<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
         SoftBox 7.0 by MedienTeam c2010 englisch                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Imagefilm           Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Vertrieb    An dieser Stelle bieten wir unseren Kunden Dienstleistungen rund um die Windkraft, Ersatzteile und Komponenten, sowie Windkraftanlagen aus eigenem Bestand bzw. im Kundenauftrag an.  Bitte klicken Sie in der entsprechenden Spalte auf die fett gedruckte Abteilung Ihres gewünschten Ansprechpartners, dann öffnet sich Ihre Standard-eMail-Vorlage, mit der sie Ihr Anliegen gleich direkt an ihn mitteilen können. Vielen Dank.               Tobias Schweigel Telefon. 037328-8980     Alle Fragen zum Thema DIENSTLEISTUNGEN beantwortet Ihnen Herr Schweigel gern.           Tobias Schweigel Telefon. 037328-8980     Alle Fragen zum Thema ERSATZTEILHANDEL beantwortet Ihnen Herr Schweigel gern.           Kay Schubert Telefon. 037328-8980     Alle Fragen zum Thema WINDKRAFTANLAGEN beantwortet Ihnen Herr Schubert gern.        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Bauüberwachung    Die Bauüberwachung sollte eigentlich für jeden Investor eine Selbstverständlichkeit sein, zumal die Kosten im Vergleich zum Nutzen sehr gering sind. Bei einer Baubegleitung durch einen erfahrenen Bauberater wird entweder die Ausschreibung geleitet oder jedes Angebot genau analysiert und alle Offerten verglichen. Der Bauberater lässt gegebenenfalls Leistungsbeschreibungen nachbessern, kontrolliert die Kostenaufstellungen und sorgt für die genaue Einhaltung des gesetzlich vorgeschriebenen und vertraglich vereinbarten Qualitätsstandards auf der Baustelle. Eine unabhängige Baubegleitung prüft alle Angebote der Einzelgewerke, der Schlüsselfertig-Anbieter oder Generalunternehmern noch vor dem Vertragsabschluss. Wir greifen hierbei auf ein Erfahrungspotential zurück, welches in den letzten 15 Jahren gewachsen ist. Wir gliedern die Baustelle in drei Bereiche, zum einen den Fundament- und Wegebau, weiterhin die interne und externe Kabeltrasse, sowie das Umspannwerk und als dritten Teil die Errichtung und Inbetriebnahme der Windenergieanlage. In allen drei Phasen sind unsere Ingenieure vor Ort und kontrollieren die Umsetzung der vertrags- und fristgerechten Bauausführung in technischer und wirtschaftlicher Hinsicht, überwachen die Führung der Dokumentation und Nachweise und begleiten die Abnahmen der einzelnen Phasen.        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Anlagenerrichtung    Durch immer höher, sowie leistungsstärker werdende Windkraftanlagen, entwickelt sich der Unternehmensbereich  Errichtung zu einem hochkomplexen Prozess. Um dieser Entwicklung Stand zu halten, ist es notwendig, den daraus entstehenden  Ansprüchen mit geeigneten Mitteln gerecht  zu werden und voraus zu eilen.  Die 3Energy Servicegroup setzt daher schon seit der Unternehmensgründung auf eine enge Zusammenarbeit mit den WKA-Herstellern. Hierbei steht vordergründig die regelmäßige Schulung der Mitarbeiter bei den Herstellern. Weiterhin werden die einzelnen Arbeitsprozesse analysiert und gegebenenfalls gemeinsam mit dem Hersteller oder Betreiber  optimiert.  Bei der Errichtung von Windkraftanlagen, begonnen bei der Größenklasse ab 2,5 kW bis hin zur Leistung von 2,5 MW  sind wir in der Lage  auf langjährige Erfahrungen zurückzugreifen.  Auf der Grundlage langjähriger Serviceerfahrungen , weiß unser Team genau über technische Spezifikationen, Qualitätsmerkmale und häufig auftretende Mängel Bescheid. Bereits bei der Anlagenerrichtung sind wir somit imstande, jeden Anlagentyp individuell zu bearbeiten, um bestmögliche Qualität an Ihrer Windkraftanlage sicherzustellen. Diese Grundlage gestattet es uns, seit nunmehr über 15 Jahren mit zufriedenen Kunden weltweit zusammenzuarbeiten  Um den optimalen Projektverlauf zu garantieren, unterstützen wir Sie gern schon bei der Bereitung des Wegebaus, der Planung und Bewertung Ihrer Kranstellflächen, Großgeräteauswahl, sowie Erstellung von Bauzeitenplänen, Transportkoordinierung  und Qualitätssicherung.  Der Grundstein zum Erfolg, ist eine gute Basis und eben diese fängt bei der Errichtung an.  Lassen Sie sich beraten und überzeugen von der 3Energy Servicegroup- den Experten in Sachen Windkraft.        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Service und Wartung    Um einen dauerhaften und störungsfreien Betrieb von Windkraftanlagen zu gewährleisten und somit die technische Verfügbarkeit zu erhöhen, ist es von außerordentlicher Wichtigkeit die vom Hersteller vorgegebenen Wartungsintervalle an der WKA einzuhalten.  Die Serviceteams der 3 Energy Service Group führen Wartungsarbeiten an den Windkraftanlagen nahezu aller  Hersteller durch und garantieren durch eine langjährige Erfahrung und passendem Equipment eine top Qualität. Sauberkeit und ein Auge fürs Detail sind neben Schnelligkeit und genauer Dokumentation ein langjähriger Garant für Qualität bei all unseren Kunden.  Alle Wartungs- und Instandhaltungsarbeiten werden mit größter Sorgfalt auf Grundlage der aktuellen Wartungspflichtenhefte Ihres Anlagentyps durchgeführt. Wir arbeiten immer in enger Kommunikation mit den Herstellern und dem Kunden, um eventuelle Probleme schnell, unkompliziert und kostengünstig zu lösen.  Ausfälle  aller Art, von der defekten Turmbeleuchtung bis zum Großkomponententausch, werden mit beständiger Fertigkeit und Rutine, zügig und sicher behoben. Durch Schulungen unseres Servicepersonals bei den WKA-Herstellerfirmen, im Umgang mit Anschlag- und Hebezeugen, sowie Drehmomentschraubern, Kranen, Baumaschinen und Sicherheitstechnik sowie durch den Einsatz von nachweislich geprüften Werkzeugen, Maschinen, Fahrzeugen und Anschlagmitteln, wird ein reibungsloser Ablauf selbst schwieriger Serviceeinsätze gewährleistet. Unser Unternehmen ist SCC Zertifiziert!  Die 3 Energy Service Group hebt sich durch ihre Flexibilität und Kundenorientierung  von ihren Mitbewerbern ab und bietet in der Firmengruppe für weiterführende  Aufgaben einen Mehrwert von der Planung, über die Errichtung, bis hin zur  Betriebsführung. Alles aus einer Hand!        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Servicegruppe    Die 3Energy Servicegroup bestehend aus einem Verbund von Fachunternehmen aus dem Bereich der erneuerbaren Energien arbeitet mit vielen Anbietern von regenerativen Energieerzeugungs- anlagen in allen Bereichen zusammen.  Angefangen von der Planung und Auslegung von Zuwegungen, Stellflächen, Kabeltrassen, Umspannwerken, Netzwerken, usw. über die Umsetzungsüberwachung während der Bau- und Errichtungsphase, bis hin zur Durchführung von sämtlichen Wartungs- und Reparaturarbeiten, dem  Auswechseln von Großkomponenten bis  zur Montage und Remontage der Gesamtanlagen.  Mit der Entwicklung, zu immer größeren Einheiten - ganz gleich, ob Wind, Sonne- oder Biomasseanlagen - hat auch die Bedeutung eines Komplett-Service erheblich zugenommen. Unsere Servicegroup arbeitet von Beginn an mit den herstellerseitigen Spezialisten Hand in Hand. Durch die gleichzeitige Aus- und Weiterbildung regionaler Facharbeiter, u. a. bei den Anlagen- herstellern und Spezialfirmen, steht 3Energy heute ein hochqualifiziertes, ständig aber stetig wachsendes Leitungs- und Monteurteam zur Verfügung.        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      Servicegroup    3 Energy Servicegroup consists of a network of companies in the domain of renewable energies and works together with many providers of regenerative energy generating facilities  From the start of the strategy of lanes, utility spaces, cable routes, transformer stations, networks etc. to the monitoring during the building and erection time till the implementation of all maintenances, repairing works, changing the large components and assembly and reassembly of the complete system.  With the developing of the units of wind, sun and biomass systems, the relevance of a complete service grow up, too. From the beginning our servicegroup works closely together with all manufacturers. Based on the coincident qualification and advanced training of regional craftsmen from producing and specialized firms 3Energy owns today an highly qualified and continually growing team of mechanics and advisers.         News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Servicegruppe    Die 3Energy Servicegroup bestehend aus einem Verbund von Fachunternehmen aus dem Bereich der erneuerbaren Energien arbeitet mit vielen Anbietern von regenerativen Energieerzeugungs- anlagen in allen Bereichen zusammen.  Angefangen von der Planung und Auslegung von Zuwegungen, Stellflächen, Kabeltrassen, Umspannwerken, Netzwerken, usw. über die Umsetzungsüberwachung während der Bau- und Errichtungsphase, bis hin zur Durchführung von sämtlichen Wartungs- und Reparaturarbeiten, dem  Auswechseln von Großkomponenten bis  zur Montage und Remontage der Gesamtanlagen.  Mit der Entwicklung, zu immer größeren Einheiten - ganz gleich, ob Wind, Sonne- oder Biomasseanlagen - hat auch die Bedeutung eines Komplett-Service erheblich zugenommen. Unsere Servicegroup arbeitet von Beginn an mit den herstellerseitigen Spezialisten Hand in Hand. Durch die gleichzeitige Aus- und Weiterbildung regionaler Facharbeiter, u. a. bei den Anlagen- herstellern und Spezialfirmen, steht 3Energy heute ein hochqualifiziertes, ständig aber stetig wachsendes Leitungs- und Monteurteam zur Verfügung.        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Impressum    3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma Telefon: +49 37328 898 0 Telefax: +49 37328 898 155 E-Mail: info@3energy.eu Internet: www.3energy.eu  Registergericht: AG Chemnitz Registernummer: HRB Nr. 22289 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 814 504 662  Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Lutz Stefaniak WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma  Vertretungsberechtigter Geschäftsführer: Dr. K.-D. Lietzmann, Lutz Stefaniak  Design und CMS-Programmierung: MedienTeam Dresden GmbH Agentur für Marken, Werbung &amp; Design Forststraße 2a D-01099 Dresden Telefon: +49 351 2137000 Telefax: +49 351 2137010 eMail: info@medienteam.biz www.medienteam.biz  Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich.  Copyright Die Inhalte dieser Homepage sind urheberrechtlich geschützt. Alle Rechte, insbesondere die der Vervielfältigung, der Übersetzung, der Verwendung in elektronischen bzw. mechanischen Systemen und der Wiedergabe der Homepage in jeder Form behält sich der Urheber vor.  Dazu gehören auch jede sonstige systematische Auswertung und Verbreitung der Inhalte dieser Homepage. Eine Nutzung der Texte, Programme und Abbildungen, auch auszugsweise, bedarf der vorherigen schriftlichen Zustimmung der WKA Sachsen Service GmbH.  In den vorliegenden Inhalten werden eingetragene, registrierte Marken, Handelsnamen und Gebrauchsnamen verwendet. Auch wenn diese nicht als solche gekennzeichnet sind, haben die entsprechenden Schutzbestimmungen volle Geltung.  Haftungsausschluss Die Inhalte dieser Homepage werden laufend überprüft und erforderlichenfalls aktualisiert. Für Schäden, die im unmittelbaren oder mittelbaren Zusammenhang mit den Informationen auf der Homepage entstehen, kann keine Haftung übernommen werden.  Jegliche Nutzung dieser Internet-Seiten oder aller anderen mit diesen verbundenen Link-Seiten, sowie deren Inhalt, geschieht auf eigene Gefahr des Nutzers.  Diese Internet-Seiten enthalten auch Informationen von Dritten und weisen auf andere Internet-Seiten hin. Wo immer möglich, ist dies entsprechend markiert. Für die Informationen von Dritten wird keine Haftung übernommen.        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Kontakt      Firma    Vorname*    Nachname*    Straße    PLZ / Ort*    Land    Telefon    Telefax    E-Mail*    Nachricht            3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH  Am Steinberg 7 09603 Großschirma  Telefon: +49 37328-898 0 Telefax: +49 37328-898 155  E-Mail: info@3energy.eu        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Jobs    Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir für den Bereich internationale Neumontagen Servicemonteure.      Gesucht werden Monteure für den Bereich Neumontagen von Windenergieanlagen im Internationalen Raum.  Sie sollten folgende Vorraussetzungen mitbringen:  - abgeschlossene Berufsausbildung in einem Elektroberuf oder Metallbearbeitenden Beruf - Flexibilität - hohe Einsatzbereitschaft - Reisebereitschaft - Höhentauglichkeit - Führerschein Klasse B, BE  Ihre aussagekräftige Bewerbung schicken Sie bitte per Mail an:  info@3energy.eu  oder auf dem Postweg an:  WKA Sachsen Service GmbH z. Hd. Hr. Stefaniak Am Steinberg 7 09603 Großschirma        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Downloads    Zertifikate    SCC* Version 2010 (gültig bis 10/2016) deutsch    SCC* Version 2010 (gültig bis 10/2016) englisch    SCC* Version 2006 (gültig bis 10/2013) deutsch     Broschüren    3Energy Servicegroup    eab New Energy        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum                Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Referenzen         alle  ALL assembly / disassembly Grosskomponententausch Montage / Demontage PV- Anlagen Sanierungen Service Umrüstungen Wartungen    alle Hersteller  AN Bonus BWU DeWind Fuhrländer GE/Enron/Tacke InnovativWind Kenersys Messmast Messmasten NEC Micon Nordex PV RePower Südwind SeeWind Tacke Vensys Vestas WindWorld             Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         SoftBox 7.0 by MedienTeam c2010 englisch                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      Imagefilm           News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         SoftBox 7.0 by MedienTeam c2010 englisch                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Imagefilm           Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      Sales    Here, we offer our customers services for wind power, spare parts and components, as well as wind turbines from our own inventories or on behalf of customers.  Please click in the relevant column on the bolded section of your desired contact, then open your standard e-mail template with which you can directly communicate your concerns to him. Thank you.               Tobias Schweigel phone: 037328-8980     All questions about SERVICES will be answered by Mr. Schweigel.           Tobias Schweigel phone: 037328-8980     All questions about SPARE PARTS TRADING will be answered by Mr. Schweigel.           Kay Schubert phone: 037328-8980     All questions about WIND TURBINES will be answered by Mr. Schubert.        News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Vertrieb    An dieser Stelle bieten wir unseren Kunden Dienstleistungen rund um die Windkraft, Ersatzteile und Komponenten, sowie Windkraftanlagen aus eigenem Bestand bzw. im Kundenauftrag an.  Bitte klicken Sie in der entsprechenden Spalte auf die fett gedruckte Abteilung Ihres gewünschten Ansprechpartners, dann öffnet sich Ihre Standard-eMail-Vorlage, mit der sie Ihr Anliegen gleich direkt an ihn mitteilen können. Vielen Dank.               Tobias Schweigel Telefon. 037328-8980     Alle Fragen zum Thema DIENSTLEISTUNGEN beantwortet Ihnen Herr Schweigel gern.           Tobias Schweigel Telefon. 037328-8980     Alle Fragen zum Thema ERSATZTEILHANDEL beantwortet Ihnen Herr Schweigel gern.           Kay Schubert Telefon. 037328-8980     Alle Fragen zum Thema WINDKRAFTANLAGEN beantwortet Ihnen Herr Schubert gern.        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      Construction supervision    The construction supervision should be a self  evidence for all investors the keep the cost compared against the utility. The accompaniment of the construction is leaded by an experienced consultant, who controls the tendering, analyses the quotation and compares every offer. The consultant improves the performances, controls the cost reports and takes care of the official prescribed and contractually stipulated quality standards of the construction area.  An independent accompaniment checks all quotations of every single firm, of turn  key providers and general enterprises before the contract formation. In this process our experiences evolved during the last 15 years. We divide the building site into 3 parts: the building of basements and lanes, the internal and external cable route with the transformer station and the erection and commissioning of the WTG. Our engineers are on site during all 3 stadiums and control the implementation of the contractually stipulated technical and economical performances and also observe the documentation and verification and escort the acceptance of the individual stadiums         News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Bauüberwachung    Die Bauüberwachung sollte eigentlich für jeden Investor eine Selbstverständlichkeit sein, zumal die Kosten im Vergleich zum Nutzen sehr gering sind. Bei einer Baubegleitung durch einen erfahrenen Bauberater wird entweder die Ausschreibung geleitet oder jedes Angebot genau analysiert und alle Offerten verglichen. Der Bauberater lässt gegebenenfalls Leistungsbeschreibungen nachbessern, kontrolliert die Kostenaufstellungen und sorgt für die genaue Einhaltung des gesetzlich vorgeschriebenen und vertraglich vereinbarten Qualitätsstandards auf der Baustelle. Eine unabhängige Baubegleitung prüft alle Angebote der Einzelgewerke, der Schlüsselfertig-Anbieter oder Generalunternehmern noch vor dem Vertragsabschluss. Wir greifen hierbei auf ein Erfahrungspotential zurück, welches in den letzten 15 Jahren gewachsen ist. Wir gliedern die Baustelle in drei Bereiche, zum einen den Fundament- und Wegebau, weiterhin die interne und externe Kabeltrasse, sowie das Umspannwerk und als dritten Teil die Errichtung und Inbetriebnahme der Windenergieanlage. In allen drei Phasen sind unsere Ingenieure vor Ort und kontrollieren die Umsetzung der vertrags- und fristgerechten Bauausführung in technischer und wirtschaftlicher Hinsicht, überwachen die Führung der Dokumentation und Nachweise und begleiten die Abnahmen der einzelnen Phasen.        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      Erection    The department erection comes up to an highly complex process, because the WTG raises more high and more powerful. To keep up to date this development it is necessary to fulfil this demands beforehand with appropriate methods.  Since the business formation 3Energy Servicegroup is focused on a narrow cooperation with the WTG  manufacturers. The regular schooling of the employees is foregrounded. Furthermore the separate processes will be analyzed and optimized with the manufacturers and operators.  We are able to draw on long time experiences with the erection of WTG, from 2,5 kW capacity till 2,5 MW.  Based on this long time experiences our service team knows all the technical specifications, quality features and often upcoming defects. As early as the beginning of the erection we have the ability to treat individually every type of  facilities to guarantee the best quality of your WTG. On the basis of this fundament we work together with our global and satisfied clients for 15 years.  To guarantee an optimal process of the project we give you our support for the road making, the planning and valuation of the areas for the cranes, the selection of large equipment and furthermore for the preparation of building time plans, the transport coordination and quality protection.  The headstone of success is a good base and this starts with the erection.  Be convinced and consulted by 3Energy Service Group  the experts for WTG.         News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Anlagenerrichtung    Durch immer höher, sowie leistungsstärker werdende Windkraftanlagen, entwickelt sich der Unternehmensbereich  Errichtung zu einem hochkomplexen Prozess. Um dieser Entwicklung Stand zu halten, ist es notwendig, den daraus entstehenden  Ansprüchen mit geeigneten Mitteln gerecht  zu werden und voraus zu eilen.  Die 3Energy Servicegroup setzt daher schon seit der Unternehmensgründung auf eine enge Zusammenarbeit mit den WKA-Herstellern. Hierbei steht vordergründig die regelmäßige Schulung der Mitarbeiter bei den Herstellern. Weiterhin werden die einzelnen Arbeitsprozesse analysiert und gegebenenfalls gemeinsam mit dem Hersteller oder Betreiber  optimiert.  Bei der Errichtung von Windkraftanlagen, begonnen bei der Größenklasse ab 2,5 kW bis hin zur Leistung von 2,5 MW  sind wir in der Lage  auf langjährige Erfahrungen zurückzugreifen.  Auf der Grundlage langjähriger Serviceerfahrungen , weiß unser Team genau über technische Spezifikationen, Qualitätsmerkmale und häufig auftretende Mängel Bescheid. Bereits bei der Anlagenerrichtung sind wir somit imstande, jeden Anlagentyp individuell zu bearbeiten, um bestmögliche Qualität an Ihrer Windkraftanlage sicherzustellen. Diese Grundlage gestattet es uns, seit nunmehr über 15 Jahren mit zufriedenen Kunden weltweit zusammenzuarbeiten  Um den optimalen Projektverlauf zu garantieren, unterstützen wir Sie gern schon bei der Bereitung des Wegebaus, der Planung und Bewertung Ihrer Kranstellflächen, Großgeräteauswahl, sowie Erstellung von Bauzeitenplänen, Transportkoordinierung  und Qualitätssicherung.  Der Grundstein zum Erfolg, ist eine gute Basis und eben diese fängt bei der Errichtung an.  Lassen Sie sich beraten und überzeugen von der 3Energy Servicegroup- den Experten in Sachen Windkraft.        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      Service and maintenance    To guarantee a permanent and undisturbed  operating and to increase the availability of the wind turbines it is very important to keep the conditions of the manufacturers for the maintenance intervals of the WTG.  The team of 3Energy Servicegroup do the maintenance work of nearly all manufacturers and guarantee high quality based on long time experience and suited equipment. Cleanness, an eye for detail, speed and exactly documentation are the guarantors of quality for all our clients.  All maintenance and repairing works will be done with high accuracy in accordance with the obligatorily corrective maintenance of their facility types. We are always working closely together with the manufacturers and clients to solve possibly problems fast, uncomplicated and economical.  All failures, for instance a defect of the tower lighting or the change of  large components, will be removed fast and safe with steady proficiency and routine. By the use of training courses by the WTG  manufacturers for the dealing with lift staff, torsional nut runners, cranes, construction machines, safety engineering, verifiable checked tools, machines and vehicles  our service personal guarantees a fluently procedure in all areas.  Our company is certified to SCC!  3Energy Service Group sets herself apart from other competitors by flexibility and customer orientation and offers an added value of  planning, erection and operational management.  All from a single source!         News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Service und Wartung    Um einen dauerhaften und störungsfreien Betrieb von Windkraftanlagen zu gewährleisten und somit die technische Verfügbarkeit zu erhöhen, ist es von außerordentlicher Wichtigkeit die vom Hersteller vorgegebenen Wartungsintervalle an der WKA einzuhalten.  Die Serviceteams der 3 Energy Service Group führen Wartungsarbeiten an den Windkraftanlagen nahezu aller  Hersteller durch und garantieren durch eine langjährige Erfahrung und passendem Equipment eine top Qualität. Sauberkeit und ein Auge fürs Detail sind neben Schnelligkeit und genauer Dokumentation ein langjähriger Garant für Qualität bei all unseren Kunden.  Alle Wartungs- und Instandhaltungsarbeiten werden mit größter Sorgfalt auf Grundlage der aktuellen Wartungspflichtenhefte Ihres Anlagentyps durchgeführt. Wir arbeiten immer in enger Kommunikation mit den Herstellern und dem Kunden, um eventuelle Probleme schnell, unkompliziert und kostengünstig zu lösen.  Ausfälle  aller Art, von der defekten Turmbeleuchtung bis zum Großkomponententausch, werden mit beständiger Fertigkeit und Rutine, zügig und sicher behoben. Durch Schulungen unseres Servicepersonals bei den WKA-Herstellerfirmen, im Umgang mit Anschlag- und Hebezeugen, sowie Drehmomentschraubern, Kranen, Baumaschinen und Sicherheitstechnik sowie durch den Einsatz von nachweislich geprüften Werkzeugen, Maschinen, Fahrzeugen und Anschlagmitteln, wird ein reibungsloser Ablauf selbst schwieriger Serviceeinsätze gewährleistet. Unser Unternehmen ist SCC Zertifiziert!  Die 3 Energy Service Group hebt sich durch ihre Flexibilität und Kundenorientierung  von ihren Mitbewerbern ab und bietet in der Firmengruppe für weiterführende  Aufgaben einen Mehrwert von der Planung, über die Errichtung, bis hin zur  Betriebsführung. Alles aus einer Hand!        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      imprint    3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma phone: +49 37328 898 0 fax: +49 37328 898 155 eMail: info@3energy.eu Internet: www.3energy.eu  Court of Registration: Amtsgericht Chemnitz Registration number: HRB Nr. 22289 EU VAT registration number acc. to Art. 27a of the Sales Tax Law: DE 814 504 662  Editor responsible for the contents of this website acc. to Art. 55, para. 2 of the RStV (German Radio State Agreement) Lutz Stefaniak  3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Grossschirma  Representing Managing Directors: Dr. K.-D. Lietzmann, Lutz Stefaniak  WebDesign and CMS : MedienTeam Dresden GmbH Advertising Agency Forststraße 2a D-01099 Dresden phone: +49 351 2137000 fax: +49 351 2137010 eMail: info@medienteam.biz www.medienteam.biz  Disclaimer Although we carefully control contents, we do not assume any liability for the contents of external links. Solely the operators of such pages bear the responsibility for the contents.  Copyright The contents of this website are protected by copyright. All rights, especially those of copying, translating, using in electronic or mechanical systems and of reproducing this website in any form are reserved by its author.  This includes any other systematic evaluation and dissemination of the contents of this website. Any utilization of the texts, programmes and illustrations, even in extracts, requires the previous written consent of WKA Sachsen Service GmbH.  The present contents contain registered trademarks, trade names and commodity names. Even though they are not marked as such, the corresponding protective provisions are fully applicable.  Exclusion of liability The contents of this website are under permanent control and are updated, if necessary. However, we cannot assume liability for any type of loss or damage that results, directly or indirectly, from the use of the contents of this website.  Any use of this website or of any other hyperlinks connected therewith as well as of their contents shall be at the user's own risk.  These internet pages also contain information from third parties and refer to other internet sites. Wherever possible, these are marked accordingly. We cannot accept any liability for information provided by third parties.        News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      contakt      Company    First name*    Last name*    Street / No.    Place / ZIP code*    Country    Phone    Fax    Email*    Message            3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH  Am Steinberg 7 09603 Großschirma  Phone: +49 37328-898 0 Fax:       +49 37328-898 155  Email:   info@3energy.eu        News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      imprint    3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma phone: +49 37328 898 0 fax: +49 37328 898 155 eMail: info@3energy.eu Internet: www.3energy.eu  Court of Registration: Amtsgericht Chemnitz Registration number: HRB Nr. 22289 EU VAT registration number acc. to Art. 27a of the Sales Tax Law: DE 814 504 662  Editor responsible for the contents of this website acc. to Art. 55, para. 2 of the RStV (German Radio State Agreement) Lutz Stefaniak  3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Grossschirma  Representing Managing Directors: Dr. K.-D. Lietzmann, Lutz Stefaniak  WebDesign and CMS : MedienTeam Dresden GmbH Advertising Agency Forststraße 2a D-01099 Dresden phone: +49 351 2137000 fax: +49 351 2137010 eMail: info@medienteam.biz www.medienteam.biz  Disclaimer Although we carefully control contents, we do not assume any liability for the contents of external links. Solely the operators of such pages bear the responsibility for the contents.  Copyright The contents of this website are protected by copyright. All rights, especially those of copying, translating, using in electronic or mechanical systems and of reproducing this website in any form are reserved by its author.  This includes any other systematic evaluation and dissemination of the contents of this website. Any utilization of the texts, programmes and illustrations, even in extracts, requires the previous written consent of WKA Sachsen Service GmbH.  The present contents contain registered trademarks, trade names and commodity names. Even though they are not marked as such, the corresponding protective provisions are fully applicable.  Exclusion of liability The contents of this website are under permanent control and are updated, if necessary. However, we cannot assume liability for any type of loss or damage that results, directly or indirectly, from the use of the contents of this website.  Any use of this website or of any other hyperlinks connected therewith as well as of their contents shall be at the user's own risk.  These internet pages also contain information from third parties and refer to other internet sites. Wherever possible, these are marked accordingly. We cannot accept any liability for information provided by third parties.        News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      contakt      Company    First name*    Last name*    Street / No.    Place / ZIP code*    Country    Phone    Fax    Email*    Message            3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH  Am Steinberg 7 09603 Großschirma  Phone: +49 37328-898 0 Fax:       +49 37328-898 155  Email:   info@3energy.eu        News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      Jobs    To strengthen our team we are looking for new service technicians in the field of international assemblies.      We are looking for service technicians in the field of international new installations of wind turbines. You should bring the following qualifications: -Completed vocational training in an electrical occupation or a metal-working profession -Flexibility -High operational readiness -Willingness to travel -Altitude capability -Driving license B (car) and BE (car + trailer)  Please send your complete application by email to:  info@3energy.eu  Or by mail to:  WKA Sachsen Service GmbH Mr. Stefaniak Am Steinberg 7 09603 Großschirma        News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      downloads    certificates    SCC* Version 2010 (valid until 10/2016)    SCC* Version 2006 (valid until 10/2013)    b rochures    3energy servicegroup    eab new energy        News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint                Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      credentials         all  assembly / disassembly component replacement maintenance Montage / Demontage photovoltaic systems refurbishment retrofitting special service    all Manufactures  AN Bonus BWU DeWind Fuhrländer GE/Enron/Tacke InnovativWind Kenersys Messmast Messmasten NEC Micon Nordex PV RePower Südwind SeeWind Tacke Vensys Vestas WindWorld             News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum                Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Referenzen         alle  ALL assembly / disassembly Grosskomponententausch Montage / Demontage PV- Anlagen Sanierungen Service Umrüstungen Wartungen    alle Hersteller  AN Bonus BWU DeWind Fuhrländer GE/Enron/Tacke InnovativWind Kenersys Messmast Messmasten NEC Micon Nordex PV RePower Südwind SeeWind Tacke Vensys Vestas WindWorld             Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Downloads    Zertifikate    SCC* Version 2010 (gültig bis 10/2016) deutsch    SCC* Version 2010 (gültig bis 10/2016) englisch    SCC* Version 2006 (gültig bis 10/2013) deutsch     Broschüren    3Energy Servicegroup    eab New Energy        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Jobs    Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir für den Bereich internationale Neumontagen Servicemonteure.      Gesucht werden Monteure für den Bereich Neumontagen von Windenergieanlagen im Internationalen Raum.  Sie sollten folgende Vorraussetzungen mitbringen:  - abgeschlossene Berufsausbildung in einem Elektroberuf oder Metallbearbeitenden Beruf - Flexibilität - hohe Einsatzbereitschaft - Reisebereitschaft - Höhentauglichkeit - Führerschein Klasse B, BE  Ihre aussagekräftige Bewerbung schicken Sie bitte per Mail an:  info@3energy.eu  oder auf dem Postweg an:  WKA Sachsen Service GmbH z. Hd. Hr. Stefaniak Am Steinberg 7 09603 Großschirma        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Kontakt      Firma    Vorname*    Nachname*    Straße    PLZ / Ort*    Land    Telefon    Telefax    E-Mail*    Nachricht            3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH  Am Steinberg 7 09603 Großschirma  Telefon: +49 37328-898 0 Telefax: +49 37328-898 155  E-Mail: info@3energy.eu        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        Imagefilm  Referenzen  Downloads  Jobs  Kontakt  Impressum               Servicegruppe   Service und Wartung    Anlagenerrichtung    Bauüberwachung    Vertrieb      Impressum    3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma Telefon: +49 37328 898 0 Telefax: +49 37328 898 155 E-Mail: info@3energy.eu Internet: www.3energy.eu  Registergericht: AG Chemnitz Registernummer: HRB Nr. 22289 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 814 504 662  Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Lutz Stefaniak WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma  Vertretungsberechtigter Geschäftsführer: Dr. K.-D. Lietzmann, Lutz Stefaniak  Design und CMS-Programmierung: MedienTeam Dresden GmbH Agentur für Marken, Werbung &amp; Design Forststraße 2a D-01099 Dresden Telefon: +49 351 2137000 Telefax: +49 351 2137010 eMail: info@medienteam.biz www.medienteam.biz  Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich.  Copyright Die Inhalte dieser Homepage sind urheberrechtlich geschützt. Alle Rechte, insbesondere die der Vervielfältigung, der Übersetzung, der Verwendung in elektronischen bzw. mechanischen Systemen und der Wiedergabe der Homepage in jeder Form behält sich der Urheber vor.  Dazu gehören auch jede sonstige systematische Auswertung und Verbreitung der Inhalte dieser Homepage. Eine Nutzung der Texte, Programme und Abbildungen, auch auszugsweise, bedarf der vorherigen schriftlichen Zustimmung der WKA Sachsen Service GmbH.  In den vorliegenden Inhalten werden eingetragene, registrierte Marken, Handelsnamen und Gebrauchsnamen verwendet. Auch wenn diese nicht als solche gekennzeichnet sind, haben die entsprechenden Schutzbestimmungen volle Geltung.  Haftungsausschluss Die Inhalte dieser Homepage werden laufend überprüft und erforderlichenfalls aktualisiert. Für Schäden, die im unmittelbaren oder mittelbaren Zusammenhang mit den Informationen auf der Homepage entstehen, kann keine Haftung übernommen werden.  Jegliche Nutzung dieser Internet-Seiten oder aller anderen mit diesen verbundenen Link-Seiten, sowie deren Inhalt, geschieht auf eigene Gefahr des Nutzers.  Diese Internet-Seiten enthalten auch Informationen von Dritten und weisen auf andere Internet-Seiten hin. Wo immer möglich, ist dies entsprechend markiert. Für die Informationen von Dritten wird keine Haftung übernommen.        Aktuelles    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      Jobs    To strengthen our team we are looking for new service technicians in the field of international assemblies.      We are looking for service technicians in the field of international new installations of wind turbines. You should bring the following qualifications: -Completed vocational training in an electrical occupation or a metal-working profession -Flexibility -High operational readiness -Willingness to travel -Altitude capability -Driving license B (car) and BE (car + trailer)  Please send your complete application by email to:  info@3energy.eu  Or by mail to:  WKA Sachsen Service GmbH Mr. Stefaniak Am Steinberg 7 09603 Großschirma        News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      downloads    certificates    SCC* Version 2010 (valid until 10/2016)    SCC* Version 2006 (valid until 10/2013)    b rochures    3energy servicegroup    eab new energy        News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint                Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      credentials         all  assembly / disassembly component replacement maintenance Montage / Demontage photovoltaic systems refurbishment retrofitting special service    all Manufactures  AN Bonus BWU DeWind Fuhrländer GE/Enron/Tacke InnovativWind Kenersys Messmast Messmasten NEC Micon Nordex PV RePower Südwind SeeWind Tacke Vensys Vestas WindWorld             News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         SoftBox 7.0 by MedienTeam c2010 englisch                        imagefilm  credentials  downloads  jobs  contact  imprint               Servicegroup   Service and maintenance    Erection    Construction supervision    Sales      Imagefilm           News    CMS SoftBox 7.0   
</fragment>
</item>
</root>