<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: A&amp;R Heute                                                              A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN                     A&amp;R Heute               Schiffs- und Yachtwerft             Swath            Service / Support            Messen            People            Jobs &amp; Karriere            Facilities                Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Pressegalerie                                                       A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN       Pressegalerie              Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Family Business                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          Henry Rasmussen               Reine Familienangelegenheit      Die inhabergeführte Werft ABEKING &amp; RASMUSSEN ist bereits seit mehr als 100 Jahren auf dem Meer und dem Markt aktiv. Bei allem Wandel hat sich jedoch an der Spitze des Unternehmens nicht viel geändert. Dort ist man„erst” in der dritten Generation angekommen: Nach Henry Rasmussen lenkte Hermann H. Schaedla (1934-2011) über ein halbes Jahrhundert lang die Geschicke der Werft. Heute wacht sein Sohn Hans Schaedla über Unternehmensentwicklung und -erfolg. Soviel Kontinuität und Stabilität ist eine Seltenheit in einer zunehmend schnelllebigen (Yacht-) welt – und sicher einer der Erfolgsfaktoren von A&amp;R.          Henry Rasmussen            Rasmussen &amp; Abeking            Hermann Schaedla            Hans Schaedla                   Henry Rasmussen    Henry Rasmussen    Rasmussen &amp; Abeking    Hermann Schaedla    Hans Schaedla              Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Historie                                                         A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          1907      1925      1932      1937      1951      1963      1973      1983      1988      1993      1995      2000             Henry Rasmussen &amp; Georg Abeking                   Henry Rasmussen und Georg Abeking gründen die Boots- und Yachtwerft in Lemwerder.                                       Die 12er. Der erfolgreiche Entwurf aus der Hand von Henry Rasmussen wird zum Verkaufserfolg in den USA.                              A&amp;R entwickelt R2, den ersten eigentlichen Minensucher. 250 werden ihm folgen.                              Pimm. Große internationale Regattaerfolge sichern Auftragsboom aus aller Welt.                                                SHEILA. Erste von 99 in Folge gebauten Concordias, die alle heute noch unter Segel sind.                  SINTRA                                GERMANIA VI. Erste Segelyacht mit geschweißtem Alu-Rumpf, ist der Star der deutschen Regattaszene und Siegerin der Travemünder Woche.                                       KALAMOUN. Ein Meilenstein für schnelle Motoryachten - mit 46 Knoten(!) die schnellste Diesel-Motoryacht der Welt.                      SILVER SHALIS          AQUARIUS. Nach einem Komplett-refit bietet der stolze Dreimaster wieder auf 61 Metern Luxus für das Leben unter dem Wind.         UEBERHERRN                        EXTRA BEAT          SM 343/MJ 332. Mit der Entwicklung von antimagnetischem Stahl beginnt eine neue Ära im Marineschiffbau.         WEIDEN                       HETAIROS. Die 42 m-Sloop gilt als die wohl letzte Mahagoni-Megayacht.  Sie verbindet einmalig klassische Linien, Hightech und Luxus pur.          Sechs über 50 m große Verdränger-Yachten im Bau.                       ALITHIA                   ELBE. Größter europ. SWATH@A&amp;R arbeitet erfolgreich in der deutschen Bucht.         LADY SHERIDAN           EMINENCE                 Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Prototype                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          65 m SWATH@A&amp;R–Yacht               Neue Welten, alte Werte      Neue Welten kennen lernen, ohne alte  Werte zu vergessen; indem wir bei neuen Aufgaben neue Möglichkeiten entdecken und daraus  neue Qualitäten entwickeln. Nach dieser Maxime richten wir die Zukunft von A&amp;R aus. Dazu vertiefen wir unseren lange praktizierten Ansatz, bekannte Lösungen weiter zu denken – mit dem Mut, sich auch in unbekannten Gewässern zu behaupten. So werden wir auch weiterhin A&amp;R-Schiffe schon in kurzer Zeit im Markt verankern, die  dort für eine lange Zeit eine Leuchtturm- und Vorbildfunktion übernehmen. Weniger wäre uns einfach zu wenig.                                             NEMO-Raum                   65 m SWATH@A&amp;R–Yacht       NEMO-Raum              Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Refit Galerie                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN                                                             Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Swath Pilot Vessels                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN                        Details      Deckt die wichtigsten Häfen in der deutschen Bucht ab          60 M SWATH@A&amp;R "WANDELAAR"               Details      Nach zwei Jahren Einsatzerfahrung konnte der Ausfall der Lotsenoperationen aufgrund schlechter Wetterbedingungen in Belgien auf 24 Stunden pro Jahr gesenkt werden.             60 M SWATH@A&amp;R Stationsschiff      Baunummer: 6474 Baujahr: 2012 Länge: 60,40 m Breite: 24,60 m Tiefgang: 6,00 m Geschwindigkeit: 13,0 kn Crew: 30 Lotsen: 34             25 M SWATH@A&amp;R "WIELINGEN"               25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender      Baunummer: 6472 Baujahr: 2011 Länge: 25,65 m Breite: 14,26 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 18,5 kn Crew: 3 Lotsen: 8          MOB-Lift               Details      Alle 25 m-Lotsentender sind mit 2 Rettungsaufzügen ausgestattet, um Personen in Mann-über-Bord-Situationen schnellstmöglich und liegend bergen zu können. MOB = Man-Over-Board           25 M SWATH@A&amp;R "WESTDIEP"               25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender      Baunummer: 6471 Baujahr: 2011 Länge: 25,65 m Breite: 14,26 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 18,5 kn Crew: 3 Lotsen: 8          Wenden des Rumpfes            25 M SWATH@A&amp;R "WESTERSCHELDE"               25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender      Baunummer: 6473 Baujahr: 2011 Länge: 25,65 m Breite: 14,26 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 18,5 kn Crew: 3 Lotsen: 8          Transport des Rumpfes            60 M SWATH@A&amp;R "ELBE"               60 M SWATH@A&amp;R Stationsschiff 'North Sea Hotel'  Etwa 28.000 Lotsenversetzungen pro Jahr      Baunummer: 6484 Baujahr: 2010 Länge: 60,40 m Breite: 24,60 m Tiefgang: 6,00 m Geschwindigkeit: 13,0 kn Crew: 34 Lotsen: 50          Twin Strut mit geschlossener Außenhaut            Sichere Bootsmanöver bis zu 3m siginifikanter Wellenhöhe            Tochterboot "ELBE 1"                60 M SWATH@A&amp;R "WESER"               60 M SWATH@A&amp;R Stationsschiff      Baunummer: 6485 Baujahr: 2010 Länge: 60,40 m Breite: 24,60 m Tiefgang: 6,00 m Geschwindigkeit: 13,0 kn Crew: 34 Lotsen: 50          60 M SWATH@A&amp;R im Eis               Kleines Vorschiff      Schmale Wasserlinie, daher muss im Vergleich zum Einrumpf nur 1/4 des Eises gebrochen werden.           Gebaut mit vorausgerüsteten Großsektionen            25 M SWATH@A&amp;R "GRODEN"               25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender        Baunummer: 6495 Baujahr: 2011 Länge: 25,65 m Breite: 14,26 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2 Lotsen: 8          25 M SWATH@A&amp;R "WANGEROOG"               25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender      Baunummer: 6468 Baujahr: 2004 Länge: 25,65 m Breite: 14,26 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2 Lotsen: 8          25 M SWATH@A&amp;R "BORKUM"               25 M SWATH@A&amp;R Lostentender      Baunummer: 6467 Baujahr: 2004 Länge: 25,65 m Breite: 14,26 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2 Lotsen: 8          25 M SWATH@A&amp;R "CETUS"               25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender      Baunummer: 6469 Baujahr: 2005 Länge: 25,65 m Breite: 14,26 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 3 Lotsen: 12          25 M SWATH@A&amp;R "PERSEUS"               Extrem nützlich      Seit Ende der 1990er Jahre launcht A&amp;R regelmäßig SWATH-Schiffe, von der Werft immer weiter erforscht, verändert und verbessert. Sie alle zeichnen sich durch minimale Widerstandswerte bei maximaler Seetüchtigkeit und ihre extrem vielseitigen Anwendungsmöglichkeiten aus. Vorteile, von denen SWATH Gebrauchsfahrzeuge wie Lotsentender, Lotsenstationsschiffe und Windparktender profitieren. Parallel dazu entwickelte sich der Marineschiffbau mit Minensuch-, Wach- und Patrouillenbooten. Eine Erfolgsgeschichte, die noch lange nicht zu Ende erzählt ist.                 25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender      Baunummer: 6470 Baujahr: 2006 Länge: 25,65 m Breite: 14,26 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 3 Lotsen: 12          50 M SWATH@A&amp;R "HANSE" ex. "ELBE"               50 m SWATH@A&amp;R Stationsschiff      Baunummer: 6429 Baujahr: 2000 Länge: 49,90 m Breite: 22,55 m Tiefgang: 5,90 m Geschwindigkeit: 14,0 kn Crew: 20 Lotsen: 40          25 M SWATH@A&amp;R "DUHNEN"               25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender      Baunummer: 6428 Baujahr: 1999 Länge: 25,65 m Breite: 14,26 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2 Lotsen: 8          25 M SWATH@A&amp;R "DÖSE"               Details      Prototyp dieses Schiffstyps, im Einsatz seit 15 Jahren. Insgesamt 130.000 Lotsenoperationen absolviert (plannend collisions sea)!             25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender      Baunummer: 6427 Baujahr: 1999 Länge: 25,65 m Breite: 14,26 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2 Lotsen: 8          SWATH@A&amp;R / SWASH@A&amp;R        No JS                    60 M SWATH@A&amp;R "WANDELAAR"    25 M SWATH@A&amp;R "WIELINGEN"    MOB-Lift    25 M SWATH@A&amp;R "WESTDIEP"    Wenden des Rumpfes    25 M SWATH@A&amp;R "WESTERSCHELDE"    Transport des Rumpfes    60 M SWATH@A&amp;R "ELBE"    Twin Strut mit geschlossener Außenhaut    Sichere Bootsmanöver bis zu 3m siginifikanter Wellenhöhe    Tochterboot "ELBE 1"    60 M SWATH@A&amp;R "WESER"    60 M SWATH@A&amp;R im Eis    Gebaut mit vorausgerüsteten Großsektionen    25 M SWATH@A&amp;R "GRODEN"    25 M SWATH@A&amp;R "WANGEROOG"    25 M SWATH@A&amp;R "BORKUM"    25 M SWATH@A&amp;R "CETUS"    25 M SWATH@A&amp;R "PERSEUS"    50 M SWATH@A&amp;R "HANSE" ex. "ELBE"    25 M SWATH@A&amp;R "DUHNEN"    25 M SWATH@A&amp;R "DÖSE"    SWATH@A&amp;R / SWASH@A&amp;R               Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Swash Explorer                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"               SWASH@A&amp;R: XL-Fortschritt in XS      Häufig sind die einfachsten Ideen die besten. Ein hervorragendes Beispiel dafür bietet die neueste Entwicklung aus dem Hause A&amp;R: Der SWASH@A&amp;R (Small Waterplane Area Single Hull). Statt der zwei torpedoförmigen Auftriebskörper – dem Erfolgsrezept der SWATH@A&amp;R-Schiffe – genügt der Neuentwicklung ein einziger, mittig unter der Plattform und drei Meter unter der Wasseroberfläche platziert. Im zigarrenförmigen Single hull tube ist die gesamte Antriebs- und Systemtechnologie untergebracht. Zwei Outrigger rechts und links unterhalb der Plattform sichern die klassengerechte Stabilität und die komfortable Seegängigkeit, die die SWATH@A&amp;R-Schiffe zum Beispiel als Lotsenboote und Crew Transfer Vessel prädestiniert. Durch das neue Konzept ist es erstmals technisch möglich, auch kleinere Schiffe (unter 25 Meter) zu realisieren. Durch das SWASH@A&amp;R Konzept ist es erstmals möglich eine außenliegende senkrechte Außenhaut zu realisieren und trotzdem die hervorragenden Seegangseigenschaften der bewährten SWATH@A&amp;R Fahrzeuge beizubehalten. Damit ist es erstmals möglich auch Schiffe mit sehr geringem Freibord kleiner als 1 M zu borden. Das SWASH Konzept ist anwendbar auf alle Schiffsgrößen.             20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"      Baunummer: 6496 Baujahr: 2014 Länge: 20,42 m Breite: 12,16 m Tiefgang: 3,10 m Geschwindigkeit: 16,6 kn Crew: 2 Passagiere: 8               20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"                            20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" im Lotsenversetzdienst        No JS         20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" - Einsatzgebiet Elbe        No JS                20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"    20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"    20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" im Lotsenversetzdienst    20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" - Einsatzgebiet Elbe              Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Hydrographic SV                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"               SWATH@A&amp;R Hydrographisches Vermessungsschiff „JAKOB PREI”: Den Dingen auf den Grund gehen      „Beweglich sein und soweit wie möglich in die Tiefe loten; mit so wenig Risiken und Bewegung wie möglich”. In aller Kürze ließe sich so das anspruchsvolle Aufgabenfeld der „JAKOB PREI” beschreiben. Vom estländischen Tallin aus übernimmt das 2012 gelaunchte Forschungsschiff verschiedenste hydrographische Aufgaben, also die wissenschaftliche Untersuchung des Meeresgrundes. Dafür ist sie schon durch ihre hervorragenden Seegangseigenschaften optimal geeignet. An Bord finden bis zu acht Forscher bequem Platz. Ebenso wie ein logistisches Highlight, ein modulares Container-System für Forschungsequipment. Es erlaubt den „containerweisen” Austausch von Geräten und Technologien in kürzester Zeit.             25 M SWATH@A&amp;R Hydrographisches Vermessungsschiff      Baunummer: 6494 Baujahr: 2012 Länge: 25,65 m Breite: 13,00 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 20,0 kn Crew: 8                 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"        No JS         25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"               Details      Fächerecholot  Schallgeschwindigkeitssonde  Zwei hydrografische Winden  Sub-Bottom-Profiler  Side Scan Sonar  Unterbringungsmöglichkeit für 8 Crewmitglieder  20-Fuß-Container vorne zur Aufnahme verschiedener Funktionsmodule   ­                 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"    25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"    25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"              Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Crew Transfer Vessels                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER"               Unter extremen Bedingungen – Je höher die See, desto höher die Anforderungen      Die Effektivität von küstenfernen Windenergieanlagen hängt wesentlich von ihrer Erreichbarkeit ab. Betriebsmannschaften müssen deshalb möglichst unabhängig vom Seegang zu den Offshore-Plattformen übersetzen können, um Wartung und Versorgung sicher zu stellen. Ein Fall für SWATH@A&amp;R. 2008 launchte A&amp;R das 25 Meter Crew Transfer Vessel „NATALIA BEKKER”; mit der bahn- und wellenbrechenden SWATH@A&amp;R-Technologie, zugeschnitten auf die besonderen Anforderungen der Offshore-Industrie. So dämpft ein spezieller Fender am Bug die ohnehin reduzierten Bewegungen des Schiffs zusätzlich. Dadurch lässt das Spezialschiff selbst in Starkwindphasen und bei max. 4,5 m hohen Wellen den Transfer zur Offshore-Plattform zu. Mit dem Einsatz des Crew Transfer Vessels erhöht sich die Unabhängigkeit von der Wetterlage und Verfügbarkeit des Monteur-Teams deutlich – und damit auch die Produktivität des Windparks.             25 M SWATH@A&amp;R Crew Transfer Vessel      Baunummer: 6476 Baujahr: 2010 Länge: 26,40 m Breite: 13,00 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2-3 Techniker: 12                                     25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER"               Die Ruhe auch im Sturm      Seefahrt ist unverzichtbar. Seegang schon. Das Leben an Bord kann so viel entspannter sein ohne das Rollen des Schiffskörpers, das die Gesundheit, das Wohlbefinden und den Komfort deutlich einschränkt. Eine zufrieden stellende Lösung war lange nicht in Sicht. Erst A&amp;R schaffte es mit der SWATH@A&amp;R-Technologie, der See (und der Physik) die ersehnte Ruhe an Bord abzutrotzen              25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER"            Unter Extremen Bedingungen - 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER"               Andocken am Turm      Boarden bei Seegang bis zu einer signifikanten Wellenhöhe von 2,5 M (max. 4,5 M)          25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER"        No JS                25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER"    25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER"    25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER"    Unter Extremen Bedingungen - 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER"    25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER"              Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Minenabwehr                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          Türkische Marine Minenjagtboot M267               Türkische Marine Minenjagdboot M267      • 54 m MHV-Minenjagtboot  • Entwickelt auf Grundlage der deutschen Minenabwehrboote SM 343 und MJ 332  • Rumpf aus nicht magnetisierbarem nichtrostendem Edelstahl  • Geringe Unterwassersignatur  • Bau-Nr. 6460, abgeliefert 2004  • TCG Alanya  • Das erste einer Reihe von 6 Schiffen, davon 5 Schiffe erbaut von Istanbul Naval Shipyard          Minenabwehr Türkei            Minenabwehr Türkei            Ansprengversuch zum Nachweis der Schockfestigkeit        No JS                Türkische Marine Minenjagtboot M267    Minenabwehr Türkei    Minenabwehr Türkei    Ansprengversuch zum Nachweis der Schockfestigkeit              Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Patrol                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          25 m SWATH@A&amp;R "SKRUNDA"               Bewaffnung und Sonderausstattung      Bewaffnung  2x Schweres Maschinengewehr 12,7 mm, optional bis zu  35mm Fernbedienbares Geschütz als Einsatzmodul  Sensorik  1 X-Band Radar optional: 1 Elektro-optischer Multisensor (Tageslicht/Infrarot-Kamera, Laserentfernungsmesser)    Sonderausstattung  Festes Fendersystem für schnelle Abläufe, Aufzug für Taucher/Rettung, Brandbekämpfungsmonitor, ISO-konformes 20-Fuß-Rahmen-Einsatzmodul sowie optional, Geschützmodul, Minenabwehrmodul, Tauchermodul, Modul für hydrografische Vermessung, Umweltschutzmodul.             25 M SWATH@A&amp;R Patrouillenboot        Baunummer: 6487 Baujahr: 2011 Länge: 25,65 m Breite: 13,00 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 20,0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 t          25 m SWATH@A&amp;R "CESIS"               Cesis      Das 2. Serienboot von insgesamt 5.             25 M SWATH@A&amp;R Patrouillenboot      Baunummer: 6488 Baujahr: 2012 Länge: 25,65 m Breite: 13,00 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 20,0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 t          25 m SWATH@A&amp;R "JELGAVA"               25 M SWATH@A&amp;R Patrouillenboot      Baunummer: 6489 Baujahr: 2013 Länge: 25,65 m Breite: 13,00 m Tiefgang: 2,70 m Geschwindigkeit: 20,0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 t                     Geschützmodul            Tauchereinsatzmodul            Hydrographie / MCM Modul                Feuerlöschmodul            Ölabwehrmodul            Sidescan Sonar Modul            66 m Offshore Patrouillenboote               Eignung und Eigenschaften des Bootes      • für alle Offshore-Einsätze  • leichte Bauweise  • optimale Fahreigenschaften  • Hybridantriebssystem für Langstrecken bei wirtschaftlicher Geschwindigkeit                           66 m Offshore Patrouillenboot               Details      Diese 66 m Patrouillenboote für den Bundesgrenzschutz (heute: Bundespolizei) haben 2002 und 2003 ältere Einheiten in der Nord- und Ostsee abgelöst. Ein besonderes Augenmerk wurde auf ein weiter verbessertes Seegangs- und optimiertes Manövrierverhalten der Schiffe gerichtet. Die Schiffe zeichnen sich durch einen großen Aktionsradius aus. Dieser wird durch einen Hybridantrieb, bestehend aus einem Dieselmotor für hohe Fahrstufen und einem Elektromotor, der aus dem Bordnetz gespeist wird, erzielt. Dadurch ist im überwiegend genutzten Geschwindigkeitsbereich bis 12 Knoten ein besonders wirtschaftlicher, diesel-elektrischer Betrieb möglich.             Patrouillenboot    Bad Bramstedt  Bau Nr.: 6457 BJ 2002    Bayreuth  Bau Nr.: 6458 BJ 2003    Eschwege  Bau Nr.: 6459 BJ 2003         Länge:  65,90 m    Breite:  10,60 m    Tiefgang:  3,60 m    Tempo:  21,5 kn      Besonderheiten      Antrieb:  Hybrid  Antrieb  (Diesel/  elektrisch)  Besatzung:  24 Crew                                      25 m SWATH@A&amp;R "SKRUNDA"    25 m SWATH@A&amp;R "CESIS"    25 m SWATH@A&amp;R "JELGAVA"       Geschützmodul    Tauchereinsatzmodul    Hydrographie / MCM Modul    Feuerlöschmodul    Ölabwehrmodul    Sidescan Sonar Modul    66 m Offshore Patrouillenboote       66 m Offshore Patrouillenboot               Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Historische Marineschiffe                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          Minensuchboot SM 343            Schnelles Minensuchboot Klasse 343 "Passau"                   Boot Nr.8 Bau Nr.:6418 BJ1990           Minensuchboot "Hameln"-Klasse (343)                   Länge: 54,4 m Breite: 9,20 m Tiefgang: 2,50 m Leistung: 4.480 kw Geschwindigkeit: ca 18kn    Bewaffnung    2 x 40mm Bofors Flak L/70Mod.58  2 x Fliegerfaust 2 (Stinger)  Minenräumausstattung  Minenlegeausstattung (60Minen)                        Kiel      Länge: 54,4 m Breite: 9,20 m Tiefgang: 2,60 m Leistung: 4.080 kw Geschwindigkeit: ca 18kn    Bewaffnung  1x27mm  2x Fliegerfaust 2 (Stinger) Minenlegeausstattung                     Saudi-arabische Küstenwache – 26m-Patrouillenboot               Aljubail  Salwa      Bau Nr.:6403 BJ1987          Türkische Küstenwache –  33m-Patrouillenboot                   Bau Nr.:6370 BJ1977          Schnelles Minensuchboot "Schütze"               Typschiff      Typschiff, insgesamt 30 Einheiten, davon 20 bei A&amp;R, Exportvariante "Aratu"-Klasse für Brasilien.          Minensuchboot "Aratu"                   Brasil. Marine Bau Nr.:6335 BJ1971           Prototyp Binnenminensuchboot Klasse 790 "Holnis"            Historische Marineschiffe               Historische Marineschiffe      A&amp;R ist seit mehr als 100 Jahren Partner der deutschen und diverser ausländischer Marinen. Schwerpunkt im Neubau von Marineschiffen ist die Minenabwehr (mehr als 360 Einheiten wurden entworfen und gebaut). Die Werft kann mit Recht als die erfahrenste deutsche Werft auf diesem Gebiet betrachtet werden.  Weiterhin liefert A&amp;R Patrouillenboote, OPV, Hilfsschiffe sowie Komponenten für U-Boote. Regelmäßig werden Minenjagdboote, Schnellboote sowie U-Boote instandgesetzt und gewartet.          Patrouillenboot "Nigeria"                   Bau Nr.:6365 BJ1975                  Minensuchboot SM 343    Schnelles Minensuchboot Klasse 343 "Passau"    Minensuchboot "Hameln"-Klasse (343)          Saudi-arabische Küstenwache – 26m-Patrouillenboot    Türkische Küstenwache –  33m-Patrouillenboot    Schnelles Minensuchboot "Schütze"    Minensuchboot "Aratu"    Prototyp Binnenminensuchboot Klasse 790 "Holnis"    Historische Marineschiffe    Patrouillenboot "Nigeria"               Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Projekte                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          INFINITY                   INFINITY              Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Yachten                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          A&amp;R Yachten - Titan, Elandess, Silver Cloud, Eminence, Lady Sheridan, Aviva, Bravado, Zenobia, Alithia,Hetairos,               Emotion in motion      Ob klassische Segelyacht, 100 Meter-Motoryacht oder SWATH: Seit über 100 Jahren nimmt A&amp;R Kurs auf das perfekte Schiff. Nicht wenige Eigner, Experten und Yachtfreunde sind der Ansicht, dass die Werft dieses große Ziel immer wieder erreicht. Getrieben von persönlichem Engagement und akribischer Detailarbeit entstehen im persönlichen Miteinander von Werft und Auftraggeber Schiffe, die seinen Wünschen und den Erfordernissen des Meeres gleichermaßen entsprechen. Eine Mischung aus Effizienz und Emotion, mit der A&amp;R-Yachten die Zeit überdauern – und ihr oft genug weit voraus sind.                          Titan               TITAN DER MEERE      Die beeindruckenden Freizeit- und Unterhaltungseinrichtungen der Titan machen sie zur idealen Charter-Yacht für kurzweilige gemeinsame Stunden mit Freunden und Familie. Dieser Verdränger verfügt auch über Zero-Speed-Stabilisatoren, die sowohl vor Anker als auch bei rauer See für einen erhöhten Komfort an Bord sorgen. Die Titan erreicht eine Höchstgeschwindigkeit von 16,5 Knoten.               Elandess               ELANDESS      Groß, schlank und mit einer natürlichen Eleganz und Vitalität hat Elandess ein einzigartiges Design. Es ist durch einen klassischen modernen Stil geprägt und gleichzeitig unverwechselbar. Das raffinierte Exterior-Design von Don Starkey  lässt diese geräumige 60-Meter-Yacht aus jedem Winkel täuschend leicht und schlank erscheinen. Egal aus welcher Perspektive man Elandess anschaut, sie ist immer atemberaubend: Die perfekte Kombination von Natur und Technik. Bannenberg &amp; Rowell entwarf ein unverwechselbares modernes Interieur, ohne sich dabei in Minimalismus zu verirren. Vielmehr ist es eine Abkehr von der konventionellen Innenarchitektur. So wurden Elemente der 60er und 70er Jahre eingesetzt und gelegentlich mit esoterischen Farben und Möbel vermischt. Hinsichtlich der Extras läßt Elandess keine Wünsche offen: Zwei große, schicke Tender und eine Auswahl von Wasser-Spielzeug. Elandess ist einfach in jeder Hinsicht brillant.                                              Silver Cloud               SILVER CLOUD      Im Jahr 2009  erblickte ein neuer Yacht-Typ die zunächst erstaunte maritime Welt. Das Erstaunen wich allerdings schnell uneingeschränkter Begeisterung, gerade weil die SWATH-Yacht bisherige Seh- und Seegewohnheiten radikal auf den Kopf stellte; wegen ihrer Formgebung, der ungewöhnlichen Optik, oder der riesigen Fensterfläche im Frontschott, die den Blick in Fahrtrichtung erlaubt. Vor allem fasziniert das Weniger an unerwünschter Bewegung, gekoppelt an das Mehr an Möglichkeiten. Sowohl Chillen als auch Sport erhalten auf einer SWATH-Yacht so einen wesentlich höheren Stellenwert. Ob Tiefseetauchen, Hochseefischen, der Einsatz großer Tender, Sportflugzeuge und auch Hubschrauber oder das Cruisen in unruhigen Gewässern: Eine SWATH-Yacht bietet für diese und viele andere Aktivitäten ideale Voraussetzungen. Nie zuvor ließ sich das Yachtleben so abwechslungsreich gestalten.                                                                  Eminence               EMINENCE – IM ZEICHEN DES WALS      Eminence, ist eines der jüngsten und bislang größten Erzeugnisse aus dem Hause A&amp;R: Mit ihren 78,40 m  Länge und 12,40 m Breite verfügt die Yacht über ein mehr als üppiges Raumangebot; wirkt aber durch ihr gekonntes Exterior Design geradezu schlank, aus wirklich allen Perspektiven stylish und elegant. Krönung ist der Mast in Form einer Walflosse – ein handwerkliches und planerisches Kunststück. Das Interior entspricht dem Platzangebot: Reichhaltig, großzügig, ungewöhnlich, was den Gästen ebenso entgegen kommen dürfte wie der hohe Reisekomfort. Ein ausgezeichnetes Seeverhalten und ein sehr effizientes Stabilisierungssystem sorgen für äußerst angenehmes Reisen; selbst am Anker rollt das Schiff nicht im Geringsten. So ist ein maximales Yachterlebnis garantiert.             Motoryacht  Bau Nr.: 6478 BJ 2008      Länge: 78,43 m Breite: 12,40 m Tiefgang: 3,30 m Antrieb: 2x Cat 1492 kw   Designer   Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design                                  Lady Sheridan                                    Aviva               AVIVA – MESSERSCHARF      Was ist das? Eine 68m Yacht mit dem Platzangebot einer 80m Yacht, die obendrein auch noch wesentlich komfortabler und sanfter übers Meer gleitet, als eine vergleichbare 70m? Kein Scherz, sondern mittlerweile schöne Realität: die Aviva. Ihr Geheimnis: der Bug. Senkrecht wie des Messers Schneide ragt er aus dem Wasser. Das bringt neben viel Aufmerksamkeit eine extrem lange Wasserlinie, zudem hervorragende Fahreigenschaften und enormen Raumgewinn. Auch im Interior Ungewöhnliches auf Schritt und Tritt, viel Kunst, viel Abwechslung, Material- und Farbenvielfalt. Trotz (oder wegen) des extravaganten Designs ist die Aviva ein Riesenerfolg, wie eine Flut von Anfragen belegt - und die Nominierung für die „World Superyacht Awards 2008” in Venedig.                  Aviva                Bravado               BRAVADO – KLASSISCHE ELEGANZ      Eine Woche früher als vereinbart wurde Bravado fertig gestellt, um dem Eigner die Reise zu den Olympischen Spielen in Athen 2004 zu ermöglichen. Auf Kosten der Qualität ist dieser Wettkampf mit der Zeit zweifellos nicht gegangen. 44,90 m pure Eleganz, klare Konturen und harmonische Linienführung präsentieren sich in einer ausgewogenen Mischung aus Dezenz und geschmackvoller Akzentuierung. Vier Decks und großzügige Innenräume bieten Gästen höchst komfortablen Aufenthalt in mit Geschmack und Kunstverstand gestalteten Räumen. Wie bei A&amp;R-Yachten seit langem üblich, legte die Werft größten Wert auf Geräuschreduktion und vollendete Fahreigenschaften gemessen an weltweit höchsten Standards, für ein ungetrübtes Vergnügen an Bord.                               Zenobia               ZENOBIA – MAJESTÄTISCH      Ausstrahlung, Performance und pure Eleganz auf ganzer Linie – es ist keineswegs  übertrieben, eine solche Yacht nach einer Königin zu benennen. Ein Urteil, das sie  auf den ersten Blick einer schwungvollen, teilweise sogar gewagten Linienführung  verdankt. Außergewöhnliche Seitendecks, das beachtlich große Sonnendeck, das  offene Achterdeck: überall beweist Zenobia – einst sagenumwobene Herrscherin  im alten Ägypten, jetzt 57,30 m Megayacht – in bestem Sinne Majestät: äußerlich  stolz und gradlinig, im Inneren vielfältig, kreativ und wertvoll. Alberto Pinto, seit Jahr-  zehnten Ikone und Impulsgeber im Einrichtungsdesign, hat diese Charakteristika  meisterlich herausgearbeitet; mal opulent, mal minimalistisch, mal streng, mal verspielt.  Eine Freude am Spektakulären, die dem schwimmenden weißen Wunschtraum innen  wie außen echte Noblesse verleiht.                                  Alithia               ALITHIA – DIE WELTREISENDE      Ein Schiff, das Träumen Flügel verleiht, oder besser Segel. Auf einer zweijährigen Weltreise war die 40m Sloop dem Eigner, seiner Familie und der Crew schwimmender Lebensmittelpunkt; funktional aber auch gemütlich, geräumig aber auch überschaubar, schön und sehr schnell. Alithia wurde auf diese Vielseitigkeit hin sorgsam und detailgenau konzipiert. Sie vereint den Charme eines traditionellen Seglers, die Rasanz einer Performance-Yacht und die Vorzüge neuester Technik für Navigation, Kommunikation und Sicherheit. Mit ihrem innovativen Rumpf aus starkem, aber leichtem Alustar-Aluminium und ihrer extrem langen Wasserlinie segelt sie nicht durch, sondern über das Wasser,mit einer Geschwindigkeit von bis zu 17 kn. In jeder Situation kontrolliert, gut ausbalanciert und leicht zu steuern, gelang eine Überquerung des Atlantiks in rekordverdächtigen 10 Tagen. Wahres Vergnügen ist hier Programm – Alithia ist griechisch und bedeutet „Wahrheit”.                                           Hetairos               HETAIROS – DIE LETZTE IHRER ART      „Jedes Paneel, jede Kurve, Struktur, Farbe und Oberflächenverarbeitung wurde sorgfältig erwogen, geprüft, modifiziert und dann gebaut”, beschreibt David Barker, Künstler und Chronist den Bau der Hetairos, mit 38 Metern die größte Mahagoniyacht der Welt – und sehr wahrscheinlich die letzte. Die handwerklichen Erfahrungen, die Fähigkeiten und die Werkzeuge, um eine solche Holzyacht zu bauen, konnte im Jahre 1991,dem Zeitpunkt der Beauftragung, außer A&amp;R keine andere Werft mehr bieten.Trotzdem bedeutete der Bau eine einmalige Herausforderung. Allein der Bau des Rumpfes aus 70 mm dickem, schichtweise verleimtem Mahagoni stellte höchste Ansprüche. Aber abgesehen von dieser und vielen anderen handwerklichen und technischen Hürden: Als Hetairos wie vereinbart nach 662 Tagen vollendet ist, sehen alle Beteiligten nicht nur ein Segelschiff vor sich sondern viel mehr: Ein Gesamtkunstwerk.                                       A&amp;R Yachten - Titan, Elandess, Silver Cloud, Eminence, Lady Sheridan, Aviva, Bravado, Zenobia, Alithia,Hetairos,    Titan    Elandess    Silver Cloud    Eminence    Lady Sheridan    Aviva    Aviva    Bravado    Zenobia    Alithia    Hetairos               Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Neue Yachten                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          Kibo               Die Motoryacht Kibo      Die Motoryacht KIBO (Projekt 6497), Baujahr 2014, ist ein massiver 82-Meter-Verdränger, der von der führenden deutschen Schiffs- und Yachtwerft Abeking &amp; Rasmussen gebaut wurde. Die Megayacht KIBO wurde nach den Vorgaben des hauseigenen Schiffsbauteams entwickelt. Innen- und Außendesign stammten aus der Feder des renommierten Terence Disdale Design-Studio.             Motoryacht  Bau Nr.: 6497 BJ 2014      Länge: 81,20 m Breite: 12,60 m Tiefgang: 3,35 m Antrieb: 2x Cat 1495 kw   Designer   Exterior: Terence Disdale Design Interior: Terence Disdale Design                      Secret               DAS NEUE FLAGGSCHIFF  VON ABEKING &amp; RASMUSSEN      Mit ihren 82,3m ist sie die längste Yacht, die die Werft bisher gebaut hat. SECRET besticht durch eine zeitlose Erscheinung, die in jeder Hinsicht brillant ist. Die sportlichen, unverwechselbar schlanken Kurven und Linien des Exteriors stammen aus der Feder des australischen Designers Sam Sorgiovanni. Jim Harris, der langjährige Designer der Eigner, entwarf eine atemberaubend elegante und moderne Inneneinrichtung. Das Ergebnis ist eine beeindruckende Motoryacht, die ein phänomenales Meisterwerk ist.             Motoryacht  Bau Nr.: 6493 BJ 2013      Länge: 82,48 m Breite: 12,40 m Tiefgang: 3,45 m Antrieb: 2x Cat 1495 kw   Designer   Exterior: Sam Sorgiovanni Designs Interior: Jim Harris Design          No JS                 Amaryllis               Amaryllis      AMARYLLIS strahlt mit zeitloser Eleganz, atemberaubenden Details in Art  Nouveau, sowie beruhigend, stimmigen Kompositionen aus Art Deco  und Belle Époque. Bildschön, sinnlich und farblich fein abgestimmt, zeigt  sich das Schiff, dass diese Eigenschaften ebenso wie ihr florales Vorbild  mitbringt. Die 78-Meter-Yacht, deren Interieur Design und Außenlinien von  Reymond Langton Designs stammt, wirkt mit ihrem lang ausfallenden Bug  und den feinen Linien sportlich, sinnlich und weiblich. Innen wie außen ist  die 2011 zu Wasser gelassene Yacht ganz auf Harmonie ausgelegt. Die Vor-  liebe des Eigners für die oben genannten Epochen, spiegelt sich besonders  im exquisiten Interieur wider, wo maßgeschneiderte Lösungen bis ins  letzte Detail abgestimmt sind.             Motoryacht  Bau Nr.: 6492 BJ 2011      Länge: 78,43 m Breite: 12,40 m Tiefgang: 3,30 m Antrieb: 2x Cat 1492 kw   Designer   Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design                          Excellence V               EXCELLENCE V - WENIGER IST DAS NEUE MEHR      Die Excellence V ist „nur” 60-Meter lang, aber das ist kein Verzicht, sondern Kalkül: zum einen kann sie kleine Häfen anlaufen, zum anderen verfügt sie durch eine beachtliche Breite von 12,8 Metern und ein zusätzliches Deck über 50% mehr Einrichtungsvolumen als die bekannten 60-Meter-Yachten von A&amp;R. Somit bietet sie mehr als genug Platz für eine ganze Reihe von Besonderheiten. Für das Außen- design und die Gestaltung der Innenräume zeichnen Reymond Langton Design (RLD) verantwortlich. Sie kann 14 Gäste und bis zu 20 Besatzungsmitglieder aufnehmen. RLD kreierte ein modernes, zeitgemäßes Inneres das allen Besonderheiten Rechnung trägt, die der erfahrene Eigner bevorzugt. Die Yacht zeichnet sich durch modernste Technik und Komfort aus, wie den geschlossenen Bugbereich, der die Privatsphäre des Eigners garantiert, mehrere Öffnungen im Rumpf, die einen leichten Zugang zur See bieten, Kino, Fahrstuhl und vieles mehr.              Motoryacht  Bau Nr.: 6486 BJ 2012      Länge: 60,00 m Breite: 12,80 m Tiefgang: 3,40 m Antrieb: 2x Cat 1495 kw   Designer   Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design                      Kaiser               DIE KAISER: DAS BESTE VON GESTERN UND MORGEN      Kann eine Yacht zeitgemäß sein, die sich konzeptionell und mit spürbarer  Leidenschaft auf die Vergangenheit bezieht? Eindeutig ja. Den  Beweis dafür lieferten A&amp;R im Jahr 2011 mit dem Launch der 60-Meter-Yacht  „Kaiser”. Wie der Name anklingen lässt, ging es dem Eigner um Tradition, um  deutsche Tradition, genauer gesagt. Dieser sehr speziellen Annäherung sind die  Designer Bannenberg &amp; Rowell (interior) und Donald Starkey (exterior) auf  besonders kreative Weise gerecht geworden. Trotz unterschiedlichster  Stilelemente und Inspirationsquellen – von Art deco, Bauhaus und  Klassizismus bis hin zu Zitaten aus der Welt der Militaria – ist ein  harmonisches, durchweg einladendes Interior Design entstanden.  Verbindendes Element ist die offensichtlich kompromisslose Qualität in der  Ausführung; ein Merkmal, dass auch dem Exterior zu einer noch  beeindruckenderen Präsenz verhilft. Der hohe technische Anspruch zeigt sich  hier sowohl in der Anmutung als auch in den Details – zum Beispiel einem  flexiblen Transportsystem, mit dem sich Tender während der Fahrt aussetzen  und wieder aufnehmen lassen.             Motoryacht  Bau Nr.: 6482 BJ 2011      Länge: 60,00 m Breite: 10,70 m Tiefgang: 3,50 m Antrieb: 2x Cat 1400 kw   Designer   Exterior: D. Starkey Designs Interior: Bannenberg Rowell Design                             Kibo    Secret    Amaryllis    Excellence V    Kaiser              Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Facilities                                                       A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN       facilities      build smart   Der Yachtbau ist ein Bereich, in dem Größe zählt – emotional und physikalisch. Schiffe werden nicht nur immer komfortabler, technikorientierter und raffinierter, sondern eben auch immer größer. Ein Trend, dem A&amp;R mit eindrucksvoll dimensionierten Neubauten entgegen kommt. So sind in letzter Zeit fünf hoch moderne Fertigungshallen, ein Hafenbecken, ein Syncrolift sowie diverse Werkstätten zur Verarbeitung von Holz, Stahl und Aluminium entstanden. In Lemwerder können Yachten bis zu einer Länge von 125 Meter gelauncht werden. Eine deutliche Erweiterung der Möglichkeiten, nicht nur für die Werft; auch für Interessenten, denen bei A&amp;R bislang noch ein paar Meter zum Glück fehlten …      Großes Leicht erreichen  Vegesack-Lemwerder, Unternehmensstandort seit der Werftgründung im Jahr 1907. Direkt an der Weser, nicht weit vom Meer, schön dörflich, aber mit großstädtischer Anbindung: über den Airport Bremen, die Autobahnen A1 Richtung Hamburg, die A27 Richtung Bremen und beste Bahnverbindungen ist man schnellsten vor Ort und auf Wunsch schnell wieder weg. Es könnte aber durchaus sein, dass das Erleben auf der Werft und die frische norddeutsche Landschaft mit viel Wasser und viel Grün zu einem längeren Aufenthalt bewegt …             Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: A&amp;R Today / Shipyard                                                              A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN                     A&amp;R Today        &amp;        Shipyard             Swath            Service / Support            trade show            People            Jobs &amp; career            Facilities                Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Service/Support                                                       A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN       Press Gallery              Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Family Buisness                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN           Henry Rasmussen               A true family concern      The owner-managed A&amp;R shipyard has been in the market and on the seas for over 100 years. Despite numerous changes, the head of the company has remained relatively constant, only just having entered the third generation. Succeeding Henry Rasmussen, Hermann H. Schaedla (1934-2011) was at the helm of the boatyard for more than fifty years. Today, his son, Hans Schaedla, ensures the development and success of the company. Such continuity and stability are rare in an increasingly dynamic sector such as yachting, and this has certainly gone some way to ensuring the success of A&amp;R.          Henry Rasmussen            Rasmussen und Abeking               A true family concern      The owner-managed A&amp;R shipyard has been in the market and on the seas for over 100 years. Despite numerous changes, the head of the company has remained relatively constant, only just having entered the third generation. Succeeding Henry Rasmussen, Hermann H. Schaedla (1934-2011) was at the helm of the boatyard for more than fifty years. Today, his son, Hans Schaedla, ensures the development and success of the company. Such continuity and stability are rare in an increasingly dynamic sector such as yachting, and this has certainly gone some way to ensuring the success of A&amp;R.              Hermann Schaedla               A true family concern      The owner-managed A&amp;R shipyard has been in the market and on the seas for over 100 years. Despite numerous changes, the head of the company has remained relatively constant, only just having entered the third generation. Succeeding Henry Rasmussen, Hermann H. Schaedla (1934-2011) was at the helm of the boatyard for more than fifty years. Today, his son, Hans Schaedla, ensures the development and success of the company. Such continuity and stability are rare in an increasingly dynamic sector such as yachting, and this has certainly gone some way to ensuring the success of A&amp;R.          Hans Schaedla               A true family concern      The owner-managed A&amp;R shipyard has been in the market and on the seas for over 100 years. Despite numerous changes, the head of the company has remained relatively constant, only just having entered the third generation. Succeeding Henry Rasmussen, Hermann H. Schaedla (1934-2011) was at the helm of the boatyard for more than fifty years. Today, his son, Hans Schaedla, ensures the development and success of the company. Such continuity and stability are rare in an increasingly dynamic sector such as yachting, and this has certainly gone some way to ensuring the success of A&amp;R.                 Henry Rasmussen    Henry Rasmussen    Rasmussen und Abeking    Hermann Schaedla    Hans Schaedla              Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: History                                                         A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN           1907      1925      1932      1937      1951      1963      1973      1983      1988      1993      1995      2000             Henry Rasmussen &amp; Georg Abeking                   Henry Rasmussen and Georg Abeking found the shipyard in Lemwerder                                         The 12. Henry Rasmussen's successful design becomes a huge hit in the USA.                                A&amp;R develops R2, the first minesweeper. 250 will follow.                                       Pimm. Great successes in all the international regattas boost sales to all over the world.                                                         Sheila. The first of 99 consecutively built Concordias, all of which are still under canvas today.                                                Germania VI. The first sailing yacht with a welded aluminium hull is the star of the German regatta scene and winner of the Travemünder Woche.                                          Kalamoun. A milestone in fast motor yachts – at 46 knots (!) the fastest diesel motor yacht in the world.                                Aquarius. After a complete refit, this proud three-master once again offers 61 metres of pure luxury for a life under wind.                                       SM 343/MJ 332. The development of anti-magnetic steel heralded a new era in naval shipbuilding                                Hetairos. This 42 metre sloop is generally regarded as the last mahogany mega yacht. She combines uniquely classic lines, high-tech and pure luxury.            Six displacement yachts of over 50 metres under construction.                                        Elbe. Biggest European SWATH working successfully in the German Bight                                 Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: prototyp                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN           65m SWATH–Yacht               New worlds, old values      Discovering new worlds without forgetting old values, by researching new ways of dealing with new challenges and, in turn, developing new qualities. The future of A&amp;R is driven by this very motto, which allows us to deepen our well-founded approach, thinking around established solutions without fear of entering new waters. As a result, A&amp;R will continue launching ships with a short time to market, and our pioneering designs will long serve as guiding lights in the marketplace. Anything less would be too little.              Yacht Renderings               New worlds, old values      Discovering new worlds without forgetting old values, by researching new ways of dealing with new challenges and, in turn, developing new qualities. The future of A&amp;R is driven by this very motto, which allows us to deepen our well-founded approach, thinking around established solutions without fear of entering new waters. As a result, A&amp;R will continue launching ships with a short time to market, and our pioneering designs will long serve as guiding lights in the marketplace. Anything less would be too little.                              Nemo-room               New worlds, old values      Discovering new worlds without forgetting old values, by researching new ways of dealing with new challenges and, in turn, developing new qualities. The future of A&amp;R is driven by this very motto, which allows us to deepen our well-founded approach, thinking around established solutions without fear of entering new waters. As a result, A&amp;R will continue launching ships with a short time to market, and our pioneering designs will long serve as guiding lights in the marketplace. Anything less would be too little.                 65m SWATH–Yacht    Yacht Renderings    Nemo-room              Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Refit gallery                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN                                                              Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Swath Pilot Vessels                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN                         Details      In most important Harbours in German Bight SWATH@A&amp;R Pilot Vessels are in use.          60 m SWATH@A&amp;R "WANDELAAR"                   Since introduction of SWATH@A&amp;R technology in 2013, Belgian pilots reduced downtime due to bad weather conditions for pilot operation to 24 hrs per year.             60 m SWATH@A&amp;R Pilot Station Vessel      Yard-No.: 6474 Year Built: 2012 Length: 60.40 m Beam: 24.60 m Draught: 6.00 m Speed: 13.0 kn Crew: 30 Pilots: 34          25 m SWATH@A&amp;R "WIELINGEN"               25 M SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL      Yard-No.: 6472 Year Built: 2011 Length: 25.65 m Beam: 14.26 m Draught: 2.70 m Speed: 18.5 kn Crew: 3 Pilots: 8          MOB-Lift               Details      All 25 m pilot vessels are equipped with two rescue lifts in order to pick up a man over board within shortest time and in a laying position.  MOB = Man Over Board          25 m SWATH@A&amp;R "WESTDIEP"               25 M SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL      Yard-No.: 6471 Year Built: 2011 Length: 25.65 m Beam: 14.26 m Draught: 2.70 m Speed: 18.5 kn Crew: 3 Pilots: 8          Turning of Hull            25 m SWATH@A&amp;R "WESTERSCHELDE"               25 m SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL      Yard-No.: 6473 Year Built: 2011 Length: 25.65 m Beam: 14.26 m Draught: 2.70 m Speed: 18.5 kn Crew: 3 Pilots: 8          Transport of Hull on a Cradle            60 m SWATH@A&amp;R "ELBE"               60 m SWATH@A&amp;R PILOT STATION VESSEL      Yard-No.: 6484 Year Built: 2010 Length: 60.40 m Beam: 24.60 m Draught: 6.00 m Speed: 13.0 kn Crew: 34 Pilots: 50          Twin strut configuartion combined with closed outside shell            Safe boat launching up to 3m sign wave hight            Daughter Craft "ELBE 1"                60 m SWATH@A&amp;R "WESER"               60 m SWATH@A&amp;R PILOT STATION VESSEL      Yard-No.: 6485 Year Built: 2010 Length: 60.40 m Beam: 24.60 m Draught: 6.00 m Speed: 13.0 kn Crew: 34 Pilots: 50          60 m SWATH@A&amp;R in Ice               Details      Due to the small waterplane area only 1/4 of the ice has to be broken compared to a monohull.          Built with pre-outfitted Hull Sections            25 m SWATH@A&amp;R "GRODEN"               Details       The fifth tender is for the German pilots' operational area "Elbe"              25 m SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL      Yard-No.: 6495 Year Built: 2011 Length: 25.65 m Beam: 14.26 m Draught: 2.70 m Speed: 18.0 kn Crew: 2 Pilots: 8          25 m SWATH@A&amp;R "WANGEROOG"               25 m SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL      Yard-No.: 6468 Year Built: 2004 Length: 25.65 m Beam: 14.26 m Draught: 2.70 m Speed: 18.0 kn Crew: 2 Pilots: 8          25 m SWATH@A&amp;R "BORKUM"               25 m SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL      Yard-No.: 6467 Year Built: 2004 Length: 25.65 m Beam: 14.26 m Draught: 2.70 m Speed: 18.0 kn Crew: 2 Pilots: 8          25 m SWATH@A&amp;R "CETUS"               25 m SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL      Yard-No.: 6469 Year Built: 2005 Length: 25.65 m Beam: 14.26 m Draught: 2.70 m Speed: 18.0 kn Crew: 3 Pilots: 12          25 m SWATH@A&amp;R "PERSEUS"               Extremely useful      Since the 1990s, A&amp;R has launched a series of SWATH ships, representing an ongoing process of research, advancement and optimisation. All vessels exhibit minimal resistance and maximum sea worthiness, and can be used in an extremely diverse range of ways. These are benefits that can be exploited by SWATH utility vessels, such as pilot tenders, pilot station ships and wind farm tenders. Alongside these vessels, A&amp;R have also developed ships for the navy, including minesweepers and surveillance/patrol boats. This is just the first chapter of a success story in which there is still a lot left to be written...             25 m SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL      Yard-No.: 6470 Year Built: 2006 Length: 25.65 m Beam: 14.26 m Draught: 2.70 m Speed: 18.0 kn Crew: 3 Pilots: 12          50 m SWATH@A&amp;R "HANSE" EX. "ELBE"               50 m SWATH@A&amp;R PILOT STATION VESSEL      Yard-No.: 6429 Year Built: 2000 Length: 49.90 m Beam: 22.55 m Draught: 5.90 m Speed: 14.0 kn Crew: 20 Pilots: 40          25 m SWATH@A&amp;R "DUHNEN"               25 m SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL      Yard-No.: 6428 Year Built: 1999 Length: 25.65 m Beam: 14.26 m Draught: 2.70 m Speed: 18.0 kn Crew: 2 Pilots: 8          25 m SWATH@A&amp;R "DÖSE"               Details      This is the Prototype of this type of vessels in operation since 15 years. In total this vessel has made 130.000 pilot operations ( plannend collisions sea)!             25 m SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL      Yard-No.: 6427 Year Built: 1999 Length: 25.65 m Beam: 14.26 m Draught: 2.70 m Speed: 18.0 kn Crew: 2 Pilots: 8          SWASH@A&amp;R/SWATH@A&amp;R        No JS                    60 m SWATH@A&amp;R "WANDELAAR"    25 m SWATH@A&amp;R "WIELINGEN"    MOB-Lift    25 m SWATH@A&amp;R "WESTDIEP"    Turning of Hull    25 m SWATH@A&amp;R "WESTERSCHELDE"    Transport of Hull on a Cradle    60 m SWATH@A&amp;R "ELBE"    Twin strut configuartion combined with closed outside shell    Safe boat launching up to 3m sign wave hight    Daughter Craft "ELBE 1"    60 m SWATH@A&amp;R "WESER"    60 m SWATH@A&amp;R in Ice    Built with pre-outfitted Hull Sections    25 m SWATH@A&amp;R "GRODEN"    25 m SWATH@A&amp;R "WANGEROOG"    25 m SWATH@A&amp;R "BORKUM"    25 m SWATH@A&amp;R "CETUS"    25 m SWATH@A&amp;R "PERSEUS"    50 m SWATH@A&amp;R "HANSE" EX. "ELBE"    25 m SWATH@A&amp;R "DUHNEN"    25 m SWATH@A&amp;R "DÖSE"    SWASH@A&amp;R/SWATH@A&amp;R               Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: SWASH Explorer                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN           20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"               20 M SWASH@A&amp;R: XL-progress in XS      The simplest ideas are often the best. An excellent example of this is the latest development by A&amp;R: the SWASH (small waterplane area single hull). Instead of two torpedo-shaped buoyant hulls - the success behind SWATH ships - this new development relies on a single hull, positioned centrally under the platform, three metres below the surface of the sea.  The entire engine and system technology is housed in the cigar-shaped single hull tube. Two outriggers on port and starboard side below the platform ensure stability and a comfortable passage at sea, which predestines the use of SWATH ships as pilot boats and wind farm tenders. The new concept has now made it technically possible to create smaller ships (less than 25 metres) for the first time. The similarity between SWATH and SWASH can be compared to an SUV and a motorbike: although the latter is also fast, it is more flexible and easier to handle.  These are ideal solutions wherever maximum mobility and stability is needed in a tight space.             20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"      Yard-No.: 6496 Year Built: 2014 Length: 20.42 m Beam: 12.16 m Draught: 3.10 m Speed: 16.6 kn Crew: 2 Passengers: 8               20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"                            20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"        No JS         20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" - Operational Area 'Elbe'        No JS                20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"    20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"    20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER"    20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" - Operational Area 'Elbe'              Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Hydrographic SV                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN           25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"               "JAKOB PREI" SWATH@A&amp;R Hydrographic Survey Vessel: getting to the bottom of the matter      "Moving around and sounding as deep as possible, while minimising risks and motion” sums up the demands placed on the JAKOB PREI. Launched in 2012, the research vessel sets out from its home port of Tallinn, Estonia, to carry out a wide range of hydrographic functions, including the scientific exploration of the sea bed.  The boat can comfortably take up to eight researchers including crew. It is also equipped with a modular container system for research equipment – a blessing in logistical terms. This allows devices and technical equipment to be exchanged using a container system.             25 M SWATH@A&amp;R Hydrographic Survey Vessel      Yard-No.: 6494 Year Built: 2012 Length: 25.65 m Beam: 13.00 m Draught: 2.70 m Speed: 20.0 kn Crew: 8                 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"        No JS         25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"               Details      Multibeam Echosounder  Sound Velocity Probe  Two Hydrographic Winches  Sub-Bottom Profiler  Side Scan Sonar  Accomodation for 8crew  20 foot container models in front for different functional modules  ­                 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"    25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"    25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI"              Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Windparktender                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN           25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER"               The heavier the sea, the greater the challenges      The effectiveness of offshore wind farms is significantly linked to their accessibility. Operations teams must be able to reach the offshore platforms regardless of the state of the sea, so that they can carry out servicing and maintenance. This is where SWATH comes in! The 25-metre wind farm tender, Natalie Bekker, was launched in 2008. A special fender on the bow  allows the special ship to transfer people to the offshore platform even in strong winds and with waves up to max. 4.5m. The wind farm tender allows the assembly team to be significantly less dependent on weather conditions, increasing their availability and, in turn, the efficiency of the wind farm.             25 M SWATH@A&amp;R Crew Transfer Vessel      Yard-No.: 6476 Year Built: 2010 Length: 26.40 m Beam: 13.00 m Draught: 2.70 m Speed: 18.0 kn Crew: 2-3 Tecnicians: 12                                     25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER"               Calm – even in a storm      Seafaring is indispensable. Swell is not. Life on board can be so much more enjoyable when the boat isn't rolling, which significantly affects passengers' health, enjoyment and comfort. A satisfactory solution was a long time coming, until A&amp;R, pioneers in the field, managed to overrule the sea (and physics) with SWATH technology and create long sought-after calm on board.                      25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER"            In extreme conditions – 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER"               Boarding       Boarding up to a significant wave height of 2.5 metres (max. 4.5 metres)           25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER"        No JS                25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER"    25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER"    25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER"    In extreme conditions – 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER"    25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER"              Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Mine countermeasures                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN           Turkish Navy - Minehunting Vessel                   • 54 m MHV Mine hunting vessel • Developed based on german MCM vessels SM 343 and MJ 332 • Hull contructed from nonmagnetizale stainless steel • Low under water signature • Yard-No.: 6460, delivered 2004 • TCG Alanya • The first of a series of 6 ships, of which 5 ships were built by Istanbul Naval Shipyard          Turkish Navy - Minehunting Vessel            Turkish Navy - Minehunting Vessel            Shock Trials        No JS                Turkish Navy - Minehunting Vessel    Turkish Navy - Minehunting Vessel    Turkish Navy - Minehunting Vessel    Shock Trials              Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: patrol                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN           25 m SWATH@A&amp;R "SKRUNDA"               Armament and Sensors      Armament 2xHeavy Machine Gun 12,7mm optional up to 1x35mm Remote Control Gun as Mission Module Sensors 1x X-band Radar optional:  1x Electro-Optical Multisensor (Daylight/IR Camera, Laser Range Finder)  Special Equipment  Fixed fendering for direct boarding,  Divers/Rescue lift  Firefighting Monitor  ISO 20 ft framesize Mission Module such as optional  gun model, MCM module, diver module, hydrographic survey module, enviromental protection module.             25 M SWATH@A&amp;R Patrol Boat      Yard-No.: 6487 Year Built: 2011 Length: 25.65 m Beam: 13.00 m Draught: 2.70 m Speed: 20.0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 t          25 m SWATH@A&amp;R "CESIS"               Cesis       The second series production ship of a total of 5.  2 Vessels built locally under licence by Riga Shipyard             25 m SWATH@A&amp;R Patrol Boat      Yard-No.: 6488 Year Built: 2012 Length: 25.65 m Beam: 13.00 m Draught: 2.70 m Speed: 20.0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 t          25 m SWATH@A&amp;R "JELGAVA"               25 M SWATH@A&amp;R Patrol Boat      Yard-No.: 6489 Year Built: 2013 Length: 25.65 m Beam: 13.00 m Draught: 2.70 m Speed: 20.0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 t                     Gun Module            Diving Module            MCM / Hydrografic Module                Fire Fighting Module            Oil Spill Recovery Module            Sidescan Sonar Modul            66 m Offshore Patrol Vessel                       66 m Offshore Patrol Vessel               Details      These 66 metre patrol boats for the Federal Board Guard (now the “Bundespolizei", the Federal Police Force) replaced older units in the North and Baltic Seas in 2002 and 2003. Particular attention was paid to improving the ships' behaviour at sea and optimising their manoeuvring behaviour. The ships are notable for a having larger radius of action. This is achieved by means of a hybrid drive consisting of a diesel engine for high speeds and an electric motor that is powered by the on-board system. As the ship is used predominantly at speeds of up to 12 knots, this ensures that its diesel-electric operation is highly economical.             Patrol Boats    Bad Bramstedt  Yard No.: 6457 BJ 2002    Bayreuth  Yard No.: 6458 BJ 2003    Eschwege  Yard No.: 6459 BJ 2003      Length: 65,90 m Beam: 10,60 m draught: 3,60 m speed: 21,5 kn   specials   engine: Hybrid Antrieb (Diesel/ elektrisch) crew: 24 Crew                                      25 m SWATH@A&amp;R "SKRUNDA"    25 m SWATH@A&amp;R "CESIS"    25 m SWATH@A&amp;R "JELGAVA"       Gun Module    Diving Module    MCM / Hydrografic Module    Fire Fighting Module    Oil Spill Recovery Module    Sidescan Sonar Modul    66 m Offshore Patrol Vessel       66 m Offshore Patrol Vessel               Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Projekte                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN          INFINITY                   INFINITY              Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: yachts                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN           A&amp;R Yachten - Titan, Elandess, Silver Cloud, Eminence, Lady Sheridan, Aviva, Bravado, Zenobia, Alithia,Hetairos,               Emotion in motion      Whether it is a classic sailing yacht, a 100-metre motor yacht or a SWATH: for over 100 years, A&amp;R has always headed towards the perfect ship. Many an owner, expert and yacht enthusiast believe that the shipyard has always achieved this aim, and will continue to do so. Driven by personal commitment and meticulous attention to detail, the partnership between customer and boatyard results in the creation of ships that correspond as much to the customer's needs as they do the demands of the sea. A blend of efficiency and emotion, which ensures that A&amp;R yachts stand the test of time – and are often ahead of their own times, too.                          Titan               TITAN OF THE SEA      Titan's impressive leisure and entertainment facilities make her the ideal charter yacht for socialising and entertaining with family and friends. This custom displacement yacht also features ‘at anchor stabilisers’ which work at zero speed, increasing onboard comfort at anchor and on rough waters. Titan is capable of 16.5 knots flat out.               Elandess               ELANDESS        Tall, slender, and with a natural elegance and vitality, Elandess is truly unique in design, inspired by a classical modern style and yet highly distinctive. Thanks to the ingenious exterior design by Don Starkey, this spacious 60-metre yacht looks deceptively light and streamlined from any angle. Whichever way you look at her, Elandess will always take your breath away: she is the perfect combination of nature and technology. Bannenberg &amp; Rowell have designed a distinctively modern interior without straying into minimalism. Instead, they have created a departure from the conventional ideas of interior architecture. They have included elements from the 60s and 70s for good measure, and occasionally stirred them up with esoteric colours and furniture. With regard to the extras, Elandess leaves nothing to be desired: she also boasts two large, smart tenders and a selection of water toys. Elandess is simply brilliant in every respect.                                               Silver Cloud               SILVER CLOUD      In 2009, a new kind of yacht was introduced to the initially amazed maritime world. And their amazement soon turned into sheer, total delight, because the SWATH yacht radically turned everything anyone had ever seen and sailed before, completely on its head: the shape, the unusual appearance, and the vast window frontage that provides a clear view of the way ahead. Above all, the "less" in unwanted movement, combined with the "more" in opportunities is tremendously fascinating. Both relaxing and sporting activities have a greater significance on a SWATH yacht. Whether deep-sea diving, high-sea fishing, the use of large tenders, sports planes and even helicopters, or cruising in turbulent waters: a SWATH yacht offers the perfect conditions for these and many other activities. Never before has the yachting life been so varied.                                                                          Eminence               EMINENCE – UNDER THE SIGN OF THE WHALE      Eminence is one of the newest and – to date – biggest successes under the name of A&amp;R: measuring 78.40 metres in length and with a beam of 12.40 metres, this yacht offers a more than generous amount of space and yet, thanks to the skilful design of her exterior, looks positively slender, truly stylish and elegant from every perspective. The mast in the shape of a whale's fin is her crowning glory – a masterpiece of craftsmanship and design. The interior corresponds to the abundance of space: extensive, generous and remarkable – all of which appeals as much to guests as the exceptional level of travelling comfort does. Her excellent behaviour at sea and highly efficient stabilising system provide for extremely pleasant cruising, and even at anchor there is absolutely no rolling whatsoever. All of which combine to guarantee the optimum yachting experience.                Motoryacht  Yard No.: 6478 BJ 2008      Länge: 78,43 m Breite: 12,40 m Tiefgang: 3,30 m Antrieb: 2x Cat 1492 kw   Designer   Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design                                  Lady Sheridan                                    Aviva               AVIVA – SHARP AS A KNIFE      What's this? A 68 metre yacht with the space of an 80m yacht, and one that furthermore glides over the water far more comfortably and gently than a comparable 70 metre alternative ? No, it's not a joke, but the lovely reality: the Aviva. Her secret: the bow, which rises up out of the water like the blade of a knife. And apart from creating a lot of attention, this also produces an extremely long waterline as well as an excellent sailing performance and a huge amount of extra space . Just as extraordinary on the inside as on the outside: lots of art, and a tremendous variety of materials and colours. And yet despite (or perhaps because of) the luxurious design, Aviva has proven to be tremendous success, as has been confirmed by a veritable flood of enquiries – and her nomination for the "World Superyacht Awards 2008" in Venice.                  Aviva                Bravado               BRAVADO – CLASSICAL ELEGANCE          Bravado was completed a week earlier than agreed, which enabled her owner to travel to the Olympic Games in Athens in 2004. This battle with time most certainly did not compromise the quality. 44.90 metres of pure elegance, clean contours and harmonious lines are presented in a balanced mix of subtlety and tasteful accentuation. Four decks and the spacious interior offer guests the maximum comfort on their stay in the rooms decorated with taste and a keen understanding of art. As has long been the case with A&amp;R yachts, the yard laid emphasis on noise reduction and the perfect sea performance to the world's highest standards for complete pleasure on board.                                  Zenobia               ZENOBIA – MAJESTIC      Charisma, performance and pure elegance right down the line – it is by no means an exaggeration to name a yacht such as this one after a queen. A decision that is due, at first sight, to her invigorating, and occasionally even bold lines. Unconventional side decks, the astonishingly large sun deck, the open aft deck: Zenobia – once a legendary ruler in Ancient Egypt, and now a 57.40 metre mega yacht – truly is a majesty in every sense: proud and straightforward on the outside; versatile, creative and valuable on the inside. Alberto Pinto, for decades an icon and initiator in interior design, has taken up these characteristics with skill and expertise; at times opulent, at times minimalistic, sometimes severe, sometimes playful.  A delight in the spectacular that gives this floating dream in white true nobility, both inside and out.                                  Alithia               ALITHIA – THE WORLD TRAVELLER      A ship that gives wings to your dreams – or perhaps that should be sails. On a two-year round-the-world trip, this 40-metre sloop was the floating centre of attention to the owner, his family and crew. Functional yet comfortable, spacious yet manageable, beautiful and very fast. Alithia was designed very carefully down to the last detail to provide this versatility. She combines the charm of a traditional sailboat, the speed of a performance yacht and the advantages of state-of-the-art technology in navigation, communication and safety. With her innovative hull in strong but light Alustar aluminium and her extremely long waterline, she sails over the water rather than through it with a top speed of up to 17 knots. With full control, well balanced and easy to manoeuvre at all times, she crossed the Atlantic in a record-breaking 10 days. True pleasure really is on the agenda here – „Alithia“ is the Greek word for „truth“.                                             Hetairos               HETAIROS – THE LAST OF HER KIND           "Every panel, every curve, structure, colour and surface process were carefully considered, examined, modified and then built," is now David Barker, artist and chronicler, describes the construction of Hetairos, at 38 metres the largest mahogany yacht in the world – and most probably the last. At the time of commissioning, in 1991, no other yard apart from A&amp;R was able to offer this level of experience in craftsmanship, the skills and the tools to build a wooden yacht of this kind. And yet the construction was still a unique challenge. The hull alone, consisting of 70 mm thick mahogany glued layer upon layer, placed the highest demands. But despite this and many other hurdles concerning craftsmanship and technology, when Hetairos was completed  as agreed after 662 days, all those involved saw much, much more than just a sailing boat: they saw a perfect work of art.                                       A&amp;R Yachten - Titan, Elandess, Silver Cloud, Eminence, Lady Sheridan, Aviva, Bravado, Zenobia, Alithia,Hetairos,    Titan    Elandess    Silver Cloud    Eminence    Lady Sheridan    Aviva    Aviva    Bravado    Zenobia    Alithia    Hetairos               Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Neue Yachten                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN           Kibo               HOPE OF SEA      With launch in 2014, motor yacht KIBO (Project 6497) is a massive 82-metre displacement vessel, constructed by the leading German builder, Abeking &amp; Rasmussen. Mega yacht KIBO features naval architecture by the yard's in-house team and her interior and exterior design have been created by talented Terence Disdale Design studio.             Motoryacht  Yard No.: 6497 BJ 2014      Length: 81,20 m Beam: 12,60 m  Draught : 3,35 m  Main engine : 2x Cat 1495 kw   Designer   Exterior: Terence Disdale Design Interior: Terence Disdale Design                      Secret               ABEKING &amp; RASMUSSEN'S  NEW FLAGSHIP      At 82.3 metres, she is the longest yacht that the shipyard has ever built. SECRET appeals for her timeless appearance that is simply brilliant in every respect. The sporty, distinctive, slender curves and lines of her exterior are the work of Australian designer Sam Sorgiovanni. Jim Harris, the owners' long-time designer, has created a breathtakingly elegant, modern interior. The result is an impressive motor yacht that is a phenomenal masterpiece.             Motoryacht  Yard No.: 6493 BJ 2013      Length: 82,48 m Beam : 12,40 m Draught : 3,45 m  Main engine : 2x Cat 1495 kw   Designer   Exterior: Sam Sorgiovanni Designs Interior: Jim Harris Design          No JS                 Amaryllis               Amaryllis      AMARYLLIS glows with a timeless elegance, with breathtaking details in Art Nouveau and calming, harmonious compositions of Art Deco and Belle Époque. Beautiful, sensuous and with fine-tuned colours, the ship clearly shares the same characteristics as her floral counterpart. With her long bow and fine lines, the 78-metre yacht – whose interior design and exterior lines are by Reymond Langton Designs – is sporty, sensuous and feminine. Both the interior and the exterior of this yacht, which was launched in 2011, blend in perfect harmony. The owner's preference for the above epochs is clearly reflected in the exquisite interior in particular, where the customised solutions match down to the tiniest detail.             Motoryacht  Yard No.: 6492 BJ 2011      Length : 78,43 m Beam: 12,40 m  Draught : 3,30 m  Main engine : 2x Cat 1492 kw   Designer   Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design                          Excellence V               EXCELLENCE V -  LESS IS THE NEW MORE      Excellence V may measure "only" 60 metres in length, but this is of benefit rather than a flaw: on the one hand, it means she is able to call in at small harbours, and on the other, with her impressive beam of 12.8 metres and an additional deck, she has 50% more device volume than A&amp;R's other 60 metre yachts. This means she has more than enough space for many special features. The exterior and interior design are both the work of Reymond Langton Design (RLD), and she can accommodate 14 passengers and up to 20 crew members. RLD has created a modern, contemporary interior with all the personal touches that the experienced owner prefers. The yacht features state-of-the-art technology and every comfort, such as in the enclosed bow area that guarantees the owner privacy, several hull openings for easy access to the sea, a cinema, elevator, and much more.             Motoryacht  Yard No.: 6486 BJ 2012      Length: 60,00 m Beam: 12,80 m  Draught : 3,40 m  Main engine : 2x Cat 1495 kw   Designer   Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design                      Kaiser               THE KAISER: THE BEST FROM BOTH PAST AND FUTURE      Can a yacht be modern, yet designed in such a way that it bears passionate witness to the past? Most definitely. Proof comes in the form of the 60-metre yacht, Kaiser, constructed by A&amp;R in 2011. As this imperial name suggests, the owner wanted a boat characterised by tradition – German tradition, to be precise. Designers Bannenberg &amp; Rowell (interior) and Donald Starkey (exterior) embraced these particular specifications with an extremely creative approach. Despite employing the most diverse  stylistic features and sources of inspiration – including Art deco, Bauhaus and Neoclassicism, as well as military quotes – the interior design is harmonious and inviting. Everything is brought together with an uncompromising quality of workmanship –which contributes to the even more impressive impact of the exterior. The high technical standards can be seen as much in the overall feel of the boat as in the finer details. For example, a flexible carriage system that can be used to launch and recover tenders whilst under way.                 Motoryacht  Yard No.: 6482 BJ 2011      Length : 60,00 m Beam: 10,70 m  Draught : 3,50 m  Main engine : 2x Cat 1400 kw   Designer   Exterior: D. Starkey Designs Interior: Bannenberg Rowell Design                             Kibo    Secret    Amaryllis    Excellence V    Kaiser              Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: facilities                                                       A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN       facilities      Built smart  Yacht building is a field in which size matters – both in mind and in body. Ships are not only becoming more comfortable, more technology-oriented and sophisticated. They are also getting bigger. A&amp;R has been embracing this trend with impressively sized new boats. This is why A&amp;R have added five state-of-the-art manufacturing halls, one Syncrolift and a range of workshops for processing wood, steel and aluminium to their facilities in recent years. Yachts up to 125 metres long can be launched in Lemwerder. This is not only a significant step forwards for our shipyard, but also for customers and boat-owners who are now several metres closer to happiness....      Grandeur within easy reach    The company has been located at Vegesack-Lemwerder since its founding back in 1907. This site is on the banks of the Weser, close to the sea, in a small town with excellent infrastructure. It can be conveniently reached via Bremen airport, the A1 motorway towards Hamburg, the A27 towards Bremen and is also well served by trains. Visiting us is quick and simple, although life on the shipyard, the invigorating north German region, abundance of water and lush green countryside may well mean that you stay a little longer...             Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Jobs&amp;Career                                                       A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN       Jobs &amp; Career      TRAINING  The headlong development in the fields of manufacturing technology and the use of materials in recent decades has had direct consequences for the professional profile of our shipbuilders. The boatbuilders of former years have become highly specialised craftsmen and technicians, with a wide range of experience and variety of responsibilities that are hardly to be met with anywhere else. So a training position at Abeking &amp; Rasmussen offers the opportunity of embarking on a vocational path which challenges individuals to give their utmost, and will undoubtedly remain interesting for decades to come. In addition, you can be sure that your work is going to be valued and appreciated to an exceptional degree.      CAREERS    A company like Abeking &amp; Rasmussen which has been engaged in the building of yachts, naval vessels and special ships for over a century is hardly going to rely exclusively on tradition and its excellent reputation. On the contrary, it needs to keep on adapting to the changing demands of the times – or better still, be at the forefront of new developments. What remains unchanged, on the other hand, is our traditional love of detail and an exceptionally high awareness of quality standards. This is only made possible by the passionate commitment of our highly qualified specialists. So we invite you warmly to join us – you too can become a part of the A&amp;R family!    "ENGINEERING STUDIES COMBINED WITH PRACTICAL EXPERIENCE"  Bachelor of Engineering in Shipbuilding and Marine Technology, together with vocational training as a construction mechanic specialising in shipbuilding (in partnership with HS Bremen [the Bremen University of Applied Sciences]).    Bachelor of Engineering in Ship Technology and Marine Mechanical Engineering, together with vocational training as an industrial mechanic specialising in mechanical and systems engineering (in partnership with FH Flensburg [Flensburg University of Applied Sciences]).      DESIGN  We are always looking for well-qualified additions to the team in the fields of shipbuilding, fittings and equipment, electrotechnology and mechanical engineering.    Please send your unsolicited application to our Head of HR, Mr Schwerdter, at lschwerdter@abeking.com.               Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: people                                                         A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN      Beste Verbindungen  Die Kontaktdaten Ihrer A&amp;R-Ansprechpartner im Überblick.          Hans M. Schaedla  CEO  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0  E-Mail: info@abeking.com           Karsten Fach  Member of the Board  CTO  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0  E-Mail: info@abeking.com           Uwe Kloschinski  Member of the Board  CSO  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0  E-Mail: info@abeking.com           Dr. Erich Bischoff  Member of the Board  CFO  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0  E-Mail: info@abeking.com           Till von Krause  Sales Director  Yacht Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 534  E-Mail: tkrause@abeking.com           Thomas Haake  Sales Director  Naval Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 581  E-Mail: Thomas.Haake@abeking.com           Andreas Hering  Project Manager  Yacht Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 532  E-Mail: ahering@abeking.com           Nils Olschner  Sales Director  Special Ships Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 522  E-Mail: nolschner@abeking.com           Jens Bottke  Project Manager  Yacht Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 533  E-Mail: JCBottke@abeking.com           Ilia Ivenitski  Project Manager  Naval Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 215  E-Mail: iivenitski@abeking.com           André Jonker  Project Manager  Yacht Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 538  E-Mail: ajonker@abeking.com           Jörg Kleymann  Project Manager  Yacht Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 537  E-Mail: JKleymann@abeking.com           Kathrin Meyer-Burgdorff  Project Manager  Special Ships Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 554  E-Mail: kmeyerburgdorff@abeking.com           Christoph Johannesmann  Senior Production Manager Mechanical &amp; Electrical Engineering    Kontakt: Tel: +49 421. 67 33 320  E-Mail: cjohannesmann@abeking.com           Arne Niemann  Production Manager  Ship Outfitting  Security Officer    Kontakt: Tel: +49 421. 67 33 324  E-Mail: aniemann@abeking.com               Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: trade show                                                       A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN       Veranstaltungen &amp; Termine           HUSUM Wind   15.09.-18.09.2015        Monaco Yacht Show   23.09.-26-09.2015        Fort Lauderdale Boat Show 29.10.-2.11.2015           Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Service/Support                                                       A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN       Service &amp; Support      Everything that ships and yachts require – our services at a glance   Documentation • System Manuals • Equipment Manuals • Operational Guidance Plans • Onboard Spare Parts List Maintenance • Maintenance Plans • Dry-docking • Conversions • Servicing and repair services worldwide • Trouble-shooting and technical support Spare Parts, Tools and Measuring Equipment • Spare parts • Spare parts stock requirements • Planning and organisation of spare part stocks • Computerized material management • Configuration control systems Ships Papers • Survery/Test certifactes • Stability documentation • Electrical Balance sheets &gt; A&amp;R Service Website             Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Swath                                                             A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN           The SWATH-Principle - The Unconventional Solution for Conventional Headaches               What is a Swath?      SWATH is the abbreviation of Small Waterplane Area Twin Hull, the discription of an innovative hull-concept for smooth service in rough seas. The buoyancy of a SWATH-ship is provided by submerged torpedo-like bodies, which are connected by single or twin struts to the upper platform. The cross-section at sea-surface level is minimized and thus a minimum of the ship only is exposed to the lifting forces of the waves.  SWATH-Ships Guarantee  • sensational smooth ride and avoidance of seasickness  • drastically reduced ship motions  • the possibility to ride with nearly top speed in rough sea  • extended all-weather operation capability, compared to conventional ships of simiar size                 No JS         Comparison of the water-plane area distribution between monohull,catamaran and SWATH@A&amp;R.               A Maximum of Passenger Comfort and Crew Operability      If the human body is exposed to acceleration the result will be discomfort under certain circumstances. On board a ship the vertical acceleration caused by heaving and pitching motions is the dominating parameter for "seasickness". According to ISO 2631 severe discomfort may occur for passengers of smaller and fast monohull- or catamaran ships, if they are exposed to vertical accelerations in the magnitude of 20% of the earth´s gravity constant 0,2g for more than 30 minutes. Due to its unique hull concept the vertical accelerations of a Swath (even a smaller one) are by far lower than those of the compared conventional ship and clearly under the discomfort bounderies for passengers even in seastate 5 (abt. 3m wave hight). A fast monohull or catamaran can only reduce te vertical acceleration- (and discomfort) level by reducing speed (or changing course) in rough sea, even if ride control fins should be applied, while a Swath can operate close to its top speed offering an even more comfortable enviroment for passengers and crew.          The SWATH-Principle - The unconventional solution for conventional headaches                           Comparison route 25 metre SWATH / 50 metre monohull with significant wave height of approx. 3.5 metres               SWATH advantages for hydro-acoustic survey      • greater comfort for crew and scientists   • less sea-sickness    • more efficient working    • genuine recovery on free watch   • greater speeds at sea  • less time required for prescribed survey   • significantly less bubble formation under foreship, and therefore less disturbance of instruments                     Diesel Direct drive with 2 man engines in the lower hulls                    The SWATH-Principle - The Unconventional Solution for Conventional Headaches       Comparison of the water-plane area distribution between monohull,catamaran and SWATH@A&amp;R.    The SWATH-Principle - The unconventional solution for conventional headaches       Comparison route 25 metre SWATH / 50 metre monohull with significant wave height of approx. 3.5 metres       Diesel Direct drive with 2 man engines in the lower hulls               Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Tradition                                                              A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN             In keeping  with tradition           The A&amp;R story begins with a yearning for the sea – and a certain Henry Rasmussen, known as Jimmy, who was born in Denmark in 1877. This talented child of a boat-building family pursued his vocation in Bremen, which was a shipbuilding hub at the time. In 1892, the young engineer was taken on by the famous Vulkan shipyard.  In 1907, he launched the Abeking &amp; Rasmussen yacht and boatyard in Vegesack-Lemwerder, close to Bremen. This has not created a reputation of belonging to the world's biggest shipyards but to the best – testimony to which can be found in the high-profile yachts and navy vessels that we have constructed. Although the company mainly focused on legendary sailing boats at the outset, it shifted towards motor yachts in the 1970s. Today, the shipyard is building a diverse range of customised yachts up to 100 metres, which continue to enthral customers and set new benchmarks.              Slideshow            Family Business            yard number            Book            Press gallery                Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Vision                                                              A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN                                     Vision  Insights and outlooks.  A quick look at what will be going out in the future – and what is coming in.                         Slideshow                Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Refit                                                              A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN            Refit          A&amp;R Services –  the speed squad that delivers perfection      A&amp;R yachts and ships destined for the navy and authorities have a high non-material value, on top of their material value – and our vessels retain both of these values. This is because every single boat is developed and nurtured into a member of the A&amp;R family, and once in the family, always in the family – even years after leaving her shipyard of birth. We provide all customers with comprehensive servicing, which corresponds to the high level of quality for which our shipyard is renowned.     Servicing, maintenance, repairs or refitting  Whether you require minor maintenance or a major refit, the experts at A&amp;R respond personally to your needs – helped by the fact that they were often involved in the building of your boat in the first place. Alongside high-tech expertise gained through the construction of navy ships and a presence in major yachting locations throughout the world, A&amp;R servicing provides customers with a multitude of advantages:  comprehensive listing of all spare parts and their stock levels  extensive knowledge gained from in-house manufacturing and construction  advice that represents the most convenient and best technical (and economic) solution.     Owners and customers can rest assured that they always receive outstanding service at a standard price, as well as efficient preservation of value.              Refit gallery                Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Special Ships                                                              A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN            Special Ships             Crew Transfer                    Hydrography                    SWASH                    Pilot Transfer                Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Navy Ships / Coastguard                                                              A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN     Navy Ships &amp; Coastguard                HISTORY             SWATH PATROL BOOT             MINE COUNTERMEASURES                  Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Yachts                                                              A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN                                 Recent launches                    Yachts                    Projects                Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Jobs &amp; Karriere                                                       A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN       Jobs &amp; Karriere    KARRIERE  Ein Unternehmen wie Abeking &amp; Rasmussen, das seit mehr als 100 Jahren Yacht-, Marine- und Spezialschiffbau betreibt, lebt sicher nicht allein von der Tradition und seinem guten Ruf. Es muss sich vielmehr den wechselnden Anforderungen der Zeit anpassen oder besser noch seiner Zeit voraus sein. Unverändert geblieben ist dagegen die traditionelle Liebe zum Detail und ein außergewöhnlich hohes Qualitätsbewusstsein. Dies ist nur durch den leidenschaftlichen Einsatz unserer hochqualifizierten Fachkräfte zu erreichen. Wir laden Sie herzlich ein – werden Sie ein Teil der A&amp;R – Familie!    AUSBILDUNG  Die rasante Entwicklung in den Bereichen der Fertigungstechnik und des Materialeinsatzes der letzten Jahrzehnte hat sich direkt in den Berufsbildern unserer Schiffbauer niedergeschlagen. Aus den Bootsbauern der früheren Jahre sind hoch spezialisierte Handwerker und Techniker geworden, die über eine Erfahrungsbreite und Aufgabenvielfalt verfügen, die man in anderen Aufgabenbereichen kaum finden wird. Damit bietet ein Ausbildungsplatz bei Abeking &amp; Rasmussen die Chance, einen Berufsweg einzuschlagen, der mit Sicherheit auf Jahrzehnte interessant bleibt und den Einzelnen fordert. Darüber hinaus ist ihm auch in besonderem Maße die Anerkennung und Wertschätzung seiner Arbeit sicher.    "STUDIUM IM PRAXISVERBUND"    Bachelor of Engineering Schiffbau und Meerestechnik + Berufsausbildung zum Konstruktionsmechaniker mit Einsatzgebiet Schiffbau (in Zusammenarbeit mit der HS Bremen)    Bachelor of Engineering Schiffstechnik, Schiffsmaschinenbau + Berufsausbildung zum Industriemechaniker Einsatzgebiet Maschinen- und Anlagenbau (in Zusammenarbeit mit der FH Flensburg)        KONSTRUKTION    In den Bereichen Schiffbau, Ausrüstung, Elektrotechnik und Maschinenbau suchen wir dauerhaft kompetente Unterstützung.    Richten Sie ihre Initativbewerbungen gerne an unseren Personalleiter Herrn Schwerdter: lschwerdter@abeking.com.     AKTUELLE STELLENANZEIGEN Schifbauingenieur (M/W)     Einkäufer (M/W)  AUSBILDUNG    Gerne nehmen wir deine Bewerbungen für den Ausbildungsbeginn am 1. August 2016 entgegen.    Konstruktionsmechaniker/in - Einsatzgebiet Schiffsbau Industriemechaniker/in - Einsatzgebiet Maschinen und Anlagebau Fachkraft m/w für Lagerlogistik - wird in 2016 nicht ausgebildet Bootsbauer/in - Einsatzgebiet Neu-,Aus-,Umbau Elektroniker/in - Betriebstechnik    Studium im Praxisverbund              Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: People                                                         A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN      Beste Verbindungen  Die Kontaktdaten Ihrer A&amp;R-Ansprechpartner im Überblick.          Hans M. Schaedla  CEO  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0  E-Mail: info@abeking.com           Karsten Fach  Member of the Board  CTO  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0  E-Mail: info@abeking.com           Uwe Kloschinski  Member of the Board  CSO  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0  E-Mail: info@abeking.com           Dr. Erich Bischoff  Member of the Board  CFO  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0  E-Mail: info@abeking.com           Till von Krause  Sales Director  Yacht Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 534  E-Mail: tkrause@abeking.com           Thomas Haake  Sales Director  Naval Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 581  E-Mail: Thomas.Haake@abeking.com           Andreas Hering  Project Manager  Yacht Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 532  E-Mail: ahering@abeking.com           Nils Olschner  Sales Director  Special Ships Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 522  E-Mail: nolschner@abeking.com           Jens Bottke  Project Manager  Yacht Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 533  E-Mail: JCBottke@abeking.com           Ilia Ivenitski  Project Manager  Naval Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 215  E-Mail: iivenitski@abeking.com           André Jonker  Project Manager  Yacht Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 538  E-Mail: ajonker@abeking.com           Jörg Kleymann  Project Manager  Yacht Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 537  E-Mail: JKleymann@abeking.com           Kathrin Meyer-Burgdorff  Project Manager  Special Ships Department  Kontakt: Tel: +49 421 67 33 554  E-Mail: kmeyerburgdorff@abeking.com           Christoph Johannesmann  Senior Production Manager Mechanical &amp; Electrical Engineering    Kontakt: Tel: +49 421. 67 33 320  E-Mail: cjohannesmann@abeking.com           Arne Niemann  Production Manager  Ship Outfitting  Security Officer    Kontakt: Tel: +49 421. 67 33 324  E-Mail: aniemann@abeking.com               Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Messen                                                       A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN       Veranstaltungen &amp; Termine           HUSUM Wind   15.09.-18.09.2015        Monaco Yacht Show   23.09.-26-09.2015        Fort Lauderdale Boat Show 29.10.-2.11.2015           Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Service / Support                                                       A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN       Service &amp; Support      Alles für Schiffe und Yachten –   unser Service auf einen Blick Dokumentation Systemhandbücher • Gerätehandbücher • Betriebsanleitungen • Onboard-Ersatzteillisten Wartung  • Wartungspläne • Umbauten  • Wartungs- und Reparaturdienst weltweit  • Fehlersuche und technischer Support  Ersatzteile, Werkzeuge, Messinstrumente • Ersatzteile • Lageranforderungen Ersatzteile • Planung und Organisation von Ersatzteillagern • Elektronisches Materialmanagement  • Konfiguration von Steuerungssystemen  Schiffspapiere • Gutachten/Prüfzertifikate • Stabilitätsdokumentation  • Energiebilanz &gt; A&amp;R Service WebSeite             Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Swath                                                             A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN          Das SWATH-Prinzip - Außergewöhnliche Lösung für gewöhnliche Probleme               Was ist SWATH?      Die Abkürzung SWATH steht für Small Waterplane Area Twin Hull, ein innovatives Rumpfkonzept für optimale Manövrier- und Fahreigenschafen bei rauer See. Der Auftrieb eines SWATH-Rumpfes wird durch zwei torpedoförmige Schwimmkörper erzeugt, die durch eine oder zwei vertikale Stützen mit der oberen Plattform verbunden sind. Dadurch wird der Querschnitt an der Wasserlinie und damit die hebende Kraft der Wellen auf ein Minimum reduziert.    Die SWATH A&amp;R Garantie  • beeindruckend ruhige Fahreigenschaften und Vermeidung von Seekrankheit  • deutlich verringerte Schiffsbewegungen  • fahren nahezu mit Höchstgeschwindigkeit auch bei rauer See  • erweiterte Allwettertauglichkeit im Vergleich zu herkömmlichen Schiffen vergleichbarer Größe                 No JS         Vergleich der Wasserlinienfläche: Einrumpf, Katamaran und SWATH@A&amp;R               Optimierung von Passagierkomfort und Einsatzbereitschaft der Crew          Unter bestimmten Bedingungen reagiert der menschliche Körper mit Unwohlsein, wenn er Beschleunigungen ausgesetzt wird. An Bord eines Schiffes ist der vertikale Bewegungseinfluss durch starke Stampf- und Tauchbewegungen des Schiffes die Hauptursache von „Seekrankheit“. Laut ISO 2631 können Passagiere kleinerer und schneller Einrumpf- und Katamaran-Schiffe starkes Unwohlsein empfinden, wenn sie über mehr als 30 Minuten hinweg einer vertikalen Beschleunigung in Höhe von 20 % der Gravitationskonstante 0,2 g ausgesetzt werden. Aufgrund des einzigartigen Rumpfkonzeptes liegt die vertikale Beschleunigung bei einem SWATH-Rumpf (selbst bei kleineren Schiffen) weit unter derjenigen eines vergleichbaren konventionellen Schiffes – und klar unter dem Grenzwert für Unwohlsein bei Passagieren selbst bei Seegangstärke 5 (etwa 3 M hohen Wellen).  Bei schnellen Einrumpf-Schiffen oder Katamaranen ist eine Senkung der vertikalen Beschleunigung (und des Unwohlseins) bei rauer See selbst mit Flossenstabilisatoren nur durch eine Geschwindigkeitsverringerung (oder einen Kurswechsel) zu erreichen, während SWATH-Schiffe sogar fast bei Höchstgeschwindigkeit eine deutlich komfortablere Umgebung für Passagiere und Crew bieten.          Das SWATH-Prinzip                           Vergleichsfahrt 25 M SWATH@A&amp;R / 50 M Monohull bei ca. 3,5 M signifikanter Wellenhöhe               SWATH@A&amp;R-Vorteile für hydroakustische Vermessung      Erhöhter Komfort für Besatzung und Wissenschaftler  • weniger Seekranke • effizienteres Arbeiten • wirkliche Erholung auf Freiwache • höhere Geschwindigkeiten bei Seegang • geringerer Zeitbedarf für vorgegebene Messkampagne • wesentlich geringere Blasenbildung unter dem Vorschiff und somit geringere Störungen von Messgeräten                     Dieseldirektantrieb mit zwei MAN-Motoren in den Schwimmkörpern                    Das SWATH-Prinzip - Außergewöhnliche Lösung für gewöhnliche Probleme       Vergleich der Wasserlinienfläche: Einrumpf, Katamaran und SWATH@A&amp;R    Das SWATH-Prinzip       Vergleichsfahrt 25 M SWATH@A&amp;R / 50 M Monohull bei ca. 3,5 M signifikanter Wellenhöhe       Dieseldirektantrieb mit zwei MAN-Motoren in den Schwimmkörpern               Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: A&amp;R                                                                A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN                      Experience  the unexpected            Welcome to the world of  Abeking &amp; Rasmussen                A different point of view.  People have been attracted to seafaring since time began, considering it a challenge or a dream of a lifetime. A dream that we have been turning into reality for over 100 years – with our range of classic sailing vessels, prestigious and timeless motorboats and state-of-the-art SWATH yachts, as well as specialised ships for the navy and authorities. And despite all their differences, our ships all share one thing in common. All boats are designed to meet the specific needs of our customers and respond to the diverse demands of the nautical industry – as much in their entirety as in the endless unique features on board.                   "What I like best…"  New perspectives: Members of the A&amp;R world – owners, designers, engineers, employees – reveal their favourite A&amp;R project. Very personal, very subjective, very brief.              Till von Krause          Andre Jonker          Pascale Reymond &amp; Andrew Langton          Andrew Winch           No JS      Till von Krause Sales Director  ABEKING &amp; RASMUSSEN  Yacht Department         No JS      Andre Jonker Project Manager  ABEKING &amp; RASMUSSEN  Yacht Department         No JS      Pascale Reymond &amp; Andrew Langton Designer         No JS      Andrew Winch Yacht Designer                 Andrew Winch          Espen Øino          Dickie Bannenberg          Andreas Schoon           No JS      Andrew Winch Yacht Designer         No JS      Espen Øino Yacht Designer         No JS      Dickie Bannenberg Designer                                     Changing constants  A visionary but down-to-earth approach, a feel for beauty yet a sense of reality, artistic and artisan skills, extensive experience and spontaneity... Yet shipbuilding also means bringing opposites into harmony. This mission has inspired and driven us since we began. As a long-established, progressive shipyard, we make it our priority to continually exploit our innovative skills. Testimony to this is our market leadership in SWATH constructions. With perfectionism having driven our company for over 100 years, the shipyard can look back on a past marked by prosperous growth and a strong reputation, which the many A&amp;R yacht owners and experts have spread enthusiastically to all four corners of the world.                                 A&amp;R Today        &amp;        Shipyard             Swath            Service / Support            trade show            People            Jobs &amp; career            Facilities                                                   Recent launches                    Yachts                    Projects                       Navy Ships &amp; Coastguard                HISTORY             SWATH PATROL BOOT             MINE COUNTERMEASURES                                Special Ships             Crew Transfer                    Hydrography                    SWASH                    Pilot Transfer                              Refit          A&amp;R Services –  the speed squad that delivers perfection      A&amp;R yachts and ships destined for the navy and authorities have a high non-material value, on top of their material value – and our vessels retain both of these values. This is because every single boat is developed and nurtured into a member of the A&amp;R family, and once in the family, always in the family – even years after leaving her shipyard of birth. We provide all customers with comprehensive servicing, which corresponds to the high level of quality for which our shipyard is renowned.     Servicing, maintenance, repairs or refitting  Whether you require minor maintenance or a major refit, the experts at A&amp;R respond personally to your needs – helped by the fact that they were often involved in the building of your boat in the first place. Alongside high-tech expertise gained through the construction of navy ships and a presence in major yachting locations throughout the world, A&amp;R servicing provides customers with a multitude of advantages:  comprehensive listing of all spare parts and their stock levels  extensive knowledge gained from in-house manufacturing and construction  advice that represents the most convenient and best technical (and economic) solution.     Owners and customers can rest assured that they always receive outstanding service at a standard price, as well as efficient preservation of value.              Refit gallery                                                       Vision  Insights and outlooks.  A quick look at what will be going out in the future – and what is coming in.                         Slideshow                               In keeping  with tradition           The A&amp;R story begins with a yearning for the sea – and a certain Henry Rasmussen, known as Jimmy, who was born in Denmark in 1877. This talented child of a boat-building family pursued his vocation in Bremen, which was a shipbuilding hub at the time. In 1892, the young engineer was taken on by the famous Vulkan shipyard.  In 1907, he launched the Abeking &amp; Rasmussen yacht and boatyard in Vegesack-Lemwerder, close to Bremen. This has not created a reputation of belonging to the world's biggest shipyards but to the best – testimony to which can be found in the high-profile yachts and navy vessels that we have constructed. Although the company mainly focused on legendary sailing boats at the outset, it shifted towards motor yachts in the 1970s. Today, the shipyard is building a diverse range of customised yachts up to 100 metres, which continue to enthral customers and set new benchmarks.              Slideshow            Family Business            yard number            Book            Press gallery                           contact &amp; journey  contact    ABEKING &amp; RASMUSSEN  Schiffs- und Yachtwerft Aktiengesellschaft    An der Fähre 2  27809 Lemwerder    phone: +49 421 67 33 0  fax:      +49 421 6733 115  E-Mail: info@abeking.com  Impressum    Or you can use our contact form :      Name*   Bitte geben Sie einen Namen an!    E-Mail-Adresse*   Bitte geben Sie eine korrekte E-Mail-Adresse ans!    Betreff     Ihre Nachricht*   Bitte schildern Sie Ihr Anliegen!    Abschicken     Vielen Dank für Ihr Interesse!     IMPRESSUM ABEKING &amp; RASMUSSEN Schiffs- und Yachtwerft Aktiengesellschaft  An der Fähre 2 27809 Lemwerder  Tel.: +49  421  6733 0 Fax: +49  421 / 6733 115 E-Mail: info@abeking.com  Vorsitzender des Aufsichtsrats Fritz Lütke-Uhlenbrock  Vorstand Hans M. Schaedla (Vorsitzender) Dr. Erich Bischoff Karsten Fach Uwe Kloschinski  Aktiengesellschaft, Amtsgericht Oldenburg No. HRB 203457  USt.-Ident.-Nr.: DE 117 17 2804    Rechtliche Hinweise  Haftung für Inhalte  Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.     Haftung für Links  Unser Angebot kann Links zu externen Webseiten Dritter enthalten, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb können wir für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung für uns nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.   Urheberrecht  Die durch uns erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Beiträge Dritter sind als solche gekennzeichnet. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechtes bedürfen unserer schriftlichen Zustimmung.   Datenschutz  Soweit auf unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder E-Mail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies stets auf freiwilliger Basis.  Wir weisen darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich.  Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit ausdrücklich widersprochen. Wir behalten uns ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-Mails, vor. Einleitung Im Folgenden erläutern wir welche Informationen wir während Ihres Besuchs auf unserer Internetpräsenz erfassen, wie diese genutzt werden und welche aktiven Maßnahmen wir ergreifen, um Ihre persönlichen Daten zu schützen. Mit dem Ausführen einer mit Ihren personenbezogenen Daten verknüpften Aktion auf unserer Interpräsenz (z.B. Abschicken eines Formulars) geben Sie uns Ihr Einverständnis dafür, dass wir diese zu den hier genannten Zwecken erheben, verarbeiten und nutzen dürfen. Diese Einwilligung kann jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen werden. Was sind personbezogene Daten?  Personenbezogene Daten sind einzelne Informationen, durch die sich Rückschlüsse auf die Identität oder die sachlichen Verhältnisse einer bestimmten oder bestimmbaren natürlichen Person ziehen lassen. Dazu gehören z.B. Ihr richtiger Name, Ihre Anschrift, Ihre Telefonnummer, Ihre E-Mail-Adresse und Ihr Geburtsdatum. Informationen die nicht direkt mit Ihrer wirklichen Identität in Verbindung gebracht werden – wie beispielsweise Anzahl der Besuche einer Webseite – sind keine personenbezogenen Daten. WELCHE DATEN WERDEN ERHOBEN? Speicherung von Zugriffsdaten  Bei jedem Zugriff eines Nutzers auf unsere Internetpräsenz und bei jedem Abruf einer Datei werden standardmäßig Zugriffsdaten über diesen Vorgang in einer Protokolldatei auf unserem Webserver gespeichert.    Jeder Datensatz besteht aus:    der Seite, von der aus die Datei angefordert wurde dem Namen der Datei dem Datum und Uhrzeit der Anforderung der übertragenen Datenmenge dem Zugriffsstatus (Datei übertragen, Datei nicht gefunden etc.) Browsertyp/ -version verwendetes Betriebssystem Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) der IP-Adresse des Clients (siehe auch: http://de.wikipedia.org/wiki/IP-Adresse ) Die gespeicherten Zugriffsdaten werden ausschließlich zum Zweck der Systemsicherheit und zu statistischen Zwecken ausgewertet. Diese Daten lassen sich von uns nicht einer bestimmten Person zuordnen. Eine Zusammenführung dieser Daten mit anderen Datenquellen wird nicht vorgenommen. Erhebung und Verarbeitung von personenbezogenen Daten  Sofern innerhalb des Internetangebotes die Möglichkeit zur Eingabe persönlicher oder geschäftlicher Daten (E-Mail-Adresse, Name, Anschrift, Geburtsdatum etc.) besteht, so werden diese Angaben von Ihnen freiwillig gemacht, z.B. im Rahmen einer Registrierung, einer Reservierung, zur Erbringung von Dienstleistungen, bei der Bestellung eines Newsletter-Abos, beim Eintrag in eine Kunden- und Interessentenliste, zur Durchführung eines Vertrages oder einer Informationsanfrage. Die von Ihnen zur Verfügung gestellten personenbezogenen Daten verwenden wir zum Zweck der technischen Administration der Internetpräsenz und zur Erfüllung Ihrer Wünsche und Anforderungen, also in der Regel zur Abwicklung des mit Ihnen geschlossenen Vertrages oder zur Beantwortung Ihrer Anfrage. Nur dann, wenn Sie uns zuvor Ihre Einwilligung erteilt haben bzw. wenn Sie – soweit gesetzliche Regelungen dies vorsehen – keinen Widerspruch eingelegt haben, nutzen wir diese Daten auch für eigene Marketingzwecke. An wen werden Ihre Daten weitergegeben? Persönliche Daten, die wir von Ihnen erhalten, geben wir ausschließlich in dem im Folgenden beschriebenen Umfang an Dritte weiter: Dienstleister: Wir beauftragen andere Unternehmen und Einzelpersonen mit der Erfüllung von Aufgaben für uns. Beispielsweise Paketlieferungen, Sendung von Briefen oder E-Mails, die Pflege unserer Kundenlisten, Werbemaßnahmen sowie Abwicklung von Zahlungen. Diese Dienstleister haben Zugang zu persönlichen Daten die zur Erfüllung ihrer Aufgaben benötigt werden. Sie dürfen diese jedoch nicht zu anderen Zwecken verwenden. Darüber hinaus sind sie verpflichtet die Informationen gemäß dieser Datenschutzerklärung sowie den deutschen Datenschutzgesetzen zu behandeln. Mit Ihrer Einwilligung: Persönliche Daten werden in allen anderen Fällen nur dann an Dritte weitergegeben, wenn Sie ausdrücklich eingewilligt haben. Eine sonstige Weitergabe, Verkauf oder sonstige Übermittlung Ihrer personenbezogenen Daten an Dritte erfolgt nicht. Auskunftsrecht und Löschung persönlicher Daten Sie haben jederzeit das Recht auf unentgeltliche Auskunft über die bezüglich Ihrer Person gespeicherten Daten, deren Herkunft und Empfänger sowie den Zweck der Speicherung. Auskunft über die gespeicherten Daten erhalten Sie auf Anfrage – unsere Kontaktdaten entnehmen Sie bitte dem Impressum. Zusätzlich haben Sie nach Maßgabe der gesetzlichen Bestimmungen ein Recht auf Berichtigung, Sperrung und Löschung dieser personenbezogenen Daten. Tools für die automatisierte Datenerfassung Einsatz von Webtracking Um die Nutzungshäufigkeit und die Anzahl der Nutzer unserer Internetpräsenz zu ermitteln verwenden wir eine Trackingsoftware. Die Daten werden ausschließlich in anonymisierter und zusammengefasster Form für statistische Zwecke und für die Entwicklung der Website genutzt. Einsatz von Google Analytics Diese Website benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc. („Google“). Google Analytics verwendet sog. „Cookies“, Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie ermöglichen. Die durch den Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung dieser Website werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Im Falle der Aktivierung der IP-Anonymisierung auf dieser Webseite, wird Ihre IP-Adresse von Google jedoch innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt. Im Auftrag des Betreibers dieser Website wird Google diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber dem Websitebetreiber zu erbringen. Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt. Sie können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website vollumfänglich werden nutzen können. Sie können darüber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem sie das unter dem folgenden Link tools.google.com/dlpage/gaoptout verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren. Diese Website verwendet die von Google Analytics zur Verfügung gestellte IP-Maskierng um die anonymisierte Erfassung von IP-Adressen zu gewährleisten. Informationen zu Google Analytics und Datenschutz finden Sie zudem auf www.google.com/intl/de/analytics/privacyoverview.html . Cookies Cookies sind alphanumerische Identifizierungszeichen die wir mittels Ihres Browsers auf die Festplatte Ihres Computers übermitteln. Es handelt sich dabei nicht um Software, sondern lediglich um eine Kennziffer die auf dem Computer gesetzt wird. Sie ermöglichen unserer Internetpräsenz Ihren Browser zu erkennen und Ihnen z.B. Werbung auf unserer Internetpräsenz nur begrenzt häufig zu zeigen. Ein Cookie kann nur Informationen enthalten die unsere Internetpräsenz selbst an Ihren Rechner sendet – private Daten lassen sich damit nicht auslesen. Wenn Sie Cookies auf unserer Seite akzeptieren hat unsere Internetpräsenz keinen Zugriff auf Ihre persönlichen Informationen, aber mit Hilfe der Cookies kann unsere Internetpräsenz Ihren Computer identifizieren. Wir werden die in Cookies gespeicherten Daten nicht mit Ihren persönlichen Daten (Name, Adresse, etc.) verknüpfen. Wir verwenden einerseits sogenannte "Session-Cookies", die ausschließlich für die Dauer Ihrer Nutzung unserer Internetpräsenz zwischengespeichert werden. Diese werden im Rahmen einer Anmeldung oder bei der Authentifizierung und zur Zugriffssteuerung benötigt. Das „Session-Cookie“ ermöglicht Ihnen die Bewegung auf unserer Internetpräsenz, ohne dass Sie sich für jeden Bereich erneut anmelden müssen. Zum anderen benutzen wir "permanente Cookies", um Informationen über Besucher festzuhalten, die wiederholt auf unsere Internetpräsenz zugreifen. Der Zweck des Einsatzes dieser Cookies besteht darin, Ihnen eine optimale Benutzerführung anbieten zu können, sowie Sie "wiederzuerkennen" und Ihnen bei wiederholter Nutzung eine möglichst abwechslungsreiche Internetpräsenz und neue Inhalte präsentieren zu können. Die meisten Browser akzeptieren Cookies standardmäßig. Die Hilfe-Funktion in der Menüleiste der meisten Browser erklärt Ihnen wie Sie Ihren Browser davon abhalten neue Cookies zu akzeptieren, wie Sie Ihren Browser darauf hinweisen lassen wenn Sie ein neues Cookie erhalten oder auch wie Sie sämtliche erhaltenen Cookies ausschalten. Eine Nutzung unserer Internetpräsenz ist auch ohne Cookies möglich. Bitte beachten Sie aber, dass Sie in diesem Fall mit einer eingeschränkten Darstellung der Internetpräsenz und mit einer eingeschränkten Benutzerführung rechnen müssen. Informationen, die unsere Internetpräsenz mit Hilfe von Cookies erhält, dienen ausschließlich dem Zweck, das Angebot für Besucher bestmöglich anzupassen und Ihnen das Surfen auf unserer Internetpräsenz so komfortabel wie möglich zu gestalten. Cookies richten auf Ihrem Rechner keinen Schaden an und enthalten keine Viren. Siehe auch: de.wikipedia.org/wiki/Cookie Sicherheit Wir treffen physische, technische und administrative Sicherheitsmaßnahmen, um Ihre personenbezogenen Daten vor Verlust und Missbrauch zu schützen. In bestimmten Fällen werden Ihre personenbezogenen Daten bei der Übermittlung durch die sog. Secure Socket Layer-Technologie (SSL) verschlüsselt. Das bedeutet, dass die Kommunikation zwischen Ihrem Computer und unserer Internetpräsenz unter Einsatz eines Verschlüsselungsverfahrens erfolgt, sofern dieses von Ihrem Browser unterstützt wird. Hinweis für Eltern oder Aufsichtsberechtigte Eltern oder Aufsichtsberechtigte sind für den Schutz der Privatsphäre ihrer Kinder verantwortlich und werden darum gebeten, mit ihren Kindern über die sichere und verantwortungsbewusste Verwendung deren personenbezogener Daten im Internet zu sprechen. Änderungen dieser Erklärung Wir behalten uns vor diese Datenschutzrichtlinie zu jeder Zeit im Rahmen der gesetzlichen Bestimmungen zu ändern. Kontakt Wenn Sie Fragen hinsichtlich der Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten haben, die Ihnen diese Datenschutzerklärung nicht beantworten konnte wenden Sie sich bitte jederzeit an uns – die Kontaktdaten entnehmen Sie bitte unserem Impressum.                              Start     Video Statements     Mission Statements     A&amp;R Today / Shipyard     Yachts     Navy Ships / Coastguard     Special Ships     Refit     Vision     Tradition     Contact        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Tradition                                                              A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN             It`s a  family affair           Die Geschichte von A&amp;R beginnt mit der Sehnsucht nach dem Meer – und mit Henry Rasmussen, genannt Jimmy, geboren 1877 in Dänemark. Der talentierte Spross einer Bootsbauerfamilie folgt seiner Berufung bis nach Bremen, einem damaligen Zentrum des Schiffbaus. Ab 1892 arbeitet der junge Ingenieur in der berühmten Vulkan Werft. Im Jahr 1907 hebt er ganz in der Nähe, in Vegesack-Lemwerder, die Yacht- und Bootswerft Abeking &amp; Rasmussen aus der Taufe. Damit begründet er den Ruf, nicht zu den größten, aber zu den besten Werften der Welt zu gehören – was berühmte Beispiele sowohl aus dem Yacht- als auch aus dem Marineschiffbau belegen. Waren es zunächst vor allem legendäre Segelschiffe, verschob sich der Fokus in den 70er Jahren in Richtung Motoryachten. Heute baut die Werft unterschiedlichste, mittlerweile bis zu 125 m lange Custom-Yachten, die nach wie vor begeistern und Maßstäbe setzen.              Slideshow            Family Business            Baunummern            Buch            Pressegalerie                Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Vision                                                              A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN                                     Vision  Einblicke und Ausblicke.  Ein kurzer Blick auf das,   was in Zukunft geht – und was kommt.                         Slideshow                Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Refit                                                              A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN            Refit         A&amp;R Services – Perfektion von der schnellen Truppe    A&amp;R-Yachten, Marine- und Behördenschiffe haben für uns neben dem ökonomischen auch einen hohen ideellen Wert –und sie behalten ihn. Denn jedes einzelne Schiff wird im Verlauf seines mit Sorgfalt begleiteten Wachstums zu einem Teil der A&amp;R-Familie. Und bleibt Familienmitglied, auch wenn es seine Heimatwerft schon vor vielen Jahren verlassen hat. Wir stellen dazu einen umfassenden Service zur Verfügung, der sich durch dieselbe Qualität auszeichnet, für die unsere Werft bekannt ist.    Instandsetzung, Wartung, Reparatur oder Refit  Bei kleinen Wartungsarbeiten genauso wie großen Umbauten: Die A&amp;R-Experten nehmen jede Aufgabe persönlich – auch deshalb, weil sie häufig schon am Bau des jeweiligen Schiffes beteiligt waren. Neben der Hi-Tech-Expertise aus dem Marineschiffbau und der Präsenz an den bevorzugten Yachtstandorten in aller Welt bringt der A&amp;R-Service noch eine Vielzahl grundlegender Vorteile mit sich:    - die lückenlose Dokumentation aller Ersatzteile und ihre konsequente Bevorratung  - das vertiefte Know-how durch eigene Fertigung und Konstruktion  - eine Beratung, die stets die technisch beste und (auch wirtschaftlich) komfortabelste Lösung benennt.    Für Eigner und Auftraggeber bedeutet das rundum Sicherheit, stets besondere Leistungen zu einem allgemeinen Preis und effiziente Werterhaltung.              Refit-Galerie                Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Spezialschiffe                                                              A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN            Spezialschiffe             Crew Transfer                    Hydrographie                    SWASH                    Lotsenversatz                Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: A&amp;R                                                                A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN                     Experience  the unexpected            Willkommen bei  Abeking &amp; Rasmussen                A different point of view.  Die Meere zu befahren bewegt Menschen seit Urzeiten: Als Herausforderung oder als Lebenstraum. Ein Traum, den wir seit mehr als 100 Jahren auf jede Weise erfüllen – mit klassischen Segel-, zeitlos-wertvollen Motor- und modernsten SWATH-Yachten, oder mit Spezialschiffen für Marine und Behörden. Was unsere Schiffe bei aller Verschiedenheit gemeinsam haben: Sie entsprechen immer den persönlichen Wünschen des Auftraggebers und den vielfältigen Anforderungen der maritimen Welt – im Großen Ganzen genauso wie in den zahllosen, gleichwohl entscheidenden Kleinigkeiten.                    »Was mir am besten gefällt …«  Neue Perspektiven: Menschen aus der A&amp;R-Welt – Eigner, Designer, Ingenieure, Mitarbeiter – äußern sich zu ihrem A&amp;R-Lieblingsprojekt. Ganz individuell, ganz subjektiv, ganz kurz.              Till von Krause          Andre Jonker          Pascale Reymond &amp; Andrew Langton          Andrew Winch           No JS      Till von Krause Sales Director  ABEKING &amp; RASMUSSEN  Yacht Department         No JS      Andre Jonker Project Manager  ABEKING &amp; RASMUSSEN  Yacht Department         No JS      Pascale Reymond &amp; Andrew Langton Designer         No JS      Andrew Winch Yacht Designer                 Andrew Winch          Espen Øino          Dickie Bannenberg          Andreas Schoon           No JS      Andrew Winch Yacht Designer         No JS      Espen Øino Yacht Designer         No JS      Dickie Bannenberg Designer                                       GLEICHBLEIBEND VERÄNDERLICH  Visionäres Denken und Bodenständigkeit, Gefühl für das Schöne und Sinn für das Machbare, für das Handwerkliche und Künstlerische, lange Erfahrung und Kurzentschlossenheit – Schiffbau heißt immer auch: Gegensätzliches zu vereinen. Eine Aufgabe, die uns seit je her beflügelt und antreibt. Als Entwicklerwerft mit Tradition legen wir Wert darauf, in puncto Innovation immer wieder Flagge zu zeigen; zum Beispiel als Weltmarktführer im Bereich SWATH-Bau.    Ein seit über 100 Jahren gelebter Perfektionismus erweist sich dabei als starker Antrieb, das zeigt das gesunde Wachstum unserer Werft. Und der gute Ruf unseres Hauses, den viele Experten und Eigner von A&amp;R-Yachten mit Überzeugung in alle Welt tragen.                                 A&amp;R Heute               Schiffs- und Yachtwerft             Swath            Service / Support            Messen            People            Jobs &amp; Karriere            Facilities                                                   Recent launches                    Yachten                    Projekte                       Marineschiffe &amp; Küstenwache                HISTORIE             SWATH@A&amp;R und Patrouillenboot             MINENABWEHR                            Spezialschiffe             Crew Transfer                    Hydrographie                    SWASH                    Lotsenversatz                              Refit         A&amp;R Services – Perfektion von der schnellen Truppe    A&amp;R-Yachten, Marine- und Behördenschiffe haben für uns neben dem ökonomischen auch einen hohen ideellen Wert –und sie behalten ihn. Denn jedes einzelne Schiff wird im Verlauf seines mit Sorgfalt begleiteten Wachstums zu einem Teil der A&amp;R-Familie. Und bleibt Familienmitglied, auch wenn es seine Heimatwerft schon vor vielen Jahren verlassen hat. Wir stellen dazu einen umfassenden Service zur Verfügung, der sich durch dieselbe Qualität auszeichnet, für die unsere Werft bekannt ist.    Instandsetzung, Wartung, Reparatur oder Refit  Bei kleinen Wartungsarbeiten genauso wie großen Umbauten: Die A&amp;R-Experten nehmen jede Aufgabe persönlich – auch deshalb, weil sie häufig schon am Bau des jeweiligen Schiffes beteiligt waren. Neben der Hi-Tech-Expertise aus dem Marineschiffbau und der Präsenz an den bevorzugten Yachtstandorten in aller Welt bringt der A&amp;R-Service noch eine Vielzahl grundlegender Vorteile mit sich:    - die lückenlose Dokumentation aller Ersatzteile und ihre konsequente Bevorratung  - das vertiefte Know-how durch eigene Fertigung und Konstruktion  - eine Beratung, die stets die technisch beste und (auch wirtschaftlich) komfortabelste Lösung benennt.    Für Eigner und Auftraggeber bedeutet das rundum Sicherheit, stets besondere Leistungen zu einem allgemeinen Preis und effiziente Werterhaltung.              Refit-Galerie                                                       Vision  Einblicke und Ausblicke.  Ein kurzer Blick auf das,   was in Zukunft geht – und was kommt.                         Slideshow                               It`s a  family affair           Die Geschichte von A&amp;R beginnt mit der Sehnsucht nach dem Meer – und mit Henry Rasmussen, genannt Jimmy, geboren 1877 in Dänemark. Der talentierte Spross einer Bootsbauerfamilie folgt seiner Berufung bis nach Bremen, einem damaligen Zentrum des Schiffbaus. Ab 1892 arbeitet der junge Ingenieur in der berühmten Vulkan Werft. Im Jahr 1907 hebt er ganz in der Nähe, in Vegesack-Lemwerder, die Yacht- und Bootswerft Abeking &amp; Rasmussen aus der Taufe. Damit begründet er den Ruf, nicht zu den größten, aber zu den besten Werften der Welt zu gehören – was berühmte Beispiele sowohl aus dem Yacht- als auch aus dem Marineschiffbau belegen. Waren es zunächst vor allem legendäre Segelschiffe, verschob sich der Fokus in den 70er Jahren in Richtung Motoryachten. Heute baut die Werft unterschiedlichste, mittlerweile bis zu 125 m lange Custom-Yachten, die nach wie vor begeistern und Maßstäbe setzen.              Slideshow            Family Business            Baunummern            Buch            Pressegalerie                           Kontakt &amp; Anfahrt  Kontakt    ABEKING &amp; RASMUSSEN  Schiffs- und Yachtwerft Aktiengesellschaft  An der Fähre 2  27809 Lemwerder    Tel.: +49 421 67 33 0  Fax: +49 42 6733 115  E-Mail: info@abeking.com        Impressum    Oder benutzen Sie unser Kontaktformular :              Name*   Bitte geben Sie einen Namen an!    E-Mail-Adresse*   Bitte geben Sie eine korrekte E-Mail-Adresse ans!    Betreff     Ihre Nachricht*   Bitte schildern Sie Ihr Anliegen!    Abschicken     Vielen Dank für Ihr Interesse!     Impressum   ABEKING &amp; RASMUSSEN Schiffs- und Yachtwerft Aktiengesellschaft  An der Fähre 2  27809 Lemwerder  Tel.: +49 421  6733 0  Fax: +49 421  6733 115  E-Mail: info@abeking.com        Vorsitzender des Aufsichtsrats  Fritz Lütke-Uhlenbrock      Vorstand  Hans M. Schaedla (Vorsitzender)  Dr. Erich Bischoff  Karsten Fach  Uwe Kloschinski    Aktiengesellschaft, Amtsgericht Oldenburg No. HRB 203457  USt.-Ident.-Nr.: DE 117 17 2804        Rechtliche Hinweise    Haftung für Inhalte    Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.        Haftung für Links    Unser Angebot kann Links zu externen Webseiten Dritter enthalten, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb können wir für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung für uns nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.        Urheberrecht    Die durch uns erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Beiträge Dritter sind als solche gekennzeichnet. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechtes bedürfen unserer schriftlichen Zustimmung.        Datenschutz    Soweit auf unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder E-Mail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies stets auf freiwilliger Basis.    Wir weisen darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich.    Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit ausdrücklich widersprochen. Wir behalten uns ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-Mails, vor.    Einleitung    Im Folgenden erläutern wir welche Informationen wir während Ihres Besuchs auf unserer Internetpräsenz erfassen, wie diese genutzt werden und welche aktiven Maßnahmen wir ergreifen, um Ihre persönlichen Daten zu schützen.Mit dem Ausführen einer mit Ihren personenbezogenen Daten verknüpften Aktion auf unserer Interpräsenz (z.B. Abschicken eines Formulars) geben Sie uns Ihr Einverständnis dafür, dass wir diese zu den hier genannten Zwecken erheben, verarbeiten und nutzen dürfen. Diese Einwilligung kann jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen werden.        Was sind personenbezogene Daten?    Personenbezogene Daten sind einzelne Informationen, durch die sich Rückschlüsse auf die Identität oder die sachlichen Verhältnisse einer bestimmten oder bestimmbaren natürlichen Person ziehen lassen. Dazu gehören z.B. Ihr richtiger Name, Ihre Anschrift, Ihre Telefonnummer, Ihre E-Mail-Adresse und Ihr Geburtsdatum.Informationen die nicht direkt mit Ihrer wirklichen Identität in Verbindung gebracht werden – wie beispielsweise Anzahl der Besuche einer Webseite – sind keine personenbezogenen Daten.              Welche Daten werden erhoben? Speicherung von Zugriffsdaten  Bei jedem Zugriff eines Nutzers auf unsere Internetpräsenz und bei jedem Abruf einer Datei werden standardmäßig Zugriffsdaten über diesen Vorgang in einer Protokolldatei auf unserem Webserver gespeichert. Jeder Datensatz besteht aus: der Seite, von der aus die Datei angefordert wurde dem Namen der Datei dem Datum und Uhrzeit der Anforderung der übertragenen Datenmenge dem Zugriffsstatus (Datei übertragen, Datei nicht gefunden etc.) Browsertyp/ -version verwendetes Betriebssystem Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) der IP-Adresse des Clients (siehe auch: de.wikipedia.org/wiki/IP-Adresse ) Die gespeicherten Zugriffsdaten werden ausschließlich zum Zweck der Systemsicherheit und zu statistischen Zwecken ausgewertet. Diese Daten lassen sich von uns nicht einer bestimmten Person zuordnen. Eine Zusammenführung dieser Daten mit anderen Datenquellen wird nicht vorgenommen. Erhebung und Verarbeitung von personenbezogenen Daten    Sofern innerhalb des Internetangebotes die Möglichkeit zur Eingabe persönlicher oder geschäftlicher Daten (E-Mail-Adresse, Name, Anschrift, Geburtsdatum etc.) besteht, so werden diese Angaben von Ihnen freiwillig gemacht, z.B. im Rahmen einer Registrierung, einer Reservierung, zur Erbringung von Dienstleistungen, bei der Bestellung eines Newsletter-Abos, beim Eintrag in eine Kunden- und Interessentenliste, zur Durchführung eines Vertrages oder einer Informationsanfrage. Die von Ihnen zur Verfügung gestellten personenbezogenen Daten verwenden wir zum Zweck der technischen Administration der Internetpräsenz und zur Erfüllung Ihrer Wünsche und Anforderungen, also in der Regel zur Abwicklung des mit Ihnen geschlossenen Vertrages oder zur Beantwortung Ihrer Anfrage. Nur dann, wenn Sie uns zuvor Ihre Einwilligung erteilt haben bzw. wenn Sie – soweit gesetzliche Regelungen dies vorsehen – keinen Widerspruch eingelegt haben, nutzen wir diese Daten auch für eigene Marketingzwecke.   An wen werden Ihre Daten weitergegeben?    Persönliche Daten, die wir von Ihnen erhalten, geben wir ausschließlich in dem im Folgenden beschriebenen Umfang an Dritte weiter: Dienstleister: Wir beauftragen andere Unternehmen und Einzelpersonen mit der Erfüllung von Aufgaben für uns. Beispielsweise Paketlieferungen, Sendung von Briefen oder E-Mails, die Pflege unserer Kundenlisten, Werbemaßnahmen sowie Abwicklung von Zahlungen. Diese Dienstleister haben Zugang zu persönlichen Daten die zur Erfüllung ihrer Aufgaben benötigt werden. Sie dürfen diese jedoch nicht zu anderen Zwecken verwenden. Darüber hinaus sind sie verpflichtet die Informationen gemäß dieser Datenschutzerklärung sowie den deutschen Datenschutzgesetzen zu behandeln. Mit Ihrer Einwilligung: Persönliche Daten werden in allen anderen Fällen nur dann an Dritte weitergegeben, wenn Sie ausdrücklich eingewilligt haben. Eine sonstige Weitergabe, Verkauf oder sonstige Übermittlung Ihrer personenbezogenen Daten an Dritte erfolgt nicht.        Auskunftsrecht und Löschung persönlicher Daten    Sie haben jederzeit das Recht auf unentgeltliche Auskunft über die bezüglich Ihrer Person gespeicherten Daten, deren Herkunft und Empfänger sowie den Zweck der Speicherung. Auskunft über die gespeicherten Daten erhalten Sie auf Anfrage – unsere Kontaktdaten entnehmen Sie bitte dem Impressum.Zusätzlich haben Sie nach Maßgabe der gesetzlichen Bestimmungen ein Recht auf Berichtigung, Sperrung und Löschung dieser personenbezogenen Daten.        Tools für die automatisierte Datenerfassung       Einsatz von Webtracking Um die Nutzungshäufigkeit und die Anzahl der Nutzer unserer Internetpräsenz zu ermitteln verwenden wir eine Trackingsoftware. Die Daten werden ausschließlich in anonymisierter und zusammengefasster Form für statistische Zwecke und für die Entwicklung der Website genutzt. Einsatz von Google Analytics Diese Website benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc. („Google“). Google Analytics verwendet sog. „Cookies“, Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie ermöglichen. Die durch den Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung dieser Website werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Im Falle der Aktivierung der IP-Anonymisierung auf dieser Webseite, wird Ihre IP-Adresse von Google jedoch innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt. Im Auftrag des Betreibers dieser Website wird Google diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber dem Websitebetreiber zu erbringen. Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt. Sie können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website vollumfänglich werden nutzen können. Sie können darüber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem sie das unter dem folgenden Link tools.google.com/dlpage/gaoptout verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren. Diese Website verwendet die von Google Analytics zur Verfügung gestellte IP-Maskierng um die anonymisierte Erfassung von IP-Adressen zu gewährleisten. Informationen zu Google Analytics und Datenschutz finden Sie zudem auf www.google.com/intl/de/analytics/privacyoverview.html . Cookies Cookies sind alphanumerische Identifizierungszeichen die wir mittels Ihres Browsers auf die Festplatte Ihres Computers übermitteln. Es handelt sich dabei nicht um Software, sondern lediglich um eine Kennziffer die auf dem Computer gesetzt wird. Sie ermöglichen unserer Internetpräsenz Ihren Browser zu erkennen und Ihnen z.B. Werbung auf unserer Internetpräsenz nur begrenzt häufig zu zeigen. Ein Cookie kann nur Informationen enthalten die unsere Internetpräsenz selbst an Ihren Rechner sendet – private Daten lassen sich damit nicht auslesen. Wenn Sie Cookies auf unserer Seite akzeptieren hat unsere Internetpräsenz keinen Zugriff auf Ihre persönlichen Informationen, aber mit Hilfe der Cookies kann unsere Internetpräsenz Ihren Computer identifizieren. Wir werden die in Cookies gespeicherten Daten nicht mit Ihren persönlichen Daten (Name, Adresse, etc.) verknüpfen. Wir verwenden einerseits sogenannte "Session-Cookies", die ausschließlich für die Dauer Ihrer Nutzung unserer Internetpräsenz zwischengespeichert werden. Diese werden im Rahmen einer Anmeldung oder bei der Authentifizierung und zur Zugriffssteuerung benötigt. Das „Session-Cookie“ ermöglicht Ihnen die Bewegung auf unserer Internetpräsenz, ohne dass Sie sich für jeden Bereich erneut anmelden müssen. Zum anderen benutzen wir "permanente Cookies", um Informationen über Besucher festzuhalten, die wiederholt auf unsere Internetpräsenz zugreifen. Der Zweck des Einsatzes dieser Cookies besteht darin, Ihnen eine optimale Benutzerführung anbieten zu können, sowie Sie "wiederzuerkennen" und Ihnen bei wiederholter Nutzung eine möglichst abwechslungsreiche Internetpräsenz und neue Inhalte präsentieren zu können. Die meisten Browser akzeptieren Cookies standardmäßig. Die Hilfe-Funktion in der Menüleiste der meisten Browser erklärt Ihnen wie Sie Ihren Browser davon abhalten neue Cookies zu akzeptieren, wie Sie Ihren Browser darauf hinweisen lassen wenn Sie ein neues Cookie erhalten oder auch wie Sie sämtliche erhaltenen Cookies ausschalten. Eine Nutzung unserer Internetpräsenz ist auch ohne Cookies möglich. Bitte beachten Sie aber, dass Sie in diesem Fall mit einer eingeschränkten Darstellung der Internetpräsenz und mit einer eingeschränkten Benutzerführung rechnen müssen. Informationen, die unsere Internetpräsenz mit Hilfe von Cookies erhält, dienen ausschließlich dem Zweck, das Angebot für Besucher bestmöglich anzupassen und Ihnen das Surfen auf unserer Internetpräsenz so komfortabel wie möglich zu gestalten. Cookies richten auf Ihrem Rechner keinen Schaden an und enthalten keine Viren. Siehe auch: de.wikipedia.org/wiki/Cookie    Sicherheit    Wir treffen physische, technische und administrative Sicherheitsmaßnahmen, um Ihre personenbezogenen Daten vor Verlust und Missbrauch zu schützen. In bestimmten Fällen werden Ihre personenbezogenen Daten bei der Übermittlung durch die sog. Secure Socket Layer-Technologie (SSL) verschlüsselt. Das bedeutet, dass die Kommunikation zwischen Ihrem Computer und unserer Internetpräsenz unter Einsatz eines Verschlüsselungsverfahrens erfolgt, sofern dieses von Ihrem Browser unterstützt wird.        Hinweis für Eltern oder Aufsichtsberechtigte    Eltern oder Aufsichtsberechtigte sind für den Schutz der Privatsphäre ihrer Kinder verantwortlich und werden darum gebeten, mit ihren Kindern über die sichere und verantwortungsbewusste Verwendung deren personenbezogener Daten im Internet zu sprechen.        Änderungen dieser Erklärung    Wir behalten uns vor diese Datenschutzrichtlinie zu jeder Zeit im Rahmen der gesetzlichen Bestimmungen zu ändern.        Kontakt    Wenn Sie Fragen hinsichtlich der Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten haben, die Ihnen diese Datenschutzerklärung nicht beantworten konnte wenden Sie sich bitte jederzeit an uns – die Kontaktdaten entnehmen Sie bitte unserem Impressum.                                            Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Marineschiffe/ Küstenwache                                                              A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN     Marineschiffe &amp; Küstenwache                HISTORIE             SWATH@A&amp;R und Patrouillenboot             MINENABWEHR              Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     ABEKING &amp; RASMUSSEN: Yachten                                                              A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN                                 Recent launches                    Yachten                    Projekte                Start     Video Statements     Misson Statements     A&amp;R Heute     Yachten     Marineschiffe/ Küstenwache     Spezialschiffe     Refit     Vision     Tradition     Kontakt        TO TOP      
</fragment>
</item>
</root>