<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                                  Aktuelles  Aktuelle Kongresse, Symposien und Kurse  Die Argomedical GmbH nimmt an folgenden Veranstaltungen teil:   11.09 bis 12.09.2015 22. Lübecker Seminar für praktische Fußchirurgie, Lübeck  24.09. bis 26.09.2015 56. Kongress der DGH, Ludwigsburg (Flyer)   02.10 bis 03.10.2015 6. Erlanger Seminar für praktische Fußchirurgie, Erlangen  20.10 bis 23.10.2015 Deutscher Kongress für Orthopädie und Unfallchirurgie (DKOU), Berlin  04.12. bis 05.12.2015 23. Internationales Symposium für Fußchirurgie, München  22.04. bis 23.04.2016 6. Operations-Workshop, Lübeck (Flyer)   Link sammlung  Argomedical AG - Schweiz / www.argomedical.com /  INTEGRA™ LifeSciences Corporation /  SURFIX Technologies / Frankreich /   Axiomed Spine Corporation / USA /  Gesellschaft für Fuß- und Sprunggelenkchirurgie e.V. (GFFC) / www.gffc.de /  VICON Web Business Development / www.vicon.de /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                           Produkte  Argomedical Fortschritt in Human Engineering  Wir verstehen uns als Ihr kompetenter Partner und als verantwortungsvollerHersteller von hochwertigen Produkten, deren Qualität den Europäischen Richtlinien93/42 EWG für Medizinprodukte erfüllen. Zudem sind wir nach ISO 9001 undEN 13485 zertifiziert.  Um die bestmögliche Qualität unserer Produkte und Dienstleistungen sicherzustellen,arbeiten wir eng mit Klinikern und Forschern zusammen.  Alle unsere Produkte werden von Experten entwickelt und gefertigt und garantieren so eine lange, einwandfreieFunktionalität.  Um stets auf dem aktuellsten Wissensstand zu sein, beteiligen wir uns aktiv annationalen und internationalen Schulungen, Fortbildungen, und Workshops.  Dank der interdisziplinären Zusammenarbeit, basierend auf den modernsten medizinischenErkenntnissen, erhalten Ihre Patientinnen und Patienten ein Höchstmass anSicherheit, Komfort und Lebensqualität.     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                                  Unternehmen  Argomedical GmbH in Braunschweig  Die Argomedical GmbH in Braunschweig ist eine Tochtergesellschaft der Argomedical AG in CH - 6330 Cham. Die Argomedical AG ist ein unter CE geführtes und anerkanntes Produktionsunternehmen.  Argomedical ist eine internationale medizinische Unternehmensgruppe mit Standorten in der Schweiz, in Deutschland, in den USA und in Italien, die Implantate und Instrumente für die operative Orthopädie, Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie anbietet.  Die Produkte/Produktgruppen im Vertrieb der Gruppe sind teils eigenproduziert, teils Produkte aus Fremdproduktionen  Die Argomedical GmbH ist ein bundesweit operierendes Vertriebsunternehmen im Bereich Medizintechnik. Neben dem Vertrieb der Original-Produkte der Argomedical AG befinden sich Produkte folgender Lieferanten in unserem Vertriebsprogramm:   Integra LifeSciences EMEA / Frankreich (KMI) / Integra LifeSciences EMEA / Frankreich (SURFIX) / NORMED GmbH / Deutschland / Axiomed Spine Corporation / USA  Qualitätsmanagement -System Die Argomedical GmbH verfügt über ein Qualitätsmanagement-System nach ISO 13485 . Für Rückfragen stehen wir Ihnen gerne zur Verfügung.     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                                   Home  Argomedical im Dienste der Medizin  Seit 1989 entwickeln, produzieren und vertreiben wir von Argomedical hochwertige                                Produkte für die Orthopädie und Traumatologie. Eine engagierte Geschäftsleitung und                                gut ausgebildete, begeisterungsfähige Mitarbeitende haben ein Umfeld geschaffen,                                das für unsere Partner und Kunden ideal ist.  In Zusammenarbeit mit anerkannten, multidisziplinären Spezialisten haben wir Lösungen entwickelt und unsere Produkte                                einer grossen Anzahl Operierender zugänglich gemacht.  Kompromisslose Unabhängigkeit und eine klare Bekennung zu Leistung zeichnen uns aus.  Als weltweit anerkannter MedTech Spezialist und Schweizer Unternehmen gewährleisten                                wir Qualität, Reproduzierbarkeit und Innovationskraft. Schnelligkeit in der                                Entwicklung, modernste Technologien und Fertigung zeichnen uns aus. Der ständige                                Kontakt mit Fachexperten und langjährigen Kunden ermöglichen die wissenschaftliche                                Kontrolle. Nachhaltiger Erfolg kann nur durch stetige Innovation erzielt werden.  Wir sind klar ausgerichtet und auf ausgewählte chirurgische Spezialgebiete fokussiert.             © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                           Produkte  Bio -Materialien  ATLANTIK - synthetischer Knochenersatz / Details /  Biostop - Markraumsperrer / Details /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                           Produkte  Tumor chirurgie  Für die Wiederherstellung des Bewegungsapparates nach Tumorexzisionen bietenwir Versorgungsmöglichkeiten im Baukastensystem für Hüft-, Knie-, Schulter- undEllbogengelenke sowie Knochensegmentersatz an. Ebenfalls Masskomponenten, diefür spezielle Bedürfnisse erforderlich sind, werden von uns hergestellt.  Wenn es um Gesundheit geht, gibt es keinen Grund mit weniger als dem Besten zufrieden zu sein.    TUREMOS - Modulares Tumorendoprothesensystem / Details /  UNIVERSAL 2 - Tumor Handgelenksprothese / Link /  TUMOR REMOTION / Link /  TUREMOS - Publikation prox. Femur/ link /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                           Produkte  Spezial -Produkte  Malleolarplatte / Konturenplatte / Details /  ArgoFix - kanulierte Schrauben in Titanlegierung / Details /  XIVO® - Rekonstruktionsplatte / Details /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                                     Produkte  Umstellungs osteotomien  SURFIX - winkelstabile Verplattung bei Spezialindikationen / Details /  SURFIX - Synthetische Knochenkeile / Details /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                                     Produkte  Wirbelsäulen chirurgie  Unsere Wirbelsäulenprodukte haben sich bewährt. Als Handelspartner führen wirebenfalls Bandscheibenprothesen, Cages und Pedikelschrauben im Sortiment. Sieverhelfen Ihren Patienten zu mehr Beweglichkeit und zur Linderung von Schmerzen.Wir treten für ein Gleichgewicht zwischen Spitzenmedizin, Wirtschaftlichkeit, Effizienzund Effektivität ein.    Freedom® - HWS-Bandscheibenprothese / Details /  Freedom® - Lendenbandscheibenprothese / Details /  GSS™ - Pedikelschrauben System und Cages / Details /  BEST - Kyphoplastie Sytem / Details /  Bandscheibenvorfall / Details /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                                     Produkte  Fuss chirurgie  Die Fusschirurgie ist ein aufstrebendes Spezialgebiet. Unsere qualitativ hochstehendenProdukte schaffen die besten Voraussetzungen für einen erfolgreichen Eingriff.So schenken Sie Ihren Patienten eine verbesserte Mobilität.  Wir nehmen uns Zeit für Ihre individuellen Wünsche, damit Sie zielorientiert arbeiten können.    Pedofix® - ein innovatives winkelstabiles Platten-System / Details /  MBA - Subtalar-Implantat / Details /  KGTI - Grosszehengrundgelenksendoprothese / Details /  Malleolarplatte / Konturenplatte / Details /  Kompressionsschraube - für die Subtalararthrodese/Triplearthrodese / Details /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                                     Produkte  Hüft endoprothetik  Bei diesen Implantaten handelt es sich um medizinisch erprobte, wirtschaftlich interessante und seit Jahren existierende Produkte.  ArgoCup - zementfreie Hüftpfanne / Details /  ANTEA - Hüftendoprothesenschaft / Details /  ArgoTEP - Hüftendoprothese / Details /  Self-Centric - Doppelrotationskopf / Details /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Handchirurgie                                     Produkte  Hand chirurgie  Seit den ersten Implantaten 1973 hat sich in der Handchirurgie einiges getan. Auchwir haben mit den Entwicklungen Schritt gehalten und bieten heute Produkte mitmodernsten Materialien an, die eine sehr gute, schmerzfreie Beweglichkeit der Handgewährleisten.  Sie erwarten viel und wir wollen Ihre Ansprüche auf höchstem Niveau erfüllen.    UNIVERSAL 2 - Handgelenksendoprothese / Details /  SPIDER-Platte - Teilarthrodese an der Handwurzel / Details /  ARGOTEC - Daumensattelgelenk-Prothese / Details /  ReDijon - Distale Radius Platte / Details /  VIPER-Platte - winkelstabiles Plattensystem für den distalen Radius / Details  /  Kompressor – die Doppelgewindeschraube / Details /  SafeGuard - Mini-Carpal-Tunnel-System / Details /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                                     Produkte  Ellbogen chirurgie  Katalyst - Die Radiuskopfendoprothese / Details /  ENTRO - Epicondylenplatte / Details /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Schulterchirurgie, Orthomed-Anker, Extensiosmanschette, IST-Anker                                     Produkte  Schulter chirurgie  Pitch-Patch / Details /  IST-Anker / Details /  Orthomed-Anker / Details /  Plug'n'Twist / Details /     Die Synthes GmbH hat das EPOCA Schulter-Prothesensystem mit all seinen Rechten von der Argomedical AG übernommen und wird dieses Produktprogramm ab                                26. Februar 2007 direkt verkaufen. Das EPOCA Schulter-Prothesensystem bleibt unverändert.  Bitte kontaktieren Sie die nächstgelegene Synthes Filiale .  Synthes-Statement     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bioplug - Resorbierbarer Markraumsperrer - von Argomedical                               Produkte  Bio -Materialien  / zurück /  Biostop - Markraumsperrer  Bei Biostop handelt es sich um einen resorbierbaren Markraumsperrer. Ein Spezial-Instrumentarium sorgt dafür, dass das korrekte Implantat sicher am geplanten Ort platziert wird und bei Zementapplikation auch dort verbleibt. Die Resorption beginnt 3 Stunden nach Applikation und dauert insgesamt nur wenige Tage. Möchten Sie das System testen? Sprechen Sie uns an.   Hersteller Medical Biomat / Frankreich CE 0499  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  ATLANTIK - Synthetischer Knochenersatz - von Argomedical                               Produkte  Bio -Materialien  / zurück /  ATLANTIK - synthetischer Knochenersatz  Bei ATLANTIK handelt es sich um synthetisches semiresorbierbares Knochenersatzmaterial bestehend aus 70 % HAP und 30 % ss-TCP. ATLANTIK ist osteokonduktiv und interkonnektiert. Das Material ist als Granulat, Block oder Zylinder lieferbar. Gerne informieren Sie über Details zum Material. Fragen Sie nach dem Preis, Sie werden erstaunt sein!   Hersteller Medical Biomat / Frankreich CE 0499  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  TUREMOS - Modulares Tumor Endoprothesensystem - von Argomedical                               Produkte  Tumor chirurgie  / zurück /  TUREMOS - ein modulares Tumorendoprothesensystem  Indikation  Primäre und sekundäre Tumoren im und um den proximalen Femur  Totaler Femurersatz bei ausgedehnten Tumoren  Trümmerfrakturen mit Zerstörung des Trochanter-Massivs  Wechselversorgungen mit grossem Knochenverlust    Beschreibung  Stufenlose Einstellbarkeit von Ante- und Retrotorsion  Modulare Einstellbarkeit der Resektionslänge  Kombinierte Titan-HA-Beschichtung für primäre und sekundäre Stabilität  wahlweise Verankerungsoptionen für Diaphyse und Metaphyse      Bitte Fragen Sie nach weiteren Implantatmodellen. Es stehen Tumor-Implantate für Hüftgelenk, Kniegelenk, Schultergelenk, Ellenbogen sowie diverse Totalersätze als Modularsystem zur Vefügung.  Turemos Schema Obere Extremitäten  Turemos Schema Untere Extremitäten  Kontakt: turemos@argomedical.de   Hersteller Argomedival AG / Schweiz CE 0483  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  XIVO - Universelle Rekonstruktionsplatte - von Argomedical                               Produkte  Spezial -Produkte  / zurück /  XIVO® - Rekonstruktionsplatte  Die XIVO® Platte ist eine universelle Rekonstruktionsplatte für Frakturen an Pelvis, Acetabulum und belastungsfreien Röhrenknochen. Sie kann den Konturen des Knochens in allen drei Ebenen angepasst werden, bei gleicher Festigkeit und Widerstand. Ein verbessertes Design gestattet ein Biegen zwischen den Löchern sowie ein geringer Knochenkontakt der Oberfläche, um Defekte am Periost und eine Schwächung des Knochens zu vermeiden. Die Plattenlänge und Form wird intraoperativ angepasst. Durch die hohe Elastizität bietet die Titanlegierung eine bestmögliche Belastungsverteilung.  Das einbringen der Schrauben erlaubt einen Winkel bis zu 30°, ohne dass die Schraubenköpfe an der Plattenoberfläche vorstehen. Diese Platten sind mit 3.5mm Kortikalis und mit 4.0mm Spongiosa Schrauben zu befestigen.   / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argofix - Kanulierte Schraube in Titanlegierung - von Argomedical                               Produkte  Spezial -Produkte  / zurück /  ArgoFix - kanulierte Schrauben in Titanlegierung  Dieses Schrauben-System bietet eine Vielfalt aller benötigten Schraubendurchmesser gepaart mit ausreichenden Längensortierungen. Die Schrauben sind selbstbohrend und selbstschneidend. Die ME wird durch ein selbstschneidendes Gewinde erleichtert.  Fragen Sie uns nach einer individuellen Testausstattung!   / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Malleolarplatte - Rekonstruktionsplatten für Malleolarfrakturen - von Argomedical                               Produkte  Spezial -Produkte  / zurück /  Malleolarplatte / Konturenplatte   Wahlweise Einsatz von winkelstabilen oder konventionellen Schrauben  Rekonstruktionsplatte für Malleolarfrakturen Typ B und C (AO Klassifikation).  Die Innenkonturen des Implantates sind dem Knochen angepasst, dadurch ist kein Nachformen an den Knochen mehr notwendig.  Optimaler Knochenkontakt der Platte verhindert Schwächung des Knochens.  Schraubenlöcher erlauben das Einbringen der Schrauben in Winkeln bis zu 15°.  Schraubenköpfe stehen der Plattenoberfläche kaum vor.  Die geringe Implantathöhe trägt kaum auf und verursacht keine Irritationen.  Oberflächenbehandelt um ein Knochenanwachsen zu vermeiden.  Das niedere Elastizitätsmodul der Titan-Legierung bietet optimale Belastungsverteilung.  Starke, elastische Legierung.  Hohe Ermüdungsresistenz der Titan-Legierung verringert das Risiko eines Plattenbruches.  Titan-Legierung ist CT und MRI kompatibel.  Titan-Legierung ist biokompatibel – inert – nicht allergen.  Hergestellt aus ISO normierten Legierungen.  Sofortige Teilbelastung möglich, auch ohne Gips.  Totalbelastung nach 3 Tagen möglich, dadurch kurze Rehabilitation.  Einfache Metallentfernung bei Bedarf.   Classic* 3.5 mm Kortikalis-Schrauben 8 mm - 36 mm in 2 mm Schritten   * Die belastungsstabile Versorgung dislozierter Sprunggelenksfrakturen mit der Konturenplatte nach Brug. R. Meffert et. al. in Biokompatible Operationstechniken in der Unfall- und Handchirurgie, Hans Marseille Verlag, 2003  Locking* 2.7 mm winkelstabile Kortikalis-Schrauben 8 mm – 28 mm in 2 mm Schritten Proximal 3.5 mm Kortikalis-Schrauben, nicht winkelstabil   * A contoured locking plate for distal fibular fractures in osteoporotic bone: A biomechanical cadaver study. R. Zahn, S. Frey,R. Jakubietz, M. Jakubietz, S. Doht, P. Schneider, J. Waschke, R. Meffert, Injury, Int. J. Care Injured 43 (2012) 718–725.  Biomechanische Untersuchungen im Modell und am humanen, osteoporotischen Knochen zeigten eine überlegenePrimärstabilität der Locking Konturenplatte für den Aussenknöchel. Die winkelstabile Platte wird deshalb klinischbei allen hochgradig instabilen Frakturen, den Trümmerfrakturen und den Frakturen bei Osteoporose bevorzugt. Prof. Dr. med. Rainer H. Meffert, Klinik und Poliklinik für Unfall-, Hand-, Plastische- und Wiederherstellungschirurgie, Universitätsklinik Würzburg.  Symmetric 3.5 mm Kortikalis-Schrauben 8 mm – 36 mm in 2 mm Schritten   / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Surfix Keile - von Argomedical                                         Produkte  Umstellungs osteotomien  / zurück /  SURFIX - Synthetische Knochenkeile   Hersteller Surfix-Integra / Frankreich CE 0120  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Surfix - Winkelstabile Verplattung bei Spezialindikationen - von Argomedical                                         Produkte  Umstellungs osteotomien  / zurück /  SURFIX - winkelstabile Verplattung bei Spezialindikationen  SURFIX - die winkelstabil verankerten Schrauben machen das Plattenimplantat zum Monoblock. Ob Umstellungsosteotomien am Knie (femoral und tibial), Derotationsosteotomien bei Kindern oder Versorgung von Tibiakopf-Frakturen. SURFIX bietet nicht nur das Implantat, sondern auch das Spezialinstrumentarium. Fragen Sie nach Hospitationsmöglichkeiten.  "Open-Wedge" - Osteotomie an der proximalen Tibia     "Distraktions-Zange" für ein reproduzierbares Aufklappen unter Berücksichtigung der Osteotomietiefe bei Open-Wedge-Osteotomien     Geschlossene Osteotomie an der proximalen Tibia     "Kompressionszange" für kontrollierten Druck auf die Osteotomieflächen bei geschlossenen Osteotomien     Umstellungsosteotomie am distalen Femur     Derotations- / Varisationsosteotomie an der kindlichen Hüfte     Tibiakopf-Fraktur     Proximale Humerusfraktur     Ellenbogenfraktur     Bitte fragen Sie uns nach einer individuellen Testausstattung!  Hersteller Surfix-Integra / Frankreich CE 0120  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bandscheibenvorfall - von Argomedical                                        Produkte  Wirbelsäulen chirurgie  / zurück /  Bandscheibenvorfall  This player requires Adobe Flash Player 10 or greater. Download here . For more information on the video player provided on this site, visit Streamingbolaget .  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  BEST - Kyphoplastie System - von Argomedical                                         Produkte  Wirbelsäulen chirurgie  / zurück /  BEST - Kyphoplastie System  Das «B.E.S.T.» Knochendehnungssystem wird zur Behandlung von Wirbelkörperkompressionsfrakturen eingesetzt. Es stellt die Wirbelkörperhöhe und die sagittale Ausrichtung der Wirbelsäule wieder her. Durch das Aufrichten mit dem Ballon wird im Wirbelkörper ein Hohlraum geschaffen, welcher das Einbringen des Zements mit dem Zementfüller und Stössel erleichtert.  Die wesentlichen Vorteile von «B.E.S.T.» sind eine signifikante Reduktion der Rückenschmerzen und die Wiederherstellung der normalen Funktionen, welche dem Patienten eine Rückkehr zum vorherigen Umfang der Aktivitäten erlauben.       / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  GSS- Posteriores Pedikelschraubensystem für die Brust- und Lendenwirbelfusion - von Argomedical                                         Produkte  Wirbelsäulen chirurgie  / zurück /  GSS™ - Pedikelschrauben System  Das GS Medical GSS Mono-und Poly-Axial-Schrauben System wurde entwickelt, um die Platzierung von Pedikelschrauben vielseitiger und benutzerfreundlicher zu gestalten. Sie bieten eine posteriore Pedikelschrauben- Fixation zur Immobilisierung und Stabilisierung der Wirbel in der Brust-, Lenden-und Kreuzbeingegend.   Wenn eine kleinere Inzision gewünscht ist, bietet die Firma GS-Medical das System auch als „Minimally-Invasive-Spine Surgery“ an.   / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Freedom® - Lendenbandscheibe - von Argomedical                                         Produkte  Wirbelsäulen chirurgie  / zurück /  Freedom® - Lendenbandscheibenprothese   Die Freedom®-Lendenbandscheibenprothese ist eine viskoelastische künstliche Lendenbandscheibe, die als Ersatz für eine symptomatische degenerative Lendenbandscheibe vorgesehen ist.  Die Freedom-Lendenbandscheibenprothese besteht aus Folgendem:  Zwei Endkappen, die durch Öffnungen in die Halteplatten eingesetzt werden.  Zwei Halteplatten aus einer Titanlegierung.  Einem dehnbaren Kern, der mit den Halteplatten verbunden ist (AxioLock™).    Das Kernmaterial ist ein gesetzlich geschütztes viskoelastisches Polimer, das speziell für die Verwendung in der Freedom-Lendenbandscheibenprothese optimiert wurde.  Die Vorrichtung ist in vielen Keilwinkeln, Grössen und Höhen erhältlich. Das Design des Implantats ist für die Lendenwirbel zwischen L4 und S1 geeignet.   Video ansehen:           / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                                         Produkte  Fuss chirurgie  / zurück /  Kompressionsschraube - für die Subtalararthrodese/Triplearthrodese     / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Self-Centric - Doppelrotationskopf- von Argomedical                                     Produkte  Hüft endoprothetik  / zurück /  Self-Centric - Doppelrotationskopf  Self-Centric ist ein selbstzentrierender Doppelrotationskopf zum Einsatz in der Hüftendoprothetik beispielsweise bei medialen Schenkelhalsfrakturen. Seine positive Exzentrizität im Polyäthylenanteil sorgt unter Belastung für eine Aufrichtung des Implantates und verhindert eine Varusabkippung.   Hersteller Argomedical AG / Schweiz CE 0483  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  SafeGuard - Mini-Carpal-Tunnelsystem - von Argomedical                                     Produkte  Hand chirurgie  / zurück /  SafeGuard - Mini-Carpal-Tunnel-System  Ob offen oder endoskopisch, der Carpal-Tunnel ist ein immer aktuelles Thema. SafeGuard ist der perfekte Kompromiss aus beidem; effizient und minimal-invasiv und das zu einem annehmbaren Preis.   Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Implantate und Instrumente Traumatologie, Handchirurgie und Fusschirurgie                                     Produkte  Ellenbogen chirurgie  / zurück /  ENTRO - Epicondylenplatte  Komplexe Epicondylen Fraktur   / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Schulterchirurgie, Plug´n´Twist, Suture-bridge Technik                                     Produkte  Schulter chirurgie  / zurück /  Plug'n'Twist   Bei diesem Anker handelt es sich um einen Einschlaganker, um die Suture-bridge Technik bei Zweireihenverschlüssen der Rotatorenmanschette durchzuführen. Im Gegensatz zu den handelsüblichen Ankern kann dieser Anker im Falle einer nicht befriedigenden Implantation problemlos mittels einer Drehschraub-Bewegung entfernt werden.Der Anker wird einzeln sterilisiert geliefert und kann entweder mit einem Setzgerät oder mit einem 2mm Standard-Synthes-Schraubendreher gesetzt werden.  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH - Schulterchirurgie, Titananker, Orthomed-Anker                                     Produkte  Schulter chirurgie  / zurück /  Orthomed -Anker   Titananker für spongiösen Knochen. Ebenfalls mit 2 Fäden armiert. Einwegprodukt. Bei den Fäden handelt es sich um Ultrabright- Fäden mit extrem hoher Reissfestigkeit.  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH -  Schulterchirurgie, IST-Anker, Titananker                                     Produkte  Schulter chirurgie  / zurück /  IST -Anker   Patentierter Titananker zur Aufnahme von 2 Haltefäden. Er fixiert in der Kortikalis und zeigt eine ausgezeichnete Ausreisskraft. Durch das flache Design besteht keine Gefahr der Fadenverletzungen über Metall- oder Knochenkanten. Der Faden muss selbständig geladen werden.  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argomedical GmbH -  Schulterchirurgie, IST-Anker, Titananker                                     Produkte  Schulter chirurgie  / zurück /  Pitch -Patch   Beim Pitch-Patch handelt es sich um einen Polyester-Patch zur Augmentation der Sehnen im Bereiche der Rotatoren-manschette. Er ist der erste                                Patch der zweiten Generation auf dem Markt. Nebst einer der Anatomie angepassten Form verfügt er über einen verstärkten Rand und vorgefertigte Perforationen                                für die Nähte.  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Katalyst - Radiuskopfendoprothese für die Ellenbogenchirurgie - von Argomedical                                     Produkte  Ellbogen chirurgie  / zurück /  Katalyst - Die Radiuskopfendoprothese  Katalyst - ein neues bipolares Endoprothesensystem für den Radiuskopf   Besondere Eigenschaften von Katalyst:  Ein "Low-Profile-Design" erlaubt eine Applikation ohne Unterbrechnung des lateralen Komplexes Ein teleskopierbarer Schaft erlaubt ein "In-situ-Vorspannen" der Weichteile unabhängig vom Durchmesser des Kopfes Der Bipolar-Kopf sorgt für einen optimalen "Load Transfer" zum Humerus und verringert eine potentielle Rand-Belastung und capitellaren Knorpelabrieb Die Kombination aus Kopf-Curvatur und Bipolarkopf stellt eine anatomische Situation wieder her   Diese Features erlauben dem Operateur, durch Unterstützung der Bänder am Ellenbogen eine angemessene "In-situ-Spannung" mit einem Implantat, das mit dem Capitulum humeri und der "Sigmoidal Notch" artikuliert, auf eine anatomische Weise wiederherzustellen. Zusätzlich erlaubt das modulare Design ein Plazieren des Im-plantats ohne chirurgische Ablösung des lateralen Liga-mentkomplexes vom Humerus.   Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Kompressor - Doppelgewindeschraube- von Argomedical                                     Produkte  Hand chirurgie  / zurück /  Kompressor - die Doppelgewindeschraube  Bei Kompressor handelt es sich um eine Doppelgewindeschraube. Die Führungs- und die Kopfschraube sind gegeneinander beweglich. Applikation und Kompression sind getrennte Arbeitsgänge und ermöglichen so eine exakte Plazierung des Implantates sowie gezielte und kontrollierte Kompression. Die Schrauben sind in einer Standard- und einer Mini-Version erhältlich. Indikationen sind beispielsweise die Osteosynthese von Scaphoid-Frakturen oder die Durchführung von DIP-Arthrodesen.  Ein präzises Instrumentarium erlaubt die exakte Vorbereitung des Bohrkanals, ein sicheres Platzieren der Schraube und eine kontrollierte Kompression. Die Titan-Implantate werden steril geliefert.  Gerne senden wir Ihnen eine CD-Rom mit der OP-Technik, ein OP-Manual oder ein Preisangebot.   Case-Study "DIP-Arthrodese"  Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Viper - Platte - Winkelstabiles Plattensystem für Radiusfrakturen- von Argomedical                                     Produkte  Hand chirurgie  / zurück /  VIPER-Platte - winkelstabiles Plattensystem für den distalen Radius   Viper mit VALT erlaubt dem Operateur eine freie Orientierung der distalen Schrauben in einem 40 ° - Winkel zur optimalen Fixierung der Fragmente unter Zug. Die Schrauben werden erst nach dem Setzen der Schraube winkelstabil in der Platte fixiert.  Die "Locking Technology" befindet sich im Kopf der Schraube nicht an der Platte! Keine Doppelgewindeschrauben, keine komplexen Bohrlehren, nur ein einfaches System, das dem Operateur erlaubt, sich auf die Fraktur zu konzentrieren.   Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  ReDijon - Distale Radiusplatte - von Argomedical                                     Produkte  Hand chirurgie  / zurück /  ReDijon - Distale Radius Platte  Winkelstabile Radiusplatte, anatomisch angepasst links und rechts in 3 Längen.    / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Argotec - Daumensattelgelenksprothese- von Argomedical                                     Produkte  Hand chirurgie  / zurück /  ARGOTEC - Daumensattelgelenk-Prothese  Der Daumensattelgelenk-Ersatz besteht aus 3 Komponenten: einem Schaft, einem Kopf und einer Pfanne. Die ausgewählten System- Komponenten werden individuell zusammengesetzt. Es ist eine ungekoppelte Prothese mit einer Metall-Metall Gleitpaarung.   Alle Komponenten sind aus biokompatiblen Werkstoffen nach ISO/EN Normen hergestellt. Die Ti+HAC Doppelbeschichtung sorgt für eine langfristige Verankerung ohne Zement.   Nähere Informationen wie die OP-Anleitung, Patienten-Informationen, etc. können bei Bedarf angefordert werden.  Referenz:  Dr. med. J.-C. Willms-Jones, Plastische und Ästhetische Chirurgie, Handchirurgie, Hamburg    / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Spider-Platte - Implantat zur interkarpalen Teilarthrodese- von Argomedical                                     Produkte  Hand chirurgie  / zurück /  SPIDER - Platte - Teilarthrodese an der Handwurzel / Handwurzelplatte  Bei dem SPIDER - System handelt es sich um ein ausgereiftes Verplattungssystem zur Durchführung von Teilarthrodesen an der Handwurzel (z.B. STT) Das Instrumentarium ist ebenso einfach wie genial und ermöglicht eine exakte Implantat-Positionierung unter Ausschluss eines postoperativen Impingements. Alle Schrauben und Platten sind in einer Titan-Legierung erhältlich.  Bitte fragen Sie uns nach Hospitationsmöglichkeiten.   Posterpublikation von Herrn Dr. med. Peter Gruber, St. Vinzenz Krankenhaus, Altena.  Spider-Posterpublikation, Dr. Gruber  Titel: Behandlungsmanagement chronisch carpaler Instabilitäten  Autoren: D. Calmez¹, J. Kühling¹, P. Bak², J. Schmidt¹  ¹ Klinik für Unfall-, Hand- und Wiederherstellungschirurgie im Helios Klinikum Berlin-Buch (Chefarzt: Dr. med. J. Schmidt) Handchirurgisches Zentrum der Ernst-Moritz-Arndt Universität Greifswald  ² Institut für Physiotherapie, Universitätsklinikum Jena (Direktor: Prof. Dr. med. U. C. Smolenski)  Behandlungsmanagement chronisch carpaler Instabilitaeten (Die gesamte Veröffentlichung senden wir Ihnen gerne auf Anfrage zu.)  Hersteller KMI-Integra/ USA CE 0197  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Universal 2 - Prothese für das Radiusgelenk - von Argomedical                                     Produkte  Hand chirurgie  / zurück /  UNIVERSAL 2 - Handgelenksendoprothese  Universal 2 ist das Ergebnis konsequenter Forschung und Entwicklung aufgrund der jahrelangen Erfahrung mit der Handgelenkprothese Universal Total Wrist der Fa. KMI/San Diego.  Neben der optionalen Verankerung mit oder ohne Knochenzement und einem optimierten Implantat-Design verfügt dieses System über ein bestechendes Applikationsinstrumentarium, das allen Erfordernissen gerecht wird. Bitte fragen Sie uns nach Hospitationsmöglichkeiten.   "Planungs- und Operationsservice Handgelenkendoprothese": Gerne sind wir  Ihnen bei der Planung und/oder der Durchführung vonImplantationen einer Handgelenkendoprothese behilflich. Neben reinpräoperativen Planungen organisieren wir auch OP-Hilfestellungen durcheinen erfahrenen Operateur. Medien wie ein OP-Video auf DVD,geschriebene OP-Anleitungen per Post oder E-Mail, Röntgenschablonen zurprä-operativen Planung, präoperative Aufklärungsbögen für den Patientenund postoperative Bögen mit Empfehlungen zur Nachbehandlung fordern Siebitte per E-Mail über handgelenk@argomedical.de an. Sollten Sie konkrete Planungsfragen für einen anstehenden Eingriffhaben, lassen Sie uns die relevanten Röntgen-Befunde über die genannteE-Mail-Adresse zukommen. Wir geben gerne einen durch einen erfahrenenOperateur erarbeiteten  Behandlungsvorschlag ab.  Referenz/Anwenderlinks:  Implantation einer UNI-2 Tumor-Handgelenkprothese Universitätsklinik Magdeburg / Link  /  Tumor Handgelenksprothese Uni 2 Universitätsklinik Magdeburg / Link /  Wieder beweglich mit der Handgelenksprothese Dr. Schmitz-Elvenich / Link /  Orthop. Universtätsklinik Iowa (USA) Direktor: Herr Prof. Dr. med. Adams / Link /      Tumor-Handgelenkprothese Teil I   Tumor-Handgelenkprothese Teil II  Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  ArgoTEP - Hüftendoprothesen-Schaft - von Argomedical                                     Produkte  Hüft endoprothetik  / zurück /  ArgoTEP - Hüftendoprothese  ArgoTEP - Zementpflichtig   ArgoTEP - Zementfrei   Hersteller Argomedical AG / Schweiz CE 0483  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  ANTEA - Hüftendoprothesen-Schaft - von Argomedical                                     Produkte  Hüft endoprothetik  / zurück /  ANTEA - Hüftendoprothesenschaft  ANTEA ist ein komplettes Hüft-Schaftsystem für jede Art von Primärimplantation. Ob zemenpflichtig oder zementfrei, als Standard- oder Lateralisationsprothese, ob in CoCro, Titanium oder Stahl, man benötigt nur ein Instrumentarium.   Hersteller Argomedical AG / Schweiz CE 0483  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  ArgoCup - Zementfreie Hüftpfanne - von Argomedical                                     Produkte  Hüft endoprothetik  / zurück /  ArgoCup - zementfreie Hüftpfanne  ArgoCup - diese zementfreie Hüftpfanne bietet insbesondere mit ihren variablen Inlaymöglichkeiten eine echte Alternative. Die Schale besteht aus einer Schmiedetitan-Legierung mit einer Reintitanbeschichtung. Zusätzliche Verankerung kann durch die optionalen Titaniumschrauben erreicht werden. Neben Polyäthylen steht als Gleitpartner auch Biolox-Keramik zur Verfügung.   Die Polyäthylen-Inlays sind als 0°, 15° und Lock-Version erhältlich.  Hersteller Argomedical AG / Schweiz CE 0483  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  KGTI - Grosszehengrundgelenksprothese - von Argomedical                                         Produkte  Fuss chirurgie  / zurück /  KGTI - Grosszehengrundgelenksendoprothese  KGTI ist eine Totalendoprothese für das Grosszehengrundgelenk. Der Implantatteil für die Metatarsale 1 kann auch alleine als Hemi-Prothese eingesetzt werden. Das Implantat-System verfügt über ein exaktes Resektionsinstrumentarium.  Bitte fragen Sie uns nach Hospitationsmöglichkeiten.    Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  MBA - Subtalar Implantat - von Argomedical                                         Produkte  Fuss chirurgie  / zurück /  MBA - Subtalar-Implantat  MBA ist ein Implantat zum Einsatz als Spacer im Sinus-Tarsi. Indikation: Flexibler Plattfuss. Bitte fragen Sie uns nach Hospitationsmöglichkeiten.   MBA-Leseprobe  Referenz/Anwenderlinks:  Chirurgische Gemeinschaftspraxis Bad Schwartau / Link /  Orthop. Klinik im St. Bernward-Krankenhaus Hildesheim / Link /     Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Pedofix - Innovatives winkelstabiles Plattensystem - von Argomedical                                         Produkte  Fuss chirurgie  / zurück /  Pedofix® - ein innovatives winkelstabiles Platten-System  Pedofix® wurde in Zusammenarbeit mit dem Waldkrankenhaus Rudolf-Elle (Orthopädische Klinik der FSU Jena) entwickelt und deckt einen grossen Teil der osteosynthetisch versorgbaren Indikationen (Arthrodesen und Osteotomien) am Vorfuss und am Rückfuss ab.   Das Implantat-System ist in 2 verschiedene Sets unterteilt, die über verschieden dicke Schrauben ( winkelstabil sowie nicht winkelstabil ) verfügen.  Der "System-Teil 2.7" verfügt über Schrauben im Ø 2,7 mm in beiden Varianten. Die Haupt-Indikationen für diesen Systemteil sind die basisnahe offene Osteotomie an Metatarsale 1 , die Lapidus-Arthrodese , die Akin-Osteotomie, die Arthrodese des Grosszehengrundgelenkes, die basisnahe geschlossene Osteotomie an Metatarsale 1 und andere.  Der "System-Teil 3.5" verfügt über Schrauben im Ø 3,5 mm in beiden Varianten. Die Haupt-Indikationen für diesen Systemteil sind die Calcaneus-Cuboid-Arthrodese, Lisfranc- und Chopard-Arthrodese und andere.  Das Instrumentarium bei beiden System-Teilen basiert auf Bohrschablonen, die auf die Platten-Implantate aufgeschraubt werden können. Insbesondere für die basisnahe offene Osteotomie an Metatarsale 1 bieten wir im System ein Spezial-Instrument an, mit dem der Osteotomiespalt  millimetergenau  "aufgespreizt" werden kann, so dass Stege an der Unterseite der Platten-Implantate überflüssig werden.  Für die Lapidus-Arthrodese steht ein separates Set im System-Teil 2.7 (nach Springfeld/Hamburg und Sikorski/Rheinbach) zur Verfügung. Dieses Set wird neben den Platten- und Schraubenimplantate kanulierte sowie nicht kanulierte Zugschrauben-Implantate für die Kompression von Metatarsale I auf das Os cuneiforme mediale enthalten.  Bei Interesse koordinieren wir gerne einen Hospitationstermin für Sie. Termine sind möglich bei: Dr. med. R. Springfeld, Klinik Dr. Guth, Hamburg Dr. med. A. Sikorski, Malteser Fusszentrum, Rheinbach  Gerne präsentieren wir Ihnen das komplette System und/oder stellen Ihnen ein individuelles Set zur Erprobung zur Verfügung!  Hersteller Normed/ Deutschland CE 0123  / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Freedom® - HWS-Bandscheibenprothese - von Argomedical                                         Produkte  Wirbelsäulen chirurgie  / zurück /  Freedom® - HWS-Bandscheibenprothese   Die Freedom® - HWS-Bandscheibenprothese ist eine viskoelastische künstliche HWS-Bandscheibe, die als Ersatz für eine symptomatische degenerative HWS‑Bandscheibe vorgesehen ist.  Die Freedom® - HWS-Bandscheibenprothese besteht aus Folgendem:  Zwei Halteplatten aus einer Titanlegierung.  Einem dehnbaren Kern, der mit den Halteplatten verbunden ist (AxioLock™).    Das Kernmaterial ist ein gesetzlich geschütztes viskoelastisches Polimer, das speziell für die Verwendung in der Freedom® - Bandscheibenprothese optimiert wurde.  Die Vorrichtung ist in vielen Größen und Höhen erhältlich. Das Design des Implantats ist für die HWS-Wirbel von C3 bis C7 geeignet.   / zurück /     © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon     Home  Unternehmen  Produkte  Schulterchirurgie  Ellbogenchirurgie  Handchirurgie  Hüftendoprothetik  Fusschirurgie  Wirbelsäulenchirurgie  Umstellungsosteotomien  Spezial-Produkte  Tumorchirurgie  Bio-Materialien  Aktuelles + Links  Kontakt    
</fragment>
</item>
</root>