<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Strahlanlagen, Strahlkabinen, Ersatzteile, Service und Strahlmittel            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT        Service  Anfahrt  Paul Auer GmbH  Bad Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim GERMANY  Tel.: +49 621 727 690 Fax: +49 621 727 6988                     Strahlanlagen     Strahlkabinen und Strahlanlagen nach neuestem Stand der Technik  Strahltechnik aus deutscher Produktion direkt vom Hersteller. Für Industrie, Handwerk und Forschung. Robuste und zuverlässige Strahlanlagen zum Trockenstrahlen, Nassstrahlen, Eisstrahlen: Freistrahlgeräte, manuelle Strahlkabinen und vollautomatischen Strahlanlagen mit Druckluft- oder Schleuderradtechnik.  Mehr »       Strahlverfahren     Oberflächenbehandlung von Werkstücken - Strahlen Sie Ihre Werkstückoberfläche mit AUER Strahltechnik:  Wir liefern Ihnen das richtige Strahlsystem für Ihre Anwendung und beraten Sie über geeignete Strahlverfahren. Profitieren Sie von über 60 Jahren Erfahrung beim Behandeln von Oberflächen mit AUER Strahltechnik.  Mehr »       Strahlmittel     Strahlmittel je nach Anforderung für Ihre Sandstrahlanlage: Hartguss, Glasperlen, Korund, Keramik...  nach DIN 11124 ff zum Sandstrahlen, Feinstrahlen, Mikrostrahlen, Glätten, Reinigen, Aufrauen, Entgraten, Entzundern, Entlacken, Entsanden, Läppen, Mattieren, Verfestigen, Satinieren, Finishen, Kugelstrahlen (Shot Peening).  Mehr »     AUER STRAHLANLAGEN &amp; STRAHLTECHNIK  ZERTIFIZIERTER STRAHLANLAGEN-HERSTELLER   Seit über 65 Jahren im Strahlanlagenbau mit über 5.500 Sonderanlagen  Strahlanlagen kaufen, mieten oder leasen, garantiert attraktive Preise  Robuste und zuverlässige Strahlmaschinen und Strahlautomaten konzepiert für jahrelangen Einsatz  Einzigartige Patente in der Strahltechnik garantieren hochwertige Strahlergebnisse in bester Qualität    BESTER SERVICE   Wir bauen Ihre Strahlanlage nach Maß und betreuen Sie individuell  24h-Service-Level, weltweite Montage &amp; Service-Leistungen  10 Jahre Liefergarantie für Ersatzteile, schnelle und zuverlässige Lieferung     Paul AUER - Ihr Spezialist für Sandstrahlen und Sandstrahlanlagen seit 1947             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: STRAHLMITTEL            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        AUER-STRAHLMITTEL-SORTEN    BERATUNG  Herr Laskowski 0621 - 727 6915   Herr Martin 0621 - 727 6917 VERKAUF  Frau Kirschner 0621 - 727 690   Frau Brettnich 0621 - 727 6920 FAX  0621 - 727 6988   Sämtliche AUER Strahlmittel unseres Produktprogrammes sind frei von silikogenen, cancerogen und toxischen Bestandteilen und entsprechen der Gefahrstoff-Verordnung TRGA 503- für Strahlmittel.           METALLISCHE STRAHLMITTEL  Metallische Strahlmittel gibt es in kantiger oder kugeliger Grundform. Sie werden aus den unterschiedlichsten Materialien hergestellt: aus Roheisen, Hartguss, Stahlguss, NE-Metallen usw. Sie sind in vielfältigen Körnungsgrößen einsetzbar und besitzen unterschiedliche Härtegrade.  AUER-STRAHLMITTEL HARTGUSS STAHLGUSS MIKRON NF INOX-CHROM-NICKEL            GLASPERLEN &amp; KERAMIKKUGELN  Glasstrahlperlen bestehen zu ca. 71 % aus Silizium, doch ist das Siliziumdioxyd chemisch gebunden. Das spezifische Gewicht beträgt 2,48 und die Härte nach der Mosh’schen Skala ist 5,5-6. Keramikkugeln kommen alternativ zu Strahlperlen zum Einsatz, sofern längere Standzeiten des Strahlgutes erwünscht sind.  AUER-STRAHLMITTEL GLASPERLEN GLASMEHL KERAMIKKUGELN            KORUND  Strahl-Korund oder Abrasit besteht zu 81 bzw. 95-99 %aus Aluminiumoxyd. Der Si02-Anteil ist chemisch gebunden. Die Härte nach der Mosh’-schen Skala liegt nahe bei 10. Als abrasives Medium verfügt es über hohe Standzeiten. Für schonenden Abtrag führen wir Edel-Korund-Varianten.  AUER-STRAHLMITTEL NORMAL-KORUND (ABRASIT) EDEL-KORUND              KUNSTSTOFF  Kunststoff-Strahlmittel werden auf Basis von Kunststoffen und Verbindungen wie Polyamide und Aminoharze hergestellt. Sie sind in den unterschiedlichsten Körnungsgrößen lieferbar.  AUER-STRAHLMITTEL KUNSTSTOFF (HART) KUNSTSTOFF (WEICH)              NATURKERNGRANULAT  Naturkerngranulate werden aus Naturprodukten wie Walnußschalen, Olivenkernen und dergleichen hergestellt. Die Härte nach der Moh'schen Skala liegt bei 2,5. Sie sind in den unterschiedlichsten Körnungsgrößen lieferbar.  AUER-STRAHLMITTEL NATURKERNE NATURKERNGRANULAT                 SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: STRAHLTECHNIK            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        STRAHLTECHNIK UND STRAHLVERFAHREN    Wissen wie es geht!       Strahltechnik ist die Summe aller angewandten Strahlverfahren zum mechanischen Verändern der Eigenschaften von Oberflächen mittels Strahlmittel.  In der klassischen Strahltechnik stellen die einzelnen Strahlkörner des eingesetzten Strahlmittels das Werkzeug dar, mit dem die Oberfläche mechanisch bearbeitet wird. Dabei werden die Strahlkörner mit Hilfe eines Trägermediums - traditionellerweise Druckluft oder Wasser - strahlförmig auf die Oberfläche gelenkt. Der Zuführstrahl ist sowohl Trägermedium als auch Energiequelle für die zum Strahlen benötigte kinetische Energie, mit der die Strahlkörner beschleunigt werden. Abhängig von Strahlzweck und dem zu erzielenden Strahlbild kommen verschiedene Strahlverfahren zum Einsatz.  Die Bandbreite der Anwendungsgebiete für Strahltechnik umfasst nahezu den gesamten Industriebereich. Das Spektrum reicht von Kleinstteilen mit Durchmessern von wenigen Millimetern bis hin zu ganzen Schiffen oder Brückenbauten, bei denen die Außenwände mit Freistrahlverfahren gestrahlt werden.    Im Bereich der Fertigung gehören Strahlverfahren zu den bedeutendsten Methoden für die mechanische Oberflächenbearbeitung. Aufgrund der sehr schnellen und äußerst effektiven Vorgehensweise eignen sie sich hervorragend für die industrielle Produktion. In der Fertigung eingesetzte Strahlverfahren arbeiten mit geschlossenem Strahlmittelkreislauf ohne Umweltbelastung. Die eingesetzten Strahlmittel und Rückstände sind in der Regel ohne Auflagen entsorgbar. Alle Strahlanlagen und Strahlkabinen von AUER können wahlweise mit Druckluft-, Nass- oder Schleuderrad-Strahlverfahren betrieben werden. Die einzelnen Techniken unterscheiden sich im Wesentlichen in der erzeugten Strahlleistung pro Fläche und dem Energieträgermedium. Im Folgenden werden die Verfahren näher erläutert:         INJEKTOR-STRAHLVERFAHREN           INJEKTOR-GRAVITATIONS-STRAHLVERFAHREN           DRUCK-STRAHLVERFAHREN           NASS-DRUCKLUFT-STRAHLVERFAHREN           SCHLEUDERRAD-STRAHLVERFAHREN              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: STRAHLTECHNIK            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        STRAHLTECHNIK UND STRAHLVERFAHREN    Wissen wie es geht!       Strahltechnik ist die Summe aller angewandten Strahlverfahren zum mechanischen Verändern der Eigenschaften von Oberflächen mittels Strahlmittel.  In der klassischen Strahltechnik stellen die einzelnen Strahlkörner des eingesetzten Strahlmittels das Werkzeug dar, mit dem die Oberfläche mechanisch bearbeitet wird. Dabei werden die Strahlkörner mit Hilfe eines Trägermediums - traditionellerweise Druckluft oder Wasser - strahlförmig auf die Oberfläche gelenkt. Der Zuführstrahl ist sowohl Trägermedium als auch Energiequelle für die zum Strahlen benötigte kinetische Energie, mit der die Strahlkörner beschleunigt werden. Abhängig von Strahlzweck und dem zu erzielenden Strahlbild kommen verschiedene Strahlverfahren zum Einsatz.  Die Bandbreite der Anwendungsgebiete für Strahltechnik umfasst nahezu den gesamten Industriebereich. Das Spektrum reicht von Kleinstteilen mit Durchmessern von wenigen Millimetern bis hin zu ganzen Schiffen oder Brückenbauten, bei denen die Außenwände mit Freistrahlverfahren gestrahlt werden.    Im Bereich der Fertigung gehören Strahlverfahren zu den bedeutendsten Methoden für die mechanische Oberflächenbearbeitung. Aufgrund der sehr schnellen und äußerst effektiven Vorgehensweise eignen sie sich hervorragend für die industrielle Produktion. In der Fertigung eingesetzte Strahlverfahren arbeiten mit geschlossenem Strahlmittelkreislauf ohne Umweltbelastung. Die eingesetzten Strahlmittel und Rückstände sind in der Regel ohne Auflagen entsorgbar. Alle Strahlanlagen und Strahlkabinen von AUER können wahlweise mit Druckluft-, Nass- oder Schleuderrad-Strahlverfahren betrieben werden. Die einzelnen Techniken unterscheiden sich im Wesentlichen in der erzeugten Strahlleistung pro Fläche und dem Energieträgermedium. Im Folgenden werden die Verfahren näher erläutert:         INJEKTOR-STRAHLVERFAHREN           INJEKTOR-GRAVITATIONS-STRAHLVERFAHREN           DRUCK-STRAHLVERFAHREN           NASS-DRUCKLUFT-STRAHLVERFAHREN           SCHLEUDERRAD-STRAHLVERFAHREN              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: STRAHLANLAGEN            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88                           AUER STRAHLANLAGEN &amp; STRAHLKABINEN        STRAHLKABINEN FÜR WERKSTATT UND FORSCHUNG  AUER baut seit über 50 Jahren serienmäßig Strahlkabinen. Mit unseren Standard-Modellen erhalten sie optimal erprobte Lösungen zum Nassstrahlen oder Trockenstrahlen. Jede Handstrahlkabine lässt sich umrüsten zum kleinen Strahlautomaten - für alle Strahlzwecke bieten wir die passende Sandstrahlkabine, Sandstrahlanlage, Strahlmittel und Zubehör.           SONDERANLAGEN  Mit unseren Sonderanlagen zählen wir zu den Spezialisten der Oberflächenbearbeitung. Zahlreiche in Fertigungslinien integrierte Strahlanlagen und Stand-alone-Units zeugen von unserem langjährigen Know-How, hoher Qualität und Flexibilität.           SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN FÜR DIE MASSENFERTIGUNG  Die Schleuderradtechnik ermöglicht eine hohe Strahlleistung. Mit Hängebahn -, Durchlauf -, Drehtisch - und Muldenband - Strahlanlagen können Werkstücke sehr effizient und wirksam bearbeitet werden bei hohem Teiledurchsatz. Die Strahlanlage mit Schleuderradtechnik als Alternative zum Druckluftstrahlen.              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Messetermine            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES Messetermine News KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        MESSETERMINE    Keine Nachrichten in dieser Ansicht.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: UNTERNEHMEN            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AUER - International AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        UNTERNEHMEN         Das Unternehmen  Die PAUL AUER GMBH wurde im Jahre 1947 vom Ingenieur Paul Auer in Mannheim gegründet und gilt als anerkannter Hersteller von hochwertigen Strahlanlagen nach neuestem Stand der Technik. Unser Sortiment reicht von der handbetriebenen Strahlkabine über automatisch arbeitende Drehtisch- oder Durchlauf-Strahlanlagen bis hin zu betriebsspezifischen Sonder-Strahlanlagen, gebaut für und integriert in den Produktionsprozess des Kunden. Seit 1997 ist die PAUL AUER GMBH zertifiziert nach DIN EN ISO 9001. AUER STRAHLTECHNIK steht mit zahlreichen patentierten Verfahren für innovatives und zuverlässiges Strahlen in den Bereichen Trocken-, Nass- und Eisstrahlen mit Druckluft- oder Schleuderradtechnik. Mit einem weltweiten Vertrieb sowie Niederlassungen und Vertretungen in Frankreich, Polen, Türkei, Norwegen, Niederlande, Belgien und Dänemark sind wir ein starker Partner auch für global agierende Unternehmen.  Mitglied im Deutschen Verband der Maschinen- und Anlagenbauer (VDMA).            Das Ziel  Unser Ziel ist es, unseren Kunden ein breites Angebot an innovativen, preiswerten und umweltfreundlichen Systemlösungen im Bereich der Strahltechnik zu bieten. Dazu zählt auch ein leistungsstarker Kundendienst erbracht durch hoch qualifizierte Techniker mit langjähriger Erfahrung.         Ihr Nutzen  Auf der Grundlage von mehr als 9.000 verkauften Strahlanlagen für fast ebenso viele unterschiedliche Strahlaufgaben unserer Kunden können Sie unsere Erfahrungen für Ihre Strahlzwecke optimal nutzen. Jede Strahlanlage wird in enger Absprache mit unseren Kunden aus quasi allen Bereichen der Industrie gefertigt. Profitieren Sie von diesem Wissen.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: STRAHLMITTEL            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        AUER-STRAHLMITTEL-SORTEN    BERATUNG  Herr Laskowski 0621 - 727 6915   Herr Martin 0621 - 727 6917 VERKAUF  Frau Kirschner 0621 - 727 690   Frau Brettnich 0621 - 727 6920 FAX  0621 - 727 6988   Sämtliche AUER Strahlmittel unseres Produktprogrammes sind frei von silikogenen, cancerogen und toxischen Bestandteilen und entsprechen der Gefahrstoff-Verordnung TRGA 503- für Strahlmittel.           METALLISCHE STRAHLMITTEL  Metallische Strahlmittel gibt es in kantiger oder kugeliger Grundform. Sie werden aus den unterschiedlichsten Materialien hergestellt: aus Roheisen, Hartguss, Stahlguss, NE-Metallen usw. Sie sind in vielfältigen Körnungsgrößen einsetzbar und besitzen unterschiedliche Härtegrade.  AUER-STRAHLMITTEL HARTGUSS STAHLGUSS MIKRON NF INOX-CHROM-NICKEL            GLASPERLEN &amp; KERAMIKKUGELN  Glasstrahlperlen bestehen zu ca. 71 % aus Silizium, doch ist das Siliziumdioxyd chemisch gebunden. Das spezifische Gewicht beträgt 2,48 und die Härte nach der Mosh’schen Skala ist 5,5-6. Keramikkugeln kommen alternativ zu Strahlperlen zum Einsatz, sofern längere Standzeiten des Strahlgutes erwünscht sind.  AUER-STRAHLMITTEL GLASPERLEN GLASMEHL KERAMIKKUGELN            KORUND  Strahl-Korund oder Abrasit besteht zu 81 bzw. 95-99 %aus Aluminiumoxyd. Der Si02-Anteil ist chemisch gebunden. Die Härte nach der Mosh’-schen Skala liegt nahe bei 10. Als abrasives Medium verfügt es über hohe Standzeiten. Für schonenden Abtrag führen wir Edel-Korund-Varianten.  AUER-STRAHLMITTEL NORMAL-KORUND (ABRASIT) EDEL-KORUND              KUNSTSTOFF  Kunststoff-Strahlmittel werden auf Basis von Kunststoffen und Verbindungen wie Polyamide und Aminoharze hergestellt. Sie sind in den unterschiedlichsten Körnungsgrößen lieferbar.  AUER-STRAHLMITTEL KUNSTSTOFF (HART) KUNSTSTOFF (WEICH)              NATURKERNGRANULAT  Naturkerngranulate werden aus Naturprodukten wie Walnußschalen, Olivenkernen und dergleichen hergestellt. Die Härte nach der Moh'schen Skala liegt bei 2,5. Sie sind in den unterschiedlichsten Körnungsgrößen lieferbar.  AUER-STRAHLMITTEL NATURKERNE NATURKERNGRANULAT                 SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: STRAHLTECHNIK            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        STRAHLTECHNIK UND STRAHLVERFAHREN    Wissen wie es geht!       Strahltechnik ist die Summe aller angewandten Strahlverfahren zum mechanischen Verändern der Eigenschaften von Oberflächen mittels Strahlmittel.  In der klassischen Strahltechnik stellen die einzelnen Strahlkörner des eingesetzten Strahlmittels das Werkzeug dar, mit dem die Oberfläche mechanisch bearbeitet wird. Dabei werden die Strahlkörner mit Hilfe eines Trägermediums - traditionellerweise Druckluft oder Wasser - strahlförmig auf die Oberfläche gelenkt. Der Zuführstrahl ist sowohl Trägermedium als auch Energiequelle für die zum Strahlen benötigte kinetische Energie, mit der die Strahlkörner beschleunigt werden. Abhängig von Strahlzweck und dem zu erzielenden Strahlbild kommen verschiedene Strahlverfahren zum Einsatz.  Die Bandbreite der Anwendungsgebiete für Strahltechnik umfasst nahezu den gesamten Industriebereich. Das Spektrum reicht von Kleinstteilen mit Durchmessern von wenigen Millimetern bis hin zu ganzen Schiffen oder Brückenbauten, bei denen die Außenwände mit Freistrahlverfahren gestrahlt werden.    Im Bereich der Fertigung gehören Strahlverfahren zu den bedeutendsten Methoden für die mechanische Oberflächenbearbeitung. Aufgrund der sehr schnellen und äußerst effektiven Vorgehensweise eignen sie sich hervorragend für die industrielle Produktion. In der Fertigung eingesetzte Strahlverfahren arbeiten mit geschlossenem Strahlmittelkreislauf ohne Umweltbelastung. Die eingesetzten Strahlmittel und Rückstände sind in der Regel ohne Auflagen entsorgbar. Alle Strahlanlagen und Strahlkabinen von AUER können wahlweise mit Druckluft-, Nass- oder Schleuderrad-Strahlverfahren betrieben werden. Die einzelnen Techniken unterscheiden sich im Wesentlichen in der erzeugten Strahlleistung pro Fläche und dem Energieträgermedium. Im Folgenden werden die Verfahren näher erläutert:         INJEKTOR-STRAHLVERFAHREN           INJEKTOR-GRAVITATIONS-STRAHLVERFAHREN           DRUCK-STRAHLVERFAHREN           NASS-DRUCKLUFT-STRAHLVERFAHREN           SCHLEUDERRAD-STRAHLVERFAHREN              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: STRAHLANLAGEN            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88                           AUER STRAHLANLAGEN &amp; STRAHLKABINEN        STRAHLKABINEN FÜR WERKSTATT UND FORSCHUNG  AUER baut seit über 50 Jahren serienmäßig Strahlkabinen. Mit unseren Standard-Modellen erhalten sie optimal erprobte Lösungen zum Nassstrahlen oder Trockenstrahlen. Jede Handstrahlkabine lässt sich umrüsten zum kleinen Strahlautomaten - für alle Strahlzwecke bieten wir die passende Sandstrahlkabine, Sandstrahlanlage, Strahlmittel und Zubehör.           SONDERANLAGEN  Mit unseren Sonderanlagen zählen wir zu den Spezialisten der Oberflächenbearbeitung. Zahlreiche in Fertigungslinien integrierte Strahlanlagen und Stand-alone-Units zeugen von unserem langjährigen Know-How, hoher Qualität und Flexibilität.           SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN FÜR DIE MASSENFERTIGUNG  Die Schleuderradtechnik ermöglicht eine hohe Strahlleistung. Mit Hängebahn -, Durchlauf -, Drehtisch - und Muldenband - Strahlanlagen können Werkstücke sehr effizient und wirksam bearbeitet werden bei hohem Teiledurchsatz. Die Strahlanlage mit Schleuderradtechnik als Alternative zum Druckluftstrahlen.              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Strahlanlagen, Strahlkabinen, Ersatzteile, Service und Strahlmittel            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT        Service  Anfahrt  Paul Auer GmbH  Bad Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim GERMANY  Tel.: +49 621 727 690 Fax: +49 621 727 6988                     Strahlanlagen     Strahlkabinen und Strahlanlagen nach neuestem Stand der Technik  Strahltechnik aus deutscher Produktion direkt vom Hersteller. Für Industrie, Handwerk und Forschung. Robuste und zuverlässige Strahlanlagen zum Trockenstrahlen, Nassstrahlen, Eisstrahlen: Freistrahlgeräte, manuelle Strahlkabinen und vollautomatischen Strahlanlagen mit Druckluft- oder Schleuderradtechnik.  Mehr »       Strahlverfahren     Oberflächenbehandlung von Werkstücken - Strahlen Sie Ihre Werkstückoberfläche mit AUER Strahltechnik:  Wir liefern Ihnen das richtige Strahlsystem für Ihre Anwendung und beraten Sie über geeignete Strahlverfahren. Profitieren Sie von über 60 Jahren Erfahrung beim Behandeln von Oberflächen mit AUER Strahltechnik.  Mehr »       Strahlmittel     Strahlmittel je nach Anforderung für Ihre Sandstrahlanlage: Hartguss, Glasperlen, Korund, Keramik...  nach DIN 11124 ff zum Sandstrahlen, Feinstrahlen, Mikrostrahlen, Glätten, Reinigen, Aufrauen, Entgraten, Entzundern, Entlacken, Entsanden, Läppen, Mattieren, Verfestigen, Satinieren, Finishen, Kugelstrahlen (Shot Peening).  Mehr »     AUER STRAHLANLAGEN &amp; STRAHLTECHNIK  ZERTIFIZIERTER STRAHLANLAGEN-HERSTELLER   Seit über 65 Jahren im Strahlanlagenbau mit über 5.500 Sonderanlagen  Strahlanlagen kaufen, mieten oder leasen, garantiert attraktive Preise  Robuste und zuverlässige Strahlmaschinen und Strahlautomaten konzepiert für jahrelangen Einsatz  Einzigartige Patente in der Strahltechnik garantieren hochwertige Strahlergebnisse in bester Qualität    BESTER SERVICE   Wir bauen Ihre Strahlanlage nach Maß und betreuen Sie individuell  24h-Service-Level, weltweite Montage &amp; Service-Leistungen  10 Jahre Liefergarantie für Ersatzteile, schnelle und zuverlässige Lieferung     Paul AUER - Ihr Spezialist für Sandstrahlen und Sandstrahlanlagen seit 1947             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     AUER :::::: Oberflächenbehandlung mit Strahlanlagen, Strahlkabinen und Strahlmitteln          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   OTRYSKÁVACIE ZARIADENIA OTRYSKÁVACIA TECHNIKA Otryskávacie prostriedky O nás AKTUALITY Kontakt        Service  Príjazd  Paul Auer GmbH  Bad Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim GERMANY  Tel.: +49 621 727 690 Fax: +49 621 727 6988                    Otryskávacie zariadenia     Otryskávacie kabíny a špeciálne prevedenia v najvyššej kvalite  Produkty nemeckej výroby určené pre dielne, priemyselné a údržbárske prevádzky, zlievarne, výroby plastov, výskumné ústavy, univerzitné laboratóriá a pod.  Mehr »       Spôsoby otryskávania     Pre každý diel zodpovedajúci otryskávací spôsob – individuálne riešenia pre našich zákazníkov:  Či Injektorové-, Injektorovo-Gravitačné-, Tlakové-, Vodné-, na Stlačený vzduch- alebo s Odstredivým kolesom...  Mehr »       Otryskávacie prostriedky     Otryskávacie prostriedky podľa požiadaviek: kovové, minerálne, organické  podľa DIN 11124 ff k lešteniu, čisteniu, zdrsňovaniu, odihlovaniu, matovaniu, guličkovému otryskávaniu (Shot Peening).  Mehr »     Auer Otryskávacia technika – Váš špecialista pre hospodárne a inovatívne riešenia - priateľské k životnému prostrediu  AUER ponúka viac  VÝHODY   60 rokov skúseností vo výrobe otryskávacích zariadení s viac než 4.000 výrobkami  Robustné a spoľahlivé zariadenia pre dlhoročné nasadenie  Overené a vysokocenené otryskávacie výsledky v najvyššej kvalite    NÁŠ SERVIS   Individuálne poradenstvo a riešenia priamo pre potreby zákazníka  24h-Servis-Level, montáž kdekoľvek na svete  Náhradné diely dodávané viac ako 10 rokov     Paul AUER – Váš špecialista pre pieskovanie a pieskovacie zariadenia od roku 1947             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Materiale de sablare,Instalaţii de sablare,cabine de sablare          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   Instalaţii de sablare Procedura de sablare Mijloace de sablare Societatea ACTUALE CONTACT        Service  Anfahrt  Paul Auer GmbH  AUER ROMÂNIA c/o MB TRADING S.R.L. Marius Breaz  Bd.Cetatii nr.64 300626 Timisoara  Tel:       +40 256 2006 55 Fax:      +40 256 2006 75 e-mail: tehnic@mbtrading.ro www.mbtrading.ro                    Instalaţii de sablare     Instalaţiile de sablare şi maşinile speciale la nivelul tehnic cel mai înalt  Din producţie germană pentru ateliere, întreprinderi industriale şi de reparaţie, turnătorii şi întreprinderi de materiale plastice, institute de cercetare, laboratoare universităţi ş.a.  Mehr »       Procedura de sablare     Pentru fiecare piesă procedura de sablare potrivită- rezolvări individuale pentru clienţii noştri:  Procedură de sablare fie prin sablare pe bază de injectoare, injector- gravitate, presiune, la ud, aer comprimat sau roată centrifugă  Mehr »       Mijloace de sablare     Mijloace de sablare în funcţie de solicitări: metalice, minerale, organice  conform DIN 11124 ff pentru netezire, curăţare, şlefuire, debavurare, matare, sablare cu jet de bile (Shot Peening).  Mehr »     AUER sablare cu nisip  AVANTAJELE DVS   60 ani experienţă în contrucţii de şablare cu peste 4.000 rezolvări speciale  Maşini robuste şi sigure pentru utilizare de durată  Rezultate de sablare robuste şi performante de cea mai bună calitate    SERVICIUL NOSTRU   Îngrijire individuală şi rezolvări unitare la comandă  24h-Service-Level, montaj modial  Piese de schimb livrabile peste 10 ani     (c) Paul AUER GmbH             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     AUER :::::: Sandblåsekabinetter,Rensemiddel          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   SANDBLÅSEKABINETTER RENSESYSTEMER RENSEMIDDEL FIRMAET NYHETER KONTAKT        Service  Anfahrt  Paul Auer GmbH  Bad-Kreuznacher Str. 19 68309 Mannheim Germany  Tel.: +49 (621) 72769-0 Fax: +49 (621) 72769-88                    Sandblåsekabinetter     Det nyeste innen standardkabinetter og spesialmaskiner  Produsert i Tyskland for verksteder, industri og reparasjonsvirksomhet, støperier og plastindustri, forskningsinstitutter, universiteter, laboratorier etc.  Mer »       Rensesystemer     Et egnet renseesystem uansett arbeidsobjekt  - individuelle løsninger for våre kunder:  Enten det er  injektor, rotasjon, trykk, våt, trykkluft eller turbinrensesystemer.  Mer »       Rensemiddel     Rensemiddel etter gitte krav og lover: Metallisk, mineralsk, organisk  Beregnet på DIN 11124 FF for polering, rengjøring, overflateruhet, avgrading, korrosjons fjerning, blåserensing. Rensesemiddel (generelt)  Mer »     AUER tilbyr mer  DINE FORDELER   60 års erfaring i å konstruere sandblåse kabinett med mer enn 4000 spesialtilpassede løsninger.  Robuste og driftssikre maskiner år etter år.  Høykvalitets renseytelse med topp kvalitetsresultat.    VÅR SERVICE   Individuell hjelp og skreddersydde løsninger etter ditt behov.  24 timers service mål, installasjon verden over.  Mer enn 10 års tilgang på reservedeler.     Paul AUER - Ihr Spezialist für Sandstrahlen und Sandstrahlanlagen seit 1946.             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     AUER :::::: Cabinas de arenado,medio abrasivo          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Nota de prensa   Cabinas de arenado MÉTODOS DE ARENADO Medio abrasivo La Empresa ACTUALIDADES Contacto        Service  Llegada en coche  Paul Auer GmbH  Paul AUER GmbH Bad-Kreuznacher-Str. 18 68309 Mannheim Fon +49 621 727 690 Fax +49 621 727 6988                      Cabinas de arenado     Sistemas de lijado por propulsión a chorro de arena o partículas abrasivas  - Tanto cabinas convencionales así como sistemas especializados al más alto nivel técnico- Producción “hecha en Alemania” (Made in Germany) para talleres, compañías del ramo de la industria y reparación, fábricas de plásticos y fundiciones- Institutos de investigación, labratorios de universidades y privados, talleres dentales, etc., entre otros  Más »       Métodos de arenado     3 Método de arenado de propulsión a chorro de partículas abrasivas  Tenemos a su disposición el método más idóneo para el tipo de acabado del material que emplea, soluciones personales para clientes con tareas específicas de arenadocomo por ejemplo de inyección, gravedad, con medio acuoso, con aire comprimido o rueda centrífuga.  Más »       medio abrasivo     medios abrasivos por todos los requerimientos técnicos  Debe corresponder a los requerimientos técnicos que posibiliten un trabajo bajo condiciones óptimas sin complicaciones posteriores: El producto debe ser metálico, mineral, orgánico dentro de las normas DIN 11124 ff para lijar, pulir, limpiar, asperar, desespinar, desastillar, rayar, opacar y con disparo de bolas para el forjado físico molecular con el sistema Shot Peening. Esto de manera generalizada.  Más »     AUER OFRECE MÁS  VENTAJAS PARA USTED   60 años de experiencia en la construcción de máquinas para lijado por propulsión a chorro de arena, con más de 5000 soluciones especiales  Máquinas robustas de confianza para un empleo a largo plazo  Resultados de acabados probados y de alta calidad    NUESTRO SERVICIO   Asesoramiento individual y soluciones personales a las necesidades de cada cliente  Servicio de atención las 24 horas, montaje en cualquier parte del mundo  Servicio de entrega de repuestos a partir de la primera compra de más de diez años garantizados              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     AUER :::::: Sand blast machines,sand blast cabinets, shot blasting machines            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Imprint   SAND BLAST MACHINES BLASTING PROCESS BLASTING MEDIA COMPANY NEWS CONTACT        Service  Approach  Paul Auer GmbH  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim Germany  Tel.: +49 (621) 72769-0 Fax: +49 (621) 72769-88                    Sand blast machines     Sand blast cabinets and automated sand blast machines  Blasters, automated sand blasting machines, shot blasting machines and manual blasting cabinets made in Germany for workshops, industrial and repair operations, foundries and plastic operations, research institutes, university laboratories etc.  More »       Blasting process     A suitable blasting system for every workpiece - individual solutions for our customers:  Whether it's suction blast, pressure blast, shot peening, wet blasting, ice blasting, compressed air or turbine blasting. We support all kinds of sand blasting processes  More »       Blasting media     Blasting media according to requirement: Metallic, mineral, organic  All abrasives for your sand-blast cabinets or blasting machines based on DIN 11124 ff for polishing, cleaning, roughening, burr removing, tarnishing, shot peening. Blasting media(general)  More »     AUER OFFERS MORE  YOUR ADVANTAGES   60 years of experience in the construction of sandblasting cabinets with more than 5,000 special solutions  Robust and reliable sand blast machines for many years of use  Tested high-quality sandblasting performance with top quality results    OUR SERVICE   Individual support and customized specific solutions  24h service level, worldwide installation  More than 10-year availability of spare parts              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     AUER :::::: Straalcabines,Straalkasten,Straalmiddelen          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Afdruk   STRAALINSTALLATIES DIVERSE STRAALMETHODES STRAALMIDDEL ONDERNEMING ACTUEEL CONTACT        Service  Routebeschrijving  HEVAMI oppervlaktetechniek  Postbus 196 NL-5460 AD Veghel  Tel.: 0031 413 376602 Fax: 0031 413 376079                    Straalinstallaties     Standaard cabines en speciale machines op de hoogste technische stand  Uit Duitse productie voor werkplaatsen, industrie- en reparatiebedrijven, gieterijen, kunststofbedrijven, onderzoeksinstituten, universiteitslaboratoria e.d.  Meer »       Straalprocessen     Voor elk werkstuk het passende straalproces - individuele oplossingen voor onze klanten:  Injectie-, injectie-gravitatie-, druk-, nat-, perslucht- of werpstralen  Meer »       Straalmiddelen     Straalmiddelen afhankelijk van de vereisten: Metallische, minerale, organische  volgens DIN 11124 en vlg. voor het afvlakken, reinigen, opruwen, ontbramen, matteren, kogelstralen (shot peening).  Meer »     AUER BIEDT MEER  UW VOORDELEN   60 jaar ervaring in het bouwen van straalinstallaties met meer dan 4.000 speciale oplossingen  Robuuste en betrouwbare machines voor een jarenlange inzet  Geteste en hoogwaardige straalresultaten van optimale kwaliteit    ONZE SERVICE   Individuele begeleiding en op maat gesneden individuele oplossingen  24h service-level, montage wereldwijd  Reserveonderdelen 10 jaar leverbaar              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     AUER :::::: KUMLAMA, KUMLAMA TESISLERI, KUMLAMA YÖNTEMI, KUMLAMA MADDELERI            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | İçerik   Kumlama tesisleri Kumlama yöntemi KUMLAMA MADDELERI İŞLETME GÜNCEL İLETIŞIM        SERVIS  Anfahrt  AUER Yüzey Kumlama Tekniği Ticaret Ltd.Şti.  AUER Yüzey Kumlama Tekniği Ticaret Ltd.Şti.  Rasathane Caddesi Menekşe Sokak No: 19 Küçüksu Mahallesi 34684 Üsküdar-İSTANBUL  Tel:  0216 - 462 48 62 Fax: 0216 - 308 74 45  www.auer-strahltechnik.com.tr                    Kumlama tesisleri     En ileri teknik konumda standart kabinler ve özel makineler  Atölyeler, sanayi ve tamir işletmeleri, dökümhaneler ve plastik işletmeleri, araştırma enstitüleri, üniversite laboratuarları vs. için Alman üretiminden  Eklenecek »       Kumlama yöntemi     Her materyal için uygun kumlama yöntemi - müşterilerimiz için bireysel çözümler:  İster enjektörlü kumla, ister gravitasyonlu enjektörlü kumlama, ister basınçlı kumlama, ister ıslak kumlama, isterse de basınçlı havalı veya türbinli kumlama.  Eklenecek »       Kumlama maddeleri     Her defasındaki isteme göre kumlama maddeleri: Metalik, mineralli, organik  DIN 11124 ve müteakip maddeler uyarınca düzleştirme, temizleme, pürüzlendirme, çapak alma, matlaştırma, bilyeli kumlama (yüzey düzleştirme).  Eklenecek »     AUER FAZLASıNı SUNAR  AVANTAJLARINIZ   4.000'in üzerine özel çözümle kumlama tesisi yapımında 60 yıllık deneyim  Yıllar boyu kullanım için sağlam ve güvenilir makineler  En iyi kalitede kontrol edilmiş ve yüksek değerli kumlama sonuçları    HİZMETLERİMİZ   Bireysel danışmanlık ve size özel çözümler  Dünya çapında 24 saat servis aşaması, montaj  Yedek parçalar 10 yılın üzerinde teslim edilebilir              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Messetermine            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES Messetermine News KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        MESSETERMINE    Keine Nachrichten in dieser Ansicht.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Schleuderrad          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       Schleuderrad-Strahlverfahren     IHR VORTEIL  Gleichbleibende Strahlmittelzufuhr zum Schleuderrad    Besondere Merkmale Druckluftloser Strahlbetrieb, da die Beschleunigung des Strahlmittels direkt ohne Zwischenträger über die Fliehkräfte des Schleuderrades erfolgt Hohe und gleichmäßige Flächenleistung bei großen Arbeitsdistanzen Stets gleichbleibende Strahlmittelmengenzufuhr zu dem Schleuderrad In der Regel nur metallische oder organische Strahlmittel einsetzbar           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Nass-Druckluft          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       NASS-DRUCKLUFT-STRAHLVERFAHREN     IHR VORTEIL  Extrem niedrige Rauhtiefe    Besondere Merkmale: Die Druckluft und das Strahlmittel-Wasser-Gemisch werden über zwei getrennte Schläuchezur Strahlpistole geführt. Die Förderung des Strahlmittel-Wasser-Gemisches bewirkt eine Tauchpumpe, wobei ein Teil der Pumpenleistung zum kontinuierlichen Aufrühren des Strahlmittel-Wasser-Gemisches im Sumpf verwendet wird. Dies ist für eine gleichmäßige Strahlleistung von großer Bedeutung. Extrem niedrige Rauhtiefe, da die einzelnen Strahlmittelkörnchen rundum mit einem Wasserfilm umgeben sind, der den Aufprall dämpft. In der Regel wird nur mit mineralischen Strahlmitteln gearbeitet.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN Drehtisch-Schleuderrad-Strahlanlagen Muldenband-Schleuderrad-Strahlanlagen Hängebahn-Schleuderrad-Strahlanlagen STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN        DREHTISCH-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN  Drehtischanlagen zur effektiven Oberflächenbehandlung von schweren Werkstücke und zur Formenreinigung. Tragfähigkeit der Drehtische bis zu 1,5 Tonnen bei Tischdurchmessern bis zu 2,5 m.           MULDENBAND-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN  Effiziente Chargenbearbeitung mit Fassungsvermögen bis zu 1500 l. Robuste, hochreibungsfeste Gummiteppiche oder Förderbänder aus Stahl. Traglasten bis zu 1000 kg pro Charge.           HÄNGEBAHN-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN  Hohe Durchsatzkapazitäten für schlagempfindliche Teile. Traubenabmessung mit 0,5 bis 2 m Durchmesser und 1 bis 2 m Höhe sind lieferbar. Behängung der Trauben mit Gewichten bis zu 5 Tonnen.              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: News          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES Messetermine News KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        News    AUER Kleinstrahler MS 600  Anlässlich der Parts2clean präsentiert der deutsche Strahlanlagenhersteller AUER seine neu konzipierte Mini-Strahlkabine MS 600. Im schicken Design und gewohnt robuster AUER-Bauweise passt dieser Kleinstrahler in jede Werkstatt. Das neue Modell MS 600 eignet sich ideal zur Teilereinigung und Strahlen von Kleinteilen.  Wer keine große Strahlkabine benötigt hat mit dieser platzsparenden Lösung eine ideale Alternative zur gängigen Handkabine. Der Ministrahler kann wahlweise auf dem Tisch, einem Gestell oder an der Wand montiert werden. In der Grundausstattung handelt es sich um eine rein luftbetriebene Anlage, es wird kein zusätzlicher Stromanschluss benötigt.  Zur Absaugung kann ein normaler Industriestaubsauger verwendet werden. Durch die bewusste Fokussierung auf die zum Strahlen benötigten Basiskomponenten konnten die Herstellkosten des Kleinstrahlers auf ein Minimum reduziert werden. Gleichzeitig wurde für die Ausstattung der Strahlkabine nur auf die im harten Einsatz und über Jahrzehnte bewährte AUER Strahltechnik zurückgegriffen. Damit ist die Ministrahlkabine MS 600 von AUER eine preiswerte Lösung  für die Reinigung von Kleinstteilen und Kleinstmengen.  Interesse, Feedback oder Fragen? Kontaktieren Sie uns über unser Kontaktformular .             SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: AUER - International            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AUER - International AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        AUER ROMÂNIA    Seit 2009 ist AUER Strahltechnik auch in Rumänien vertreten. Handelsvertretung vor Ort in Klausenburg ist der Ingenieur Daniel Pacurar.   Kontaktdaten: S.C Dameio SRL . Adresa: Cluj-Napoca Tel: 0744-795481 . Fax: 0264/437188 . eMail: dandameio(at)yahoo.com pers. De contact-ing. Daniel Pacurar            AUER - INTERNATIONAL         AUER Polen  Die Auer Polska Sp.z.o.o mit Sitz in Czosnów bei Warschau vertritt seit 2000 die Interessen der Firma AUER in Polen. Im Mai 2007 wurde das neue Betriebsgebäude in Czosnów bezogen mit Büroräumen, Anwendungstechnikum und Lagerhalle für Strahlanlagen, Strahlmittel und Ersatzteile. Insgesamt stehen 500 qm zur Verfügung. So können Kunden gezielt durch unsere Spezialisten beraten werden und zu sicheren Investitionsentscheidungen gelangen. Ergänzt wird das Lieferprogramm durch automatisch arbeitende Waschanlagen für den Industriebereich von der Firma Georg Render GmbH aus Bad Salzuflen.         AUER Türkei  Seit 2007 ist die Paul AUER GmbH mit ihrer türkischen Tochterfirma AUER Yüzey Kumlama Teknigi Ticaret Ltd. Sti in Istanbul angesiedelt. Wir bieten dadurch unseren Kunden in der Türkei direkte Ansprechpartner mit der Möglichkeit, vor Ort Strahlversuche durchzuführen. Das komplette Lieferprogramm bezüglich Strahlanlagen und Ersatzteilen kann direkt in der Türkei bestellt und auch von dort bezogen werden.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: AUER STRAHLANLAGEN            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN Satelliten-Strahlanlagen Drehtisch-Strahlanlagen Durchlauf-Strahlanlagen SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        AUER STRAHLANLAGEN        SATELLITEN-STRAHLANLAGEN  Satelliten-Strahlanlagen mit frei skalier- und drehbaren Satelliten für die individuelle Werkzeugbearbeitung.           DREHTISCH-STRAHLANLAGEN  Drehtisch-Strahlanlagen mit Tischdurchmessern bis zu 3 Metern. Formenreinigung und Chargenbearbeitung von Werkstücken bei Traglasten bis zu 5 Tonnen.           DURCHLAUF-STRAHLANLAGEN  Durchlauf-Strahlanlagen für die effiziente Einzelbearbeitung von Werkstücken. Hohe Durchlaufzeiten entsprechend Ihrer Werkstückkapazitäten.              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: AUER STRAHLKABINEN            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN Injektor-Strahlkabinen Druck-Strahlkabinen Nass-Strahlkabinen AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        AUER STRAHLKABINEN        INJEKTOR-STRAHLKABINEN  Angepasst an Ihren Produktionsablauf liefern wir wahlweise rein manuell oder automatisch betriebene Strahlkabinen. Strahlarbeiten können dadurch individuell und praxisnah realisert werden.           DRUCK-STRAHLKABINEN  Druckstrahlanlagen mit bis zu 10 kombinierten Druckkesseln. Sehr hohe Strahlleistung für das Bearbeiten von Oberflächen unter härtesten Bedingungen.           NASS-STRAHLKABINEN  Schonende und feinkörnige Bearbeitung von empfindlichen Oberflächen durch unsere Nass-Strahlkabinen. Modernste Förderpumpen und Rührwerke sichern den dauerhaften Einsatz.              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Druckluft          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       DRUCK-STRAHLVERFAHREN     IHR VORTEIL  Große Arbeitsdistanzen möglich    Besondere Merkmale: Hohe und gleichmäßige Flächenleistung. Die Druckluft und das Strahlmittel werden über einen gemeinsamen Schlauch zur Strahldüse geführt. Unabhängig vom spezifischen Gewicht des Strahlmittels, da es in den Schlauch hineingepreßt und von der durchströmenden Druckluft mitgerissen wird. Große Arbeitsdistanzen möglich (Düsenaustrittsöffnung - Werkstückoberfläche), da das Strahlmittel mit hoher Geschwindigkeit austritt           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Injektor-Gravitation          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       INJEKTOR-GRAVITATIONS-STRAHLVERFAHREN     IHR VORTEIL  Gleichmäßiger, stoßfreier Strahlmittelaustritt bei niedrigem Strahldruck    Besondere Merkmale: Die Druckluft und das Strahlmittel werden über zwei getrennte Schläuche zur Strahlpistole geführt. Das Strahlmittel wird aus dem Strahlanlagentrichter nicht angesaugt, sondern über eine Trichterschnecke und Becherwerk zum Strahlmittelvorratsdepot geführt. Das Strahlmittel fällt aufgrund seines Eigengewichtes in die Strahlpistole und wird dann in der Strahldüse durch die zugeführte Druckluft beschleunigt. Gleichmäßiger, stoßfreier Strahlmittelaustritt aus der Strahldüse bei niedrigem Strahldruck, z.B. unter 1 bar.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Injektor          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       INJEKTOR-STRAHLVERFAHREN     IHR VORTEIL  Sofortige Strahleistung beim Einschalten    Besondere Merkmale: Die Luftdüse hat immer einen kleineren Bohrungsdurchmesser als die Strahldüse (geringerer Luftbedarf). Die Druckluft und das Strahlmittel werden über zwei getrennte Schläuche zur Strahlpistole geführt. Die Beschleunigung des Strahlmittels erfolgt in der Strahldüse. Gute Automatisierbarkeit der Anlagen, da für das Strahlmittel keine Transport- bzw. Fördereinrichtungen benötigt werden. Beim Einschalten sofortige Strahleistung, da z.B. kein Druck aufgebaut werden muß.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: STRAHLTECHNIK            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        STRAHLTECHNIK UND STRAHLVERFAHREN    Wissen wie es geht!       Strahltechnik ist die Summe aller angewandten Strahlverfahren zum mechanischen Verändern der Eigenschaften von Oberflächen mittels Strahlmittel.  In der klassischen Strahltechnik stellen die einzelnen Strahlkörner des eingesetzten Strahlmittels das Werkzeug dar, mit dem die Oberfläche mechanisch bearbeitet wird. Dabei werden die Strahlkörner mit Hilfe eines Trägermediums - traditionellerweise Druckluft oder Wasser - strahlförmig auf die Oberfläche gelenkt. Der Zuführstrahl ist sowohl Trägermedium als auch Energiequelle für die zum Strahlen benötigte kinetische Energie, mit der die Strahlkörner beschleunigt werden. Abhängig von Strahlzweck und dem zu erzielenden Strahlbild kommen verschiedene Strahlverfahren zum Einsatz.  Die Bandbreite der Anwendungsgebiete für Strahltechnik umfasst nahezu den gesamten Industriebereich. Das Spektrum reicht von Kleinstteilen mit Durchmessern von wenigen Millimetern bis hin zu ganzen Schiffen oder Brückenbauten, bei denen die Außenwände mit Freistrahlverfahren gestrahlt werden.    Im Bereich der Fertigung gehören Strahlverfahren zu den bedeutendsten Methoden für die mechanische Oberflächenbearbeitung. Aufgrund der sehr schnellen und äußerst effektiven Vorgehensweise eignen sie sich hervorragend für die industrielle Produktion. In der Fertigung eingesetzte Strahlverfahren arbeiten mit geschlossenem Strahlmittelkreislauf ohne Umweltbelastung. Die eingesetzten Strahlmittel und Rückstände sind in der Regel ohne Auflagen entsorgbar. Alle Strahlanlagen und Strahlkabinen von AUER können wahlweise mit Druckluft-, Nass- oder Schleuderrad-Strahlverfahren betrieben werden. Die einzelnen Techniken unterscheiden sich im Wesentlichen in der erzeugten Strahlleistung pro Fläche und dem Energieträgermedium. Im Folgenden werden die Verfahren näher erläutert:         INJEKTOR-STRAHLVERFAHREN           INJEKTOR-GRAVITATIONS-STRAHLVERFAHREN           DRUCK-STRAHLVERFAHREN           NASS-DRUCKLUFT-STRAHLVERFAHREN           SCHLEUDERRAD-STRAHLVERFAHREN              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: UNTERNEHMEN            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AUER - International AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        UNTERNEHMEN         Das Unternehmen  Die PAUL AUER GMBH wurde im Jahre 1947 vom Ingenieur Paul Auer in Mannheim gegründet und gilt als anerkannter Hersteller von hochwertigen Strahlanlagen nach neuestem Stand der Technik. Unser Sortiment reicht von der handbetriebenen Strahlkabine über automatisch arbeitende Drehtisch- oder Durchlauf-Strahlanlagen bis hin zu betriebsspezifischen Sonder-Strahlanlagen, gebaut für und integriert in den Produktionsprozess des Kunden. Seit 1997 ist die PAUL AUER GMBH zertifiziert nach DIN EN ISO 9001. AUER STRAHLTECHNIK steht mit zahlreichen patentierten Verfahren für innovatives und zuverlässiges Strahlen in den Bereichen Trocken-, Nass- und Eisstrahlen mit Druckluft- oder Schleuderradtechnik. Mit einem weltweiten Vertrieb sowie Niederlassungen und Vertretungen in Frankreich, Polen, Türkei, Norwegen, Niederlande, Belgien und Dänemark sind wir ein starker Partner auch für global agierende Unternehmen.  Mitglied im Deutschen Verband der Maschinen- und Anlagenbauer (VDMA).            Das Ziel  Unser Ziel ist es, unseren Kunden ein breites Angebot an innovativen, preiswerten und umweltfreundlichen Systemlösungen im Bereich der Strahltechnik zu bieten. Dazu zählt auch ein leistungsstarker Kundendienst erbracht durch hoch qualifizierte Techniker mit langjähriger Erfahrung.         Ihr Nutzen  Auf der Grundlage von mehr als 9.000 verkauften Strahlanlagen für fast ebenso viele unterschiedliche Strahlaufgaben unserer Kunden können Sie unsere Erfahrungen für Ihre Strahlzwecke optimal nutzen. Jede Strahlanlage wird in enger Absprache mit unseren Kunden aus quasi allen Bereichen der Industrie gefertigt. Profitieren Sie von diesem Wissen.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     AUER :::::: Śrutownice,Ścierniwa,Technologie śrutowania          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   ŚRUTOWNICE Myjnie TECHNOLOGIE ŚRUTOWANIA ŚCIERNIWA FIRMA AKTUALNOŚCI KONTAKT        Service  Dojazd  AUER Polska Sp. z o.o.  Oficjalny przedstawiciel firmy Georg RENDER w Polsce ul. Szeligowska 36 PL-01-320 Warszawa  Tel. 0048 22 785 98 10 Fax 0048 22 785 98 12                    Śrutownice     Standardowe kabiny i urządzenia specjalne na najwyższym poziomie technicznym  Wyroby niemieckiej produkcji do zastosowania w warsztatach, zakładach przemysłowych i naprawczych, zakładach obróbki odlewów i tworzyw sztucznych instytutach badawczych, laboratoriach uniwersyteckich itd.  Więcej »       Technologie śrutowania     Dla każdego obrabianego przedmiotu odpowiednia technologia śrutowania - indywidualne rozwiązania dla naszych klientów:  Technologia śrutowania iniekcyjnego, technologia śrutowania grawitacyjno-iniekcyjnego, technologia śrutowania ciśnieniowego, technologia śrutowania na mokro, technologia śrutowania ciśnieniowego, technologia śrutowania wirnikowego.  Więcej »       Ścierniwa     Ścierniwa w zależności od wymagań: metalowe, mineralne, organiczne  wg DIN 11124 ff do wygładzania, oczyszczania, szorstkowania, gratowania, matowania i umacniania powierzchni.  Więcej »     AUER OFERUJE WIĘCEJ  PAŃSTWA KORZYŚCI   60 lat doświadczenia w budowie urządzeń śrutowniczych z ponad 4.000 rozwiązaniami specjalnymi  Solidne i niezawodne urządzenia na wiele lat  Sprawdzone i doskonałe śrutowanie na najwyższym poziomie    NASZ SERWIS   Indywidualne doradztwo i rozwiązania  Serwis przez całą dobę, montaż na całym świecie  Części zamienne na 10 lat              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     AUER :::::: Sableuses,machines de sablage,médias abrasifs            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Mentions légales   Sableuses PROCESSUS DE SABLAGE MÉDIAS ABRASIFS ENTREPRISE ACTUALITES CONTACT        Service  Arrivée  Paul Auer GmbH  Responsable commercial (AUER France):  Michel ROEDER; Michel AUSTIN; Jean Luc BERNE;  AUER France / MAFAC France 5 Rue du Maire Geiger 67250 SOULTZ SOUS FORÊTS  Tél direct: 0033 (0) 3 88 80 95 09 Télécopie: 0033 (0) 3 88 80 51 60  E-mail: commercial@mafac.fr www.MAFAC.fr                       Sableuses     Cabines standard et équipements spéciaux de très haut niveau technique  Produits de fabrication allemande pour ateliers, entreprises industrielles, ateliers de réparation, entreprises de fonderie et de plasturgie, instituts de recherches, laboratoires universitaires, etc.  More »       Processus de sablage     La solution de sablage qui convient à chaque pièce - solutions individuelles pour nos clients:  En procédé de sablage par injecteur, injecteur gravitationnel, pression, sablage humide, air comprimé ou sablage par turbine  More »       Médias abrasifs     Médias abrasifs suivant les exigences: Métalliques, minéraux, organiques  selon DIN 1124 ss. pour lissage, nettoyage, griffage, ébarbage, matage, billage (Shot Peening).  More »     AUER VA PLUS LOIN  VOS AVANTAGES   60 ans d'expérience dans la construction d'installations de sablage avec plus de 4.000 applications spéciales  Des machines robustes et fiables qui vous offriront des années de bons et loyaux services  Des résultats homologués, de très haute qualité    NOTRE SERVICE DE MAINTENANCE   Suivi personnalisé et solutions individuelles sur mesure  Service 24h sur 24. Montage dans le monde entier  Pièces de rechange disponibles durant plus de 10 ans              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: News          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES Messetermine News KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        News    AUER Kleinstrahler MS 600  Anlässlich der Parts2clean präsentiert der deutsche Strahlanlagenhersteller AUER seine neu konzipierte Mini-Strahlkabine MS 600. Im schicken Design und gewohnt robuster AUER-Bauweise passt dieser Kleinstrahler in jede Werkstatt. Das neue Modell MS 600 eignet sich ideal zur Teilereinigung und Strahlen von Kleinteilen.  Wer keine große Strahlkabine benötigt hat mit dieser platzsparenden Lösung eine ideale Alternative zur gängigen Handkabine. Der Ministrahler kann wahlweise auf dem Tisch, einem Gestell oder an der Wand montiert werden. In der Grundausstattung handelt es sich um eine rein luftbetriebene Anlage, es wird kein zusätzlicher Stromanschluss benötigt.  Zur Absaugung kann ein normaler Industriestaubsauger verwendet werden. Durch die bewusste Fokussierung auf die zum Strahlen benötigten Basiskomponenten konnten die Herstellkosten des Kleinstrahlers auf ein Minimum reduziert werden. Gleichzeitig wurde für die Ausstattung der Strahlkabine nur auf die im harten Einsatz und über Jahrzehnte bewährte AUER Strahltechnik zurückgegriffen. Damit ist die Ministrahlkabine MS 600 von AUER eine preiswerte Lösung  für die Reinigung von Kleinstteilen und Kleinstmengen.  Interesse, Feedback oder Fragen? Kontaktieren Sie uns über unser Kontaktformular .             SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Hängebahn-Schleuderrad-Strahlanlagen            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN Drehtisch-Schleuderrad-Strahlanlagen Muldenband-Schleuderrad-Strahlanlagen Hängebahn-Schleuderrad-Strahlanlagen STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       HÄNGEBAHN-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN     IHR VORTEIL  Extreme Vielseitigkeit der zu strahlenden Materialien bei hoher Durchlaufzeit    Die Schleuderradanlagen Typ DELTA sind durch extreme Vielseitigkeit hinsichtlich der Anwendungen und Größen der zu behandelnden Werkstücke gekennzeichnet. Schleuderräder mit jeweils an die Strahlaufgabe angepassten Antriebsmotoren ermöglichen hohe Durchsatzraten. Vielfältige Traubenabmessungen gestatten eine flexible Anpassung an das betriebsspezifische Werkstückspektrum. Durch eine automatische Links-Rechts- Drehbewegung der Traube im Strahlraum und einer Verschiebung der Traube vor den Schleuderrädern auf einstellbare Drehpunkte erfolgt eine allseitige Beauschlagung aller Werkstückoberflächen. Anwendungen: Karosserieteile, Felgen, Entgraten von geschmiedeten, gegossenen, gepressten oder geschweißten Werkstücken, Finishen von AL- oder VA-Teilen, Aufrauhen Material: robuste Stahlkonstruktion, Schutzpanzerung aus Ni-hard, Gummiauskleidung Optionen: - Frequenzregler für Schleuderrad - automatische Be- und Entladeeinrichtungen - Magnetabscheider - Patronen-Staubabscheider, auch in explosionsgeschützter Ausführung - SPS-Programmsteuerung       BEISPIELHAFTE STRAHLANLAGEN UND STRAHLKABINEN  Für weitere Produktangebote oder persönliche Anfragen kontaktieren Sie uns bitte telefonisch oder über unser Kontaktformular           HÄNGEBAHN-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGE TB 55 G              SERVICE   Anfrage Datenblatt   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Muldenband-Schleuderrad-Strahlanlagen            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN Drehtisch-Schleuderrad-Strahlanlagen Muldenband-Schleuderrad-Strahlanlagen Hängebahn-Schleuderrad-Strahlanlagen STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       MULDENBAND-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN     IHR VORTEIL  Muldenbandanlagen zur schnellen Bearbeitung von Chargen    Die Muldenbandanlagen Typ BETA mit Gummi- oder Stahlplattenband sind ideal geeignet für die Chargenbehandlung wälzfähiger Werkstücke aus Stahl, VA, Al-Druckguß oder Messing.  Anwendungen: Entgraten von Aluminium- und Zamak-Druckguss, Shot-Peening von Federn, Finishen von Messing- oder VA-Teilen, Entgraten von Kunststoffteilen  Material: robuste Stahlkonstruktion, Schutzpanzerungen aus Ni-hard  Optionen: - Frequenzregler für Schleuderrad und Muldenband - Beschicker und Entladerüttelrinne - Magnetabscheider - Patronenstaubabscheider, auch in explosionsgeschützter Ausführung - SPS-Programmsteuerung Komplette in die Bearbeitungsstraßen der Abteilung eingereihte Logistiksysteme werden auch realisiert.       BEISPIELHAFTE STRAHLANLAGEN UND STRAHLKABINEN  Für weitere Produktangebote oder persönliche Anfragen kontaktieren Sie uns bitte telefonisch oder über unser Kontaktformular           MULDENBAND-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGE TB 55 G AG 1              SERVICE   Anfrage Datenblatt   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Drehtisch-Schleuderrad-Strahlanlagen            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN Drehtisch-Schleuderrad-Strahlanlagen Muldenband-Schleuderrad-Strahlanlagen Hängebahn-Schleuderrad-Strahlanlagen STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       DREHTISCH-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN     IHR VORTEIL  Drehtischanlagen zur einfachen Bearbeitung von robusten Oberflächen    Die Drehtisch-Schleuderrad-Strahlanlage Typ ALFA bietet eine vielseitige und kostengünstige Lösung für Ihre Strahlaufgabe. Breite Flügeltüren ermöglichen eine einfache Be- und Entladung der Werkstücke. Die aufgelegten Werkstücke drehen sich unter dem Schleuderradstrahl durch und werden so mit dem aufgeschleuderten Strahlmittel bearbeitet. Tischdurchmesser vom 0,5 bis 2,5 m und einer maximalen Trafähigkeit von 1,5 Tonnen sind lieferbar. Anwendungen: Reinigung von Flaschenformen, Entgraten von geschmiedeten, gegossenen, gepressten oder geschweißten Werkstücken, Aufrauhen  Material: robuste Stahlkonstruktion, Schutzpanzerungen aus Ni-hard, Gummiauskleidung Optionen: - Frequenzregler für Schleuderrad - Be- und Entladeeinrichtungen - Magnetabscheider - Patronen-Staubabscheider, auch in explosionsgeschützter Ausführung - SPS-Programmsteuerung       BEISPIELHAFTE STRAHLANLAGEN UND STRAHLKABINEN  Für weitere Produktangebote oder persönliche Anfragen kontaktieren Sie uns bitte telefonisch oder über unser Kontaktformular           DREHTISCH-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGE BIG ALFA 18              SERVICE   Anfrage Datenblatt   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN Drehtisch-Schleuderrad-Strahlanlagen Muldenband-Schleuderrad-Strahlanlagen Hängebahn-Schleuderrad-Strahlanlagen STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN        DREHTISCH-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN  Drehtischanlagen zur effektiven Oberflächenbehandlung von schweren Werkstücke und zur Formenreinigung. Tragfähigkeit der Drehtische bis zu 1,5 Tonnen bei Tischdurchmessern bis zu 2,5 m.           MULDENBAND-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN  Effiziente Chargenbearbeitung mit Fassungsvermögen bis zu 1500 l. Robuste, hochreibungsfeste Gummiteppiche oder Förderbänder aus Stahl. Traglasten bis zu 1000 kg pro Charge.           HÄNGEBAHN-SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN  Hohe Durchsatzkapazitäten für schlagempfindliche Teile. Traubenabmessung mit 0,5 bis 2 m Durchmesser und 1 bis 2 m Höhe sind lieferbar. Behängung der Trauben mit Gewichten bis zu 5 Tonnen.              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: AUER - International            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AUER - International AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        AUER ROMÂNIA    Seit 2009 ist AUER Strahltechnik auch in Rumänien vertreten. Handelsvertretung vor Ort in Klausenburg ist der Ingenieur Daniel Pacurar.   Kontaktdaten: S.C Dameio SRL . Adresa: Cluj-Napoca Tel: 0744-795481 . Fax: 0264/437188 . eMail: dandameio(at)yahoo.com pers. De contact-ing. Daniel Pacurar            AUER - INTERNATIONAL         AUER Polen  Die Auer Polska Sp.z.o.o mit Sitz in Czosnów bei Warschau vertritt seit 2000 die Interessen der Firma AUER in Polen. Im Mai 2007 wurde das neue Betriebsgebäude in Czosnów bezogen mit Büroräumen, Anwendungstechnikum und Lagerhalle für Strahlanlagen, Strahlmittel und Ersatzteile. Insgesamt stehen 500 qm zur Verfügung. So können Kunden gezielt durch unsere Spezialisten beraten werden und zu sicheren Investitionsentscheidungen gelangen. Ergänzt wird das Lieferprogramm durch automatisch arbeitende Waschanlagen für den Industriebereich von der Firma Georg Render GmbH aus Bad Salzuflen.         AUER Türkei  Seit 2007 ist die Paul AUER GmbH mit ihrer türkischen Tochterfirma AUER Yüzey Kumlama Teknigi Ticaret Ltd. Sti in Istanbul angesiedelt. Wir bieten dadurch unseren Kunden in der Türkei direkte Ansprechpartner mit der Möglichkeit, vor Ort Strahlversuche durchzuführen. Das komplette Lieferprogramm bezüglich Strahlanlagen und Ersatzteilen kann direkt in der Türkei bestellt und auch von dort bezogen werden.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Durchlauf-Strahlanlagen            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN Satelliten-Strahlanlagen Drehtisch-Strahlanlagen Durchlauf-Strahlanlagen SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       AUER-DURCHLAUF-STRAHLANLAGEN     IHR VORTEIL  Durchlauf-Strahlanlagen für große Fertigungskapazitäten    Anwendungen: Mattieren von Herdblenden und Aluleisten, Aufrauhen von Blechen und Bremsbelägen, Entgraten von Kunststoffteilen  Material: stabile und robuste Schweißkonstruktion, Strahlkabine gefertigt aus 3-5 mm dickem Stahlblech  Standardmäßiger Lieferumfang: - Hochleistungsstrahlpistolen - Transportbänder aus Gummi, Stahlplatten oder Drahtgurt - Stufenlos regelbare Bandgeschwindigkeiten - Trichterschnecke und Becherwerk für mechanischen Strahlmittelkreislauf - Zyklonabscheider für Strahlmittelrückführung - zentrale Steuerschrank mit SPS und OP  Optional: - Gummierter Rollengang für lange und schwere Werkstücke - Spezial-Transportlösungen für den Durchlauf extrem leichter Werkstücke - Kundenspezifische Transportsysteme mit Igelwalzen       BEISPIELHAFTE STRAHLANLAGEN UND STRAHLKABINEN  Für weitere Produktangebote oder persönliche Anfragen kontaktieren Sie uns bitte telefonisch oder über unser Kontaktformular           AUER-DURCHLAUF-STRAHLANLAGE ST 2500 B4500   Durchlauf-Strahlanlage auf Injektor-Gravitation-Basis  Mattieren von Edelstahlteilen wie Schalttasten, Schaltrahmen und Steckdosen           AUER-DURCHLAUF-STRAHLANLAGE ST 5400 S   Durchlaufstrahlanlage mit 3-Achsen-Düsenbewegung  Mattieren von Flachglas           AUER-DURCHLAUF-STRAHLANLAGE ST 1200 B6200   Durchlaufstrahlanlage mit integrierter Wendeeinrichtung  Entgraten von Keramikgrünlingen              SERVICE   Anfrage Datenblatt   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Drehtisch-Strahlanlagen            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN Satelliten-Strahlanlagen Drehtisch-Strahlanlagen Durchlauf-Strahlanlagen SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       AUER-DREHTISCH-STRAHLANLAGEN     IHR VORTEIL  Drehtisch-Strahlanlagen zur effektiven Bearbeitung von Oberflächen    Anwendungen: Entgraten, Reinigen, Aufrauhen und Verfestigen von Formen, geschmiedeten, gegossenen, gepressten, geschweißten und schweißgelöteten Werkstücken  Material: Stabile und robuste Schweißkonstruktion, Strahlkabine gefertigt aus 3-5mm dickem Stahlblech  Standardmäßiger Lieferumfang: - Fontflügeltür mit Einblickfenster - Schienenbrücke links und rechts - Rollwagen-Drehtisch - zentraler Steuerschrank mit separater OP, fix oder schwenkbar  Optional: Sonderausstattung frei nach Kundenwunsch       BEISPIELHAFTE STRAHLANLAGEN UND STRAHLKABINEN  Für weitere Produktangebote oder persönliche Anfragen kontaktieren Sie uns bitte telefonisch oder über unser Kontaktformular           AUER-FORMENREINIGUNGS-STRAHLANLAGE ST 1600 ID SB 1600-2     Formenreinigungs-Strahlanlage auf Druckstrahlbasis  Reinigung von Reifenformen           AUER-DREHTISCH-STRAHLANLAGE ST 1600 ID   Drehtisch-Strahlanlage zur individuellen Bearbeitung von Werkstücken  Shotpeening von Gewindebohrern           AUER-FORMENREINIGUNGS-STRAHLANLAGE ST 2200 ID 2 SB 2200     Formenreinigungs-Strahlanlage mit seitlicher Beladestation  Reinigung von Reifenformen              SERVICE   Anfrage Datenblatt   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Satelliten-Strahlanlagen            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN Satelliten-Strahlanlagen Drehtisch-Strahlanlagen Durchlauf-Strahlanlagen SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       AUER-SATELLITEN-STRAHLANLAGEN     IHR VORTEIL  Satelliten-Strahlanlagen zum Nassstrahlen, Trockenstrahlen oder Eisstrahlen von einzelnen Werkstücken    Anwendungen: Reinigen von Formen mit Strahltechnik, Strahlen von Werkzeugen und Werkzeugteilen vor und nach dem Beschichten, Feinstrahlen und Mikrostrahlen, Polieren, Finishen, Entgraten von Gußteilen, Glätten von Schweißnähten, Entzundern von Schmiedestücken  Material: stabile und robuste Schweißkonstruktion, Strahlkabine gefertigt aus 3-5mm dickem Stahlblech  Standardmäßiger Lieferumfang: - 4 bis 12 Strahlpistolen - 2 bis 24 Drehteller - Doppelschleusen-Schieber - Lichtschranke - Zentraler Steuerschrank mit SPS und OP       BEISPIELHAFTE STRAHLANLAGEN UND STRAHLKABINEN  Für weitere Produktangebote oder persönliche Anfragen kontaktieren Sie uns bitte telefonisch oder über unser Kontaktformular           AUER-SATELLITEN-STRAHLANLAGE SA 1800 S12 ID 10   Satelliten-Strahlanlage mit 12 Satelliten und 10 Impuls-Druckkesseln  Innen- und Außenstrahlen von Gehäusen           AUER-SATELLITEN-STRAHLANLAGE SA 1200 S 10   Satelliten-Strahlanlage mit 5-fach-Aufnahme und mechanischer Strahlmittelrückgewinnung  Mattieren von Halogenlampen           AUER-SATELLITEN-STRAHLANLAGE ST 1200 S12-6   Satelliten-Strahlanlage mit Doppeltakt-Drehtisch und vertikaler Düsenbewegung  Aufrauen von Werkstücken vor dem Lackieren              SERVICE   Anfrage Datenblatt   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Nass-Strahlkabinen            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN Injektor-Strahlkabinen Druck-Strahlkabinen Nass-Strahlkabinen AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       AUER-NASS-STRAHLKABINEN     IHR VORTEIL  Nass-Strahlkabinen für feinste Oberflächen    Mit unseren Nass - Strahlkabinen bieten wir eine optimale Lösung für das Bearbeiten von empfindlichen Oberflächen. Durch die Kombination des Strahlmittels mit Wasser wird eine schonende Behandlung der Werkstücke gewährleistet. Feinste Entgratungen und Rautiefen sind kein Problem mehr. Leistungsstarke Förderpumpen und verschleißarme Rührwerke garantieren optimales Nass -Strahlen unter Dauereinsatz. Ein extra konzipiertes Sichtfenster mit integrierter Scheibenspülung sorgt für klare Sicht beim Strahlen. Die aus rostfreiem Edelstahl bestehende Strahlkabine ist für langjährigen Einsatz im Nassbereich konzepiert wurden. Ein den aktuellen Regelungen des Umweltschutzes entsprechender Überlaufabscheider vermeidet, dass Strahlmittel oder Feststoffe in die Kanalisation gelangen.  Anwendungen: Mattieren, Finishen, Läppen, Entgraten, Feinstrahlen, Mikrostrahlen  Material: Hochwertige 3mm starke Strahlkabine aus VA-Edelstahl  Standardmäßiger Lieferumfang: - AUER Hochleistungsstrahlpistole - Scheibenspülung und 200 Watt Halogenbeleuchtung - verschleißarme Förderpumpe und Spezial-Rührwerk - Kunststoffabscheider mit Regeneriereinrichtung und Ventilator - Frischwasserzulauf  Optional: - Drehkörbe mit Zeitschaltuhr - elektrische Düsenbewegung - Schienenbrücken - Öl-Wasserabscheider - Kaskadenabscheider - Spültische       BEISPIELHAFTE STRAHLANLAGEN UND STRAHLKABINEN  Für weitere Produktangebote oder persönliche Anfragen kontaktieren Sie uns bitte telefonisch oder über unser Kontaktformular           AUER-NASS-STRAHLKABINE ST 1000 N  Die Multifunktionale  Schonende Bearbeitung von Kleinteilen im Chargenbetrieb in der Strahlkabinen-Sonderausstattung mit Drehkorb. Individuell einstellbare Drehgeschwindigkeiten und Neigungswinkel.           AUER-NASS-STRAHLKABINE ST 1200 N S  Die Spezielle  Speziallösung für Innenbearbeitung von Formennestern und Kokillen. Der Kipptisch der Nass-Strahlkabine kann bis ca. 60° pneumatisch geneigt werden.           AUER-NASS-STRAHLKABINE ST 1000 N SB  Die Vollendete  Ausgestattet mit Spültisch und Kaskadenüberlaufabscheider bleiben bei dieser Nass-Strahlkabine keine Wünsche offen. Am Spültisch direkt neben der Strahlkabine können die Teile vor dem Entnehmen mit Frischwasser gereinigt werden.              SERVICE   Anfrage Datenblatt   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Druck-Strahlkabinen            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN Injektor-Strahlkabinen Druck-Strahlkabinen Nass-Strahlkabinen AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       AUER-DRUCK-STRAHLKABINEN     IHR VORTEIL  Druck-Strahlkabinen für hohe Strahlleistung    Druckstrahlkabinen mit AUER -Impulsdruckverfahren sind die optimale Lösung für rauhe Strahlarbeiten. Oberflächen können mit bis zu 6 bar Strahldruck bearbeitet werden. AUER -Impuls-Druckstrahlkabinen stellen dadurch eine echte Ergänzung zur Injektortechnik dar mit 3fach höherer Strahleistung. Extra starkes Stahlblech, Sicherheitsglasscheiben und ein mit Prallschutzgummi ausgekleideter Strahlraum sowie geprüfte Druckkessel bieten flexible Anpassung an Ihre betriebsspezifische Strahlaufgabe.  Anwendung: Entkernen, Reinigen, Entrosten, Entlacken, Shot Peening  Material: Strahlkabine aus 4mm Stahlblech, stabile und robuste Schweißkonstruktion  Standardmäßiger Lieferumfang: - Stabiler Arbeitsrost - Arbeitspodest - Prallschutzauskleidung - 15 ltr Druckkessel  Optional: - Rostbündig eingebauter Drehtisch, elektrisch oder manuell bewegt - Pneumatische Strahlmittelrückgewinnung für  Arbeiten ohne Podest - Mechanische Rückgewinnung über Becherwerk       BEISPIELHAFTE STRAHLANLAGEN UND STRAHLKABINEN  Für weitere Produktangebote oder persönliche Anfragen kontaktieren Sie uns bitte telefonisch oder über unser Kontaktformular           AUER-DRUCK-STRAHKABINE ST 1200 ID  Die Kraftvolle  Die robuste und leistungsstarke Druck-Strahlkabine ST 1200 ID mit Ablufthaube und Impulsdruckstrahlkessel für schnell einsetzende Strahlleistung ohne Unterbrechung. Kesselgrößen von 4–32 l ohne TÜV-Pflicht.           AUER-DRUCK-STRAHLKABINE ST 1000 ID S  Die Praktische  Für den schnellen Zugang und das Beladen der Strahlmaschine von Vorne eignet sich besonders unsere Schiebetür. Wahlweise lieferbar als Strahlautomat mit automatischer oder Strahlkabine mit manueller Türöffnung.           AUER-DRUCK-STRAHLKABINE ST 1000 ID Z  Die Vielseitige  Die Zyklonrückgewinnung erlaubt eine ebenerdige und podestfreie Aufstellung der Strahlanlage. Sichere Be- und Entladung schwere Werkstücke durch seitliche Schienenbrücke.              SERVICE   Anfrage Datenblatt   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Injektor-Strahlkabinen            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN Injektor-Strahlkabinen Druck-Strahlkabinen Nass-Strahlkabinen AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       AUER-INJEKTOR-STRAHLKABINEN     IHR VORTEIL  Injektor-Strahlkabinen für beste Ergebnisse beim manuellen Sandstrahlen mit Strahlkabinen    Bei unserer im Einsatz 1000fach bewährten Injektor -Sandstrahlkabine haben wir bewusst auf stabile und platzsparende Konstruktion geachtet.  Die leichtgängige und verkantungsfrei laufende Frontrolltür bietet vollen Zugang zum Strahlraum, der mit einem stabilen Arbeitsrost ausgestattet ist. Ein großes Sichtfenster mit schnell wechselbarer Schutzscheibe im Klapprahmen ermöglicht beste Sicht auf die zu bearbeitenden Werkstücke. Unsere spezielle Entstaubung mit einem Patronenstaubfilter und ein blendfrei ausgeleuchteter Strahlraum garantieren klare Sicht auch im dauerhaften Strahleinsatz. Die Wartung der Strahlanlage ist schnell und problemlos durchzuführen.  Anwendungen: Aufrauen, Entgraten, Entrosten, Entsanden, Entzundern, Läppen, Mattieren, Reinigen, Verfestigen Material: Stabile und robust geschweißte Strahlkabine, gefertigt aus 3 mm Stahlblech Standardmäßiger Lieferumfang: - Grundausstattung mit Frontrolltür mit Sicherheitsschalter - Stabiler Bodenrost mit 200 kg Traglast - Doppelt versetzte Durchgriffsöffnung aus Linatex - Sichtschutzscheibe - Schaltkasten nach VDE 0013 - Patronenfilter mit Staubabsackung - Druckminderer und Manometer - Fußschalter Optional: - Drehtische - Drehkörbe - Durchschuböffnungen - Öl-Wasserabscheider - Schalldämmhaube       BEISPIELHAFTE STRAHLANLAGEN UND STRAHLKABINEN  Für weitere Produktangebote oder persönliche Anfragen kontaktieren Sie uns bitte telefonisch oder über unser Kontaktformular           AUER-INJEKTOR-STRAHLKABINE ST 1000 PS  D er Klassiker  Die beliebteste Sandstrahlkabinen-Lösung für den täglichen Strahleinsatz. Manuelle Strahlkabine mit leichtgängiger Frontrolltür. Patronenstaubfilter für effektive Entstaubung.  Datenblatt           AUER-INJEKTOR-STRAHLKABINE ST 1000 DPS  Der Alleskönner  Mit Drehkorb wird die Sandstrahlkabine ST 1000 DPS zum Strahlautomat. Die Strahlzeitintervalle, Neigungswinkel und Geschwindigkeiten des Drehkorbes sind individuell für die Strahlanlage einstellbar.   Datenblatt           AUER-INJEKTOR-STRAHLKABINE ST 1000 J  Die Praktische  Alternativ zur Rolltür bieten wir unsere Standard-Strahlkabine der ST 1000-Serie mit einer Seitentür-Ausführung an. Diese Version kann zusätzlich mit einer Schienenbrücke ausgestattet werden.   Datenblatt           AUER-INJEKTOR-STRAHLKABINE ST 1200 SB  Die Alternative  Die Schienenbrücke ermöglicht die Beladung der Strahlkabine mit schweren Werkstücken.  Zusätzliche Abblaspistolen für die schnelle Reinigung der Teile.  Datenblatt              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Schleuderrad          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       Schleuderrad-Strahlverfahren     IHR VORTEIL  Gleichbleibende Strahlmittelzufuhr zum Schleuderrad    Besondere Merkmale Druckluftloser Strahlbetrieb, da die Beschleunigung des Strahlmittels direkt ohne Zwischenträger über die Fliehkräfte des Schleuderrades erfolgt Hohe und gleichmäßige Flächenleistung bei großen Arbeitsdistanzen Stets gleichbleibende Strahlmittelmengenzufuhr zu dem Schleuderrad In der Regel nur metallische oder organische Strahlmittel einsetzbar           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Nass-Druckluft          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       NASS-DRUCKLUFT-STRAHLVERFAHREN     IHR VORTEIL  Extrem niedrige Rauhtiefe    Besondere Merkmale: Die Druckluft und das Strahlmittel-Wasser-Gemisch werden über zwei getrennte Schläuchezur Strahlpistole geführt. Die Förderung des Strahlmittel-Wasser-Gemisches bewirkt eine Tauchpumpe, wobei ein Teil der Pumpenleistung zum kontinuierlichen Aufrühren des Strahlmittel-Wasser-Gemisches im Sumpf verwendet wird. Dies ist für eine gleichmäßige Strahlleistung von großer Bedeutung. Extrem niedrige Rauhtiefe, da die einzelnen Strahlmittelkörnchen rundum mit einem Wasserfilm umgeben sind, der den Aufprall dämpft. In der Regel wird nur mit mineralischen Strahlmitteln gearbeitet.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Druckluft          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       DRUCK-STRAHLVERFAHREN     IHR VORTEIL  Große Arbeitsdistanzen möglich    Besondere Merkmale: Hohe und gleichmäßige Flächenleistung. Die Druckluft und das Strahlmittel werden über einen gemeinsamen Schlauch zur Strahldüse geführt. Unabhängig vom spezifischen Gewicht des Strahlmittels, da es in den Schlauch hineingepreßt und von der durchströmenden Druckluft mitgerissen wird. Große Arbeitsdistanzen möglich (Düsenaustrittsöffnung - Werkstückoberfläche), da das Strahlmittel mit hoher Geschwindigkeit austritt           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Injektor-Gravitation          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       INJEKTOR-GRAVITATIONS-STRAHLVERFAHREN     IHR VORTEIL  Gleichmäßiger, stoßfreier Strahlmittelaustritt bei niedrigem Strahldruck    Besondere Merkmale: Die Druckluft und das Strahlmittel werden über zwei getrennte Schläuche zur Strahlpistole geführt. Das Strahlmittel wird aus dem Strahlanlagentrichter nicht angesaugt, sondern über eine Trichterschnecke und Becherwerk zum Strahlmittelvorratsdepot geführt. Das Strahlmittel fällt aufgrund seines Eigengewichtes in die Strahlpistole und wird dann in der Strahldüse durch die zugeführte Druckluft beschleunigt. Gleichmäßiger, stoßfreier Strahlmittelaustritt aus der Strahldüse bei niedrigem Strahldruck, z.B. unter 1 bar.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: Injektor          ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK Injektor Injektor-Gravitation Druckluft Nass-Druckluft Schleuderrad STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88       INJEKTOR-STRAHLVERFAHREN     IHR VORTEIL  Sofortige Strahleistung beim Einschalten    Besondere Merkmale: Die Luftdüse hat immer einen kleineren Bohrungsdurchmesser als die Strahldüse (geringerer Luftbedarf). Die Druckluft und das Strahlmittel werden über zwei getrennte Schläuche zur Strahlpistole geführt. Die Beschleunigung des Strahlmittels erfolgt in der Strahldüse. Gute Automatisierbarkeit der Anlagen, da für das Strahlmittel keine Transport- bzw. Fördereinrichtungen benötigt werden. Beim Einschalten sofortige Strahleistung, da z.B. kein Druck aufgebaut werden muß.           SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: AUER STRAHLKABINEN            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN Injektor-Strahlkabinen Druck-Strahlkabinen Nass-Strahlkabinen AUER STRAHLANLAGEN SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        AUER STRAHLKABINEN        INJEKTOR-STRAHLKABINEN  Angepasst an Ihren Produktionsablauf liefern wir wahlweise rein manuell oder automatisch betriebene Strahlkabinen. Strahlarbeiten können dadurch individuell und praxisnah realisert werden.           DRUCK-STRAHLKABINEN  Druckstrahlanlagen mit bis zu 10 kombinierten Druckkesseln. Sehr hohe Strahlleistung für das Bearbeiten von Oberflächen unter härtesten Bedingungen.           NASS-STRAHLKABINEN  Schonende und feinkörnige Bearbeitung von empfindlichen Oberflächen durch unsere Nass-Strahlkabinen. Modernste Förderpumpen und Rührwerke sichern den dauerhaften Einsatz.              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    AUER :::::: AUER STRAHLANLAGEN            ::::: TECHNOLOGY FOR SURFACE TREATMENT   Home | Impressum   STRAHLANLAGEN AUER STRAHLKABINEN AUER STRAHLANLAGEN Satelliten-Strahlanlagen Drehtisch-Strahlanlagen Durchlauf-Strahlanlagen SCHLEUDERRAD-STRAHLANLAGEN STRAHLTECHNIK STRAHLMITTEL UNTERNEHMEN AKTUELLES KONTAKT   PAUL AUER GMBH STRAHLTECHNIK  Bad-Kreuznacher Str. 18 68309 Mannheim  Tel.: (0621) 72769-0 Fax: (0621) 72769-88        AUER STRAHLANLAGEN        SATELLITEN-STRAHLANLAGEN  Satelliten-Strahlanlagen mit frei skalier- und drehbaren Satelliten für die individuelle Werkzeugbearbeitung.           DREHTISCH-STRAHLANLAGEN  Drehtisch-Strahlanlagen mit Tischdurchmessern bis zu 3 Metern. Formenreinigung und Chargenbearbeitung von Werkstücken bei Traglasten bis zu 5 Tonnen.           DURCHLAUF-STRAHLANLAGEN  Durchlauf-Strahlanlagen für die effiziente Einzelbearbeitung von Werkstücken. Hohe Durchlaufzeiten entsprechend Ihrer Werkstückkapazitäten.              SERVICE   Anfahrt   (AN)FRAGE?   Haben Sie noch Fragen?    Tel.: (0621) 72769-0  Kontaktformular           
</fragment>
</item>
</root>