<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
     AGB                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB      AGB    Allgemeine Verkaufs- und Lieferbedingungen (AGB) I. Geltungsbereich  Diese AGB gelten für alle Geschäfte von uns mit juristischen Personen des Öffentlichen Rechts, einem öffentlich-rechtlichen Sondervermögen oder einem Unternehmer, der bei Abschluß des Vertrages in Ausübung seiner gewerblichen oder selbständigen beruflichen Tätigkeit handelt. Entgegenstehende oder abweichende Einkaufsbedingungen oder sonstige Einschränkungen des Käufers werden nicht anerkannt, es sei denn, der Verkäufer hat Ihnen im Einzelfall ausdrücklich und schriftlich zugestimmt. Diese AGB gelten auch für alle zukünftigen Geschäfte, selbst wenn sie nicht nochmals gesondert vereinbart werden. Die AGB des Käufers werden nur durch ausdrückliche, schriftliche Zustimmung mit einbezogen, ansonsten finden sie keine Anwendung.  II. Angebot und Vertragsabschluss 1. Unsere Angebote sind freibleibend und unverbindlich. Der Vertrag kommt erst durch unsere Annahme ( Auftragsbestätigung oder Lieferung ) zustande.  III. Preise und Zahlungen   1. Von uns genannte Preise sind Nettopreise ab Werk zzgl. gesetzlicher MwSt. Der Verkäufer behält sich die Auswahl des wirtschaftlichsten Versandweges vor. Falls der Käufer eine besondere Versandart, z.B. Expressgut, Eilgut, Eilboten, Luftpost usw. verlangt werden dem Käufer die Mehrkosten zzgl. gesetzlicher MwSt. berechnet.  2. Wir liefern gegen Nachnahme oder gegen Rechnung, zahlbar 8 Tage nach dem Erhalt der Waren ohne Abzug. Sämtliche Zahlungen gelten erst dann als geleistet, wenn wir über den Betrag verfügen können. Leistet der Käufer bei Fälligkeit nicht, so sind die ausstehenden Beträge ab dem Tag der Fälligkeit mit acht Prozentpunkten über dem Basiszinssatz p.a. zu verzinsen, einer gesonderten Mahnung bedarf es nicht; die Geltendmachung höherer Zinsen und weiterer Schäden im Falle des Verzugs bleibt unberührt. Während des Verzugs sind wir zur Ausführung weiterer Leistungen nicht verpflichtet. 3. Die Aufrechnung mit Gegenansprüchen des Käufers ist nur zulässig, soweit die Gegenansprüche unbestritten, rechtskräftig festgestellt oder aber entscheidungsreif sind. Die Zurückbehaltung von Zahlungen durch den Käufer ist nur zulässig, soweit die Gegenansprüche unbestritten, rechtskräftigen festgestellt oder aber entscheidungsreif sind. Zurückbehaltungsrechte können nur in dem Umfang und der Höhe geltend gemacht werden, die dem Gegenwert entsprechen. Wir sind berechtigt, das Zurückbehaltungsrecht durch Sicherheitsleitung abzuwenden, die auch durch Bankbürgschaft erbracht werden kann. 4. Bei Zweifeln an der Zahlungsfähigkeit des Bestellers können wir Vorauszahlungen oder Sicherheiten verlangen, sowie eingeräumte Zahlungsziele widerrufen.  IV. Beschaffenheit der Ware, technische Beratung, Verwendung und Verarbeitung  1. Als Beschaffenheit der Ware gilt grundsätzlich nur die in den Produktbeschreibungen, Spezifikationen und Kennzeichnungen des Verkäufers beschriebene Beschaffenheit. Öffentliche Äußerungen, Anpreisungen oder Werbung stellen keine Beschaffenheitsangaben zu der Kaufsache dar. 2. Die anwendungstechnische Beratung des Verkäufers in Wort, Schrift und durch Versuche erfolgt nach bestem Wissen, gilt jedoch nur als unverbindlicher Hinweis, auch in Bezug auf etwaige Schutzrechte Dritter, und befreit den Käufer nicht von der eigenen Prüfung der vom Verkäufer gelieferten Produkte auf ihre Eignung für die beabsichtigten Verfahren und Zwecke. Anwendung, Verwendung und Verarbeitung der Produkte erfolgen außerhalb der Kontrollmöglichkeiten des Verkäufers und liegen daher ausschließlich im Verantwortungsbereich des Käufers.  V. Lieferung  1. Der Verkäufer ist jederzeit bemüht, so rasch wie möglich zu liefern. Feste Lieferfristen bestehen nicht. Soweit abweichend hiervon ein fester Liefertermin vereinbart ist, hat der Käufer im Falle des Verzuges der Lieferung eine angemessene Nachfrist von in der Regel vier Wochen zu setzen. Richtige und rechtzeitige Selbstbelieferung des Verkäufers bleibt vorbehalten. Der Verkäufer ist berechtigt, Teillieferungen vorzunehmen, sofern dies für eine zügige Abwicklung vorteilhaft erscheint. 2. Als Tag der Lieferung gilt der Tag, an dem die Ware das Werk oder ein Lager verläßt, und, wenn dieser Tag nicht feststellbar ist, der Tag, an dem sie dem Käufer zur Verfügung gestellt wird. 3. Höhere Gewalt jeder Art, unvorhersehbare Betriebs-, Verkehrs- oder Versandstörungen, Feuerschäden, Überschwemmungen, unvorhersehbarer Arbeitskräfte-, Energie-, Rohstoff- oder Hilfsstoffmangel, Streiks, Aussperrungen, behördliche Verfügungen oder andere von der leistungspflichtigen Partei nicht zu vertretende Hindernisse, welche die Herstellung, den Versand, die Abnahme oder den Verbrauch verringern, verzögern, verhindern oder unzumutbar werden lassen, befreien für die Dauer und Umfang der Störung von der Verpflichtung zur Lieferung oder Abnahme. Wird infolge der Störung die Lieferung und/oder Abnahme um mehr als acht Wochen überschritten, so sind beide Teile zum Rücktritt berechtigt. Bei teilweisem oder vollständigem Wegfall der Bezugsquellen des Verkäufers ist dieser nicht verpflichtet, sich bei fremden Vorlieferanten einzudecken. In diesem Fall ist der Verkäufer berechtigt, die verfügbaren Warenmengen unter Berücksichtigung des Eigenbedarfs zu verteilen. 4. Der Versand erfolgt stets auf Rechnung und Gefahr des Bestellers, soweit nicht etwas anderes ausdrücklich schriftlich vereinbart ist. Die Gefahr für Untergang, Verlust oder Beschädigung der Ware geht mit der Übergabe der Ware an den Spediteur oder Frachtführer, spätestens jedoch mit dem Verlassen des Lagers oder bei Direktversand ab Werk mit dem Verlassen des Werkes oder bei Selbstabholern mit Aussonderung auf den Käufer über. Dies gilt auch, wenn Teillieferungen erfolgen oder der Verkäufer die Versandkosten übernommen hat. Verzögert sich der Versand infolge von Umständen, die der Käufer zu vertreten hat, so geht die Gefahr vom Tage der Versandbereitschaft ab auf den Käufer über; jedoch ist der Käufer verpflichtet, auf Wunsch und Kosten des Käufers die Versicherung zu bewirken, die dieser verlangt. VI. Datenspeicherung  Wir setzen den Vertragspartner hiermit in Kenntnis, dass wir seine Daten – soweit geschäftsnotwendig und im Rahmen des Bundesdatenschutzgesetzes (§ 28 BDSG) zulässig – elektronisch speichern und verarbeiten. VII. Gewährleistung, Sachmängel  1. Die Gewährleistungsfrist beträgt ein Jahr ab Lieferung. 2. Die gelieferte Ware ist unverzüglich nach Ablieferung an den Käufer oder an den von ihm bestimmten Dritten sorgfältig zu untersuchen. Sie gilt als genehmigt, wenn dem Verkäufer nicht eine schriftliche Mängelrüge hinsichtlich offensichtlicher Mängel oder anderer Mängel, die bei einer unverzüglichen, sorgfältigen Untersuchung erkennbar waren, binnen 8 Tagen nach Übergabe der Ware oder ansonsten binnen 8 Tagen nach der Entdeckung des Mangels oder jedem früheren Zeitpunkt, in dem der Mangel für den Käufer bei normaler Verwendung der Ware ohne näherer Untersuchung erkennbar war, zugegangen ist. Auf Verlangen des Verkäufers ist die beanstandete Ware frachtfrei an den Verkäufer zurückzusenden. Bei berechtigter Mängelrüge vergütet der Verkäufer die Kosten des günstigsten Versandweges; dies gilt nicht, soweit die Kosten sich erhöhen, weil die Ware an einem anderen Ort als dem Ort des bestimmungsgemäßen Gebrauchs befindet. 3. Die Gewährleistung entfällt, wenn der Käufer ohne Zustimmung des Verkäufers die Ware ändert oder durch Dritte ändern lässt. 4. Der Käufer ist verpflichtet, den Käufer unverzüglich ab Kenntnis jeden in der Lieferkette auftretenden Regressfall anzuzeigen.  VIII. Haftung auf Schadenersatz wegen Verschuldens  1. Die Haftung des Verkäufers auf Schadenersatz, gleich aus welchem Rechtsgrund, insbesondere aus Unmöglichkeit, Verzug, mangelhafter oder falscher Lieferung, Vertragsverletzung, Verletzung von Pflichten bei Vertragsverhandlungen und unerlaubter Handlung ist, soweit es dabei jeweils auf ein Verschulden ankommt, nach Maßgabe dieses §8 eingeschränkt. 2. Der Verkäufer haftet nicht im Falle einfacher Fahrlässigkeit seiner Organe, gesetzlichen Vertreter, Angestellten oder sonstigen Erfüllungsgehilfen soweit es sich nicht um eine Verletzung vertragswesentlicher Pflichten handelt. Vertragswesentlich sind die Verpflichtung zur rechtzeitigen Lieferung der von wesentlichen Mängeln freien Ware sowie Beratungs-, Schutz- und Obhutspflichten, die dem Käufer die vertragsgemäße Verwendung der Ware ermöglichen sollen oder den Schutz von Leib oder Leben von Personal des Käufers oder den Schutz von dessen Eigentum vor erheblichen Schäden bezwecken. 3. Soweit der Verkäufer gemäß § 8 Ziffer 2 dem Grunde nach auf Schadensersatz haftet, ist diese Haftung auf Schäden begrenzt, die der Verkäufer bei Vertragsschluss als mögliche Folge einer Vertragsverletzung vorausgesehen hat oder die er bei Anwendung verkehrsüblicher Sorgfalt hätte voraussehen müssen. Mittelbare Schäden und Folgeschäden, die Folge von Mängeln der Ware sind, sind außerdem nur ersatzfähig, soweit solche Schäden bei bestimmungsgemäßer Verwendung des Liefergegenstandes typischerweise zu erwarten sind. 4. Im Falle einer Haftung für einfache Fahrlässigkeit ist die Ersatzpflicht des Verkäufers für Sachschäden und daraus resultierende weitere Vermögensschäden auf einen Betrag von € 100.000,- je Schadensfall beschränkt, auch wenn es sich um eine Verletzung vertragswesentlicher Pflichten handelt.  5. Die vorstehenden Haftungsausschlüsse- und Beschränkungen gelten in gleichem Umfang zugunsten der Organe, gesetzlicher Vertreter, Angestellten und sonstigen Erfüllungsgehilfen des Verkäufers.  6. Soweit der Verkäufer technische Auskünfte gibt oder beratend tätig wird und diese Auskünfte oder Beratung nicht zu dem von ihm geschuldeten, vertraglich vereinbarten Leistungsumfang gehören, geschieht dies unentgeltlich und unter Ausschluss jeglicher Haftung.  7. Schadensersatzansprüche verjähren in einem Jahr ab Lieferung der Ware. 8. Die Einschränkungen dieses §8 gelten nicht für die Haftung des Verkäufers wegen vorsätzlichem Verhaltens, für garantierte Beschaffenheitsmerkmale, wegen Verletzung des Lebens, des Körpers oder der Gesundheit oder nach dem Produkthaftungsgesetz.  IX. Eigentumsvorbehalt 1. Die gelieferte Ware bleibt bis zur vollständigen Bezahlung der Lieferung und Regulierung sämtlicher Verbindlichkeiten aus der Geschäftsverbindung unser Eigentum. Der Empfänger ist berechtigt, über die Vorbehaltsware im ordentlichen Geschäftsverkehr zu verfügen. Weitergehende Verfügungen (z.B. Verpfändung, Sicherungsübereignung, oder Verkauf nach erfolgter Zahlungseinstellung) sind nicht gestattet. Pfändungen der Vorbehaltsware sind uns sofort unter Beifügung einer Abschrift des Pfändungsprotokolles bekannt zu geben. Unabhängig davon hat der Käufer bereits im Vorhinein den Pfändungsgläubigern auf die an der Ware bestehenden Rechte hinzuweisen. Im Falle einer möglichen notwendigen Drittwiderspruchsklage (§§ 771 ff. ZPO) hat der Käufer die Kosten dieses Verfahrens zu tragen, soweit keine Kostenerstattung durch den Dritten erfolgt. 2. Veräußert der Käufer Vorbehaltsware, so gelten die daraus sich ergebenden Kaufpreisforderungen mit ihrer Entstehung als an uns abgetreten. Der Besteller ist so lange befugt die Forderungen einzuziehen, bis ihm dies aufgrund seines Zahlungsverzuges oder Vermögensverfalles durch uns untersagt wird. In diesem Fall hat uns der Besteller auf Verlangen für jede einzelne Forderung eine Abtretungserklärung und eine Bestätigung seines Eigentumsvorbehaltes Dritten gegenüber nachzureichen. 3. Bei der Verarbeitung unserer Ware durch den Besteller gelten wir als Hersteller und erwerben Miteigentum an den neu entstehenden Sachen im Verhältnis des Rechnungswertes unserer Waren. Der Käufer gilt in diesem Fall als Verwahrer. 4. Bei Zahlungsverzug des Bestellers sind wir berechtigt, auch ohne Ausübung des Rücktritts und ohne Nachfristsetzung auf Kosten des Bestellers die Herausgabe der in unserem Eigentum stehenden Ware zu verlangen. 5. Übersteigt der Wert der Sicherung unserer Ansprüche gegen den Käufer um mehr als 20%, so haben wir auf Verlangen des Käufers nach unserer Wahl uns zustehende Sicherheiten in entsprechendem Umfang freizugeben. X. Weiterverkauf Wir übernehmen keine Verantwortung dafür, daß ein Weiterverkauf von Tierarzneimitteln in das Ausland in Übereinstimmung mit den dort geltenden Rechtsvorschriften steht. Wir gewährleisten darüber hinaus nicht, daß im Ausland keine gewerblichen Schutzrechte Dritter verletzt werden.  XI. Anzuwendendes Recht, Erfüllungsort, Gerichtsstand Die Vertragsbeziehungen unterliegen ausschließlich dem Recht der Bundesrepublik Deutschland. Die Bestimmungen des UN-Kaufrechts finden keine Anwendung. Erfüllungsort und Gerichtsstand für sämtliche zwischen den Parteien sich ergebenden Streitigkeiten ist 49377 Vechta. Dies gilt auch, wenn der Käufer keinen allgemeinen Gerichtsstand in Deutschland hat oder deren Wohnsitz oder der gewöhnliche Aufenthaltsort zum Zeitpunkt der Klageerhebung nicht bekannt sind. Dem Verkäufer steht es frei, am Gerichtsstand des Käufers zu klagen.  XII. Schlussbestimmungen Sollten einzelne Bestimmungen des Vertrages mit dem Kunden einschließlich dieser Allgemeinen Geschäftsbedingungen ganz oder teilweise unwirksam sein oder werden, so wird hierdurch die Gültigkeit der übrigen Bestimmungen nicht berührt. Die ganz oder teilweise unwirksame Regelung soll durch eine Regelung ersetzt werden, deren wirtschaftlicher Erfolg dem der unwirksamen Regelung möglichst nahe kommt.          Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     felimed®                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       &lt; Primabel® LA  28.07.2015 11:53 Alter: 16 days   felimed®  Wirkt und schmeckt gut!    Ab sofort ist das Produktportfolio der Fa. Mepro Dr. Jaeger und Bergmann GmbH um die Produktreihe felimed® ergänzt.  Bei der Produktreihe felimed® handelt es sich um Diät- und Ergänzungsfuttermittel in Form von Kautabletten für Katzen, die exklusiv über die tierärztliche Hausapotheke vertrieben werden. Zu dem umfangreichen Sortiment zählen: CYSTOLAMIN® zur Unterstützung des Abbaus von Struvitsteinen DERMASOL® zur Pflege und Regeneration von Haut und Fell DOLOMICIN® zur Unterstützung des Bewegungsapparates INTESTIFER® zur Unterstüztung der Darmfunktion NEPHRICIN® zur Unterstützung der Nierenfunktion RESISTAMIN® zur Unterstützung des Immunsystems   Neben der hervorragenden Akzeptanz wird die Produktreihe felimed® in einer praktikablen und hygienisch einwandfreien Verpackung angeboten. Die Verkaufseinheit von 336 Tabletten ist zu 8 x 42 Tabletten separat in einem  aufstellbaren Displaykarton konfektioniert.    Die detaillierte Produktinformationen finden Sie unter der Kategorie Produkte/Klein- und Heimtiere    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     bela-pharm                        Empresa Perfil / Ideal Historial Producción Lo que producimos Proceso de producción Gestión de calidad Aseguramiento de calidad Control de calidad Carrera bela pharm Ofertas Productos Cerdos Reses Aves Equinos Bovinos / Caprinos Animales pequeños y domésticos Otros productos Áreas de venta Veterinarios Clientes internacionales Áreas de comercialización Contacto Infoteca Noticias Calendario de ferias Izquierda Descarga   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm         Producing Health Worldwide.  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.      Staubig war gestern!  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.       Die Innovation im Bereich der Behandlung von Eisenmangelanämie bei Ferkeln und Kälbern      Manche Dinge sind auch dann gut, wenn sie nicht laufen!  Trioxin© Kompaktat: Die neuen Rindergrippe-Pellets                Para pesos pesados.  MEPRODION® SOLUBLE Para que los huesos no flojeen.    Producing Health Worldwide.  La salud de los animales es nuestra reivindicación, nuestro desafío diario y nuestro objetivo; en todo el mundo.    ¡Polvos pertenecen al ayer!  Nuestros nuevos compactados cuidan de una mayor seguridad de fármaco para humanos, animales y medio ambiente.     La innovación en el área de tratamiento de la anemia por carencia de hierro en cerdos y terneros    ¡Algunas cosas también son buenas, cuando no caminan!  Compactado Trioxin©: Los nuevos "Pellets para gripe de reses"         bela-pharm "mueve"  Producing Health live. Véalo usted mismo.      Veterinarios  Juntos por la salud animal y productos alimenticios seguros.      Clientes internacionales  También internacionalmente nuestro productos aportan una elevada contribución a una mayor salud animal.      Producción por cuenta ajena  Utilice nuestra elevada experiencia en la producción y homologación de productos farmacéuticos.      ¡Muchas gracias!  El equipo de ventas TA Alemania agradece desde la 7ª Jornada de veterinarios de Leipzig         Número telefónico de emergencia para incidencias con productos farmacéuticos +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Página principal Pie de imprenta Declaración de protección de datos Condiciones generales de venta y suministro    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     bela-pharm                        Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm         Producing Health Worldwide.  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.      Staubig war gestern!  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.       Die Innovation im Bereich der Behandlung von Eisenmangelanämie bei Ferkeln und Kälbern      Manche Dinge sind auch dann gut, wenn sie nicht laufen!  Trioxin© Kompaktat: Die neuen Rindergrippe-Pellets                 Diät- und Ergänzungsfuttermittel für Katzen.    Für schwere Jungs. Gegen Weicheier.  MEPRODION® SOLUBLE Damit die Knochen nicht schlapp machen.    Producing Health Worldwide.  Tiergesundheit ist unser Anspruch, unsere tägliche Herausforderung und unser Ziel – weltweit.    Staubig war gestern!  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.     Die Innovation im Bereich der Behandlung von Eisenmangelanämie bei Ferkeln und Kälbern    Manche Dinge sind auch dann gut, wenn sie nicht laufen!  Trioxin© Kompaktat: Die neuen „Rindergrippe-Pellets“         bela-pharm „bewegt“  Producing Health live. Sehen Sie selbst.      Tierärzte  Gemeinsam für Tiergesundheit und sichere Lebensmittel.      Internationale Kunden  Auch international leisten unsere Produkte einen hohen Beitrag zu mehr Tiergesundheit.      Lohnproduktion  Nutzen Sie unsere hohe Expertise in der Arzneimittelproduktion und -zulassung.      felimed®  Wirkt und schmeckt gut!         Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     bela-pharm                        Company Profile / Mission Statement History Production What we manufacture Production process Quality Management Quality Assurance Quality Control Careers bela pharm Offers Products Pigs Cattle Poultry Horses Sheep / goats Small animals and pets Other products Sales areas Veterinary surgeons International customers Contract manufacturing Contact Infothek News Trade fair calendar Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm         Producing Health Worldwide.  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.      Staubig war gestern!  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.       Die Innovation im Bereich der Behandlung von Eisenmangelanämie bei Ferkeln und Kälbern      Manche Dinge sind auch dann gut, wenn sie nicht laufen!  Trioxin© Kompaktat: Die neuen Rindergrippe-Pellets                For heavyweights.  MEPRODION® SOLUBLE So bones don’t slack off.    Producing Health Worldwide.  Animal health is our standard, our daily challenge and our target - worldwide.    Dust was yesterday!  Our new compactates ensure higher pharmaceutical safety for humans, animals and the environment.     The innovation in the field of iron deficiency anaemia treatment for piglets and calves    Some things are also good even if they're not running!  Trioxin© compactate: The new "Bovine influenza pellets"         bela-pharm "gets things moving"  Producing Health live. See for yourself.      Veterinary surgeons  Working together towards animal health and safe foodstuffs.      International customers  Internationally, our products highly contribute to advanced animal health.      Contract manufacturing  Take advantage of our expertise in pharmaceutical production and certification.      Thank you!  The Veterinary Sales Team Germany would like to thank you ...         Emergency number for pharmaceuticals incidents +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Warenkorb                          Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES         bela-pharm            Warenkorb         Kontaktdaten  Name, Vorname (*)   Straße, Haus-Nr. (*)   PLZ, Ort (*)   E-Mail Adresse (*)   Telefon Nr.   Kunden Nr. (*)   AGB akzeptieren (*)      Sicherheitscode (*)             Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Downloads                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads     Runterladen   Fachinformation Belacol® 100% Kompaktat  Fachinformation  Programm 29. Vechtaer Veterinär Symposium (Tierärzteveranstaltung)  Programm  Exklusive Vertriebsübernahme von Arzneimittelspezialitäten der Firma Klat  Produktübersicht   Pellets statt Pulver: Für Tierhaltung umweltfreundlichere Arzneimittel?  Pressemitteilung           Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Links                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads     Immer einen Blick wert   Links Allgemein:  Mepro http://www.mepro-online.de  BPT – Bundesverband Praktischer Tierärzte e.V. http://www.tieraerzteverband.de  ISN - Interessengemeinschaft der Schweinehalter Deutschlands e. V. http://www.schweine.net  Internetlexikon für Tiergesundheit und Tiermedizin mit einer sehr umfassenden Linksammlung http://www.vetion.de  Stadt Vechta http://www.vechta.de  Landkreis Vechta http://www.landkreis-vechta.de  Vechta. Voll das Leben.  http://www.moin-vechta.de  agrar + ernährungsforum Oldenburger Müsterland  http://www.aef-om.de                Links Tierärztekammern: BTK - Bundestierärztekammer http://www.bundestieraerztekammer.de/  BLTK – Bayerische Landestierärztekammer http://www.bltk.de  Landestierärztekammer Hamburg http://www.tieraerzte-hamburg.de  Landestierärztekammer Hessen http://www.ltk-hessen.de  Landestierärztekammer Mecklenburg-Vorpommern http://www.landestieraerztekammer-mv.de  Landestierärztekammer Niedersachsen http://www.tk-nds.de  Landestierärztekammer Nordrhein http://www.tieraerztekammer-nordrhein.de  Landestierärztekammer Rheinland-Pfalz http://www.landestieraerztekammer-rheinland-pfalz.de  Landestierärztekammer Saarland http://www.tierarzt-saar.de  Landestierärztekammer Sachsen-Anhalt http://www.tieraerztekammer-sachsen-anhalt.de  Landestierärztekammer Schleswig-Holstein http://www.tieraerztekammer.de/schleswig-holstein  Landestierärztekammer Westfalen-Lippe http://www.tieraerztekammer-wl.de  Sächsische Landestierärztekammer http://www.tieraerzte-sachsen.de          Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Messekalender                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads      Messekalender    Keine Artikel in dieser Ansicht.          Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     News                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads      News        28.07.2015  felimed®   Wirkt und schmeckt gut! [mehr]    01.07.2015  Primabel® LA   Wieder im Programm! [mehr]    08.06.2015  Belacol® 100% Kompaktat   Neuzulassung/Zieltierartenerweiterung! [mehr]    15.05.2015  29. Veterinärsymposium der bela-pharm:   Tierwohl, Nachwuchs- und Zukunftssorgen - Herausforderungen aktiv angehen [mehr]    07.04.2015  29. Vechtaer Veterinär Symposium   Tierärzteveranstaltung [mehr]    05.01.2015  Meprodion® SOLUBLE   Neu im Programm für Legehennen, Masthühner, Truthühner und Schweine [mehr]    03.12.2014  Tetracyclinhydrochlorid   Neue Dosierung für die Zieltierart Schwein [mehr]   Treffer 1 bis 7 von 18 &lt;&lt; Erste  &lt; Vorherige  1-7  8-14  15-18  Nächste &gt;  Letzte &gt;&gt;           Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lohnherstellung                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung          Wie für Sie gemacht   Die hohe Expertise in der Arzneimittelproduktion und -zulassung sowie die langjährige Erfahrung in der Kundenbetreuung, national wie international, zeichnet die bela-pharm als erstklassigen Partner für die Lohnherstellung aus. Um ein Produkt nach exakten Vorstellungen und Bedürfnissen des Kunden zu schaffen, stehen wir bereits bei der Ideenfindung beratend zur Seite. Mit Entwicklung, Zulassung, Herstellung, Konfektionierung, Logistik und Qualitätskontrolle wickeln wir die komplette Wertschöpfungskette inhouse ab. In allen Stufen der Entwicklung und Produktion ist der enge Kundenkontakt selbstverständlich für uns, um jederzeit flexibel auf Wünsche und Vorstellungen reagieren zu können.  Als zertifizierter GMP-Hersteller produzieren wir folgende Abfüllgrößen:  Injektabilia: 1 ml – 250 ml Infusionslösungen: 250 ml – 10 l Orale Lösungen: 10 ml – 10 l (Sterile) Pulver: 1 g – 25 kg      Ihre Ansprechpartner      Udo Tegeler  Vertriebsleiter  T +49 4441-873-126 F +49 4441-873-153 E u.tegeler@bela-pharm.com      Anne Middelhove  T +49 4441-873-141 F +49 4441-873-153 E a.middelhove@bela-pharm.com      Brigitte Tangemann  T +49 4441-873-195 F +49 4441-873-153 E b.tangemann@bela-pharm.com      Susanne Bavendiek  T +49 4441-873-252 F +49 4441-873-153 E s.bavendiek@bela-pharm.com          Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Internationale Kunden                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung          Weltweit gefragt   Um den zukünftigen Herausforderungen der Branche erfolgreich begegnen zu können, generiert bela-pharm seine Umsätze heute mehr und mehr auch auf internationalen Märkten. Der Export von Tierarzneimitteln hat für das Unternehmen in den vergangenen Jahren stark an Bedeutung gewonnen. Schon heute kann bela-pharm erfolgreiche Auslandszulassungen vorweisen und ein kontinuierlicher Ausbau der Zulassungen im europäischen aber auch außereuropäischen Ausland ist erklärtes Ziel der Unternehmensstrategie. bela-pharm GmbH &amp; Co. KG besitzt ganz bewusst keine eigenen Auslandsbüros, sondern setzt auf die Kooperation mit erfolgreichen, in den jeweiligen Ländern ansässigen Unternehmen. Gemäß unserer Strategie sind wir an dem weiteren Ausbau der verschiedenen Exportländer interessiert und würden uns freuen, Ihr Unternehmen als potentiellen Vertriebspartner für bela-pharm in einem der noch freien Länder begrüßen zu können.  Aktuell liefern wir in Deutschland vertriebene Produkte auch in folgende Länder: Ägypten, Dänemark, Estland, Iran, Irland, Island, Korea (Süd), Kroatien, Kuba, Lettland, Litauen, Malta, Nigeria, Norwegen, Pakistan, Philippinen, Polen, Rumänien, Russland, Schweden, Schweiz, Serbien, Türkei, Ungarn, Vereinigte Arabische Emirate (Dubai) und Vereinigtes Königreich.      Ihre Ansprechpartner      Udo Tegeler  Vertriebsleiter  T +49 4441-873-126 F +49 4441-873-153 E u.tegeler@bela-pharm.com      Anne Middelhove  T +49 4441-873-141 F +49 4441-873-153 E a.middelhove@bela-pharm.com      Brigitte Tangemann  T +49 4441-873-195 F +49 4441-873-153 E b.tangemann@bela-pharm.com      Susanne Bavendiek  T +49 4441-873-252 F +49 4441-873-153 E s.bavendiek@bela-pharm.com          Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tierärzte                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung           Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com     Partner des Vertrauens   Für den praktizierenden Tierarzt bieten wir ein umfassendes Angebot an Arzneimittelspezialitäten für die Anwendung bei Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- und Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards und sorgfältige Prüfungen unserer Produkte im Mittelpunkt genauso wie eine optimale Kundenbetreuung.  Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne weiter und freut sich auf Ihre Kontaktaufnahme.      Ihre Ansprechpartner          Verkaufsleiter  Innendienst      Verkaufsleiter      Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com         Verkaufsberatung  Innendienst      Verkaufsberatung      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com         Auftragsannahme  Innendienst      Auftragsannahme      Erika Dammann  T +49 4441-873-119  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Claudia Garling  T +49 4441-873-113  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Peter Tegenkamp  T +49 4441-873-112  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com         Schleswig-Holstein  Außendienst      Schleswig-Holstein      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Hamburg  Außendienst      Hamburg      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Mecklenburg-Vorpommern  Außendienst      Mecklenburg-Vorpommern      Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau         Niedersachsen  Außendienst      Niedersachsen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Bremen  Außendienst      Bremen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Sachsen-Anhalt  Außendienst      Sachsen-Anhalt      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Berlin  Außendienst      Berlin      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Brandenburg  Außendienst      Brandenburg      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Thüringen  Außendienst      Thüringen      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Sachsen  Außendienst      Sachsen      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing         Hessen  Außendienst      Hessen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Nordrhein-Westfalen  Außendienst      Nordrhein-Westfalen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Rheinland-Pfalz  Außendienst      Rheinland-Pfalz      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Saarland  Außendienst      Saarland      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Baden-Württemberg  Außendienst      Baden-Württemberg      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld         Bayern  Außendienst      Bayern      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Klein- und Heimtiere                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Produkte für Klein- und Heimtiere        Antastmon®  2#Futter/Trinkwasser/Tränke      Antastmon®      1kg;5kg;12x500g         Bela-Monovit A  2#Futter/Trinkwasser/Tränke      Bela-Monovit A      1Liter;5Liter         Bela-Multivit® AD3E basic  2#Futter/Trinkwasser/Tränke      Bela-Multivit® AD3E basic      1Liter;5Liter         Bela-Multivit® AD3E forte  2#Futter/Trinkwasser/Tränke      Bela-Multivit® AD3E forte      1Liter;5Liter         belfer®  1#Injektion / Infusion      belfer®      100ml         Biotin H  4#agilan® Pets      Biotin H      100g         CYSTOLAMIN®  4#agilan® Pets      CYSTOLAMIN®      336 Tabletten         DERMASOL®  4#agilan® Pets      DERMASOL®      336 Tabletten         Dexamethason 4 mg/ml  1#Injektion / Infusion      Dexamethason 4 mg/ml      50ml         DOLOMICIN®  4#agilan® Pets      DOLOMICIN®      336 Tabletten         Dystan®-Pulver  3#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Dystan®-Pulver      20x100g         Gentacin®  1#Injektion / Infusion      Gentacin®      100ml         Glucose-Lösung 10% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 10% ad us. vet.      750ml         Glucose-Lösung 20% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 20% ad us. vet.      750ml         Glucose-Lösung 40% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 40% ad us. vet.      750ml         Glucose-Lösung 5% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 5% ad us. vet.      750ml         INTESTIFER®  4#agilan® Pets      INTESTIFER®      336 Tabletten         Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet.      750ml;10Liter         Ketamin 10%  1#Injektion / Infusion      Ketamin 10%      10ml;25ml         Lidocainhydrochlorid 2%  1#Injektion / Infusion      Lidocainhydrochlorid 2%      100ml         Lincobel  1#Injektion / Infusion      Lincobel      100ml         Minocain 2%  1#Injektion / Infusion      Minocain 2%      100ml         Multi-Vitamin-Konzentrat  3#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Multi-Vitamin-Konzentrat      1kg;10kg         NEPHRICIN®  4#agilan® Pets      NEPHRICIN®      336 Tabletten         Novaminsulfon  1#Injektion / Infusion      Novaminsulfon      100ml         Oxytocin 10 IE/ml  1#Injektion / Infusion      Oxytocin 10 IE/ml      5x10ml;12x50ml;100ml         Penicillin-G-Natrium  1#Injektion / Infusion      Penicillin-G-Natrium      6x50ml         Prednisolonacetat 1%  1#Injektion / Infusion      Prednisolonacetat 1%      100ml         Primabel® LA  1#Injektion / Infusion      Primabel® LA      100ml         Procain-Penicillin-G  1#Injektion / Infusion      Procain-Penicillin-G      100ml         Procillin® 30%  1#Injektion / Infusion      Procillin® 30%      100ml         Proxylaz  1#Injektion / Infusion      Proxylaz      25ml;50ml         Pyanosid®-Lösung  1#Injektion / Infusion      Pyanosid®-Lösung      100ml         RESISTAMIN®  4#agilan® Pets      RESISTAMIN®      336 Tabletten         Selen+Vitamine  3#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Selen+Vitamine      1kg;7,5kg         Sulfadimidin 100% Pulver  2#Futter/Trinkwasser/Tränke      Sulfadimidin 100% Pulver      1kg;2,5kg         Sulfamethoxy 25P  1#Injektion / Infusion      Sulfamethoxy 25P      250ml         Sulfenazon®  2#Futter/Trinkwasser/Tränke      Sulfenazon®      100g;1kg         Sulphix®  1#Injektion / Infusion      Sulphix®      100ml;250ml         Tricho-Stop® Pulver  3#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Tricho-Stop® Pulver      15kg         Trockenvitamin-Konzentrat  3#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Trockenvitamin-Konzentrat      1kg;10kg         Tylosin 20H  1#Injektion / Infusion      Tylosin 20H      100ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Schafe / Ziegen                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Produkte für Ziegen und Schafe        Amoxi-Sleecol® 800 mg  2#Mastitis / Metritis      Amoxi-Sleecol® 800 mg      100 Stk.         Antastmon®  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Antastmon®      1kg;5kg;12x500g         balance-phos® Strong flüssig  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      balance-phos® Strong flüssig      5Liter         Baxyl® LA  1#Injektion / Infusion      Baxyl® LA      100ml;250ml         Bela-Multivit® AD3E basic  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Bela-Multivit® AD3E basic      1Liter;5Liter         Bela-Multivit® AD3E forte  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Bela-Multivit® AD3E forte      1Liter;5Liter         belfer®  1#Injektion / Infusion      belfer®      100ml         C-B-Gluconat 24% plus 6%  1#Injektion / Infusion      C-B-Gluconat 24% plus 6%      500ml         C-B-Gluconat 38% plus 6%  1#Injektion / Infusion      C-B-Gluconat 38% plus 6%      500ml         Dystan®-Pulver  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Dystan®-Pulver      20x100g         Glucose-Lösung 10% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 10% ad us. vet.      750ml         Glucose-Lösung 20% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 20% ad us. vet.      750ml         Glucose-Lösung 40% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 40% ad us. vet.      750ml         Glucose-Lösung 5% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 5% ad us. vet.      750ml         Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet.      750ml;10Liter         Minocain 2%  1#Injektion / Infusion      Minocain 2%      100ml         Multi-Vitamin-Konzentrat  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Multi-Vitamin-Konzentrat      1kg;10kg         Neomycinsulfat  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Neomycinsulfat      500 g;1 kg;5 kg         Oxytocin 10 IE/ml  1#Injektion / Infusion      Oxytocin 10 IE/ml      5x10ml;12x50ml;100ml         Phytoarom®  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Phytoarom®      1Liter         Procain-Penicillin-G  1#Injektion / Infusion      Procain-Penicillin-G      100ml         Selen+Vitamine  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Selen+Vitamine      1kg;7,5kg         Sulfadimidin 100% Pulver  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Sulfadimidin 100% Pulver      1kg;2,5kg         Sulfadimidin 50 W  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Sulfadimidin 50 W      100g;1kg         Sulfadimidin Na  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Sulfadimidin Na      1kg         Sulfamethoxy 25P  1#Injektion / Infusion      Sulfamethoxy 25P      1x250ml         Sulphix®  1#Injektion / Infusion      Sulphix®      100ml;250ml         Tricho-Stop® Pulver  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Tricho-Stop® Pulver      15kg         Trockenvitamin-Konzentrat  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Trockenvitamin-Konzentrat      1kg;10kg                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Pferde                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Produkte für Pferde        Agilan® P  5#Horseguard      Agilan® P      1kg         Agivit AD3EC flüssig  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Agivit AD3EC flüssig      1Liter;5Liter         Agivit plus Tryptophan  5#Horseguard      Agivit plus Tryptophan      1kg         AminoVit® flüssig  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      AminoVit® flüssig      1Liter;5Liter         AminoVit® Pulver  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      AminoVit® Pulver      1kg;5kg         Amoxi-Sleecol® 800 mg  2#Mastitis / Metritis      Amoxi-Sleecol® 800 mg      100 Stk.         Antastmon®  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Antastmon®      1kg;5kg;12x500g         Bela-Monovit A  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Bela-Monovit A      1Liter;5Liter         Bela-Multivit® AD3E basic  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Bela-Multivit® AD3E basic      1Liter;5Liter         Bela-Multivit® AD3E forte  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Bela-Multivit® AD3E forte      1Liter;5Liter         Belamox®  1#Injektion / Infusion      Belamox®      6x25ml         belfer®  1#Injektion / Infusion      belfer®      100ml         Beta-Carotin  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Beta-Carotin      10kg         Biotin-P  5#Horseguard      Biotin-P      1kg         C-B-Gluconat 24% plus 6%  1#Injektion / Infusion      C-B-Gluconat 24% plus 6%      500ml         C-B-Gluconat 38% plus 6%  1#Injektion / Infusion      C-B-Gluconat 38% plus 6%      500ml         Carnibol®  5#Horseguard      Carnibol®      1kg         Danilon® Equidos 1,5 g  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Danilon® Equidos 1,5 g      60x10g         Dexamethason 4 mg/ml  1#Injektion / Infusion      Dexamethason 4 mg/ml      50ml         Dystan®-Pulver  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Dystan®-Pulver      20x100g         Elektrolyt  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Elektrolyt      1kg;10kg         Gentacin®  1#Injektion / Infusion      Gentacin®      100ml         Glucose-Lösung 10% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 10% ad us. vet.      750ml         Glucose-Lösung 20% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 20% ad us. vet.      750ml         Glucose-Lösung 40% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 40% ad us. vet.      750ml         Glucose-Lösung 5% ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Glucose-Lösung 5% ad us. vet.      750ml         Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet.  1#Injektion / Infusion      Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet.      750ml;10Liter         Lidocainhydrochlorid 2%  1#Injektion / Infusion      Lidocainhydrochlorid 2%      100ml         meproFlex  5#Horseguard      meproFlex      18Stück         Minocain 2%  1#Injektion / Infusion      Minocain 2%      100ml         Mullwatterolle  5#Horseguard      Mullwatterolle      1Stück         Multi-Vitamin-Konzentrat  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Multi-Vitamin-Konzentrat      1kg;10kg         Novaminsulfon  1#Injektion / Infusion      Novaminsulfon      100ml         Oxytocin 10 IE/ml  1#Injektion / Infusion      Oxytocin 10 IE/ml      5x10ml;12x50ml;100ml         Phytoarom®  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Phytoarom®      1Liter         Phytobronchial P  5#Horseguard      Phytobronchial P      1Liter         Piperazincitrat  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Piperazincitrat      1kg;2,5kg         Prednisolonacetat 1%  1#Injektion / Infusion      Prednisolonacetat 1%      100ml         Procain-Penicillin-G  1#Injektion / Infusion      Procain-Penicillin-G      100ml         Proxylaz  1#Injektion / Infusion      Proxylaz      25ml;50ml         Selen+Vitamine  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Selen+Vitamine      1kg;7,5kg         Sulfadimidin 100% Pulver  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Sulfadimidin 100% Pulver      1kg;2,5kg         Sulfamethoxy 25P  1#Injektion / Infusion      Sulfamethoxy 25P      250ml         Sulfatrim Pulvis®  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Sulfatrim Pulvis®      1kg         Sulphix®  1#Injektion / Infusion      Sulphix®      100ml;250ml         ThermoVet®  5#Horseguard      ThermoVet®      500ml         Tricho-Stop® Pellets  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Tricho-Stop® Pellets      1,5kg;15kg         Tricho-Stop® Pulver  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Tricho-Stop® Pulver      15kg         Trioxin® Kompaktat  3#Futter/Trinkwasser/Tränke      Trioxin® Kompaktat      1kg;2,5kg         Trockenvitamin-Konzentrat  4#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Trockenvitamin-Konzentrat      1kg;10kg                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Geflügel                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Produkte für Geflügel        Agivit AD3EC flüssig  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Agivit AD3EC flüssig      1Liter;5Liter         Agivit B + K flüssig  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Agivit B + K flüssig      5Liter         Agivit E + Selen flüssig  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Agivit E + Selen flüssig      5Liter         Agivit E flüssig  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Agivit E flüssig      1Liter         Agivit plus Tryptophan  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Agivit plus Tryptophan      1kg;10kg         AminoVit® flüssig  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      AminoVit® flüssig      1Liter;5Liter         AminoVit® Pulver  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      AminoVit® Pulver      1kg;5kg         Ampiciph®  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Ampiciph®      1kg;5kg         balance-phos® Strong flüssig  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      balance-phos® Strong flüssig      5Liter         Bela-Monovit A  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Bela-Monovit A      1LIter;5Liter         Bela-Multivit® AD3E basic  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Bela-Multivit® AD3E basic      1LIter;5Liter         Bela-Multivit® AD3E forte  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Bela-Multivit® AD3E forte      1LIter;5Liter         Belacol® 100% Kompaktat  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Belacol® 100% Kompaktat      500g;1kg;2,5kg         Belacol® 12% Pulver  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Belacol® 12% Pulver      1kg;5kg;12x500g         Belacol® 24% Liquid  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Belacol® 24% Liquid      1Liter;5Liter         Belacol® 6% Pulver  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Belacol® 6% Pulver      1kg         Beladox®  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Beladox®      1kg         Bio-Zink  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Bio-Zink      5kg;20kg         Bio-Zink Soluble  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Bio-Zink Soluble      1kg         Biocillin® 500 mg/g  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Biocillin® 500 mg/g      1kg         Coccibal®  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Coccibal®      5Liter         CTC-HCL 10% Pulver  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      CTC-HCL 10% Pulver      1kg;5kg;25kg         Dystan®-Pulver  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Dystan®-Pulver      20x100g         Elektrolyt  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Elektrolyt      1kg;10kg         Enro-K 100 mg/ml  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Enro-K 100 mg/ml      1Liter         Klato lan feed  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Klato lan feed      1 kg         Meprodion® SOLUBLE  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Meprodion® SOLUBLE      500g         Multi-Vitamin-Konzentrat  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Multi-Vitamin-Konzentrat      1kg;10kg         Neomycinsulfat  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Neomycinsulfat      500 g;1 kg;5 kg         Phytoarom®  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Phytoarom®      1 Liter         Phytobronchial  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Phytobronchial      1Liter;5Liter         Piperazincitrat  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Piperazincitrat      1kg;2,5kg         Pyanosid® Pulver  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Pyanosid® Pulver      146g;1,46kg         Selen + Vitamine  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Selen + Vitamine      1kg;7,5kg         Spirit®  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Spirit®      5kg         Sulfaclozin-Na 60%  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Sulfaclozin-Na 60%      1kg         Sulfadimidin 50 W  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Sulfadimidin 50 W      100g;1kg         Sulfadimidin Na  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Sulfadimidin Na      1kg         Sulfenazon®  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Sulfenazon®      100g;1kg         Tetracyclinhydrochlorid  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Tetracyclinhydrochlorid      1kg;5kg;25kg;12x500g         TOLTRA-K 25 mg/ml  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      TOLTRA-K 25 mg/ml      1 Liter         Tricho-Stop® Pulver  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Tricho-Stop® Pulver      15kg         Trockenvitamin-Konzentrat  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Trockenvitamin-Konzentrat      1kg;10kg         Tylo-Suscit® 100% Kompaktat  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Tylo-Suscit® 100% Kompaktat      550g;1,1kg;5,5kg         Tylo-Suscit® 25  1#Futter/Trinkwasser/Tränke      Tylo-Suscit® 25      1kg         Vitamin A  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Vitamin A      10kg         Vitamin C  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Vitamin C      1kg;10kg         Vitamin E 250  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Vitamin E 250      10kg         Vitamin E+C  2#agilan® Ergänzungsfuttermittel      Vitamin E+C      2kg;10kg                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Condiciones generales de venta y suministro                           Empresa Perfil / Ideal Historial Producción Lo que producimos Proceso de producción Gestión de calidad Aseguramiento de calidad Control de calidad Carrera bela pharm Ofertas Productos Cerdos Reses Aves Equinos Bovinos / Caprinos Animales pequeños y domésticos Otros productos Áreas de venta Veterinarios Clientes internacionales Áreas de comercialización Contacto Infoteca Noticias Calendario de ferias Izquierda Descarga   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Página principal Pie de imprenta Declaración de protección de datos Condiciones generales de venta y suministro       Condiciones generales de venta y suministro    I. Ámbito de aplicación  Estas AGB valen para todas las transacciones comerciales de nuestra parte con personas jurídicas del derecho público, un patrimonio especial de derecho público o una empresa, que al cierre del contrato negocie en el ejercicio de su tarea comercial o profesional autónoma. Condiciones de compras contrarias o desviadas o alguna otra restricción del comprador no serán reconocidas, a no ser que el vendedor lo haya consentido en caso excepcional, expresamente y por escrito. Estas AGB valen también para todas las transacciones comerciales futuras, asimismo si no han sido acordadas nuevamente de forma especial. Las AGB del comprador solamente se incluirán a través de un consentimiento por escrito, en caso contrario no encuentran ninguna aplicación.  II. Oferta y cierre de contrato 1. Nuestras ofertas son sin compromiso y sujetas a variación. El contrato se establece mediante nuestra aceptación (confirmación de pedido o entrega).  III. Precios y pagos   1. Los precios mencionados por nuestra parte son precios netos ex fábrica más el IVA legal vigente. El vendedor se reserva la elección del medio de expedición más rentable. En caso de que el comprador solicite un tipo de expedición especial, p.ej. paquete exprés, servicio rápido de mercancías, envío urgente, correo aéreo etc. se facturarán al cliente los mayores costes más el IVA legal vigente.  2. Suministramos contra reembolso o contra facturación, pagadera 8 días tras la recepción de la mercancía sin descuentos. Todos los pagos valen como efectuados cuando podemos disponer del importe. Si el comprador no efectúa el pago a su vencimiento, los importes vencidos devengarán intereses con ocho puntos porcentuales p.a. sobre la tasa básica, no requiere una advertencia especial; la reclamación de intereses más elevados y otras indemnizaciones en el caso de mora permanecen inalterados. Durante la mora no estamos obligados a la ejecución de otras prestaciones. 3. La compensación con contrapretensiones del comprador solo es admisible siempre que las contrapretensiones sean incuestionables, hayan sido comprobadas con fuerza legal o estén vistas para sentencia. La retención de pagos por parte del comprador solo es admisible siempre que las contrapretensiones sean incuestionables, hayan sido comprobadas con fuerza legal o están vistas para sentencia. Los derechos de retención solo se pueden hacer valer por el alcance y el monto del contravalor. Estamos facultados a eludir el derecho a retención a través de prestaciones de garantía, que también pueden ser rendidas a través de un aval bancario. 4. En caso de duda sobre la solvencia del comprador podemos solicitar pagos anticipados o garantías, así como rescindir plazos de pago otorgados.  IV. Calidad de la mercancía, asesoramiento técnico, empleo y procesamiento  1. Como calidad de la mercancía vale fundamentalmente solo la calidad descrita en las descripciones de producto, especificaciones e identificaciones del vendedor. Expresiones públicas, elogios o publicidad no representan indicaciones de calidad sobre el objeto de compra. 2. El asesoramiento técnico de aplicaciones del vendedor, sea oral o escrita y mediante ensayos se realiza a nuestro mejor conocimiento, vale sin embargo como indicación sin compromiso, también con referencia a cualquier derecho de protección de terceros, y no libera al comprador de los ensayos propios sobre su adecuación para el procedimiento y finalidad pretendidos, de los productos suministrados por el vendedor. La aplicación, el empleo y el procesamiento de los productos se realizan fuera de las posibilidades de control del vendedor y por esta razón se encuentran exclusivamente en el ámbito de responsabilidad del comprador.  V. Suministro  1. El vendedor se preocupa en todo momento de suministrar con la mayor celeridad posible. No existen plazos de entrega fijos. Siempre que desviándose de ello se ha acordado un plazo de entrega fijo, en caso de un retraso el comprador debe establecer un adecuado plazo posterior por regla general de cuatro semanas. Una correcta y puntual entrega propia por parte del vendedor queda reservada. El vendedor está facultado a realizar entregas parciales, siempre que esto sea ventajoso para un desarrollo ágil. 2. Como día de entrega vale aquel día en el que la mercancía abandona el almacén o la planta y cuando ese día no puede ser determinado, el día que se pone a disposición del comprador. 3. Fuerza mayor de cualquier tipo, anomalías inesperadas de servicio, tránsito o expedición, daños por fuego, inundaciones, falta imprevisible de mano de obra, energía, materias primas o elementos auxiliares, huelgas, cierre patronal, disposiciones oficiales u otros inconvenientes que no sean responsabilidad de la parte obligada a las prestaciones, las cuales retrasen la fabricación, la expedición, la recepción o el consumo o dejan que se torne inasumible, liberan por la duración y alcance de la anomalía de la obligatoriedad para entrega o recepción. Cuando como consecuencia de la anomalía la entrega y/o la recepción se sobrepasa en más de ocho semanas, ambas partes están facultadas a una recisión. Ante falta parcial o completa de las fuentes de abastecimiento del vendedor este no está obligado a cubrirse en terceros proveedores. En este caso el vendedor está facultado a distribuir las cantidades de mercancía disponibles bajo consideración de las necesidades propias. 4. La expedición se realiza siempre por cuenta y riesgo del comprador, siempre que no se haya acordado expresamente algo diferente por escrito. El peligro de extravío, pérdida o daño de la mercancía para con la entrega de esta última al transportista o conductor de la carga, como máximo sin embargo con el abandono del almacén o en caso de expedición directa ex fábrica, con el abandono de la planta o en caso de retiro con la separación pasa al comprador. Esto vale también cuando se realizan entregas parciales o el vendedor ha asumido los costes de expedición. Cuando la expedición se retrasa como consecuencia de circunstancias que son responsabilidad del comprador, el riesgo a partir de la disposición de la expedición pasa al comprador; no obstante el proveedor está obligado a pedido y cargo del comprador a hacer valer el seguro que este solicite. VI. Memorización de datos  Por este medio ponemos en conocimiento del socio contractual de que procesamos y memorizamos electrónicamente sus datos; siempre que sea necesario comercialmente y admisible en el marco de la legislación federal de protección de datos (§ 28 BDSG). VII. Garantía, vicios ocultos  1. El plazo de garantía es de un año a partir de la entrega. 2. La mercancía entregada debe ser cuidadosamente inspeccionada inmediatamente tras su entrega al comprador o a terceros dispuestos por su parte. Vale como aceptado, cuando el al vendedor no haya recibido una reclamación escrita por deficiencias con relación a defectos obvios u otros reconocibles en una inspección cuidadosa inmediata, dentro de los 8 días tras la entrega de la mercancía o en caso contrario 8 días tras la detección de la deficiencia o cualquier momento anticipado en el que la deficiencia haya sido detectada por el comprador ante un empleo normal de la mercancía o un análisis más exhaustivo. A solicitud del vendedor la mercancía objetada debe ser enviada de vuelta al vendedor con los portes pagados. En caso de una reclamación por deficiencias justificada el vendedor restituirá los costes de la ruta de expedición más ventajosa; esto no vale siempre que los costes se incrementen por que la mercancía se encuentra en otra localización que aquellas del uso conforme al empleo previsto. 3. La garantía queda revocada si el comprador encarga una modificación de la mercancía por parte de terceros sin el consentimiento del vendedor. 4. El comprador está obligado a poner en conocimiento del comprador inmediatamente cualquier caso de retorno que se presente en la cadena de suministros.  VIII. Responsabilidad por daños y perjuicios debido a culpabilidad  1. La responsabilidad del vendedor por daños y perjuicios, independientemente de las razones legales, especialmente por imposibilidad, retraso, suministro erróneo o deficiente, vulneración de contrato, vulneración de obligaciones en las negociaciones de contrato y negociación no permitida, siempre que en cada caso se trate de una culpabilidad, está restringida de acuerdo a este §8. 2. El vendedor no se responsabiliza en caso de negligencia de sus órganos, representantes legales, empleados u otros auxiliares de cumplimiento siempre que no se trate de una vulneración de obligaciones contractuales esenciales. Son obligaciones contractuales esenciales aquellas para el suministro dentro de los plazos de mercancías esenciales exentas de deficiencias así como las obligaciones de asesoramiento, protección y custodia, que deben permitir al comprador el empleo de la mercancía de acuerdo al contrato o tienen como finalidad la protección física y de vida del personal del comprador o la protección de su propiedad ante daños considerables. 3. Siempre que el vendedor se responsabilice de daños y perjuicios de acuerdo a § 8 punto 2 de acuerdo a la causa, esta responsabilidad por daños y perjuicios está limitada a la vulneración de contrato que haya previsto el vendedor como posible consecuencia de una vulneración de contrato o que tendría que haber previsto ante la aplicación del cuidado habitual de tránsito. Daños indirectos y daños colaterales que sean consecuencia de deficiencias en la mercancía además son resarcibles siempre que este tipo de daños puedan ser esperados ante un uso conforme al empleo previsto del objeto de suministro. 4. En caso de una responsabilidad por negligencia simple la obligatoriedad de resarcimiento del vendedor por daños y perjuicios y otros daños al patrimonio resultantes de ello se limita a un importe de € 100.000,- por siniestro, aun cuando se trate de una considerable vulneración de obligaciones contractuales esenciales.  5. Las anteriores exclusiones y limitaciones de responsabilidad valen con el mismo alcance a favor de los órganos, representantes legales, empleados y otros auxiliares de cumplimiento del vendedor.  6. Siempre que el vendedor brinde información técnica o de asesoramiento, estas no pertenecen al alcance de prestaciones acordadas contractualmente debidos por su parte, si esto se realiza sin retribución y bajo exclusión de cualquier responsabilidad.  7. Las reclamaciones por daños y perjuicios prescriben en un año a partir de la entrega de la mercancía. 8. Las restricciones de este §8 no valen para la responsabilidad del vendedor por comportamientos premeditados, por características de calidad garantizadas, debido a lesiones físicas, de vida o de salud o de acuerdo a la legislación de responsabilidad de producto.  IX. Reserva de propiedad 1. La mercancía suministrada permanece de nuestra propiedad hasta el pago completo del suministro y la regulación de todas las obligaciones de la relación comercial. El receptor está autorizado a disponer de la mercancía reservada dentro del movimiento comercial ordinario. Otras disposiciones (p.ej. pignoración, transferencia en garantía o venta tras realizada la suspensión de pagos) no están permitidas. Embargos de la mercancía reservada se nos deben comunicar inmediatamente acompañando una copia del protocolo de embargo. Independientemente de ello el comprador debe informar anticipadamente a los acreedores del embargo de los derechos existentes sobre la mercancía. En caso de una posible demanda de tercería necesaria (§§ 771 ff. ZPO) el comprador debe asumir los costes de este procedimiento, siempre que no se realice un restitución de costes por parte de terceros. 2. Si el comprador cede la mercancía reservada, los exigibles del precio de compra resultantes de ello valen como traspasado a nosotros con su generación. El comprador está facultado a retener los exigibles hasta que por nuestra parte se le prohíba esto en función de un retraso en el pago o ruina patrimonial. En este caso el comprador nos debe entregar a nuestra solicitud una declaración de cesión para cada uno de los exigibles y una confirmación de su reserva de propiedad ante terceros. 3. En el procesamiento de nuestra mercancía por parte del comprador valemos como fabricante y adquirimos copropiedad de los objetos nuevos generados con relación al valor de facturación de nuestras mercancías. En este caso el comprador vale como custodio. 4. En caso de retraso de pagos del comprador estamos facultados, también sin ejecución de la renuncia y sin establecimiento de un plazo posterior a solicitar por cuenta del comprador la entrega de la mercancía que se encuentra como de nuestra propiedad. 5. Si el valor de la garantía sobrepasa nuestros exigibles contra el comprador en más de 20% tenemos la elección a pedido del comprador a liberar garantías que nos correspondan por el alcance correspondiente. X. Reventa No asumimos ninguna responsabilidad por el hecho de que una reventa de medicamentos veterinarios para el exterior cumplan con las reglamentaciones legales allí vigentes. Más allá de ello no garantizamos que en el exterior no se vulnere ningún derecho de protección industrial de terceros.  XI. Legislación aplicable, lugar de cumplimiento, fuero competente Las relaciones contractuales están sujetas exclusivamente al derecho de la República federal de Alemania. Las disposiciones del derecho de compra de la UN no encuentran ninguna aplicación. El lugar de cumplimiento y el fuero competente para todas las diferencias que puedan surgir entre las partes es D-49377 Vechta. Esto vale también cuando el comprador no disponga de ningún fuero competente en Alemania o su residencia o lugar de permanencia habitual no sean conocidos en el momento de la presentación de la querella. El vendedor está facultado a presentar querella en el fuero competente del comprador.  XII. Cláusulas finales En caso que cláusulas individuales de este contrato con el cliente incluyendo estas condiciones generales comerciales sean o podrán ser total o parcialmente inválidas, no se altera por ello la validez de las cláusulas restantes. Las normativas total o parcialmente inválidas serán sustituidas por otras cuyo éxito económico se acerque en lo posible a las normativas inválidas.          Número telefónico de emergencia para incidencias con productos farmacéuticos +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Página principal Pie de imprenta Declaración de protección de datos Condiciones generales de venta y suministro    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     bela-pharm                        Empresa Perfil / Ideal Historial Producción Lo que producimos Proceso de producción Gestión de calidad Aseguramiento de calidad Control de calidad Carrera bela pharm Ofertas Productos Cerdos Reses Aves Equinos Bovinos / Caprinos Animales pequeños y domésticos Otros productos Áreas de venta Veterinarios Clientes internacionales Áreas de comercialización Contacto Infoteca Noticias Calendario de ferias Izquierda Descarga   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm         Producing Health Worldwide.  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.      Staubig war gestern!  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.       Die Innovation im Bereich der Behandlung von Eisenmangelanämie bei Ferkeln und Kälbern      Manche Dinge sind auch dann gut, wenn sie nicht laufen!  Trioxin© Kompaktat: Die neuen Rindergrippe-Pellets                Para pesos pesados.  MEPRODION® SOLUBLE Para que los huesos no flojeen.    Producing Health Worldwide.  La salud de los animales es nuestra reivindicación, nuestro desafío diario y nuestro objetivo; en todo el mundo.    ¡Polvos pertenecen al ayer!  Nuestros nuevos compactados cuidan de una mayor seguridad de fármaco para humanos, animales y medio ambiente.     La innovación en el área de tratamiento de la anemia por carencia de hierro en cerdos y terneros    ¡Algunas cosas también son buenas, cuando no caminan!  Compactado Trioxin©: Los nuevos "Pellets para gripe de reses"         bela-pharm "mueve"  Producing Health live. Véalo usted mismo.      Veterinarios  Juntos por la salud animal y productos alimenticios seguros.      Clientes internacionales  También internacionalmente nuestro productos aportan una elevada contribución a una mayor salud animal.      Producción por cuenta ajena  Utilice nuestra elevada experiencia en la producción y homologación de productos farmacéuticos.      ¡Muchas gracias!  El equipo de ventas TA Alemania agradece desde la 7ª Jornada de veterinarios de Leipzig         Número telefónico de emergencia para incidencias con productos farmacéuticos +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Página principal Pie de imprenta Declaración de protección de datos Condiciones generales de venta y suministro    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Data protection declaration                           Company Profile / Mission Statement History Production What we manufacture Production process Quality Management Quality Assurance Quality Control Careers bela pharm Offers Products Pigs Cattle Poultry Horses Sheep / goats Small animals and pets Other products Sales areas Veterinary surgeons International customers Contract manufacturing Contact Infothek News Trade fair calendar Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions       Data protection declaration    We, bela-pharm GmbH &amp; Co. KG, take the protection of your personal data very seriously and adhere strictly to the rules laid down in the data protection laws. Personal data is only collected on this website to the extent technically necessary. Under no circumstances is the collected data sold or forwarded on for any other reason to third parties. The following declaration provides you with an overview of how we guarantee this protection, and which type of data is collected for which purpose. Data processing on this website The bela-pharm GmbH &amp; Co. KG automatically collects and saves information which is transmitted from your browser in its server log files. This information is as follows: Browser type/operating system version used Referrer URL (the previously-visited site) Hostname of the accessing computer (IP address) Time of server request This data is assignable to undefined persons for bela-pharm GmbH &amp; Co. KG. This data is not combined with other data sources; the data is deleted after statistical evaluation. Safety of your personal data bela-pharm GmbH &amp; Co. KG protects your personal data against unpermitted access, use or publication. bela-pharm GmbH &amp; Co. KG ensures that your personal information which you save on the server is located in a controlled, safe environment, in which unpermitted access and publication are prevented. Forwarding of your data bela-pharm GmbH &amp; Co. KG does not forward your personal data to third parties, unless they are required for processing business transactions. The transmitted data is limited to the required minimum in order to permit further processing in terms of creating a contact or processing an order. However, inasmuch as bela-pharm GmbH &amp; Co. is legally obliged or obliged through court order, we will forward your data only to state institutions and authorities entitled to obtain such information. Changes to these data protection regulations  bela-pharm GmbH &amp; Co. KG reserves the right to alter these safety and data protection measures if this becomes necessary due to technical developments. In this case, we will also adapt our data protection information accordingly. Please therefore observe the respective valid version of our data protection declaration. Children Persons of under 18 years should not transmit personal data to us without the consent of their parents or guardians. We do not request personal data from children and teenagers, and do not collect such data or forward it. Cookies In several areas, the website uses so-called cookies. These serve to make our offer more user-friendly, effective and safe. Cookies are small text files which are stored on your computer and which are saved by your browser. Most of the cookies used by us are so-called "session cookies". They are automatically deleted when you finish your visit to our site. Cookies do not damage your computer and do not contain viruses. Google Analytics  This website makes use of Google Analytics, a web analysis service by Google Inc. ("Google"). Google Analytics uses so-called "Cookies", text files which are saved on your computer and which permit analysis of your use of the website. The information generated by the cookie is generally transmitted to a Google server to the USA and saved there. In case the IP anonymisation on this website is activated, your IP address is however abbreviated by Google prior to use within member states of the European Union or in other contract states of the Agreement on the European Economic Area. Only in exceptional cases is the full IP address transmitted to a Google server in the USA and abbreviated there. By order of the operator of this website, Google will use this information to assess your use of the website, to collate reports on website activities and to provide further services related to website utilisation and Internet utilisation for the website operator. Within the scope of Google Analytics, the IP address transmitted from your browser will not be combined with other Google data. You can prevent cookies being saved by changing the settings in your browser software accordingly; however, we wish to inform you that you may then be unable to use all functions of this website. In addition, you can prevent the collection of data generated by the cookie and related to the use of the website (incl. your IP address) by Google and the further processing of this data by Google by downloading and installing the browser plug-in under this link: http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de Right to information  You have the right at any time to demand information on saved data relating to your person or their origin and recipient as well as the purpose of the data processing. You can request information on the stored data under info@bela-pharm.com. Further information Your trust is important to us. For this reason, we would like to answer any questions you have with regard to the processing of your personal data. Should you have questions which this data protection declaration cannot answer or if you require more in-depth information on a particular aspect, please send an eMail to info@bela-pharm.com.          Emergency number for pharmaceuticals incidents +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Imprint                           Company Profile / Mission Statement History Production What we manufacture Production process Quality Management Quality Assurance Quality Control Careers bela pharm Offers Products Pigs Cattle Poultry Horses Sheep / goats Small animals and pets Other products Sales areas Veterinary surgeons International customers Contract manufacturing Contact Infothek News Trade fair calendar Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions       Imprint  bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Lohner Straße 19 49377 Vechta Germany T +49 4441-873-0 F +49 4441-873-140 E info@bela-pharm.com I www.bela-pharm.de   Pharmaceutical Entrepreneur acc. § 13 AMG (German Medicines Act) Supervisory authority: State Trade Supervisory Office Oldenburg Manufacturer permit: Az. 41401-7/8 from 01.06.2005  Company headquarters: Vechta District court of Oldenburg · HRA 110157 VAT ID No.: DE117767974  General partner: bela-pharm GmbH Company headquarters: Vechta District Court of Oldenburg · HRB 110019 Managing Director: Klaus Bergmann / Dr. rer. nat. Stephan Bergmann  Person responsible for content acc. § 55 sect. 2 RStV (Interstate Broadcasting Treaty): Klaus Bergmann  Disclaimer:   Liability for content As a service provider, we are responsible acc. § 7 Sect.1 TMG (German Telemedia Act) for own content on this website acc. the general laws. Acc. §§ 8 to 10 TMG, however, we as service providers are not obligated to monitor transferred or saved external information or to research situations indicating unlawful actions. Obligations to remove or block the use of information acc. the general laws shall remain unaffected. Such a liability is however only possible from the time at which an actual infringement comes to our knowledge. Should such infringements come to our knowledge, we will remove this content immediately.  Liability for links Our offer contains links to external websites by third parties, on the contents of which we can exert no influence. For this reason, we cannot accept any liability for this external content. The respective provider or operator of the sites shall always be responsible for the content of the linked sites. The linked sites were checked at the time they were linked for possible legal violations. Unlawful content was not apparent at the time the link was set up. However, permanent monitoring of the linked sites is not reasonable without actual indications for infringements. Should such infringements come to our knowledge, we will remove these links immediately.  Copyright law The contents and works on these sites created by the site operator are subject to German copyright laws. The duplication, processing, distribution and any type of use lying outside the limits of the copyright law shall require the written consent of the respective author or creator. Downloads and copies of this site are only permitted for private, non-commercial use. If the contents of this site have not been created by the operator, the property rights of third parties shall be observed. However, should a violation of copyright laws come to your attention, we ask for appropriate notification of the same. Should such infringements come to our knowledge, we will remove this content immediately.          Emergency number for pharmaceuticals incidents +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     bela-pharm                        Company Profile / Mission Statement History Production What we manufacture Production process Quality Management Quality Assurance Quality Control Careers bela pharm Offers Products Pigs Cattle Poultry Horses Sheep / goats Small animals and pets Other products Sales areas Veterinary surgeons International customers Contract manufacturing Contact Infothek News Trade fair calendar Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm         Producing Health Worldwide.  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.      Staubig war gestern!  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.       Die Innovation im Bereich der Behandlung von Eisenmangelanämie bei Ferkeln und Kälbern      Manche Dinge sind auch dann gut, wenn sie nicht laufen!  Trioxin© Kompaktat: Die neuen Rindergrippe-Pellets                For heavyweights.  MEPRODION® SOLUBLE So bones don’t slack off.    Producing Health Worldwide.  Animal health is our standard, our daily challenge and our target - worldwide.    Dust was yesterday!  Our new compactates ensure higher pharmaceutical safety for humans, animals and the environment.     The innovation in the field of iron deficiency anaemia treatment for piglets and calves    Some things are also good even if they're not running!  Trioxin© compactate: The new "Bovine influenza pellets"         bela-pharm "gets things moving"  Producing Health live. See for yourself.      Veterinary surgeons  Working together towards animal health and safe foodstuffs.      International customers  Internationally, our products highly contribute to advanced animal health.      Contract manufacturing  Take advantage of our expertise in pharmaceutical production and certification.      Thank you!  The Veterinary Sales Team Germany would like to thank you ...         Emergency number for pharmaceuticals incidents +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     AGB                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB      AGB    Allgemeine Verkaufs- und Lieferbedingungen (AGB) I. Geltungsbereich  Diese AGB gelten für alle Geschäfte von uns mit juristischen Personen des Öffentlichen Rechts, einem öffentlich-rechtlichen Sondervermögen oder einem Unternehmer, der bei Abschluß des Vertrages in Ausübung seiner gewerblichen oder selbständigen beruflichen Tätigkeit handelt. Entgegenstehende oder abweichende Einkaufsbedingungen oder sonstige Einschränkungen des Käufers werden nicht anerkannt, es sei denn, der Verkäufer hat Ihnen im Einzelfall ausdrücklich und schriftlich zugestimmt. Diese AGB gelten auch für alle zukünftigen Geschäfte, selbst wenn sie nicht nochmals gesondert vereinbart werden. Die AGB des Käufers werden nur durch ausdrückliche, schriftliche Zustimmung mit einbezogen, ansonsten finden sie keine Anwendung.  II. Angebot und Vertragsabschluss 1. Unsere Angebote sind freibleibend und unverbindlich. Der Vertrag kommt erst durch unsere Annahme ( Auftragsbestätigung oder Lieferung ) zustande.  III. Preise und Zahlungen   1. Von uns genannte Preise sind Nettopreise ab Werk zzgl. gesetzlicher MwSt. Der Verkäufer behält sich die Auswahl des wirtschaftlichsten Versandweges vor. Falls der Käufer eine besondere Versandart, z.B. Expressgut, Eilgut, Eilboten, Luftpost usw. verlangt werden dem Käufer die Mehrkosten zzgl. gesetzlicher MwSt. berechnet.  2. Wir liefern gegen Nachnahme oder gegen Rechnung, zahlbar 8 Tage nach dem Erhalt der Waren ohne Abzug. Sämtliche Zahlungen gelten erst dann als geleistet, wenn wir über den Betrag verfügen können. Leistet der Käufer bei Fälligkeit nicht, so sind die ausstehenden Beträge ab dem Tag der Fälligkeit mit acht Prozentpunkten über dem Basiszinssatz p.a. zu verzinsen, einer gesonderten Mahnung bedarf es nicht; die Geltendmachung höherer Zinsen und weiterer Schäden im Falle des Verzugs bleibt unberührt. Während des Verzugs sind wir zur Ausführung weiterer Leistungen nicht verpflichtet. 3. Die Aufrechnung mit Gegenansprüchen des Käufers ist nur zulässig, soweit die Gegenansprüche unbestritten, rechtskräftig festgestellt oder aber entscheidungsreif sind. Die Zurückbehaltung von Zahlungen durch den Käufer ist nur zulässig, soweit die Gegenansprüche unbestritten, rechtskräftigen festgestellt oder aber entscheidungsreif sind. Zurückbehaltungsrechte können nur in dem Umfang und der Höhe geltend gemacht werden, die dem Gegenwert entsprechen. Wir sind berechtigt, das Zurückbehaltungsrecht durch Sicherheitsleitung abzuwenden, die auch durch Bankbürgschaft erbracht werden kann. 4. Bei Zweifeln an der Zahlungsfähigkeit des Bestellers können wir Vorauszahlungen oder Sicherheiten verlangen, sowie eingeräumte Zahlungsziele widerrufen.  IV. Beschaffenheit der Ware, technische Beratung, Verwendung und Verarbeitung  1. Als Beschaffenheit der Ware gilt grundsätzlich nur die in den Produktbeschreibungen, Spezifikationen und Kennzeichnungen des Verkäufers beschriebene Beschaffenheit. Öffentliche Äußerungen, Anpreisungen oder Werbung stellen keine Beschaffenheitsangaben zu der Kaufsache dar. 2. Die anwendungstechnische Beratung des Verkäufers in Wort, Schrift und durch Versuche erfolgt nach bestem Wissen, gilt jedoch nur als unverbindlicher Hinweis, auch in Bezug auf etwaige Schutzrechte Dritter, und befreit den Käufer nicht von der eigenen Prüfung der vom Verkäufer gelieferten Produkte auf ihre Eignung für die beabsichtigten Verfahren und Zwecke. Anwendung, Verwendung und Verarbeitung der Produkte erfolgen außerhalb der Kontrollmöglichkeiten des Verkäufers und liegen daher ausschließlich im Verantwortungsbereich des Käufers.  V. Lieferung  1. Der Verkäufer ist jederzeit bemüht, so rasch wie möglich zu liefern. Feste Lieferfristen bestehen nicht. Soweit abweichend hiervon ein fester Liefertermin vereinbart ist, hat der Käufer im Falle des Verzuges der Lieferung eine angemessene Nachfrist von in der Regel vier Wochen zu setzen. Richtige und rechtzeitige Selbstbelieferung des Verkäufers bleibt vorbehalten. Der Verkäufer ist berechtigt, Teillieferungen vorzunehmen, sofern dies für eine zügige Abwicklung vorteilhaft erscheint. 2. Als Tag der Lieferung gilt der Tag, an dem die Ware das Werk oder ein Lager verläßt, und, wenn dieser Tag nicht feststellbar ist, der Tag, an dem sie dem Käufer zur Verfügung gestellt wird. 3. Höhere Gewalt jeder Art, unvorhersehbare Betriebs-, Verkehrs- oder Versandstörungen, Feuerschäden, Überschwemmungen, unvorhersehbarer Arbeitskräfte-, Energie-, Rohstoff- oder Hilfsstoffmangel, Streiks, Aussperrungen, behördliche Verfügungen oder andere von der leistungspflichtigen Partei nicht zu vertretende Hindernisse, welche die Herstellung, den Versand, die Abnahme oder den Verbrauch verringern, verzögern, verhindern oder unzumutbar werden lassen, befreien für die Dauer und Umfang der Störung von der Verpflichtung zur Lieferung oder Abnahme. Wird infolge der Störung die Lieferung und/oder Abnahme um mehr als acht Wochen überschritten, so sind beide Teile zum Rücktritt berechtigt. Bei teilweisem oder vollständigem Wegfall der Bezugsquellen des Verkäufers ist dieser nicht verpflichtet, sich bei fremden Vorlieferanten einzudecken. In diesem Fall ist der Verkäufer berechtigt, die verfügbaren Warenmengen unter Berücksichtigung des Eigenbedarfs zu verteilen. 4. Der Versand erfolgt stets auf Rechnung und Gefahr des Bestellers, soweit nicht etwas anderes ausdrücklich schriftlich vereinbart ist. Die Gefahr für Untergang, Verlust oder Beschädigung der Ware geht mit der Übergabe der Ware an den Spediteur oder Frachtführer, spätestens jedoch mit dem Verlassen des Lagers oder bei Direktversand ab Werk mit dem Verlassen des Werkes oder bei Selbstabholern mit Aussonderung auf den Käufer über. Dies gilt auch, wenn Teillieferungen erfolgen oder der Verkäufer die Versandkosten übernommen hat. Verzögert sich der Versand infolge von Umständen, die der Käufer zu vertreten hat, so geht die Gefahr vom Tage der Versandbereitschaft ab auf den Käufer über; jedoch ist der Käufer verpflichtet, auf Wunsch und Kosten des Käufers die Versicherung zu bewirken, die dieser verlangt. VI. Datenspeicherung  Wir setzen den Vertragspartner hiermit in Kenntnis, dass wir seine Daten – soweit geschäftsnotwendig und im Rahmen des Bundesdatenschutzgesetzes (§ 28 BDSG) zulässig – elektronisch speichern und verarbeiten. VII. Gewährleistung, Sachmängel  1. Die Gewährleistungsfrist beträgt ein Jahr ab Lieferung. 2. Die gelieferte Ware ist unverzüglich nach Ablieferung an den Käufer oder an den von ihm bestimmten Dritten sorgfältig zu untersuchen. Sie gilt als genehmigt, wenn dem Verkäufer nicht eine schriftliche Mängelrüge hinsichtlich offensichtlicher Mängel oder anderer Mängel, die bei einer unverzüglichen, sorgfältigen Untersuchung erkennbar waren, binnen 8 Tagen nach Übergabe der Ware oder ansonsten binnen 8 Tagen nach der Entdeckung des Mangels oder jedem früheren Zeitpunkt, in dem der Mangel für den Käufer bei normaler Verwendung der Ware ohne näherer Untersuchung erkennbar war, zugegangen ist. Auf Verlangen des Verkäufers ist die beanstandete Ware frachtfrei an den Verkäufer zurückzusenden. Bei berechtigter Mängelrüge vergütet der Verkäufer die Kosten des günstigsten Versandweges; dies gilt nicht, soweit die Kosten sich erhöhen, weil die Ware an einem anderen Ort als dem Ort des bestimmungsgemäßen Gebrauchs befindet. 3. Die Gewährleistung entfällt, wenn der Käufer ohne Zustimmung des Verkäufers die Ware ändert oder durch Dritte ändern lässt. 4. Der Käufer ist verpflichtet, den Käufer unverzüglich ab Kenntnis jeden in der Lieferkette auftretenden Regressfall anzuzeigen.  VIII. Haftung auf Schadenersatz wegen Verschuldens  1. Die Haftung des Verkäufers auf Schadenersatz, gleich aus welchem Rechtsgrund, insbesondere aus Unmöglichkeit, Verzug, mangelhafter oder falscher Lieferung, Vertragsverletzung, Verletzung von Pflichten bei Vertragsverhandlungen und unerlaubter Handlung ist, soweit es dabei jeweils auf ein Verschulden ankommt, nach Maßgabe dieses §8 eingeschränkt. 2. Der Verkäufer haftet nicht im Falle einfacher Fahrlässigkeit seiner Organe, gesetzlichen Vertreter, Angestellten oder sonstigen Erfüllungsgehilfen soweit es sich nicht um eine Verletzung vertragswesentlicher Pflichten handelt. Vertragswesentlich sind die Verpflichtung zur rechtzeitigen Lieferung der von wesentlichen Mängeln freien Ware sowie Beratungs-, Schutz- und Obhutspflichten, die dem Käufer die vertragsgemäße Verwendung der Ware ermöglichen sollen oder den Schutz von Leib oder Leben von Personal des Käufers oder den Schutz von dessen Eigentum vor erheblichen Schäden bezwecken. 3. Soweit der Verkäufer gemäß § 8 Ziffer 2 dem Grunde nach auf Schadensersatz haftet, ist diese Haftung auf Schäden begrenzt, die der Verkäufer bei Vertragsschluss als mögliche Folge einer Vertragsverletzung vorausgesehen hat oder die er bei Anwendung verkehrsüblicher Sorgfalt hätte voraussehen müssen. Mittelbare Schäden und Folgeschäden, die Folge von Mängeln der Ware sind, sind außerdem nur ersatzfähig, soweit solche Schäden bei bestimmungsgemäßer Verwendung des Liefergegenstandes typischerweise zu erwarten sind. 4. Im Falle einer Haftung für einfache Fahrlässigkeit ist die Ersatzpflicht des Verkäufers für Sachschäden und daraus resultierende weitere Vermögensschäden auf einen Betrag von € 100.000,- je Schadensfall beschränkt, auch wenn es sich um eine Verletzung vertragswesentlicher Pflichten handelt.  5. Die vorstehenden Haftungsausschlüsse- und Beschränkungen gelten in gleichem Umfang zugunsten der Organe, gesetzlicher Vertreter, Angestellten und sonstigen Erfüllungsgehilfen des Verkäufers.  6. Soweit der Verkäufer technische Auskünfte gibt oder beratend tätig wird und diese Auskünfte oder Beratung nicht zu dem von ihm geschuldeten, vertraglich vereinbarten Leistungsumfang gehören, geschieht dies unentgeltlich und unter Ausschluss jeglicher Haftung.  7. Schadensersatzansprüche verjähren in einem Jahr ab Lieferung der Ware. 8. Die Einschränkungen dieses §8 gelten nicht für die Haftung des Verkäufers wegen vorsätzlichem Verhaltens, für garantierte Beschaffenheitsmerkmale, wegen Verletzung des Lebens, des Körpers oder der Gesundheit oder nach dem Produkthaftungsgesetz.  IX. Eigentumsvorbehalt 1. Die gelieferte Ware bleibt bis zur vollständigen Bezahlung der Lieferung und Regulierung sämtlicher Verbindlichkeiten aus der Geschäftsverbindung unser Eigentum. Der Empfänger ist berechtigt, über die Vorbehaltsware im ordentlichen Geschäftsverkehr zu verfügen. Weitergehende Verfügungen (z.B. Verpfändung, Sicherungsübereignung, oder Verkauf nach erfolgter Zahlungseinstellung) sind nicht gestattet. Pfändungen der Vorbehaltsware sind uns sofort unter Beifügung einer Abschrift des Pfändungsprotokolles bekannt zu geben. Unabhängig davon hat der Käufer bereits im Vorhinein den Pfändungsgläubigern auf die an der Ware bestehenden Rechte hinzuweisen. Im Falle einer möglichen notwendigen Drittwiderspruchsklage (§§ 771 ff. ZPO) hat der Käufer die Kosten dieses Verfahrens zu tragen, soweit keine Kostenerstattung durch den Dritten erfolgt. 2. Veräußert der Käufer Vorbehaltsware, so gelten die daraus sich ergebenden Kaufpreisforderungen mit ihrer Entstehung als an uns abgetreten. Der Besteller ist so lange befugt die Forderungen einzuziehen, bis ihm dies aufgrund seines Zahlungsverzuges oder Vermögensverfalles durch uns untersagt wird. In diesem Fall hat uns der Besteller auf Verlangen für jede einzelne Forderung eine Abtretungserklärung und eine Bestätigung seines Eigentumsvorbehaltes Dritten gegenüber nachzureichen. 3. Bei der Verarbeitung unserer Ware durch den Besteller gelten wir als Hersteller und erwerben Miteigentum an den neu entstehenden Sachen im Verhältnis des Rechnungswertes unserer Waren. Der Käufer gilt in diesem Fall als Verwahrer. 4. Bei Zahlungsverzug des Bestellers sind wir berechtigt, auch ohne Ausübung des Rücktritts und ohne Nachfristsetzung auf Kosten des Bestellers die Herausgabe der in unserem Eigentum stehenden Ware zu verlangen. 5. Übersteigt der Wert der Sicherung unserer Ansprüche gegen den Käufer um mehr als 20%, so haben wir auf Verlangen des Käufers nach unserer Wahl uns zustehende Sicherheiten in entsprechendem Umfang freizugeben. X. Weiterverkauf Wir übernehmen keine Verantwortung dafür, daß ein Weiterverkauf von Tierarzneimitteln in das Ausland in Übereinstimmung mit den dort geltenden Rechtsvorschriften steht. Wir gewährleisten darüber hinaus nicht, daß im Ausland keine gewerblichen Schutzrechte Dritter verletzt werden.  XI. Anzuwendendes Recht, Erfüllungsort, Gerichtsstand Die Vertragsbeziehungen unterliegen ausschließlich dem Recht der Bundesrepublik Deutschland. Die Bestimmungen des UN-Kaufrechts finden keine Anwendung. Erfüllungsort und Gerichtsstand für sämtliche zwischen den Parteien sich ergebenden Streitigkeiten ist 49377 Vechta. Dies gilt auch, wenn der Käufer keinen allgemeinen Gerichtsstand in Deutschland hat oder deren Wohnsitz oder der gewöhnliche Aufenthaltsort zum Zeitpunkt der Klageerhebung nicht bekannt sind. Dem Verkäufer steht es frei, am Gerichtsstand des Käufers zu klagen.  XII. Schlussbestimmungen Sollten einzelne Bestimmungen des Vertrages mit dem Kunden einschließlich dieser Allgemeinen Geschäftsbedingungen ganz oder teilweise unwirksam sein oder werden, so wird hierdurch die Gültigkeit der übrigen Bestimmungen nicht berührt. Die ganz oder teilweise unwirksame Regelung soll durch eine Regelung ersetzt werden, deren wirtschaftlicher Erfolg dem der unwirksamen Regelung möglichst nahe kommt.          Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     bela-pharm                        Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm         Producing Health Worldwide.  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.      Staubig war gestern!  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.       Die Innovation im Bereich der Behandlung von Eisenmangelanämie bei Ferkeln und Kälbern      Manche Dinge sind auch dann gut, wenn sie nicht laufen!  Trioxin© Kompaktat: Die neuen Rindergrippe-Pellets                 Diät- und Ergänzungsfuttermittel für Katzen.    Für schwere Jungs. Gegen Weicheier.  MEPRODION® SOLUBLE Damit die Knochen nicht schlapp machen.    Producing Health Worldwide.  Tiergesundheit ist unser Anspruch, unsere tägliche Herausforderung und unser Ziel – weltweit.    Staubig war gestern!  Unsere neuen Kompaktate sorgen für mehr Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt.     Die Innovation im Bereich der Behandlung von Eisenmangelanämie bei Ferkeln und Kälbern    Manche Dinge sind auch dann gut, wenn sie nicht laufen!  Trioxin© Kompaktat: Die neuen „Rindergrippe-Pellets“         bela-pharm „bewegt“  Producing Health live. Sehen Sie selbst.      Tierärzte  Gemeinsam für Tiergesundheit und sichere Lebensmittel.      Internationale Kunden  Auch international leisten unsere Produkte einen hohen Beitrag zu mehr Tiergesundheit.      Lohnproduktion  Nutzen Sie unsere hohe Expertise in der Arzneimittelproduktion und -zulassung.      felimed®  Wirkt und schmeckt gut!         Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     News                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads      News        24.01.2014  Danke schön!   Das Verkaufsteam TA Deutschland der bela-pharm GmbH &amp; Co. KG bedankt sich vom Messestand des 7. Leipziger Tierärztetag bei seinen Gästen [mehr]    13.11.2013  Ausgezeichnet   Die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Vechta, ist nicht nur für ihre hervorragenden Tierarzneimittel, die es selbst entwickelt und vertreibt, bekannt, sondern auch für ihre hervorragende Ausbildungsarbeit in verschiedenen... [mehr]    02.10.2013  bela-pharm als Gastgeber   Der Ausschuss für Wirtschaftsförderung besucht bela-pharm. [mehr]    02.10.2013  Bauernhöfe statt Bauernopfer   Neue Internetplattform zeigt Bauernhöfe, wie sie wirklich sind. [mehr]   Treffer 15 bis 18 von 18 &lt;&lt; Erste  &lt; Vorherige  1-7  8-14  15-18  Nächste &gt;  Letzte &gt;&gt;           Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     News                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads      News        15.10.2014  Neu im Programm!   Biocillin® für Hühner, Puten, Enten und Schweine [mehr]    04.08.2014  Sulfatrim Pulvis®   Neue Primärverpackung für ein besseres Handling [mehr]    30.05.2014  Neuzulassung!   Tylo-Suscit® 100% Kompaktat [mehr]    14.04.2014  Neu im Programm   Dia-Zin® Ergänzungsfuttermittel für Schweine [mehr]    14.03.2014  Exklusive Vertriebsübernahme von Arzneimittelspezialitäten der Firma Klat-Chemie, Ahlhorn durch die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG   Neue Kooperation mit der Firma Klat-Chemie, Ahlhorn [mehr]    19.02.2014  Besuch der Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum   Lothar Ertel (2. v. L.) und Bastian Freytag (1. v. R.) bedanken sich für den Besuch einer Gruppe von internationalen Doktoranden der Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum [mehr]    10.02.2014  Neu im Programm   TOLTRA-K 25 mg/ml [mehr]   Treffer 8 bis 14 von 18 &lt;&lt; Erste  &lt; Vorherige  1-7  8-14  15-18  Nächste &gt;  Letzte &gt;&gt;           Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tetracyclinhydrochlorid                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Meprodion® SOLUBLE &gt;  &lt; Neu im Programm!  03.12.2014 12:10 Alter: 253 days   Tetracyclinhydrochlorid  Neue Dosierung für die Zieltierart Schwein    Mit der neuen Dosierung (85 mg/kg KGW) und der einzigen in Deutschland zugelassen Verabreichung über das Wasser an die Zieltierart Schwein , haben wir uns jetzt auch mit dem "neuen" Tetracyclinhydrochlorid den steigenden Anforderungen oraler Anwendungen von Tierarzneimitteln im Nutztierbereich angenommen.  Die detailierten Produktinformation finden Sie unter der Kategorie Produkte/Schwein    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tierärzte                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung           Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com     Partner des Vertrauens   Für den praktizierenden Tierarzt bieten wir ein umfassendes Angebot an Arzneimittelspezialitäten für die Anwendung bei Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- und Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards und sorgfältige Prüfungen unserer Produkte im Mittelpunkt genauso wie eine optimale Kundenbetreuung.  Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne weiter und freut sich auf Ihre Kontaktaufnahme.      Ihre Ansprechpartner          Verkaufsleiter  Innendienst      Verkaufsleiter      Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com         Verkaufsberatung  Innendienst      Verkaufsberatung      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com         Auftragsannahme  Innendienst      Auftragsannahme      Erika Dammann  T +49 4441-873-119  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Claudia Garling  T +49 4441-873-113  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Peter Tegenkamp  T +49 4441-873-112  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com         Schleswig-Holstein  Außendienst      Schleswig-Holstein      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Hamburg  Außendienst      Hamburg      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Mecklenburg-Vorpommern  Außendienst      Mecklenburg-Vorpommern      Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau         Niedersachsen  Außendienst      Niedersachsen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Bremen  Außendienst      Bremen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Sachsen-Anhalt  Außendienst      Sachsen-Anhalt      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Berlin  Außendienst      Berlin      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Brandenburg  Außendienst      Brandenburg      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Thüringen  Außendienst      Thüringen      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Sachsen  Außendienst      Sachsen      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing         Hessen  Außendienst      Hessen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Nordrhein-Westfalen  Außendienst      Nordrhein-Westfalen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Rheinland-Pfalz  Außendienst      Rheinland-Pfalz      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Saarland  Außendienst      Saarland      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Baden-Württemberg  Außendienst      Baden-Württemberg      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld         Bayern  Außendienst      Bayern      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Bauernhöfe statt Bauernopfer                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Ausgezeichnet &gt;  02.10.2013 15:25 Alter: 2 yrs   Bauernhöfe statt Bauernopfer  Neue Internetplattform zeigt Bauernhöfe, wie sie wirklich sind.   Wir möchten Sie über die neue Internetplattform www.bauernhoefe-statt-bauernopfer.de der ISN – Interessengemeinschaft der Schweinehalter Deutschlands e.V. – informieren. Die neue Internetseite stellt eine Plattform für Tierhalter, deren Familien und Mitarbeiter, Unternehmen und landwirtschaftliche Organisationen dar. Darüber hinaus sind auch alle anderen Unterstützer herzlich eingeladen sich zu informieren oder zu beteiligen. Über die neue Plattform möchte die ISN-Projekt GmbH in die Offensive gehen und einen Gegenpol zur unberechtigten Pauschalkritik an der Tierhaltung setzen. Auch Ideen und konkrete Projekte im Bereich der Öffentlichkeitsarbeit sollen technisch unterstützt und finalisiert werden. Für weitere Informationen erreichen Sie die Internetplattform über den oben eingefügten Link.    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Neu im Programm                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Besuch der Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum &gt;  &lt; Danke schön!  10.02.2014 13:34 Alter: 2 yrs   Neu im Programm  TOLTRA-K 25 mg/ml    Ab sofort ist das Produktportfolio der bela-pharm GmbH &amp; Co. KG um das Produkt TOLTRA-K 25 mg/ml  erweitert. Die 2,5%ige Toltrazuril-Lösung zur Verabreichung über das Trinkwasser erweitert das bestehende Kokzidiostatika-Programm zur Behandlung der Kokzidiose bei Hühnern und Puten. TOLTRA-K 25 mg/ml ist in der Handelsform 1 Liter erhältlich. Die detaillierte Produktinformation finden Sie unter der Kategorie Produkte/Geflügel.    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Besuch der Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Exklusive Vertriebsübernahme von Arzneimittelspezialitäten der Firma Klat-Chemie, Ahlhorn durch die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG &gt;  &lt; Neu im Programm  19.02.2014 13:52 Alter: 1 year   Besuch der Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum  Lothar Ertel (2. v. L.) und Bastian Freytag (1. v. R.) bedanken sich für den Besuch einer Gruppe von internationalen Doktoranden der Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum    In der vergangenen Woche hat eine Gruppe von internationalen Doktoranden der Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG in Vechta besucht. Die Gruppe mit Teilnehmern aus Deutschland, Österreich und der Schweiz hat sich die GMP-gerechte Produktion des international tätigen Familienunternehmens aus dem Oldenburger Müsterland angesehen. Nach der Unternehmenspräsentation und einem Betriebsrundgang hat die Gruppe mit Lothar Ertel, dem Verkaufsleiter TA Deutschland über die geschäftlichen Ausrichtungen/Ziele im deutschen Tierärztegeschäft und die Auswirkungen der anhaltenden Antibiotika-Diskussion auf einen pharmazeutischen Produzenten in Deutschland gesprochen. Dabei hat Lothar Ertel in seiner Funkiton als Verkaufsleiter die Doktoranden darüber informiert, dass die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG weiterhin an der kontinuierlichen Verbesserung von Qualität, Anwenderfreundlichkeit und Verträglichkeit seiner Arzneimittelspezialitäten arbeitet, um eine optimale Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier und Umwelt zu erreichen. Die Doktoranden waren am Schluss des Besuchs sehr positiv überrascht, in welch hoher Qualität Arzneimittel für den deutschen Markt und für namehafte, international tätige Pharmaunternehmen bei der bela-pharm GmbH &amp; Co. KG in Vechta produziert werden.    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Exklusive Vertriebsübernahme von Arzneimittelspezialitäten der Firma Klat-Chemie, Ahlhorn durch die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Neu im Programm &gt;  &lt; Besuch der Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum  14.03.2014 10:31 Alter: 1 year   Exklusive Vertriebsübernahme von Arzneimittelspezialitäten der Firma Klat-Chemie, Ahlhorn durch die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Neue Kooperation mit der Firma Klat-Chemie, Ahlhorn    Ab sofort übernimmt die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG exklusiv den Vertrieb und die Logistik für einen Teil des Produktportfolios der Klat-Chemie, Ahlhorn. Sie erhalten ab sofort folgende Produkte exklusiv bei der bela-pharm GmbH &amp; Co. KG: Amoxicillin-Trihydrat 100 (Pulver) Ampicillin-Trihydrat 100 Colisitinsulfat 100 (Pulver) Chlortetracyclinhydrochlorid Klato® lan feed Neomycinsulfat Sulfaquinoxallin-NA Tetracyclinhydrochlorid Dabei werden die Produkte Ampicillin-Trihydrat 100 und Sulfaquinoxallin-NA unter den Markennamen Ampiciph® und Sulfenazon® der bela-pharm GmbH &amp; Co. KG vertrieben. Die genauen Produktinformationen finden Sie unter der Kategorie Produkte. Ihr zuständiger Außendienstmitarbeiter und/oder die Verkaufsabteilung TA Deutschland informieren Sie gerne über die neuen Produkte. Eine Kurzübersicht finden Sie hier (Kurzübersicht) .    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Neu im Programm                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Neuzulassung! &gt;  &lt; Exklusive Vertriebsübernahme von Arzneimittelspezialitäten der Firma Klat-Chemie, Ahlhorn durch die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  14.04.2014 13:52 Alter: 1 year   Neu im Programm  Dia-Zin® Ergänzungsfuttermittel für Schweine    Ab sofort ist das Produktportfolio der Fa. Mepro Dr. Jaeger &amp; Bergmann GmbH um das Ergänzungsfuttermittel Dia-Zin® erweitert. Dia-Zin® basiert neben weiteren Inhaltsstoffen auf einem mikroverkapselten Zink-Zn (E 6) als Zinkoxid. Durch die Mikroverkapselung steht das Zinkoxid im Gastrointestinaltrakt zur Verfügung. Das neue Ergänzungsfuttermittel für Schweine ist zur Verabreichung über das Futter geeignet und in der Handelsform 5 kg erhältlich. Die detaillierte Produktinformation finden Sie unter der Kategorie Produkte/Schweine .    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Neuzulassung!                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Sulfatrim Pulvis® &gt;  &lt; Neu im Programm  30.05.2014 11:38 Alter: 1 year   Neuzulassung!  Tylo-Suscit® 100% Kompaktat    Der verantwortungsvolle Umgang mit Antibiotika setzt insbesondere die Verfügbarkeit kontaminationsarmer (möglichst staubfreier), oral anzuwendender Fertigarzneimittel über das Futter und Trinkwasser voraus.  Pellets statt Pulver: Für Tierhaltung umweltfreundlichere Arzneimittel?   In diesem Zusammenhang möchten wir Sie auf eine Pressemitteilung der Deutschen Bundesstiftung Umwelt hinweisen. Die Stiftung hat ein gemeinsames Forschungsprojekt der Hochschulen in Gießen, Hannover und Lüneburg gefördert. In dem mit 420.000 € geförderten Forschungsprojekt wurden Arzneimitteleigenschaften von den Hochschulen u. a. auf die Verabreichungsform untersucht. "Eine weitere wichtige Erkenntnis gewannen die Forscher über das Verabreichen von Arneimitteln. Bisher bekämen Schweine die Arzneimittel oft über das Futter in Pulverform. Kietzmann: "In den Ställen gibt es aber eine hohe Staubentwicklung. Über die Luft und Lüftungsanlagen verteilen sich die Wirkstoffe im gesamten Stall, so dass auch die nicht behandelten Schweine sowie Landwirte und Tierärzte Antibiotika aufnehmen und die Wirkstoffe nach draußen in die Stallumgebung gelangen. Die Lösung für dieses Problem sei beispielsweise die Fütterung von Pellets und Granulat. Allerdings ist diese Form der Fütterung auch teurer" bemerkt Kietzmann. (Quelle: Pressemitteilung vom 08. April 2014 Nr. 27/2014, AZ 26852, Deutsche Bundesstiftung Umwelt) Die gesamt Pressemitteilung der Deutschen Bundesstiftung Umwelt finden sie hier (Quelle: https//:www.dbu.de )  Die Neuzulassung von Tylo-Suscit® 100% Kompaktat beinhaltet neben den bereits bestehenden Zieltierarten Schwein, Pute und Hühnerküken eine Erweiterung um die Zieltierart Huhn (Legehennen, Zuchthennen und Junghennen). Das neue Produkt ist ab sofort verfügbar. Die detaillierte Produktinformation finden Sie unter der Kategorie Produkte/Geflügel         &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sulfatrim Pulvis®                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Neu im Programm! &gt;  &lt; Neuzulassung!  04.08.2014 12:00 Alter: 1 year   Sulfatrim Pulvis®  Neue Primärverpackung für ein besseres Handling   Die neue Runddose  Ab sofort liefert die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG das Produkt Sulfatrim Pulvis ® in einer neuen Primärverpackung. Die neue Runddose ermöglicht dem Anwender ein deutlich einfacheres und praktikableres Handling mit der bewährten Wirkstoffkombination Sulfadimethoxin-Trimethoprim. Durch die größere Dosenöffnung und der beigefügten Dosiereinheit ist eine komfortablere Entnahme und sichere Dosierung gewährleistet. Sulfatrim Pulvis ® wird in der Handelsform 1 kg vertrieben und ist für die Zieltierarten Pferd, Rind und Schwein zugelassen.  Die detaillierte Produktinformation finden Sie unter der Kategorie Produkte .    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Neu im Programm!                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Tetracyclinhydrochlorid &gt;  &lt; Sulfatrim Pulvis®  15.10.2014 10:36 Alter: 302 days   Neu im Programm!  Biocillin® für Hühner, Puten, Enten und Schweine    Ab sofort ist das Produktportfolio der bela-pharm GmbH &amp; Co. KG um das Produkt Biocillin ® erweitert. Das 50%ige Amoxicillin-Trihydrat ist für die Zieltierarten Huhn, Pute, Ente und Schwein zur Verabreichung über das Trinkwasser zugelassen. Mit Biocillin ® konnte die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG das bereits umfangreiche Angebot mit dem Wirkstoff Amoxicillin-Trihydrat zur oralen Anwendung weiter ausbauen. Biocillin ® wird in der Handelsform 1 kg angeboten und ist zu 5 x 1 kg in einem handlichen Umkarton konfektioniert.  Die detaillierte Produktinformation finden Sie unter der Kategorie Produkte .    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     bela-pharm als Gastgeber                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Ausgezeichnet &gt;  02.10.2013 15:25 Alter: 2 yrs   bela-pharm als Gastgeber  Der Ausschuss für Wirtschaftsförderung besucht bela-pharm.    Der Ausschuss für Wirtschaftsförderung und Marktwesen der Stadt Vechta hat jetzt das Unternehmen bela-pharm GmbH &amp; Co. KG besucht. Im Beisein des Geschäftsleiters Dr. Stephan Bergmann führten Dr. Peter Stilkenböhmer und Udo Tegeler die Ausschussmitglieder durch das Unternehmen. Dabei erhielten die Ausschussmitglieder Einblicke in die unterschiedlichen Abteilungen wie Verwaltung, Verkauf und Herstellung und konnten sich ein Bild von der Produktionsstätte machen. In einem anschließenden Gespräch attestierte der Geschäftsführer der bela-pharm GmbH &amp; Co. KG, Klaus Bergmann, der Stadtverwaltung Vechta, dass sie ein kompetenter Ansprechpartner für das Unternehmen sei und zeigte sich mit der Zusammenarbeit sehr zufrieden. Das Unternehmen bela-pharm gehört zu den bedeutendsten Anbietern von Produkten der veterinär-medizinischen Industrie und beschäftigt rund 140 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter.    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Ausgezeichnet                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Danke schön! &gt;  &lt; Bauernhöfe statt Bauernopfer  13.11.2013 13:52 Alter: 2 yrs   Ausgezeichnet  Die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Vechta, ist nicht nur für ihre hervorragenden Tierarzneimittel, die es selbst entwickelt und vertreibt, bekannt, sondern auch für ihre hervorragende Ausbildungsarbeit in verschiedenen Ausbildungsberufen.   Tim Menslage erhält Auszeichnung  Eine besondere Ehre wurde in diesem Jahr Till Menslage zuteil, der seine Abschlussprüfung zur Ausbildung als Pharmakant bei der bela-pharm GmbH &amp; Co. KG nicht nur mit der Note "sehr gut" bestanden, sondern gleichzeitig auch das landesweit zweitbeste Ergebnis erzielt hat. Zur Anerkennung dieser Leistung luden die IHKs des Niedersächsischen Industrie- und Handelskammertags (NIHK) am 12. November 2013 zur diesjährigen Auszeichnung der Berufsbesten aller Bezirke und Ausbildungsberufe in das Hotel Alte Werft, Papenburg, ein. Vor über 400 Gästen - Eltern, Freunde, Ausbilder, Lehrer und Vertreter aus Politik und Wirtschaft - wurden insgesamt 101 Auszubildende aus den verschiedenen Fachrichtungen für ihre außerordentlichen Leistungen ausgezeichnet. In seiner Begrüßung attestierte der NIHK-Präsident Wilhelm-A. Brüning den Jahrgangsbesten konstante Höchstleistungen und Durchhaltevermögen. Den Rahmen der Ehrung lieferte eine Rede der niedersächsischen Kultusministerin Frauke Heiligenstadt, wie auch eine Rede des Meyer Werft Geschäftsführers Dr. Jan Meyer, der den Wert der dualen Ausbildung und die herausragende Leistung, die die Landesbesten bewiesen haben, betonte. Durch die Veranstaltung führte Kabarettist und Zauberkünstler DESiMO. Die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG gratuliert Till Menslage zu seiner hervorragenden Leistung und wünscht auch für die Zukunft weiterhin viel Erfolg.    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Danke schön!                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        News Messekalender Links Downloads       Neu im Programm &gt;  &lt; Ausgezeichnet  24.01.2014 12:36 Alter: 2 yrs   Danke schön!  Das Verkaufsteam TA Deutschland der bela-pharm GmbH &amp; Co. KG bedankt sich vom Messestand des 7. Leipziger Tierärztetag bei seinen Gästen    Das Verkaufsteam TA Deutschland der bela-pharm GmbH &amp; Co. KG bedankt sich bei allen Messeteilnehmern für den Besuch auf unserem Messestand. Der 7. Leipziger Tierärztetag war ein voller Erfolg. Wir hoffen Sie auch auf dem BpT Kongress in Hannover auf unserem Stand begrüßen zu dürfen.    &lt;- Zurück zu: News            Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sonstige Produkte                            Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte           Sonstige Produkte        Aluminium-Spray  1#MeproVet      Aluminium-Spray      200ml         AquaGuard  2#MeproHygiene      AquaGuard      10 Liter         Citronensäure-Monohydrat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Citronensäure-Monohydrat      1kg;25kg         Destilliertes Wasser  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Destilliertes Wasser      5Liter;10Liter         Euter-Pflegelotion  1#MeproVet      Euter-Pflegelotion      1Liter         Geschmackstoff für Kälber  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Kälber      1kg         Geschmackstoff für Pferde  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Pferde      1kg         Geschmackstoff für Schweine  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Geschmackstoff für Schweine      1kg         Gleitgel  1#MeproVet      Gleitgel      500ml         Medomix® 100  3#Trinkwasserdosiergerät      Medomix® 100      1Stück         Natriumcarbonat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumcarbonat      12x250 g         Natriumpropionat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumpropionat      1kg         Natriumsulfat  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat      1kg         Natriumsulfat (coating)  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Natriumsulfat (coating)      1kg;10kg         Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Paraffinum Perliquidum Ph.Eur.      5Liter;10Liter         Propylenglycol  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Propylenglycol      1Liter;5Liter;10Liter         Traubenzucker  4#Nicht apotheken- und verschreibungspflichtige Produkte      Traubenzucker      1kg;10kg;25kg         Zinkoxid-Salben-Spray  1#MeproVet      Zinkoxid-Salben-Spray      200ml                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tierärzte                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung           Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com     Partner des Vertrauens   Für den praktizierenden Tierarzt bieten wir ein umfassendes Angebot an Arzneimittelspezialitäten für die Anwendung bei Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- und Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards und sorgfältige Prüfungen unserer Produkte im Mittelpunkt genauso wie eine optimale Kundenbetreuung.  Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne weiter und freut sich auf Ihre Kontaktaufnahme.      Ihre Ansprechpartner          Verkaufsleiter  Innendienst      Verkaufsleiter      Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com         Verkaufsberatung  Innendienst      Verkaufsberatung      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com         Auftragsannahme  Innendienst      Auftragsannahme      Erika Dammann  T +49 4441-873-119  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Claudia Garling  T +49 4441-873-113  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Peter Tegenkamp  T +49 4441-873-112  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com         Schleswig-Holstein  Außendienst      Schleswig-Holstein      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Hamburg  Außendienst      Hamburg      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Mecklenburg-Vorpommern  Außendienst      Mecklenburg-Vorpommern      Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau         Niedersachsen  Außendienst      Niedersachsen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Bremen  Außendienst      Bremen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Sachsen-Anhalt  Außendienst      Sachsen-Anhalt      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Berlin  Außendienst      Berlin      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Brandenburg  Außendienst      Brandenburg      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Thüringen  Außendienst      Thüringen      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Sachsen  Außendienst      Sachsen      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing         Hessen  Außendienst      Hessen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Nordrhein-Westfalen  Außendienst      Nordrhein-Westfalen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Rheinland-Pfalz  Außendienst      Rheinland-Pfalz      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Saarland  Außendienst      Saarland      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Baden-Württemberg  Außendienst      Baden-Württemberg      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld         Bayern  Außendienst      Bayern      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tierärzte                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung           Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com     Partner des Vertrauens   Für den praktizierenden Tierarzt bieten wir ein umfassendes Angebot an Arzneimittelspezialitäten für die Anwendung bei Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- und Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards und sorgfältige Prüfungen unserer Produkte im Mittelpunkt genauso wie eine optimale Kundenbetreuung.  Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne weiter und freut sich auf Ihre Kontaktaufnahme.      Ihre Ansprechpartner          Verkaufsleiter  Innendienst      Verkaufsleiter      Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com         Verkaufsberatung  Innendienst      Verkaufsberatung      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com         Auftragsannahme  Innendienst      Auftragsannahme      Erika Dammann  T +49 4441-873-119  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Claudia Garling  T +49 4441-873-113  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Peter Tegenkamp  T +49 4441-873-112  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com         Schleswig-Holstein  Außendienst      Schleswig-Holstein      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Hamburg  Außendienst      Hamburg      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Mecklenburg-Vorpommern  Außendienst      Mecklenburg-Vorpommern      Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau         Niedersachsen  Außendienst      Niedersachsen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Bremen  Außendienst      Bremen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Sachsen-Anhalt  Außendienst      Sachsen-Anhalt      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Berlin  Außendienst      Berlin      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Brandenburg  Außendienst      Brandenburg      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Thüringen  Außendienst      Thüringen      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Sachsen  Außendienst      Sachsen      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing         Hessen  Außendienst      Hessen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Nordrhein-Westfalen  Außendienst      Nordrhein-Westfalen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Rheinland-Pfalz  Außendienst      Rheinland-Pfalz      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Saarland  Außendienst      Saarland      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Baden-Württemberg  Außendienst      Baden-Württemberg      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld         Bayern  Außendienst      Bayern      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tierärzte                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung           Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com     Partner des Vertrauens   Für den praktizierenden Tierarzt bieten wir ein umfassendes Angebot an Arzneimittelspezialitäten für die Anwendung bei Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- und Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards und sorgfältige Prüfungen unserer Produkte im Mittelpunkt genauso wie eine optimale Kundenbetreuung.  Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne weiter und freut sich auf Ihre Kontaktaufnahme.      Ihre Ansprechpartner          Verkaufsleiter  Innendienst      Verkaufsleiter      Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com         Verkaufsberatung  Innendienst      Verkaufsberatung      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com         Auftragsannahme  Innendienst      Auftragsannahme      Erika Dammann  T +49 4441-873-119  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Claudia Garling  T +49 4441-873-113  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Peter Tegenkamp  T +49 4441-873-112  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com         Schleswig-Holstein  Außendienst      Schleswig-Holstein      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Hamburg  Außendienst      Hamburg      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Mecklenburg-Vorpommern  Außendienst      Mecklenburg-Vorpommern      Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau         Niedersachsen  Außendienst      Niedersachsen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Bremen  Außendienst      Bremen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Sachsen-Anhalt  Außendienst      Sachsen-Anhalt      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Berlin  Außendienst      Berlin      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Brandenburg  Außendienst      Brandenburg      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Thüringen  Außendienst      Thüringen      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Sachsen  Außendienst      Sachsen      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing         Hessen  Außendienst      Hessen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Nordrhein-Westfalen  Außendienst      Nordrhein-Westfalen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Rheinland-Pfalz  Außendienst      Rheinland-Pfalz      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Saarland  Außendienst      Saarland      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Baden-Württemberg  Außendienst      Baden-Württemberg      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld         Bayern  Außendienst      Bayern      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tierärzte                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung           Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com     Partner des Vertrauens   Für den praktizierenden Tierarzt bieten wir ein umfassendes Angebot an Arzneimittelspezialitäten für die Anwendung bei Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- und Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards und sorgfältige Prüfungen unserer Produkte im Mittelpunkt genauso wie eine optimale Kundenbetreuung.  Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne weiter und freut sich auf Ihre Kontaktaufnahme.      Ihre Ansprechpartner          Verkaufsleiter  Innendienst      Verkaufsleiter      Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com         Verkaufsberatung  Innendienst      Verkaufsberatung      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com         Auftragsannahme  Innendienst      Auftragsannahme      Erika Dammann  T +49 4441-873-119  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Claudia Garling  T +49 4441-873-113  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Peter Tegenkamp  T +49 4441-873-112  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com         Schleswig-Holstein  Außendienst      Schleswig-Holstein      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Hamburg  Außendienst      Hamburg      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Mecklenburg-Vorpommern  Außendienst      Mecklenburg-Vorpommern      Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau         Niedersachsen  Außendienst      Niedersachsen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Bremen  Außendienst      Bremen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Sachsen-Anhalt  Außendienst      Sachsen-Anhalt      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Berlin  Außendienst      Berlin      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Brandenburg  Außendienst      Brandenburg      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Thüringen  Außendienst      Thüringen      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Sachsen  Außendienst      Sachsen      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing         Hessen  Außendienst      Hessen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Nordrhein-Westfalen  Außendienst      Nordrhein-Westfalen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Rheinland-Pfalz  Außendienst      Rheinland-Pfalz      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Saarland  Außendienst      Saarland      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Baden-Württemberg  Außendienst      Baden-Württemberg      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld         Bayern  Außendienst      Bayern      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tierärzte                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung           Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com     Partner des Vertrauens   Für den praktizierenden Tierarzt bieten wir ein umfassendes Angebot an Arzneimittelspezialitäten für die Anwendung bei Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- und Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards und sorgfältige Prüfungen unserer Produkte im Mittelpunkt genauso wie eine optimale Kundenbetreuung.  Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne weiter und freut sich auf Ihre Kontaktaufnahme.      Ihre Ansprechpartner          Verkaufsleiter  Innendienst      Verkaufsleiter      Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com         Verkaufsberatung  Innendienst      Verkaufsberatung      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com         Auftragsannahme  Innendienst      Auftragsannahme      Erika Dammann  T +49 4441-873-119  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Claudia Garling  T +49 4441-873-113  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Peter Tegenkamp  T +49 4441-873-112  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com         Schleswig-Holstein  Außendienst      Schleswig-Holstein      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Hamburg  Außendienst      Hamburg      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Mecklenburg-Vorpommern  Außendienst      Mecklenburg-Vorpommern      Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau         Niedersachsen  Außendienst      Niedersachsen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Bremen  Außendienst      Bremen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Sachsen-Anhalt  Außendienst      Sachsen-Anhalt      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Berlin  Außendienst      Berlin      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Brandenburg  Außendienst      Brandenburg      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Thüringen  Außendienst      Thüringen      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Sachsen  Außendienst      Sachsen      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing         Hessen  Außendienst      Hessen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Nordrhein-Westfalen  Außendienst      Nordrhein-Westfalen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Rheinland-Pfalz  Außendienst      Rheinland-Pfalz      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Saarland  Außendienst      Saarland      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Baden-Württemberg  Außendienst      Baden-Württemberg      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld         Bayern  Außendienst      Bayern      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tierärzte                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung           Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com     Partner des Vertrauens   Für den praktizierenden Tierarzt bieten wir ein umfassendes Angebot an Arzneimittelspezialitäten für die Anwendung bei Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- und Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards und sorgfältige Prüfungen unserer Produkte im Mittelpunkt genauso wie eine optimale Kundenbetreuung.  Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne weiter und freut sich auf Ihre Kontaktaufnahme.      Ihre Ansprechpartner          Verkaufsleiter  Innendienst      Verkaufsleiter      Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com         Verkaufsberatung  Innendienst      Verkaufsberatung      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com         Auftragsannahme  Innendienst      Auftragsannahme      Erika Dammann  T +49 4441-873-119  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Claudia Garling  T +49 4441-873-113  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Peter Tegenkamp  T +49 4441-873-112  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com         Schleswig-Holstein  Außendienst      Schleswig-Holstein      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Hamburg  Außendienst      Hamburg      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Mecklenburg-Vorpommern  Außendienst      Mecklenburg-Vorpommern      Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau         Niedersachsen  Außendienst      Niedersachsen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Bremen  Außendienst      Bremen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Sachsen-Anhalt  Außendienst      Sachsen-Anhalt      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Berlin  Außendienst      Berlin      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Brandenburg  Außendienst      Brandenburg      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Thüringen  Außendienst      Thüringen      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Sachsen  Außendienst      Sachsen      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing         Hessen  Außendienst      Hessen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Nordrhein-Westfalen  Außendienst      Nordrhein-Westfalen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Rheinland-Pfalz  Außendienst      Rheinland-Pfalz      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Saarland  Außendienst      Saarland      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Baden-Württemberg  Außendienst      Baden-Württemberg      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld         Bayern  Außendienst      Bayern      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tierärzte                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung           Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com     Partner des Vertrauens   Für den praktizierenden Tierarzt bieten wir ein umfassendes Angebot an Arzneimittelspezialitäten für die Anwendung bei Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- und Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards und sorgfältige Prüfungen unserer Produkte im Mittelpunkt genauso wie eine optimale Kundenbetreuung.  Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne weiter und freut sich auf Ihre Kontaktaufnahme.      Ihre Ansprechpartner          Verkaufsleiter  Innendienst      Verkaufsleiter      Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com         Verkaufsberatung  Innendienst      Verkaufsberatung      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com         Auftragsannahme  Innendienst      Auftragsannahme      Erika Dammann  T +49 4441-873-119  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Claudia Garling  T +49 4441-873-113  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Peter Tegenkamp  T +49 4441-873-112  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com         Schleswig-Holstein  Außendienst      Schleswig-Holstein      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Hamburg  Außendienst      Hamburg      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Mecklenburg-Vorpommern  Außendienst      Mecklenburg-Vorpommern      Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau         Niedersachsen  Außendienst      Niedersachsen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Bremen  Außendienst      Bremen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Sachsen-Anhalt  Außendienst      Sachsen-Anhalt      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Berlin  Außendienst      Berlin      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Brandenburg  Außendienst      Brandenburg      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Thüringen  Außendienst      Thüringen      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Sachsen  Außendienst      Sachsen      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing         Hessen  Außendienst      Hessen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Nordrhein-Westfalen  Außendienst      Nordrhein-Westfalen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Rheinland-Pfalz  Außendienst      Rheinland-Pfalz      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Saarland  Außendienst      Saarland      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Baden-Württemberg  Außendienst      Baden-Württemberg      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld         Bayern  Außendienst      Bayern      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tierärzte                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung           Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com     Partner des Vertrauens   Für den praktizierenden Tierarzt bieten wir ein umfassendes Angebot an Arzneimittelspezialitäten für die Anwendung bei Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- und Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards und sorgfältige Prüfungen unserer Produkte im Mittelpunkt genauso wie eine optimale Kundenbetreuung.  Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne weiter und freut sich auf Ihre Kontaktaufnahme.      Ihre Ansprechpartner          Verkaufsleiter  Innendienst      Verkaufsleiter      Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com         Verkaufsberatung  Innendienst      Verkaufsberatung      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com         Auftragsannahme  Innendienst      Auftragsannahme      Erika Dammann  T +49 4441-873-119  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Claudia Garling  T +49 4441-873-113  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Peter Tegenkamp  T +49 4441-873-112  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com         Schleswig-Holstein  Außendienst      Schleswig-Holstein      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Hamburg  Außendienst      Hamburg      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Mecklenburg-Vorpommern  Außendienst      Mecklenburg-Vorpommern      Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau         Niedersachsen  Außendienst      Niedersachsen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Bremen  Außendienst      Bremen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Sachsen-Anhalt  Außendienst      Sachsen-Anhalt      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Berlin  Außendienst      Berlin      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Brandenburg  Außendienst      Brandenburg      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Thüringen  Außendienst      Thüringen      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Sachsen  Außendienst      Sachsen      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing         Hessen  Außendienst      Hessen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Nordrhein-Westfalen  Außendienst      Nordrhein-Westfalen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Rheinland-Pfalz  Außendienst      Rheinland-Pfalz      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Saarland  Außendienst      Saarland      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Baden-Württemberg  Außendienst      Baden-Württemberg      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld         Bayern  Außendienst      Bayern      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tierärzte                           Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was wir herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- und Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads   Warenkorb    Sprache: DE   GB  ES                    bela-pharm        Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung           Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com     Partner des Vertrauens   Für den praktizierenden Tierarzt bieten wir ein umfassendes Angebot an Arzneimittelspezialitäten für die Anwendung bei Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- und Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards und sorgfältige Prüfungen unserer Produkte im Mittelpunkt genauso wie eine optimale Kundenbetreuung.  Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne weiter und freut sich auf Ihre Kontaktaufnahme.      Ihre Ansprechpartner          Verkaufsleiter  Innendienst      Verkaufsleiter      Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com         Verkaufsberatung  Innendienst      Verkaufsberatung      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com         Auftragsannahme  Innendienst      Auftragsannahme      Erika Dammann  T +49 4441-873-119  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Claudia Garling  T +49 4441-873-113  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com  Peter Tegenkamp  T +49 4441-873-112  F +49 4441-873-140  E order@bela-pharm.com         Schleswig-Holstein  Außendienst      Schleswig-Holstein      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Hamburg  Außendienst      Hamburg      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Mecklenburg-Vorpommern  Außendienst      Mecklenburg-Vorpommern      Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau         Niedersachsen  Außendienst      Niedersachsen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Bremen  Außendienst      Bremen      Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld         Sachsen-Anhalt  Außendienst      Sachsen-Anhalt      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Berlin  Außendienst      Berlin      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Brandenburg  Außendienst      Brandenburg      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Thüringen  Außendienst      Thüringen      Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch         Sachsen  Außendienst      Sachsen      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing         Hessen  Außendienst      Hessen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Nordrhein-Westfalen  Außendienst      Nordrhein-Westfalen      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Rheinland-Pfalz  Außendienst      Rheinland-Pfalz      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Saarland  Außendienst      Saarland      Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten         Baden-Württemberg  Außendienst      Baden-Württemberg      Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld         Bayern  Außendienst      Bayern      Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing                  Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555      © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG  Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB    
</fragment>
</item>
</root>