<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Sitemap - Sitemap                                                English  Français                    Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                       Sitemap    Über uns    Produkte    Balancing Box    Dienstleistungen    Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung    Messung der Blattwinkel    Lastmessungen    Technisches Consulting / Ursachenanalysen    Kontakt    Kontaktformular    So finden Sie uns    News / Publikationen          Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - News - 6. VDI-Fachtagung „Schwingungen von Windenergieanlagen“                                                English  Français                    Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                       6. VDI-Fachtagung „Schwingungen von Windenergieanlagen“    Am 16. und 17. Juni 2015 findet die 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.  Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema „Fallstudien zur Häufigkeit vonBlattwinkelfehlern sowie deren Einfluss auf die Betriebslasten vonWindenergieanlagen“ am Dienstag den 16. Juni um 14:15 Uhr halten.  Inhalt:   Korrekt justierte Blattwinkel sind notwendig, umdie Betriebslasten gemäß Auslegung einzuhalten  Unabhängige Messungen der absoluten Blattwinkelzeigen häufig Grenzwert-Überschreitungen  Statistische Auswertung von Blattwinkelmessungenan 277 WEA  Beispiele für kostenintensive Folgeschäden vonBlattwinkelfehlern  Ergebnisse von Feldmessungen zur Erhöhung derBetriebslasten durch Blattwinkelfehler  Analyse der wegen Blattwinkelfehlern beimPitchen zunehmenden Asymmetrie der Rotorkräfte   Wir freuen uns auf Ihren Besuch. Ihr Team von BerlinWind          6. VDI-Fachtagung „Schwingungen von Windenergieanlagen“  Am 16. und 17. Juni 2015 findet die 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema „Fallstudien zur... mehr ›  5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“  Am 21. und 22. April 2015 findet die 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema... mehr ›  Intercontinental Wind Power Congress 2015  BerlinWind wurde vom wissenschaftlichen Komitee des IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für einen Vortrag sowie eine Posterpräsentation ausgewählt.Anke Grunwald wird den Vortrag zum Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy... mehr ›  DEWEK 2015  Vom 19. bis 20. Mai findet die DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, uns am Stand #C1 im Hanse Saal zu besuchen.Außerdem laden wir Sie herzlich zu unseren Vorträgen "Practical Experiences from a Load Measurement Campaign for the... mehr ›           Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - News - 5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“                                                English  Français                    Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                       5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“    Am 21. und 22. April 2015 findet die 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.  Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema „Blattwinkelfehler - Kleine Abweichungenmit großen Folgen“ am Mittwoch den 22. April um 15:05 Uhr halten.  Inhalt:   Wie häufig sind Blattwinkelfehler und was fürAnzeichen sehe ich in den Betriebsdaten?  Wie stark erhöhen sich die Betriebslasten durchBlattwinkelfehler?  Wie sorge ich für eine korrekteBlattwinkeljustage?   Wir freuen uns auf Ihren Besuch. Ihr Team von BerlinWind            6. VDI-Fachtagung „Schwingungen von Windenergieanlagen“  Am 16. und 17. Juni 2015 findet die 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema „Fallstudien zur... mehr ›  5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“  Am 21. und 22. April 2015 findet die 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema... mehr ›  Intercontinental Wind Power Congress 2015  BerlinWind wurde vom wissenschaftlichen Komitee des IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für einen Vortrag sowie eine Posterpräsentation ausgewählt.Anke Grunwald wird den Vortrag zum Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy... mehr ›  DEWEK 2015  Vom 19. bis 20. Mai findet die DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, uns am Stand #C1 im Hanse Saal zu besuchen.Außerdem laden wir Sie herzlich zu unseren Vorträgen "Practical Experiences from a Load Measurement Campaign for the... mehr ›           Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - News - Intercontinental Wind Power Congress 2015                                                English  Français                    Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                       Intercontinental Wind Power Congress 2015   BerlinWind wurde vom wissenschaftlichen Komitee des IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für einen Vortrag sowie eine Posterpräsentation ausgewählt.  Anke Grunwald wird den Vortrag zum Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy through rotor blade angle correction“ während der Session18 am 2. April 2015, Donnerstag - 16:00-17:30, in der Green Hall halten.  Wir freuen uns auf Ihren Besuch. Ihr Team von BerlinWind       6. VDI-Fachtagung „Schwingungen von Windenergieanlagen“  Am 16. und 17. Juni 2015 findet die 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema „Fallstudien zur... mehr ›  5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“  Am 21. und 22. April 2015 findet die 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema... mehr ›  Intercontinental Wind Power Congress 2015  BerlinWind wurde vom wissenschaftlichen Komitee des IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für einen Vortrag sowie eine Posterpräsentation ausgewählt.Anke Grunwald wird den Vortrag zum Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy... mehr ›  DEWEK 2015  Vom 19. bis 20. Mai findet die DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, uns am Stand #C1 im Hanse Saal zu besuchen.Außerdem laden wir Sie herzlich zu unseren Vorträgen "Practical Experiences from a Load Measurement Campaign for the... mehr ›           Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - News - DEWEK 2015                                                English  Français                    Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                       DEWEK 2015   Vom 19. bis 20. Mai findet die DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, uns am Stand #C1 im Hanse Saal zu besuchen.  Außerdem laden wir Sie herzlich zu unseren Vorträgen "Practical Experiences from a Load Measurement Campaign for the Assessment of the Remaining Service Life of Wind Turbines" um 11:00 Uhr und “Field Studies on Absolute Blade Angle Deviations at Wind Turbine Rotors and their impact on lifetime consumption and yield” um 11:45 Uhr am Dienstag den 19. Mai während der Session 3 "Operational Experiences I" in Raum 3 ein.  Neben unseren Vorträgen sind wir mit unserem Poster zu “Structural Vibration Measurements at Wind Turbines Using Video-based Tracking” vertreten.  Nehmen Sie noch heute mit uns Verbindung auf, um ein Treffen zu vereinbaren, z.B. durch unser Kontaktformular .  Wir freuen uns auf Ihren Besuch.  Mit freundlichen Grüssen Ihr Team von BerlinWind        6. VDI-Fachtagung „Schwingungen von Windenergieanlagen“  Am 16. und 17. Juni 2015 findet die 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema „Fallstudien zur... mehr ›  5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“  Am 21. und 22. April 2015 findet die 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema... mehr ›  Intercontinental Wind Power Congress 2015  BerlinWind wurde vom wissenschaftlichen Komitee des IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für einen Vortrag sowie eine Posterpräsentation ausgewählt.Anke Grunwald wird den Vortrag zum Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy... mehr ›  DEWEK 2015  Vom 19. bis 20. Mai findet die DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, uns am Stand #C1 im Hanse Saal zu besuchen.Außerdem laden wir Sie herzlich zu unseren Vorträgen "Practical Experiences from a Load Measurement Campaign for the... mehr ›           Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Produkte - Balancing Box - Balancing Box –  Messsystem zur Rotorunwucht-Prüfung vonWindenergieanlagen                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                             Balancing Box –  Messsystem zur Rotorunwucht-Prüfung vonWindenergieanlagen   Viele Windenergieanlagen habensignifikante Schwingungsprobleme, weil vorhandene Rotorunwuchten dasSchwingungsniveau deutlich erhöhen. Dies beschleunigt den Komponentenverschleißund verursacht erhöhte Reparaturkosten sowie Ertragsausfälle. Potenziellschädliche Unwuchten werden schnell und zuverlässig mit unserem MesssystemBalancing Box identifiziert.  Die Balancing Box ist ein Plug-&amp;-Use Messsystem für Schwingungsmessungen zur effizienten Rotorunwucht-Prüfungvon Windenergieanlagen. Die Balancing Box wird mit der zugehörigen SoftwareBalancing Test verwendet, die den Nutzer Schritt für Schritt durch dieMesskampagne führt. Um vergleichbare Messergebnisse zu erzielen, sind dieMessanweisungen für jeden WEA-Typ und dessen Konfigurationen individuellspezifiziert.  Die Vor-Ort-Auswertung geschiehtdurch die Bewertung des gemessenen Schwingungsniveaus mit spezifiziertenSchwingungsgrenzwerten. Die Messdaten und –ergebnisse werden automatisch gespeichert, weiterhin kannautomatisch ein Messprotokoll generiert werden. Schließlich können die Datender Messkampagne für Datensicherheit und vertiefte Auswertungen bei Berlinwindin der Unwucht-Datenbank gespeichert werden.  Die rauen Arbeitsbedingungen der Service-Techniker auf denWindenergieanlagen wurden bei der Entwicklung der Balancing Box speziellberücksichtigt. So sind die Service-Techniker nach absolviertem Trainingkurs zurSchwingungsmessung in der Lage, mit der Balancing Box Windenergieanlagenselbständig auf Rotorunwucht zu prüfen.         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Technisches Consulting / Ursachenanalysen - Technisches Consulting / Ursachenanalysen technischer Probleme                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                             Technisches Consulting / Ursachenanalysen technischer Probleme   Die Windenergiebranche istin den letzten Jahrzehnten rasant gewachsen. Dies ging nicht nur mit einemenormen Größenwachstum der Windenergieanlagen einher, sondern auch mit einerZunahme der Anlagenkomplexität und der Entwicklung neuer Anlagenkonzepte.  Im Anlagenbetrieb treten heutzutageimmer mehr technische Probleme auf. Dies liegt unter anderem an verkürztenEntwurfsphasen (Marktdruck und Wettbewerb) und niedrigeren gewähltenSicherheitsfaktoren beim Entwurf (u.a. Materialeinsparung).  BerlinWind bietet Ihnen fürdiesen Bereich unabhängige Expertise und präzise Ursachenanalysen technischerProbleme an. Wir beraten Sie mit zielgerichteter Fehlersuche undUrsachenbeseitigung an problematischen Anlagen, sowie klaren Vorschlägen zurOptimierung oder zu technischen Weiterentwicklung von Windenergieanlagen.  Die Mitarbeiter der BerlinWindverfügen über exzellente Kenntnisse zu allen Typen von Windenergieanlagen, insbesondere in den Bereichen der Rotordynamik undStrukturmechanik.  Unsere Experten waren schon an vielen internationalen Projekte beteiligt. Wir helfen unseren Kunden nicht nur, die Ursachen  für die technischen Probleme ihrer Windenergieanlagen zu finden, sondern auch bei der nachfolgenden Entwicklung der erforderlichen individuellen und nachhaltigen Lösungen.      Broschüre downloaden (englisch)         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Lastmessungen - Lastmessungen                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                             Lastmessungen   Sehr hohe Betriebslastenbeschleunigen Verschleiß und Schäden an WEA-Komponenten. Lastmessungen helfenin solchen Situationen, um problematische Belastungen und Lastzustände zubestimmen, weil sie wichtige und notwendige Informationen fürDesignverbesserungen liefern.  Lastmessungen dienen denHerstellern von Windenergieanlagen zur Evaluation der Lastannahmen derAnlagenauslegung und zur Optimierung des Anlagenentwurfs. Ein weitererwichtiger Anwendungsbereich ist die Ursachenforschung bei sich wiederholendenSchadensmustern.  BerlinWind hat umfangreicheErfahrungen mit individuell konfigurierten Lastmessungen an Windenergieanlagen. Sowerden die Messdauer sowie die Anzahl der Messkanäle maßgeschneidert für dasaktuelle Problem sowie für die Wünsche des Kunden, z.B. Anlagenhersteller  oder Betreiber, zusammengestellt.  Wir führen auch Messkampagnenfür Typenvon Windenergieanlagen durch, bei welchen die technische Weiterentwicklung nicht weiterunterstützt wird. Zusammen mit unseren Kunden entwickeln wir Lösungen undtesten diese mit Ihnen.      Broschüre downloaden (englisch)         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Messung der Blattwinkel - Messung der Blattwinkel                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                             Messung der Blattwinkel   Ein hohes Potential für die Optimierung des Betriebs vonWindenergieanlagen liegt in der richtigen Einstellung der Blattwinkel sowie demAuswuchten der Rotoren. Die Blattwinkeleinstellungen haben einen großenEinfluss sowohl auf die Performance der WEA als auch auf die Betriebslasten.  Bei der Blattwinkelprüfung eines Rotors wirdfür jedes Rotorblatt der aktuelle Blattwinkel gemessen, um relative Blattwinkelabweichungender Blätter zueinander zu identifizieren und zu quantifizieren.  Die Prüfung der Pitchwinkeleinstellung imController der WEA (rotor setting) hilft, generelle Abweichungen desBlattwinkel-Settings vom Sollwert des Herstellers zu finden.  Relative Blattwinkelabweichungensind diehäufigste Ursache für eine aerodynamische Rotorunwucht, bei ca. 30% der Anlagen überschreiten sie den Grenzwert.Die Unterschiede in der Blattumströmung der drei Rotorblättersind nachteilig, denn sie führen zu einer gefährlichen Erhöhung des Schwingungsniveaus und könnenweiterhin auch die Anlagenleistung reduzieren. Unsere Messungen zeigen, dassbereits eine relative Blattwinkelabweichung von mehr als 0,3° zu einerdeutlichen aerodynamischen Rotorunwucht führt.  Die Experten von BerlinWindnutzen für die Blattwinkelprüfungen präzise optische Methoden, mit denen derRotorblattwinkel auf 0,1° genau bestimmbar ist. Wenn die Rotorblattwinkel gemäßden Messergebnissen justiert werden, ist eine signifikante Reduzierung desSchwingungsniveaus der WEA möglich.      Broschüre downloaden (englisch)         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung - Auswuchten von WEA-Rotoren / Schwingungsmessung                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                             Auswuchten von WEA-Rotoren / Schwingungsmessung   Ein hohes Potential für die Optimierung des Betriebs vonWindenergieanlagen liegt in der richtigen Einstellung der Blattwinkel sowie demAuswuchten der Rotoren. Eine der Hauptursachen der dynamischen Problemeheutiger Windenergieanlagen ist die Rotorunwucht, weil sie stärkere Anlagenschwingungen bewirkt.  Routinemäßige Schwingungsprüfungen von Windenergieanlagen zeigen, dassbei ca. 30% der untersuchten Anlagen der Grenzwert für Rotorunwuchtüberschritten wird.  Es gibt unterschiedliche Ursachen für Rotorunwuchten. Zum einen führteine ungleiche Massenverteilung im Rotor zur sogenannten Massenunwucht.Weiterhin entstehen aerodynamische Unwuchten durch Abweichungen der Aerodynamikder Rotorblätter, z.B. wegen unterschiedlich eingestellten Blattwinkeln.  Die Folgen von Rotorunwuchten können zu einer signifikanten Reduktionder Lebensdauer und des Energieertrags der Windenergieanlage führen. Dahersollten Betreiber ihre Windenergieanlagen regelmäßig sowohl auf Massenunwucht als auch aufaerodynamische Unwucht prüfen.  Massenunwuchten können beseitigt werden, indem Ausgleichsmassen am Rotorangebracht werden. Aerodynamische Unwuchten aufgrund vonBlattwinkelabweichungen werden durch korrektes Einstellen der Blattwinkelreduziert. Diese Korrekturmaßnahmen senken die dynamischen Lasten undSchwingungen, verlängern dadurch die Nutzungsdauer der Komponenten, verbesserndie Performance und erhöhen auch die Verfügbarkeit der Windenergieanlagen.  DieMitarbeiter von BW sind seit vielen Jahren erfolgreich im Bereich desdynamischen Auswuchtens von WEA-Rotoren tätig. Wir haben neben effektiven Mess-und Auswerteprozeduren auch unsere eigene Hard- und Software entwickelt. Somitprofitieren unsere Kunden von unserem umfangreichen Wissen über das dynamischeVerhalten einer Vielzahl von WEA-Typen.      Broschüre downloaden (englisch)         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - News / Publikationen - News                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                       News    DEWEK 2015  Vom 19. bis 20. Mai findet die DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, uns am Stand #C1 im Hanse Saal zu besuchen.Außerdem laden wir Sie herzlich zu unseren Vorträgen "Practical Experiences from a Load Measurement Campaign for the... mehr ›  Intercontinental Wind Power Congress 2015  BerlinWind wurde vom wissenschaftlichen Komitee des IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für einen Vortrag sowie eine Posterpräsentation ausgewählt.Anke Grunwald wird den Vortrag zum Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy... mehr ›  5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“  Am 21. und 22. April 2015 findet die 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema... mehr ›  6. VDI-Fachtagung „Schwingungen von Windenergieanlagen“  Am 16. und 17. Juni 2015 findet die 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen von Windenergieanlagen“ in Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter der Forschung und Entwicklung beiBerlinWind, wird den Vortrag zum Thema „Fallstudien zur... mehr ›         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Dienstleistungen                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                       Dienstleistungen  Dienstleistungen für Ihre Windenergieanlagen:      Dynamisches Auswuchten von WEA-Rotoren  Vermessung der Rotorblattwinkel  Lastmessungen  Leistungskurvenvermessung  Schwingungsmessungen  Technisches Consulting  Optimierung von Ertrag undVerfügbarkeit  Ursachenanalyse technischer Probleme              Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Über uns - Über uns                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                DEWEK 2015  Vom 19. bis 20. Mai findet die DEWEK 2015 statt. Wir laden... more ›  Intercontinental Wind Power Congress 2015  BerlinWind wurde vom wissenschaftlichen Komitee des IWPC... more ›  5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“  Am 21. und 22. April 2015 findet die 5.... more ›  6. VDI-Fachtagung „Schwingungen von Windenergieanlagen“  Am 16. und 17. Juni 2015 findet die 6.... more ›            Über uns  Willkommen auf unserer Website!   BerlinWind bietet unabhängigeExpertise für die Windenergie mit Schwerpunkt auf der Optimierung der Leistungsfähigkeit von Windenergieanlagen. Seit vielen Jahren arbeiten wir erfolgreich in der Windbranche und helfen unseren Kunden, ihre Windenergieanlagen effizienter und profitabler zu betreiben.  Die Mitarbeiter von BerlinWind sind seit vielen Jahren anerkannte Experten für dynamisches Auswuchten von Rotoren und Technisches Consulting. Wir haben rund 1000 Windenergieanlagen von mehr als 20 Herstellern vermessen. Unsere Kunden profitieren somit von unserem exzellenten Wissen zu allen Typen von Windenergieanlagen. Wir sind international  erfahren , mit Referenzen rund um den Globus und arbeiten eng mit  Herstellern vonWindenergieanlagen und  Eigentümern / Betreiber n zusammen.  Unsere umfangreiche hausinterne F&amp;E hat hoch präzise Messsysteme entwickelt für die Rotorunwuchtmessung, die optische Blattwinkelmessung, die Laser-basierte Blattkonturmessung sowie kundenspezifische Lastmessungen mit mehr als 100 Messkanälen. BerlinWind ist sehr gut vernetzt in der Windindustrie und ein aktives Mitglied im Sachverständigenbeirat des Bundesverbandes Windenergie (BWE) und des Europäischen Windenergieverbands (EWEA).      Broschüre downloaden (englisch)         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Über uns - Über uns                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                DEWEK 2015  Vom 19. bis 20. Mai findet die DEWEK 2015 statt. Wir laden... more ›  Intercontinental Wind Power Congress 2015  BerlinWind wurde vom wissenschaftlichen Komitee des IWPC... more ›  5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren und Rotorblätter von Windenergieanlagen“  Am 21. und 22. April 2015 findet die 5.... more ›  6. VDI-Fachtagung „Schwingungen von Windenergieanlagen“  Am 16. und 17. Juni 2015 findet die 6.... more ›            Über uns  Willkommen auf unserer Website!   BerlinWind bietet unabhängigeExpertise für die Windenergie mit Schwerpunkt auf der Optimierung der Leistungsfähigkeit von Windenergieanlagen. Seit vielen Jahren arbeiten wir erfolgreich in der Windbranche und helfen unseren Kunden, ihre Windenergieanlagen effizienter und profitabler zu betreiben.  Die Mitarbeiter von BerlinWind sind seit vielen Jahren anerkannte Experten für dynamisches Auswuchten von Rotoren und Technisches Consulting. Wir haben rund 1000 Windenergieanlagen von mehr als 20 Herstellern vermessen. Unsere Kunden profitieren somit von unserem exzellenten Wissen zu allen Typen von Windenergieanlagen. Wir sind international  erfahren , mit Referenzen rund um den Globus und arbeiten eng mit  Herstellern vonWindenergieanlagen und  Eigentümern / Betreiber n zusammen.  Unsere umfangreiche hausinterne F&amp;E hat hoch präzise Messsysteme entwickelt für die Rotorunwuchtmessung, die optische Blattwinkelmessung, die Laser-basierte Blattkonturmessung sowie kundenspezifische Lastmessungen mit mehr als 100 Messkanälen. BerlinWind ist sehr gut vernetzt in der Windindustrie und ein aktives Mitglied im Sachverständigenbeirat des Bundesverbandes Windenergie (BWE) und des Europäischen Windenergieverbands (EWEA).      Broschüre downloaden (englisch)         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - L'entreprise - Présentation                                                Deutsch  English                          Equilibrage du Rotor / Mesures des Vibrations     Mesures des Angles de Pales     Mesures des Charges     Consultation Technique/ Recherche des Causes Principales               Balancing Box                DEWEK 2015  DEWEK 2015 takes place from 19th to 20th Mayand we... more ›  Intercontinental Wind Power Congress 2015  BerlinWind got selected by the scientific committeeof the... more ›  WindEnergy Hamburg2014  WindEnergy Hamburg 2014takes place from 23rd to 26th of... more ›            Présentation  Bienvenue!   BerlinWind offre des expertises indépendantes et personnalisées dans le secteur de l'énergie éolienne et est spécialisé dans l'optimisation de la performance des turbines. Depuis de nombreuses années nous travaillons avec succès dans l'industrie éolienne et aidons nos clients à faire de leurs parcs éoliens, une affaire plus rentable.  L'équipe de BerlinWind est composée d'experts renommés en équilibrage dynamique des rotors et en consultation technique. Notre excellent savoir-faire permet à nos clients de bénéficier d'expertises personnalisées, et ce pour l'ensemble des modèles d'éoliennes.         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - About Us - About us                                                Deutsch  Français                          Rotor Balancing / Vibration Measurements     Blade Angle Measurements     Load Measurements     Technical Consulting / Root Cause Analyses               Balancing Box                DEWEK 2015  DEWEK 2015 takes place from 19th to 20th Mayand we invite... more ›  Intercontinental Wind Power Congress 2015  BerlinWind got selected by the scientific committeeof... more ›  6thVDI-Symposium "Vibrations on wind turbines" 2015  The 6thVDI-Symposium "Vibrations on wind turbines" takes... more ›            About us  Welcome to our Website!   BerlinWind offers independent expertise on wind energy focusing on the optimisation of wind turbine performance. For many years, we have been working successfully in the wind industry, helping our clients to make the operation of wind turbines more profitable.  BerlinWind employees are world-renowned experts in dynamic rotor balancing and technical consulting. We have measured about 1000 wind turbines from more than 20 manufacturers. Therefore, our clients benefit from the vast knowledge of all types of wind turbines we possess. We are internationally experienced, with references around the globe, working close with wind turbine manufacturers and owner/ operators.  Our extensive in-house R&amp;D has developed high precision measuring systems for rotor imbalance measurement, laser-based blade contour measurement and optical blade angle measurement, as well as customised load measurement systems of more than 100 channels. BerlinWind has an excellent network in the wind industry and is an active member of the German Wind Energy Association (BWE) and the European Wind Energy Association (EWEA).    Download brochure         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Technisches Consulting / Ursachenanalysen - Technisches Consulting / Ursachenanalysen technischer Probleme                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                             Technisches Consulting / Ursachenanalysen technischer Probleme   Die Windenergiebranche istin den letzten Jahrzehnten rasant gewachsen. Dies ging nicht nur mit einemenormen Größenwachstum der Windenergieanlagen einher, sondern auch mit einerZunahme der Anlagenkomplexität und der Entwicklung neuer Anlagenkonzepte.  Im Anlagenbetrieb treten heutzutageimmer mehr technische Probleme auf. Dies liegt unter anderem an verkürztenEntwurfsphasen (Marktdruck und Wettbewerb) und niedrigeren gewähltenSicherheitsfaktoren beim Entwurf (u.a. Materialeinsparung).  BerlinWind bietet Ihnen fürdiesen Bereich unabhängige Expertise und präzise Ursachenanalysen technischerProbleme an. Wir beraten Sie mit zielgerichteter Fehlersuche undUrsachenbeseitigung an problematischen Anlagen, sowie klaren Vorschlägen zurOptimierung oder zu technischen Weiterentwicklung von Windenergieanlagen.  Die Mitarbeiter der BerlinWindverfügen über exzellente Kenntnisse zu allen Typen von Windenergieanlagen, insbesondere in den Bereichen der Rotordynamik undStrukturmechanik.  Unsere Experten waren schon an vielen internationalen Projekte beteiligt. Wir helfen unseren Kunden nicht nur, die Ursachen  für die technischen Probleme ihrer Windenergieanlagen zu finden, sondern auch bei der nachfolgenden Entwicklung der erforderlichen individuellen und nachhaltigen Lösungen.      Broschüre downloaden (englisch)         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Lastmessungen - Lastmessungen                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                             Lastmessungen   Sehr hohe Betriebslastenbeschleunigen Verschleiß und Schäden an WEA-Komponenten. Lastmessungen helfenin solchen Situationen, um problematische Belastungen und Lastzustände zubestimmen, weil sie wichtige und notwendige Informationen fürDesignverbesserungen liefern.  Lastmessungen dienen denHerstellern von Windenergieanlagen zur Evaluation der Lastannahmen derAnlagenauslegung und zur Optimierung des Anlagenentwurfs. Ein weitererwichtiger Anwendungsbereich ist die Ursachenforschung bei sich wiederholendenSchadensmustern.  BerlinWind hat umfangreicheErfahrungen mit individuell konfigurierten Lastmessungen an Windenergieanlagen. Sowerden die Messdauer sowie die Anzahl der Messkanäle maßgeschneidert für dasaktuelle Problem sowie für die Wünsche des Kunden, z.B. Anlagenhersteller  oder Betreiber, zusammengestellt.  Wir führen auch Messkampagnenfür Typenvon Windenergieanlagen durch, bei welchen die technische Weiterentwicklung nicht weiterunterstützt wird. Zusammen mit unseren Kunden entwickeln wir Lösungen undtesten diese mit Ihnen.      Broschüre downloaden (englisch)         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Messung der Blattwinkel - Messung der Blattwinkel                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                             Messung der Blattwinkel   Ein hohes Potential für die Optimierung des Betriebs vonWindenergieanlagen liegt in der richtigen Einstellung der Blattwinkel sowie demAuswuchten der Rotoren. Die Blattwinkeleinstellungen haben einen großenEinfluss sowohl auf die Performance der WEA als auch auf die Betriebslasten.  Bei der Blattwinkelprüfung eines Rotors wirdfür jedes Rotorblatt der aktuelle Blattwinkel gemessen, um relative Blattwinkelabweichungender Blätter zueinander zu identifizieren und zu quantifizieren.  Die Prüfung der Pitchwinkeleinstellung imController der WEA (rotor setting) hilft, generelle Abweichungen desBlattwinkel-Settings vom Sollwert des Herstellers zu finden.  Relative Blattwinkelabweichungensind diehäufigste Ursache für eine aerodynamische Rotorunwucht, bei ca. 30% der Anlagen überschreiten sie den Grenzwert.Die Unterschiede in der Blattumströmung der drei Rotorblättersind nachteilig, denn sie führen zu einer gefährlichen Erhöhung des Schwingungsniveaus und könnenweiterhin auch die Anlagenleistung reduzieren. Unsere Messungen zeigen, dassbereits eine relative Blattwinkelabweichung von mehr als 0,3° zu einerdeutlichen aerodynamischen Rotorunwucht führt.  Die Experten von BerlinWindnutzen für die Blattwinkelprüfungen präzise optische Methoden, mit denen derRotorblattwinkel auf 0,1° genau bestimmbar ist. Wenn die Rotorblattwinkel gemäßden Messergebnissen justiert werden, ist eine signifikante Reduzierung desSchwingungsniveaus der WEA möglich.      Broschüre downloaden (englisch)         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung - Auswuchten von WEA-Rotoren / Schwingungsmessung                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                             Auswuchten von WEA-Rotoren / Schwingungsmessung   Ein hohes Potential für die Optimierung des Betriebs vonWindenergieanlagen liegt in der richtigen Einstellung der Blattwinkel sowie demAuswuchten der Rotoren. Eine der Hauptursachen der dynamischen Problemeheutiger Windenergieanlagen ist die Rotorunwucht, weil sie stärkere Anlagenschwingungen bewirkt.  Routinemäßige Schwingungsprüfungen von Windenergieanlagen zeigen, dassbei ca. 30% der untersuchten Anlagen der Grenzwert für Rotorunwuchtüberschritten wird.  Es gibt unterschiedliche Ursachen für Rotorunwuchten. Zum einen führteine ungleiche Massenverteilung im Rotor zur sogenannten Massenunwucht.Weiterhin entstehen aerodynamische Unwuchten durch Abweichungen der Aerodynamikder Rotorblätter, z.B. wegen unterschiedlich eingestellten Blattwinkeln.  Die Folgen von Rotorunwuchten können zu einer signifikanten Reduktionder Lebensdauer und des Energieertrags der Windenergieanlage führen. Dahersollten Betreiber ihre Windenergieanlagen regelmäßig sowohl auf Massenunwucht als auch aufaerodynamische Unwucht prüfen.  Massenunwuchten können beseitigt werden, indem Ausgleichsmassen am Rotorangebracht werden. Aerodynamische Unwuchten aufgrund vonBlattwinkelabweichungen werden durch korrektes Einstellen der Blattwinkelreduziert. Diese Korrekturmaßnahmen senken die dynamischen Lasten undSchwingungen, verlängern dadurch die Nutzungsdauer der Komponenten, verbesserndie Performance und erhöhen auch die Verfügbarkeit der Windenergieanlagen.  DieMitarbeiter von BW sind seit vielen Jahren erfolgreich im Bereich desdynamischen Auswuchtens von WEA-Rotoren tätig. Wir haben neben effektiven Mess-und Auswerteprozeduren auch unsere eigene Hard- und Software entwickelt. Somitprofitieren unsere Kunden von unserem umfangreichen Wissen über das dynamischeVerhalten einer Vielzahl von WEA-Typen.      Broschüre downloaden (englisch)         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BerlinWind GmbH - Produkte - Balancing Box - Balancing Box –  Messsystem zur Rotorunwucht-Prüfung vonWindenergieanlagen                                                English  Français                          Auswuchten von Rotoren / Schwingungsmessung     Messung der Blattwinkel     Lastmessungen     Technisches Consulting / Ursachenanalysen               Balancing Box                             Balancing Box –  Messsystem zur Rotorunwucht-Prüfung vonWindenergieanlagen   Viele Windenergieanlagen habensignifikante Schwingungsprobleme, weil vorhandene Rotorunwuchten dasSchwingungsniveau deutlich erhöhen. Dies beschleunigt den Komponentenverschleißund verursacht erhöhte Reparaturkosten sowie Ertragsausfälle. Potenziellschädliche Unwuchten werden schnell und zuverlässig mit unserem MesssystemBalancing Box identifiziert.  Die Balancing Box ist ein Plug-&amp;-Use Messsystem für Schwingungsmessungen zur effizienten Rotorunwucht-Prüfungvon Windenergieanlagen. Die Balancing Box wird mit der zugehörigen SoftwareBalancing Test verwendet, die den Nutzer Schritt für Schritt durch dieMesskampagne führt. Um vergleichbare Messergebnisse zu erzielen, sind dieMessanweisungen für jeden WEA-Typ und dessen Konfigurationen individuellspezifiziert.  Die Vor-Ort-Auswertung geschiehtdurch die Bewertung des gemessenen Schwingungsniveaus mit spezifiziertenSchwingungsgrenzwerten. Die Messdaten und –ergebnisse werden automatisch gespeichert, weiterhin kannautomatisch ein Messprotokoll generiert werden. Schließlich können die Datender Messkampagne für Datensicherheit und vertiefte Auswertungen bei Berlinwindin der Unwucht-Datenbank gespeichert werden.  Die rauen Arbeitsbedingungen der Service-Techniker auf denWindenergieanlagen wurden bei der Entwicklung der Balancing Box speziellberücksichtigt. So sind die Service-Techniker nach absolviertem Trainingkurs zurSchwingungsmessung in der Lage, mit der Balancing Box Windenergieanlagenselbständig auf Rotorunwucht zu prüfen.         Impressum/Imprint | Sitemap     
</fragment>
</item>
</root>