<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
  BIBDIA                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BIBDIA   Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo   Portal   Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert auf einer Technologie, die als weltweiter Standard des WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie ist als "three tier client server server" System realisiert.  Unterstützt durch einen Apache Web Server werden die Anforderungen an den Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits in einem virtuellen Filesystem die angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten sind dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, die über BiBerScript auf die Datenbanken zugreifen.  Der Server enthält außerdem ein cookie-basiertes Kontrollsystem für die individuelle Steuerung der Seitenzugriffe.Zufallszahlen werden in den cookies plaziert und an den Browser übertragen. Die Cookies verfallen nach Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, die individuell eingestellt oder aus der Datenbank gesteuert werden kann.  Die Art der Kommunkation und die Verwaltung in einem virtuellen Filesystem stellen einen hohen Grad an Sicherheit zur Verfügung.Der Applikationsserver wird auf dieser Ebene alle Zugriffe auf Seiten ausserhalb seines virtuellen Filesystems ablehnen,und so auf Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz und die Konfiguration einer Firewall wird durch dieses Systemkonzept vereinfacht.   Herstellerunabhängigkeit  Herstellerunabhängigkeit war das Ziel bei der Entwicklung des BIBDIA Portals. Die Nutzung der Standards die weltweit im Internet zum Einsatz kommen,werden mit dem BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal wird aus diesem Grund bei der Basissoftware auf herstellerspezifische Software verzichtet.    Windows und/oder LINUX  Das BIBDIA Portal ist sowohl in reinen Windows- als auch in reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei ist natürlich der Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver und Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit dem BIBDIA Portal können Sie die Vorteile der unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, um so für Sie ein optimales Umfeld zu schaffen.    Das einfache und kostengüstige Systemkonzept  Durch das "three tiers"-Systemkonzept wird die Konfiguration und Betreuung des Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen werden auf dem zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration der Arbeitsplätze beschränkt sich auf die Bereitstellung eines Browsers,so dass in diesem Bereich nicht sehr leistungsstarke PC's benötigt werden, und auch "pflegeleichte" thin-clients zum Einsatz kommen können,die gerade im Benutzerbereich (z.B. als OPAC Arbeitsplätze) ihre Vorteile haben.    Die Bibliothek "Internetweit"  Da für die Kommunikation im BIBDIA Portal das Internet genutzt wird, haben Sie praktisch an jedem Ort mit Zugangzum Internet die Möglichkeit die Anwendung zu nutzen. Verteilte Arbeitsplätze in Zweigstellen, Instituten,Schulen und von zu Hause sind damit einfach und ohne Konfigurationsarbeiten zu nutzen. Dies wird zum Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal besonders verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt nur einen PC mit Browser,einen Zugang zum Internet, und schon ist die Nutzung der gesamten BIBDIA Funktionalität möglich.   BIBDIA Ausleihe - Komfortabel und umfassend für Ihre Theke   An der Theke   Rückbuchung  Ausleihe  Verlängerung  Vormerken  Auskunft  möglichst schnell und alles sofort: Ihr Alltag in der Ausleihe.    Die Leser  vertrauen auf Ihren Service, dass wird auch so bleiben, da können Sie sich auf die BIBDIA  Ausleihe verlassen.   Schnell und einfach  Alle Funktionen können per Knopfdruck oder Mausklick ausgeführt werden    Alles von einem Arbeitsplatz  Benutzer erhält Fristzettel, bekommt seinen Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles an einem Platz, ohne Verzögerung    Ohne Tastatur  Durch den Einsatz von Lesestiften, Laserscannern und RFID-Einrichtungen bietet ihnen BIBDIA einen weitestgehend tastaturfreien Bereich    Außergewöhnliche Vielfallt  Freihand -Magazinausleihe, aktive oder passive Fernleihe, Dauerleihe oder Wochenendleihe    Höchstmaß an Flexibilität  BIBDIA bietet ihnen die Möglichkeit Vieles selbst zu definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen    BIBDIA Statistik - Die Grundlage aller Planungen   Mit der BIBDIA Statistik verfügen Sie über ein umfassendes Werkzeug, Vorgänge und Abläufein ihrer Bibliothek zu analysieren und die Ergebnisse für die zukünftigen Planungen nutzbringend zu verwenden. Das Statistikmodul liefert eine große Anzahl von Auswertungen, die  als Bildschirmanzeige  als Druckausgabe  als CSV-Datei&gt; ausgegeben werden können.  Die untenstehende Auflistung zeigt die vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend in eine Standard Windows Software übertragen werden.         Benutzer Statistiken     Benutzer nach Benutzerstatistikgruppen    Benutzer nach Ausleihgruppen     Benutzer nach Jahrgängen     Benutzer nach Geschlecht     Benutzer nach PLZ und Altersgruppen     Benutzer nach PLZ und Geschlecht     Benutzer stundenweise     Benutzer Fluktuation     gesperrte Benutzer     Benutzer nach Bezirken         Medien Statistiken     Medien je Standort     Medien nach Medientypen     Medien nach Medienstatistikgruppen     Nullerliste Medientyp     Liste ausgeschiedene Medien     Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad     Liste aktuell nicht entliehener Medien     Medien nach Erfassungsjahr         Ausleih / Betrieb Statistiken     Fernleihen     Kreuzstatistik     Funktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihfunktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp     Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup          Vormerk Statistiken     diesjährige Vormerkungen     Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste     Aktuell nach Signaturen / Titel / Medien         Umschlag Statistiken     Umschlag je Standort     Umschlag nach Medientypen     Umschlag nach Medienstatistikgruppen         Gebühren Statistiken     Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt)     Gebühreneinnahmen nach Arbeitsplätzen     Gebührenerlässe nach Arbeitsplätzen     Gebühreneinnahmen nach Vorgängen     Mahnwesen Übersicht     Mahnliste         Absenz Statistiken     Absenz je Standort     Absenz nach Medientypen     Absenz nach Medienstatistikgruppen         Geschäftsgang Statistiken     Geschäftsgang je Standort     Geschäftsgang nach Medientypen     Geschäftsgang nach Medienstatistikgruppen       BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank   Der BIBDIA Katalog, das heißt:   Katalogisierung nach den Regeln für die alphabetischen   Katalogisierung (RAK)  Fremddatenübernahme in MAB-1 und MARC  Beliebige Definition und Erweiterung des Kataloges  Freie Definition von Suchmerkmalen  Volle Integration mit der gesamten Recherche  Textverarbeitungskomfort für die Erfassung und Bearbeitung von Titelaufnahmen   Die BIBDIA Katalogisierung ist außergewöhnlich vielseitig .  Ob selbständig oder unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien oder Musikalien - alles wird in der Datenbank gespeichert und ist sofort mit beliebigen Begriffen suchbar.  Titelaufnahmen nach den Regeln für die alphabetischen Katalogisierung (RAK) sind ebenso selbstverständlich wie die regelgerechte Bildschirmanzeige oder der Druck von Katalogkarten .  Die Nutzung von Fremdleistungen durch die Übernahme von bibliographischer Daten der EKZ, der DB oder  von CD-ROM, gestattet Ihnen den schnellen und gezielten Aufbau der eigenen Katalogdatenbank.  Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken oder in beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger und Experten die passende Arbeitsweise. Der Abgleich mit Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen.  Komfortable Kopierfunktionen erlauben die vollständige oder teilweise Übernahme bereits erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck mit Ihren Eingaben beliebig in der Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen alle Suchmerkmale unmittelbar zur Verfügung.  In Verbindung mit umfassenden Online-Hilfstexten und Dialogfenstern bietet Ihnen die BIBDIA Katalogisierung alles, was Sie heute von einem modernen und fortschrittlichen Katalogsystem erwarten.   BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich und effizient für Ihre Etatverwaltung   Mit der BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über ein modernes Erwerbungssystem, das auf die speziellen Arbeitsabläufe in diesem Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration mit dem Katalog und der Recherche erlaubt die umfassende Nutzung des gesamten Titelbestandes einschließlich aller Fremddaten und die vollständige Recherchierbarkeit über alle Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für die Bestellung weiterer Exemplare verwendet oder zu bestellende Titel sehr leicht und schnell auf Vorhandensein überprüft werden.   Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - die BIBDIA Erwerbung bietet alle kaufmännischen Instrumente für eine umfassende Haushaltssteuerung und ein effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während des Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand und gebundene Haushaltsmittel, die Verteilung auf Kostenstellen und Lieferanten. Lieferung mit oder ohne Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, ohne Lieferung, Sammel- oder Einzelrechnungen - für die BIBDIA Erwerbung sind das keine Probleme. Und wenn Sie sich mal etwas zu einem Vorgang notieren wollen - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen die Eingabe beliebiger Texte.  Die BIBDIA Erwerbung im Überblick:   Vollständige Integration mit Katalog und Recherche  Umfassende Fremddatennutzung  Verwaltung unterschiedlichster Liefer- und   Rechnungsformen  Sofortige Aktualisierung aller haushaltsrelevanten Daten und Statistiken   BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s auf einen Blick   Als wichtige Komponente des BIBDIA Erwerbungssystems gibt Ihnen die Zeitschriftenverwaltung die Sicherheit, dass alle Abonnementsständig überwacht werden, und somit die Vollständigkeit des Zeitschriftenbestandes in Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch die volle Integration mit dem BIBDIA Programmsystem stehen in der Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich alle anderen Funktionen direkt zur Verfügung. Umfangreiche Recherche- und Katalogisierungsfunktionen unterstützen  Sie jederzeit bei dem uneingeschränkten und direkten Zugriff auf Fremddaten und Eigenkatalogisate.  Von der Erfassung der Zeitschriften über die Bestellung als Abonnement bis hin zur Überwachung derLieferung und der Nachbestellung nach Vorgabe, stellt die Zeitschriftenverwaltung alle Funktionen bereit. Weitere Bestandteile sind die Möglichkeiten, auch komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen und auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten zu verwalten. Bei allen Arbeitsvorgängen wurde besonderes Augenmerk auf eine benutzer-freundlicheBedienung und auf die Abbildung der Arbeitsabläufe in Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte sind erforderlich, um mit der Zeitschriftenverwaltung die täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen.  Die wesentlichen Verfahrensabläufe im Überblick:   Zugriff auf alle bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung  Zugriff auf alle Erwerbungsdaten  Abbildung der Kardex-Stammkarte in Fenstertechnik  Automatische Bearbeitung von Verlängerung, Abbestellung, Stornierung  Rechnungs- und Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen  Lieferkontrolle  Automatische Ermittlung des Erscheinungsdatums sowie Heftbezeichnung der Folgeexemplare    BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation im INTERNET / INTRANET   Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt durch die Anzahl von Bediensprachen seinen internationalen Charakter, die bereits jetzt von von BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, um allen Mitbürgern eine leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek zu ermöglichen.  Bibliotheken können sich mit dem BIBDIA OPAC im Angebot ihrer Stadt oder Universität präsentieren.Auch als  INTRANET Erweiterung wird der OPAC von Firmen- und Behördenbibliotheken eingesetzt.  Wichtigstes Entwicklungsziel ist eine möglichst einfache und intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder mit selbsterklärenden Namen wandelt die Benutzereingaben in eine logische Suchanfrage um.  Das Ergebnis ist eine Kurztitel-Liste zur weiteren Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich auch aktuelle Online Informationen aus den anderen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen und auch Audiodaten sind durch die entsprechenden Objekte (BLOBs) im Zugriff.Die Selektive Suche für den erfahrenen Benutzer, als auch eine Experten Suche für die Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- und Mitteltrunkierung von einem oder mehreren Zeichen- runden die Suchstrategien ab.  Durch die vorhanden  Online-Recherchefunktionen wird die Bibliothek zum Informationsanbieter.Durch die Benutzerfunktionen wird die Bibliothek zum Diensleistungsanbieter im World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen und Bestellungen sind jetzt von zu Hause möglich.   Demo   Hinweis! Für die Demo des BIBDIA Portals bitte anmelden   Hier geht's zur Demo des OPAX       Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  BIBDIA                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BIBDIA   Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo   Portal   Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert auf einer Technologie, die als weltweiter Standard des WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie ist als "three tier client server server" System realisiert.  Unterstützt durch einen Apache Web Server werden die Anforderungen an den Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits in einem virtuellen Filesystem die angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten sind dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, die über BiBerScript auf die Datenbanken zugreifen.  Der Server enthält außerdem ein cookie-basiertes Kontrollsystem für die individuelle Steuerung der Seitenzugriffe.Zufallszahlen werden in den cookies plaziert und an den Browser übertragen. Die Cookies verfallen nach Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, die individuell eingestellt oder aus der Datenbank gesteuert werden kann.  Die Art der Kommunkation und die Verwaltung in einem virtuellen Filesystem stellen einen hohen Grad an Sicherheit zur Verfügung.Der Applikationsserver wird auf dieser Ebene alle Zugriffe auf Seiten ausserhalb seines virtuellen Filesystems ablehnen,und so auf Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz und die Konfiguration einer Firewall wird durch dieses Systemkonzept vereinfacht.   Herstellerunabhängigkeit  Herstellerunabhängigkeit war das Ziel bei der Entwicklung des BIBDIA Portals. Die Nutzung der Standards die weltweit im Internet zum Einsatz kommen,werden mit dem BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal wird aus diesem Grund bei der Basissoftware auf herstellerspezifische Software verzichtet.    Windows und/oder LINUX  Das BIBDIA Portal ist sowohl in reinen Windows- als auch in reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei ist natürlich der Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver und Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit dem BIBDIA Portal können Sie die Vorteile der unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, um so für Sie ein optimales Umfeld zu schaffen.    Das einfache und kostengüstige Systemkonzept  Durch das "three tiers"-Systemkonzept wird die Konfiguration und Betreuung des Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen werden auf dem zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration der Arbeitsplätze beschränkt sich auf die Bereitstellung eines Browsers,so dass in diesem Bereich nicht sehr leistungsstarke PC's benötigt werden, und auch "pflegeleichte" thin-clients zum Einsatz kommen können,die gerade im Benutzerbereich (z.B. als OPAC Arbeitsplätze) ihre Vorteile haben.    Die Bibliothek "Internetweit"  Da für die Kommunikation im BIBDIA Portal das Internet genutzt wird, haben Sie praktisch an jedem Ort mit Zugangzum Internet die Möglichkeit die Anwendung zu nutzen. Verteilte Arbeitsplätze in Zweigstellen, Instituten,Schulen und von zu Hause sind damit einfach und ohne Konfigurationsarbeiten zu nutzen. Dies wird zum Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal besonders verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt nur einen PC mit Browser,einen Zugang zum Internet, und schon ist die Nutzung der gesamten BIBDIA Funktionalität möglich.   BIBDIA Ausleihe - Komfortabel und umfassend für Ihre Theke   An der Theke   Rückbuchung  Ausleihe  Verlängerung  Vormerken  Auskunft  möglichst schnell und alles sofort: Ihr Alltag in der Ausleihe.    Die Leser  vertrauen auf Ihren Service, dass wird auch so bleiben, da können Sie sich auf die BIBDIA  Ausleihe verlassen.   Schnell und einfach  Alle Funktionen können per Knopfdruck oder Mausklick ausgeführt werden    Alles von einem Arbeitsplatz  Benutzer erhält Fristzettel, bekommt seinen Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles an einem Platz, ohne Verzögerung    Ohne Tastatur  Durch den Einsatz von Lesestiften, Laserscannern und RFID-Einrichtungen bietet ihnen BIBDIA einen weitestgehend tastaturfreien Bereich    Außergewöhnliche Vielfallt  Freihand -Magazinausleihe, aktive oder passive Fernleihe, Dauerleihe oder Wochenendleihe    Höchstmaß an Flexibilität  BIBDIA bietet ihnen die Möglichkeit Vieles selbst zu definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen    BIBDIA Statistik - Die Grundlage aller Planungen   Mit der BIBDIA Statistik verfügen Sie über ein umfassendes Werkzeug, Vorgänge und Abläufein ihrer Bibliothek zu analysieren und die Ergebnisse für die zukünftigen Planungen nutzbringend zu verwenden. Das Statistikmodul liefert eine große Anzahl von Auswertungen, die  als Bildschirmanzeige  als Druckausgabe  als CSV-Datei&gt; ausgegeben werden können.  Die untenstehende Auflistung zeigt die vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend in eine Standard Windows Software übertragen werden.         Benutzer Statistiken     Benutzer nach Benutzerstatistikgruppen    Benutzer nach Ausleihgruppen     Benutzer nach Jahrgängen     Benutzer nach Geschlecht     Benutzer nach PLZ und Altersgruppen     Benutzer nach PLZ und Geschlecht     Benutzer stundenweise     Benutzer Fluktuation     gesperrte Benutzer     Benutzer nach Bezirken         Medien Statistiken     Medien je Standort     Medien nach Medientypen     Medien nach Medienstatistikgruppen     Nullerliste Medientyp     Liste ausgeschiedene Medien     Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad     Liste aktuell nicht entliehener Medien     Medien nach Erfassungsjahr         Ausleih / Betrieb Statistiken     Fernleihen     Kreuzstatistik     Funktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihfunktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp     Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup          Vormerk Statistiken     diesjährige Vormerkungen     Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste     Aktuell nach Signaturen / Titel / Medien         Umschlag Statistiken     Umschlag je Standort     Umschlag nach Medientypen     Umschlag nach Medienstatistikgruppen         Gebühren Statistiken     Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt)     Gebühreneinnahmen nach Arbeitsplätzen     Gebührenerlässe nach Arbeitsplätzen     Gebühreneinnahmen nach Vorgängen     Mahnwesen Übersicht     Mahnliste         Absenz Statistiken     Absenz je Standort     Absenz nach Medientypen     Absenz nach Medienstatistikgruppen         Geschäftsgang Statistiken     Geschäftsgang je Standort     Geschäftsgang nach Medientypen     Geschäftsgang nach Medienstatistikgruppen       BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank   Der BIBDIA Katalog, das heißt:   Katalogisierung nach den Regeln für die alphabetischen   Katalogisierung (RAK)  Fremddatenübernahme in MAB-1 und MARC  Beliebige Definition und Erweiterung des Kataloges  Freie Definition von Suchmerkmalen  Volle Integration mit der gesamten Recherche  Textverarbeitungskomfort für die Erfassung und Bearbeitung von Titelaufnahmen   Die BIBDIA Katalogisierung ist außergewöhnlich vielseitig .  Ob selbständig oder unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien oder Musikalien - alles wird in der Datenbank gespeichert und ist sofort mit beliebigen Begriffen suchbar.  Titelaufnahmen nach den Regeln für die alphabetischen Katalogisierung (RAK) sind ebenso selbstverständlich wie die regelgerechte Bildschirmanzeige oder der Druck von Katalogkarten .  Die Nutzung von Fremdleistungen durch die Übernahme von bibliographischer Daten der EKZ, der DB oder  von CD-ROM, gestattet Ihnen den schnellen und gezielten Aufbau der eigenen Katalogdatenbank.  Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken oder in beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger und Experten die passende Arbeitsweise. Der Abgleich mit Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen.  Komfortable Kopierfunktionen erlauben die vollständige oder teilweise Übernahme bereits erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck mit Ihren Eingaben beliebig in der Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen alle Suchmerkmale unmittelbar zur Verfügung.  In Verbindung mit umfassenden Online-Hilfstexten und Dialogfenstern bietet Ihnen die BIBDIA Katalogisierung alles, was Sie heute von einem modernen und fortschrittlichen Katalogsystem erwarten.   BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich und effizient für Ihre Etatverwaltung   Mit der BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über ein modernes Erwerbungssystem, das auf die speziellen Arbeitsabläufe in diesem Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration mit dem Katalog und der Recherche erlaubt die umfassende Nutzung des gesamten Titelbestandes einschließlich aller Fremddaten und die vollständige Recherchierbarkeit über alle Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für die Bestellung weiterer Exemplare verwendet oder zu bestellende Titel sehr leicht und schnell auf Vorhandensein überprüft werden.   Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - die BIBDIA Erwerbung bietet alle kaufmännischen Instrumente für eine umfassende Haushaltssteuerung und ein effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während des Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand und gebundene Haushaltsmittel, die Verteilung auf Kostenstellen und Lieferanten. Lieferung mit oder ohne Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, ohne Lieferung, Sammel- oder Einzelrechnungen - für die BIBDIA Erwerbung sind das keine Probleme. Und wenn Sie sich mal etwas zu einem Vorgang notieren wollen - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen die Eingabe beliebiger Texte.  Die BIBDIA Erwerbung im Überblick:   Vollständige Integration mit Katalog und Recherche  Umfassende Fremddatennutzung  Verwaltung unterschiedlichster Liefer- und   Rechnungsformen  Sofortige Aktualisierung aller haushaltsrelevanten Daten und Statistiken   BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s auf einen Blick   Als wichtige Komponente des BIBDIA Erwerbungssystems gibt Ihnen die Zeitschriftenverwaltung die Sicherheit, dass alle Abonnementsständig überwacht werden, und somit die Vollständigkeit des Zeitschriftenbestandes in Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch die volle Integration mit dem BIBDIA Programmsystem stehen in der Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich alle anderen Funktionen direkt zur Verfügung. Umfangreiche Recherche- und Katalogisierungsfunktionen unterstützen  Sie jederzeit bei dem uneingeschränkten und direkten Zugriff auf Fremddaten und Eigenkatalogisate.  Von der Erfassung der Zeitschriften über die Bestellung als Abonnement bis hin zur Überwachung derLieferung und der Nachbestellung nach Vorgabe, stellt die Zeitschriftenverwaltung alle Funktionen bereit. Weitere Bestandteile sind die Möglichkeiten, auch komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen und auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten zu verwalten. Bei allen Arbeitsvorgängen wurde besonderes Augenmerk auf eine benutzer-freundlicheBedienung und auf die Abbildung der Arbeitsabläufe in Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte sind erforderlich, um mit der Zeitschriftenverwaltung die täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen.  Die wesentlichen Verfahrensabläufe im Überblick:   Zugriff auf alle bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung  Zugriff auf alle Erwerbungsdaten  Abbildung der Kardex-Stammkarte in Fenstertechnik  Automatische Bearbeitung von Verlängerung, Abbestellung, Stornierung  Rechnungs- und Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen  Lieferkontrolle  Automatische Ermittlung des Erscheinungsdatums sowie Heftbezeichnung der Folgeexemplare    BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation im INTERNET / INTRANET   Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt durch die Anzahl von Bediensprachen seinen internationalen Charakter, die bereits jetzt von von BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, um allen Mitbürgern eine leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek zu ermöglichen.  Bibliotheken können sich mit dem BIBDIA OPAC im Angebot ihrer Stadt oder Universität präsentieren.Auch als  INTRANET Erweiterung wird der OPAC von Firmen- und Behördenbibliotheken eingesetzt.  Wichtigstes Entwicklungsziel ist eine möglichst einfache und intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder mit selbsterklärenden Namen wandelt die Benutzereingaben in eine logische Suchanfrage um.  Das Ergebnis ist eine Kurztitel-Liste zur weiteren Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich auch aktuelle Online Informationen aus den anderen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen und auch Audiodaten sind durch die entsprechenden Objekte (BLOBs) im Zugriff.Die Selektive Suche für den erfahrenen Benutzer, als auch eine Experten Suche für die Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- und Mitteltrunkierung von einem oder mehreren Zeichen- runden die Suchstrategien ab.  Durch die vorhanden  Online-Recherchefunktionen wird die Bibliothek zum Informationsanbieter.Durch die Benutzerfunktionen wird die Bibliothek zum Diensleistungsanbieter im World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen und Bestellungen sind jetzt von zu Hause möglich.   Demo   Hinweis! Für die Demo des BIBDIA Portals bitte anmelden   Hier geht's zur Demo des OPAX       Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  BIBDIA                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BIBDIA   Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo   Portal   Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert auf einer Technologie, die als weltweiter Standard des WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie ist als "three tier client server server" System realisiert.  Unterstützt durch einen Apache Web Server werden die Anforderungen an den Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits in einem virtuellen Filesystem die angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten sind dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, die über BiBerScript auf die Datenbanken zugreifen.  Der Server enthält außerdem ein cookie-basiertes Kontrollsystem für die individuelle Steuerung der Seitenzugriffe.Zufallszahlen werden in den cookies plaziert und an den Browser übertragen. Die Cookies verfallen nach Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, die individuell eingestellt oder aus der Datenbank gesteuert werden kann.  Die Art der Kommunkation und die Verwaltung in einem virtuellen Filesystem stellen einen hohen Grad an Sicherheit zur Verfügung.Der Applikationsserver wird auf dieser Ebene alle Zugriffe auf Seiten ausserhalb seines virtuellen Filesystems ablehnen,und so auf Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz und die Konfiguration einer Firewall wird durch dieses Systemkonzept vereinfacht.   Herstellerunabhängigkeit  Herstellerunabhängigkeit war das Ziel bei der Entwicklung des BIBDIA Portals. Die Nutzung der Standards die weltweit im Internet zum Einsatz kommen,werden mit dem BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal wird aus diesem Grund bei der Basissoftware auf herstellerspezifische Software verzichtet.    Windows und/oder LINUX  Das BIBDIA Portal ist sowohl in reinen Windows- als auch in reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei ist natürlich der Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver und Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit dem BIBDIA Portal können Sie die Vorteile der unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, um so für Sie ein optimales Umfeld zu schaffen.    Das einfache und kostengüstige Systemkonzept  Durch das "three tiers"-Systemkonzept wird die Konfiguration und Betreuung des Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen werden auf dem zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration der Arbeitsplätze beschränkt sich auf die Bereitstellung eines Browsers,so dass in diesem Bereich nicht sehr leistungsstarke PC's benötigt werden, und auch "pflegeleichte" thin-clients zum Einsatz kommen können,die gerade im Benutzerbereich (z.B. als OPAC Arbeitsplätze) ihre Vorteile haben.    Die Bibliothek "Internetweit"  Da für die Kommunikation im BIBDIA Portal das Internet genutzt wird, haben Sie praktisch an jedem Ort mit Zugangzum Internet die Möglichkeit die Anwendung zu nutzen. Verteilte Arbeitsplätze in Zweigstellen, Instituten,Schulen und von zu Hause sind damit einfach und ohne Konfigurationsarbeiten zu nutzen. Dies wird zum Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal besonders verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt nur einen PC mit Browser,einen Zugang zum Internet, und schon ist die Nutzung der gesamten BIBDIA Funktionalität möglich.   BIBDIA Ausleihe - Komfortabel und umfassend für Ihre Theke   An der Theke   Rückbuchung  Ausleihe  Verlängerung  Vormerken  Auskunft  möglichst schnell und alles sofort: Ihr Alltag in der Ausleihe.    Die Leser  vertrauen auf Ihren Service, dass wird auch so bleiben, da können Sie sich auf die BIBDIA  Ausleihe verlassen.   Schnell und einfach  Alle Funktionen können per Knopfdruck oder Mausklick ausgeführt werden    Alles von einem Arbeitsplatz  Benutzer erhält Fristzettel, bekommt seinen Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles an einem Platz, ohne Verzögerung    Ohne Tastatur  Durch den Einsatz von Lesestiften, Laserscannern und RFID-Einrichtungen bietet ihnen BIBDIA einen weitestgehend tastaturfreien Bereich    Außergewöhnliche Vielfallt  Freihand -Magazinausleihe, aktive oder passive Fernleihe, Dauerleihe oder Wochenendleihe    Höchstmaß an Flexibilität  BIBDIA bietet ihnen die Möglichkeit Vieles selbst zu definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen    BIBDIA Statistik - Die Grundlage aller Planungen   Mit der BIBDIA Statistik verfügen Sie über ein umfassendes Werkzeug, Vorgänge und Abläufein ihrer Bibliothek zu analysieren und die Ergebnisse für die zukünftigen Planungen nutzbringend zu verwenden. Das Statistikmodul liefert eine große Anzahl von Auswertungen, die  als Bildschirmanzeige  als Druckausgabe  als CSV-Datei&gt; ausgegeben werden können.  Die untenstehende Auflistung zeigt die vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend in eine Standard Windows Software übertragen werden.         Benutzer Statistiken     Benutzer nach Benutzerstatistikgruppen    Benutzer nach Ausleihgruppen     Benutzer nach Jahrgängen     Benutzer nach Geschlecht     Benutzer nach PLZ und Altersgruppen     Benutzer nach PLZ und Geschlecht     Benutzer stundenweise     Benutzer Fluktuation     gesperrte Benutzer     Benutzer nach Bezirken         Medien Statistiken     Medien je Standort     Medien nach Medientypen     Medien nach Medienstatistikgruppen     Nullerliste Medientyp     Liste ausgeschiedene Medien     Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad     Liste aktuell nicht entliehener Medien     Medien nach Erfassungsjahr         Ausleih / Betrieb Statistiken     Fernleihen     Kreuzstatistik     Funktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihfunktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp     Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup          Vormerk Statistiken     diesjährige Vormerkungen     Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste     Aktuell nach Signaturen / Titel / Medien         Umschlag Statistiken     Umschlag je Standort     Umschlag nach Medientypen     Umschlag nach Medienstatistikgruppen         Gebühren Statistiken     Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt)     Gebühreneinnahmen nach Arbeitsplätzen     Gebührenerlässe nach Arbeitsplätzen     Gebühreneinnahmen nach Vorgängen     Mahnwesen Übersicht     Mahnliste         Absenz Statistiken     Absenz je Standort     Absenz nach Medientypen     Absenz nach Medienstatistikgruppen         Geschäftsgang Statistiken     Geschäftsgang je Standort     Geschäftsgang nach Medientypen     Geschäftsgang nach Medienstatistikgruppen       BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank   Der BIBDIA Katalog, das heißt:   Katalogisierung nach den Regeln für die alphabetischen   Katalogisierung (RAK)  Fremddatenübernahme in MAB-1 und MARC  Beliebige Definition und Erweiterung des Kataloges  Freie Definition von Suchmerkmalen  Volle Integration mit der gesamten Recherche  Textverarbeitungskomfort für die Erfassung und Bearbeitung von Titelaufnahmen   Die BIBDIA Katalogisierung ist außergewöhnlich vielseitig .  Ob selbständig oder unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien oder Musikalien - alles wird in der Datenbank gespeichert und ist sofort mit beliebigen Begriffen suchbar.  Titelaufnahmen nach den Regeln für die alphabetischen Katalogisierung (RAK) sind ebenso selbstverständlich wie die regelgerechte Bildschirmanzeige oder der Druck von Katalogkarten .  Die Nutzung von Fremdleistungen durch die Übernahme von bibliographischer Daten der EKZ, der DB oder  von CD-ROM, gestattet Ihnen den schnellen und gezielten Aufbau der eigenen Katalogdatenbank.  Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken oder in beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger und Experten die passende Arbeitsweise. Der Abgleich mit Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen.  Komfortable Kopierfunktionen erlauben die vollständige oder teilweise Übernahme bereits erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck mit Ihren Eingaben beliebig in der Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen alle Suchmerkmale unmittelbar zur Verfügung.  In Verbindung mit umfassenden Online-Hilfstexten und Dialogfenstern bietet Ihnen die BIBDIA Katalogisierung alles, was Sie heute von einem modernen und fortschrittlichen Katalogsystem erwarten.   BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich und effizient für Ihre Etatverwaltung   Mit der BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über ein modernes Erwerbungssystem, das auf die speziellen Arbeitsabläufe in diesem Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration mit dem Katalog und der Recherche erlaubt die umfassende Nutzung des gesamten Titelbestandes einschließlich aller Fremddaten und die vollständige Recherchierbarkeit über alle Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für die Bestellung weiterer Exemplare verwendet oder zu bestellende Titel sehr leicht und schnell auf Vorhandensein überprüft werden.   Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - die BIBDIA Erwerbung bietet alle kaufmännischen Instrumente für eine umfassende Haushaltssteuerung und ein effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während des Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand und gebundene Haushaltsmittel, die Verteilung auf Kostenstellen und Lieferanten. Lieferung mit oder ohne Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, ohne Lieferung, Sammel- oder Einzelrechnungen - für die BIBDIA Erwerbung sind das keine Probleme. Und wenn Sie sich mal etwas zu einem Vorgang notieren wollen - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen die Eingabe beliebiger Texte.  Die BIBDIA Erwerbung im Überblick:   Vollständige Integration mit Katalog und Recherche  Umfassende Fremddatennutzung  Verwaltung unterschiedlichster Liefer- und   Rechnungsformen  Sofortige Aktualisierung aller haushaltsrelevanten Daten und Statistiken   BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s auf einen Blick   Als wichtige Komponente des BIBDIA Erwerbungssystems gibt Ihnen die Zeitschriftenverwaltung die Sicherheit, dass alle Abonnementsständig überwacht werden, und somit die Vollständigkeit des Zeitschriftenbestandes in Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch die volle Integration mit dem BIBDIA Programmsystem stehen in der Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich alle anderen Funktionen direkt zur Verfügung. Umfangreiche Recherche- und Katalogisierungsfunktionen unterstützen  Sie jederzeit bei dem uneingeschränkten und direkten Zugriff auf Fremddaten und Eigenkatalogisate.  Von der Erfassung der Zeitschriften über die Bestellung als Abonnement bis hin zur Überwachung derLieferung und der Nachbestellung nach Vorgabe, stellt die Zeitschriftenverwaltung alle Funktionen bereit. Weitere Bestandteile sind die Möglichkeiten, auch komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen und auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten zu verwalten. Bei allen Arbeitsvorgängen wurde besonderes Augenmerk auf eine benutzer-freundlicheBedienung und auf die Abbildung der Arbeitsabläufe in Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte sind erforderlich, um mit der Zeitschriftenverwaltung die täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen.  Die wesentlichen Verfahrensabläufe im Überblick:   Zugriff auf alle bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung  Zugriff auf alle Erwerbungsdaten  Abbildung der Kardex-Stammkarte in Fenstertechnik  Automatische Bearbeitung von Verlängerung, Abbestellung, Stornierung  Rechnungs- und Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen  Lieferkontrolle  Automatische Ermittlung des Erscheinungsdatums sowie Heftbezeichnung der Folgeexemplare    BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation im INTERNET / INTRANET   Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt durch die Anzahl von Bediensprachen seinen internationalen Charakter, die bereits jetzt von von BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, um allen Mitbürgern eine leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek zu ermöglichen.  Bibliotheken können sich mit dem BIBDIA OPAC im Angebot ihrer Stadt oder Universität präsentieren.Auch als  INTRANET Erweiterung wird der OPAC von Firmen- und Behördenbibliotheken eingesetzt.  Wichtigstes Entwicklungsziel ist eine möglichst einfache und intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder mit selbsterklärenden Namen wandelt die Benutzereingaben in eine logische Suchanfrage um.  Das Ergebnis ist eine Kurztitel-Liste zur weiteren Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich auch aktuelle Online Informationen aus den anderen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen und auch Audiodaten sind durch die entsprechenden Objekte (BLOBs) im Zugriff.Die Selektive Suche für den erfahrenen Benutzer, als auch eine Experten Suche für die Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- und Mitteltrunkierung von einem oder mehreren Zeichen- runden die Suchstrategien ab.  Durch die vorhanden  Online-Recherchefunktionen wird die Bibliothek zum Informationsanbieter.Durch die Benutzerfunktionen wird die Bibliothek zum Diensleistungsanbieter im World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen und Bestellungen sind jetzt von zu Hause möglich.   Demo   Hinweis! Für die Demo des BIBDIA Portals bitte anmelden   Hier geht's zur Demo des OPAX       Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Anfahrt                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Anfahrt    Standort Mülheim  BiBer GmbH Bibliotheksberatung Solinger Straße 10 45481 Mülheim  Karte anzeigen Tel .: 0208 / 48444-0 Fax .: 0208 / 48444-44   Standort Hochheim  BiBer GmbH Bibliotheksberatung Frankfurter Straße 15 65239 Hochheim  Karte anzeigen Tel .: 06146 / 6076-0 Fax .: 06146 / 6076-16       Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  RFID                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       RFID - Der nächste Technologieschritt ist vollzogen   RFID, die Transponder-Technologie, eröffnet neue Möglichkeiten.  Das auf Radiofrequenz-Technologie basierende System speichertin einem (in die Barcodeetiketten integrierten) Chip alle Informationen zu einem Medium.  Das Etikett wird also selbst zu einem Medium. Die Informationen aus dem RFID Chip können sehr einfach abgerufen werden. Die Transponder-Technologie ermöglicht dies durch berührungslose Datenabfrage.Ausleih- und Rückbuchungs-vorgänge sind damit schneller durchzuführen. Die Selbstverbuchung ist einfacher, da hier nicht mehr auf Barcode- und Magnetstreifen-ausrichtung Rücksicht genommen werden muss. Die Verbuchung von Medienstapeln in einem Arbeitsgang wird ebenso möglich,  wie die Verbuchung unterschiedlicher, magnetische und nicht magnetische Medien in einem Arbeitsschritt. Die BiBer GmbH setzt in Software und Hardware auf modernste Technologien, um den Bibliotheken die Möglichkeit zu geben, für Ihre Kunden den bestmöglichen Service zu bieten.  Gerne geben wir Ihnen zu diesem Thema detailliertere Informationen.   » zurück      Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  I-Service                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren        BIBDIA I-Service - Informationen rund um die Uhr    Information  muss heute schnell sein. Bibliotheken handeln mit Informationen.BIBDIA sorgt mit dem BIBDIA Portal Service dafür, dass der Kunde direkt und mobil diese aktuellen Informationen erhält.Abholbereite Medien aus Vormerkungen, Bestellungen und Fernleihe werden online und direkt dem Kunden gemeldet. Hier neutzt das BIBDIA den Mobilitätswunsch des Kunden,die ständige Erreichbarkeit über Handy aus, um diese Information ü SMS bei der Rückgabe direkt zu versenden.    Service  wird immer wichtiger. Der bibliothekskunde erwartet diesen Service auch in der Kommunikation mit der Bibliothek.Angebote der Bibliothek für den Kunden werden zu jederzeit direkt und aktuell übermittelt. Ob Einladungen zu Lesungen oder Veranstaltungen,Informationen über neue Öffnungszeiten oder der Hinweis auf neue und hochaktuelle Medien,alles das wird direkt per SMS an den Kunden übertragen.    Kundenbindung  ist für Bibliotheken genauso wichtig, wie für Unternehmen. Werden Kunden nicht angesprochen,so ist die Nutzung Ihrer Bibliothek geringer. SMS an lange nicht aktive Kunden, mit Informationen zu neuenMedien oder Veranstaltungen holen diese Kunden vielleicht wieder in die Bibliothek zurück.    Modern  muss sie sein die Bibliothek. Modern und für die Jugend attraktiv.Denn gerade die jungen Leser sind die Kunden von morgen. Man wird junge Kunden nicht davon überzeugen können, alle neue Kommunikatonsmöglichkeiten,z.B. das Internet oder das Handy, zu vergessen und nur die traditionellen Medien tzu nutzen. Darum muss man diese Technologien nutzen, um die bibliothek für die Jugend interessant zu machen.Das BIBDIA SMS System ist eine Möglichkeit in die Zukunft.    Senden von SMS  Das Senden von SMSs kann über zwei unterschiedliche Wege erfolgen.Zwei unterschiedliche Versendearten werden alternativ zur Verfügung gestellt.Entweder wird ein http call abgesetzt oder es erfolgt eine Versendung via EMAIL.Beide Schnittstellen haben die gleiche Funktion und können als einfache SMS gesendet werden.    Empfang von SMS  Der SMS Empfang erfolgt über eine http Schnittstelle. Dabei ist für den Einsatz folgende Konfiguration vergesehen:Der Provider empfängt auf kostenpflichtigen SMS Nummern die Anforderungen des Kunde. Dabei sind im ersten Schritt die Funktionen "Kontoabfrage" und "Verlängerung" vorgesehen. Der Provider schickt die empfangene Nachricht an unseren zentralen Server, der dann die Prüfung der gesendeten Daten vornimmt.Sind die gesendeten Daten plausibel werden sie an das Zielsystem der Bibliothek weitergeleitet.   Service Übersicht      I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB Rfid  I-SMS  I-Cafe       I-ISRV - Ihr Serive im Bereich Telekommunikation  Die im Modul I-ISRV zusammengefassten Funktionen sollen den Service für den Kunden verbessern, Kommunikationswege kürzen und damit die Nutzung der Bibliothek erhöhen. Zu diesem Zweck nutzt das I-ISRV das WEB sowie EMAIL und SMS um diese Vorteile bereit stellen zu können. Der Bibliothekskunde kann entscheiden über welche Wege er mit der Bibliothek kommunizieren will und welche der angebotenen Dienstleistungen er in diesem Zusammenhang nutzen möchte. Zur Zeit werden die folgenden Dienstleistungen angeboten:  Newsletter  Benachrichtigungen zu vorgemerkten oder gemahnten Medien per EMAIL und SMS  Neuerwerbungsservice : nach einem vom Kunden hinterlegten Interessen-Profil werden die Neuerwerbungen überprüft, und bei Übereinstimmung wird automatisch eine Nachricht erzeugt.  Individuelle Benachrichtigungen z.B.: Geburtstag, Einladung zu Lesungen, etc   Die obigen Punkte stellen eine Serviceverbesserung dar. Die schnellen Benachrichtigungen erhöhen den Umschlag gefragter Medien. Der Neuerwerbungsservice stellt eine Erhöhung der Aktualität dar.   I-Sign - Erfassung biometrischer Daten  Die BIBDIA Applikation I-Sign ist die einfachste und sicherste Art Benutzeranmeldungen zu verwalten, sie rechtssicher abzulegen und ganz nebenbei jede Menge Papier zu sparen.  I-Sign gibt Ihnen die Möglichkeit bei der Benutzeranmeldung das Anmeldeformular sowie die Unterschrift des Lesers auf Ihrem Rechner zu speichern.Die Verwaltung von Benutzerkarteien wird dadurch überflüssig. Die Rechtssicherheit ist gewährleistet, da die Dokumente unveränderbar abgelegt werden, und da neben der graphischen Erfassung der Unterschrift biometrische Daten gespeichert werden. D.H. der zeitliche Verlauf, die Flankenneigung sowie der Anpressdruck der Originalunterschrift werden kodiert im Dokument abgelegt.  Die Wiedererkennung einer solchen Unterschrift gegen das hinterlegte Original ist jederzeit möglich.   I-DigiBib - Kommunikation zum HBZ mit z3950  Eine spezielle Entwicklung für die Bibliotheken in NRW ist mit dem Produkt I-DigiBib verbunden. Die Bibliotheken im Rhein-Ruhr Gebiet(Duisburg, Essen, Mülheim, Bochum, Gelsenkirchen und Mönchengladbach)  haben sich zusammengeschlossen um in einemgemeinsamen Projekt an der "Digitalen Bibliothek NRW" teilzunehmen. Die Kommunikation zum HBZ wird auf Basis z3950 durchgeführt. In I-DigiBib ist aber darüber hinaus eine weitere Option vorgesehen, und zwar die Kommunikation über eine url/xml Schnittstelle.Diese sehr kostengünstige, da auf Internetstandards aufbauende Methode, stellt den gleichen Funktionsumfang wirdie z3950 zur Verfügung. Sie ist aus Kostengründen besonders zu empfehlen.   I-Banking - Online zur Stadtkasse  Mit I-Banking reiht sich eine weitere Komponente in die I-Produktpalette ein. Über Datenträgeraustausch aber auch Online könnendie Gebühren- bzw. Entgeltzahlungen über die zuständige Stadtkasse direkt mit den Kreditinstituten abgewickelt werden. Die Bereitstellung der Daten erfolgt im normierten DTA Format. Wenn das Kreditinstitut als Dienstleistung die Rücksendung derQuittungen anbietet, kann die automatische Bearbeitung dieser Rückmeldungen als Bestandteil dieses Moduls erfolgen.   I-SB RFID - Selbstverbuchung  Buchsicherung und Selbstverbuchung sind gut genutzte Funktionen um den Service und die Kundenfreundlichkeit in den Bibliotheken zu verbessern.BIBDIA stellt mit den entsprechenden Schnittstellen alle Funktionen zur Verfügung, um diese Technologien auch in Ihrer Bibliothek anzubieten.Systeme unterschiedlicher Hersteller (3M, Sensormatic, Codeco etc.) können schon seit Jahren in BIBDIA-Systeme eingebunden werden. Die RFID-Lösung ist auch bereits erfolgreich in Betrieb ( mk-Solution, Aturis, Nedap, BIBLIOTHECA, EasyCheck)   I-SMS - Mobilität  Information muss heute schnell sein. Bibliotheken handeln mit Informationen in der guten alten gedruckten Form.Diese Form ist nur dann schneller an den Kunden zu bringen, wenn dieser zeitnah informiert werden kann.BIBDIA sorgt mit dem BIBDIA Portal SMS System dafür, dass der Kunde mobil und direkt aktuelle Informationen erhält. Abholbereite Medien aus Vormerkungen, Bestellungen und Fernleihe werden online und direkt dem Kunden gemeldet.Hier nutzt das BIBDIA Portal den Mobilitätswunsch des Kunden, die ständige Erreichbarkeit über Handy aus,um diese Information über SMS bei der Rückgabe direkt zu versenden. Die aktiven Komponenten des BIBDIA Portal SMS Systems sind die Verlängerungs- und Kontofunktionen.   I-Cafe - Internetkontrolle  Internetplätze in der Bibliothek müssen verwaltet werden. Der Zugang zum Internet muss gesteuert und überwacht werden.Die ggf. anfallenden Gebühren müssen verbucht werden. Dies alles sind Aufgaben, die das BIBDIA Modul I-Cafe für Sie vereinfachen kann.I-Cafe übernimmt die Steuerung der Internetarbeitsplätze. Ein Server überwacht das Kommunikationsaufkommen und agiert gleichzeitig alsFirewall und Filtersystem für bestimmte urls. In einer graphischen Bedienoberfläche wird die Steuerung undAbrechnung der Internetplätze an einem BIBDIA Portal Arbeitsplatz zur Verfügung gestellt.Selbstverständlich ist die Benutzer- und Gebührenverwaltung direkt mit dem BIBDIA Portal gekoppelt,es entsteht also kein zusätzlicher Aufwand für die Abrechnung der anfallenden Gebühren.         Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Hosting                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Hosting   Sie möchten sich nicht mit  Datenbankservern und Systemadministration beschäftigen? Sie haben keine Zeit, sich um Backups und Datenbankpflege zu kümmern?  Dann haben wir für Sie das maßgeschneiderte Angebot: BIBDIA Portal mit externem Datenbankhosting. Sie brauchen nur die lokalen PC's, Drucker etc.  und einen (möglichst schnellen) Internetzugang. Alles andere erledigen wir. Ihre Datenbanken werden unter Beachtung aller Sicherheitsvorschriften von BiBer verwaltet. Sie greifen über Ihren Internetzugang auf die Datenbanken zu, wann und wo Sie wollen.  Sie brauchen sich nicht um Updates und Sicherungen zu kümmern, nicht um die Pflege der Hardware und den Support. Sie können sich auf Ihre eigentlichen und wesentlichen Aufgaben konzentrieren. Das spart sowohl Hardwarekosten und Personal für die Systemadministration, als auch Zeit und Aufwand.  Systemausfälle gehören der Vergangenheit an und dass gibt ein beruhigendes Gefühl.  Gerne geben wir Ihnen zu diesem Thema detailliertere Informationen.  » zurück       Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Dienstleistungen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Unser Dienstleistungsangebot - Für Sie maßgeschneidert   Unser Unternehmen bietet Ihnen ein umfassendes und differenziertes Angebot verschiedenster Dienstleistungen von der Organisationsberatung über Schulung bis hin zum Projektmanagement und einer ausführlichen Installationsberatung.  Bei der Organisationsberatung unterstützen wir Sie bei der Analyse der Bibliothek und erarbeiten mit Ihnen gemeinsam Planungen, abgestimmt auf Ihr Zielkonzept.  Die Einführung eines integrierten Bibliothekssystems, oder auch nur Teilbereiche davon, erfordern eine intensive Projektbetreuung und sorgfältige Planung. Dafür bieten wir Ihnen auf Wunsch ein zielgerichtetes Projektmanagement und die Sicherheit der  termingerechten Inbetriebnahme.  In Hinblick auf die Zielkonzeption und der technischen Infrastruktur entwerfen wir eine maßgeschneiderte Systemkonfiguration unter Berücksichtigung zeitlicher Rahmenbedingungen und Realisierungsstufen.  Sie können somit sicher sein, in den jeweiligen Stufen nur die Komponenten einzusetzen, die Sie dafür auch tatsächlich benötigen.  Unser abgestuftes Schulungskonzept stellt sicher, dass Sie in kürzester Zeit Ihr BIBDIA System effektiv nutzen können. Wir planen auch den Inhalt der Kurse gemeinsam mit Ihnen, so dass je nach Kenntnisstand eine optimale Schulung erfolgen kann.     Qualitätskontrolle  Die Qualitätskontrolle nimmt folgende Aufgaben wahr:   Überprüfung der Systemkonsistenz bei Erweiterungen und Neuentwicklung  Kompatibilität und Integrationsfähigkeit bei der Implementierung  Praktische Anwendbarkeit  Begleitung und Überwachung der unterschiedlichen Testphasen "Alphatests" in der Entwicklung, "Betatests" bei ausgewählten Kunden, Abschlusstest nach Korrekturen  Releasefreigabe     Schulungen  Schulungen und Weiterbildungsmaßnahmen für die Mitarbeiter werden in ihrer Bibliothek durchgeführt. Ein Stufenplan hat folgende Abschnitte:   Intensiv Schulung BIBDIA 10 Tage für eine Gruppe von ca. 5-7 Mitarbeitern  Interner Schulungskurs für Gruppen von Mitarbeitern nach Anwendung getrennt von dem bereits geschulten Personal  Nachschulungen werden durch BiBer für alle geschulten Mitarbeiter in Form einer Nachbereitung der internen Schulungen durchgeführt    Software - Wartung / -Pflege / -Betreuung     Information und Lieferung von - Releases - Dokumentation  Fernunterstutzung  Behandlung von SW-Problemen  Hotline und telefonische Unterstützung  SW-Installationsunterstützung über Telefix  Intallation von Updates / neuer Software, auch vor Ort  Unterstützung bei Softwareproblemen, auch vor Ort     » zurück      Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Philosophie                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Biber GmbH - Eine Partnerschaft mit Zukunft   Die BiBer GmbH ist ein herstellerunabhängiges Software-   und Beratungsunternehmen, das im Februar des Jahres 1992 gegründet wurde.Die Vermarktung und die Weiterentwicklung des Bibliothekssystems   BIBDIA sowie die kontinuierliche Betreuung aller Kunden sind die zentralen Ziele des Unternehmens.  Auf der Grundlage unserer langjährigen Erfahrung bei der   Entwicklung und der Einrichtung von EDV-Systemen in Bibliotheken bieten wir Ihnen Softwarelösungen, Projektmanagement, Organisationsberatung, Schulung und   Service aus einer Hand.  Die Bibliothekssoftware BIBDIA wurde in enger Abstimmung mit   kompetenten Partnern entwickelt und ist daher eine sichere Investition in die   Zukunft .  Unsere eigene BIBDIA Entwicklungsabteilung garantiert, dass   Erfahrungen und Anregungen unserer Kunden direkt als innovative und   praxisgerechte Lösungen einfließen.  Eine Vielzahl von Installationen innerhalb der letzten Jahre in   Europa haben BIBDIA zu einem der führenden Bibliothekssysteme gemacht. Neben Deutschland und der Schweiz, die direkt von der BiBer GmbH betreut werden, wird über einen Kooperationsvertrag mit einem Softwarehaus in Dänemark Vertrieb und   Support in Skandinavien organisiert.  Sitz des Unternehmens ist Mülheim a.d. Ruhr. Eine weitere   Niederlassung befinden sich in Hochheim am Main. Zur Partnerschaft gehört Vertrauen. Die Entscheidung für ein Bibliothekssystem ist der Beginn   einer langfristigen Zusammenarbeit. Das ist für uns mehr als die Lieferung einer   Gesamtlösung.  Fachliche, umfassende Schulung, konsequente Weiterentwicklung, zuverlässige Betreuung und vor allem  - Ihre erfolgreiche Arbeit -      Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  BiBer GmbH | Bibliothekssoftware, -systeme und -beratung                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Die BiBer GmbH ist ein herstellerunabhängiges Software- und Beratungsunternehmen. Die Vermarktung und die Weiterentwicklung des BibliothekssystemsBIBDIA sowie die kontinuierliche Betreuung aller Kunden sind die zentralen Ziele des Unternehmens. Dabei können unsere Mitarbeiter auf jahrelange Erfahrung zurückgreifen und mit über 130 Kunden in Deutschland, der Schweiz und Skandinavien ist BIBDIA europaweitzu einem der führenden Bibliothekssysteme geworden.      Hosting   Sie möchten sich nicht mit Datenbankservern und Systemadministration beschäftigen?Sie haben keine Zeit, sich um Backups und Datenbankpflege zu kümmern?Dann haben wir für Sie das maßgeschneiderte Angebot: BIBDIA Portal mit externem Datenbankhosting.  weiterlesen »       RFID   RFID, die Transponder-Technologie, eröffnet neue Möglichkeiten. Das auf Radiofrequenz-Technologie basierende System speichert in einem (in die Barcode-etiketten integrierten) Chip alleInformationen zu einem Medium. Das Etikett wird also selbst zu einem Medium.  weiterlesen »         i-Service   Informationen rund um die UhrInformation muss heute schnell sein. Bibliotheken handeln mit Informationen. BIBDIA sorgt mit dem BIBDIA Portal Service dafür, dass der Kunde direkt und mobil diese aktuellen Informationen erhält.  weiterlesen »       Partnerschaft mit Zukunft   Unser Unternehmen bietet Ihnen ein umfassendes und differenziertes Angebot verschiedenster Dienstleistungenvon der Organisationsberatung über Schulung bis hin zum Projektmanagementund einer ausführlichen Installationsberatung.  weiterlesen »          Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Neues Passwort                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Neues Passwort anfordern   Bitte geben sie die E-Mail-Adresse an, mit der Sie sich registriert haben. Es wird ihnen dann ein neues Passwort zugeschickt!   E-Mail:            Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Termine                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BiBer News   18.10.2015 &amp;nbsp-&amp;nbsp 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Wie jedes Jahr ist die BiBer GmbH auch dieses mal wieder auf der Buchmesse vertreten. Über einen Besuch von ihnen würden wir uns sehr freuen.  ← vorherige 1 nächste →     Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Termine                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BiBer News   18.10.2015 &amp;nbsp-&amp;nbsp 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Wie jedes Jahr ist die BiBer GmbH auch dieses mal wieder auf der Buchmesse vertreten. Über einen Besuch von ihnen würden wir uns sehr freuen.  ← vorherige 1 nächste →     Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Registration                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Registration     Anrede     Herr  Frau       Vorname        Nachname        Bibliothek / Firma / Institut / Behörde        Benutzername        E-Mail-Adresse        Passwort        Passwort wiederholen       Passwort Sicherheit    Passwort noch nicht eingegeben       Captcha-Code        Captcha-Code Eingabe                Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  BIBDIA Partner                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BIBDIA Partner                   Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Downloads                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Downloads    Panorama 02-2015 123 kb 02-2013 193 kb 04-2012 185 kb 06-2011 88 kb 04-2009 193 kb 12-2009 170 kb 03-2009 177 kb  Sonstiges bb-referenzen 357 kb infoportal 1123 kb infosorglos 1439 kb infostarten 1023 kb     Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  BIBDIA                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BIBDIA   Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo   Portal   Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert auf einer Technologie, die als weltweiter Standard des WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie ist als "three tier client server server" System realisiert.  Unterstützt durch einen Apache Web Server werden die Anforderungen an den Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits in einem virtuellen Filesystem die angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten sind dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, die über BiBerScript auf die Datenbanken zugreifen.  Der Server enthält außerdem ein cookie-basiertes Kontrollsystem für die individuelle Steuerung der Seitenzugriffe.Zufallszahlen werden in den cookies plaziert und an den Browser übertragen. Die Cookies verfallen nach Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, die individuell eingestellt oder aus der Datenbank gesteuert werden kann.  Die Art der Kommunkation und die Verwaltung in einem virtuellen Filesystem stellen einen hohen Grad an Sicherheit zur Verfügung.Der Applikationsserver wird auf dieser Ebene alle Zugriffe auf Seiten ausserhalb seines virtuellen Filesystems ablehnen,und so auf Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz und die Konfiguration einer Firewall wird durch dieses Systemkonzept vereinfacht.   Herstellerunabhängigkeit  Herstellerunabhängigkeit war das Ziel bei der Entwicklung des BIBDIA Portals. Die Nutzung der Standards die weltweit im Internet zum Einsatz kommen,werden mit dem BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal wird aus diesem Grund bei der Basissoftware auf herstellerspezifische Software verzichtet.    Windows und/oder LINUX  Das BIBDIA Portal ist sowohl in reinen Windows- als auch in reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei ist natürlich der Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver und Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit dem BIBDIA Portal können Sie die Vorteile der unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, um so für Sie ein optimales Umfeld zu schaffen.    Das einfache und kostengüstige Systemkonzept  Durch das "three tiers"-Systemkonzept wird die Konfiguration und Betreuung des Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen werden auf dem zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration der Arbeitsplätze beschränkt sich auf die Bereitstellung eines Browsers,so dass in diesem Bereich nicht sehr leistungsstarke PC's benötigt werden, und auch "pflegeleichte" thin-clients zum Einsatz kommen können,die gerade im Benutzerbereich (z.B. als OPAC Arbeitsplätze) ihre Vorteile haben.    Die Bibliothek "Internetweit"  Da für die Kommunikation im BIBDIA Portal das Internet genutzt wird, haben Sie praktisch an jedem Ort mit Zugangzum Internet die Möglichkeit die Anwendung zu nutzen. Verteilte Arbeitsplätze in Zweigstellen, Instituten,Schulen und von zu Hause sind damit einfach und ohne Konfigurationsarbeiten zu nutzen. Dies wird zum Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal besonders verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt nur einen PC mit Browser,einen Zugang zum Internet, und schon ist die Nutzung der gesamten BIBDIA Funktionalität möglich.   BIBDIA Ausleihe - Komfortabel und umfassend für Ihre Theke   An der Theke   Rückbuchung  Ausleihe  Verlängerung  Vormerken  Auskunft  möglichst schnell und alles sofort: Ihr Alltag in der Ausleihe.    Die Leser  vertrauen auf Ihren Service, dass wird auch so bleiben, da können Sie sich auf die BIBDIA  Ausleihe verlassen.   Schnell und einfach  Alle Funktionen können per Knopfdruck oder Mausklick ausgeführt werden    Alles von einem Arbeitsplatz  Benutzer erhält Fristzettel, bekommt seinen Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles an einem Platz, ohne Verzögerung    Ohne Tastatur  Durch den Einsatz von Lesestiften, Laserscannern und RFID-Einrichtungen bietet ihnen BIBDIA einen weitestgehend tastaturfreien Bereich    Außergewöhnliche Vielfallt  Freihand -Magazinausleihe, aktive oder passive Fernleihe, Dauerleihe oder Wochenendleihe    Höchstmaß an Flexibilität  BIBDIA bietet ihnen die Möglichkeit Vieles selbst zu definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen    BIBDIA Statistik - Die Grundlage aller Planungen   Mit der BIBDIA Statistik verfügen Sie über ein umfassendes Werkzeug, Vorgänge und Abläufein ihrer Bibliothek zu analysieren und die Ergebnisse für die zukünftigen Planungen nutzbringend zu verwenden. Das Statistikmodul liefert eine große Anzahl von Auswertungen, die  als Bildschirmanzeige  als Druckausgabe  als CSV-Datei&gt; ausgegeben werden können.  Die untenstehende Auflistung zeigt die vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend in eine Standard Windows Software übertragen werden.         Benutzer Statistiken     Benutzer nach Benutzerstatistikgruppen    Benutzer nach Ausleihgruppen     Benutzer nach Jahrgängen     Benutzer nach Geschlecht     Benutzer nach PLZ und Altersgruppen     Benutzer nach PLZ und Geschlecht     Benutzer stundenweise     Benutzer Fluktuation     gesperrte Benutzer     Benutzer nach Bezirken         Medien Statistiken     Medien je Standort     Medien nach Medientypen     Medien nach Medienstatistikgruppen     Nullerliste Medientyp     Liste ausgeschiedene Medien     Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad     Liste aktuell nicht entliehener Medien     Medien nach Erfassungsjahr         Ausleih / Betrieb Statistiken     Fernleihen     Kreuzstatistik     Funktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihfunktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp     Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup          Vormerk Statistiken     diesjährige Vormerkungen     Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste     Aktuell nach Signaturen / Titel / Medien         Umschlag Statistiken     Umschlag je Standort     Umschlag nach Medientypen     Umschlag nach Medienstatistikgruppen         Gebühren Statistiken     Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt)     Gebühreneinnahmen nach Arbeitsplätzen     Gebührenerlässe nach Arbeitsplätzen     Gebühreneinnahmen nach Vorgängen     Mahnwesen Übersicht     Mahnliste         Absenz Statistiken     Absenz je Standort     Absenz nach Medientypen     Absenz nach Medienstatistikgruppen         Geschäftsgang Statistiken     Geschäftsgang je Standort     Geschäftsgang nach Medientypen     Geschäftsgang nach Medienstatistikgruppen       BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank   Der BIBDIA Katalog, das heißt:   Katalogisierung nach den Regeln für die alphabetischen   Katalogisierung (RAK)  Fremddatenübernahme in MAB-1 und MARC  Beliebige Definition und Erweiterung des Kataloges  Freie Definition von Suchmerkmalen  Volle Integration mit der gesamten Recherche  Textverarbeitungskomfort für die Erfassung und Bearbeitung von Titelaufnahmen   Die BIBDIA Katalogisierung ist außergewöhnlich vielseitig .  Ob selbständig oder unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien oder Musikalien - alles wird in der Datenbank gespeichert und ist sofort mit beliebigen Begriffen suchbar.  Titelaufnahmen nach den Regeln für die alphabetischen Katalogisierung (RAK) sind ebenso selbstverständlich wie die regelgerechte Bildschirmanzeige oder der Druck von Katalogkarten .  Die Nutzung von Fremdleistungen durch die Übernahme von bibliographischer Daten der EKZ, der DB oder  von CD-ROM, gestattet Ihnen den schnellen und gezielten Aufbau der eigenen Katalogdatenbank.  Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken oder in beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger und Experten die passende Arbeitsweise. Der Abgleich mit Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen.  Komfortable Kopierfunktionen erlauben die vollständige oder teilweise Übernahme bereits erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck mit Ihren Eingaben beliebig in der Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen alle Suchmerkmale unmittelbar zur Verfügung.  In Verbindung mit umfassenden Online-Hilfstexten und Dialogfenstern bietet Ihnen die BIBDIA Katalogisierung alles, was Sie heute von einem modernen und fortschrittlichen Katalogsystem erwarten.   BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich und effizient für Ihre Etatverwaltung   Mit der BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über ein modernes Erwerbungssystem, das auf die speziellen Arbeitsabläufe in diesem Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration mit dem Katalog und der Recherche erlaubt die umfassende Nutzung des gesamten Titelbestandes einschließlich aller Fremddaten und die vollständige Recherchierbarkeit über alle Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für die Bestellung weiterer Exemplare verwendet oder zu bestellende Titel sehr leicht und schnell auf Vorhandensein überprüft werden.   Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - die BIBDIA Erwerbung bietet alle kaufmännischen Instrumente für eine umfassende Haushaltssteuerung und ein effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während des Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand und gebundene Haushaltsmittel, die Verteilung auf Kostenstellen und Lieferanten. Lieferung mit oder ohne Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, ohne Lieferung, Sammel- oder Einzelrechnungen - für die BIBDIA Erwerbung sind das keine Probleme. Und wenn Sie sich mal etwas zu einem Vorgang notieren wollen - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen die Eingabe beliebiger Texte.  Die BIBDIA Erwerbung im Überblick:   Vollständige Integration mit Katalog und Recherche  Umfassende Fremddatennutzung  Verwaltung unterschiedlichster Liefer- und   Rechnungsformen  Sofortige Aktualisierung aller haushaltsrelevanten Daten und Statistiken   BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s auf einen Blick   Als wichtige Komponente des BIBDIA Erwerbungssystems gibt Ihnen die Zeitschriftenverwaltung die Sicherheit, dass alle Abonnementsständig überwacht werden, und somit die Vollständigkeit des Zeitschriftenbestandes in Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch die volle Integration mit dem BIBDIA Programmsystem stehen in der Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich alle anderen Funktionen direkt zur Verfügung. Umfangreiche Recherche- und Katalogisierungsfunktionen unterstützen  Sie jederzeit bei dem uneingeschränkten und direkten Zugriff auf Fremddaten und Eigenkatalogisate.  Von der Erfassung der Zeitschriften über die Bestellung als Abonnement bis hin zur Überwachung derLieferung und der Nachbestellung nach Vorgabe, stellt die Zeitschriftenverwaltung alle Funktionen bereit. Weitere Bestandteile sind die Möglichkeiten, auch komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen und auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten zu verwalten. Bei allen Arbeitsvorgängen wurde besonderes Augenmerk auf eine benutzer-freundlicheBedienung und auf die Abbildung der Arbeitsabläufe in Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte sind erforderlich, um mit der Zeitschriftenverwaltung die täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen.  Die wesentlichen Verfahrensabläufe im Überblick:   Zugriff auf alle bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung  Zugriff auf alle Erwerbungsdaten  Abbildung der Kardex-Stammkarte in Fenstertechnik  Automatische Bearbeitung von Verlängerung, Abbestellung, Stornierung  Rechnungs- und Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen  Lieferkontrolle  Automatische Ermittlung des Erscheinungsdatums sowie Heftbezeichnung der Folgeexemplare    BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation im INTERNET / INTRANET   Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt durch die Anzahl von Bediensprachen seinen internationalen Charakter, die bereits jetzt von von BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, um allen Mitbürgern eine leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek zu ermöglichen.  Bibliotheken können sich mit dem BIBDIA OPAC im Angebot ihrer Stadt oder Universität präsentieren.Auch als  INTRANET Erweiterung wird der OPAC von Firmen- und Behördenbibliotheken eingesetzt.  Wichtigstes Entwicklungsziel ist eine möglichst einfache und intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder mit selbsterklärenden Namen wandelt die Benutzereingaben in eine logische Suchanfrage um.  Das Ergebnis ist eine Kurztitel-Liste zur weiteren Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich auch aktuelle Online Informationen aus den anderen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen und auch Audiodaten sind durch die entsprechenden Objekte (BLOBs) im Zugriff.Die Selektive Suche für den erfahrenen Benutzer, als auch eine Experten Suche für die Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- und Mitteltrunkierung von einem oder mehreren Zeichen- runden die Suchstrategien ab.  Durch die vorhanden  Online-Recherchefunktionen wird die Bibliothek zum Informationsanbieter.Durch die Benutzerfunktionen wird die Bibliothek zum Diensleistungsanbieter im World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen und Bestellungen sind jetzt von zu Hause möglich.   Demo   Hinweis! Für die Demo des BIBDIA Portals bitte anmelden   Hier geht's zur Demo des OPAX       Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     BiBer TxT 14            Kontakt : Kontakt Webmaster :   © 1992-2014 by BiBer GmbH vers 14.10 All rights reserved          WWW-OPAC Leitseite          Willkommen zum BIBDIA Online Katalog.  Der WWW-OPAC ermöglicht Ihnen die Recherche im Online Katalog der Bibliothek.Zu diesem Zweck können Sie eines der drei vorhandenen Abfrageformulare ausfüllenund zur Verarbeitung an das System schicken. Als Ergebnis erhalten Sie eine Liste von Kurztiteln zurück, die Kurztitel Liste .Sie können dann aus dieser Liste eine beliebige Anzahl Kurztitel auswählen unddazu die Volltitel Informationen anfordern. Die Benutzung des WWW-OPAC Systems kann vereinfacht wie folgt dargestellt werden:   Auswahl eines Abfrageformulars. (z.B.: Einfache-, Selektive oder Erweiterte Suche).  Ausfüllen des Formulars.  Abfrage ausführen.  Bearbeiten der zurückgegebenen Kurztitel Liste. Wenn die Abfrage nicht das gewünschte Ergebnis geliefert hat, gehen Sie zum Abfrageformular zurück und geben Sie andere oder genauere Informationen an. Anmerkung: Nutzen Sie eventuell ein anderes Abfrageformular. Jedes Formular hat seine speziellen Vorteile.  Markieren Sie die gewünschten Kurztitel und fordern Sie die zugehörigen Volltitel      Informationen an.  Gehen Sie zurück zur Kurztitel Liste und markieren Sie weitere Titel die Sie interessieren. Sie können auch zum Abfrageformular zurückkehren und eine neue Recherche starten.  Um jetzt eine Recherche zu starten, wählen Sie bitte ein Abfrageformular aus. Wenn Sie den Online-Katalog zum ersten Mal nutzen, sollten Sie vielleicht mitder Einfachen Suche beginnen.  Hier eine kleine Auswahl aus unserem Bestand:                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Alzenau  Stadtbibliothek  2005   Aschaffenburg  Stadtbibliothek  2002   Bad Kreuznach  Stadtbibliothek  2012   Bad Nauheim  Stadtbücherei  1995   Bad Neustadt  Stadtbibliothek  1991   Baden-Baden  Stadtbibliothek  2009   Bargteheide  Stadtbibliothek  1997   Biberach  Stadtbücherei  1991   Böblingen  Stadtbibliothek  1996   Bochum  Stadtbücherei  1999   Bottrop  Stadtbibliothek  2001   Detmold  Stadtbücherei  1994   Dillingen / Donau  Stadtbücherei  1999   Duisburg  Stadtbibliothek  1999   Düren  Stadtbücherei  1989   Echzell  Gemeindebücherei  1995   Erkrath  Stadtbücherei  1995   Essen  Stadtbibliothek  1999   Eutin  Kreisbibliothek  1994   Fellbach  Stadtbücherei  2001   Flensburg  Stadtbibliothek  1996   Frechen  Stadtbücherei  2007   Freising  Stadtbibliothek  1990   Friedrichsdorf  Stadtbücherei  1998   Friedrichshafen  Medienhaus am See  2002   Fürstenfeldbruck  Stadtbibliothek  2007   Geesthacht  Stadtbücherei  1998   Geithain  Stadtbibliothek  1994   Gelsenkirchen  Stadtbibliothek  1999   Gronau  Stadtbibliothek  1995   Hagen  Stadtbücherei  2009   Hameln  Stadtbibliothek  1989   Herford  Stadtbibliothek  1997   Hofheim  Stadtbücherei  1993   Ibbenbüren  Stadtbücherei  1994   Idstein  Stadtbücherei  1994   Jena  Ernst-Abbe-Bücherei  1998   Kamen  Stadtbücherei  1998   Karlsruhe  Stadtbibliothek  2003   Kempten  Stadtbibliothek  1998   Konstanz  Stadtbücherei  1994   Kornwestheim  Stadtbibliothek  2005   Kronshagen  Gemeindebücherei  2001   Ladenburg  Stadtbibliothek  2004   Lahr  Stadtbücherei  2006   Landshut  Stadtbücherei  1991   Langen  Stadtbücherei  1992   Langenau  Stadtbibliothek  1999   Laupheim  Stadtbücherei  2003   Lauterbach  Stadtbücherei  1996   Leonberg  Stadtbücherei  2002   Lingen  Stadtbibliothek  1989   Ludwigsburg  Stadtbibliothek  1990   Ludwigslust  Stadtbibliothek  1995   Lünen  Stadtbücherei  1989   Marburg  Stadtbücherei  1994   Markdorf  Bildungszentrum  2006   Markgröningen  Stadtbücherei  2011   Melle  Stadtbibliothek  2007   Minden  Stadtbibliothek  1993   Mölln  Stadtbücherei  1999   Mönchengladbach  Stadtbibliothek  1999   Mülheim a. d. R.  Stadtbibliothek  1997   Neu-Isenburg  Stadtbibliothek  1991   Neumünster  Stadtbücherei  1998   Norderstedt  Stadtbücherei  2001   Nürtingen  Stadtbücherei  1991   Ober-Ramstadt  Stadtbücherei  1996   Offenburg  Stadtbibliothek  1990   Oldenburg  Stadtbibliothek  1998   Osnabrück  Stadtbibliothek  2007   Osterburken  Kreisbibliothek  2014   Phillipsburg  Stadtbibliothek  2013   Potsdam  Stadt- und Landesbibliothek  2006   Ravensburg  Stadtbücherei  2001   Regensburg  Stadtbücherei  1994   Reinbek  Stadtbibliothek  2008   Rendsburg  Büchereizentrale Schleswig-Holstein  2000   Rheda-Wiedenbrück  Stadtbibliothek  1996   Rodgau  Stadtbücherei  2014   Schwarzenbek  Stadtbücherei  1998   Schwieberdingen  Bibliothek  2003   Überlingen  Stadtbücherei  2009   Waiblingen  Stadtbücherei  1996   Weiden  Regionalbibliothek  1994   Würzburg  Stadtbücherei  1995        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  BIBDIA                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BIBDIA   Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo   Portal   Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert auf einer Technologie, die als weltweiter Standard des WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie ist als "three tier client server server" System realisiert.  Unterstützt durch einen Apache Web Server werden die Anforderungen an den Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits in einem virtuellen Filesystem die angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten sind dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, die über BiBerScript auf die Datenbanken zugreifen.  Der Server enthält außerdem ein cookie-basiertes Kontrollsystem für die individuelle Steuerung der Seitenzugriffe.Zufallszahlen werden in den cookies plaziert und an den Browser übertragen. Die Cookies verfallen nach Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, die individuell eingestellt oder aus der Datenbank gesteuert werden kann.  Die Art der Kommunkation und die Verwaltung in einem virtuellen Filesystem stellen einen hohen Grad an Sicherheit zur Verfügung.Der Applikationsserver wird auf dieser Ebene alle Zugriffe auf Seiten ausserhalb seines virtuellen Filesystems ablehnen,und so auf Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz und die Konfiguration einer Firewall wird durch dieses Systemkonzept vereinfacht.   Herstellerunabhängigkeit  Herstellerunabhängigkeit war das Ziel bei der Entwicklung des BIBDIA Portals. Die Nutzung der Standards die weltweit im Internet zum Einsatz kommen,werden mit dem BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal wird aus diesem Grund bei der Basissoftware auf herstellerspezifische Software verzichtet.    Windows und/oder LINUX  Das BIBDIA Portal ist sowohl in reinen Windows- als auch in reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei ist natürlich der Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver und Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit dem BIBDIA Portal können Sie die Vorteile der unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, um so für Sie ein optimales Umfeld zu schaffen.    Das einfache und kostengüstige Systemkonzept  Durch das "three tiers"-Systemkonzept wird die Konfiguration und Betreuung des Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen werden auf dem zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration der Arbeitsplätze beschränkt sich auf die Bereitstellung eines Browsers,so dass in diesem Bereich nicht sehr leistungsstarke PC's benötigt werden, und auch "pflegeleichte" thin-clients zum Einsatz kommen können,die gerade im Benutzerbereich (z.B. als OPAC Arbeitsplätze) ihre Vorteile haben.    Die Bibliothek "Internetweit"  Da für die Kommunikation im BIBDIA Portal das Internet genutzt wird, haben Sie praktisch an jedem Ort mit Zugangzum Internet die Möglichkeit die Anwendung zu nutzen. Verteilte Arbeitsplätze in Zweigstellen, Instituten,Schulen und von zu Hause sind damit einfach und ohne Konfigurationsarbeiten zu nutzen. Dies wird zum Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal besonders verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt nur einen PC mit Browser,einen Zugang zum Internet, und schon ist die Nutzung der gesamten BIBDIA Funktionalität möglich.   BIBDIA Ausleihe - Komfortabel und umfassend für Ihre Theke   An der Theke   Rückbuchung  Ausleihe  Verlängerung  Vormerken  Auskunft  möglichst schnell und alles sofort: Ihr Alltag in der Ausleihe.    Die Leser  vertrauen auf Ihren Service, dass wird auch so bleiben, da können Sie sich auf die BIBDIA  Ausleihe verlassen.   Schnell und einfach  Alle Funktionen können per Knopfdruck oder Mausklick ausgeführt werden    Alles von einem Arbeitsplatz  Benutzer erhält Fristzettel, bekommt seinen Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles an einem Platz, ohne Verzögerung    Ohne Tastatur  Durch den Einsatz von Lesestiften, Laserscannern und RFID-Einrichtungen bietet ihnen BIBDIA einen weitestgehend tastaturfreien Bereich    Außergewöhnliche Vielfallt  Freihand -Magazinausleihe, aktive oder passive Fernleihe, Dauerleihe oder Wochenendleihe    Höchstmaß an Flexibilität  BIBDIA bietet ihnen die Möglichkeit Vieles selbst zu definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen    BIBDIA Statistik - Die Grundlage aller Planungen   Mit der BIBDIA Statistik verfügen Sie über ein umfassendes Werkzeug, Vorgänge und Abläufein ihrer Bibliothek zu analysieren und die Ergebnisse für die zukünftigen Planungen nutzbringend zu verwenden. Das Statistikmodul liefert eine große Anzahl von Auswertungen, die  als Bildschirmanzeige  als Druckausgabe  als CSV-Datei&gt; ausgegeben werden können.  Die untenstehende Auflistung zeigt die vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend in eine Standard Windows Software übertragen werden.         Benutzer Statistiken     Benutzer nach Benutzerstatistikgruppen    Benutzer nach Ausleihgruppen     Benutzer nach Jahrgängen     Benutzer nach Geschlecht     Benutzer nach PLZ und Altersgruppen     Benutzer nach PLZ und Geschlecht     Benutzer stundenweise     Benutzer Fluktuation     gesperrte Benutzer     Benutzer nach Bezirken         Medien Statistiken     Medien je Standort     Medien nach Medientypen     Medien nach Medienstatistikgruppen     Nullerliste Medientyp     Liste ausgeschiedene Medien     Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad     Liste aktuell nicht entliehener Medien     Medien nach Erfassungsjahr         Ausleih / Betrieb Statistiken     Fernleihen     Kreuzstatistik     Funktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihfunktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp     Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup          Vormerk Statistiken     diesjährige Vormerkungen     Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste     Aktuell nach Signaturen / Titel / Medien         Umschlag Statistiken     Umschlag je Standort     Umschlag nach Medientypen     Umschlag nach Medienstatistikgruppen         Gebühren Statistiken     Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt)     Gebühreneinnahmen nach Arbeitsplätzen     Gebührenerlässe nach Arbeitsplätzen     Gebühreneinnahmen nach Vorgängen     Mahnwesen Übersicht     Mahnliste         Absenz Statistiken     Absenz je Standort     Absenz nach Medientypen     Absenz nach Medienstatistikgruppen         Geschäftsgang Statistiken     Geschäftsgang je Standort     Geschäftsgang nach Medientypen     Geschäftsgang nach Medienstatistikgruppen       BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank   Der BIBDIA Katalog, das heißt:   Katalogisierung nach den Regeln für die alphabetischen   Katalogisierung (RAK)  Fremddatenübernahme in MAB-1 und MARC  Beliebige Definition und Erweiterung des Kataloges  Freie Definition von Suchmerkmalen  Volle Integration mit der gesamten Recherche  Textverarbeitungskomfort für die Erfassung und Bearbeitung von Titelaufnahmen   Die BIBDIA Katalogisierung ist außergewöhnlich vielseitig .  Ob selbständig oder unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien oder Musikalien - alles wird in der Datenbank gespeichert und ist sofort mit beliebigen Begriffen suchbar.  Titelaufnahmen nach den Regeln für die alphabetischen Katalogisierung (RAK) sind ebenso selbstverständlich wie die regelgerechte Bildschirmanzeige oder der Druck von Katalogkarten .  Die Nutzung von Fremdleistungen durch die Übernahme von bibliographischer Daten der EKZ, der DB oder  von CD-ROM, gestattet Ihnen den schnellen und gezielten Aufbau der eigenen Katalogdatenbank.  Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken oder in beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger und Experten die passende Arbeitsweise. Der Abgleich mit Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen.  Komfortable Kopierfunktionen erlauben die vollständige oder teilweise Übernahme bereits erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck mit Ihren Eingaben beliebig in der Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen alle Suchmerkmale unmittelbar zur Verfügung.  In Verbindung mit umfassenden Online-Hilfstexten und Dialogfenstern bietet Ihnen die BIBDIA Katalogisierung alles, was Sie heute von einem modernen und fortschrittlichen Katalogsystem erwarten.   BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich und effizient für Ihre Etatverwaltung   Mit der BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über ein modernes Erwerbungssystem, das auf die speziellen Arbeitsabläufe in diesem Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration mit dem Katalog und der Recherche erlaubt die umfassende Nutzung des gesamten Titelbestandes einschließlich aller Fremddaten und die vollständige Recherchierbarkeit über alle Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für die Bestellung weiterer Exemplare verwendet oder zu bestellende Titel sehr leicht und schnell auf Vorhandensein überprüft werden.   Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - die BIBDIA Erwerbung bietet alle kaufmännischen Instrumente für eine umfassende Haushaltssteuerung und ein effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während des Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand und gebundene Haushaltsmittel, die Verteilung auf Kostenstellen und Lieferanten. Lieferung mit oder ohne Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, ohne Lieferung, Sammel- oder Einzelrechnungen - für die BIBDIA Erwerbung sind das keine Probleme. Und wenn Sie sich mal etwas zu einem Vorgang notieren wollen - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen die Eingabe beliebiger Texte.  Die BIBDIA Erwerbung im Überblick:   Vollständige Integration mit Katalog und Recherche  Umfassende Fremddatennutzung  Verwaltung unterschiedlichster Liefer- und   Rechnungsformen  Sofortige Aktualisierung aller haushaltsrelevanten Daten und Statistiken   BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s auf einen Blick   Als wichtige Komponente des BIBDIA Erwerbungssystems gibt Ihnen die Zeitschriftenverwaltung die Sicherheit, dass alle Abonnementsständig überwacht werden, und somit die Vollständigkeit des Zeitschriftenbestandes in Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch die volle Integration mit dem BIBDIA Programmsystem stehen in der Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich alle anderen Funktionen direkt zur Verfügung. Umfangreiche Recherche- und Katalogisierungsfunktionen unterstützen  Sie jederzeit bei dem uneingeschränkten und direkten Zugriff auf Fremddaten und Eigenkatalogisate.  Von der Erfassung der Zeitschriften über die Bestellung als Abonnement bis hin zur Überwachung derLieferung und der Nachbestellung nach Vorgabe, stellt die Zeitschriftenverwaltung alle Funktionen bereit. Weitere Bestandteile sind die Möglichkeiten, auch komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen und auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten zu verwalten. Bei allen Arbeitsvorgängen wurde besonderes Augenmerk auf eine benutzer-freundlicheBedienung und auf die Abbildung der Arbeitsabläufe in Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte sind erforderlich, um mit der Zeitschriftenverwaltung die täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen.  Die wesentlichen Verfahrensabläufe im Überblick:   Zugriff auf alle bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung  Zugriff auf alle Erwerbungsdaten  Abbildung der Kardex-Stammkarte in Fenstertechnik  Automatische Bearbeitung von Verlängerung, Abbestellung, Stornierung  Rechnungs- und Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen  Lieferkontrolle  Automatische Ermittlung des Erscheinungsdatums sowie Heftbezeichnung der Folgeexemplare    BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation im INTERNET / INTRANET   Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt durch die Anzahl von Bediensprachen seinen internationalen Charakter, die bereits jetzt von von BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, um allen Mitbürgern eine leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek zu ermöglichen.  Bibliotheken können sich mit dem BIBDIA OPAC im Angebot ihrer Stadt oder Universität präsentieren.Auch als  INTRANET Erweiterung wird der OPAC von Firmen- und Behördenbibliotheken eingesetzt.  Wichtigstes Entwicklungsziel ist eine möglichst einfache und intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder mit selbsterklärenden Namen wandelt die Benutzereingaben in eine logische Suchanfrage um.  Das Ergebnis ist eine Kurztitel-Liste zur weiteren Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich auch aktuelle Online Informationen aus den anderen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen und auch Audiodaten sind durch die entsprechenden Objekte (BLOBs) im Zugriff.Die Selektive Suche für den erfahrenen Benutzer, als auch eine Experten Suche für die Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- und Mitteltrunkierung von einem oder mehreren Zeichen- runden die Suchstrategien ab.  Durch die vorhanden  Online-Recherchefunktionen wird die Bibliothek zum Informationsanbieter.Durch die Benutzerfunktionen wird die Bibliothek zum Diensleistungsanbieter im World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen und Bestellungen sind jetzt von zu Hause möglich.   Demo   Hinweis! Für die Demo des BIBDIA Portals bitte anmelden   Hier geht's zur Demo des OPAX       Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  BIBDIA                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BIBDIA   Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo   Portal   Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert auf einer Technologie, die als weltweiter Standard des WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie ist als "three tier client server server" System realisiert.  Unterstützt durch einen Apache Web Server werden die Anforderungen an den Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits in einem virtuellen Filesystem die angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten sind dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, die über BiBerScript auf die Datenbanken zugreifen.  Der Server enthält außerdem ein cookie-basiertes Kontrollsystem für die individuelle Steuerung der Seitenzugriffe.Zufallszahlen werden in den cookies plaziert und an den Browser übertragen. Die Cookies verfallen nach Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, die individuell eingestellt oder aus der Datenbank gesteuert werden kann.  Die Art der Kommunkation und die Verwaltung in einem virtuellen Filesystem stellen einen hohen Grad an Sicherheit zur Verfügung.Der Applikationsserver wird auf dieser Ebene alle Zugriffe auf Seiten ausserhalb seines virtuellen Filesystems ablehnen,und so auf Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz und die Konfiguration einer Firewall wird durch dieses Systemkonzept vereinfacht.   Herstellerunabhängigkeit  Herstellerunabhängigkeit war das Ziel bei der Entwicklung des BIBDIA Portals. Die Nutzung der Standards die weltweit im Internet zum Einsatz kommen,werden mit dem BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal wird aus diesem Grund bei der Basissoftware auf herstellerspezifische Software verzichtet.    Windows und/oder LINUX  Das BIBDIA Portal ist sowohl in reinen Windows- als auch in reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei ist natürlich der Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver und Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit dem BIBDIA Portal können Sie die Vorteile der unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, um so für Sie ein optimales Umfeld zu schaffen.    Das einfache und kostengüstige Systemkonzept  Durch das "three tiers"-Systemkonzept wird die Konfiguration und Betreuung des Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen werden auf dem zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration der Arbeitsplätze beschränkt sich auf die Bereitstellung eines Browsers,so dass in diesem Bereich nicht sehr leistungsstarke PC's benötigt werden, und auch "pflegeleichte" thin-clients zum Einsatz kommen können,die gerade im Benutzerbereich (z.B. als OPAC Arbeitsplätze) ihre Vorteile haben.    Die Bibliothek "Internetweit"  Da für die Kommunikation im BIBDIA Portal das Internet genutzt wird, haben Sie praktisch an jedem Ort mit Zugangzum Internet die Möglichkeit die Anwendung zu nutzen. Verteilte Arbeitsplätze in Zweigstellen, Instituten,Schulen und von zu Hause sind damit einfach und ohne Konfigurationsarbeiten zu nutzen. Dies wird zum Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal besonders verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt nur einen PC mit Browser,einen Zugang zum Internet, und schon ist die Nutzung der gesamten BIBDIA Funktionalität möglich.   BIBDIA Ausleihe - Komfortabel und umfassend für Ihre Theke   An der Theke   Rückbuchung  Ausleihe  Verlängerung  Vormerken  Auskunft  möglichst schnell und alles sofort: Ihr Alltag in der Ausleihe.    Die Leser  vertrauen auf Ihren Service, dass wird auch so bleiben, da können Sie sich auf die BIBDIA  Ausleihe verlassen.   Schnell und einfach  Alle Funktionen können per Knopfdruck oder Mausklick ausgeführt werden    Alles von einem Arbeitsplatz  Benutzer erhält Fristzettel, bekommt seinen Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles an einem Platz, ohne Verzögerung    Ohne Tastatur  Durch den Einsatz von Lesestiften, Laserscannern und RFID-Einrichtungen bietet ihnen BIBDIA einen weitestgehend tastaturfreien Bereich    Außergewöhnliche Vielfallt  Freihand -Magazinausleihe, aktive oder passive Fernleihe, Dauerleihe oder Wochenendleihe    Höchstmaß an Flexibilität  BIBDIA bietet ihnen die Möglichkeit Vieles selbst zu definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen    BIBDIA Statistik - Die Grundlage aller Planungen   Mit der BIBDIA Statistik verfügen Sie über ein umfassendes Werkzeug, Vorgänge und Abläufein ihrer Bibliothek zu analysieren und die Ergebnisse für die zukünftigen Planungen nutzbringend zu verwenden. Das Statistikmodul liefert eine große Anzahl von Auswertungen, die  als Bildschirmanzeige  als Druckausgabe  als CSV-Datei&gt; ausgegeben werden können.  Die untenstehende Auflistung zeigt die vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend in eine Standard Windows Software übertragen werden.         Benutzer Statistiken     Benutzer nach Benutzerstatistikgruppen    Benutzer nach Ausleihgruppen     Benutzer nach Jahrgängen     Benutzer nach Geschlecht     Benutzer nach PLZ und Altersgruppen     Benutzer nach PLZ und Geschlecht     Benutzer stundenweise     Benutzer Fluktuation     gesperrte Benutzer     Benutzer nach Bezirken         Medien Statistiken     Medien je Standort     Medien nach Medientypen     Medien nach Medienstatistikgruppen     Nullerliste Medientyp     Liste ausgeschiedene Medien     Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad     Liste aktuell nicht entliehener Medien     Medien nach Erfassungsjahr         Ausleih / Betrieb Statistiken     Fernleihen     Kreuzstatistik     Funktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihfunktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp     Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup          Vormerk Statistiken     diesjährige Vormerkungen     Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste     Aktuell nach Signaturen / Titel / Medien         Umschlag Statistiken     Umschlag je Standort     Umschlag nach Medientypen     Umschlag nach Medienstatistikgruppen         Gebühren Statistiken     Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt)     Gebühreneinnahmen nach Arbeitsplätzen     Gebührenerlässe nach Arbeitsplätzen     Gebühreneinnahmen nach Vorgängen     Mahnwesen Übersicht     Mahnliste         Absenz Statistiken     Absenz je Standort     Absenz nach Medientypen     Absenz nach Medienstatistikgruppen         Geschäftsgang Statistiken     Geschäftsgang je Standort     Geschäftsgang nach Medientypen     Geschäftsgang nach Medienstatistikgruppen       BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank   Der BIBDIA Katalog, das heißt:   Katalogisierung nach den Regeln für die alphabetischen   Katalogisierung (RAK)  Fremddatenübernahme in MAB-1 und MARC  Beliebige Definition und Erweiterung des Kataloges  Freie Definition von Suchmerkmalen  Volle Integration mit der gesamten Recherche  Textverarbeitungskomfort für die Erfassung und Bearbeitung von Titelaufnahmen   Die BIBDIA Katalogisierung ist außergewöhnlich vielseitig .  Ob selbständig oder unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien oder Musikalien - alles wird in der Datenbank gespeichert und ist sofort mit beliebigen Begriffen suchbar.  Titelaufnahmen nach den Regeln für die alphabetischen Katalogisierung (RAK) sind ebenso selbstverständlich wie die regelgerechte Bildschirmanzeige oder der Druck von Katalogkarten .  Die Nutzung von Fremdleistungen durch die Übernahme von bibliographischer Daten der EKZ, der DB oder  von CD-ROM, gestattet Ihnen den schnellen und gezielten Aufbau der eigenen Katalogdatenbank.  Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken oder in beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger und Experten die passende Arbeitsweise. Der Abgleich mit Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen.  Komfortable Kopierfunktionen erlauben die vollständige oder teilweise Übernahme bereits erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck mit Ihren Eingaben beliebig in der Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen alle Suchmerkmale unmittelbar zur Verfügung.  In Verbindung mit umfassenden Online-Hilfstexten und Dialogfenstern bietet Ihnen die BIBDIA Katalogisierung alles, was Sie heute von einem modernen und fortschrittlichen Katalogsystem erwarten.   BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich und effizient für Ihre Etatverwaltung   Mit der BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über ein modernes Erwerbungssystem, das auf die speziellen Arbeitsabläufe in diesem Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration mit dem Katalog und der Recherche erlaubt die umfassende Nutzung des gesamten Titelbestandes einschließlich aller Fremddaten und die vollständige Recherchierbarkeit über alle Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für die Bestellung weiterer Exemplare verwendet oder zu bestellende Titel sehr leicht und schnell auf Vorhandensein überprüft werden.   Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - die BIBDIA Erwerbung bietet alle kaufmännischen Instrumente für eine umfassende Haushaltssteuerung und ein effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während des Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand und gebundene Haushaltsmittel, die Verteilung auf Kostenstellen und Lieferanten. Lieferung mit oder ohne Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, ohne Lieferung, Sammel- oder Einzelrechnungen - für die BIBDIA Erwerbung sind das keine Probleme. Und wenn Sie sich mal etwas zu einem Vorgang notieren wollen - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen die Eingabe beliebiger Texte.  Die BIBDIA Erwerbung im Überblick:   Vollständige Integration mit Katalog und Recherche  Umfassende Fremddatennutzung  Verwaltung unterschiedlichster Liefer- und   Rechnungsformen  Sofortige Aktualisierung aller haushaltsrelevanten Daten und Statistiken   BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s auf einen Blick   Als wichtige Komponente des BIBDIA Erwerbungssystems gibt Ihnen die Zeitschriftenverwaltung die Sicherheit, dass alle Abonnementsständig überwacht werden, und somit die Vollständigkeit des Zeitschriftenbestandes in Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch die volle Integration mit dem BIBDIA Programmsystem stehen in der Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich alle anderen Funktionen direkt zur Verfügung. Umfangreiche Recherche- und Katalogisierungsfunktionen unterstützen  Sie jederzeit bei dem uneingeschränkten und direkten Zugriff auf Fremddaten und Eigenkatalogisate.  Von der Erfassung der Zeitschriften über die Bestellung als Abonnement bis hin zur Überwachung derLieferung und der Nachbestellung nach Vorgabe, stellt die Zeitschriftenverwaltung alle Funktionen bereit. Weitere Bestandteile sind die Möglichkeiten, auch komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen und auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten zu verwalten. Bei allen Arbeitsvorgängen wurde besonderes Augenmerk auf eine benutzer-freundlicheBedienung und auf die Abbildung der Arbeitsabläufe in Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte sind erforderlich, um mit der Zeitschriftenverwaltung die täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen.  Die wesentlichen Verfahrensabläufe im Überblick:   Zugriff auf alle bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung  Zugriff auf alle Erwerbungsdaten  Abbildung der Kardex-Stammkarte in Fenstertechnik  Automatische Bearbeitung von Verlängerung, Abbestellung, Stornierung  Rechnungs- und Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen  Lieferkontrolle  Automatische Ermittlung des Erscheinungsdatums sowie Heftbezeichnung der Folgeexemplare    BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation im INTERNET / INTRANET   Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt durch die Anzahl von Bediensprachen seinen internationalen Charakter, die bereits jetzt von von BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, um allen Mitbürgern eine leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek zu ermöglichen.  Bibliotheken können sich mit dem BIBDIA OPAC im Angebot ihrer Stadt oder Universität präsentieren.Auch als  INTRANET Erweiterung wird der OPAC von Firmen- und Behördenbibliotheken eingesetzt.  Wichtigstes Entwicklungsziel ist eine möglichst einfache und intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder mit selbsterklärenden Namen wandelt die Benutzereingaben in eine logische Suchanfrage um.  Das Ergebnis ist eine Kurztitel-Liste zur weiteren Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich auch aktuelle Online Informationen aus den anderen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen und auch Audiodaten sind durch die entsprechenden Objekte (BLOBs) im Zugriff.Die Selektive Suche für den erfahrenen Benutzer, als auch eine Experten Suche für die Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- und Mitteltrunkierung von einem oder mehreren Zeichen- runden die Suchstrategien ab.  Durch die vorhanden  Online-Recherchefunktionen wird die Bibliothek zum Informationsanbieter.Durch die Benutzerfunktionen wird die Bibliothek zum Diensleistungsanbieter im World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen und Bestellungen sind jetzt von zu Hause möglich.   Demo   Hinweis! Für die Demo des BIBDIA Portals bitte anmelden   Hier geht's zur Demo des OPAX       Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  BIBDIA                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BIBDIA   Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo   Portal   Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert auf einer Technologie, die als weltweiter Standard des WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie ist als "three tier client server server" System realisiert.  Unterstützt durch einen Apache Web Server werden die Anforderungen an den Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits in einem virtuellen Filesystem die angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten sind dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, die über BiBerScript auf die Datenbanken zugreifen.  Der Server enthält außerdem ein cookie-basiertes Kontrollsystem für die individuelle Steuerung der Seitenzugriffe.Zufallszahlen werden in den cookies plaziert und an den Browser übertragen. Die Cookies verfallen nach Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, die individuell eingestellt oder aus der Datenbank gesteuert werden kann.  Die Art der Kommunkation und die Verwaltung in einem virtuellen Filesystem stellen einen hohen Grad an Sicherheit zur Verfügung.Der Applikationsserver wird auf dieser Ebene alle Zugriffe auf Seiten ausserhalb seines virtuellen Filesystems ablehnen,und so auf Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz und die Konfiguration einer Firewall wird durch dieses Systemkonzept vereinfacht.   Herstellerunabhängigkeit  Herstellerunabhängigkeit war das Ziel bei der Entwicklung des BIBDIA Portals. Die Nutzung der Standards die weltweit im Internet zum Einsatz kommen,werden mit dem BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal wird aus diesem Grund bei der Basissoftware auf herstellerspezifische Software verzichtet.    Windows und/oder LINUX  Das BIBDIA Portal ist sowohl in reinen Windows- als auch in reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei ist natürlich der Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver und Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit dem BIBDIA Portal können Sie die Vorteile der unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, um so für Sie ein optimales Umfeld zu schaffen.    Das einfache und kostengüstige Systemkonzept  Durch das "three tiers"-Systemkonzept wird die Konfiguration und Betreuung des Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen werden auf dem zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration der Arbeitsplätze beschränkt sich auf die Bereitstellung eines Browsers,so dass in diesem Bereich nicht sehr leistungsstarke PC's benötigt werden, und auch "pflegeleichte" thin-clients zum Einsatz kommen können,die gerade im Benutzerbereich (z.B. als OPAC Arbeitsplätze) ihre Vorteile haben.    Die Bibliothek "Internetweit"  Da für die Kommunikation im BIBDIA Portal das Internet genutzt wird, haben Sie praktisch an jedem Ort mit Zugangzum Internet die Möglichkeit die Anwendung zu nutzen. Verteilte Arbeitsplätze in Zweigstellen, Instituten,Schulen und von zu Hause sind damit einfach und ohne Konfigurationsarbeiten zu nutzen. Dies wird zum Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal besonders verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt nur einen PC mit Browser,einen Zugang zum Internet, und schon ist die Nutzung der gesamten BIBDIA Funktionalität möglich.   BIBDIA Ausleihe - Komfortabel und umfassend für Ihre Theke   An der Theke   Rückbuchung  Ausleihe  Verlängerung  Vormerken  Auskunft  möglichst schnell und alles sofort: Ihr Alltag in der Ausleihe.    Die Leser  vertrauen auf Ihren Service, dass wird auch so bleiben, da können Sie sich auf die BIBDIA  Ausleihe verlassen.   Schnell und einfach  Alle Funktionen können per Knopfdruck oder Mausklick ausgeführt werden    Alles von einem Arbeitsplatz  Benutzer erhält Fristzettel, bekommt seinen Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles an einem Platz, ohne Verzögerung    Ohne Tastatur  Durch den Einsatz von Lesestiften, Laserscannern und RFID-Einrichtungen bietet ihnen BIBDIA einen weitestgehend tastaturfreien Bereich    Außergewöhnliche Vielfallt  Freihand -Magazinausleihe, aktive oder passive Fernleihe, Dauerleihe oder Wochenendleihe    Höchstmaß an Flexibilität  BIBDIA bietet ihnen die Möglichkeit Vieles selbst zu definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen    BIBDIA Statistik - Die Grundlage aller Planungen   Mit der BIBDIA Statistik verfügen Sie über ein umfassendes Werkzeug, Vorgänge und Abläufein ihrer Bibliothek zu analysieren und die Ergebnisse für die zukünftigen Planungen nutzbringend zu verwenden. Das Statistikmodul liefert eine große Anzahl von Auswertungen, die  als Bildschirmanzeige  als Druckausgabe  als CSV-Datei&gt; ausgegeben werden können.  Die untenstehende Auflistung zeigt die vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend in eine Standard Windows Software übertragen werden.         Benutzer Statistiken     Benutzer nach Benutzerstatistikgruppen    Benutzer nach Ausleihgruppen     Benutzer nach Jahrgängen     Benutzer nach Geschlecht     Benutzer nach PLZ und Altersgruppen     Benutzer nach PLZ und Geschlecht     Benutzer stundenweise     Benutzer Fluktuation     gesperrte Benutzer     Benutzer nach Bezirken         Medien Statistiken     Medien je Standort     Medien nach Medientypen     Medien nach Medienstatistikgruppen     Nullerliste Medientyp     Liste ausgeschiedene Medien     Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad     Liste aktuell nicht entliehener Medien     Medien nach Erfassungsjahr         Ausleih / Betrieb Statistiken     Fernleihen     Kreuzstatistik     Funktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihfunktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp     Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup          Vormerk Statistiken     diesjährige Vormerkungen     Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste     Aktuell nach Signaturen / Titel / Medien         Umschlag Statistiken     Umschlag je Standort     Umschlag nach Medientypen     Umschlag nach Medienstatistikgruppen         Gebühren Statistiken     Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt)     Gebühreneinnahmen nach Arbeitsplätzen     Gebührenerlässe nach Arbeitsplätzen     Gebühreneinnahmen nach Vorgängen     Mahnwesen Übersicht     Mahnliste         Absenz Statistiken     Absenz je Standort     Absenz nach Medientypen     Absenz nach Medienstatistikgruppen         Geschäftsgang Statistiken     Geschäftsgang je Standort     Geschäftsgang nach Medientypen     Geschäftsgang nach Medienstatistikgruppen       BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank   Der BIBDIA Katalog, das heißt:   Katalogisierung nach den Regeln für die alphabetischen   Katalogisierung (RAK)  Fremddatenübernahme in MAB-1 und MARC  Beliebige Definition und Erweiterung des Kataloges  Freie Definition von Suchmerkmalen  Volle Integration mit der gesamten Recherche  Textverarbeitungskomfort für die Erfassung und Bearbeitung von Titelaufnahmen   Die BIBDIA Katalogisierung ist außergewöhnlich vielseitig .  Ob selbständig oder unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien oder Musikalien - alles wird in der Datenbank gespeichert und ist sofort mit beliebigen Begriffen suchbar.  Titelaufnahmen nach den Regeln für die alphabetischen Katalogisierung (RAK) sind ebenso selbstverständlich wie die regelgerechte Bildschirmanzeige oder der Druck von Katalogkarten .  Die Nutzung von Fremdleistungen durch die Übernahme von bibliographischer Daten der EKZ, der DB oder  von CD-ROM, gestattet Ihnen den schnellen und gezielten Aufbau der eigenen Katalogdatenbank.  Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken oder in beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger und Experten die passende Arbeitsweise. Der Abgleich mit Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen.  Komfortable Kopierfunktionen erlauben die vollständige oder teilweise Übernahme bereits erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck mit Ihren Eingaben beliebig in der Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen alle Suchmerkmale unmittelbar zur Verfügung.  In Verbindung mit umfassenden Online-Hilfstexten und Dialogfenstern bietet Ihnen die BIBDIA Katalogisierung alles, was Sie heute von einem modernen und fortschrittlichen Katalogsystem erwarten.   BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich und effizient für Ihre Etatverwaltung   Mit der BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über ein modernes Erwerbungssystem, das auf die speziellen Arbeitsabläufe in diesem Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration mit dem Katalog und der Recherche erlaubt die umfassende Nutzung des gesamten Titelbestandes einschließlich aller Fremddaten und die vollständige Recherchierbarkeit über alle Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für die Bestellung weiterer Exemplare verwendet oder zu bestellende Titel sehr leicht und schnell auf Vorhandensein überprüft werden.   Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - die BIBDIA Erwerbung bietet alle kaufmännischen Instrumente für eine umfassende Haushaltssteuerung und ein effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während des Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand und gebundene Haushaltsmittel, die Verteilung auf Kostenstellen und Lieferanten. Lieferung mit oder ohne Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, ohne Lieferung, Sammel- oder Einzelrechnungen - für die BIBDIA Erwerbung sind das keine Probleme. Und wenn Sie sich mal etwas zu einem Vorgang notieren wollen - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen die Eingabe beliebiger Texte.  Die BIBDIA Erwerbung im Überblick:   Vollständige Integration mit Katalog und Recherche  Umfassende Fremddatennutzung  Verwaltung unterschiedlichster Liefer- und   Rechnungsformen  Sofortige Aktualisierung aller haushaltsrelevanten Daten und Statistiken   BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s auf einen Blick   Als wichtige Komponente des BIBDIA Erwerbungssystems gibt Ihnen die Zeitschriftenverwaltung die Sicherheit, dass alle Abonnementsständig überwacht werden, und somit die Vollständigkeit des Zeitschriftenbestandes in Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch die volle Integration mit dem BIBDIA Programmsystem stehen in der Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich alle anderen Funktionen direkt zur Verfügung. Umfangreiche Recherche- und Katalogisierungsfunktionen unterstützen  Sie jederzeit bei dem uneingeschränkten und direkten Zugriff auf Fremddaten und Eigenkatalogisate.  Von der Erfassung der Zeitschriften über die Bestellung als Abonnement bis hin zur Überwachung derLieferung und der Nachbestellung nach Vorgabe, stellt die Zeitschriftenverwaltung alle Funktionen bereit. Weitere Bestandteile sind die Möglichkeiten, auch komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen und auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten zu verwalten. Bei allen Arbeitsvorgängen wurde besonderes Augenmerk auf eine benutzer-freundlicheBedienung und auf die Abbildung der Arbeitsabläufe in Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte sind erforderlich, um mit der Zeitschriftenverwaltung die täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen.  Die wesentlichen Verfahrensabläufe im Überblick:   Zugriff auf alle bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung  Zugriff auf alle Erwerbungsdaten  Abbildung der Kardex-Stammkarte in Fenstertechnik  Automatische Bearbeitung von Verlängerung, Abbestellung, Stornierung  Rechnungs- und Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen  Lieferkontrolle  Automatische Ermittlung des Erscheinungsdatums sowie Heftbezeichnung der Folgeexemplare    BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation im INTERNET / INTRANET   Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt durch die Anzahl von Bediensprachen seinen internationalen Charakter, die bereits jetzt von von BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, um allen Mitbürgern eine leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek zu ermöglichen.  Bibliotheken können sich mit dem BIBDIA OPAC im Angebot ihrer Stadt oder Universität präsentieren.Auch als  INTRANET Erweiterung wird der OPAC von Firmen- und Behördenbibliotheken eingesetzt.  Wichtigstes Entwicklungsziel ist eine möglichst einfache und intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder mit selbsterklärenden Namen wandelt die Benutzereingaben in eine logische Suchanfrage um.  Das Ergebnis ist eine Kurztitel-Liste zur weiteren Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich auch aktuelle Online Informationen aus den anderen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen und auch Audiodaten sind durch die entsprechenden Objekte (BLOBs) im Zugriff.Die Selektive Suche für den erfahrenen Benutzer, als auch eine Experten Suche für die Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- und Mitteltrunkierung von einem oder mehreren Zeichen- runden die Suchstrategien ab.  Durch die vorhanden  Online-Recherchefunktionen wird die Bibliothek zum Informationsanbieter.Durch die Benutzerfunktionen wird die Bibliothek zum Diensleistungsanbieter im World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen und Bestellungen sind jetzt von zu Hause möglich.   Demo   Hinweis! Für die Demo des BIBDIA Portals bitte anmelden   Hier geht's zur Demo des OPAX       Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  BIBDIA                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BIBDIA   Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo   Portal   Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert auf einer Technologie, die als weltweiter Standard des WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie ist als "three tier client server server" System realisiert.  Unterstützt durch einen Apache Web Server werden die Anforderungen an den Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits in einem virtuellen Filesystem die angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten sind dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, die über BiBerScript auf die Datenbanken zugreifen.  Der Server enthält außerdem ein cookie-basiertes Kontrollsystem für die individuelle Steuerung der Seitenzugriffe.Zufallszahlen werden in den cookies plaziert und an den Browser übertragen. Die Cookies verfallen nach Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, die individuell eingestellt oder aus der Datenbank gesteuert werden kann.  Die Art der Kommunkation und die Verwaltung in einem virtuellen Filesystem stellen einen hohen Grad an Sicherheit zur Verfügung.Der Applikationsserver wird auf dieser Ebene alle Zugriffe auf Seiten ausserhalb seines virtuellen Filesystems ablehnen,und so auf Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz und die Konfiguration einer Firewall wird durch dieses Systemkonzept vereinfacht.   Herstellerunabhängigkeit  Herstellerunabhängigkeit war das Ziel bei der Entwicklung des BIBDIA Portals. Die Nutzung der Standards die weltweit im Internet zum Einsatz kommen,werden mit dem BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal wird aus diesem Grund bei der Basissoftware auf herstellerspezifische Software verzichtet.    Windows und/oder LINUX  Das BIBDIA Portal ist sowohl in reinen Windows- als auch in reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei ist natürlich der Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver und Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit dem BIBDIA Portal können Sie die Vorteile der unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, um so für Sie ein optimales Umfeld zu schaffen.    Das einfache und kostengüstige Systemkonzept  Durch das "three tiers"-Systemkonzept wird die Konfiguration und Betreuung des Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen werden auf dem zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration der Arbeitsplätze beschränkt sich auf die Bereitstellung eines Browsers,so dass in diesem Bereich nicht sehr leistungsstarke PC's benötigt werden, und auch "pflegeleichte" thin-clients zum Einsatz kommen können,die gerade im Benutzerbereich (z.B. als OPAC Arbeitsplätze) ihre Vorteile haben.    Die Bibliothek "Internetweit"  Da für die Kommunikation im BIBDIA Portal das Internet genutzt wird, haben Sie praktisch an jedem Ort mit Zugangzum Internet die Möglichkeit die Anwendung zu nutzen. Verteilte Arbeitsplätze in Zweigstellen, Instituten,Schulen und von zu Hause sind damit einfach und ohne Konfigurationsarbeiten zu nutzen. Dies wird zum Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal besonders verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt nur einen PC mit Browser,einen Zugang zum Internet, und schon ist die Nutzung der gesamten BIBDIA Funktionalität möglich.   BIBDIA Ausleihe - Komfortabel und umfassend für Ihre Theke   An der Theke   Rückbuchung  Ausleihe  Verlängerung  Vormerken  Auskunft  möglichst schnell und alles sofort: Ihr Alltag in der Ausleihe.    Die Leser  vertrauen auf Ihren Service, dass wird auch so bleiben, da können Sie sich auf die BIBDIA  Ausleihe verlassen.   Schnell und einfach  Alle Funktionen können per Knopfdruck oder Mausklick ausgeführt werden    Alles von einem Arbeitsplatz  Benutzer erhält Fristzettel, bekommt seinen Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles an einem Platz, ohne Verzögerung    Ohne Tastatur  Durch den Einsatz von Lesestiften, Laserscannern und RFID-Einrichtungen bietet ihnen BIBDIA einen weitestgehend tastaturfreien Bereich    Außergewöhnliche Vielfallt  Freihand -Magazinausleihe, aktive oder passive Fernleihe, Dauerleihe oder Wochenendleihe    Höchstmaß an Flexibilität  BIBDIA bietet ihnen die Möglichkeit Vieles selbst zu definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen    BIBDIA Statistik - Die Grundlage aller Planungen   Mit der BIBDIA Statistik verfügen Sie über ein umfassendes Werkzeug, Vorgänge und Abläufein ihrer Bibliothek zu analysieren und die Ergebnisse für die zukünftigen Planungen nutzbringend zu verwenden. Das Statistikmodul liefert eine große Anzahl von Auswertungen, die  als Bildschirmanzeige  als Druckausgabe  als CSV-Datei&gt; ausgegeben werden können.  Die untenstehende Auflistung zeigt die vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend in eine Standard Windows Software übertragen werden.         Benutzer Statistiken     Benutzer nach Benutzerstatistikgruppen    Benutzer nach Ausleihgruppen     Benutzer nach Jahrgängen     Benutzer nach Geschlecht     Benutzer nach PLZ und Altersgruppen     Benutzer nach PLZ und Geschlecht     Benutzer stundenweise     Benutzer Fluktuation     gesperrte Benutzer     Benutzer nach Bezirken         Medien Statistiken     Medien je Standort     Medien nach Medientypen     Medien nach Medienstatistikgruppen     Nullerliste Medientyp     Liste ausgeschiedene Medien     Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad     Liste aktuell nicht entliehener Medien     Medien nach Erfassungsjahr         Ausleih / Betrieb Statistiken     Fernleihen     Kreuzstatistik     Funktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihfunktionen nach Arbeitsbereichen     Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp     Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup          Vormerk Statistiken     diesjährige Vormerkungen     Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste     Aktuell nach Signaturen / Titel / Medien         Umschlag Statistiken     Umschlag je Standort     Umschlag nach Medientypen     Umschlag nach Medienstatistikgruppen         Gebühren Statistiken     Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt)     Gebühreneinnahmen nach Arbeitsplätzen     Gebührenerlässe nach Arbeitsplätzen     Gebühreneinnahmen nach Vorgängen     Mahnwesen Übersicht     Mahnliste         Absenz Statistiken     Absenz je Standort     Absenz nach Medientypen     Absenz nach Medienstatistikgruppen         Geschäftsgang Statistiken     Geschäftsgang je Standort     Geschäftsgang nach Medientypen     Geschäftsgang nach Medienstatistikgruppen       BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank   Der BIBDIA Katalog, das heißt:   Katalogisierung nach den Regeln für die alphabetischen   Katalogisierung (RAK)  Fremddatenübernahme in MAB-1 und MARC  Beliebige Definition und Erweiterung des Kataloges  Freie Definition von Suchmerkmalen  Volle Integration mit der gesamten Recherche  Textverarbeitungskomfort für die Erfassung und Bearbeitung von Titelaufnahmen   Die BIBDIA Katalogisierung ist außergewöhnlich vielseitig .  Ob selbständig oder unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien oder Musikalien - alles wird in der Datenbank gespeichert und ist sofort mit beliebigen Begriffen suchbar.  Titelaufnahmen nach den Regeln für die alphabetischen Katalogisierung (RAK) sind ebenso selbstverständlich wie die regelgerechte Bildschirmanzeige oder der Druck von Katalogkarten .  Die Nutzung von Fremdleistungen durch die Übernahme von bibliographischer Daten der EKZ, der DB oder  von CD-ROM, gestattet Ihnen den schnellen und gezielten Aufbau der eigenen Katalogdatenbank.  Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken oder in beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger und Experten die passende Arbeitsweise. Der Abgleich mit Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen.  Komfortable Kopierfunktionen erlauben die vollständige oder teilweise Übernahme bereits erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck mit Ihren Eingaben beliebig in der Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen alle Suchmerkmale unmittelbar zur Verfügung.  In Verbindung mit umfassenden Online-Hilfstexten und Dialogfenstern bietet Ihnen die BIBDIA Katalogisierung alles, was Sie heute von einem modernen und fortschrittlichen Katalogsystem erwarten.   BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich und effizient für Ihre Etatverwaltung   Mit der BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über ein modernes Erwerbungssystem, das auf die speziellen Arbeitsabläufe in diesem Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration mit dem Katalog und der Recherche erlaubt die umfassende Nutzung des gesamten Titelbestandes einschließlich aller Fremddaten und die vollständige Recherchierbarkeit über alle Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für die Bestellung weiterer Exemplare verwendet oder zu bestellende Titel sehr leicht und schnell auf Vorhandensein überprüft werden.   Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - die BIBDIA Erwerbung bietet alle kaufmännischen Instrumente für eine umfassende Haushaltssteuerung und ein effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während des Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand und gebundene Haushaltsmittel, die Verteilung auf Kostenstellen und Lieferanten. Lieferung mit oder ohne Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, ohne Lieferung, Sammel- oder Einzelrechnungen - für die BIBDIA Erwerbung sind das keine Probleme. Und wenn Sie sich mal etwas zu einem Vorgang notieren wollen - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen die Eingabe beliebiger Texte.  Die BIBDIA Erwerbung im Überblick:   Vollständige Integration mit Katalog und Recherche  Umfassende Fremddatennutzung  Verwaltung unterschiedlichster Liefer- und   Rechnungsformen  Sofortige Aktualisierung aller haushaltsrelevanten Daten und Statistiken   BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s auf einen Blick   Als wichtige Komponente des BIBDIA Erwerbungssystems gibt Ihnen die Zeitschriftenverwaltung die Sicherheit, dass alle Abonnementsständig überwacht werden, und somit die Vollständigkeit des Zeitschriftenbestandes in Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch die volle Integration mit dem BIBDIA Programmsystem stehen in der Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich alle anderen Funktionen direkt zur Verfügung. Umfangreiche Recherche- und Katalogisierungsfunktionen unterstützen  Sie jederzeit bei dem uneingeschränkten und direkten Zugriff auf Fremddaten und Eigenkatalogisate.  Von der Erfassung der Zeitschriften über die Bestellung als Abonnement bis hin zur Überwachung derLieferung und der Nachbestellung nach Vorgabe, stellt die Zeitschriftenverwaltung alle Funktionen bereit. Weitere Bestandteile sind die Möglichkeiten, auch komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen und auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten zu verwalten. Bei allen Arbeitsvorgängen wurde besonderes Augenmerk auf eine benutzer-freundlicheBedienung und auf die Abbildung der Arbeitsabläufe in Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte sind erforderlich, um mit der Zeitschriftenverwaltung die täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen.  Die wesentlichen Verfahrensabläufe im Überblick:   Zugriff auf alle bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung  Zugriff auf alle Erwerbungsdaten  Abbildung der Kardex-Stammkarte in Fenstertechnik  Automatische Bearbeitung von Verlängerung, Abbestellung, Stornierung  Rechnungs- und Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen  Lieferkontrolle  Automatische Ermittlung des Erscheinungsdatums sowie Heftbezeichnung der Folgeexemplare    BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation im INTERNET / INTRANET   Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt durch die Anzahl von Bediensprachen seinen internationalen Charakter, die bereits jetzt von von BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, um allen Mitbürgern eine leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek zu ermöglichen.  Bibliotheken können sich mit dem BIBDIA OPAC im Angebot ihrer Stadt oder Universität präsentieren.Auch als  INTRANET Erweiterung wird der OPAC von Firmen- und Behördenbibliotheken eingesetzt.  Wichtigstes Entwicklungsziel ist eine möglichst einfache und intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder mit selbsterklärenden Namen wandelt die Benutzereingaben in eine logische Suchanfrage um.  Das Ergebnis ist eine Kurztitel-Liste zur weiteren Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich auch aktuelle Online Informationen aus den anderen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen und auch Audiodaten sind durch die entsprechenden Objekte (BLOBs) im Zugriff.Die Selektive Suche für den erfahrenen Benutzer, als auch eine Experten Suche für die Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- und Mitteltrunkierung von einem oder mehreren Zeichen- runden die Suchstrategien ab.  Durch die vorhanden  Online-Recherchefunktionen wird die Bibliothek zum Informationsanbieter.Durch die Benutzerfunktionen wird die Bibliothek zum Diensleistungsanbieter im World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen und Bestellungen sind jetzt von zu Hause möglich.   Demo   Hinweis! Für die Demo des BIBDIA Portals bitte anmelden   Hier geht's zur Demo des OPAX       Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Termine                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       BiBer News   18.10.2015 &amp;nbsp-&amp;nbsp 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Wie jedes Jahr ist die BiBer GmbH auch dieses mal wieder auf der Buchmesse vertreten. Über einen Besuch von ihnen würden wir uns sehr freuen.  ← vorherige 1 nächste →     Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Osterburken  Kreisbibliothek  2014   Rodgau  Stadtbücherei  2014   Phillipsburg  Stadtbibliothek  2013   Bad Kreuznach  Stadtbibliothek  2012   Markgröningen  Stadtbücherei  2011   Baden-Baden  Stadtbibliothek  2009   Überlingen  Stadtbücherei  2009   Hagen  Stadtbücherei  2009   Reinbek  Stadtbibliothek  2008   Fürstenfeldbruck  Stadtbibliothek  2007   Melle  Stadtbibliothek  2007   Osnabrück  Stadtbibliothek  2007   Frechen  Stadtbücherei  2007   Potsdam  Stadt- und Landesbibliothek  2006   Markdorf  Bildungszentrum  2006   Lahr  Stadtbücherei  2006   Kornwestheim  Stadtbibliothek  2005   Alzenau  Stadtbibliothek  2005   Ladenburg  Stadtbibliothek  2004   Karlsruhe  Stadtbibliothek  2003   Laupheim  Stadtbücherei  2003   Schwieberdingen  Bibliothek  2003   Friedrichshafen  Medienhaus am See  2002   Leonberg  Stadtbücherei  2002   Aschaffenburg  Stadtbibliothek  2002   Bottrop  Stadtbibliothek  2001   Fellbach  Stadtbücherei  2001   Norderstedt  Stadtbücherei  2001   Kronshagen  Gemeindebücherei  2001   Ravensburg  Stadtbücherei  2001   Rendsburg  Büchereizentrale Schleswig-Holstein  2000   Mölln  Stadtbücherei  1999   Langenau  Stadtbibliothek  1999   Mönchengladbach  Stadtbibliothek  1999   Gelsenkirchen  Stadtbibliothek  1999   Duisburg  Stadtbibliothek  1999   Bochum  Stadtbücherei  1999   Essen  Stadtbibliothek  1999   Dillingen / Donau  Stadtbücherei  1999   Schwarzenbek  Stadtbücherei  1998   Oldenburg  Stadtbibliothek  1998   Neumünster  Stadtbücherei  1998   Kamen  Stadtbücherei  1998   Kempten  Stadtbibliothek  1998   Jena  Ernst-Abbe-Bücherei  1998   Geesthacht  Stadtbücherei  1998   Friedrichsdorf  Stadtbücherei  1998   Mülheim a. d. R.  Stadtbibliothek  1997   Herford  Stadtbibliothek  1997   Bargteheide  Stadtbibliothek  1997   Flensburg  Stadtbibliothek  1996   Ober-Ramstadt  Stadtbücherei  1996   Rheda-Wiedenbrück  Stadtbibliothek  1996   Lauterbach  Stadtbücherei  1996   Waiblingen  Stadtbücherei  1996   Böblingen  Stadtbibliothek  1996   Erkrath  Stadtbücherei  1995   Würzburg  Stadtbücherei  1995   Gronau  Stadtbibliothek  1995   Echzell  Gemeindebücherei  1995   Bad Nauheim  Stadtbücherei  1995   Ludwigslust  Stadtbibliothek  1995   Weiden  Regionalbibliothek  1994   Marburg  Stadtbücherei  1994   Detmold  Stadtbücherei  1994   Geithain  Stadtbibliothek  1994   Regensburg  Stadtbücherei  1994   Ibbenbüren  Stadtbücherei  1994   Eutin  Kreisbibliothek  1994   Idstein  Stadtbücherei  1994   Konstanz  Stadtbücherei  1994   Minden  Stadtbibliothek  1993   Hofheim  Stadtbücherei  1993   Langen  Stadtbücherei  1992   Bad Neustadt  Stadtbibliothek  1991   Nürtingen  Stadtbücherei  1991   Neu-Isenburg  Stadtbibliothek  1991   Biberach  Stadtbücherei  1991   Landshut  Stadtbücherei  1991   Ludwigsburg  Stadtbibliothek  1990   Freising  Stadtbibliothek  1990   Offenburg  Stadtbibliothek  1990   Lingen  Stadtbibliothek  1989   Hameln  Stadtbibliothek  1989   Düren  Stadtbücherei  1989   Lünen  Stadtbücherei  1989        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Lünen  Stadtbücherei  1989   Lingen  Stadtbibliothek  1989   Hameln  Stadtbibliothek  1989   Düren  Stadtbücherei  1989   Offenburg  Stadtbibliothek  1990   Ludwigsburg  Stadtbibliothek  1990   Freising  Stadtbibliothek  1990   Bad Neustadt  Stadtbibliothek  1991   Biberach  Stadtbücherei  1991   Neu-Isenburg  Stadtbibliothek  1991   Landshut  Stadtbücherei  1991   Nürtingen  Stadtbücherei  1991   Langen  Stadtbücherei  1992   Hofheim  Stadtbücherei  1993   Minden  Stadtbibliothek  1993   Geithain  Stadtbibliothek  1994   Ibbenbüren  Stadtbücherei  1994   Eutin  Kreisbibliothek  1994   Regensburg  Stadtbücherei  1994   Weiden  Regionalbibliothek  1994   Konstanz  Stadtbücherei  1994   Detmold  Stadtbücherei  1994   Idstein  Stadtbücherei  1994   Marburg  Stadtbücherei  1994   Ludwigslust  Stadtbibliothek  1995   Erkrath  Stadtbücherei  1995   Würzburg  Stadtbücherei  1995   Bad Nauheim  Stadtbücherei  1995   Gronau  Stadtbibliothek  1995   Echzell  Gemeindebücherei  1995   Lauterbach  Stadtbücherei  1996   Ober-Ramstadt  Stadtbücherei  1996   Böblingen  Stadtbibliothek  1996   Rheda-Wiedenbrück  Stadtbibliothek  1996   Waiblingen  Stadtbücherei  1996   Flensburg  Stadtbibliothek  1996   Mülheim a. d. R.  Stadtbibliothek  1997   Bargteheide  Stadtbibliothek  1997   Herford  Stadtbibliothek  1997   Oldenburg  Stadtbibliothek  1998   Neumünster  Stadtbücherei  1998   Kamen  Stadtbücherei  1998   Schwarzenbek  Stadtbücherei  1998   Jena  Ernst-Abbe-Bücherei  1998   Geesthacht  Stadtbücherei  1998   Friedrichsdorf  Stadtbücherei  1998   Kempten  Stadtbibliothek  1998   Mölln  Stadtbücherei  1999   Dillingen / Donau  Stadtbücherei  1999   Bochum  Stadtbücherei  1999   Gelsenkirchen  Stadtbibliothek  1999   Duisburg  Stadtbibliothek  1999   Essen  Stadtbibliothek  1999   Langenau  Stadtbibliothek  1999   Mönchengladbach  Stadtbibliothek  1999   Rendsburg  Büchereizentrale Schleswig-Holstein  2000   Norderstedt  Stadtbücherei  2001   Fellbach  Stadtbücherei  2001   Bottrop  Stadtbibliothek  2001   Kronshagen  Gemeindebücherei  2001   Ravensburg  Stadtbücherei  2001   Friedrichshafen  Medienhaus am See  2002   Aschaffenburg  Stadtbibliothek  2002   Leonberg  Stadtbücherei  2002   Schwieberdingen  Bibliothek  2003   Laupheim  Stadtbücherei  2003   Karlsruhe  Stadtbibliothek  2003   Ladenburg  Stadtbibliothek  2004   Kornwestheim  Stadtbibliothek  2005   Alzenau  Stadtbibliothek  2005   Lahr  Stadtbücherei  2006   Markdorf  Bildungszentrum  2006   Potsdam  Stadt- und Landesbibliothek  2006   Frechen  Stadtbücherei  2007   Melle  Stadtbibliothek  2007   Fürstenfeldbruck  Stadtbibliothek  2007   Osnabrück  Stadtbibliothek  2007   Reinbek  Stadtbibliothek  2008   Überlingen  Stadtbücherei  2009   Hagen  Stadtbücherei  2009   Baden-Baden  Stadtbibliothek  2009   Markgröningen  Stadtbücherei  2011   Bad Kreuznach  Stadtbibliothek  2012   Phillipsburg  Stadtbibliothek  2013   Osterburken  Kreisbibliothek  2014   Rodgau  Stadtbücherei  2014        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Bad Nauheim  Stadtbücherei  1995   Biberach  Stadtbücherei  1991   Bochum  Stadtbücherei  1999   Detmold  Stadtbücherei  1994   Dillingen / Donau  Stadtbücherei  1999   Düren  Stadtbücherei  1989   Erkrath  Stadtbücherei  1995   Fellbach  Stadtbücherei  2001   Frechen  Stadtbücherei  2007   Friedrichsdorf  Stadtbücherei  1998   Geesthacht  Stadtbücherei  1998   Hagen  Stadtbücherei  2009   Hofheim  Stadtbücherei  1993   Ibbenbüren  Stadtbücherei  1994   Idstein  Stadtbücherei  1994   Konstanz  Stadtbücherei  1994   Lahr  Stadtbücherei  2006   Landshut  Stadtbücherei  1991   Laupheim  Stadtbücherei  2003   Lauterbach  Stadtbücherei  1996   Leonberg  Stadtbücherei  2002   Lünen  Stadtbücherei  1989   Marburg  Stadtbücherei  1994   Markgröningen  Stadtbücherei  2011   Mölln  Stadtbücherei  1999   Neumünster  Stadtbücherei  1998   Norderstedt  Stadtbücherei  2001   Nürtingen  Stadtbücherei  1991   Ober-Ramstadt  Stadtbücherei  1996   Ravensburg  Stadtbücherei  2001   Regensburg  Stadtbücherei  1994   Schwarzenbek  Stadtbücherei  1998   Überlingen  Stadtbücherei  2009   Waiblingen  Stadtbücherei  1996   Würzburg  Stadtbücherei  1995   Kamen  Stadtbücherei  1998   Langen  Stadtbücherei  1992   Rodgau  Stadtbücherei  2014   Alzenau  Stadtbibliothek  2005   Aschaffenburg  Stadtbibliothek  2002   Bad Kreuznach  Stadtbibliothek  2012   Bad Neustadt  Stadtbibliothek  1991   Baden-Baden  Stadtbibliothek  2009   Bargteheide  Stadtbibliothek  1997   Böblingen  Stadtbibliothek  1996   Bottrop  Stadtbibliothek  2001   Duisburg  Stadtbibliothek  1999   Essen  Stadtbibliothek  1999   Flensburg  Stadtbibliothek  1996   Freising  Stadtbibliothek  1990   Fürstenfeldbruck  Stadtbibliothek  2007   Geithain  Stadtbibliothek  1994   Gelsenkirchen  Stadtbibliothek  1999   Gronau  Stadtbibliothek  1995   Hameln  Stadtbibliothek  1989   Herford  Stadtbibliothek  1997   Kempten  Stadtbibliothek  1998   Kornwestheim  Stadtbibliothek  2005   Ladenburg  Stadtbibliothek  2004   Langenau  Stadtbibliothek  1999   Lingen  Stadtbibliothek  1989   Ludwigsburg  Stadtbibliothek  1990   Ludwigslust  Stadtbibliothek  1995   Melle  Stadtbibliothek  2007   Minden  Stadtbibliothek  1993   Mönchengladbach  Stadtbibliothek  1999   Mülheim a. d. R.  Stadtbibliothek  1997   Neu-Isenburg  Stadtbibliothek  1991   Offenburg  Stadtbibliothek  1990   Oldenburg  Stadtbibliothek  1998   Osnabrück  Stadtbibliothek  2007   Phillipsburg  Stadtbibliothek  2013   Reinbek  Stadtbibliothek  2008   Rheda-Wiedenbrück  Stadtbibliothek  1996   Karlsruhe  Stadtbibliothek  2003   Potsdam  Stadt- und Landesbibliothek  2006   Weiden  Regionalbibliothek  1994   Friedrichshafen  Medienhaus am See  2002   Eutin  Kreisbibliothek  1994   Osterburken  Kreisbibliothek  2014   Echzell  Gemeindebücherei  1995   Kronshagen  Gemeindebücherei  2001   Jena  Ernst-Abbe-Bücherei  1998   Rendsburg  Büchereizentrale Schleswig-Holstein  2000   Markdorf  Bildungszentrum  2006   Schwieberdingen  Bibliothek  2003        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Schwieberdingen  Bibliothek  2003   Markdorf  Bildungszentrum  2006   Rendsburg  Büchereizentrale Schleswig-Holstein  2000   Jena  Ernst-Abbe-Bücherei  1998   Echzell  Gemeindebücherei  1995   Kronshagen  Gemeindebücherei  2001   Eutin  Kreisbibliothek  1994   Osterburken  Kreisbibliothek  2014   Friedrichshafen  Medienhaus am See  2002   Weiden  Regionalbibliothek  1994   Potsdam  Stadt- und Landesbibliothek  2006   Alzenau  Stadtbibliothek  2005   Aschaffenburg  Stadtbibliothek  2002   Bad Kreuznach  Stadtbibliothek  2012   Bad Neustadt  Stadtbibliothek  1991   Baden-Baden  Stadtbibliothek  2009   Bargteheide  Stadtbibliothek  1997   Böblingen  Stadtbibliothek  1996   Bottrop  Stadtbibliothek  2001   Duisburg  Stadtbibliothek  1999   Essen  Stadtbibliothek  1999   Flensburg  Stadtbibliothek  1996   Freising  Stadtbibliothek  1990   Fürstenfeldbruck  Stadtbibliothek  2007   Geithain  Stadtbibliothek  1994   Gelsenkirchen  Stadtbibliothek  1999   Gronau  Stadtbibliothek  1995   Hameln  Stadtbibliothek  1989   Herford  Stadtbibliothek  1997   Kempten  Stadtbibliothek  1998   Kornwestheim  Stadtbibliothek  2005   Ladenburg  Stadtbibliothek  2004   Langenau  Stadtbibliothek  1999   Lingen  Stadtbibliothek  1989   Ludwigsburg  Stadtbibliothek  1990   Ludwigslust  Stadtbibliothek  1995   Melle  Stadtbibliothek  2007   Minden  Stadtbibliothek  1993   Mönchengladbach  Stadtbibliothek  1999   Mülheim a. d. R.  Stadtbibliothek  1997   Neu-Isenburg  Stadtbibliothek  1991   Offenburg  Stadtbibliothek  1990   Oldenburg  Stadtbibliothek  1998   Osnabrück  Stadtbibliothek  2007   Phillipsburg  Stadtbibliothek  2013   Reinbek  Stadtbibliothek  2008   Rheda-Wiedenbrück  Stadtbibliothek  1996   Karlsruhe  Stadtbibliothek  2003   Bad Nauheim  Stadtbücherei  1995   Biberach  Stadtbücherei  1991   Bochum  Stadtbücherei  1999   Detmold  Stadtbücherei  1994   Dillingen / Donau  Stadtbücherei  1999   Düren  Stadtbücherei  1989   Erkrath  Stadtbücherei  1995   Fellbach  Stadtbücherei  2001   Frechen  Stadtbücherei  2007   Friedrichsdorf  Stadtbücherei  1998   Geesthacht  Stadtbücherei  1998   Hagen  Stadtbücherei  2009   Hofheim  Stadtbücherei  1993   Ibbenbüren  Stadtbücherei  1994   Idstein  Stadtbücherei  1994   Konstanz  Stadtbücherei  1994   Lahr  Stadtbücherei  2006   Landshut  Stadtbücherei  1991   Laupheim  Stadtbücherei  2003   Lauterbach  Stadtbücherei  1996   Leonberg  Stadtbücherei  2002   Lünen  Stadtbücherei  1989   Marburg  Stadtbücherei  1994   Markgröningen  Stadtbücherei  2011   Mölln  Stadtbücherei  1999   Neumünster  Stadtbücherei  1998   Norderstedt  Stadtbücherei  2001   Nürtingen  Stadtbücherei  1991   Ober-Ramstadt  Stadtbücherei  1996   Ravensburg  Stadtbücherei  2001   Regensburg  Stadtbücherei  1994   Schwarzenbek  Stadtbücherei  1998   Überlingen  Stadtbücherei  2009   Waiblingen  Stadtbücherei  1996   Würzburg  Stadtbücherei  1995   Kamen  Stadtbücherei  1998   Langen  Stadtbücherei  1992   Rodgau  Stadtbücherei  2014        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Würzburg  Stadtbücherei  1995   Weiden  Regionalbibliothek  1994   Waiblingen  Stadtbücherei  1996   Überlingen  Stadtbücherei  2009   Schwieberdingen  Bibliothek  2003   Schwarzenbek  Stadtbücherei  1998   Rodgau  Stadtbücherei  2014   Rheda-Wiedenbrück  Stadtbibliothek  1996   Rendsburg  Büchereizentrale Schleswig-Holstein  2000   Reinbek  Stadtbibliothek  2008   Regensburg  Stadtbücherei  1994   Ravensburg  Stadtbücherei  2001   Potsdam  Stadt- und Landesbibliothek  2006   Phillipsburg  Stadtbibliothek  2013   Osterburken  Kreisbibliothek  2014   Osnabrück  Stadtbibliothek  2007   Oldenburg  Stadtbibliothek  1998   Offenburg  Stadtbibliothek  1990   Ober-Ramstadt  Stadtbücherei  1996   Nürtingen  Stadtbücherei  1991   Norderstedt  Stadtbücherei  2001   Neumünster  Stadtbücherei  1998   Neu-Isenburg  Stadtbibliothek  1991   Mülheim a. d. R.  Stadtbibliothek  1997   Mönchengladbach  Stadtbibliothek  1999   Mölln  Stadtbücherei  1999   Minden  Stadtbibliothek  1993   Melle  Stadtbibliothek  2007   Markgröningen  Stadtbücherei  2011   Markdorf  Bildungszentrum  2006   Marburg  Stadtbücherei  1994   Lünen  Stadtbücherei  1989   Ludwigslust  Stadtbibliothek  1995   Ludwigsburg  Stadtbibliothek  1990   Lingen  Stadtbibliothek  1989   Leonberg  Stadtbücherei  2002   Lauterbach  Stadtbücherei  1996   Laupheim  Stadtbücherei  2003   Langenau  Stadtbibliothek  1999   Langen  Stadtbücherei  1992   Landshut  Stadtbücherei  1991   Lahr  Stadtbücherei  2006   Ladenburg  Stadtbibliothek  2004   Kronshagen  Gemeindebücherei  2001   Kornwestheim  Stadtbibliothek  2005   Konstanz  Stadtbücherei  1994   Kempten  Stadtbibliothek  1998   Karlsruhe  Stadtbibliothek  2003   Kamen  Stadtbücherei  1998   Jena  Ernst-Abbe-Bücherei  1998   Idstein  Stadtbücherei  1994   Ibbenbüren  Stadtbücherei  1994   Hofheim  Stadtbücherei  1993   Herford  Stadtbibliothek  1997   Hameln  Stadtbibliothek  1989   Hagen  Stadtbücherei  2009   Gronau  Stadtbibliothek  1995   Gelsenkirchen  Stadtbibliothek  1999   Geithain  Stadtbibliothek  1994   Geesthacht  Stadtbücherei  1998   Fürstenfeldbruck  Stadtbibliothek  2007   Friedrichshafen  Medienhaus am See  2002   Friedrichsdorf  Stadtbücherei  1998   Freising  Stadtbibliothek  1990   Frechen  Stadtbücherei  2007   Flensburg  Stadtbibliothek  1996   Fellbach  Stadtbücherei  2001   Eutin  Kreisbibliothek  1994   Essen  Stadtbibliothek  1999   Erkrath  Stadtbücherei  1995   Echzell  Gemeindebücherei  1995   Düren  Stadtbücherei  1989   Duisburg  Stadtbibliothek  1999   Dillingen / Donau  Stadtbücherei  1999   Detmold  Stadtbücherei  1994   Bottrop  Stadtbibliothek  2001   Bochum  Stadtbücherei  1999   Böblingen  Stadtbibliothek  1996   Biberach  Stadtbücherei  1991   Bargteheide  Stadtbibliothek  1997   Baden-Baden  Stadtbibliothek  2009   Bad Neustadt  Stadtbibliothek  1991   Bad Nauheim  Stadtbücherei  1995   Bad Kreuznach  Stadtbibliothek  2012   Aschaffenburg  Stadtbibliothek  2002   Alzenau  Stadtbibliothek  2005        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Alzenau  Stadtbibliothek  2005   Aschaffenburg  Stadtbibliothek  2002   Bad Kreuznach  Stadtbibliothek  2012   Bad Nauheim  Stadtbücherei  1995   Bad Neustadt  Stadtbibliothek  1991   Baden-Baden  Stadtbibliothek  2009   Bargteheide  Stadtbibliothek  1997   Biberach  Stadtbücherei  1991   Böblingen  Stadtbibliothek  1996   Bochum  Stadtbücherei  1999   Bottrop  Stadtbibliothek  2001   Detmold  Stadtbücherei  1994   Dillingen / Donau  Stadtbücherei  1999   Duisburg  Stadtbibliothek  1999   Düren  Stadtbücherei  1989   Echzell  Gemeindebücherei  1995   Erkrath  Stadtbücherei  1995   Essen  Stadtbibliothek  1999   Eutin  Kreisbibliothek  1994   Fellbach  Stadtbücherei  2001   Flensburg  Stadtbibliothek  1996   Frechen  Stadtbücherei  2007   Freising  Stadtbibliothek  1990   Friedrichsdorf  Stadtbücherei  1998   Friedrichshafen  Medienhaus am See  2002   Fürstenfeldbruck  Stadtbibliothek  2007   Geesthacht  Stadtbücherei  1998   Geithain  Stadtbibliothek  1994   Gelsenkirchen  Stadtbibliothek  1999   Gronau  Stadtbibliothek  1995   Hagen  Stadtbücherei  2009   Hameln  Stadtbibliothek  1989   Herford  Stadtbibliothek  1997   Hofheim  Stadtbücherei  1993   Ibbenbüren  Stadtbücherei  1994   Idstein  Stadtbücherei  1994   Jena  Ernst-Abbe-Bücherei  1998   Kamen  Stadtbücherei  1998   Karlsruhe  Stadtbibliothek  2003   Kempten  Stadtbibliothek  1998   Konstanz  Stadtbücherei  1994   Kornwestheim  Stadtbibliothek  2005   Kronshagen  Gemeindebücherei  2001   Ladenburg  Stadtbibliothek  2004   Lahr  Stadtbücherei  2006   Landshut  Stadtbücherei  1991   Langen  Stadtbücherei  1992   Langenau  Stadtbibliothek  1999   Laupheim  Stadtbücherei  2003   Lauterbach  Stadtbücherei  1996   Leonberg  Stadtbücherei  2002   Lingen  Stadtbibliothek  1989   Ludwigsburg  Stadtbibliothek  1990   Ludwigslust  Stadtbibliothek  1995   Lünen  Stadtbücherei  1989   Marburg  Stadtbücherei  1994   Markdorf  Bildungszentrum  2006   Markgröningen  Stadtbücherei  2011   Melle  Stadtbibliothek  2007   Minden  Stadtbibliothek  1993   Mölln  Stadtbücherei  1999   Mönchengladbach  Stadtbibliothek  1999   Mülheim a. d. R.  Stadtbibliothek  1997   Neu-Isenburg  Stadtbibliothek  1991   Neumünster  Stadtbücherei  1998   Norderstedt  Stadtbücherei  2001   Nürtingen  Stadtbücherei  1991   Ober-Ramstadt  Stadtbücherei  1996   Offenburg  Stadtbibliothek  1990   Oldenburg  Stadtbibliothek  1998   Osnabrück  Stadtbibliothek  2007   Osterburken  Kreisbibliothek  2014   Phillipsburg  Stadtbibliothek  2013   Potsdam  Stadt- und Landesbibliothek  2006   Ravensburg  Stadtbücherei  2001   Regensburg  Stadtbücherei  1994   Reinbek  Stadtbibliothek  2008   Rendsburg  Büchereizentrale Schleswig-Holstein  2000   Rheda-Wiedenbrück  Stadtbibliothek  1996   Rodgau  Stadtbücherei  2014   Schwarzenbek  Stadtbücherei  1998   Schwieberdingen  Bibliothek  2003   Überlingen  Stadtbücherei  2009   Waiblingen  Stadtbücherei  1996   Weiden  Regionalbibliothek  1994   Würzburg  Stadtbücherei  1995        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Apenrade  Zentralbücherei  1996   Glarus - Schweiz  Kantonsbibliothek  2001   Glarus - Schweiz  Kantonsschule  2001   Glarus - Schweiz  Staatsarchiv  2001   Glarus - Schweiz  Gerichtsbibliothek  2012   Lausanne - Schweiz  Stadtbibliothek  1989   Olten - Schweiz  Stadtbibliothek  1994   Solothurn - Schweiz  Zentralbibliothek  1988   Solothurn - Schweiz  Kantonsschule  1991   Zug - Schweiz  Stadt- und Kantonsbibliothek  1985   Zug - Schweiz  Staatsarchiv  2004   Zug - Schweiz  Musikschule  2007        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Bergneustadt  Forum Wiedenest e.V.  2007   Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Berlin  Deutschlandradio  2008   Berlin  Deutschlandradio Kultur  2008   Berlin  Stiftung Warentest  1998   Bochum  Bundesknappschaft  1996   Bonn  Deutsches Musikinformationszentrum  2005   Düsseldorf  Henkel KgaA Werksbibliothek  1995   Düsseldorf  Henkel Infocenter Bibliothek  2000   Frankfurt  d-fine  2012   Frankfurt  Frankfurter Allgemeine Zeitung  2005   Frankfurt  Hengeler Mueller  1998   Frankfurt  White &amp; Case, Feddersen  1998   Hamburg  Norddeutscher Rundfunk  2011   Ingolstadt  Audi  2011   Jena  Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V.  2013   Köln  Deutschlandfunk  2008   Langen  Deutsche Flugsicherung GmbH  2012   Lübeck  Bundespolizeiakademie  2001   Mainz  Landesbank Rheinland-Pfalz  1995   München  Bayrischer Rundfunk  2007   Münster  Polizei-Führungsakademie  1999   Saarbrücken  Saarländischer Rundfunk  2009   Stuttgart  Südwestrundfunk  2007   Stuttgart  Anthroposophische Gesellschaft  2004   Wiesbaden  Bundeskriminalamt  1996   Würzburg  Deutsches Notarinstitut  2002        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Berlin  Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz  1990   Düren  Stadtarchiv  2007   Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013   Essen  Regionalverbund Ruhr  2007   Münster  Bibliothek der Kapuziner  2013   Überlingen  Leopold-Sophien-Bibliothek  2009        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Alzenau  Stadtbibliothek  2005   Aschaffenburg  Stadtbibliothek  2002   Bad Kreuznach  Stadtbibliothek  2012   Bad Nauheim  Stadtbücherei  1995   Bad Neustadt  Stadtbibliothek  1991   Baden-Baden  Stadtbibliothek  2009   Bargteheide  Stadtbibliothek  1997   Biberach  Stadtbücherei  1991   Böblingen  Stadtbibliothek  1996   Bochum  Stadtbücherei  1999   Bottrop  Stadtbibliothek  2001   Detmold  Stadtbücherei  1994   Dillingen / Donau  Stadtbücherei  1999   Duisburg  Stadtbibliothek  1999   Düren  Stadtbücherei  1989   Echzell  Gemeindebücherei  1995   Erkrath  Stadtbücherei  1995   Essen  Stadtbibliothek  1999   Eutin  Kreisbibliothek  1994   Fellbach  Stadtbücherei  2001   Flensburg  Stadtbibliothek  1996   Frechen  Stadtbücherei  2007   Freising  Stadtbibliothek  1990   Friedrichsdorf  Stadtbücherei  1998   Friedrichshafen  Medienhaus am See  2002   Fürstenfeldbruck  Stadtbibliothek  2007   Geesthacht  Stadtbücherei  1998   Geithain  Stadtbibliothek  1994   Gelsenkirchen  Stadtbibliothek  1999   Gronau  Stadtbibliothek  1995   Hagen  Stadtbücherei  2009   Hameln  Stadtbibliothek  1989   Herford  Stadtbibliothek  1997   Hofheim  Stadtbücherei  1993   Ibbenbüren  Stadtbücherei  1994   Idstein  Stadtbücherei  1994   Jena  Ernst-Abbe-Bücherei  1998   Kamen  Stadtbücherei  1998   Karlsruhe  Stadtbibliothek  2003   Kempten  Stadtbibliothek  1998   Konstanz  Stadtbücherei  1994   Kornwestheim  Stadtbibliothek  2005   Kronshagen  Gemeindebücherei  2001   Ladenburg  Stadtbibliothek  2004   Lahr  Stadtbücherei  2006   Landshut  Stadtbücherei  1991   Langen  Stadtbücherei  1992   Langenau  Stadtbibliothek  1999   Laupheim  Stadtbücherei  2003   Lauterbach  Stadtbücherei  1996   Leonberg  Stadtbücherei  2002   Lingen  Stadtbibliothek  1989   Ludwigsburg  Stadtbibliothek  1990   Ludwigslust  Stadtbibliothek  1995   Lünen  Stadtbücherei  1989   Marburg  Stadtbücherei  1994   Markdorf  Bildungszentrum  2006   Markgröningen  Stadtbücherei  2011   Melle  Stadtbibliothek  2007   Minden  Stadtbibliothek  1993   Mölln  Stadtbücherei  1999   Mönchengladbach  Stadtbibliothek  1999   Mülheim a. d. R.  Stadtbibliothek  1997   Neu-Isenburg  Stadtbibliothek  1991   Neumünster  Stadtbücherei  1998   Norderstedt  Stadtbücherei  2001   Nürtingen  Stadtbücherei  1991   Ober-Ramstadt  Stadtbücherei  1996   Offenburg  Stadtbibliothek  1990   Oldenburg  Stadtbibliothek  1998   Osnabrück  Stadtbibliothek  2007   Osterburken  Kreisbibliothek  2014   Phillipsburg  Stadtbibliothek  2013   Potsdam  Stadt- und Landesbibliothek  2006   Ravensburg  Stadtbücherei  2001   Regensburg  Stadtbücherei  1994   Reinbek  Stadtbibliothek  2008   Rendsburg  Büchereizentrale Schleswig-Holstein  2000   Rheda-Wiedenbrück  Stadtbibliothek  1996   Rodgau  Stadtbücherei  2014   Schwarzenbek  Stadtbücherei  1998   Schwieberdingen  Bibliothek  2003   Überlingen  Stadtbücherei  2009   Waiblingen  Stadtbücherei  1996   Weiden  Regionalbibliothek  1994   Würzburg  Stadtbücherei  1995        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Glarus - Schweiz  Gerichtsbibliothek  2012   Zug - Schweiz  Musikschule  2007   Zug - Schweiz  Staatsarchiv  2004   Glarus - Schweiz  Kantonsbibliothek  2001   Glarus - Schweiz  Kantonsschule  2001   Glarus - Schweiz  Staatsarchiv  2001   Apenrade  Zentralbücherei  1996   Olten - Schweiz  Stadtbibliothek  1994   Solothurn - Schweiz  Kantonsschule  1991   Lausanne - Schweiz  Stadtbibliothek  1989   Solothurn - Schweiz  Zentralbibliothek  1988   Zug - Schweiz  Stadt- und Kantonsbibliothek  1985        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Zug - Schweiz  Stadt- und Kantonsbibliothek  1985   Solothurn - Schweiz  Zentralbibliothek  1988   Lausanne - Schweiz  Stadtbibliothek  1989   Solothurn - Schweiz  Kantonsschule  1991   Olten - Schweiz  Stadtbibliothek  1994   Apenrade  Zentralbücherei  1996   Glarus - Schweiz  Staatsarchiv  2001   Glarus - Schweiz  Kantonsschule  2001   Glarus - Schweiz  Kantonsbibliothek  2001   Zug - Schweiz  Staatsarchiv  2004   Zug - Schweiz  Musikschule  2007   Glarus - Schweiz  Gerichtsbibliothek  2012        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Apenrade  Zentralbücherei  1996   Solothurn - Schweiz  Zentralbibliothek  1988   Lausanne - Schweiz  Stadtbibliothek  1989   Olten - Schweiz  Stadtbibliothek  1994   Zug - Schweiz  Stadt- und Kantonsbibliothek  1985   Glarus - Schweiz  Staatsarchiv  2001   Zug - Schweiz  Staatsarchiv  2004   Zug - Schweiz  Musikschule  2007   Glarus - Schweiz  Kantonsschule  2001   Solothurn - Schweiz  Kantonsschule  1991   Glarus - Schweiz  Kantonsbibliothek  2001   Glarus - Schweiz  Gerichtsbibliothek  2012        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Glarus - Schweiz  Gerichtsbibliothek  2012   Glarus - Schweiz  Kantonsbibliothek  2001   Glarus - Schweiz  Kantonsschule  2001   Solothurn - Schweiz  Kantonsschule  1991   Zug - Schweiz  Musikschule  2007   Glarus - Schweiz  Staatsarchiv  2001   Zug - Schweiz  Staatsarchiv  2004   Zug - Schweiz  Stadt- und Kantonsbibliothek  1985   Lausanne - Schweiz  Stadtbibliothek  1989   Olten - Schweiz  Stadtbibliothek  1994   Solothurn - Schweiz  Zentralbibliothek  1988   Apenrade  Zentralbücherei  1996        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Zug - Schweiz  Stadt- und Kantonsbibliothek  1985   Zug - Schweiz  Staatsarchiv  2004   Zug - Schweiz  Musikschule  2007   Solothurn - Schweiz  Zentralbibliothek  1988   Solothurn - Schweiz  Kantonsschule  1991   Olten - Schweiz  Stadtbibliothek  1994   Lausanne - Schweiz  Stadtbibliothek  1989   Glarus - Schweiz  Kantonsbibliothek  2001   Glarus - Schweiz  Kantonsschule  2001   Glarus - Schweiz  Staatsarchiv  2001   Glarus - Schweiz  Gerichtsbibliothek  2012   Apenrade  Zentralbücherei  1996        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Apenrade  Zentralbücherei  1996   Glarus - Schweiz  Kantonsbibliothek  2001   Glarus - Schweiz  Kantonsschule  2001   Glarus - Schweiz  Staatsarchiv  2001   Glarus - Schweiz  Gerichtsbibliothek  2012   Lausanne - Schweiz  Stadtbibliothek  1989   Olten - Schweiz  Stadtbibliothek  1994   Solothurn - Schweiz  Zentralbibliothek  1988   Solothurn - Schweiz  Kantonsschule  1991   Zug - Schweiz  Stadt- und Kantonsbibliothek  1985   Zug - Schweiz  Staatsarchiv  2004   Zug - Schweiz  Musikschule  2007        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013   Bergneustadt  Forum Wiedenest e.V.  2007        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Bergneustadt  Forum Wiedenest e.V.  2007   Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Bergneustadt  Forum Wiedenest e.V.  2007   Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013   Bergneustadt  Forum Wiedenest e.V.  2007        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013   Bergneustadt  Forum Wiedenest e.V.  2007        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Bergneustadt  Forum Wiedenest e.V.  2007   Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Alzenau  Stadtbibliothek  2005   Aschaffenburg  Stadtbibliothek  2002   Bad Kreuznach  Stadtbibliothek  2012   Bad Nauheim  Stadtbücherei  1995   Bad Neustadt  Stadtbibliothek  1991   Baden-Baden  Stadtbibliothek  2009   Bargteheide  Stadtbibliothek  1997   Biberach  Stadtbücherei  1991   Böblingen  Stadtbibliothek  1996   Bochum  Stadtbücherei  1999   Bottrop  Stadtbibliothek  2001   Detmold  Stadtbücherei  1994   Dillingen / Donau  Stadtbücherei  1999   Duisburg  Stadtbibliothek  1999   Düren  Stadtbücherei  1989   Echzell  Gemeindebücherei  1995   Erkrath  Stadtbücherei  1995   Essen  Stadtbibliothek  1999   Eutin  Kreisbibliothek  1994   Fellbach  Stadtbücherei  2001   Flensburg  Stadtbibliothek  1996   Frechen  Stadtbücherei  2007   Freising  Stadtbibliothek  1990   Friedrichsdorf  Stadtbücherei  1998   Friedrichshafen  Medienhaus am See  2002   Fürstenfeldbruck  Stadtbibliothek  2007   Geesthacht  Stadtbücherei  1998   Geithain  Stadtbibliothek  1994   Gelsenkirchen  Stadtbibliothek  1999   Gronau  Stadtbibliothek  1995   Hagen  Stadtbücherei  2009   Hameln  Stadtbibliothek  1989   Herford  Stadtbibliothek  1997   Hofheim  Stadtbücherei  1993   Ibbenbüren  Stadtbücherei  1994   Idstein  Stadtbücherei  1994   Jena  Ernst-Abbe-Bücherei  1998   Kamen  Stadtbücherei  1998   Karlsruhe  Stadtbibliothek  2003   Kempten  Stadtbibliothek  1998   Konstanz  Stadtbücherei  1994   Kornwestheim  Stadtbibliothek  2005   Kronshagen  Gemeindebücherei  2001   Ladenburg  Stadtbibliothek  2004   Lahr  Stadtbücherei  2006   Landshut  Stadtbücherei  1991   Langen  Stadtbücherei  1992   Langenau  Stadtbibliothek  1999   Laupheim  Stadtbücherei  2003   Lauterbach  Stadtbücherei  1996   Leonberg  Stadtbücherei  2002   Lingen  Stadtbibliothek  1989   Ludwigsburg  Stadtbibliothek  1990   Ludwigslust  Stadtbibliothek  1995   Lünen  Stadtbücherei  1989   Marburg  Stadtbücherei  1994   Markdorf  Bildungszentrum  2006   Markgröningen  Stadtbücherei  2011   Melle  Stadtbibliothek  2007   Minden  Stadtbibliothek  1993   Mölln  Stadtbücherei  1999   Mönchengladbach  Stadtbibliothek  1999   Mülheim a. d. R.  Stadtbibliothek  1997   Neu-Isenburg  Stadtbibliothek  1991   Neumünster  Stadtbücherei  1998   Norderstedt  Stadtbücherei  2001   Nürtingen  Stadtbücherei  1991   Ober-Ramstadt  Stadtbücherei  1996   Offenburg  Stadtbibliothek  1990   Oldenburg  Stadtbibliothek  1998   Osnabrück  Stadtbibliothek  2007   Osterburken  Kreisbibliothek  2014   Phillipsburg  Stadtbibliothek  2013   Potsdam  Stadt- und Landesbibliothek  2006   Ravensburg  Stadtbücherei  2001   Regensburg  Stadtbücherei  1994   Reinbek  Stadtbibliothek  2008   Rendsburg  Büchereizentrale Schleswig-Holstein  2000   Rheda-Wiedenbrück  Stadtbibliothek  1996   Rodgau  Stadtbücherei  2014   Schwarzenbek  Stadtbücherei  1998   Schwieberdingen  Bibliothek  2003   Überlingen  Stadtbücherei  2009   Waiblingen  Stadtbücherei  1996   Weiden  Regionalbibliothek  1994   Würzburg  Stadtbücherei  1995        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Jena  Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V.  2013   Frankfurt  d-fine  2012   Langen  Deutsche Flugsicherung GmbH  2012   Hamburg  Norddeutscher Rundfunk  2011   Ingolstadt  Audi  2011   Saarbrücken  Saarländischer Rundfunk  2009   Berlin  Deutschlandradio  2008   Berlin  Deutschlandradio Kultur  2008   Köln  Deutschlandfunk  2008   München  Bayrischer Rundfunk  2007   Stuttgart  Südwestrundfunk  2007   Bonn  Deutsches Musikinformationszentrum  2005   Frankfurt  Frankfurter Allgemeine Zeitung  2005   Stuttgart  Anthroposophische Gesellschaft  2004   Würzburg  Deutsches Notarinstitut  2002   Lübeck  Bundespolizeiakademie  2001   Düsseldorf  Henkel Infocenter Bibliothek  2000   Münster  Polizei-Führungsakademie  1999   Frankfurt  White &amp; Case, Feddersen  1998   Berlin  Stiftung Warentest  1998   Frankfurt  Hengeler Mueller  1998   Bochum  Bundesknappschaft  1996   Wiesbaden  Bundeskriminalamt  1996   Düsseldorf  Henkel KgaA Werksbibliothek  1995   Mainz  Landesbank Rheinland-Pfalz  1995        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Düsseldorf  Henkel KgaA Werksbibliothek  1995   Mainz  Landesbank Rheinland-Pfalz  1995   Bochum  Bundesknappschaft  1996   Wiesbaden  Bundeskriminalamt  1996   Frankfurt  Hengeler Mueller  1998   Frankfurt  White &amp; Case, Feddersen  1998   Berlin  Stiftung Warentest  1998   Münster  Polizei-Führungsakademie  1999   Düsseldorf  Henkel Infocenter Bibliothek  2000   Lübeck  Bundespolizeiakademie  2001   Würzburg  Deutsches Notarinstitut  2002   Stuttgart  Anthroposophische Gesellschaft  2004   Bonn  Deutsches Musikinformationszentrum  2005   Frankfurt  Frankfurter Allgemeine Zeitung  2005   Stuttgart  Südwestrundfunk  2007   München  Bayrischer Rundfunk  2007   Berlin  Deutschlandradio  2008   Köln  Deutschlandfunk  2008   Berlin  Deutschlandradio Kultur  2008   Saarbrücken  Saarländischer Rundfunk  2009   Ingolstadt  Audi  2011   Hamburg  Norddeutscher Rundfunk  2011   Langen  Deutsche Flugsicherung GmbH  2012   Frankfurt  d-fine  2012   Jena  Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V.  2013        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Münster  Bibliothek der Kapuziner  2013   Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013   Überlingen  Leopold-Sophien-Bibliothek  2009   Düren  Stadtarchiv  2007   Essen  Regionalverbund Ruhr  2007   Berlin  Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz  1990        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Berlin  Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz  1990   Düren  Stadtarchiv  2007   Essen  Regionalverbund Ruhr  2007   Überlingen  Leopold-Sophien-Bibliothek  2009   Münster  Bibliothek der Kapuziner  2013   Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Düren  Stadtarchiv  2007   Berlin  Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz  1990   Essen  Regionalverbund Ruhr  2007   Überlingen  Leopold-Sophien-Bibliothek  2009   Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013   Münster  Bibliothek der Kapuziner  2013        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Münster  Bibliothek der Kapuziner  2013   Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013   Überlingen  Leopold-Sophien-Bibliothek  2009   Essen  Regionalverbund Ruhr  2007   Berlin  Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz  1990   Düren  Stadtarchiv  2007        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Überlingen  Leopold-Sophien-Bibliothek  2009   Münster  Bibliothek der Kapuziner  2013   Essen  Regionalverbund Ruhr  2007   Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013   Düren  Stadtarchiv  2007   Berlin  Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz  1990        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Berlin  Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz  1990   Düren  Stadtarchiv  2007   Düsseldorf  Fliedner Fachhochschule  2013   Essen  Regionalverbund Ruhr  2007   Münster  Bibliothek der Kapuziner  2013   Überlingen  Leopold-Sophien-Bibliothek  2009        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Frankfurt  White &amp; Case, Feddersen  1998   Stuttgart  Südwestrundfunk  2007   Berlin  Stiftung Warentest  1998   Saarbrücken  Saarländischer Rundfunk  2009   Münster  Polizei-Führungsakademie  1999   Hamburg  Norddeutscher Rundfunk  2011   Mainz  Landesbank Rheinland-Pfalz  1995   Düsseldorf  Henkel KgaA Werksbibliothek  1995   Düsseldorf  Henkel Infocenter Bibliothek  2000   Frankfurt  Hengeler Mueller  1998   Frankfurt  Frankfurter Allgemeine Zeitung  2005   Jena  Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V.  2013   Berlin  Deutschlandradio Kultur  2008   Berlin  Deutschlandradio  2008   Köln  Deutschlandfunk  2008   Würzburg  Deutsches Notarinstitut  2002   Bonn  Deutsches Musikinformationszentrum  2005   Langen  Deutsche Flugsicherung GmbH  2012   Frankfurt  d-fine  2012   Lübeck  Bundespolizeiakademie  2001   Wiesbaden  Bundeskriminalamt  1996   Bochum  Bundesknappschaft  1996   München  Bayrischer Rundfunk  2007   Ingolstadt  Audi  2011   Stuttgart  Anthroposophische Gesellschaft  2004        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Stuttgart  Anthroposophische Gesellschaft  2004   Ingolstadt  Audi  2011   München  Bayrischer Rundfunk  2007   Bochum  Bundesknappschaft  1996   Wiesbaden  Bundeskriminalamt  1996   Lübeck  Bundespolizeiakademie  2001   Frankfurt  d-fine  2012   Langen  Deutsche Flugsicherung GmbH  2012   Bonn  Deutsches Musikinformationszentrum  2005   Würzburg  Deutsches Notarinstitut  2002   Köln  Deutschlandfunk  2008   Berlin  Deutschlandradio  2008   Berlin  Deutschlandradio Kultur  2008   Jena  Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V.  2013   Frankfurt  Frankfurter Allgemeine Zeitung  2005   Frankfurt  Hengeler Mueller  1998   Düsseldorf  Henkel Infocenter Bibliothek  2000   Düsseldorf  Henkel KgaA Werksbibliothek  1995   Mainz  Landesbank Rheinland-Pfalz  1995   Hamburg  Norddeutscher Rundfunk  2011   Münster  Polizei-Führungsakademie  1999   Saarbrücken  Saarländischer Rundfunk  2009   Berlin  Stiftung Warentest  1998   Stuttgart  Südwestrundfunk  2007   Frankfurt  White &amp; Case, Feddersen  1998        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Würzburg  Deutsches Notarinstitut  2002   Wiesbaden  Bundeskriminalamt  1996   Stuttgart  Südwestrundfunk  2007   Stuttgart  Anthroposophische Gesellschaft  2004   Saarbrücken  Saarländischer Rundfunk  2009   Münster  Polizei-Führungsakademie  1999   München  Bayrischer Rundfunk  2007   Mainz  Landesbank Rheinland-Pfalz  1995   Lübeck  Bundespolizeiakademie  2001   Langen  Deutsche Flugsicherung GmbH  2012   Köln  Deutschlandfunk  2008   Jena  Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V.  2013   Ingolstadt  Audi  2011   Hamburg  Norddeutscher Rundfunk  2011   Frankfurt  d-fine  2012   Frankfurt  Frankfurter Allgemeine Zeitung  2005   Frankfurt  Hengeler Mueller  1998   Frankfurt  White &amp; Case, Feddersen  1998   Düsseldorf  Henkel KgaA Werksbibliothek  1995   Düsseldorf  Henkel Infocenter Bibliothek  2000   Bonn  Deutsches Musikinformationszentrum  2005   Bochum  Bundesknappschaft  1996   Berlin  Deutschlandradio  2008   Berlin  Deutschlandradio Kultur  2008   Berlin  Stiftung Warentest  1998        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Referenzen                                  Toggle navigation         Startseite   Unternehmen   Über uns  Dienstleistungen   Hosting  I-Services  RFID   Anfahrt  Kontakt     BIBDIA      BIBDIA Portal   Module  Ausleihe  Statistik  Katalog  Erwerbung  Zeitschriften  OPAC World Wide Web    &amp;nbsp   I-Services  Info  I-ISRV  I-Sign  I-DigiBib  I-Banking  I-SB RFID  I-SMS  I-Cafe       Referenzen   Demo  Downloads  Partner    Einloggen  Registrieren       Referenzen     Öffentliche Bibliotheken  Wissenschaftl. Bibliotheken  Firmen/Behörden  Schulen/Institute  Europ. Ausland     Ort   Name   Kunde seit   Homepage     Berlin  Deutschlandradio  2008   Berlin  Deutschlandradio Kultur  2008   Berlin  Stiftung Warentest  1998   Bochum  Bundesknappschaft  1996   Bonn  Deutsches Musikinformationszentrum  2005   Düsseldorf  Henkel KgaA Werksbibliothek  1995   Düsseldorf  Henkel Infocenter Bibliothek  2000   Frankfurt  d-fine  2012   Frankfurt  Frankfurter Allgemeine Zeitung  2005   Frankfurt  Hengeler Mueller  1998   Frankfurt  White &amp; Case, Feddersen  1998   Hamburg  Norddeutscher Rundfunk  2011   Ingolstadt  Audi  2011   Jena  Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V.  2013   Köln  Deutschlandfunk  2008   Langen  Deutsche Flugsicherung GmbH  2012   Lübeck  Bundespolizeiakademie  2001   Mainz  Landesbank Rheinland-Pfalz  1995   München  Bayrischer Rundfunk  2007   Münster  Polizei-Führungsakademie  1999   Saarbrücken  Saarländischer Rundfunk  2009   Stuttgart  Südwestrundfunk  2007   Stuttgart  Anthroposophische Gesellschaft  2004   Wiesbaden  Bundeskriminalamt  1996   Würzburg  Deutsches Notarinstitut  2002        Beratung und Kontakt       Telefon: 0208 / 48444-0     Fax: 0208 / 48444-44      E-Mail:           Kommende Termine    14.10.2015 Frankfurter Buchmesse  Alle Termine       Aktuelles Panorama            Kontakt |  Anfahrt |  Impressum |  Datenschutz   © 2015 BiBer GmbH         ×  Einloggen      Benutzername     Password       Eingeloggt bleiben?     Passwort vergessen?    Einloggen        
</fragment>
</item>
</root>