<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                         DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     DIE WERFT       Für alle Fälle  Ihre Ostsee-Werft Bestens ausgerüstete Abteilungen, Kräne und Dock, Strahlhalle sowie eine Lackier- und Temperhalle machen die Böbs-Werft zu einer der wenigen Werften an der Ostsee, auf der alle Leistungen angeboten werden. Wir haben uns speziell auf die Bedürfnisse der modernen Freizeitschifffahrt eingestellt und bieten hier ein umfassendes Spektrum für alle Arbeiten an Motor- und Segelyachten. Darüber hinaus schätzt auch die Berufsschifffahrt der Region seit Jahrzehnten unsere Pflege-, Wartungs- und Reparaturleistungen. Gern führen wir Sie über das Werftgelände, zeigen Ihnen unsere Anlagen und stellen Ihnen Referenzobjekte vor. Sprechen Sie mit uns über Inspektionen, Reparaturen, Um-, Aus- und Einbauten bis hin zum kompletten Yacht-Refit. Wir beraten Sie persönlich, kompetent und verbindlich.   Die Böbs-Werft aus der Luft           Leistungsstarker Komplett-Service   Bootsbau  Basierend auf rund 100 Jahren Erfahrung: Bootsbau auf der Werft … mehr   Yacht-Refit  Ob zur Werterhaltung oder Aufwertung: Die Böbs-Werft bietet … mehr   Yachttechnik  Wartung, Reparatur, Einbau von neuen Motoren, technischen … mehr   Yachtlackierung  Eine neue Lackierung wird Ihnen das schöne Gefühl geben … mehr   Unterwasserschiffsanierung  Dem Unterwasserschiff, fundamentales Teil eines jeden Bootes … mehr   Mast, Rigg, Beschläge  Arbeiten an Mast, Rigg und Beschlägen übernehmen wir während … mehr   Sicherheitsausrüstung  Selbstverständlich beraten wir Sie rund um das Thema Sicherheit … mehr   Berufsschifffahrt  Reparatur, Inspektion, Umbau und Modernisierung von Wasser… mehr              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                        DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     PRESSE      Hier können Sie sich  Informatives an Land ziehen  Gern unterstützen wir Sie bei Ihrer Pressearbeit. Hier finden Sie Infor- matives, Lesens- und Sehenswertes sowie aktuelle Logos aus der Welt der Böbs-Werft. Die Dateien sind zum Downloaden für Sie aufbereitet.  Falls Sie Bildmaterial von dieser Website oder aus unseren Broschüren als Feindaten benötigen, wenden Sie sich bitte an Andrea Böbs. Telefon: +49 (0) 45 02-50 51 · E-Mail: a.boebs@boebs-werft.de      Jubiläumsbroschüre (46 Seiten, PDF, 6,8 MB)      Unternehmensbroschüre (12 Seiten, PDF, 1,7 MB)      Unternehmens-Flyer (6 Seiten, PDF, 0,7 MB)      Böbs-Werft – kurz und knapp (267 Wörter, 1976 Zeichen, Word-Dokument, 0,3 MB)      Interview mit Heinrich R. Böbs und Andrea Böbs (1405 Wörter, 8594 Zeichen, Word-Dokument, 0,2 MB)      Werft- und Yachthafenplan (3000 x 2121 px, JPG, 2,5 MB)        Unternehmens-Logo (CMYK, EPS, 0,3 MB)  Unternehmens-Logo  (CMYK, 305dpi, PSD, 1,6 MB)      Jubiläums-Signet (CMYK, EPS, 0,4 MB)  Jubiläums-Signet  (CMYK, 305dpi, PSD, 1 MB)      Heinrich R. Böbs (Gesellschafter und Geschäftsführer) (4086 x 2724 px, JPG, 3,3 MB)      Andrea Böbs (Presse- und Öffentlichkeitsarbeit) (1403 x 936px, JPG, 0,7 MB)      Heinrich A. Böbs (Gesellschafter) (1403 x 936 px, JPG, 0,7 MB)      Hans Böbs (Werft-Gründer) (1600 x 2246 px, JPG, 1,7 MB)        Werft-Panorama (1803 x 649 px, JPG, 0,9 MB)      Mitarbeiter-Gruppenfoto (5085 x 3390 px, JPG, 4,1 MB)      Heinrich R. Böbs mit Ehefrau Andrea und seinem Vater Heinrich A. Böbs (5616 x 3744 px, JPG, 4,8 MB)      Heinrich R. Böbs mit seinem Vater Heinrich A. Böbs (5616 x 3744 px, JPG, 6,1 MB)      Heinrich R. Böbs mit Ehefrau Andrea und den Kindern Anna-Lisa und Lars-Erik (5616 x 3744 px, JPG, 5,3 MB)      Heinrich R. Böbs mit Ehefrau Andrea (5616 x 3744 px, JPG, 6,7 MB)              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                        DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     WETTER      Bei uns ist  immer Wetter Gischt, Wellen, wechselnde Winde, stürmische See, sanfte Wogen, Sonne, Wolken, klare Sicht – bei uns an der Küste ist es wechselhaft bis dauerschön. Ob Sie aktuell für Ihren Ausflug nach Travemünde die Sonnschutzcreme einpacken sollten und ob die Wetterlage gerade ideal ist für einen Ostseetörn, erfahren Sie hier.     Travemünde-Wetter          Ausführliches Travemünde-Wetter bei Wetter.com    Aktuelles aus dem Briesengebiet Ob Flaute herrscht oder der Wind auffrischt, ob stürmische Zeiten nahen oder gerade perfekte Regattabedingungen am Start sind: Per Klick auf diese Links wissen Sie mehr.    Seewetter beim Deutschen Wetterdienst    Windvorhersage bei windfinder.com                  TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                        DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     LINKS      Wir lotsen Sie  zu interessanten Links Hier kommen Sie per Klick zu Aktuellem, Lokalem, Wissenswertem, Hintergründigem aus der Region sowie zum Thema Yachten und Seefahrt. Und wenn Sie Passendes für diese Seite beisteuern möchten, lassen Sie uns das bitte wissen. Wir freuen uns, wenn unsere Kunden sich mit ihren Tipps und Empfehlungen hier wiederfinden.     Informationen über Travemünde    Informationen über Lübeck    Veranstaltungen in Lübeck und Travemünde    Travemünder Woche    BalticSailing    Deutscher Boots- und Schiffbauer Verband    Landesinnung Bootsbau Schleswig-Holstein                 TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                         DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     TRAVEMÜNDE       An Land im schönsten  Yacht-Revier Travemünde ist vieles in einem: mondänes Seebad mit historischem Ortskern, Segelhochburg, das deutsche Tor zur Ostsee und nicht zuletzt seit Generationen Heimathafen der Böbs-Werft. Von der Windjammerromantik bis zur Segelregatta, vom Dampfeisbrecher bis zum Fährriesen – wer hier zum Landgang festmacht, für den gibt es viel Sehenswertes zu entdecken. Von dem Yachthafen gelangen Sie bequem zu Fuß am Fischereihafen entlang in den reizvollen Ortskern. Hier erwarten Sie Geschäfte, Boutiquen, Restaurants, Cafés und ein faszinierendes maritimes Flair.        Die großzügige Promenade mit dem weitläufigen Sandstrand, das mondäne Casino oder das nahegelegene Brodtener Steilufer beeindrucken. Ebenso wie die imposante Viermastbark „Passat“, die seit 1959 ihren festen Liegeplatz an der Travemündung hat, oder der Alte Leuchtturm aus dem Jahr 1539, technisches Kulturdenkmal, in dem sich über 8 Etagen ein maritimes Museum erstreckt.    Jahr für Jahr das ganz besondere Highlight: die Travemünder Woche, das internationale Großereignis für Segler, Regattafans und Landratten. Bereits seit 1889 ziehen die Wettfahrten auf der Lübecker Bucht alle Juli wieder Aktive und bis zu 1 Millionen Besucher in ihren Bann. Wir empfehlen: Unbedingt in den Kalender eintragen und sich rechtzeitig einen Liegeplatz in unserem Yachthafen sichern.            TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                           DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     ANFRAGE      Ihr Anliegen gezielt  anpeilen Sie können uns dabei helfen, Ihre Anfrage zügig zu bearbeiten. Füllen Sie dazu bitte das Formular aus und ordnen Sie Ihr Anliegen dem entsprechenden Thema zu. Wir werden uns dann schnellstmöglich bei Ihnen melden.    Böbs-Werft GmbH Travemünder Landstraße 302-304 23570 Lübeck-Travemünde Tel.: 04502-50 51 Fax: 04502-22 84 E-Mail: info@boebs-werft.de GPS: 53° 57' 13.64", 10° 51' 24.63" Bürozeiten: montags bis freitags von 8 – 16 Uhr        Anrede:     bitte wählen Sie ...  Frau  Herr     Name*:       Straße:       PLZ/Ort:        E-Mail*:       Telefon:        Betreff:     bitte wählen Sie ...   Dauerliegeplatz  Gastliegeplatz  Winterlager Halle  Winterlager Freigelände  Überwinterung auf dem Wasser    Bootsbauarbeiten  Havarieschäden  Teakdeck / Decksbeläge  Aus- und Umbauten  Yachtlackierung  Unterwasserschiffsanierung  Einbau Bug- / Heckstrahlruder  Yachtelektrik / -elektronik  Allgemeine Yachttechnik  Mast- / Riggarbeiten  Motorenwartung / -instandsetzung  Edelstahlarbeiten  Kranen  Docken    Sonstiges      Bootstyp:       Länge ü. A.:    Meter    Breite:    Meter    Nachricht:                           TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                        DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     WEBCAM      24 Stunden live:  Willkommen bei Böbs-TV!               TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                            DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     FILM &amp; TV      Nur Laiendarsteller,  aber alles echte Könner                     Ein Tag auf der Böbs-Werft  NDR Schleswig- Holstein 18:00  NDR Schleswig- Holstein-Magazin              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                          DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     GALERIE                                                                                                         TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                          DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     AUSBILDUNG       Traumberuf Bootsbauer –  erst recht bei uns!  Handwerk hat goldenen Boden – und auf der Werft gewissermaßen goldene Planken. Der Beruf des Bootsbauers bietet beste Perspektiven – erst recht bei uns in Travemünde. Seit rund 90 Jahren bilden wir Fachkräfte aus und übernehmen diese nach ihrer Lehrzeit dann gern. Unser Nachwuchs kommt also aus den eigenen Reihen, unsere Meister haben bei uns ihr Handwerk gelernt. Derzeit haben wir 8 Auszubildende und suchen zum 1. September jeden Jahres 2–3 neue Berufsstarter. Beste Voraussetzungen, einen Ausbildungsplatz bei uns zu bekommen, sind handwerkliches Geschick, Interesse am Beruf des Bootsbauers, Bezug zum Wassersport, Teamfähigkeit und ein guter Realschulabschluss. Um Einblick in den Berufsalltag auf unserer Werft zu bekommen und um sich gegenseitig kennenzulernen, ist ein 1- bis 2-wöchiges Praktikum erwünscht. Bewerbungen hierfür sind willkommen. Dass die Ausbildung stets die neusten Anforderungen erfüllt, ist bei uns übrigens Chefsache. Entsprechend hat Heinrich R. Böbs an der seit August 2011 geltenden Ausbildungsverordnung mit den Schwerpunkten „Technik“ und „Neu-, Aus- und Umbau“ maßgeblich mitgewirkt. Zudem sind stets ausbildungskompetente Mitarbeiter der Böbs-Werft im Gesellenprüfungs- bzw. im Meisterprüfungsausschuss vertreten. Und weil diese wissen, worauf es ankommt, erfolgt die Ausbildung bei uns praxisnah, lehrreich und erfolgsorientiert.                  Wissensquellen zum Anklicken    Landesberufsschule für Bootsbauer    Maritimes Kompetenzzentrum  Die Landesberufsschule und das Maritime Kompetenzzentrum liegen nur einen Katzensprung von der Böbs-Werft entfernt gegenüber auf dem Priwall. Beide Institute genießen übrigens bundesweit einen erstklassigen Ruf.    Landesinnung der Boots- und Schiffbauer in Schleswig-Holstein    Das Handwerk – Film Bootsbau              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                          DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     TEAM            Unsere Crew  versteht ihr Handwerk         Ein Team von erfahrenen Mitarbeitern aus Bootsbauern, Mechanikern, Schlossern, Elektrikern, Technikern und Yachtlackierern übernimmt Ihre Aufträge fachgerecht und zuverlässig. Damit unsere Mitarbeiter immer auf dem neusten Wissenstand bleiben, nutzen sie entsprechende Fortbildungsmöglichkeiten. Als anerkannter Ausbildungsbetrieb mit aktuell 7 Auszubildenden können wir stets auf einen qualifizierten, nachwachsenden Mitarbeiterstamm zurückgreifen – und das seit Generationen. Zur Crew der Böbs-Werft zählen auch unsere umsichtigen und zuverlässigen Bürofachkräfte, die für kaufmännische Leistungen, Anfragen und für die Kundenbetreuung zuständig sind. Und wenn der Kapitän gefragt ist: Heinrich R. Böbs ist gern persönlich für Sie da.    Worauf Sie sich verlassen können  Qualität durch Präzision – das gilt für alle unsere Mitarbeiter sowohl in ihrer alltäglichen Handwerksarbeit, im Umgang mit Material und Werkstoffen als auch in der Auftragserstellung und -bearbeitung. Zu all diesen messbaren Leistungen gehört bei uns selbstverständlich die persönliche und engagierte Betreuung. Daraus ist über Jahrzehnte ein besonderes Vertrauen erwachsen, das unsere Kunden so schätzen. Und wir tun täglich alles dafür, damit das so bleibt.            Heinrich R. Böbs  Inhaber und Geschäftsführung      Andrea Böbs  Presse- und Öffentlichkeitsarbeit           Geborener Travemünder, seit jeher begeisterter Segler. Diplom-Kaufmann, Bootsbaumeister, Lenker und Stratege des familieneigenen Unternehmens. E-Mail: h.boebs@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51    Travemünderin mit Lübecker Wurzeln. Kümmert sich ums Betriebswirtschaftliche, um Marketing, Büroorganisation, EDV und um den Auftritt der Böbs-Werft. E-Mail: a.boebs@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51         Michael Menzel  Werkstattleiter und Betriebsmeister      Sebastian Hollatz  Stellvertretender Betriebsmeister           Travemünder Urgestein, Segler aus Leidenschaft, seit 37 Jahren Böbs-Werftler. Allseits geschätzter Ansprechpartner und die fachliche Autorität an der Küste. E-Mail: m.menzel@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51    Hobby-Wikinger und begnadeter Bootsbauer. Seit 2000 bei uns auf der Böbs-Werft. Ist für alles Handwerkliche der Ansprechpartner unserer Kunden. E-Mail: s.hollatz@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51         Conny Grube  Büro und Kundenbetreuung      Ute Gildenast  Büro und Kundenbetreuung           Küstenkind mit Leib und Seele, kam im März 2014 zu uns auf die Böbs-Werft. Ansprechpartnerin für die Bereiche Sommerliegeplätze und Überwinterung. E-Mail: c.grube@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51    Überzeugte Lübeckerin mit Schwäche für Travemünde. Seit 1997 bei uns im Büro tätig. In erster Linie fürs Personalwesen und für die Betreuung unserer Kunden da. E-Mail: u.gildenast@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51         Thomas Liedtke  Einkauf und Fakturierung      Thomas Critan  Hafenmeister           Holsteiner, Sportsmann und Motorradfan. Ist unser Zahlenmensch und immer auf der Suche nach optimalen Materialien. Koordiniert, organisiert und rechnet ab. E-Mail: t.liedtke@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51    Unser neuer Hafenmeister ist mit Freude und Energie in seine erste Saison bei uns gestartet. Ansprechpartner für alle Gast- und Dauerlieger. E-Mail: t.critan@boebs-werft.de Mobil: +49 (0) 175-642 62 04         Nico Isenberg  Yachttechniker      Kai Kose  Yachtlackierer           In Travemünde zu Hause und seit 1998 auf der Böbs-Werft. Einfach durch nichts aus der zu Ruhe bringen. Ist bei uns der Ansprechpartner für alles Technische.    Hobby-Angler und Norddeutscher im besten Sinne. Seit 1999 bei uns auf der Böbs-Werft. Seine Profession: jede Yacht in neuem Glanz erstrahlen zu lassen.                  TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                           DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     HISTORIE             In der Tradition  verankert Für jemanden, der direkt an der Ostsee geboren ist, liegt die Liebe zur Seefahrt nah und die Begeisterung, Boote zu konstruieren, kann da schon in die Wiege gelegt sein. Jedenfalls, wenn man Böbs heißt. Die Familientradition begründet hat anno 1905 Hans Böbs, als er sich entschloss, das Bootsbauerhandwerk zu erlernen. Seine Lehrzeit verbrachte er bei Johannes Schlichting in Travemünde und vertiefte sein Wissen dann in Hamburg, in der Schweiz und in Frankreich. Zurück in seinem Heimatort Travemünde, gründete er am 1. November 1912 die „Hans Böbs Yacht- und Bootswerft“. Die ersten Kunden waren Fischer aus Travemünde, Schlutup und Gothmund, die mit Reparaturen und Neubauten von Kuttern für erste Aufträge sorgten.                 Mit Kontinuität und Erfahrung  auf Kurs  Nach der erfolgreichen Gründungsphase hat die Böbs-Werft auch stürmische Zeiten überstanden. Durch beide Weltkriege und die jeweils folgenden Wirtschaftskrisen hindurch, dazu von einem verheerenden Großbrand betroffen, manövrierte Hans Böbs sein Unternehmen sicher durch die Jahrzehnte. Ab 1936 stand ihm sein Sohn und heutiger Seniorchef Heinrich A. Böbs dabei mehr und mehr zur Seite, um 1968 das Ruder ganz zu übernehmen und das heutige Profil der Böbs-Werft dann entscheidend zu prägen.    Mit unternehmerischem Gespür hatte Heinrich A. Böbs die Zeichen der Zeit erkannt und Ende der 60er Jahre die Bootsneubau-Aktivitäten der Werft zurückgefahren. Dafür setzte er verstärkt darauf, das Leistungsangebot für die Berufsschifffahrt, vor allem aber für die private Freizeitschifffahrt auszubauen. Durch zukunftsweisende Investitionen in neue Werft- und Hafenanlagen sowie die kontinuierliche Erweiterung vorhandener Kapazitäten gab er der Böbs-Werft eine andere Ausrichtung. Das Unternehmen wandelte sich von einem traditionell handwerklich orientierten Bootsbaubetrieb zu einer modern ausgestatteten Yachtwerft mit breitem Leistungsspektrum. Bei diesen Entscheidungen unterstützte ihn seit 1980 zunehmend sein Sohn Heinrich R. Böbs.            Alles klar Schiff  für die Zukunft 1991 übernahm Heinrich R. Böbs, Bootsbaumeister und Diplom-Kaufmann, die Führung des Unternehmens. Und wieder zeigte sich, dass die Familie Böbs es versteht, das Profil der Werft an zukünftigen Erfordernissen auszurichten. Zum Beispiel wurde 1995 eine der modernsten Lackierhallen an der Ostsee in Betrieb genommen. Hinzu kamen umfangreiche Investitionen: zur Erneuerung der Kaianlage, zur Rationalisierung des Boots-Transportsystems sowie in die Vergrößerung von Hallenflächen und in mitarbeiterfreundliche Büro- und Sozialräume. Auch dank dieser Maßnahmen ist das Unternehmen bestens aufgestellt für eine solide, erfolgreiche Zukunft.       Dabei hat sich das Profil der Werft, die komplette Leistungspalette für Yachten, für Fahrzeuge der gewerblichen Wirtschaft und für Behördenfahrzeuge anzubieten und mit guter und kompetenter Handwerksarbeit die Kunden zu überzeugen, seit der Gründung nicht verändert. Und die nächste Böbs-Generation macht sich längst schon fit für die kommenden Aufgaben.                  TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                            DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE                                                Unsere Sehkarte zur  Orientierung Damit Sie finden, was Sie suchen, bewegen Sie einfach die Maus über unseren Werftplan.            TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                        DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     WINTERLAGER      Zum Überwintern  klarmachen  Wer seine Yacht in guten Händen wissen will, für den liegt es nah, die Böbs-Werft auch als zuverlässiges Winterquartier zu nutzen. Bei uns sind Segel- und Motoryachten im wahrsten Sinne gut und sicher aufgehoben. Unser Winterlager umfasst das Kranen von Boot und Mast, den sicheren Transport sowie die Lagerung in modernen Hallen oder auf befestigtem Werft-Freigelände zum Inklusivpreis. Die Termine für die Ein- und Auslagerung stimmen wir individuell mit Ihnen ab.  Nutzen Sie die Zeit, in der Ihre Yacht bei uns überwintert, um notwendige Reparaturen oder Refit-Arbeiten durchführen zu lassen. Mit unserer fachlichen Kompetenz aus rund 100 Jahren Bootsbauerfahrung beraten wir Sie gern und führen alle Wünsche entsprechend zuverlässig aus. Gern auch übernehmen wir die Full-Service-Betreuung Ihrer Yacht.Fordern Sie unsere Winter-Checkliste an.     Bedingungen nach Maß   Drehsäulenkran (32 t)  Mastenkran (1,6 t)  Hydraulisches Hubwagen- und Transportsystem  individuell einstellbare Stahlböcke für jeden Yachttyp  Winterlager (300 Plätze)  Lagerhallen (gesamt 9.500 qm)              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                         DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     GASTLIEGEPLÄTZE       Bei uns können Sie  gern aufkreuzen Ob spontan oder geplant: Wenn Ihr Ostseetörn Sie nach Travemünde führt, sollten Sie die Böbs-Werft anlaufen. Gastlieger sind in unserem Yachthafen herzlich willkommen. Gern können Sie grün beschilderte Liegeplätze belegen oder sich vorab bei unserem Hafenmeister nach freien Plätzen erkundigen. Schön zu wissen: Wer bei uns an Land geht, ist dem Ortskern von Travemünde schon recht nah. Die Shoppingmeile, die mondäne Strandpromenade, das Spielcasino, zahlreiche Restaurants und Cafés sind zu Fuß prima erreichbar. Für Anfragen zu kurzfristigen Liegeplatzbelegungen, auch an Wochenenden, wenden Sie sich bitte direkt an unseren Hafenmeister Thomas Critan, mobil +49 (0) 175-642 62 04             Koordinaten Böbs-Werft Travemünde   53° 57' 13.64", 10° 51' 24.63"              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                        DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     DAUERLIEGEPLÄTZE      Machen Sie uns zu Ihrem  Heimathafen Das Ostseebad Travemünde verfügt über Flair, Tradition und eine für Skipper unwiderstehlich schöne Lage. Wer hier von der Mündung der Trave startet, dem eröffnen sich ideale Aussichten für reizvolle Ostseetörns. Der Hafen der Böbs-Werft bildet für Segel- und Motoryachten mit Tiefgang bis zu 4 m und einer Länge von bis zu  25 m den optimalen Ausgangspunkt. Unser Yachthafen ist seit Jahrzehnten in der Region beliebt. Hier kennt man sich, genießt den persönlichen Service, schätzt die gepflegten Anlagen und trifft auf fachliche Kompetenz. Alle der rund 120 Liegeplätze an der festen Brückenanlage und den Schwimmstegen verfügen über Strom- und Wasseranschlüsse; die Internet-Nutzung über W-LAN ist möglich. Unseren Dauerliegern und Gästen ist durch die Autobahn direkt nach Travemünde eine schnelle und bequeme Anreise gegeben.       Bei Fragen zu unseren Dauerliegeplätzen rufen Sie einfach an   Werft-Büro: Conny Grube und Ute Gildenast, Tel. 04502-5051  Hafenmeister: Thomas Critan, mobil  +49 (0) 175-642 62 04             TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                        DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     BERUFSSCHIFFFAHRT      Von Berufs wegen  seetauglich Schon seit Generationen ist die Böbs-Werft die feste Anlaufadresse für die gewerbliche Schifffahrt in der Lübecker Bucht. Wartung, Reparatur, Umbau und Modernisierung von Wasserfahrzeugen der Berufsschifffahrt zählen aus Tradition zum Auftragsvolumen unserer Werft. Die maritime Wirtschaft sowie Bund, Länder und Gemeinden schätzen unseren hohen Qualitätsstandard, den persönlichen Service und die zuverlässige, schnelle Durchführung.   Die Bandbreite reicht von Booten der Marine, Wasserschutzpolizei, Küstenwache, DGzRS, Feuerwehr, städtischer Verkehrsbetriebe und Reedereien über Lotsen- und Zollfahrzeuge, Fischkutter und Hochseeangelkutter bis hin zu Fähren und Fahrgastschiffen, Barkassen sowie diversen Spezialfahrzeugen. Bei Bedarf werden die Arbeiten unter Einbeziehung des Germanischen Lloyd sowie der See-BG ausgeführt.  Unser Schwimmdock ist für Fahrzeuge mit einer Verdrängung von 160 t und einer Länge von bis zu 35 m ausgelegt.            TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                            DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM &amp; TV  WEBCAM    ANFRAGE            Vorfreude in Sicht …                    TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                        DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     SICHERHEITSAUSRÜSTUNG       Mit Sicherheit  bestens ausgerüstet Auch wenn ein römisches Sprichwort besagt, dass man vor Gericht und auf hoher See in Gottes Hand sei („Coram iudice et in alto mari sumus in manu Dei“), so sorgen wir gern für geprüfte Sicherheit an Bord Ihrer Yacht. Damit Sie sich auf See mehr als nur in guten Händen wissen. Selbstverständlich beraten wir Sie rund um das Thema Sicherheit auf See. Wir übernehmen die regelmäßige Wartung, Pflege und die Überprüfung Ihrer Sicherheitsausrüstungen und machen das Equipment ggf. wieder einsatzbereit. Dabei lassen wir nichts außer Acht und geben Ihnen somit die Gewissheit, umfassend gut vorgesorgt zu haben.   Was unser Sicherheits-Check umfasst   Inspektion von Rettungsinseln und Rettungswesten  Überprüfung der Beleuchtungseinrichtungen  Wartung von Flüssiggasanlagen nach G 608  Inspektion von Feuerlöschern und CO²-Anlagen  Überprüfung von Erste-Hilfe-Ausstattung und Notfall-Sets               TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                         DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     MAST, RIGG, BESCHLÄGE       Alles Gut  für gut befinden Ob nun ein Malheur auf See Schuld ist oder nur der Zahn der Zeit, ob stehendes oder laufendes Gut: Arbeiten an Mast, Rigg und Beschlägen übernehmen wir während der gesamten Saison. Allerdings bietet sich für die Überholung besonders die Wintersaison an. Auf der Böbs-Werft haben wir mit unseren Fachkräften und Anlagen alle Möglichkeiten, Ihre Takelage auf Vordermann zu bringen. Das Spektrum ist umfassend: von der Materialpflege und kleinen Reparaturen über die Neulackierung bis hin zur Fertigung von Holzmasten und von Edelstahlbeschlägen in Eigenregie. Arbeiten an Segeln, Planen und Sprayhoods lassen wir von kompetenten Partnern ausführen. Übrigens: Unser Mastenkran ist bis zu 1,6 t ausgelegt.                      TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                        DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG      Von Grund auf  strahlend saniert Dem Unterwasserschiff, fundamentaler Bestandteil eines jeden Bootes, gilt stets ein besonderes Augenmerk. Alle 15–20 Jahre sollten Unterwasserschiffe von GfK-, Holz- und Alu-Yachten gestrahlt und bei Stahl-Yachten darüber hinaus der Korrosionsschutz erneuert werden.  Die Böbs-Werft verfügt hierfür über die modernsten Anlagen und anerkannte Experten, um Wasserfahrzeuge effizient und dennoch materialschonend zu entschichten – falls notwendig sogar bis auf das Laminat bzw. das blanke Metall. Durch den Einsatz bewährter Wirbelstrahlverfahren werden gleichzeitig die Untergründe optimal für die weiteren Arbeitsschritte vorbereitet. Sollten bei den sorgfältigen Untersuchungen Osmoseschäden festgestellt werden, so wird beim Ausstrahlen von Osmosebläschen die darin eingeschlossene Säure gleich mit ausgewaschen.  Nachdem die Yacht über mehrere Stunden bei ca. 40° C getempert wurde, erfolgen Reinigung, Erstversiegelung und intensives Anschleifen, anschließend Spachteln und Glätten von Unebenheiten. Der Farbaufbau wird dickschichtig mit Epoxid-Primer aufgebracht. Zum Schluss schützen wir den Rumpf vor Bewuchs mit einem dreifachen Antifouling-Anstrich. Jeder Arbeitsschritt wird mit Akribie, handwerklichem Können und Leidenschaft für das perfekte Ergebnis ausgeführt. Dieses hohe Qualitätsbewusstsein gilt auch für die von uns verwendeten Materialien – ausnahmslos hochwertige Markenartikel. Wissenswerftes   Osmose ist ein Prozess, bei dem das Harz, das die Glasfasern verbindet, sich allmählich vollständig auflöst. Übrig bleiben Glasfasern ohne Zusammenhalt.  Gelcoat ist eine elementare Laminatschutzschicht. Diese äußere Harzschicht verleiht GFK-Yachten nicht nur den typischen Glanz, sondern sie schützt vor allem vor eindringender Feuchtigkeit, vor UV-Strahlung und vor Verwitterung.              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                         DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     YACHTLACKIERUNG      Wenn Sie ein neues  Yacht-Outfit anpeilen  Eine neue Lackierung wird Ihnen das schöne Gefühl geben, wieder eine rundum neue Yacht zu besitzen. Auf der Böbs-Werft können Sie diese Erfahrung erleben. Unsere geschulten Yachtlackierer sind Spezialisten für Spritzlackierung, für das Strahlen und die Beschichtung von Yachten. Und sie verfügen über ideale Arbeitsbedingungen. Die werfteigene Lackier- und Temperhalle erfüllt höchste Ansprüche und strengste Umweltauflagen. Hier werden hochwertige Spritzlackierungen an Yachten bis 18 m und Masten bis zu 25 m Länge ausgeführt.          Perfektes Ergebnis  in Sicht Vor dem Spritzlackieren werden gründliche Vorbereitungen geleistet. Dazu gehören das Demontieren von Beschlägen und Anbauteilen, gründliches Säubern und Entfetten, Abkleben, Schleifen und Grundieren. Die professionelle Druckluft-Spritzlackierung besteht aus mehreren Farbschichten. Diese werden jeweils mit der Spritzpistole aufgebracht und mehrere Stunden bei bis zu 50° C getempert.  So entsteht Schritt für Schritt eine glänzende polyurethanlackierte Oberfläche – hart, glatt und glänzend. Sie konserviert die Schönheit Ihrer Yacht und sorgt so für einen langfristigen Werterhalt.Nach dem eigentlichen Lackiervorgang erfolgt die komplette Montage aller Beschläge und Anbauteile, die Beschriftung sowie das Aufriggen bis zur Übergabe der seeklaren Yacht. Weil die Lackierung so entscheidend ist für den optischen Eindruck einer jeden Yacht, nehmen wir uns viel Zeit für Ihre Fragen und Wünsche. Wir beraten Sie bei der Auswahl der Farbtöne, bei der Gestaltung und Farbgebung von Zierstreifen und Schriftzügen für den Bootsnamen. Auf Wunsch fertigen wir gern verschiedene Farbproben bzw. Farbmuster an. Schließlich geht es darum, Ihre Idealvorstellung umzusetzen. Deshalb wird bei uns nichts dem Zufall überlassen.   Unsere Lackier- und Temperanlage   Hallenmaße: 26,5 m lang, 8 m breit, 7,5 m hoch  getrennte Misch-, Lager- und Maschinenräume  Luftumsatz bis zu 50.000 m³  Tempertemperatur bis zu max. 70° C  erfüllt strengste Umweltauflagen  im Einsatz: ausschließlich Beschichtungssysteme der Marken  Alexseal, Awlgrip und International              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                         DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     YACHTTECHNIK       Damit alles an Bord  rund läuft Wartung, Reparatur, Einbau von neuen Motoren, technischen Anlagen und Systemen – unsere Techniker  sind stets auf dem aktuellen Wissensstand, um auf Ihrer Yacht alles wieder zum Laufen zu bringen, zu prüfen oder zu erneuern. Ob Bordelektronik  oder -elektrik, Einbau von GPS-Navigationsgeräten oder Sicherheitskontrollen, ob Erneuerung und Instandsetzung von Motoren-, Antriebs-, Wellen- und Ruderanlagen, Hydraulikeinrichtungen, Bug- und Heckstrahlruder, Wasser-, Heizungs- und Sanitärinstallation: Auf der Böbs-Werft finden Sie immer den Spezialisten für Ihren Bedarf.      Wir reparieren, warten und inspizieren Außen- und Innenbordmotoren, Pumpen und Aggregate direkt bei Ihnen an Bord oder in unserer Motorenwerkstatt. Dank unserer optimalen Ersatzteilversorgung für alle gängigen Fabrikate können wir eine schnellstmögliche Wiederinbetriebnahme Ihrer Yacht zusichern. Und falls Sie Fragen haben zur neu eingebauten Technik oder zu den Geräten, erklären wir Ihnen gern und verständlich die Handhabung.               TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                         DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     YACHT-REFIT       Rundum fit in  Yacht-Refit  Ob für die Werterhaltung oder zur Aufwertung: Die Böbs-Werft bietet Refit für Yachten aller Arten und jeden Alters, durchgeführt von Handwerkern, die ihr Fach verstehen.    Wir begutachten Ihre Yacht gründlich und sagen Ihnen, welche Maßnahmen empfehlenswert sind und sich lohnen. Dazu gehören neben der Wartung und Reinigung von Motorraum, Frischwasser- und Kraftstofftanks grundsätzlich erhaltende Arbeiten an Rumpf, Deck und Aufbauten sowie das Beseitigen von Mängeln und Materialschäden. Auch zählen  das Erneuern von technischen Systemen, von sicherheitsrelevanten Teilen und von Geräten dazu. Lassen Sie sich von uns ein detailliertes Angebot über eine Yachtlackierung, einen Unterwasser-Farbaufbau oder eine Osmosesanierung erstellen. Darin wird jeder Arbeitsschritt exakt beschrieben. Das ermöglicht eine präzise Kalkulation und Sie wissen von Anfang an genau, welche Kosten auf Sie zukommen werden.       Ob Erneuerung des Teakdecks, Modernisierung der Innenausstattung, der Pantry oder gar eine Komplettsanierung – mit uns können Sie Ihre Wünsche für exklusives Flair an Bord verwirklichen.            TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                         DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     FILM &amp; TV      Nur Laiendarsteller,  aber alles echte Könner                     Ein Tag auf der Böbs-Werft  NDR Schleswig- Holstein 18:00  NDR Schleswig- Holstein-Magazin              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                         DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     FILM &amp; TV      Nur Laiendarsteller,  aber alles echte Könner                     Ein Tag auf der Böbs-Werft  NDR Schleswig- Holstein 18:00  NDR Schleswig- Holstein-Magazin              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                         DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     BOOTSBAU      Mehr als nur ein  Rumpfgeschäft Basierend auf rund 100 Jahren Erfahrung: Bootsbau auf der Böbs-Werft umfasst alle Arbeiten an Segel- und Motoryachten sowie behördlichen und gewerblichen Wasserfahrzeugen. Mit hoher fachlicher Kompetenz führen unsere Bootsbauer jegliche Arten von Reparaturen und Bootsbauarbeiten an allen Yachttypen durch. Dabei gehen wir mit viel Erfahrung vor und empfehlen ggf. den Blick unter die Oberfläche. Substanzerhaltung ist im Bootsbau unentbehrlich, alles weitere ist ausbaufähig bis hin zu Exklusivem. Ob Umbauten oder ein neues Teakdeck – mit guten Ideen, ausgewählten Materialien und handwerklichem Geschick wird bei uns aus Ihrer Vorstellung genau die Yacht, an der Sie viele Jahre Ihre Freude haben.            Das leistet unsere Bootsbau-Tischlerei   Bau von Inneneinrichtungen  Erneuerung von Außenhautbeplankung  Erneuerung von Deckaufbauten  Erneuerung von Teakdecks  Masten und Spieren  Sonderanfertigungen              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                        DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     DAS UNTERNEHMEN      Kompetenz und persönliche Betreuung  zusammen fest vertäut Der Name Böbs steht für Bootsbaukompetenz, die Tradition und modernste Technik miteinander verbindet. Yachteigner und Bootsbauer vertrauen seit Generationen auf unsere Expertise und die stets zuverlässige Auftragsausführung. Wohl auch, weil sie als unsere Kunden spüren, wie sehr das Engagement geprägt ist von der Leidenschaft für Yachten und die maritime Erlebniswelt. Entsprechend ist die Böbs-Werft Travemünde weit über die Lübecker Bucht hinaus eine feste Größe für alle, die hervorragende Handwerksqualität, kompetente persönliche Beratung sowie kundenfreundlichen Service schätzen. Neben der kompletten Palette einer klassischen Yachtwerft verfügt unser Familienunternehmen über einen der wohl schönsten Ostsee-Yachthäfen, direkt an der Mündung der Trave. Ob Heimathafen, Gastliegeplatz oder Winterlager: Wer bei der Böbs-Werft festmacht, weiß seine Yacht jederzeit bestens aufgehoben.     Gut zu wissen: Wir sind Mitglied der Landesinnung des Boots- und Schiffbauerhandwerks Schleswig-Holstein sowie im Deutschen Boots- und Schiffbauerverband und darüber hinaus durch Heinrich R. Böbs im Vorstand beider Organisationen vertreten.    Zahlen, Daten und Fakten zur Böbs-Werft   gegründet 1912  Familienunternehmen in dritter Generation  Anzahl Mitarbeiter: 35  Werftfläche: rund 20.000 qm  Winterlager: rund 10.000 qm  Liegeplätze Yachthafen: 120              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Böbs-Werft                                        DIE WERFT   DER YACHTHAFEN   DAS UNTERNEHMEN   KONTAKT     BOOTSBAU  YACHT-REFIT  YACHTTECHNIK  YACHTLACKIERUNG  UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG  MAST, RIGG, BESCHLÄGE  SICHERHEITSAUSRÜSTUNG  BERUFSSCHIFFFAHRT    DAUERLIEGEPLÄTZE  GASTLIEGEPLÄTZE  WINTERLAGER  WERFTPLAN    HISTORIE  TEAM  AUSBILDUNG  GALERIE  FILM  WEBCAM    ANFRAGE     DER YACHTHAFEN       Ostsee voraus nur  1 Seemeile Am nördlichen Ufer der Travemündung gelegen, gut geschützt zwischen dem idyllischen Fischereihafen und dem Skandinavienkai, bietet unser Yachthafen Flair und Komfort, wie Skipper es sich wünschen. Mit rund 120 Liegeplätzen für Yachten bis 4 m Tiefgang und 25 m Länge und mit einem der reizvollsten Segelreviere direkt vorm Bug – bis ins offene Meer sind es nur 1,5 Seemeilen. Auch an Land finden sich viele attraktive und sehenswerte Ziele in und um Travemünde herum.  Bei uns liegen Sie mit Ihrer Yacht zu jeder Zeit richtig – ob als Wochenendbesucher, Saisondauergast oder mit der Entscheidung, Ihr Boot auf dem Werftgelände überwintern zu lassen. Der gut betonnte und befeuerte Hafen von Travemünde kann bei Tag und Nacht problemlos angelaufen werden.              TRAVEMÜNDE  LINKS  WETTER  PRESSE  IMPRESSUM  ©2013 Böbs-Werft GmbH         
</fragment>
</item>
</root>