<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
    Downloads - BOREAS® - energy unlimited                    Home  Kontakt  Impressum  Login       Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  schlüsselfertige Errichtung  technische Betriebsführung  Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen  Umspannwerke  Photovoltaikanlagen    Kapitalanlage   Beteiligung  Genussschein    Aktuell  Kontakt                       Willkommen im Downloadbereich von Boreas    Sie können sich mit Ihren Zugangsdaten einloggen.           Benutzername     Passwort               Sie haben Ihr Passwort vergessen?            Copyright ©2010 yupdesign.de     Home  Kontakt  Impressum  Login            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Willkommen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum               Willkommen     BOREAS  BOREAS ist ein moderner Energiedienstleister im Bereich Erneuerbarer Energien und greift auf über 20 Jahre Windkrafterfahrung zurück.     Unternehmensnachrichten     Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG      Alle Meldungen »       Stellenangebote   Software-/Datenbankentwickler (m/w) am Standort Dresden    Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt)    Dispatcher Windenergie (m/w) am Standort Dresden (Sachsen)      weitere Stellenangebote »      Beteiligungsmöglichkeiten mit erneuerbaren Energien  Wind- und Photovoltaikanlagen erzeugen nicht nur sauberen Strom. Durch eine Beteiligung können auch Sie von der Energiewende profitieren.    Mehr Details      BOREAS Windfest        Aktuelle Termine  Aktuell sind keine Termine vorhanden.      Firmenportrait zum Download   Firmenportrait (2,8 MB)            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Passwort vergessen - BOREAS® - energy unlimited                    Home  Kontakt  Impressum  Login       Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  schlüsselfertige Errichtung  technische Betriebsführung  Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen  Umspannwerke  Photovoltaikanlagen    Kapitalanlage   Beteiligung  Genussschein    Aktuell  Kontakt                     Sie haben Ihr Passwort vergessen?  Tragen Sie bitte Ihren Benutzernamen und Ihre im System hinterlegte E-Mail-Adresse ein. Wir senden Ihnen eine E-Mail mit Link zu einer Seite, auf der Sie Ihr Passwort neu setzen können.           Pflichtfeld Benutzername *     Pflichtfeld E-Mail-Adresse *     Pflichtfeld Sicherheitsfrage *  Bitte rechnen Sie 4 plus 1.   Bitte rechnen Sie 4 plus 1.                      Copyright ©2010 yupdesign.de     Home  Kontakt  Impressum  Login            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Dispatcher Windenergie (m/w) am Standort Dresden (Sachsen) - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   BOREAS  Unsere Büros  Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen &gt; Stellenazeigen - Detailansicht       Dispatcher Windenergie (m/w) am Standort Dresden (Sachsen)   Ihr Aufgabenbereich   Überwachung von Windkraft-, Photovoltaikanlagen sowie Blockheizkraftwerken mit Hilfe eines Datenbanksystems  Kontrolle von Wartungsarbeiten, wiederkehrenden Prüfungen sowie der Einhaltung von gesetzlich vorgeschriebenen Prüfintervallen  Überwachung von Standortauflagen zum sicheren Betrieb der Kraftwerke  Planung, Koordination und Dokumentation von Störungseinsätzen  Erstellung regelmäßiger Auswertungen und Berichte über den Zustand und die Leistungsfähigkeit der betreuten Kraftwerke   Ihr Profil   Abgeschlossene Berufsausbildung in einem technischen Bereich  Bereitschaft zu flexiblen Arbeitszeiten (Schichtdienst/ Rufbereitschaft)  Vertrautheit im Umgang mit den gängigen Office-Anwendungen  erste Berufserfahrungen innerhalb der Disposition, idealerweise im Windenergiesektor wünschenswert  Service- und kundenorientierte Arbeitsweise  Englischkenntnisse  Teamfähigkeit und Kommunikationsstärke   Wir bieten   eine langfristige Perspektive sowie ein unbefristetes Arbeitsverhältnis in einem gut aufgestellten Unternehmen  eine übertarifliche Vergütung  Berufsanfängern ermöglichen wir gern den Einstieg in ein interessantes Tätigkeitsfeld  Weiterbildungsmöglichkeiten  eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einem motivierten Team.   Wer wir sind  BOREAS ist ein moderner Energiedienstleister im Bereich der erneuerbaren Energien und greift auf  25 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Von BOREAS geplante Kraftwerke erzeugen mit einer installierten Leistung von rund 700 Megawatt insgesamt circa 1,4 Milliarden Kilowattstunden Strom pro Jahr – ausreichend für die private Stromversorgung von über 1,3 Millionen Menschen in Deutschland.    Haben wir Ihr Interesse geweckt?  Dann senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung und des nächstmöglichen Eintrittstermins per Post oder per E-Mail an:  BOREAS Energietechnik GmbH Frau Manuela Jentzsch Moritzburger Weg 67 01109 Dresden  personal@boreas.de     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt) - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   BOREAS  Unsere Büros  Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen &gt; Stellenazeigen - Detailansicht       Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt)   Ihr Aufgabenbereich   Regelmäßige Inspektionen von Windenergieanlagen aller Anlagenhersteller  Überwachung der Windenergieanlagen mit einem datenbankgestützten System  Servicearbeiten an Windenergieanlagen  Instandhaltungs- und Wartungsarbeiten von Netzkomponenten bis 110 kV   Ihr Profil   Abgeschlossene Berufsausbildung im Bereich Elektrotechnik, Elektronik, Mechatronik, Mechanik oder ähnlich  PKW-Führerschein erforderlich  Regionale Reisebereitschaft  Selbständigkeit und verantwortungsbewusste Arbeitsweise  Ihre Stärken: Flexibilität, körperliche Belastbarkeit sowie Kommunikations- und Teamfähigkeit  Mehrjährige Berufserfahrungen im Bereich der Windenergie sind von Vorteil   Wir bieten   eine langfristige Perspektive sowie ein unbefristetes Arbeitsverhältnis in einem gut aufgestellten Unternehmen  Berufsanfängern ermöglichen wir gern den Einstieg in ein interessantes Tätigkeitsfeld  Weiterbildungsmöglichkeiten  eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einem motivierten Team.  eine übertarifliche Vergütung   Wer wir sind  BOREAS ist ein moderner Energiedienstleister im Bereich der erneuerbaren Energien und greift auf  25 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Von BOREAS geplante Kraftwerke erzeugen mit einer installierten Leistung von rund 700 Megawatt insgesamt circa 1,4 Milliarden Kilowattstunden Strom pro Jahr – ausreichend für die private Stromversorgung von über 1,3 Millionen Menschen in Deutschland.  Haben wir Ihr Interesse geweckt?  Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung und des nächstmöglichen Eintrittstermins per Post oder per E-Mail an:  BOREAS Energietechnik GmbH Frau Manuela Jentzsch Moritzburger Weg 67 01109 Dresden  personal@boreas.de     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Software-/Datenbankentwickler (m/w) am Standort Dresden - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   BOREAS  Unsere Büros  Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen &gt; Stellenazeigen - Detailansicht       Software-/Datenbankentwickler (m/w) am Standort Dresden   Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir ab sofort für unsere Niederlassung am Standort Dresden einen Software-/Datenbankentwickler (m/w) in Vollzeit.  Ihr Aufgabenbereich   Analyse von fachspezifischen Kundenanforderungen und Arbeitsprozessen  Konzipierung und Entwurf von Fachanwendungen auf Basis von Webtechnologien  Weiterentwicklung und Vernetzung unserer Software- und Datenbanksysteme  Optimierungsmaßnahmen für die bestehenden Webanwendungen unter Berücksichtigung aktueller Architekturtrends  Integration von Dokumentenmanagementlösungen (Docuware) in bestehende Softwareanwendungen   Ihr Profil   Abgeschlossenes Studium/Ausbildung der Informatik oder vergleichbare Qualifikation  Erfahrungen bei der Entwicklung von Web-Anwendungen (vorzugsweise PHP)  Gute Kenntnisse in einer höheren Programmiersprache (vorzugsweise .NET)  Erfahrungen im Umgang mit SQL-Datenbanken  Teamfähigkeit, eigenverantwortliche und serviceorientierte Arbeitsweise, ausgeprägte analytische und kommunikative Fähigkeiten   Wir bieten   eine langfristige Perspektive sowie ein unbefristetes Arbeitsverhältnis in einem gut aufgestellten Unternehmen  Berufsanfängern ermöglichen wir gern den Einstieg in ein interessantes Tätigkeitsfeld  Weiterbildungsmöglichkeiten  eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einem motivierten Team.   Wer wir sind  BOREAS ist ein moderner Energiedienstleister im Bereich der erneuerbaren Energien und greift auf 25 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Von BOREAS geplante Kraftwerke erzeugen mit einer installierten Leistung von rund 700 Megawatt insgesamt circa 1,6 Milliarden Kilowattstunden Strom pro Jahr – ausreichend für die private Stromversorgung von über 1,4 Millionen Menschen in Deutschland.  Haben wir Ihr Interesse geweckt?  Dann senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung und des nächstmöglichen Eintrittstermins per Post oder per E-Mail an:  BOREAS Energie GmbH Frau Manuela Jentzsch Moritzburger Weg 67 01109 Dresden personal@boreas.de     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG  10.04.2014   Dresen/ Ballhausen   Gerade die Windenergie an Land (onshore) soll nach den aktuellen Vorschlägen der Bundesregierung massiv ausgebremst werden, obwohl sie die preiswerteste Art aller regenerativen Energien darstellt und Kosten an der EEG-Umlage von nur ca. 0,22 ct je KWh - oder bezogen auf die gesamte Umlage gerade einmal 4 % - verursacht.  So soll der Zubau von Windenergieanlagen im Binnenland auf jährlich 2.500 Megawatt begrenzt und die Fördersätze automatisch gekürzt werden, sofern dieses Jahresziel überschritten wird. Der Zielkorridor für Offshore-Windenergie liegt hingegen bei 6.500 Gigawatt bis 2020. Zusätzlich soll die Vergütung an windreichen Standorten an Land um 10 bis 20 Prozent gekürzt werden. Auch die Einführung eines Ausschreibungsmodells zur Festlegung der Vergütungssätze ist – entgegen den Formulierungen des Koalitionsvertrages – ab dem Jahr 2017 für Windenergie an Land geplant.  Das Argument, dass Wind nur an küstennahen Standorten oder auf der See (offshore) effizient genutzt werden kann, ist schlicht falsch. Windenergieanlagen der neuesten Generation können auch im Binnenland mehr als 3.000 Volllaststunden im Jahr leisten. Damit liegen die Erträge moderner Windenergieanlagen an Land nur noch unwesentlich unter den bis zu 4.000 Volllaststunden auf hoher See. Umgekehrt werden dafür aber auch keine hundert kilometerlange, kostenintensive und umstrittene Hochspannungstrassen benötigt, damit Windstrom in noch größerem Umfang in den Süden der Republik transportiert werden kann.  Der Strom sollte vielmehr und soweit möglich VOR ORT regional erzeugt und direkt in der Region wieder verbraucht werden. Die umliegenden Gemeinden profitieren davon durch steigende Gewerbesteuereinnahmen, neue Arbeitsplätze in allen Qualifikationsbereichen und eine erhebliche zusätzliche regionale Wertschöpfung.  Hinzu kommt, dass durch die steigende Einspeisung erneuerbarer Energien in das Stromnetz seit Jahren der Börsenstrompreis sinkt. Doch von diesen positiven Effekten profitieren bisher nur die Industriekunden auf Großhandelsebene, von denen ein Großteil zusätzlich von der EEG-Umlage befreit ist. Die Entlastung der energieintensiven Unternehmen wird so auf Kosten von privaten und gewerblichen Endverbrauchern von der Bundesregierung protegiert.  Die geplante Novellierung des EEG manifestiert auf lange Sicht die monopolistischen zentralen Erzeugerstrukturen zu Gunsten großer Strom- und Industriekonzerne und verhindert eine Demokratisierung der Energieversorgung und jegliche Formen der Bürgerbeteiligung. Richtig ist, dass das Erneuerbare Energien Gesetz sinnvoll weiterentwickelt werden muss. Nur so kann die Erfolgsgeschichte Energiewende fortgeschrieben, die Investitionssicherheit erhalten und hunderttausende Arbeitsplätze langfristig gesichert werden. Das Argument, dass die Energiewende Arbeitsplätze vernichtet, ist dagegen für BOREAS nicht nachvollziehbar. Im Gegenteil sind mehr als 300.000 Beschäftigte im Bereich der Erneuerbaren Energien tätig Die geplanten Änderungen am EEG auf der Basis des vorliegenden Entwurfes würden bewirken, dass die Energiewende nicht erfolgreich fortgeführt werden kann.  Deshalb fordert BOREAS:   Das EEG und somit die vorrangige Einspeisung von Strom aus Erneuerbaren Energien muss erhalten bleiben.  Streichung der Einspeisegarantie für Kohlekraftwerke (§ 12 Abs. 3 EnWG)  Neuerarbeitung des Netzentwicklungsplanes auf Basis reeller Annahmen (keine Einspeisegarantie für Kohlekraftwerke und Nichtbeachtung seltener Windspitzen) sowie Anpassung des Energieleitungs-ausbaugesetzes (EnLAG) und des Bundesbedarfsplangesetzes (BBPlG)  Streichung der vorgesehenen Direktvermarktungspflicht für Strom aus Erneuerbaren Energien und der damit verbundenen Probleme im derzeit durch Monopole beherrschten Strommarkt.  Streichung der vorgesehenen Ausschreibung zur Vergütung von Strom aus Erneuerbaren Energien.  Streichung der vorgesehenen Umlage auf den Eigenstromverbrauch.  Deutliche Reduzierung der Befreiung stromintensiver Unternehmen von der EEG-Umlage.  Abschaffung bzw. Reduzierung der Stromsteuer für Strom aus Erneuerbaren Energien.  Schaffung von Anreizen zur Demokratisierung der Stromversorgung, zur Stromspeicherung und Energieeffizienz.  Beibehaltung des derzeitigen Referenzertragsmodells für Windenergie.  Veränderung der Regelung, die dafür sorgt, dass niedrige Börsenstrompreise die durch EE-Strom hervorgerufen werden, die EEG-Umlage erhöht.  Die Streichung des Repoweringbonus hält BOREAS für angemessen, dafür sollten durch das neue EEG Anreize zur Energiespeicherung gesetzt werden, z. B. durch Einführung eines Energiespeicherbonus.  BOREAS empfiehlt ein abgestuftes standortspezifisches Vergütungsmodell, die Prozentangaben beziehen sich auf den „Referenzertrag“ einer WEA:     70%  9,6 cent/ kWh    80 %  9,1 cent/ kWh    90 %  8,7 cent/ kWh    100 %  8,2 cent/ kWh    110 %  7,8 cent/ kWh    120 %  7,3 cent/ kWh    130 %  6,8 cent/ kWh    140 %  6,4 cent/ kWh    150 %  5,9 cent/ kWh     Durch die abgestufte Vergütung werden Mitnahmeeffekte vermieden und die Windenergienutzung wird sowohl in norddeutschen Starkwindgebieten als auch im deutschen Binnenland fair und angemessen vergütet.  Anlagen, für die bis 31.08.2014 eine Genehmigung erteilt ist, sollten noch bis  31.12.2014 zu den aktuellen EEG-Bedingungen in Betrieb genommen werden können. Damit wird diesen langfristigen Projekten ausreichend Vorlaufzeit und Planungssicherheit eingeräumt.      Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben  27.05.2014   Herbsleben   Seit 10. April dreht sich in Herbsleben wieder eine Windenergieanlage mehr. Damit besteht das Windfeld nun aus insgesamt 8 Windturbinen mit zusammen 14,5 MW installierter Leistung. Diese versorgen rund 30.000 Menschen mit sauberem Strom, wovon alleine über ein Viertel durch die neu installierte Anlage mit modernster Technik erzeugt wird.  Zusammen mit den in Herbsleben ebenfalls vorhandenen Photovoltaik-Anlagen mit über 2 MWp installierter Leistung bilden die Windenergieanlagen ein Kombikraftwerk, das Herbsleben rechnerisch unabhängig von Stromimporten macht. Dass dies auch praktisch möglich wird, muss in den nächsten Jahren die Stromspeicherung (z.B. Power to Gas) forciert werden. Wie bisher auch, arbeitet die Gemeinde Herbsleben zusammen mit dem Thüringer Unternehmen BOREAS, welches auch den Windpark und die Photovoltaik-Anlagen projektiert und errichtet hat, an der Umsetzung der nächsten Stufe. Denn erst dann kann sich Herbsleben wirklich energieautark versorgen und zusätzlich Stromüberschüsse an die Nachbargemeinden verkaufen. Somit wird Herbsleben eine absolute Vorreiterrolle für Thüringer Kommunen und darüber hinaus einnehmen.  Bereits heute verschafften sich zwei Vertreter aus Tansania, genauer aus Sansibar, einen Eindruck von der Leistungsfähigkeit erneuerbarer Energien. Sie wurden von der Firma GSW,  welche die neue Windenergieanlage Herbsleben 09 gemeinsam mit BOREAS betreibt, nach Herbsleben eingeladen. Herr Gold von GSW, Herr Shirazi vom staatlichen Energieversorger ZECO und Herr Rashid, ein Photovoltaik-Unternehmer, zeigten sich beeindruckt vom Zusammenspiel der erneuerbaren Energien und den Chancen, die ein solches Kombikraftwerk für die Gesellschaft bietet.  BOREAS und GSW verdeutlichen die Chancen der Energiewende. So kann sich an der neuen Windenergieanlage jetzt auch die vor kurzem durch Herbslebener Bürger gegründete „Energiegenossenschaft Herbsleben“ beteiligen. Erste Gespräche zwischen BOREAS, dem Betreiber und Bürgermeister Mascher haben hierzu bereits stattgefunden. Damit fließen die Erträge aus der Stromerzeugung nicht weiter zu multinationalen Energiekonzernen, sondern landen bei den Bürgern vor Ort.  Die Gäste aus Afrika möchten ähnliches in Sansibar realisieren. Denn alleine dieses Jahr sind die Strompreise auf Sansibar um mehr als 40% angestiegen. Der Strom auf den Inseln ist knapp und kommt aktuell komplett vom Festland. Ziel der Besucher ist auch auf Sansibar eine kostengünstigere, autarke Energieversorgung durch Strom aus Wind und Sonne. Doch während bereits erste Photovoltaik-Anlagen auf Sansibar Strom produzieren, gibt es bisher noch keine Windenergieanlage auf den Inseln. Um deren Einsatzmöglichkeiten auf Sansibar besser bewerten zu können, wurde von BOREAS ein 25 Meter hoher Windmessmast gespendet. Dieser erfasst seit November 2013 als erste Windmessstation Sansibars Windgeschwindigkeiten und Windrichtungen.  „Für Sansibar als Insel ist eine regenerative und autarke Energieversorgung, am besten noch in Bürgerhand, eine tolle Möglichkeit zur wirtschaftlichen Stärkung“, erklärt Herr Shirazi, der Leiter Erneuerbare Energien bei ZECO das langfristige Ziel.  Damit wird das Erfolgsmodell Herbsleben zum Exportschlager und zum Muster für eine erfolgreiche Umsetzung der Energiewende.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran  10.02.2015   Mangelsdorf - Sachsen-Anhalt   Nach dem Abschluss der letzten Montagearbeiten für die Errichtung von acht leistungsstarken Windenergieanlagen des Typs Vestas V 112, erfolgte im Dezember 2014 ihre erfolgreiche Inbetriebnahme. Mit einer Gesamtnennleistung von 24 Megawatt können allein diese acht Anlagen jährlich über 50 Millionen Kilowattstunden sauberen Strom, ausreichend für die private Stromversorgung von etwa 13.000 Haushalten, erzeugen. Die Einspeisung des Stroms ins Hochspannungsnetz erfolgt über das Umspannwerk Genthin Ost, das hierfür von BOREAS neu errichtet wurde, ebenso wie die erforderliche 13 Kilometer lange Kabeltrasse.  Für BOREAS ist das Projekt Mangelsdorf jedoch mit der Inbetriebnahme nicht abgeschlossen. „Ein langfristiges regionales Engagement und eine vertrauensvolle Partnerschaft mit allen beteiligten Akteuren ist für BOREAS sehr wichtig“, erklärt Thomas Scholz, verantwortlicher Planungsleiter bei BOREAS. Selbstverständlich muss über die gesamte Betriebszeit des Windparks sichergestellt sein, dass alle technischen und rechtlichen Vorgaben aus der Betriebsgenehmigung eingehalten werden. Das muss gegenüber der Genehmigungsbehörde nachgewiesen werden.  Auch in der Zukunft wird BOREAS als Ansprechpartner für die Anwohner und Gemeinden vor Ort aktiv sein. In diesem Zusammenhang sind Informationsveranstaltungen geplant, bei der  technische Details, aber auch verschiedene Bürgerbeteiligungsmodellen, der wirtschaftliche Nutzen für die Gemeinde aber auch Bedenken und Sorgen der Bevölkerung thematisiert werden. Daneben ist die Unterstützung von sozialen und kulturellen Einrichtungen in der Region ein zentrales Anliegen von BOREAS.  „Erneuerbare Energien sind die große Chance der ländlichen Regionen, da sie Wertschöpfung und damit neue Steuereinnahmen in die Gemeinde holen und Arbeitsplätze in allen Qualifikationsbereichen schaffen“, fasst Thomas Scholz die Vorteile Erneuerbarer Energien zusammen. Damit auch das Jerichower Land langfristig davon profitiert, wird sich BOREAS auch nach dem erfolgreichen Planungs- und Bauprozess weiter in der Region engagieren und als verlässlicher Ansprechpartner rund um das Thema erneuerbare Energien aktiv sein.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Termine - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                      Willkommen &gt; Aktuell &gt; Termine       Aktuelle Termine  Aktuell sind keine Termine vorhanden.            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Unternehmensnachrichten - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Pressemitteilungen     Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran 456,7 kB Pressemitteilung - 10.02.2015     Internationales Interesse an der Energiegemeinde Herbsleben 211,8 kB Pressemitteilung vom 27.05.2014     Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG 91,6 kB Pressemitteilung - 10.04.2014     Energiewende in Bürgerhand - Thüringer Energiegenossenschaft eG lädt zur Informationsveranstaltung 447,7 kB Pressemitteilung vom 19.03.2014     Genehmigung für eine neue PV-Anlage am Standort Herbsleben erteilt 209,7 kB Pressemitteilung - 15.01.2014     Bundestagskandidat Lauinger informiert sich über Energiewende im Unstrut-Hainich-Kreis 210,9 kB Pressemitteilung - 20.09.20103     Frischer Wind im Lankreis Gotha 211,6 kB Pressemitteilung - 17.09.20103     Nächster Schritt für die Erweiterung des Windfeldes Herbsleben 680,6 kB Pressemitteilung - 17.09.20103     Japanische Delegation informiert sich über Windenergie in Thüringen 87,3 kB Pressemitteilung - 09.08.20103     Tag des offenen Windrads – die BOREAS Energie GmbH zu Besuch beim 9. Seeligstädter Dorffest 88,3 kB Pressemitteilung - 29.08.20103     BOREAS Energie errichtet ein weiteres Büro in Herbsleben 83,2 kB Pressemitteilung - 12.06.20103     Bauauftrag mit siebenstelligem Auftragsvolumen an die Heinz Werner GmbH Aschara vergeben 82,7 kB Pressemitteilung - 24.05.20103     Unsachliche EEG-Diskussion gefährdet Arbeitsplätze und Einnahmen in der Region 816,9 kB Pressemitteilung - 08.03.2013     BOREAS Energie unterstützt den 17. Sachsen Anhalt Tag 85,2 kB Presseinformation - 08.02.2013     Sauberer Strom aus der Region - Grünes Licht für neuen Windpark 87,3 kB Pressemitteilung - 28.01.2013     Neun moderne Windenergieanlagen in Olbersleben sind ans Netz gegangen 82,3 kB Pressemitteilung - 15.01.2013     Leistungsstärkste Windenergieanlagen in Thüringen 82,1 kB Pressemitteilung - 29.11.2012     100% Erneuerbarer Strom für Thüringen realistisch 85,6 kB Pressemitteilung - 29.11.2012     Leistungsstärkste Windenergieanlagen in Thüringen 82,3 kB Pressemitteilung - 29.11.2012     Sauberer Strom an Stelle von ungenutzten Ruinen 83,7 kB Pressemitteilung - 06.11.2012     Global Wind Day in Thüringen 808,8 kB Pressemitteilung - 13.06.2012     BOREAS zur aktuellen politischen Diskussion 614,3 kB Stellungnahme - 06.09.2012     Windfest im Windpark Ballstädt / Westhausen 643,0 kB Presseinformation - 08.09.2012     Große Resonanz beim Windfest 584,4 kB Pressenachricht - 09.09.2012            Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten     Unternehmensnachrichten     10.02.2015   Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran   Seit Dezember erzeugen acht neue, moderne Windenergieanlagen am Standort Mangelsdorf sauberen Strom in der Gemeinde Jerichow.  Damit kann die Firma BOREAS Energie GmbH noch im gleichen Jahr nach Erhalt der Genehmigung den erfolgreichen Abschluss der Baumaßnahmen vermelden   Weiterlesen … Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    27.05.2014   Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben   Herbsleben, als Gemeinde der Erneuerbaren Energien, hat Besuch aus Afrika: Am Dienstag, dem 27.05.2014, besuchte ein hochrangiger Mitarbeiter der Elektrizitätswerke Sansibar (ZECO) das Windfeld in Herbsleben und besichtigte die neu errichtete Windenergieanlage.   Weiterlesen … Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    10.04.2014   Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG   Die Auswirkungen der aktuellen Diskussion zum Erneuerbaren-Energien-Gesetz (EEG) sowie des Gesetzentwurfs der Bundesregierung sind für die Branche der Erneuerbaren Energien deutlich spürbar. BOREAS bemerkt eine zunehmende Verunsicherung bei Standortgemeinden, Zulieferern, Investoren und finanzierenden Banken.   Weiterlesen … Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG    15.03.2014   Energiewende in Bürgerhand – Thüringer Energiegenossenschaft eG lädt zur Informationsveranstaltung   Die neu gegründete Energiegenossenschaft WH Thüringen eG lädt am 26.03.2014 um 19:00 Uhr zur ersten Informationsveranstaltung ins Kulturhaus Ballstädt ein. Anwohner des Windparks Wangenheim-Hochheim-Westhausen-Ballstädt erhalten hier erste Informationen zu einer interessanten Form der Bürgerbeteiligung an Photovoltaik- und Windprojekten.   Weiterlesen … Energiewende in Bürgerhand – Thüringer Energiegenossenschaft eG lädt zur Informationsveranstaltung    15.01.2014   Genehmigung für eine neue PV-Anlage am Standort Herbsleben erteilt   Die Energiewende im Unstrut-Hainich-Kreis nimmt weiter Fahrt auf: Am Mittwoch, den 15.01.2014, wird durch Landrat Herrn Zanker offiziell die Genehmigung für den Bau einer neuen PV-Anlage in Herbsleben überreicht.   Weiterlesen … Genehmigung für eine neue PV-Anlage am Standort Herbsleben erteilt    20.09.2013   Bundestagskandidat Lauinger informiert sich über Energiewende im Unstrut-Hainich-Kreis   Am Freitag, dem 20.09., besuchte der Bundestagskandidat der Grünen die Thüringer Windenergie-Firma BOREAS in ihrem Windpark in Kirchheilingen. Dabei hat er sich über die Chancen und Möglichkeiten, die die Windenergie für Thüringen bietet, informiert.   Weiterlesen … Bundestagskandidat Lauinger informiert sich über Energiewende im Unstrut-Hainich-Kreis    17.09.2013   Frischer Wind im Landkreis Gotha   Windenergie bietet neue Chancen und Angebote für die Bürgerinnen und Bürger im Landkreis. Die Thüringer Windenergie-Firma BOREAS bietet ab 2014 den Anwohnern in räumlicher Nähe zu BOREAS Windenergieanlagen die Möglichkeit preiswerten Naturstrom zu beziehen und sich mit der Thüringer Energiegenossenschaft an regenerativen Energieprojekten zu beteiligen.   Weiterlesen … Frischer Wind im Landkreis Gotha    17.09.2013   Nächster Schritt für die Erweiterung des Windfeldes Herbsleben   Die Energiewende nimmt weiter Fahrt auf: Am Dienstag, dem 17.09.2013, wurde durch Landrat Harald Zanker offiziell die Genehmigung für den Bau von 3 neuen, modernen Windenergieanlagen im Windfeld Herbsleben an die Thüringer Firma BOREAS übergeben.   Weiterlesen … Nächster Schritt für die Erweiterung des Windfeldes Herbsleben    29.08.2013   Tag des offenen Windrads – die BOREAS Energie GmbH zu Besuch beim 9. Seeligstädter Dorffest   Am Samstag, dem 31.08.2013, lädt die BOREAS Energie GmbH im Rahmen des Seeligstädter Dorffestes alle Interessierten recht herzlich zum „Tag des offenen Windrads“ auf der Baeyerhöhe, Gemeinde Klipphausen, ein. Von 14:00 bis 18:00 Uhr erwartet die Besucher ein vielfältiges Programm zum Thema Windenergie – Panoramablick aus über 60 Metern inklusive.   Weiterlesen … Tag des offenen Windrads – die BOREAS Energie GmbH zu Besuch beim 9. Seeligstädter Dorffest    09.08.2013   Japanische Delegation informiert sich über Windenergie in Thüringen   Seit Mittwoch, den 07. August, ist eine japanische Delegation unter Führung des früheren japanischen Premierministers Jun’ichirō Koizumi auf Besuch in Thüringen um sich über die Erzeugung und das Management von Erneuerbaren Energien zu informieren. Dabei wurde auch der von BOREAS betriebene, leistungsfähigste Windpark Thüringens in Wangenheim / Hochheim besichtigt.   Weiterlesen … Japanische Delegation informiert sich über Windenergie in Thüringen    12.06.2013   BOREAS Energie errichtet ein weiteres Büro in Herbsleben   Die Vorarbeiten sind schon seit längerem abgeschlossen, inzwischen gehen die Renovierungs- und Bauarbeiten an einem weiteren Firmensitz des Thüringer Unternehmens für Erneuerbare Energien sichtbar voran.   Weiterlesen … BOREAS Energie errichtet ein weiteres Büro in Herbsleben    24.05.2013   Bauauftrag mit siebenstelligem Auftragsvolumen an die Heinz Werner GmbH Aschara vergeben   Die BOREAS Energie GmbH hat im Zuge der Erweiterung des Windfeldes Hochheim die Firma Heinz Werner aus Bad Langensalza für die Tiefbauarbeiten beauftragt.   Weiterlesen … Bauauftrag mit siebenstelligem Auftragsvolumen an die Heinz Werner GmbH Aschara vergeben    08.03.2013   Unsachliche EEG-Diskussion gefährdet Arbeitsplätze und Einnahmen in der Region   Eine Versachlichung der EEG - Diskussion als Grundlage zur gemeinsamen Weiterentwicklung der Energiewende ist notwendig.  BOREAS entwickelt Konzept zur Energiespeicherung und regionalen Stromversorgung.   Weiterlesen … Unsachliche EEG-Diskussion gefährdet Arbeitsplätze und Einnahmen in der Region    13.02.2013   BOREAS Energie unterstützt den 17. Sachsen Anhalt Tag   Der im Landkreis Jerichower Land mit mehreren Windparks und einem Planungsbüro  vertretene Energiedienstleister BOREAS ist Partner der Stadt Gommern beim größten Volksfest des Landes.   Weiterlesen … BOREAS Energie unterstützt den 17. Sachsen Anhalt Tag    28.01.2013   Sauberer Strom aus der Region - Grünes Licht für neuen Windpark   11 moderne Windräder sollen die Energiewende in der Region voran bringen. Darauf verständigten sich die Projektentwickler der juwi-Gruppe und der Energiedienstleister BOREAS, die die Planungen für den Windpark gemeinsam betreiben.   Weiterlesen … Sauberer Strom aus der Region - Grünes Licht für neuen Windpark    16.01.2013   Neun moderne Windenergieanlagen in Olbersleben sind ans Netz gegangen   Alle neuen Windenergieanlagen in Olbersleben konnten noch im Dezember nach einer Bauzeit von nur sechs Wochen in Betrieb genommen werden. Diese versorgen damit bereits ab Januar über  35.000 Menschen mit sauberem Strom.   Weiterlesen … Neun moderne Windenergieanlagen in Olbersleben sind ans Netz gegangen    16.01.2013   Leistungsstärkste Windenergieanlagen in Thüringen   Im Windfeld Kirchheilingen werden aktuell die leistungsstärksten Windenergieanlagen Thüringens errichtet. Diese werden in Zukunft ca. 16 Millionen KWh regenerativen Strom pro Jahr erzeugen.   Weiterlesen … Leistungsstärkste Windenergieanlagen in Thüringen    29.11.2012   100% Erneuerbarer Strom für Thüringen realistisch   Eine Studie des Kraftwerksbetreibers BOREAS zeigt, dass ein zu hundert Prozent aus Erneuerbaren Energien gedeckter Stromverbrauch für Thüringen bis 2035 erreicht werden kann. Dabei hat ein Ausbau der Windenergie positive Effekte auf Strompreis und die regionale Wirtschaft.   Weiterlesen … 100% Erneuerbarer Strom für Thüringen realistisch    29.11.2012   Leistungsstärkste Windenergieanlagen in Thüringen   Im Windfeld Kirchheilingen werden aktuell die leistungsstärksten Windenergieanlagen Thüringens errichtet. Diese werden in Zukunft ca. 16 Millionen KWh regenerativen Strom pro Jahr erzeugen.   Weiterlesen … Leistungsstärkste Windenergieanlagen in Thüringen    06.11.2012   Sauberer Strom an Stelle von ungenutzten Ruinen   Clingen / Ballhausen  Im Thüringer Ort Clingen wurde auf einer ungenutzten Konversionsfläche eine moderne Photovoltaikanlage errichtet.   Weiterlesen … Sauberer Strom an Stelle von ungenutzten Ruinen    19.09.2012   BOREAS zur aktuellen politischen Diskussion   Energie aus Thüringen für Thüringen - Die regionale Energiegewinnung bringt neue Einnahmequellen für Gemeinden, Firmen und Anwohner und schafft in ländlichen Gebieten neue Arbeitsplätze...   Weiterlesen … BOREAS zur aktuellen politischen Diskussion    09.09.2012   Sehr große Resonanz beim BOREAS Windfest im Windpark Ballstädt / Westhausen   BOREAS Energie GmbH feierte gemeinsam mit den Bürgerinnen und Bürgern der umliegenden Gemeinden ein großes Windfest anlässlich der Erweiterung von Thüringens leistungsstärkstem Windpark.   Weiterlesen … Sehr große Resonanz beim BOREAS Windfest im Windpark Ballstädt / Westhausen    08.09.2012   BOREAS Windfest im Windpark Ballstädt / Westhausen   Am 08. September eröffnet die BOREAS Energie GmbH im Rahmen eines großen Windfestes den 4. Bauabschnitt des Windfeldes Wangenheim / Hochheim / Ballstädt / Westhausen. Das damit leistungsstärkste Windfeld Thüringens erzeugt sauberen Strom für rund 150.000 Menschen.   Weiterlesen … BOREAS Windfest im Windpark Ballstädt / Westhausen    13.06.2012   Global Wind Day in Thüringen   BOREAS Energie unterstützt den Global Wind Day, um Chancen und Potenzial der Windenergienutzung in Mitteldeutschland bekannter zu machen   Weiterlesen … Global Wind Day in Thüringen    07.09.2011   BOREAS Invest GmbH legt Genussrecht für Erneuerbare Energien auf   Fester Zinssatz, lokales Investment und eine ökologische Geldanlage. Durch den Erwerb von Genussrechten der  BOREAS Invest GmbH bieten wir eine interessante Möglichkeit, sich an Projekten im  Bereich  der Erneuerbaren Energien zu beteiligen.   Weiterlesen … BOREAS Invest GmbH legt Genussrecht für Erneuerbare Energien auf    28.01.2011   Sonniger Musikverein   BOREAS nimmt Photovoltaikanlage auf dem Dach des Musikvereins "Laetitia" Weselberg e. V. in Betrieb.   Weiterlesen … Sonniger Musikverein    25.01.2011   Wind und Sonne versorgen Herbsleben   Einweihung: Die leistungsfähigste Photovoltaikanlage im Unstrut-Hainich-Kreis verstärkt nunmehr den Windpark Herbsleben zum Wind-Solarkraftwerk Herbsleben.   Weiterlesen … Wind und Sonne versorgen Herbsleben    12.01.2011   Mit frischem Wind zu Auswärtsspielen   BOREAS übergibt dem Ohrdrufer SV einen neuen Mannschaftsbus.   Weiterlesen … Mit frischem Wind zu Auswärtsspielen    15.12.2010   Neue Klänge aus der Kirche   Olberslebener Kirche bekommt neue Bronzegussglocken - hohes Engagement der Kirchengemeinde unterstützt durch BOREAS Energie GmbH.   Weiterlesen … Neue Klänge aus der Kirche    31.08.2010   DREWAG und BOREAS kooperieren im Bereich Erneuerbarer Energien   Die DREWAG – Stadtwerke Dresden GmbH und die BOREAS Energie GmbH kooperieren auf dem Gebiet der Erneuerbaren Energien.   Weiterlesen … DREWAG und BOREAS kooperieren im Bereich Erneuerbarer Energien             ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Beteiligung - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Beteiligung          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Kapitalanlage &gt; Beteiligung     Umweltfreundliche Geldanlagen » Ihre Beteiligungs-möglichkeiten mit erneuerbaren Energien   Wind- und Photovoltaikanlagen erzeugen nicht nur sauberen Strom. In den letzten Jahren haben sie sich auch zu einer renditestarken Kapitalanlage entwickelt. Besonders in Zeiten einer niedrigen Verzinsung ist eine Beteiligung an Windkraft- bzw. Photovoltaikprojekten eine alternativen Möglichkeit der Geldanlage und somit eine sinnvolle Ergänzung in Ihrem Portfolio.  Wir bieten Privatinvestoren und institutionellen Anlegern unterschiedliche Beteiligungsmodelle an. Neben dem kompletten Verkauf von Anlagen bevorzugen wir eine Beteiligung an unseren Windkraft- und Photovoltaikprojekten. Dadurch haben Sie die Möglichkeit als Kommanditist, also als Mitunternehmer, den Kurs unserer Projekte mitzusteuern. Gleichzeitig stehen wir Ihnen als kompetenter Partner mit mehr als 20 Jahren Erfahrung bei der Betriebsführung derartiger Anlagen zur Seite.  Wir haben ihr Interesse geweckt? Gern informieren wir Sie über unsere Projekte und den damit verbundenen Beteiligungsmöglichkeiten.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Photovoltaikanlagen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Windkraftanlagen  Umspannwerke  Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen            Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Projekte &gt; Photovoltaikanlagen &gt; Photovoltaikanlagen      Photovoltaikanlagen    Errichtung Standort Bundesland Leistung   Gesamt  31 PV-Anlagen    38.177,48 kWp              2014  2 PV-Anlagen    2425,11 kWp    Jul 14   LK Bitburg-Prüm   Rheinland-Pfalz  2.400,0 kWp    Jul 14   Unstrut-Hanich-Kreis   Thüringen  25,11 kWp              2013  2 PV-Anlagen    864,29 kWp     Mrz 13    LK Gotha    Thüringen   542,85 kWp     Mrz 13   Unstrut-Hainich-Kreis  Thüringen  321,44 kWp              2012  5 PV-Anlagen    4578,93 kWp    Sep 12   Kyffhäuserkreis   Thüringen  3.562,3 kWp    Sep 12   Unstrut-Hainich-Kreis    Thüringen   943,3 kWp    Jun 12   LK Sömmerda   Thüringen  15,8 kWp    Jun 12   Unstrut-Hainich-Kreis   Thüringen  31,20 kWp    Jun 12   LK Gotha   Thüringen  26,4 kWp              2011  6 PV-Anlagen   27122 kWp    Dez 11   LK Bautzen   Sachsen  20.004,4 kWp    Dez 11   LK Gotha   Thüringen  422,5 kWp    Dez 11   Kyffhäuserkreis   Thüringen  4.705,9 kWp     Jul 11    Departement Moselle    Lothringen (Frankreich)   1.841,0 kWp     Mai 11    Unstrut-Hainich-Kreis    Thüringen   106,6 kWp    Mrz 11   Landkreis Jerichower Land    Sachsen-Anhalt   41,6 kWp              2010  4 PV-Anlagen    2116,8 kWp    Sep 10   Landkreis Südwestpfalz    Rheinland-Pfalz   23,0 kWp    Sep 10   Unstrut-Hainich-Kreis    Thüringen   351,1 kWp    Jun 10   Landkreis Gotha    Thüringen   9,7 kWp    Jun 10   Unstrut-Hainich-Kreis    Thüringen   1.733,0 kWp              2009  5 PV-Anlagen    912,9 kWp    Dez 09   Unstrut-Hainich-Kreis    Thüringen   53,3 kWp    Dez 09   Unstrut-Hainich-Kreis    Thüringen   427,4 kWp    Dez 09   Unstrut-Hainich-Kreis    Thüringen   68,0 kWp    Dez 09   Unstrut-Hainich-Kreis    Thüringen   15,8 kWp    Dez 09   Unstrut-Hainich-Kreis    Thüringen   348,4 kWp              2008  2 PV-Anlagen    25 kWp    Dez 08   Landkreis Meißen    Sachsen   8,4 kWp    Nov 08   Landkreis Gotha    Thüringen   16,6 kWp              2007  1 PV-Anlage    7,3 kWp    Jun 07  Landkreis Meißen   Sachsen   7,3 kWp              2006  3 PV-Anlagen    96,3 kWp    Aug 06  Landkreis Meißen   Sachsen   17,5 kWp    Jul 06   Landkreis Meißen   Sachsen  49,0 kWp     Jan 06    Landkreis Meißen   Sachsen  29,8 kWp              2004  1 PV-Anlage    29,1 kWp    Dez 04  Landkreis Meißen   Sachsen   29,1 kWp              ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Photovoltaikanlagen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Windkraftanlagen  Umspannwerke  Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen            Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Projekte &gt; Photovoltaikanlagen &gt; Photovoltaikanlagen     Photovoltaikanlagen (ausgewählte Referenzen)    Photovoltaikanlage Clingen        Standort: Clingen (Thüringen)  Nennleistung: 3.562,24 kWp Inbetriebnahme: September 2012         Photovoltaikanlage Greußen        Standort: Greußen (Thüringen)  Nennleistung: 4.705,92 kWp  Inbetriebnahme: Dezember 2011           Photovoltaikanlage Elsterheide        Standort: Elsterheide (Sachsen)  Nennleistung: 20.004,40 kWp  Inbetriebnahme: Dezember 2011         Photovoltaikanlage Warza        Standort: Warza (Thüringen)  Nennleistung: 422,53 kWp  Inbetriebnahme: Dezember 2011         Photovoltaikanlage Herbsleben        Standort: Herbsleben (Thüringen)  Nennleistung: 1.733,00 kWp  Inbetriebnahme: Juni 2010     Photovoltaikanlage Kutzleben        Standort: Kutzleben (Thüringen)  Nennleistung: 348,38 kWp Inbetriebnahme: Dezember 2009           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Umspannwerke - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Windkraftanlagen  Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Projekte &gt; Umspannwerke &gt; Umspannwerke      Umspannwerke    Standort Inbetriebnahme/ Erweiterung Bundesland Leistung  angeschlossene Windparks (WP) und Photovoltaikanlagen (PVA)    Nessa  2014  Sachsen-Anhalt  31,5 MVA   Einspeisepunkt für WP Hohenmölsen     Großenehrich  2014  Thüringen  40 MVA   Einspeisepunkt für WP Hornsömmern     Genthin Ost  2014  Sachsen-Anhalt  50 MVA   Einspeisepunkte für WP Mangelsdorf/ Fischbeck     Buttstädt  2012  Thüringen  80 MVA   Einspeisepunkt für WP Olbersleben       Körbelitz-Wind  2006/2008  Sachsen-Anhalt  80 MVA   Einspeisepunkt für WP Woltersdorf, Schermen, Gommern, Ziepel und Büden       Schilfa  2006  Thüringen  63 MVA   Einspeisepunkt für WP Greußen, Ottenhausen und Kutzleben       Elsterheide  2005/2011  Sachsen  40 MVA   Einspeisepunkt für WP und PVA Elsterheide       Seeligstadt  2003  Sachsen  25 MVA   Einspeisepunkt für WP Baeyerhöhe       Dauer  2000  Brandenburg  50 MVA   Einspeisepunkt für WP Klockow, Tornow, Schenkenberg, Z-Reihe und Neuenfeld       Bad Langensalza  1999/2008/ 2010/2011  Thüringen  143 MVA   Einspeisepunkt für WP Kirchheilingen, Tottleben, Blankenburg und Ballstädt/Westhausen       Gräfentonna  1999/2005/ 2010  Thüringen  126 MVA   Einspeisepunkt für WP Wangenheim/Hochheim, Herbsleben und Großvargula       Oppeln  1999  Sachsen  40 MVA   Einspeisepunkt für WP Melaune, Reichenbach und Sohland        Rüdersdorf   1996  Brandenburg  7 MVA   Einspeisepunkt für WP Rüdersdorf                 ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Umspannwerke - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Windkraftanlagen  Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Projekte &gt; Umspannwerke &gt; Umspannwerke     Umspannwerke      Umspannwerk Buttstädt        Standort: Buttstädt (Thüringen)  Leistung: 80 MVA Inbetriebnahme: 2012 Errichtet für den Windpark: Olbersleben     Umspannwerk Körbelitz Wind        Standort: Körbelitz (Sachsen-Anhalt)  Leistung 1. Ausbaustufe: 31,5 MVA Leistung 2. Ausbaustufe: 80 MVA Inbetriebnahme: 2006/2008 Errichtet für die Windparks: Woltersdorf, Schermen, Gommern, Ziepel und Büden     Umspannwerk Schilfa        Standort: Schilfa (Thüringen)  Leistung 1. Ausbaustufe: 63 MVA Leistung 2. Ausbaustufe: 63 MVA Inbetriebnahme: 2006 ( 1. Ausbaustufe ) Errichtet für die Windparks: Kutzleben, Greußen und Ottenhausen     Umspannwerk Elsterheide        Standort: Elsterheide (Sachsen)  Leistung 1. Ausbaustufe: 25 MVA Leistung 2. Ausbaustufe: 40 MVA Inbetriebnahme: 2005/2011 Errichtet für den Windpark und die PVA Elsterheide     Umspannwerk Seeligstadt        Standort: Seeligstadt (Sachsen)  Leistung: 25 MVA Inbetriebnahme: 2003 Errichtet für den Windpark: Baeyerhöhe     Umspannwerk Dauer        Standort: Dauer (Brandenburg)  Mit dem UW Dauer konnte ein weiteres Umspannwerk in Betrieb genommen werden, dass aufgrund seiner speziellen technischen Ausrüstung, seiner hohen Betriebssicherheit und leichtem Rückbau und Wiederverwendung nach Ablauf der örtlichen Betriebsdauer den ökonomischen und ökologischen Erfordernissen der Erzeugung Regenerativer Energien genügt. Als Kompakt-Umspannwerk konzipiert, bietet es alle Erfordernisse zur Übersetzung der Spannungen aus dem Hochspannungsnetz in das Mittelspannungsnetz und umgekehrt.  Das 110/20 KV-Freiluft Anschluss- und Umspannwerk Dauer ermöglicht die Einspeisung von Windenergie in einem Umfang von 50 MVA in das öffentliche Versorgungsnetz und dient damit als Umspannstation für zahlreiche eigene und fremde Windparks in der Uckermark. Die Fläche des Umspannwerks ist so dimensioniert und aufgeteilt, dass ein zweiter Transformator und ein zweites 110 kV-Schaltfeld aufgestellt werden können. Für die Erweiterung der 20-kV-Anlage ist auf dem Gelände ausreichend Platz für eine Gebäudeerweiterung vorgesehen.  Leistung 1. Ausbaustufe: 50 MVA Inbetriebnahme: 2000 (1. Ausbaustufe) Errichtet für die Windparks: Klockow, Tornow, Schenkenberg, Z-Reihe und Neuenfeld     Umspannwerk Bad Langensalza        Standort: Bad Langensalza (Thüringen)  Am Standort des Umspannwerkes Bad Langensalza erfolgte durch BOREAS eine Erweiterung des vorhandenen TEAG-Umspannwerkes durch Verlängerung der 110 kV Sammelschiene.  Erweiterung im vorhandenen TEAG-UW: Verlängerung der 110 kV-Sammelschiene und Einbau zwei eigener Trafos (80 MVA und 63 MVA) Inbetriebnahme: 1999/2008/2010/2012 Errichtet für die Windparks: Kirchheilingen, Tottleben, Blankenburg und Ballstädt/Westhausen     Umspannwerk Gräfentonna        Standort: Gräfentonna (Thüringen)  In Thüringen ging mit dem Umspannwerk Gräfentonna im September 1999 das erste betreibereigene Umspannwerk zur Einspeisung von Windenergie in Betrieb.  Nach einer Bauzeit von rund 7 Monaten wurde die erste Ausbaustufe mit einem Leistungsumfang von 63 MVA realisiert und das UW Gräfentonna an das Netz der TEAG angeschlossen. In einer zweiten Ausbaustufe wurde das Umspannwerk um nochmals 63 MVA erweitert, um der Nachfrage nach Einspeisemöglichkeiten für Windenergie in das öffentliche Netz gerecht zu werden.  BOREAS bietet damit eines der leistungsfähigsten Umspannwerke in Deutschland.  Leistung 1. Ausbaustufe: 63 MVA Leistung 2. Ausbaustufe: 63 MVA Inbetriebnahme: 1999, 2005, 2010 Errichtet für die Windparks: Wangenheim/Hochheim, Herbsleben und Großvargula     Umspannwerk Oppeln        Standort: Oppeln (Sachsen)  Das Umspannwerk war zum Zeitpunkt seiner Errichtung im Jahr 1999 das erste ausschließlich für die Stromeinspeisung aus Windenergie errichtete Umspannwerk in Sachsen.  Über zwei getrennte Mittelspannungskabel-Erdkabeltrassen mit insgesamt 11 km Länge wird die verstromte Energie zum Umspannwerk Oppeln geleitet.  Seit August 1999 wird über einen 40-MVA-Transformator der ankommende Windstrom auf 110kV umgespannt und über die 110-kV-Freileitung ins öffentliche Netz verteilt. In das Umspannwerk speisen die Windfelder Reichenbach und Melaune ihren produzierten Strom ein.  Leistung: 40 MVA Inbetriebnahme: 1999 Errichtet für die Windparks: Sohland, Melaune und Reichenbach           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Referenzliste Windkraftanlagen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke  Photovoltaikanlagen          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Projekte &gt; Windkraftanlagen &gt; Referenzliste Windkraftanlagen     Referenzliste     Errichtung Standort Bundesland Hersteller Nabenhöhe Nennleistung   Gesamt      400 WEA    685,4  MW                  2015      7 WEA    18..400 kW    Jul 15  Kutzleben  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Jul 15  Kutzleben  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Jul 15  Kutzleben  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Jul 15  Kutzleben  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Mrz 15  Hohenmölsen  Sa.-Anhalt  eno  123 m  2.200 kW    Feb 15  Hohenmölsen  Sa.-Anhalt  eno  123 m  2.200 kW    Jan 15  Fischbeck  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW                  2014      40 WEA    108.900 kW    Dez 14  Hohenmölsen  Sa.-Anhalt  eno  123 m  2.200 kW    Dez 14  Hohenmölsen  Sa.-Anhalt  eno  123 m  2.200 kW    Dez 14  Hohenmölsen  Sa.-Anhalt  eno  123 m  2.200 kW    Dez 14  Hohenmölsen  Sa.-Anhalt  eno  123 m  2.200 kW    Dez 14  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  141 m  2.400 kW    Dez 14  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  141 m  2.400 kW    Dez 14  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  141 m  2.400 kW    Dez 14  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  141 m  2.400 kW    Dez 14  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  141 m  2.400 kW    Dez 14  Mangelsdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  140 m  3.000 kW    Dez 14  Mangelsdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  140 m  3.000 kW    Dez 14  Mangelsdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  140 m  3.000 kW    Dez 14  Mangelsdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  140 m  3.000 kW    Dez 14  Mangelsdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  140 m  3.000 kW    Dez 14  Mangelsdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  140 m  3.000 kW    Dez 14  Mangelsdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  140 m  3.000 kW    Dez 14  Mangelsdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  140 m  3.000 kW    Dez 14  Hornsömmern  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Dez 14  Hornsömmern  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Dez 14  Hornsömmern  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Dez 14  Hornsömmern  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Nov 14  Roth im Hunsrück  Rh.-Pfalz  Vestas  140 m  3.000 kW    Okt 14  Roth im Hunsrück  Rh.-Pfalz  Vestas  140 m  3.000 kW    Sept 14  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Sept 14  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Aug 14  Herbsleben  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Mai 14  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Mai 14  Olbersleben  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Mai 14  Olbersleben  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Apr 14  Herbsleben  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Mrz 14  Olbersleben  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Mrz 14  Hochheim  Thüringen  Nordex  141 m  2.400 kW    Mrz 14  Hochheim  Thüringen  Nordex  141 m  2.400 kW    Feb 14  Kirchheilingen  Thüringen  Enercon  138 m  2.300 kW    Feb 14  Hochheim  Thüringen  Nordex  141 m  2.400 kW    Feb 14  Hochheim  Thüringen  Nordex  141 m  2.400 kW    Feb 14  Hochheim  Thüringen  Nordex  141 m  2.400 kW    Feb 14  Hochheim  Thüringen  Nordex  141m  2.400 kW    Jan 14  Hochheim  Thüringen  Nordex  141 m  2.400 kW    Jan 14  Olbersleben  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW                  2013      6 WEA    13.100 kW    Nov 13  Olbersleben  Thüringen  Vestas  140 m  3. 000 kW    Okt 13  Düngenheim  Rh.-Pfalz  Enercon  85 m  2.000 kW    Okt 13  Düngenheim  Rh.-Pfalz  Enercon  73 m  800 kW    Aug 13  Wittgendorf  Sa.-Anhalt  Enercon  108 m  2.300 kW    Jul 13  Blankenburg  Thüringen  Enercon  138 m  2.000 kW    Jan 13  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW                  2012      20 WEA    48.000 kW    Dez 12  Olbersleben  Thüringen  Vestas  125 m  2.000 kW    Dez 12  Olbersleben  Thüringen  Vestas  125 m  2.000 kW    Dez 12  Olbersleben  Thüringen  Vestas  125 m  2.000 kW    Dez 12  Olbersleben  Thüringen  Vestas  125 m  2.000 kW    Dez 12  Olbersleben  Thüringen  Vestas  125 m  2.000 kW    Dez 12  Olbersleben  Thüringen  Vestas  125 m  2.000 kW    Dez 12  Olbersleben  Thüringen  Vestas  125 m  2.000 kW    Dez 12  Olbersleben  Thüringen  Vestas  125 m  2.000 kW    Dez 12  Olbersleben  Thüringen  Vestas  125 m  2.000 kW    Dez 12  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  140 m  3.000 kW    Okt 12  Aschara  Thüringen  Enercon  138 m  2.000 kW    Apr 12   Ballstädt    Thüringen   Vestas  119 m  3.000 kW    Apr 12   Ballstädt    Thüringen   Vestas  119 m  3.000 kW     Mrz 12    Wangenheim    Thüringen   Enercon  138 m  2.000 kW     Mrz 12    Hochheim    Thüringen   Enercon  138 m  2.000 kW    Mrz 12   Westhausen    Thüringen   Vestas  119 m  3.000 kW    Mrz 12   Westhausen    Thüringen   Vestas  119 m  3.000 kW    Mrz 12   Ballstädt    Thüringen   Vestas  119 m  3.000 kW    Mrz 12   Ballstädt    Thüringen   Vestas  119 m  3.000 kW    Mrz 12   Ballstädt    Thüringen   Vestas  119 m  3.000 kW                  2011      15 WEA    32.000 kW                  Dez 11  Coume  Frankreich  Nordex  100 m  2.500 kW    Dez 11  Coume  Frankreich  Nordex  100 m  2.500 kW    Dez 11  Coume  Frankreich  Nordex  100 m  2.500 kW    Dez 11  Coume  Frankreich  Nordex  100 m  2.500 kW    Jun 11  Unstrut-Hainich  Thüringen  Vestas  105m  2.000 kW    Jun 11  Unstrut-Hainich  Thüringen  Vestas  105m  2.000 kW    Jun 11  Hochheim  Thüringen  Vestas  105m  2.000 kW    Jun 11  Hochheim  Thüringen  Vestas  125m  2.000 kW    Mai 11  Hochheim  Thüringen  Vestas  125m  2.000 kW    Mrz 11  Wangenheim  Thüringen  Vestas  105m  2.000 kW    Feb 11  Wangenheim  Thüringen  Vestas  105m  2.000 kW    Feb 11  Herbsleben  Thüringen  Vestas  105m  2.000 kW    Feb 11  Unstrut-Hainich  Thüringen  Vestas  105m  2.000 kW    Feb 11  Unstrut-Hainich  Thüringen  Vestas  105m  2.000 kW    Jan 11  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  105m  2.000 kW                  2010      8 WEA    16.000 kW                  Dez 10  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  105m  2.000 kW    Nov 10  Kirchheilingen  Thüringen  Enercon  138 m  2.000 kW    Feb 10  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Feb 10  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Feb 10  Tottleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Jan 10  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Jan 10  Reichenbach  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Jan 10  Reichenbach  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW                  2009      20 WEA    39.000 kW                  Dez 09  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 09  Reichenbach  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 09  Schermen  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 09  Schermen  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 09  Möckern-Büden  Sa.-Anhalt  Enercon  138 m  2.000 kW    Dez 09  Möckern-Büden  Sa.-Anhalt  Enercon  138 m  2.000 kW    Dez 09  Möckern-Büden  Sa.-Anhalt  Enercon  138 m  2.000 kW    Dez 09  Möckern-Büden  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 09  Möckern-Büden  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 09  Möckern-Büden  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 09  Woltersdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Aug 09  Gommern  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Aug 09  Gommern  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Jul 09  Möckern-Ziepel  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Jul 09  Möckern-Ziepel  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Feb 09  Dietlas  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Feb 09  Dietlas  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Feb 09  Dietlas  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Jan 09  Turnow  Brandenburg  GEWindEnergy  80 m  1.500 kW    Jan 09  Turnow  Brandenburg  GEWindEnergy  80 m  1.500 kW                  2008      19 WEA    38.000 kW                  Jun 08  Möckern-Büden  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Jun 08  Woltersdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Jun 08  Woltersdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Jun 08  Woltersdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Jun 08  Möckern-Ziepel  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Mai 08  Möckern-Ziepel  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Mai 08  Möckern-Ziepel  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Mai 08  Möckern-Ziepel  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Mai 08  Möckern-Ziepel  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Mai 08  Möckern-Ziepel  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Mrz 08  Gommern  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2000 kW    Mrz 08  Gommern  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2000 kW    Mrz 08  Gommern  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2000 kW    Feb 08  Gommern  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2000 kW    Feb 08  Gommern  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2000 kW    Feb 08  Gommern  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2000 kW    Feb 08  Gommern  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2000 kW    Feb 08  Gommern  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2000 kW    Feb 08  Gommern  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2000 kW                  2007      32 WEA    70.000 kW                  Dez 07  Ottenhausen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 07  Ottenhausen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 07  Ottenhausen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 07  Ottenhausen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 07  Ottenhausen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 07  Ottenhausen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 07  Ottenhausen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 07  Ottenhausen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Sep 07  Woltersdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Sep 07  Woltersdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Sep 07  Woltersdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Sep 07  Woltersdorf  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Boulay-Moselle  Frankreich  Nordex  80 m  2.500 kW    Aug 07  Schermen  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Aug 07  Schermen  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Jul 07  Schermen  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Jul 07  Schermen  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Jun 07  Schermen  Sa.-Anhalt  Vestas  80 m  2.000 kW    Feb 07  Schermen  Sa.-Anhalt  Vestas  105 m  2.000 kW    Jan 07  Hüffler  Rh.-Pfalz  Vestas  105 m  2.000 kW    Jan 07  Hüffler  Rh.-Pfalz  Vestas  105 m  2.000 kW                  2006      40 WEA    79.000 kW                  Dez 06  Sohland am Rotstein  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 06  Sohland am Rotstein  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 06  Sohland am Rotstein  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 06  Reichenbach  Sachsen  Fuhrländer  62 m  1.500 kW    Nov 06  Greussen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Nov 06  Greussen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Nov 06  Greussen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Nov 06  Greussen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Nov 06  Greussen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Nov 06  Greussen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Nov 06  Greussen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Nov 06  Greussen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Nov 06  Tornow  Brandenburg  Fuhrländer  100 m  1.500 kW    Okt 06  Greussen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Okt 06  Greussen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Okt 06  Greussen  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Sep 06  Hochheim  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Sep 06  Hochheim  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Sep 06  Wangenheim  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Sep 06  Wangenheim  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Sep 06  Kutzleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Aug 06  Watowainz  Brandenburg  Vestas  105 m  2.000 kW    Aug 06  Kutzleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Aug 06  Kutzleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Aug 06  Kutzleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Aug 06  Kutzleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Aug 06  Kutzleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Jul 06  Kutzleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Jul 06  Kutzleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Jul 06  Kutzleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Jul 06  Kutzleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Mai 06  Hochheim  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Mai 06  Wangenheim  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Apr 06  Hochheim  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Apr 06  Wangenheim  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Apr 06  Wangenheim  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Mrz 06  Hochheim  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Mrz 06  Wangenheim  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW    Feb 06  Magdeburg  Sa.-Anhalt  Enercon  108 m  2.000 kW    Jan 06  Elsterheide  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW                  2005      13 WEA    24.600 kW                  Dez 05  Elsterheide  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 05  Elsterheide  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 05  Elsterheide  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 05  Elsterheide  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 05  Elsterheide  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 05  Elsterheide  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 05  Elsterheide  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 05  Elsterheide  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 05  Elsterheide  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Dez 05  Elsterheide  Sachsen  Vestas  105 m  2.000 kW    Nov 05  Oberseifersdorf  Sachsen  Enercon  44 m  600 kW    Feb 05  Magdeburg  Sa.-Anhalt  Enercon  113 m  2.000 kW    Jan 05  Tottleben  Thüringen  Vestas  105 m  2.000 kW                  2004      4 WEA    7.800 kW                  Dez 04  Kirchheilingen  Thüringen  Vestas  100 m  2.000 kW    Sep 04  Baeyerhöhe  Sachsen  Enercon  65 m  1.800 kW    Mrz 04  Herbsleben  Thüringen  Vestas  100 m  2.000 kW    Feb 04  Gangloffsömmern  Thüringen  Vestas  100 m  2.000 kW                  2003      7 WEA    11.400 kW                  Dez 03  Baeyerhöhe  Sachsen  Enercon  65 m  1.800 kW    Dez 03  Baeyerhöhe  Sachsen  Enercon  65 m  1.800 kW    Dez 03  Baeyerhöhe  Sachsen  Enercon  65 m  1.800 kW    Dez 03  Blankenburg  Thüringen  Fuhrländer  100 m  1.500 kW    Dez 03  Blankenburg  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Dez 03  Kirchheilingen  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Jan 03  Neukirchen  Thüringen  Fuhrländer  85 m  1.500 kW                  2002      27 WEA    38.200 kW                  Dez 02  Faha  Saarland  Fuhrländer  100 m  1.500 kW    Dez 02  Uckermark  Brandenburg  Fuhrländer  65 m  1.500 kW    Dez 02  Neukirchen  Thüringen  Fuhrländer  85 m  1.500 kW    Dez 02  Eiterfeld  Hessen  Vestas    850 kW    Dez 02  Eiterfeld  Hessen  Vestas    850 kW    Nov 02  Faha  Saarland  Fuhrländer  100 m  1.500 kW    Nov 02  Gangloffsömmern  Thüringen  Fuhrländer  100 m  1.500 kW    Jul 02  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Jul 02  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Jul 02  Schanzberg / Oberseifersdorf  Sachsen  Enercon  44m  500 kW    Jun 02  Gangloffsömmern  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Jun 02  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Jun 02  Herbsleben  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Jun 02  Herbsleben  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Jun 02  Herbsleben  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Mai 02  Herbsleben  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Mai 02  Herbsleben  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Mai 02  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Mai 02  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Mai 02  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Mai 02  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Apr 02  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Apr 02  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Apr 02  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Apr 02  Sohland  Sachsen  REpower  65 m  1.500 kW    Feb 02  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Jan 02  Schenkenberg  Brandenburg  REpower  85 m  1.500 kW                  2001      29 WEA    38.100 kW                  Dez 01  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Dez 01  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Nov 01  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Nov 01  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Okt 01  Großvargula  Thüringen  REpower  100 m  1.500 kW    Okt 01  Schenkenberg  Brandenburg  REpower  85 m  1.500 kW    Okt 01  Schenkenberg  Brandenburg  REpower  85 m  1.500 kW    Okt 01  Sohland  Sachsen  REpower  65 m  1.500 kW    Okt 01  Sohland  Sachsen  REpower  65 m  1.500 kW    Sep 01  Sohland  Sachsen  REpower  65 m  1.500 kW    Sep 01  Sohland  Sachsen  REpower  65 m  1.500 kW    Sep 01  Schenkenberg  Brandenburg  REpower  85 m  1.500 kW    Sep 01  Sohland  Sachsen  REpower  65 m  1.500 kW    Sep 01  Schenkenberg  Brandenburg  REpower  85 m  1.500 kW    Aug 01  Dauer  Brandenburg  REpower  65 m  1.500 kW    Aug 01  Melaune  Sachsen  REpower  65 m  1.500 kW    Jul 01  Melaune  Sachsen  REpower  65 m  1.500 kW    Jun 01  Basedow  Brandenburg  Enercon    600 kW    Jun 01  Basedow  Brandenburg  Enercon    600 kW    Mai 01  Basedow  Brandenburg  Enercon    600 kW    Mai 01  Basedow  Brandenburg  Enercon    600 kW    Apr 01  Dauer  Brandenburg  GE Wind Energy  100 m  1.500 kW    Feb 01  Schermen  Sa.-Anhalt  Enercon  65 m  600 kW    Feb 01  Schermen  Sa.-Anhalt  Enercon  65 m  600 kW    Feb 01  Klockow  Brandenburg  GE Wind Energy  100 m  1.500 kW    Jan 01  Klockow  Brandenburg  GE Wind Energy  100 m  1.500 kW    Jan 01  Klockow  Brandenburg  GE Wind Energy  100 m  1.500 kW    Jan 01  Klockow  Brandenburg  GE Wind Energy  100 m  1.500 kW    Jan 01  Klockow  Brandenburg  GE Wind Energy  100 m  1.500 kW                  2000      30 WEA    40.820 kW                  Dez 00  Kirchheilingen  Thüringen  REpower  65 m  1.500 kW    Dez 00  Kirchheilingen  Thüringen  REpower  65 m  1.500 kW    Dez 00  Kirchheilingen  Thüringen  REpower  65 m  1.500 kW    Dez 00  Butterberg  Sachsen  REpower  65 m  1.500 kW    Sep 00  Lauba  Sachsen  Enercon    600 kW    Aug 00  Melaune  Sachsen  REpower  65 m  1.500 kW    Aug 00  Melaune  Sachsen  REpower  65 m  1.500 kW    Jun 00  Gotland  Schweden  Vestas    660 kW    Jun 00  Gotland  Schweden  Vestas    660 kW    Apr 00  Butterberg  Sachsen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Mrz 00  Neukirchen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Mrz 00  Neukirchen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Mrz 00  Melaune  Sachsen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Mrz 00  Neukirchen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Mrz 00  Neukirchen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Mrz 00  Neukirchen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Feb 00  Neukirchen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Feb 00  Neukirchen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Feb 00  Neukirchen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Feb 00  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Feb 00  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Feb 00  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Feb 00  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Feb 00  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Jan 00  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Jan 00  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Jan 00  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Jan 00  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Jan 00  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Jan 00  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW                  1999      23 WEA    31.750 kW                  Dez 99  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Dez 99  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Dez 99  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Dez 99  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Dez 99  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Dez 99  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Dez 99  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Dez 99  Wangenheim/Hochheim  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Dez 99  Melaune  Sachsen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Dez 99  Melaune  Sachsen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Nov 99  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Nov 99  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Nov 99  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Okt 99  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Okt 99  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Okt 99  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Okt 99  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Okt 99  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Okt 99  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Okt 99  Kirchheilingen  Thüringen  Nordex  69 m  1.300 kW    Sep 99  Auma  Thüringen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW    Sep 99  Dauer  Brandenburg  REpower    750 kW    Jun 99  Butterberg  Sachsen  GE Wind Energy  65 m  1.500 kW                  1998      8 WEA    6.750 kW                  Aug 98  Uckermark  Brandenburg  Enercon    500 kW    Aug 98  Blindow  Brandenburg  Nordex    1.000 kW    Jun 98  Sassendorf  Bayern  Enercon    1.500 kW    Jun 98  Auma  Thüringen  Enercon    1.500 kW    Jun 98  Uckermark  Brandenburg  Enercon    500 kW    Jun 98  Blindow  Brandenburg  NEG Micon    750 kW    Mrz 98  Schanzberg / Oberseifersdorf  Sachsen  Enercon  40m  500 kW    Mrz 98  Schanzberg / Oberseifersdorf  Sachsen  Enercon  40m  500 kW                  1997      2 WEA    2.000 kW                  Dez 97  Auma  Thüringen  Enercon    500 kW    Sep 97  Baeyerhöhe  Sachsen  Enercon    1.500 kW                  1996      8WEA    4.700 kW    Sep 96  Rüdersdorf  Brandenburg  BWU  60m  600kW    Sep 96  Rüdersdorf  Brandenburg  BWU  60m  600kW    Sep 96  Rüdersdorf  Brandenburg  BWU  60m  600kW    Aug 96  Rüdersdorf  Brandenburg  Vestas  53 m  600kW    Aug 96  Rüdersdorf  Brandenburg  Vestas  53 m  600kW    Aug 96  Rüdersdorf  Brandenburg  Vestas  53 m  600kW    Aug 96  Rüdersdorf  Brandenburg  Vestas  53 m  600kW    Jan 96  Auma  Thüringen  Enercon    500 kW                  1995      14 WEA    7.600 kW                  Dez 95  Selbitz  Bayern  Enercon    500 kW    Dez 95  Blindow  Brandenburg  NEG Micon    600 kW    Dez 95  Auma  Thüringen  Enercon    500 kW    Jun 95  Weselitz / Hoher Berg  Brandenburg  Enercon    500 kW    Jun 95  Uckermark  Brandenburg  Enercon    500 kW    Jun 95  Uckermark  Brandenburg  Enercon    500 kW    Jun 95  Uckermark  Brandenburg  Enercon    500 kW    Jun 95  Uckermark  Brandenburg  Enercon    500 kW    Jun 95  Uckermark  Brandenburg  Enercon    500 kW    Mai 95  Dauer  Brandenburg  NEG Micon    600 kW    Mai 95  Dauer  Brandenburg  NEG Micon    600 kW    Mai 95  Dauer  Brandenburg  NEG Micon    600 kW    Mrz 95  Rüdersdorf  Brandenburg  Tacke  50m  600kW    Mrz 95  Rüdersdorf  Brandenburg  Tacke  50m  600kW                  1994      22 WEA    8.050 kW                  Dez 94  Beerwalde  Sachsen  Micon    250 kW    Dez 94  Beerwalde  Sachsen  Micon    250 kW    Dez 94  Beerwalde  Sachsen  Micon    250 kW    Dez 94  Beerwalde  Sachsen  Micon    250 kW    Dez 94  Beerwalde  Sachsen  Micon    250 kW    Okt 94  Jöhstadt  Sachsen  Enercon  40 m  500 kW    Okt 94  Jöhstadt  Sachsen  Bioma    450 kW    Okt 94  Jöhstadt  Sachsen  Nordex    250 kW    Okt 94  Jöhstadt  Sachsen  Nordex    250 kW    Okt 94  Jöhstadt  Sachsen  Nordex    250 kW    Okt 94  Jöhstadt  Sachsen  NEG Micon    400 kW    Okt 94  Jöhstadt  Sachsen  NEG Micon    400 kW    Okt 94  Jöhstadt  Sachsen  Vestas    500 kW    Okt 94  Jöhstadt  Sachsen  Vestas    500 kW    Okt 94  Jöhstadt  Sachsen  Vestas    500 kW    Mai 94  Dauer  Brandenburg  Vestas    500 kW    Mai 94  Dauer  Brandenburg  Vestas    500 kW    Mai 94  Dauer  Brandenburg  Vestas    500 kW    Apr 94  Bärenbrück / Krabat  Brandenburg  Enercon    500 kW    Mrz 94  Weselitz / Hoher Berg  Brandenburg  NEC Micon    250 kW    Jan 94  Dauer  Brandenburg  NEG Micon    250 kW    Jan 94  Seelübbe  Brandenburg  NEG Micon    250 kW                  1993      1 WEA    250 kW    Dez 93  Gerswalde  Uckermark  Nordex    250 kW                  1992      5 WEA    1.025 kW    Jul 92  Hirtstein  Sachsen  NEG Micon    250 kW    Jul 92  Hirtstein  Sachsen  Lagerwey    75 kW    Jul 92  Hirtstein  Sachsen  Vestas    225 kW    Jul 92  Hirtstein  Sachsen  Vestas    225 kW    Jul 92  Hirtstein  Sachsen  NEG Micon    250 kW              ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Willkommen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum               Willkommen     BOREAS  BOREAS ist ein moderner Energiedienstleister im Bereich Erneuerbarer Energien und greift auf über 20 Jahre Windkrafterfahrung zurück.     Unternehmensnachrichten     Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG      Alle Meldungen »       Stellenangebote   Software-/Datenbankentwickler (m/w) am Standort Dresden    Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt)    Dispatcher Windenergie (m/w) am Standort Dresden (Sachsen)      weitere Stellenangebote »      Beteiligungsmöglichkeiten mit erneuerbaren Energien  Wind- und Photovoltaikanlagen erzeugen nicht nur sauberen Strom. Durch eine Beteiligung können auch Sie von der Energiewende profitieren.    Mehr Details      BOREAS Windfest        Aktuelle Termine  Aktuell sind keine Termine vorhanden.      Firmenportrait zum Download   Firmenportrait (2,8 MB)            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Windkraftanlagen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke  Photovoltaikanlagen          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Projekte &gt; Windkraftanlagen     Windkraftanlagen    Windkraftanlage Sassendorf        Standort: Sassendorf (Bayern)  Der Standort befindet sich in Sassendorf/Oberfranken nahe der Gemeinde Zapfendorf bei Bamberg. Neben günstigen Windverhältnissen bietet dieser Standort weitere wichtige Vorteile. Durch die Nähe zu einem öffentlichen Weg wurden die Kosten besonders niedrig gehalten, ebenso die Nähe zum Einspeisepunkt.  Die Windgeschwindigkeit am Standort wurde in 50 m Höhe mit 5,7 m/s gemessen. Dies ergibt für die ENERCON E 66 einen Energieertrag von 1.650.000 kWh/Jahr.  Bereits im Jahr 1995 erfolgten zum Projekt erste Planungen. Dieser Standort wurde als erster im Landkreis Bamberg ausgewählt. Die Gemeinde Zapfendorf hatte das Projekt mehrheitlich befürwortet. Der regionale Planungsverband sprach sich sogar mehrheitlich für die Errichtung der Windkraftanlage aus.     Windkraftanlage Selbitz        Standort: Selbitz (Bayern)  Der Standort liegt zwischen dem südwestlichen Zipfel des Vogtlandes und dem Frankenwald, auf einem Berg südlich der Ortschaft Sellanger. Das regionale Windgeschehen wird noch deutlich durch die Leitwirkung des über 100 km langen Erzgebirgszuges und dem Fichtelgebirge geprägt. Die Landschaft zeichnet sich vor allem durch tief eingeschnittene Täler der Flüsse und teils stark bewaldete Berge aus.  Die Anlage vom Typ Enercon E 40 mit einer Nennleistung vom 500 kW wurde im Dezember 1995 in Betrieb genommen. Das Windangebot am Standort beträgt hier etwa 190 W/m² in 40 m über Grund, was einer mittleren Windgeschwindigkeit von 5,6 m/s entspricht.     Windkraftanlage Krabat        Standort: Bärenbrück (Brandenburg)  Die für unser Unternehmen bis heute unverwechselbare Windkraftanlage "Krabat" vor den Schloten des Braunkohlekraftwerkes Jänschwalde positioniert- weithin sichtbar. Krabat - die legendäre Sagengestalt der Lausitz, war stets auf der Suche nach Wahrheit und Glück und hat bei Flaute in die Mühlenflügel geblasen, immer im Kampf für das Gute. "Krabat" war ein Demonstrationsprojekt, dass die Machbarkeit der Windkraftnutzung auf Braunkohlehalden praktisch zum Einsatz brachte. Die Planung erfolgte parallel zu der Erarbeitung der "Studie der Windkraftnutzung auf Braunkohlehalden im Land Brandenburg", in welcher die Problematik theoretisch dargestellt wurde. Mit der Errichtung dieser Anlage wurde ein Zeichen für zukunftsweisende Stromerzeugungstechnologien in dieser historischen Energieregion gesetzt.  Daten: erste Windkraftanlage in der Lausitz – errichtet am 14.04.1994 Nach einer Vorbereitungsphase von drei Jahren wurde die Anlage innerhalb von zwei Tagen Bauzeit und weiteren vier Tagen zur Herstellung der Betriebsbereitschaft auf der Anschlusshalde eines Braunkohletagebaus auf einer 30 m hohen künstlichen Erhebung auf einem Kreuzfundament mit 8 Pfählen errichtet. Die Flügel sind rd. 20 m lang, welche durch einen Anstellmotor im Anstellwinkel veränderbar sind. Es wurden insgesamt 1.700 m Mittelspannungskabel zur Ortsnetzstation Bärenbrück verlegt. Bei dem Turm handelt es sich um einen Spannbetonmast aus drei Teilen mit einem Gesamtgewicht von 127 t, der in Dresden gefertigt wurde. Die getriebelose Enercon E 40 zählte damals zu den "Großen" und stand für technische Innovation. Der Wind weht hier im Durchschnitt mit 5,8 m/s in Nabenhöhe.     Windfeld Basedow        Standort: Basedow (Brandenburg)  Der Standort der Windkraftanlage befindet sich etwa 1,5 km westnordwestlich der Ortschaft Basedow am Westrand des 94 m hohen Weinberg, der höchsten Erhebung im Umkreis von etwa 2-3 km. Es handelt sich hierbei um eine hügelige Endmoränenlandschaft zwischen den Orten Basedow, Wilhelmshof und Falkenhagen. Eine weitere markante Erhebung in in dieser Landschaft ist der Kakarinenberg mit 90,9 m über HN. Die gesamte Fläche einschließlich der umliegenden Flurstücke wird landwirtschaftlich bewirtschaftet. Um der ökologischen Sensibilität dieser Landschaft Rechnung zu tragen, wurden zahlreiche Ausgleichmaßnahmen in Rahmen großzügigster Strauch- und Baumbepflanzungen durchgeführt.  Bei den im Mai 2001 errichteten vier Windenergieanlagen von Typ E40 handelt es sich um Anlagen des Herstellers ENERCON, mit einer Leistung von 600 kW/Anlage und 44 m Rotordurchmesser. Bei diesem Anlagentyp handelt es sich um getriebelose Anlagen. Der emittierte Schall wird daher einzig durch die aerodynamischen Geräusche, die bei der Energieumsetzung an den Rotorblättern entstehen, verursacht. Um das am Standort Basedow vorhandene Windpotenzial voll auszuschöpfen, wurden die Türme als dreiteilige Stahlrohrtürme von einer freien Länge von jeweils 63 Metern ausgeführt.  Die Einspeisung der erzeugten Energie erfolgt in das Umspannwerk Güstrow.     Windkraftanlage Dauer D5        Standort: nördlich von Prenzlau (Brandenburg)  Der Standort der Windkraftanlage liegt im zentralen Gebiet der Uckermark wenige Kilometer nordöstlich von Prenzlau. Das Landschaftsbild der Region wird durch weite und freie, nahezu ausschließlich ackerbaulich genutzte Flächen geprägt. Wälder und Baumgruppen sind nur selten anzutreffen.  Die großen landwirtschaftlichen Schläge begünstigen eine ungehinderte Windströmung. Aus Westen, der Hauptwindrichtung, anströmende Winde erhöhen durch diese geringen Rauhigkeiten ihre Geschwindigkeit.  Am 30. August 2001 wurde die Anlage vom Typ Jacobs MD 70 mit 65 m Nabenhöhe, 70 m Rotordurchmesser und einer Leistung von 1.500 kW in Betrieb genommen.     Windfeld Hoher Berg        Standort: Falkenwalde (Brandenburg)  Auf der im Jahr 1992 durch die Gemeinde Falkenwalde als Natur- und Lehrpark ausgebauten Anhöhe, dem Hohen Berg bei Weselitz, befinden sich zwei unserer ersten Windkraftanlagen. Bei der im August 1993 in Betrieb genommene Anlage handelt es sich um eine Micon M 750/50 mit einer Nennleistung von 250 kW. Im Juni 1995 wurden am Standort noch eine Enercon E 40 mit einem Rotordurchmesser von 40,3 m und einer Nennleistung von 500 kW errichtet.  Der Anlagenstandort gilt aufgrund seiner guten geographischen und topographischen Gegebenheiten als einer der windergiebigsten in der Uckermark. Der sensiblen und schützenswerten Natur der Uckermark wurde durch großzügigste Begrünung des Anlagenstandorts und zahlreichen Ersatzbepflanzungen im Umkreis der Anlagen Rechnung getragen.     Windfeld Klockow        Standort: Schönfeld (Brandenburg)  Der Windpark ist in den brandenburgischen Gemeinden Schönfeld und Dauer im Landkreis Uckermark gelegen. In südwestlicher Richtung befindet sich ca. 15 km vom Standort entfernt die Stadt Prenzlau. Es wurden an diesem Standort Tacke 1.5.sl 100 m NH (Stahlrohrturm) und Rotordurchmesser 77 m aufgestellt. Die Anlagen wurden auf einem eigens hierfür gefertigten 8 m hohen Fundament errichtet. Aufgrund der Nähe zur Autobahn wurden die Anlagen mit einer Sensorik bezüglich "Eisabwurf" ausgestatte um somit auch hier die erforderlichen Sicherheitsbestimmungen zu erfüllen.  In Verbindung mit den durchzuführenden Ausgleichsmaßnahmen wird in einem abgerissenen Gehöft in den hier vorhandenen Kellerräumen Platz für Winterquartiere von Fledermäusen geschaffen.  Der Grünordnungsplan zum VE-Plan stellt fest, dass das Gebiet in einer weiträumig homogen ausgerichteten Ackerlandschaft liegt, so dass kein Rückgang des Brutbestandes zu erwarten ist. In den Randbereichen sind ausreichend Ausweichflächen vorhanden. K 6 Dez. 2000 Tacke 100 m NH K7 Jan. 2001 Tacke 100 m NH mit BOREAS Werbung K 8 Jan. 2001 K 9 am 15.01.01 Errichtung K 10 Fundament steht 15.01.01 Z 1     Windfeld Schenkenberg        Standort: Schenkenberg (Brandenburg)  Der Standort „Windfeld Schenkenberg“ liegt im zentralen Gebiet der Uckermark, wenige Kilometer nordöstlich von Prenzlau. Das Landschaftsbild der Region wird durch weite und freie, nahezu ausschließlich ackerbaulich genutzte Flächen geprägt. Die großen landwirtschaftlichen Schläge begünstigen eine ungehinderte Windströmung.  Die Schenkenberger Windenergieanlagen produzieren soviel Strom, dass die Verbrennung von 400 Waggons Braunkohle pro Jahr vermieden werden kann, und der Umwelt bleibt der Ausstoß von 500.000 Tonnen des Treibhausgases Kohlendioxid erspart.     Windkraftanlage Seelübbe        Standort: Seelübbe (Brandenburg)  Bei Prenzlau nahe des Seelübber Sees liegt der Windkraftanlagenstandort Seelübbe. Bedingt durch gute geographische Gegebenheiten, einem hüglichen Relief, dem See und dem weithin hindernisfreien Umland bietet der Standort gute Voraussetzungen für eine energetische Nutzung durch Windkraftanlagen. Unter Beachtung zahlreicher Interessen, insbesondere dem der Entwicklung der Uckerseenregion zu einem Schwerpunkt des Tourismus in der Uckermark , konnte im August des Jahres 1993 die Anlage des Typs Micon M 750 /50 mit einer Nennleistung von 250 kW in Betrieb genommen werden.     Windfeld Tornow      Standort: Tornow (Brandenburg)  Wenige Kilometer von Tornow entfernt verläuft die Bundesautobahn 20. In östlicher Richtung ist die polnische Grenze ca. 30 Kilometer (Luftlinie) entfernt. Im Norden grenzt der Ort unmittelbar an die Landesgrenze zu Mecklenburg-Vorpommern (Gemeinde Nieden). Die nächstgrößere Stadt in 15 Kilometer Entfernung im Süden ist Prenzlau.  Windenergieanlagen: 1 Fuhrländer MD77 Nennleistung 1,5 MW Gesamtleistung: 1,5 MW Inbetriebnahme: 2006 Ertrag pro Jahr: ca. 4,5 Mio. kWh     Windfeld Uckermark        Standort: Uckermark (Brandenburg)  Wind ist die größte einheimische Energiequelle der Uckermark.  Der Standort befindet sich nördlich von Prenzlau auf der Hochfläche östlich der Orte Blindow und Dauer. Die Umgebung des Ortes ist völlig waldlos und besteht zum größten Teil aus Ackerflächen. Die Besiedlungsdichte ist hier eine der geringsten in ganz Deutschland. Es liegt deshalb eine sehr gut nutzbare ausgeglichene Windströmung vor. In Hauptwindrichtung befindet sich das Ueckertal. An dessen flach ansteigendem Hang sich der Wind weiter verstärkt. Das Windangebot beträgt hier rund 230W/m³ in 40 m Grund, was einer mittleren Windgeschwindigkeit von 5,9 m/s entspricht.Mit dem Ausbau des Windfeldes wurde am 04.Mai 1994 begonnen.  Gedanken der Erbauer aus dieser Zeit: „uff, die Mühlen stehen endlich, in der Rekordzeitzeit von 5 Wochen, vom Beginn der Fundamentarbeiten bis zum Anheben an den Kranhaken. Endlich stehen sie! Aber warum drehen sie sich nicht?. Der Stromanschluss fehlt noch. Nur noch 50 m unter die Bahngleise bis zum Umspannwerk. Und die Deutsche Bahn stimmt schon seit Wochen zu?............ Und nun drehen sie sogar und sehen noch schöner aus. Das beruhigt die Nerven!“  Schon bald nach der Errichtung der ersten Anlagen begann man mit der Begrünung der einzelnen Standorte mit Trockenrasen und teilweise mit Hagebutten und Pfaffenhüttchen. Mit dem weiteren Ausbau des Windfeldes wurde eine Obstbaumallee auf eine Länge von 2,5 Kilometern Länge gepflanzt. An drei unterschiedlichen Standorten im Windfeld wurden Hecken in einer Gesamtlänge von fast 4 Km Länge gesetzt und seltene und vom Aussterben bedrohte Tierarten wie Schafstelze, Neutöter und Grauammer haben in den Hecken ein neues Zuhause gefunden. Sie sind die Nahrungsgrundlage für Vögel die in der Uckermark selten geworden sind. Geplant ist in naher Zukunft die Integration eines Amphibienleitsystems in den Wegen, da auch unter Schutz stehende Eidechsen am Standort zu beobachten sind. Insgesamt wurden seit dem ersten Spatenstich 1994 bis 1999 insgesamt 23 Anlagen errichtet.     Windfeld Watowainz        Standort: Watowainz (Brandenburg)  Windenergieanlagen: 1 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 2 MW Inbetriebnahme: 2006 Ertrag pro Jahr: ca. 5 Mio. kWh     Windpark Boulay-Moselle        Standort: nördlich von Metz (Frankreich)  Boulay liegt im Département Moselle im Nord-Osten Frankreichs in der nähe von Metz und ist der Verwaltungssitz des Arrondissements Boulay-Moselle sowie des Kantons Boulay-Moselle.  Windenergieanlagen:  12 Nordex N90 Nennleistung à 2,5 MW Gesamtleistung: 24 MW Inbetriebnahme: 2007 Ertrag pro Jahr: ca. 81,5 Mio. kWh     Windkraftanlage Eiterfeld        Standort: Eiterfeld (Hessen)  Am Standort Eiterfeld wurden im Dezember 2002 zwei Windenergieanlagen vom Typ Vestas V 52 und einer Nabenhöhe von 65 m errichtet. Die Leistung je Anlage beträgt 850 kW.  Windenergieanlagen: 2 Vestas V52 Nennleistung à 0,85 MW Gesamtleistung: 1,7 MW Inbetriebnahme: 2002 Ertrag pro Jahr: ca. 3 Mio. kWh     Windfeld Hüffler        Standort: Hüffler (Rheinland-Pfalz)  Das Straßendorf Hüffler liegt im Bledesbachtal (volkstümlich auch „Saubeerdal“ genannt) entlang der Landstraße 360. Die Höhe der Talsohle beträgt 310 m. Das Gelände steigt auf beiden Seiten des Ortes etwas an. Die höchste Anhöhe ist der Dillmeßrech mit 390 m. Die Anhöhe wird am höchsten Punkt von der Autobahn A 62 durchschnitten.  Windenergieanlagen: 2 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 4 MW Inbetriebnahme: 2007 Ertrag pro Jahr: ca. 9 Mio. kWh     Windfeld Faha        Standort: Faha (Saarland)  Nach nur 15-monatiger Planungszeit durch unsere Niederlassung Saarland wurden am 12.12.2002 zwei Windenergieanlagen MD 77, Rotordurchmesser 77 m, Nabenhöhe 100 m, des namhaften Herstellers Fuhrländer mit einer Gesamtnennleistung von 3,5 MW und einem durchschnittlichen Energieertrag von 7.500.000 kWh offiziell durch den Bürgermeister Herrn Zimmer in Betrieb genommen. Der Standort befindet sich in einem von der Saarländischen Landesregierung ausgewiesenem Vorranggebiet für Windenergienutzung in der Gemeinde Mettlach (LK Merzig-Wadern).  Windenergieanlagen: 2 Fuhrländer MD 77 Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 3 MW Inbetriebnahme: 2001 Ertrag pro Jahr: ca. 7,5 Mio. kWh     Windfeld Gommern        Standort: Gommern (Sachsen-Anhalt)  Gommern liegt an der Ehle, einem Nebenfluss der Elbe. Hier kreuzen sich die Bundesstraßen 184 (Magdeburg – Dessau) und 246a (Schönebeck – Möckern). Gommern liegt an der Bahnlinie Magdeburg – Dessau – Leipzig / (Lutherstadt Wittenberg). Südöstlich erstreckt sich ein ausgedehntes Waldgebiet mit einem größeren Naherholungsgebiet an der Straße nach Schönebeck. Die Landeshauptstadt Magdeburg ist 16 Kilometer, die Kreisstadt Burg 31 Kilometer entfernt.  Windenergieanlagen: 9 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 18 MW Inbetriebnahme: 2008 Ertrag pro Jahr: ca. 51 Mio. kWh     Windfeld Magdeburger Hafen        Standort: Magdeburg (Sachsen-Anhalt)  Mit seiner zentralen Lage am Treffpunkt von Mittellandkanal, Elbe-Havel-Kanal und Elbe, dem Wasserstraßenkreuz Magdeburg, bietet der Hafen eine gut Ausgangssituation für den Umschlagverkehr. Er liegt im Einzugsbereich der Seehäfen Hamburg und Bremen. Er ist außerdem direkt durch eine Autobahn erschlossen und besitzt eine eigene Hafenbahn mit Anschluss an das Bahnnetz am Eisenbahnknoten Magdeburg.  Windenergieanlagen: 1 Enercon E 70 Nennleistung  2 MW 1 Enercon E 82 Nennleistung  2 MW Gesamtleistung: 4 MW Inbetriebnahme: 2005 Ertrag pro Jahr: ca. 8,5 Mio. kWh     Windfeld Schermen        Standort. Schermen (Sachsen-Anhalt)  Schermen liegt ca. 16 km nordöstlich von Magdeburg.  Windenergieanlagen: 6 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 12 MW Inbetriebnahme: 2007 Ertrag pro Jahr: ca. 30 Mio. kWh     Windfeld Woltersdorf        Standort: Woltersdorf (Sachsen-Anhalt)  Woltersdorf ist eine kleine Gemeinde am Westrand des Flämings, der mit dem zwei Kilometer östlich des Ortes gelegenen Spitzen Berg (68 m) seine westlichste Erhebung hat. Mit seinen Nachbargemeinden Körbelitz im Norden und Königsborn im Süden ist Woltersdorf durch eine Landstraße verbunden, die bei Königsborn von der Bundesstraße 246 abzweigt. Außerdem liegt der Ort an der Bahnstrecke Magdeburg–Loburg. Das Umland ist rein landwirtschaftlich geprägt.  Windenergieanlagen: 4 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 8 MW Inbetriebnahme: 2007 Ertrag pro Jahr: ca. 20 Mio. kWh     Windkraftanlage "August der Starke"        Standort: Bayerhöhe – Taubenheim (Sachsen)  Der Standort liegt im südöstlichen Bereich des Meißner Lößhügellandes am Rande des westlichen Elbtalhanges. Auf dem ausgeprägten Höhenzug "Seeligstädter Höhe-Bayerhöhe" liegend, stellt die Bayerhöhe mit 320 Meter über NN die höchste Erhebung des Landkreises Meißen-Radebeul dar. Seit dem Jahr 1992 liefen für diesen Standort Windmessungen.  Das Ergebnis: Die Bayerhöhe ist ein geradezu prädestinierter Standort für die Nutzung der Windenergie mit einer ermittelten durchschnittlichen Windgeschwindigkeit von 6,2 m/s in 67 m Nabenhöhe. Im August 1997 wurde die erste der insgesamt fünf geplanten Windkraftanlagen errichtet. Bei dieser Anlage, getauft auf den Namen "August der STARKE", handelt es sich um eine Enercon E 66, zum Zeitpunkt der Errichtung eine der ersten Anlagen der Megawatt-Klasse.  Der Hersteller Enercon produziert einen großen Teil seiner Teile im Osten Deutschlands. So wurde beispielsweise der 70 m hohe Stahlturm bei Pfleiderer Energietechnik in Leipzig, die gewichtigen Rotornaben in Magdeburg und Genthin und die Transformatoren in Falkensee hergestellt. Fundament und Kabelverlegearbeiten wurden von einheimischen Firmen realisiert.     Windfeld Baeyerhöhe 2-5        Standort: Gemeinde Klipphausen (Sachsen)  Die Baeyerhöhe ist ein 320 m hoher Berg in Sachsen.  Windenergieanlagen: 4 Enercon E70 Nennleistung à 1,8 MW 1 Enercon E66 Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 8,7 MW Inbetriebnahme: 1997, 2003, 2004 Ertrag pro Jahr: ca. 18 Mio. kWh       Windfeld Elsterheide        Standort: Elsterheide (Sachsen)  Die Gemeinde Elsterheide befindet sich ca. 5 km nordwestlich von Hoyerswerda und grenzt im Norden an das Land Brandenburg. Das Gemeindegebiet befindet sich im Lausitzer Seenland.  Die Vereinbarung zur Zusammenarbeit zwischen der Gemeinde Elsterheide und BOREAS ist am 10.11.2003 unterzeichnet worden.  Alle geplanten WEA befinden sich innerhalb der durch den Regionalplan festgelegten Grenzen des Windvorranggebietes. Es wurde ein Windpark mit 11 Windenergieanlagen vom Typ Vestas V-90, Nabenhöhe 105 m und einer Nennleistung von 2000kW errichtet.  Der Windpark wurde am 17.02.2006 in Betrieb genommen.  Windenergieanlagen: 11 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 22 MW Inbetriebnahme: 2004/2005 Ertrag pro Jahr: ca. 40 Mio. kWh     Windfeld Hirtstein        Standort: Hirtstein (Sachsen)  Der Hirtstein – eine grasbewachsene Basaltkuppe von 891 m Höhe.  An der B 174 Richtung Marienberg - Ortslage Steinbach  In der Gemeinde Satzung auf dem 891 m hohen Hirtstein wurden im Juli 1992 insgesamt fünf Windkraftanlagen errichtet, zum damaligen Zeitpunkt das größte deutsche Windfeld im Mittelgebirge, der zweite Binnenlandwindpark in Deutschland, genehmigt durch das Landratsamt Marienberg und das Regierungspräsidium Chemnitz.  An diesem Standort sollten erste Zeichen für eine zukunftsträchtige Entwicklung gesetzt werden, den durch konventionelle Energieerzeugung zählte gerade das Erzgebirge zu den stark geschädigten Regionen. Durch Rauchgasschäden aus dem Böhmischen Kraftwerken wird das Erzgebirge in diesen Gebieten zum großen Teil entwaldet. Eine Vielzahl der Menschen in diesem südlichen Teil Deutschlands hat seinen Erwerb in der Tourismusbranche und diese stellt Anforderungen an Mensch und Natur. Das Erzgebirge, traditionsbewusst und mit vielen überlieferten Sagen und Geschichten, bedeutenden Gelehrten und einer äußerst reizvollen Landschaft, bietet alles, was der Mensch zur Entspannung benötigt. Hierfür benötigen wir eine gesunde Natur.  Am 15. Juli 1992 wurde das Windfeld gemeinsam mit mehren Tausend interessierten Besuchern und den Ehrengästen, dem tschechischen Umweltminister Herrn Dejmal Rhiha und seinem sächsischen Amtskollegen Herrn Arnold Vaatz eingeweiht.     Windfeld Jöhstadt        Standort: Jöhstadt (Sachsen)  Die Bergstadt Jöhstadt befindet sich im oberen Erzgebirge des Landkreises Annaberg, direkt an der Grenze zu Tschechien.  Die Stadt hat eine interessante Geschichte und verdankt ihre Gründung dem Silber-, Kupfer-, und Eisenerzbergbau. Zur Attraktion dieser Stadt gehören die 1994 fertiggestellten 9 Windkraftanlagen, die sich auf einer Hochfläche in 800m bis 810m befinden.  Am 22. Juli 1994 erfolgte der erste Spatenstich und am 18. November 1994 dann die Einweihung der Anlagen. Die Einspeisung des produzierten Stroms erfolgt im Umspannwerk Bärenstein. Nach einer Ausschreibung der Stadt wurden die Windkraftanlagen 1 - 8 nach den Bergen der näheren Umgebung   Spitzberg  Keilberg  Haßberg  Fichtelberg  Hirtstein  Scheibenberg  Bärenstein  Pöhlberg   benannt, der Standort 9 nach dem Ort der Herstellerfirma Zwickau.     Windfeld Melaune        Standort: Melaune (Sachsen)  Melaune liegt in Ostsachsen, Niederschlesischer Oberlausitzkreis, nördlich von Löbau, auf halber Strecke zwischen Bautzen und Görlitz.Die Windparkfläche ist ausgewiesenes Windvorranggebiet. Der Wind in Melaune weht lt. Gutachten den Ingenieurbüros Kuntzsch mit 6,7 m/s in Nabenhöhe und genau diesen Wind nutzen die insgesamt 7 Windkraftanlagen mit einer Gesamtleistung von 10,5 MW. Über ein ca. 7 Km langes Erdkabel wird der produzierte Strom für rd. 6.500 Haushalte in das Umspannwerk Oppeln eingespeist.  Dieses Windfeld befindet sich mitten im größten sächsischen Rast- und Äsungsgebiet für Wildgänse. Eine spezielle ornithologische Studie zum Windfeld ergab, dass sich die Wildgänse in ihrem Äsungsverhalten stärker von Futterverhalten als vom Scheucheverhalten durch WEA o.a. leiten lassen. Aus diesem Grund wird der zusätzliche Anbau von 30 ha Winterzwischenfrüchten in der Umgebung des Windfeldes im Zuge der Ausgleichsmaßnahmen durch uns finanziert.  Dezember 1999: Errichtung von 2 Tacke 1.5.s  April 2000: eine 3. Tacke 1.5.s folgt  Sommer 2000: 2 Jacobs MD 70 Jacobs, eine Anlage die für das Binnenland technisch optimiert wurde und neue Maßstäbe in Sachen Wirtschaftlichkeit und Energieertrag setzt.  Sommer 2001: 2 Jacobs MD 70 mit 65 m Nabenhöhe. Mit dieser Baumaßnahme findet das Windfeld vorerst einen Abschluss.  Windfest am 16.09.00: Das Windfeld wird eingeweiht. Danksagung an alle Beteiligten. Windfest auch mit den Bürgerinnen und Bürgern von Melaune und den umliegenden Gemeinden, sowie denen, die Interesse an Windkraft zeigen, ein wirklich gelungenes Windfest. Kinder der Grundschule Vierkirchen waren zur Taufe bereit. „Strom–Lilly“, „Flotte Lotte“, „ Fridolin“, „Schnelle Hummel“ und „Drehrumbum“ sind nun ihre Namen.     Windfeld Reichenbach        Standort: Reichenbach (Sachsen)  Windenergieanlagen: 1 Fuhrländer MD 77 Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 1,5 MW Inbetriebnahme: 2006 Ertrag pro Jahr: ca. 3 Mio. kWh           Standort: Oberseifersdorf (Sachsen)  Auf der Hochfläche des Schanzberges im Nordosten der Gemeinde Mittelherwigsdorf, Ortsteil Oberseifersdorf, weht der Wind im Jahresmittel mit stürmischer Energie – seit März 1998 nicht länger ungenutzt – in Summe erreichen die Windkraftanlagen 2000 kW Leistung.  Vom Standort der Anlage aus hat man einen wunderbaren Ausblick bis zum Berg Jeschken in Böhmen und das Isargebirge.  Das Windfeld speist rund 4 Millionen Kilowattstunden in das Netz des Energieversorgers ESAG und deckt damit den durchschnittlichen Jahresbedarf von 1500 Haushalten.  Die Anlagen stehen auf einem 40 m hohen Schleuderbetonturm und verfügen über einen Rotordurchmesser von ebenfalls 40 m.  Windenergieanlagen: 4 Enercon E40 Nennleistung à 0,5 MW Gesamtleistung: 2 MW Inbetriebnahme: 1998 bis 2002 Ertrag pro Jahr: ca. 4 Mio. kWh     Windfeld Gotland        Standort: Gotland (Schweden)  Boreas auf Gotland – Gotland ist mit 3.001 km² die größte Insel in der Ostsee.  Am 05.07.2000 wurden hier durch unsere Gesellschaft Svevind AB zwei Windkraftanlagen vom Typ Vestas V47 mit einer Nabenhöhe von 50 m und einer Nennleistung von 660 kV errichtet und an das Netz des regionalen Energieversorgers GEAB angeschlossen und das bei einer Windgeschwindigkeit von 7,2 m/s in 50 m über Grund. Von der Baugenehmigung, die im August 1999 erteilt wurde, bis zur Inbetriebnahme sind nur wenige Monate vergangen. Der Standort der Windkraftanlagen: Die Anlagen stehen nur 5 km vom Meer entfernt und bis Visby, dem Hauptort auf der Insel, sind es ungefähr 7 km.  In den folgenden Jahren soll der Standort weiter ausgebaut werden. Voraussetzung ist hierfür, dass der Ausbau des Kabelnetzes auf der Insel erfolgt. Konkret bedeutet dies den Bau einer Hochspannungsleitung von der Umrichterstation bei Visby bis in den Norden der Insel. Des weiteren müssen technische Veränderungen an der Umrichterstation für das Gleichstromkabel zum Festland vorgenommen werden, um die auf der Insel produzierte und vor Ort nicht benötigte Energie weiterzuleiten.  Windenergieanlagen: 2 Vestas V47 Nennleistung à 0,66 MW Gesamtleistung: 1,32 MW Inbetriebnahme: 2000 Ertrag pro Jahr: ca. 3 Mio. kWh     Windfeld Auma        Standort: Auma (Thüringen)  Der Standort auf dem 433 m hohen Berg Hoschkau nördlich der Stadt Auma liegt in der zentralen flachwelligen Hochfläche des Thüringer Schiefergebirges. Charakteristisch für das Gebiet sind größere Waldgebiete, die sich mit landwirtschaftlicher Nutzfläche abwechseln.  Das Gelände fällt vor allem in nordwest- und westlicher Richtung stark ab, so dass es zu einer Strömungsandrängung mit beachtlichem Energiezuwachs des Windes kommt. Die ungestörte Anströmung des Windes wird weiterhin durch die in diesen Richtungen vorgelagerten geringen Rauhigkeiten begünstigt. Merkliche, das Windpotential mindernde Rauhigkeiten liegen im Süden (Stadt Auma mit angrenzendem Waldgebiet) sowie im Südwesten (Wälder), dort allerdings erst in ca. 3,5 km Entfernung.  Das Windpotential am Standort ist unter bestimmten Vorraussetzungen (z.B. optimale Anlagenauswahl) für die energetische Nutzung durch Windkraftanlagen geeignet. Der für das Binnenland typische starke Zuwachs an Windenergie mit steigender Höhe über Grund empfiehlt den Einsatz von Anlagen mit großer Nabenhöhe. Zur Einweihungsfeier des Windfeldes waren unsere Ehrengäste, der damalige BUND-Vorsitzende Herr Hubert Weinzierl und Franz Alt erschienen. Letztere, hielt ein engagierten Vortrag, der erheblich zur Akzeptanz der Windkraft in Thüringen beigetragen hat.  Windenergieanlagen: 3 Enercon E40 mit Nennleistung à 0,5 MW 1 Enercon E66 mit Nennleistung à 1,5 MW 1 Tacke TW1,5s mit Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 4,5 MW Inbetriebnahme: 1995 Ertrag pro Jahr: ca. 9 Mio. kWh     Windfeld Gangloffsömmern        Standort: Gangloffsömern (Thüringen)  Am 22.09.2002 fand im Windpark Gangsloffsömmern die Grundsteinlegung mit Bürgermeistern der umliegenden Gemeinden und weiteren Vertretern der Öffentlichkeit statt. Im 1. Bauabschnitt wurden zwei WEA mit einer Leistung von 3,0 MW vom Typ MD 77 mit einer Nabenhöhe von 100 m errichtet.  Die Baumaßnahme für die zwei Windenergieanlagen vom Typ MD 77, mit 100 m Nabenhöhe und 77 m Rotordurchmesser der Herstellerfirma Repower fand im IV. Quartal 2002 ihren Abschluss, Die Fläche für das Windfeld ist im Regionalplan Mittelthüringen als Vorranggebiet für Windenergienutzung ausgewiesen.  Die Netzeinspeisung erfolgt über das Umspannwerk Greussen und es wird jährlich eine Strommenge von ca. 8 Mill. KWh eingespeist werden können.  Windenergieanlagen: 1 Repower MD 77 Nennleistung à 1,5 MW 1 Fuhrländer FL MD77 Nennleistung à 1,5 MW 1 Vestas V80 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 5 MW Inbetriebnahme: 2002 bis 2004 Ertrag pro Jahr: ca. 9,5 Mio. kWh     Windfeld Greussen        Standort: Gruessen (Thüringen)  Windenergieanlagen: 11 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 22 MW Inbetriebnahme: 2006 Ertrag pro Jahr: ca. 48,5 Mio. kWh     Windfeld Großvargula        Standort: Großvagula (Thüringen)  Nordwestlich von Großvargula, auf einem in Ost-West-Richtung verlaufenden Höhenrücken. Im Westen wird er begrenzt vom Wartberg und im Osten vom Balzertal. Die Fläche ist im Regionalplan für Nordthüringen als Sondergebiet für Windenergienutzung ausgewiesen.  Die Standortauswahl erfolgte auf der Grundlage einer Landschaftsgestaltungsstudie. In enger Zusammenarbeit mit Landschaftsarchitekten.  Zum Einsatz kommen an diesem Standort 16 Windenergieanlagen MD 77 mit 100 m Nabenhöhe und 77 m Rotordurchmesser. Hierbei handelt es sich um die ersten Anlagen der Firma Repower mit 100 m Türmen. Die Planung dieses Vorhabens erfolgte durch das Tochterunternehmen der BOREAS-Gruppe die Thüringenwind GmbH mit Sitz in Ballhausen. Die Investitionssumme beträgt insgesamt 75 Mio. DM (38,25 Mio. €).  Das Bauvorhaben mit seinen insgesamt 16 Anlagen wude im IV:Quartal 2002 erfolgreich abgeschlossen. Die Netzeinspeisung erfolgt über das BOREAS eigene Umspannwerk in Gräfentonna.  Windenergieanlagen: 16 Repower MD77 Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 24 MW Inbetriebnahme: 2001/2002 Ertrag pro Jahr: ca. 50 Mio. kWh     Windfeld Herbsleben        Standort: Herbsleben (Thüringen)  Der Standort des Windenergiefeldes liegt südwestlich von Herbsleben, auf einem in Ost-West-Richtung verlaufenden Höhenrücken, und wird im Osten von der Ringleber Westen vom Vargulaer Hügel begrenzt. Die Fläche ist im Regionalplan für Nordthüringen als Vorranggebiet für Windenergienutzung ausgewiesen. Laut Windgutachten weht der Wind in Nabenhöhe mit einer Geschwindigkeit von ca. 6,5 m/s. Der Windpark besteht aus insges. 5 Anlagen mit einer Gesamtnennleistung von insgesamt 7,5 MW. Zum Einsatz kommen Anlagen des Typs MD 77 mit 100 m Nabenhöhe und 77 m Rotordurchmesser der Herstellerfirma Repower. Der Windpark wird jährlich ca. 20 Mio. kWh Strom in das von BOREAS gebaute UW Gräfentonna einspeisen.  Windenergieanlagen:  5 Jacobs MD77 Nennleistung à 1,5 MW 1 Vestas V80 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 9,5 MW Inbetriebnahme: 2002 Ertrag pro Jahr: ca. 18,3 Mio. kWh     Windfeld Kirchheilingen, Tottleben, Blankenburg        Standort: nördlich von Bad Langensalza (Thüringen)  Der Standort liegt ca. 7 km nördlich von Eisenach im Freistaat Thüringen. Der Standort zwischen dem Werratal und dem parallel dazu von Nordosten nach Südosten verlaufenden Bergrücken des Hainich bietet gute Voraussetzungen für den Betrieb der durch uns errichteten acht Windkraftanlagen.  Auf der Basis der ermittelten Windgeschwindigkeit in Nabenhöhe (69 m) von 6,2 m/s errechnet sich ein Ertrag von jährlich ca. 2 Mio. kWh pro Anlage. Zum Einsatz kamen am Standort Anlagen des Herstellers Nordex vom Typ N 62. Die niedrige Einschaltgeschwindigkeit von 3 m/s und das Erreichen der Maximalleistung bei etwa 14 m/s bieten beste Voraussetzung für den Einsatz an Binnenlandstandorten.  Windenergieanlagen:  10 Nordex N62 Nennleistung à 1,3 MW 3  Jacobs MD70 Nennleistung à 1,5 MW 3  Jacobs MD77 Nennleistung à 1,5 MW 1  Vestas V80 Nennleistung à 2,0 MW 1  Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 26 MW Inbetriebnahme: 1999, 2000, 2003, 2005 Ertrag pro Jahr: ca. 51,6 Mio. kWh     Windfeld Kutzleben        Standort: Kutzleben (Thüringen)  Windenergieanlagen:  10 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 20 MW Inbetriebnahme: 2006 Ertrag pro Jahr: ca. 46 Mio. kWh     Windfeld Neukirchen / Neukirchen II        Standort: Neukirchen (Thüringen)  Der Standort liegt ca. 7 km nördlich von Eisenach im Freistaat Thüringen. Der Standort zwischen dem Werratal und dem parallel dazu von Nordosten nach Südosten verlaufenden Bergrücken des Hainich bietet gute Voraussetzungen für den Betrieb der durch uns errichteten acht Windkraftanlagen.  Auf der Basis der ermittelten Windgeschwindigkeit in Nabenhöhe (69 m) von 6,2 m/s errechnet sich ein Ertrag von jährlich ca. 2 Mio. kWh pro Anlage. Zum Einsatz kamen am Standort Anlagen des Herstellers Nordex vom Typ N 62. Die niedrige Einschaltgeschwindigkeit von 3 m/s und das Erreichen der Maximalleistung bei etwa 14 m/s bieten beste Voraussetzung für den Einsatz an Binnenlandstandorten.  Windenergieanlagen:  8 Nordex N62 Nennleistung à 1,3 MW 2 Fuhrländer FL MD77 Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 13,4 MW Inbetriebnahme: 1999 und 2003 Ertrag pro Jahr: ca. 21 Mio. kWh     Windpark Ottenhausen        Standort: Ottenhausen (Thüringen)  Ottenhausen liegt in Thüringer Becken  Windenergieanlagen:  8 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 16 MW Inbetriebnahme: 2007 Ertrag pro Jahr: ca. 38,5 Mio. kWh     Windfeld Wangenheim/Hochheim 1. und 2. Bauabschnitt        Standort: Wangenheim / Hochheim (Thüringen)  Der Standort befindet sich am Südwestrand des Thüringer Beckens zwischen den Gemeinden Wangenheim/Hochheim und Wiegleben. Als nächstgrößere Ortschaft liegt Bad Langensalza ca. 7 km weiter nördlich..Der Standort liegt innerhalb der ausgewiesen Vorrangfläche für Windkraftnutzung. Der Wind weht hier lt. Windgutachten in Nabenhöhe mit einer Geschwindigkeit von 7m/s.  Am 27.05.2000 wurde der zu diesem Zeitpunkt größte Windpark im Freistaat Thüringen offiziell eingeweiht. Mit insgesamt 19 Windenergieanlagen des Typs Tacke 1.5.s und einer installierten Gesamtnennleistung von 28,5 MW ein Projekt, was uns mit Stolz erfüllt. Das Investitionsvolumen betrug hier 67,4 Mio. DM, an der Finanzierung des Eigenkapitalanteils von 20 Mio. DM haben sich insgesamt 325 Kommanditisten beteiligt.  Der Windpark speist bereits seit Anfang des Jahres 2000 umweltfreundlichen Strom ins Netz des regionalen Energieversorgers TEAG ein. Der Windpark wird jährlich mehr als 50 Millionen Kilowattstunden Strom pro Jahr erzeugen – das heißt konkret: Vermeidung von jährlich 50.000 t Kohlendioxid  Die Planung für dieses Großprojekt wurde hier in seiner Gesamtheit von unserer ortsansässigen Firma Thüringenwind GmbH durchgeführt. Das Windfest war auch Anlass zur Namensgebung für die sauberen Stromerzeuger. Kinder der Grundschule Goldbach haben sich mit viel Spaß und Enthusiasmus klangvolle, witzige Namen überlegt und "ihre Windmühlen" getauft. "Pusteblume", "Langer Silberpfeil" und "Mächtiger Kondor" drehen nun ihre Kreise und versorgen uns mit ihrem Windstrom.  Windenergieanlagen:  11 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW 19 Tacke TW 1,5s Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 50,5 MW Inbetriebnahme: 1999 und 2005 Ertrag pro Jahr: ca. 130 Mio. kWh           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    DREWAG und BOREAS kooperieren im Bereich Erneuerbarer Energien - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   DREWAG und BOREAS kooperieren im Bereich Erneuerbarer Energien  31.08.2010    Dresden, 31.08.2010 - Die DREWAG – Stadtwerke Dresden GmbH und die BOREAS Energie GmbH kooperieren auf dem Gebiet der Erneuerbaren Energien. Im August ist ein erstes gemeinsames Windenergieprojekt erfolgreich zum Abschluss gebracht worden.  Dabei hat die DREWAG in „lokaler“ Kooperation von der Dresdner Firma BOREAS Energie GmbH 90% der Anteile an der „Windkraft Ziepel GmbH Co. KG“ erworben. BOREAS bleibt Mitgesellschafter der Betreibergesellschaft.  Die Windkraft Ziepel KG betreibt einen Windpark in der Gemeinde Möckern in Sachsen-Anhalt, der aus 8 Windenergieanlagen besteht und über eine Gesamtnennleistung von 16 Megawatt verfügt. Es handelt sich dabei um Windturbinen des dänischen Herstellers Vestas vom Typ V 90 mit Turmhöhen von 105 m, einem Rotordurchmesser von 90 m und einer Nennleitung von je 2.000 kW. Der Windpark wurde in den Jahren 2008 bis 2009 errichtet. Die Anlagen produzieren jährlich etwa 35 Mio. kWh sauberen Strom und können damit rechnerisch 12.000 Drei-Personen-Haushalte versorgen.  Durch die Kooperation mit BOREAS wird das Engagement der DREWAG auf dem Gebiet der Erneuerbaren Energien weiter ausgebaut.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Neue Klänge aus der Kirche - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Neue Klänge aus der Kirche  15.12.2010    Olbersleben, 15.12.2010 - Seit über 95 Jahren haben die Olberslebener Kirchenglocken das kirchliche Gemeindeleben mit ihrem Klang erhellt. Jedoch sind sie nunmehr in die Jahre gekommen und sollen durch neue Kirchenglocken ersetzt werden.  Herr Nagel, Mitglied des Kirchenrates, stellte fest: „Unser Glockengeläut in Olbersleben besteht aus zwei Stahlgussglocken und einer kleineren Bronzegussglocke. Die beiden Stahlgussglocken haben mit 95 Jahren ihre zu erwartende Laufzeit überschritten, so dass die Kirchgemeinde bereits seit geraumer Zeit die Absicht verfolgt, diese zu erneuern. Hierbei freuen wir uns über jede Unterstützung. Die kleinere Bronzegussglocke werden wir in eigener Regie reparieren.“  Ein Partner konnte bereits gewonnen werden. Die BOREAS Energie GmbH hat sich bereiterklärt, die Kirchgemeinde bei der Neuanschaffung von zwei Bronzegussglocken tatkräftig zu unterstützen. Frau Richter, Vorsitzende des Kirchenrates bemerkte „Dank des Einsatzes von Herrn Nagel engagiert sich BOREAS innerhalb unserer Gemeinde. Dafür möchten wir uns bei beiden bedanken.“ Es wurden durch die Kirchgemeinde Angebote eingeholt und gemeinsam mit BOREAS ein Fahrplan für die Durchführung der Maßnahme aufgestellt.  Mit einer ersten Spende in Höhe von 5.000 Euro wurde seitens BOREAS der erste Schritt getan. „Weitere Schritte werden folgen, bis die zwei neuen Bronzeglocken das Gemeindeleben bereichern“ äußerte sich Herr Melzer, Projektleiter bei BOREAS.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Mit frischem Wind zu Auswärtsspielen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Mit frischem Wind zu Auswärtsspielen  12.01.2011    Dresden, 12.01.2011 - Das Volleyballteam des Ohrdrufer Sportvereins freut sich über einen neuen Mannschaftsbus. Der Opel Vivaro wurde heute im frischen Design von Herrn Noack und Herrn Bergfeld, Vertretern der BOREAS Energie GmbH, an die Mannschaft übergeben. Mit frischem Wind nicht nur unterwegs - BOREAS, der Hauptsponsor des OSV, hat die Volleyballmannschaft auch mit neuen Trikots ausgestattet. Ein positives Erscheinungsbild in der Goldberghalle und bei allen Auswärtsspielen ist der Mannschaft nun also gewiss. Über die Fortführung der Zusammenarbeit freut sich auch Christoph Schreiber, Mannschaftsverantwortlicher der ersten Herrenmannschaft: „BOREAS unterstützt unseren Verein aktiv schon seit 2008. Dass unsere Kooperation jetzt um weitere drei Jahre verlängert wurde, ist ein Zeichen für unsere gute Zusammenarbeit.“ Die nächste Auswärtsfahrt treten Mannschaft und Bus zum Spiel gegen die TSG Markkleeberg am Samstag, dem 29.01.2011 an.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Wind und Sonne versorgen Herbsleben - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Wind und Sonne versorgen Herbsleben  25.01.2011    25.01.2011 - Im Beisein des stellvertretenden Landrates Herrn Bernd Münzberg und des Bürgermeisters von Herbsleben Herrn Wolf- Michael Kühmstedt findet heute in Herbsleben die Einweihung einer von BOREAS geplanten und errichteten Photovoltaikanlage statt, bestehend aus einer 1.730 kW- Freiflächenanlage und einer 350 kW- Dachanlage. Diese rund 2,1 Megawatt große PV-Anlage ist damit die derzeit leistungsstärkste des Landkreises. Seit Mitte 2010 produzieren die Freiflächenanlage im Gewerbegebiet „Oberried“ und die Anlage auf dem Dach der Agrargesellschaft kohlendioxidfrei Strom.  Guntram Bergfeld und Jörg Kuntzsch von BOREAS Energie GmbH nutzen die Möglichkeit, sich bei der Gemeinde und dem Landkreis für die gute Kooperation zu bedanken. „Seit vielen Jahren engagiert sich BOREAS im Unstrut-Hainich-Kreis und hat in der Region insgesamt 58 Windkraft- und sechs Photovoltaikanlagen sowie ein 110-Kilovolt- Umspannwerk errichtet. Auch zukünftig möchte BOREAS die Gemeinde Herbsleben dabei unterstützen, Vorreiter in Sachen Erneuerbare Energien zu bleiben.  Der Wind-Solarpark Herbsleben hat aktuell eine maximale Leistung von 13,6 Megawatt und kann rund 9.000 Haushalte mit grünem Strom versorgen - und das zu konkurrenzfähigen Preisen. BOREAS verkauft den kombinierten Wind-Solarstrom zu einem durchschnittlichen Nettopreis von 10,5 Cent pro Kilowattstunde – derzeit an den Energieversorger – und bietet den Strom künftig auch einheimischen Haushalten, Verbrauchern und Gewerbetreibenden an. BOREAS wird das Wind-Solarkraftwerk Herbsleben perspektivisch noch mit innovativen Energiespeichern kombinieren, um Schwankungen des Wind- und Solarangebotes auszugleichen. Das Ganze nennt sich dann Kombikraftwerk, tausende davon sind die dezentralen Bausteine der 100 Prozent Erneuerbaren Energieversorgung der Zukunft.“  Bürgermeister Kühmstedt: „Die Nutzung Erneuerbarer Energien hat in Herbsleben Tradition. Davon zeugen noch heute in Betrieb befindliche Wasserkraftanlagen. Das wollen wir für die Zukunft mit modernen Technologien fortsetzen und der Gemeinderat hat bereits 2008 beschlossen, Dorf der Erneuerbaren Energien zu werden. Damit werden wir die Energieversorgung unseres Ortes CO2-frei gestalten und darüber hinaus noch die Nachbargemeinden mit sauberem Strom versorgen.“  Stellvertretender Landrat Bernd Münzberg: „Die Nutzung Erneuerbarer Energien im Landkreis kann sich sehen lassen, derzeit werden mehr als 39 Prozent des Stromverbrauches durch Erneuerbare Energien gedeckt, das ist Spitze in Thüringen. Doch hier bleiben wir nicht stehen, spätestens bis 2020 wollen wir im Landkreis die 100 Prozent - Marke knacken. Um das zu schaffen, müssen wir die bisher gute Akzeptanz für Erneuerbare Energie erhalten und verbessern und weitere Kommunen gewinnen. Dazu findet heute die 1. Bürgermeisterkonferenz Erneuerbare Energien im Landkreis statt. Kommunen und Bürger müssen auch wirtschaftlich mit ins Boot geholt werden und auch von der Wind- und Solarenergienutzung profitieren.“     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Sonniger Musikverein - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Sonniger Musikverein  28.01.2011    Weselberg, 28.01.2011 - Der Energiedienstleister BOREAS nimmt heute eine moderne Photovoltaikanlage auf dem Dach des Musikvereins „Laetitia“ Weselberg e. V. in Betrieb. Die Leistung der Anlage beträgt 25 kWp, damit werden jährlich 18.000 kg CO2 eingespart. Darüber hinaus wird BOREAS auch zukünftig die Aktivitäten des Vereins unterstützen. Ein entsprechender Sponsoringvertrag wird heute unterzeichnet. Bereits 2009 wurde durch BOREAS das Dach des Musikvereins aufwendig saniert. Die alten Wellasbestplatten wurden durch eine neue Dacheindeckung ersetzt. Das Dach wurde gedämmt und der Energieverbrauch konnte drastisch gesenkt werden.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Global Wind Day in Thüringen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Global Wind Day in Thüringen  13.06.2012    Der Global Wind Day, der seit 2007 alljährlich am 15. Juni stattfindet, ist der weltweite Aktionstag für die Windenergie. Er wird von der European Wind Energy Association – EWEA –  und dem Global Wind Energy Council – GWEC – veranstaltet und möchte über die vielseitigen Facetten sauberer Energiegewinnung informieren.  In Thüringen unterstützt BOREAS den Global Wind Day mit der Aktion „5.000 Luftballons fliegen für die Windenergie“. Damit sollen die Möglichkeiten einer sauberen Energiegewinnung, aber auch die bereits erzielten Erfolge in über 20 Jahren Windnutzung in Thüringen aufgezeigt werden. Seit Anfang der 1990er Jahre sind im Freistaat 610 Windenergieanlangen mit einer Gesamtnennleistung von über 830 Megawatt installiert worden. Diese erzeugen jährlich etwa 1.400 Gigawattstunden Strom, was den privaten Strombedarf von etwa 1,2 Mio. Menschen  in Thüringen deckt.  Die vom Thüringer Ministerium für Wirtschaft, Arbeit und Technologie beauftragte „ Potenzialstudie Neue Energie für Thüringen“ von 2011 sieht gute Chancen, den Anteil des Windstroms am Stromverbrauch von aktuell knapp 23 % auf über 45 % anzuheben, was auch erhebliche positive Impulse für die regionale Wertschöpfung und den Arbeitsmarkt generieren kann. Um dieses Ziel zu erreichen, sind weitere Anstrengungen durch die Politik und eine frühe Einbeziehung der Bürgerinnen und Bürger notwendig.  Die transparente Kommunikation sowie eine ehrliche Abwägung von Chancen und Risiken sind Teil der Philosophie von BOREAS. Deswegen unterstützt unser Unternehmen aktiv den Global Wind Day und möchte die Bürger für das Thema Windenergie in Thüringen interessieren, informieren und zu einem offenen Dialog beitragen.  „Wir haben die Vision, bis 2030 den gesamten Strombedarf Thüringens durch sauberen, lokal erzeugten Ökostrom zu decken. Wir wollen den Strom dort zu erzeugen, wo er auch verbraucht wird, also Strom aus Thüringen für Thüringen.“, bezieht Jörg Kuntzsch Position. Die so genannte Offshore- Windnutzung, also Windparks auf dem Meer, stellt für BOREAS keine Alternative dar, da hierbei die Stromerzeugungskosten mit 17 Cent je Kilowattstunde heute schon höher sind als bei der Sonnenergienutzung. Außerdem werden dann extrem teure und aufwendige Höchstspannungs-Stromtrassen notwendig, deren Kosten ebenfalls den Stromverbrauchern auferlegt werden sollen. Die Nutzung der heimischen Windenergiequellen führt dagegen zu einer Stabilisierung der Strompreise für die Bürger, da hier Gestehungskosten von nur ca. 9 Cent je  Kilowattstunde anfallen. Im Gegensatz zur weiteren Monopolisierung der Stromerzeugung durch milliardenteure Windkraft- Offshoreprojekte bietet die regionale Stromerzeugung die Chance, eine  Demokratisierung und Dezentralisierung des Strommarktes zu erreichen. „Doch hierfür müssen die Bürger informiert und in die Entscheidungen mit eingebunden werden“, ist der Gründer und Geschäftsführer von BOREAS überzeugt. Es ist wichtig, durch eine basisdemokratische Projektentwicklung ,von unten nach oben‘, Windvorrangflächen nicht am grünen Tisch, sondern gemeinsam mit Bürgern, Kommunen und Landkreise zu entwickeln und mit einer breiten Mehrheit in die Regionalplanung einzubringen. Eine Vergrößerung der ausgewiesenen Windeignungsgebiete von derzeit rund 0,3 % auf 1 % der Landesfläche ist notwendig, um dem Ziel der 100 % sauberen Stromerzeugung näher zu kommen.  Für BOREAS hat die Energiewende bereits 1990 mit der Gründung des Unternehmens begonnen. Im Heimatlandkreis Unstrut – Hainich erzeugen die von BOREAS errichteten Windenergieanlagen bereits heute mehr als 43 % des verbrauchten Stroms. Bis 2016 kann der Landkreis die 100-Prozent-Marke durchbrechen und zum Stromexporteur werden – und damit zum ersten Landkreis in Thüringen, der die Energiewende im Strombereich wirklich vollzogen hat! Insgesamt hat BOREAS inzwischen 147 Windenergieanlagen mit einer Gesamtnennleistung von 258 Megawatt in Thüringen installiert und ist damit Marktführer im Freistaat. Dazu betreibt man ein engagiertes Planungs- und Projektbüro in Ballhausen.  Allein durch das Engagement von BOREAS sind in den letzten Jahren mehr als 20 Arbeitsplätze vor Ort neu entstanden, die Zuliefer- und Partnerfirmen nicht eingerechnet. Die betroffenen Kommunen konnten darüber hinaus signifikante Mehreinnahmen von über 3,25 Millionen Euro durch Gewerbesteuererlöse und städtebauliche Verträge aus den Windenergieprojekten von BOREAS erzielen. Außerdem unterstützte die Unternehmensgruppe örtliche Vereine, Schulen, Kindergärten, Kirchengemeinden etc. bis heute mit mehr als einer Million Euro. Für Anwohner  bietet BOREAS die Möglichkeit durch verschiedene Beteiligungsangebote vom wirtschaftlichen Erfolg der Anlagen zu profitieren. Diese Zahlen zeigen, welche positiven wirtschaftlichen Auswirkungen eine regionale Stromerzeugung - neben der guten Klimabilanz - hat. Die Nutzung der Thüringer Erneuerbaren Energiequellen schafft tausende neue, zukunftssichere Arbeitsplätze und eine neue Wertschöpfung in der Region. Die Wirtschaftskraft einheimischer (steuerzahlender) Unternehmen wird gestärkt und die finanziell angespannten Haushalte der Kommunen werden stabilisiert.  Aktuell arbeitet BOREAS mit der Landesregierung sowie interessierten Gemeinden an Möglichkeiten, um bei neuen Windparkprojekten eine noch intensivere Kooperation zwischen dem Land, den Kommunen und ihren Anwohnern und BOREAS durch kommunale Beteiligungsmöglichkeiten sicherzustellen.  Außerdem entwickelt BOREAS Lösungskonzepte für die Speicherung der Energie des Windes. Eine Option ist dabei die Elektrolyse, bei der mit Hilfe von Windstrom und Wasser Wasserstoff erzeugt wird. Dieser kann dann durch die Anbindung von Kohlendioxid zu Methan – praktisch natürliches Erdgas – weiter veredelt und somit in das Erdgasnetz eingespeist werden. BOREAS ist überzeugt, dass die vollständige Stromerzeugung durch einheimische regenerative Quellen in Kombination mit leistungsfähigen Energiespeichern wie dem konventionellen Gasnetz, in welches „Thüringer Windgas“ eingespeist wird, Thüringen zu einem Exporteur sauberer Energie machen kann. Damit wäre unser Freistaat ein Vorreiter der Energiewende weltweit.  In den nächsten Monaten wird BOREAS weiter den offenen Dialog mit interessierten Bürgerinnen und Bürgern suchen: Am 8. September veranstaltet BOREAS im größten Windpark von Thüringen in der Gemeinde Ballstädt ein großes Windfest. Außerdem wird BOREAS beim 1. Mitteldeutschen Branchentag für Windenergie am 27. und 28. November in der Messe Erfurt präsent sein.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BOREAS Windfest im Windpark Ballstädt / Westhausen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   BOREAS Windfest im Windpark Ballstädt / Westhausen  08.09.2012    Am Sonnabend, den 08. September, hat BOREAS anlässlich der vierten Erweiterung des Windparks Wangenheim / Hochheim die Anwohner der umliegenden Gemeinden sowie Vertreter aus Politik und Wirtschaft zu einem großen Windfest eingeladen. Dabei werden von BOREAS zahlreiche Attraktionen vom Hubschrauberrundflug, Besichtigungen von Windenergieanlagen (WEA), über Kutschfahrten bis zur Möglichkeit der Besteigung einer Windenergieanlage für die Besucher angeboten.  Das Windfeld Wangenheim / Hochheim / Ballstädt / Westhausen liegt im Landkreis Gotha und erstreckt sich über die vier namensgebenden Gemarkungen. Die ersten Anlagen sind bereits 1999 errichtet worden. Zwischen 2006 und 2012 wurde die Kapazität in drei weiteren Bauabschnitten auf heute 87,5 MW mit 45 Anlagen ausgebaut. Damit ist dieses das leistungsstärkste zusammenhängende Windfeld in Thüringen.  Die durch BOREAS errichteten Anlagen haben einen Jahresertrag von zirka 233 Mio. kWh. Dies entspricht über 20% des Elektroenergie-Verbrauchs im Landkreis Gotha und deckt den Jahresenergiebedarf von rund 150.000 Menschen.  Der Windpark ist Kern des BOREAS-Engagements in Thüringen. Die Planung, technische Betreuung und Betriebsführung koordiniert BOREAS vom nahegelegenen Büro in Ballhausen.  Durch die kontinuierliche Weiterentwicklung sind in den letzten Jahren über 100 neue Arbeitsplätze in der Region geschaffen worden. Mit einem Marktanteil von über 30% ist BOREAS einer der namhaftesten Projektentwickler für Windenergie in Thüringen, und beschäftigt heute über 80 Mitarbeiter an seinen Standorten.  Im Zuge der Baumaßnahmen konnten durch verschiedene Ausgleichsmaßnahmen auch die umliegenden Gemeinden direkt vom Bau profitieren, so zum Beispiel durch die Sanierung des Roten Hofs in Wangenheim zu einem Dorfgemeinschaftshaus, die Sanierung der Schwemme in Hochheim und das Anlegen eines Feuchtbiotops am Steingraben, der gleichzeitig als Hochwasserschutz dient und durch den Abriss und die Entsiegelung alter Stallanlagen.  BOREAS ist ein langfristiger Partner der Region, der eine Vielzahl an kommunalen und sozialen Projekten unterstützt und damit seine gesellschaftliche Verantwortung im Landkreis wahrnimmt.  Alle Bürger der Gemeinden Wangenheim, Hochheim, Ballstädt, Westhausen, Wiegleben und Aschara haben eine persönliche Einladung zum Fest erhalten. Gemeinsam mit den Projektbeteiligten sowie Vertretern aus Politik und Wirtschaft können sie die Windenergieanlagen besichtigen und diesen weiteren Meilenstein der regionalen Stromerzeugung feiern. Dabei werden auch die Frau Ministerpräsidentin Christine Lieberknecht, Landrat Konrad Gießmann sowie die Bürgermeister der Gemeinden erwartet.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Sehr große Resonanz beim BOREAS Windfest im Windpark Ballstädt / Westhausen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Sehr große Resonanz beim BOREAS Windfest im Windpark Ballstädt / Westhausen  09.09.2012    Am Sonnabend, dem 08. September, hatte BOREAS alle Anwohner sowie viele  Vertreter aus Politik und Wirtschaft anlässlich der vierten Erweiterung des Windparks Wangenheim / Hochheim zu einem großen Windfest eingeladen.  Bei perfektem Windfest-Wetter fanden weit mehr Besucher als erwartet den Weg auf das Festgelände. Ein großes Angebot an Attraktionen und Programmpunkten erwartete die Besucher. Für die Kinder hatte BOREAS eine große Spielstraße mit Kinderschminken, einem Energie-Parcours und Drachenfliegen organisiert. Die großen Besucher konnten unter anderem kostenlos Quad- und Kutschfahrten durch den Windpark unternehmen. Außerdem sorgten der Tanzverein und der Kindergarten Ballstädt sowie der Fanfarenzug Hochheim für ein abwechslungsreiches Programm, das auf große Resonanz stieß und für eine gute Stimmung unter den Gästen sorgte.  Im Vorfeld wurden unter den Anwohnern 200 Gewinner für einen kostenlosen Hubschrauberrundflug ermittelt. Außerdem konnten 16 Außerwählte eine 119 m hohe Windenergieanlage vom Typ Vestas V112 besteigen. Die erfolgreichen Bezwinger haben als Beleg ein BOREAS-Gipfelzertifikat überreicht bekommen.  Die Feier hatte bereits am Vormittag mit einem offiziellen Eröffnungsakt begonnen. Dabei wurden von Frau Ministerpräsidentin Lieberknecht, dem Landrat des Landkreises Gotha, Herrn Gießmann, sowie der Bürgermeisterin der Gemeinde Ballstädt, Frau Reisser, Grußworte an die eingeladenen Projektbeteiligten gerichtet. Außerdem hat der Gründer von BOREAS, Herr Kuntzsch,  die Besucher begrüßt und den Standpunkt von BOREAS zur aktuellen Energiepolitik dargelegt.  Bis 24 Uhr feierten die Bürger der Gemeinden Wangenheim, Hochheim, Ballstädt, Westhausen, Wiegleben und Aschara dann noch gemeinsam mit der Showtown Danceband die positive Entwicklung ihres Windfeldes.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BOREAS zur aktuellen politischen Diskussion - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   BOREAS zur aktuellen politischen Diskussion  19.09.2012    Aktuell sind die Themen Energiewende, Umstellung auf Erneuerbare Energien, deren finanzielle und politische Förderung und die Energiepreise in der politischen Diskussion und der Presse sehr präsent. Leider wird dabei oft einseitig und unsachlich vorgetragen, vergleichbar einem Rennen zwischen „Lastkraftwagen und Rennwagen“.    Energiepreise  In dem unfairen Wettbewerb sind die „Lastkraftwagen“ dabei die Erneuerbaren Energien wie Biomasse, Wind- und Solarenergie. Deren Stromkosten werden umfassend ermittelt inklusive aller Nebenkosten, Rückbau- und Entsorgungskosten und die Mehrbelastungen der Bürger werden direkt und transparent im Strompreis für alle Stromkunden ausgewiesen: über die EEG- Umlage (Energie-Einspeise-Gesetz), derzeit 3,5 Cent/ kWh. Umwelt- und Klimaschäden und sonstige Folgekosten, die von der Allgemeinheit zu tragen sind, entstehen durch den Betrieb von Wind- und Solaranlagen nicht – ganz im Gegenteil wird dem Klimawandel zum Nutzen der Allgemeinheit entgegengewirkt.  Die konventionellen Energieversorger dagegen sind bisher die „Rennwagen“ im verzerrten Wettbewerb der Energiewirtschaft. Sie sind ohne große Lasten unterwegs und optimiert auf schnellen Profit. Es werden Kohle, Öl, Gas und Kernbrennstäbe verstromt und mit hohen Renditen an die Stromverbraucher verkauft. Abgase wie Kohlen- und Schwefeldioxid belasten die Umwelt und befeuern den Klimawandel. Der Atommüll wird ebenfalls der Allgemeinheit – dem Staat – überlassen, nachfolgende Generationen müssen Kosten der Endlagerung in unbekannter Höhe tragen. Atomkraftwerke verfügen über keine ausreichenden Haftpflichtversicherungen, die alle potentiellen Schäden abdecken könnten.  So trug der Staat bis heute jährlich etwa eine Milliarde EURO Sanierungskosten für die Tagebau-Folgelandschaften in der Lausitz. Gewinne werden privatisiert und Kosten sozialisiert.  Fazit: Wenn alle anfallenden gesamtgesellschaftlichen Kosten der Stromerzeugung mit eingepreist würden, kostet der Kohlestrom in seiner Erzeugung keine 5 Cent/ kWh mehr wie bisher veröffentlicht, sondern 15 Cent/ kWh und Atomstrom ebenfalls keine 5 Cent, sondern zwischen 16 und 42 Cent/ kWh !  Dann werden die Rennwagen selber zu „Lastkraftwagen mit 3 Anhängern“ und fielen deutlich hinter Wind und Sonne zurück. Zum Vergleich: Windstrom wird 2013 mit rund 9 Cent und Freiflächen- Solarstrom mit rund 11 Cent pro Kilowattstunde vergütet, tendenziell jedes Jahr fallend.  Deshalb führt die Nutzung der heimischen Wind- und Solarenergiequellen entgegen der aktuellen Diskussionen zur Stabilisierung der Strompreise für die Bürgerinnen und Bürger Thüringens und stärkt gleichzeitig die Unabhängigkeit von Gas- und Ölimporten.    Sicherheit durch Verlässlichkeit der Politik  Für BOREAS ist eine im Schnellverfahren durchgeführte Absenkung der EEG-Einspeisevergütungen, wie jetzt im Bereich Photovoltaik geschehen, keine Lösung. Wichtig sind für die deutschen Hersteller mit ihren Tausenden Beschäftigten, für Projektierer, Kommunen und Investoren eine langfristige Planbarkeit und eine realistische Absenkung der Einspeisevergütungen.  Hier muss die Politik weitsichtig handeln und verlässliche Aussagen über mehrere Jahre treffen, um Arbeitsplätze und Produktionsstätten in Deutschland zu erhalten und führendes deutsches Know-how auszubauen.  Dem muss sich die Politik bewusst sein, wenn Forderungen nach kurzfristigen EEG-Preissenkungen oder gar ein von der FDP vorgeschlagenes Moratorium für Erneuerbare Energien geäußert werden. Nach den drastischen Kürzungen der Solarvergütungen nun offenbar ein erneuter Versuch, die Energiewende zurückzudrehen, um wieder mehr und länger Atom- und Kohlestrom in die Netze zu drücken.  Es ist unstrittig, dass die Energiewende große Kosten verursacht. Doch auch der massenhafte Import von fossilen Energieträgern wird in Zukunft zu weiter steigenden Energiepreisen führen, Deutschland in der Abhängigkeit von Exportländern belassen und zu unkalkulierbaren Folgekosten durch Klimaschäden führen.  Energie aus Thüringen für Thüringen  Auch die verschiedenen Arten der Erneuerbaren Energien müssen in der politischen Diskussion differenziert betrachtet werden. Sinnvoll ist hier insbesondere eine auf die regionalen Bedürfnisse abgestimmte Erzeugung. Für BOREAS stellt deshalb die Offshore- Windnutzung, d.h. Windparks auf dem Meer, keine Alternative dar, da hierbei die Stromerzeugungskosten mit 17 Cent je Kilowattstunde heute schon höher sind als bei der Sonnenergienutzung, die mit zirka 11 Cent vergütet wird. Außerdem ist gerade hierbei eine regionale Orientierung nicht möglich. Vielmehr sind dann teure und aufwändige Höchstspannungs-Stromtrassen notwendig, um den Strom vom Meer zu den Verbrauchern im Süden Deutschlands zu transportieren – wiederum zu deren finanziellen Lasten.  Im Gegensatz zur weiteren Monopolisierung der Stromerzeugung durch milliardenteure Windkraft-Offshore-Projekte bietet die regionale Stromerzeugung in Thüringen die Chance für eine Demokratisierung und für mehr Wettbewerb des Energiemarktes.  BOREAS ist der Meinung, dass der Strom möglichst dort produziert werden soll, wo er auch verbraucht wird, also in Thüringen und für Thüringen. Regionale Stadtwerke, Kommunen, interessierte Bürger, Landwirte und Privatinvestoren sind dabei die Partner, mit denen BOREAS seine Projekte realisiert.  Alleine die 45 BOREAS-Anlagen im Windfeld Wangenheim / Hochheim decken bereits 20% des Energiebedarfs des gesamten Landkreises Gotha ab und sind durch verschiedene Privatinvestoren und Stadtwerke finanziert. Zirka 400 Eigentümer haben ihre Grundstücke für die Windenergienutzung zur Verfügung gestellt und erhalten dafür Nutzungsentgelte.  Die regionale Energiegewinnung bringt neue Einnahmequellen für Gemeinden, Firmen und Anwohner und schafft gerade in ländlichen Gebieten neue Arbeitsplätze.  Akzeptanz durch basisdemokratische Projektentwicklung  Für die Akzeptanz  ist Transparenz und eine basisdemokratische Projektentwicklung von größter Bedeutung. Neue Windvorrangflächen sollten nicht vom grünen Tisch aus, sondern „von unten nach oben“ entwickelt werden - gemeinsam mit Bürgern, Kommunen und Landkreisen. Auf dieser Grundlage können sie dann mit einer breiten Mehrheit in die Regionalplanung eingebracht werden. Die Zusammenarbeit zwischen BOREAS, den Kommunen, Bürgern und dem Landkreis Gotha ist hier ein sehr positives Beispiel.  Nur durch bürgernahe Projektentwicklung und Bürger- Beteiligungsmöglichkeiten kann die notwendige Akzeptanz für die Energiewende und den weiteren Ausbau der erneuerbaren Energien geschaffen werden.  Ausblick – 100% erneuerbar, speicherfähig, kalkulierbar und preiswert  In Thüringen sind derzeit rund 0,3 % der Landesfläche als Windenergie-Vorranggebiete ausgewiesen. Bereits 1 bis 2 % der Landesfläche wäre ausreichend, um etwa die Hälfte des  gesamten Energiebedarfs  Thüringens aus Windkraft zu decken. Die andere Hälfte kann durch Biomasse- und Solarenergieanlagen, gekoppelt mit Energiespeichern, abgesichert werden.  Dabei geht es sowohl um Strom als auch um den kompletten Energiebedarf wie Wärme und Kraftstoffe etc.  Wind- und Solarstrom kann für Flautenzeiten in Batterien oder in chemischer Energie gespeichert werden. Über die Elektrolyse kann Wasserstoff hergestellt und zu Methan – praktisch natürliches Erdgas - weiterverarbeitet werden. Dieses „Windgas“ kann in das Erdgasnetz eingespeist und bei Bedarf sowohl wieder verstromt als auch für Heizungszwecke oder als Kraftstoff eingesetzt werden.  BOREAS stellt sich diesen neuen Herausforderungen und wird in den nächsten 10 – 15 Jahren seine Wind- und Solarparks mit innovativen Energiespeichern nachrüsten und damit den Energiebedarf jederzeit grundlastfähig, unabhängig und preiswert abdecken.  Darüber hinaus arbeitet BOREAS gemeinsam mit Partnern an Lösungen, um den Bürgerinnen und Bürgern der Anliegergemeinden perspektivisch den preiswerten Windstrom direkt anzubieten – zu Tarifen, die unter den konventionellen Stromanbietern liegen sollen.  Die Ölfelder der Zukunft werden nicht mehr am Persischen Golf liegen, sondern in vielen dezentralen Regionen - wie dem Thüringer Becken.  Thüringen kann sich in der Zukunft zu einem Exporteur sauberer Energie entwickeln und wäre damit  einer der europaweiten Vorreiter der Energiewende.  Energie aus Thüringen für Thüringen.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Sauberer Strom an Stelle von ungenutzten Ruinen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Sauberer Strom an Stelle von ungenutzten Ruinen  06.11.2012   Solaranlagen in Clingen und Greußen versorgen über 7.000 Menschen mit Naturstrom, unabhängig von Öl und Gas   Im Thüringer Ort Clingen wurde auf einer ungenutzten Konversionsfläche eine moderne Photovoltaikanlage errichtet, die zusammen mit der benachbarten PV-Anlage in Greußen regenerativen Strom für über 7.000 Menschen im Jahr liefert. Die neue, auf einer brachliegenden Fläche in der Stadt Clingen errichtete Anlage, ist am 29. September 2012 gemäß dem Erneuerbaren Energien Gesetz in Betrieb gegangen.  Von der Agrar GmbH Greußen sind die dafür notwendigen Flächen zur Verfügung gestellt worden. Seit 1998 waren die Gebäude und Anlagen auf der Konversionsfläche ungenutzt und sind in den letzten Jahren immer mehr verfallen. Daher mussten vor der Errichtung der Photovoltaik-Anlage über 20 alte Stall- und Betriebsgebäude im Rahmen eines Rekultivierungsprogrammes abgerissen und die Flächen entsiegelt werden. Das Projekt wurde von BOREAS aus Ballhausen in Zusammenarbeit mit der ARGE-Standortentwicklung Erfurt und Sunowe Solar GmbH entwickelt und errichtet.  Seit September steht nun auf 6,4 Hektar eine moderne Photovoltaik-Anlage mit einer Gesamtleistung von 3,6 Megawatt, die über 3,3 Millionen kWh Strom produzieren. Bereits 2011 hat BOREAS in einem ungenutzten Gewerbegebiet in Greußen eine Solaranlage mit einer Leistung von 4,7 Megawatt errichtet.  Die beiden benachbarten Solarparks in Clingen und Greußen mit einer Gesamtleistung von 8,3 Megawatt versorgen damit mehr als 7.000 Menschen mit sauberem, erneuerbarem Strom.  Die Betreiber bekommen den erzeugten Strom im Rahmen des Erneuerbaren Energien Gesetzes mit netto 15,95 Cent je kWh vergütet. Der Vergleich zu den vom Endverbraucher zu zahlenden ca. 25 Cent zeigt, dass regional erzeugter und verbrauchter Strom kein Kostentreiber ist, sondern im Gegenteil preisstabilisierend wirken kann. Insbesondere, wenn die anliegenden Haushalte bzw. Verbraucher den Solarstrom direkt aus der PV-Anlage in Clingen beziehen können. Dazu arbeitet BOREAS derzeit an seinem neuen Produkt, dem „BOREAS-Strom" aus Thüringer Wind- und Solaranlagen der Region.  Die Betriebsführung, Wartung und Pflege der Solarparks in Clingen und Greußen obliegt BOREAS, das auf die technische Betriebsführung von Photovoltaik- und Windenergieanlagen spezialisiert ist.  Über BOREAS:  BOREAS ist ein Unternehmen im Bereich der Erneuerbaren Energien und greift auf über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören die Planung, die Finanzierung, die schlüsselfertige Errichtung und der Betrieb von Windkraft- und Photovoltaikanlagen, deren technische und kaufmännische Betriebsführung sowie auch deren Vertrieb.  BOREAS führt den Betrieb für einen Kraftwerkspark mit einer installierten Leistung von derzeit 500 Megawatt. Diese Windenergie- und Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa eine Milliarde Kilowattstunden, ausreichend für die private Stromversorgung von rund einer Million Menschen in Deutschland.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Leistungsstärkste Windenergieanlagen in Thüringen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Leistungsstärkste Windenergieanlagen in Thüringen  29.11.2012   Kirchheilingen / Ballhausen   Im Windfeld Kirchheilingen, zwischen den Gemeinden Kirchheilingen und Tottleben werden aktuell von dem Thüringer Planungsbüro BOREAS gemeinsam mit der envia THERM GmbH zwei neue Windenergieanlagen errichtet. Diese werden mit 16 Millionen KWh Stromertrag pro Jahr rechnerisch fast 15.000 Menschen mit sauberem Strom versorgen. Für die Neuerrichtung wurden 3 Altanlagen mit je 1,6 MW Leistung abgebaut, so dass etwa eine Verdreifachung der Strommenge bei gleichzeitiger Reduzierung um eine Windenergieanlage erreicht werden kann.  Die neuen Windturbinen vom Typ Vestas 112 mit 3 MW Leistung haben eine Nabenhöhe von 140m und 56m Rotorblattlänge.  Die Betriebsführung, Wartung und Pflege der Windenergieanlagen obliegt in Zukunft der BOREAS Energietechnik, die auf die technische Betriebsführung von Photovoltaik- und Windenergieanlagen spezialisiert ist.  Die Betreiber bekommen den erzeugten Strom im Rahmen des Erneuerbaren Energien Gesetzes mit netto 9,5 Cent je kWh vergütet. Der Vergleich zu den vom Endverbraucher zu zahlenden über 25 Cent zeigt, dass regional erzeugter und verbrauchter Strom kein Kostentreiber ist, sondern im Gegenteil preisstabilisierend wirken kann. Insbesondere, wenn die anliegenden Haushalte bzw. Verbraucher den Solarstrom direkt von den Windenergieanlagen in Kirchheilingen beziehen können. Dazu arbeitet BOREAS derzeit an seinem neuen Produkt, dem „BOREAS-Strom“ aus Thüringer Wind- und Solaranlagen der Region.    Über BOREAS:  BOREAS ist ein Unternehmen im Bereich der Erneuerbaren Energien und greift auf über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören die Planung, die Finanzierung, die schlüsselfertige Errichtung und der Betrieb von Windkraft- und Photovoltaikanlagen, deren technische und kaufmännische Betriebsführung sowie auch deren Vertrieb.  BOREAS führt den Betrieb für einen Kraftwerkspark mit einer installierten Leistung von derzeit 550 Megawatt. Diese Windenergie- und Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für die private Stromversorgung für über eine Million Menschen in Deutschland.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    100% Erneuerbarer Strom für Thüringen realistisch - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   100% Erneuerbarer Strom für Thüringen realistisch  29.11.2012   Erfurt / Ballhausen   In einer Studie der BOREAS Energie GmbH in Zusammenarbeit mit der Ingenieurbüro Kuntzsch  GmbH  wurden die Potenziale der Stromerzeugung aus Windenergie innerhalb der Landesgrenzen untersucht. „Durch die rasante Entwicklung der Windenergieanlagen in den letzten Jahren wird eine hundertprozentige Abdeckung des Thüringer Strombedarfs durch Erneuerbare Energien eine realistische Option.“, fasst Andreas Köhl, Studienleiter im Ingenieurbüro Kuntzsch, die Untersuchungsergebnisse zusammen.  Windenergieanlagen der neuesten Generation, von denen die ersten in Thüringen für 2013 geplant sind, bringen an hiesigen Standorten etwa 3.000 bis 3.500 Vollaststunden pro Jahr. Ca. 1.800 dieser Anlagen sind ausreichend, um die zurzeit noch konventionell erzeugte Strommenge in Höhe von 10 TWh  abzudecken. Bei einem Zubau von 80 Anlagen pro Jahr kann dieses Ziel im Jahr 2035 erreicht werden. In Thüringen würden dann insgesamt etwa 2.400 Windenergieanlagen stehen. „Das entspricht in etwa der Zahl, die heute bereits in Sachsen-Anhalt errichtet ist.“ wird dies von Andreas Köhl in Relation gesetzt.  Da Strom aus Windenergie nicht konstant zur Verfügung steht, wurde in der Studie bereits eine Überkapazität von 5 TWh mit eingerechnet, um Windenergie zu speichern und die dabei entstehenden Umwandlungs- und Speicherverluste abzudecken.  Um die regionalplanerischen Voraussetzungen für 1.800 weitere Anlagen zu schaffen ist eine Erweiterung der Windvorrangflächen in Thüringen von derzeit 0,3 auf nur etwa 1,8% der Landesfläche erforderlich. Da fast 8% der Thüringer Landesfläche potentiell für Windenergieanlagen geeignet sind, ohne dabei Waldflächen hierfür öffnen zu müssen, halten die Autoren dies für eine machbare Größe.  Die Endverbraucherpreise werden durch den vergleichsweise preiswerten Windstrom mittelfristig stabilisiert. Die Windstromgestehungskosten werden sich langfristig auf netto 8-9 ct. je KWh zzgl. Kosten für Speicherung einpendeln. Damit können die Endverbraucher langfristig mit preisgünstigem und krisenfestem Strom aus heimischen Quellen direkt versorgt werden. Der Strom wird vor Ort in der Nähe der Verbrauchszentren erzeugt und der erforderliche Netzausbau damit minimiert.  Ein solcher Zubau und eine Konzentration auf regional erzeugten Strom haben gleichzeitig starke positive Effekte auf die Kommunen und die Thüringer Wirtschaft. Steigende Gewerbesteuereinnahmen, neue Arbeitsplätze in allen Qualifikationsbereichen und eine erhebliche zusätzliche regionale Wertschöpfung, insbesondere in ländlichen Regionen, sind hier zu erwarten.  „Wir halten dieses Szenario für ambitioniert, aber realistisch umsetzbar. Wichtig ist hierfür eine von der Politik unterstützte Ausweitung der Windeignungsgebiete um etwa 1,5% der Landesfläche, eine Konzentration auf den regionalen Netzausbau sowie eine Förderung für Speichertechnologien.“, zählt Andrej Noack, Planungsleiter Thüringen von BOREAS, die aus der Sicht eines Praktikers notwendigen nächsten Schritte auf.    Über BOREAS:  BOREAS ist ein Kraftwerksbetreiber  im Bereich der Erneuerbaren Energien und greift auf über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören die Planung, die Finanzierung, die schlüsselfertige Errichtung und der Betrieb von Windkraft- und Photovoltaikanlagen, deren technische und kaufmännische Betriebsführung sowie auch deren Vertrieb.  BOREAS führt den Betrieb für einen Kraftwerkspark mit einer installierten Leistung von derzeit ca. 550 Megawatt. Diese Windenergie- und Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für die private Stromversorgung von mehr als einer Million Menschen in Deutschland.  Perspektivisch beschäftigt sich BOREAS mit der Speicherung von Erneuerbaren Energien und möchte Endverbrauchern den regenerativ erzeugten Strom preisgünstig und stabil direkt anbieten.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Leistungsstärkste Windenergieanlagen in Thüringen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Leistungsstärkste Windenergieanlagen in Thüringen  16.01.2013   Kirchheilingen / Ballhausen   Im Windfeld Kirchheilingen, zwischen den Gemeinden Kirchheilingen und Tottleben werden aktuell von dem Thüringer Planungsbüro BOREAS gemeinsam mit der envia THERM GmbH zwei neue Windenergieanlagen errichtet. Diese werden mit 16 Millionen KWh Stromertrag pro Jahr rechnerisch fast 15.000 Menschen mit sauberem Strom versorgen. Für die Neuerrichtung wurden 3 Altanlagen mit je 1,6 MW Leistung abgebaut, so dass etwa eine Verdreifachung der Strommenge bei gleichzeitiger Reduzierung um eine Windenergieanlage erreicht werden kann.  Die neuen Windturbinen vom Typ Vestas 112 mit 3 MW Leistung haben eine Nabenhöhe von 140m und 56m Rotorblattlänge.  Die Betriebsführung, Wartung und Pflege der Windenergieanlagen obliegt in Zukunft der BOREAS Energietechnik, die auf die technische Betriebsführung von Photovoltaik- und Windenergieanlagen spezialisiert ist.  Die Betreiber bekommen den erzeugten Strom im Rahmen des Erneuerbaren Energien Gesetzes mit netto 9,5 Cent je kWh vergütet. Der Vergleich zu den vom Endverbraucher zu zahlenden über 25 Cent zeigt, dass regional erzeugter und verbrauchter Strom kein Kostentreiber ist, sondern im Gegenteil preisstabilisierend wirken kann. Insbesondere, wenn die anliegenden Haushalte bzw. Verbraucher den Solarstrom direkt von den Windenergieanlagen in Kirchheilingen beziehen können. Dazu arbeitet BOREAS derzeit an seinem neuen Produkt, dem „BOREAS-Strom“ aus Thüringer Wind- und Solaranlagen der Region.  Über BOREAS:  BOREAS ist ein Unternehmen im Bereich der Erneuerbaren Energien und greift auf über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören die Planung, die Finanzierung, die schlüsselfertige Errichtung und der Betrieb von Windkraft- und Photovoltaikanlagen, deren technische und kaufmännische Betriebsführung sowie auch deren Vertrieb.  BOREAS führt den Betrieb für einen Kraftwerkspark mit einer installierten Leistung von derzeit 550 Megawatt. Diese Windenergie- und Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für die private Stromversorgung für über eine Million Menschen in Deutschland.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Neun moderne Windenergieanlagen in Olbersleben sind ans Netz gegangen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Neun moderne Windenergieanlagen in Olbersleben sind ans Netz gegangen  16.01.2013   Olbersleben / Ballhausen   Innerhalb von nur sechs Wochen hat das thüringische Unternehmen BOREAS gemeinsam mit dem Anlagenbauer Vestas neun moderne Windenergieanlagen im Windpark Olbersleben errichtet. Diese  erweitern den bereits aus zehn Windturbinen bestehenden Windpark zwischen Olbersleben und Bachra.  Beginn der Installation der ersten der 125m hohen Windkraftanlagen war der 24. November. Am 30.12. konnte dann die neunte Turbine in Betrieb genommen werden. „Kompliment an die beteiligten Unternehmen und Kollegen, die die neun Anlagen in Rekordzeit errichtet haben. Alle haben perfekt zusammen gearbeitet und auch bei den winterlichen Temperaturen kräftig angepackt.“ lobt Andrej Noack, Planungsleiter bei BOREAS, sein Team.  Die Anlagen vom Typ Vestas V 90 verfügen über jeweils 2 Megawatt Leistung und werden etwa 40 Millionen Kilowattstunden regenerativen Strom pro Jahr erzeugen. Da BOREAS bereits als Vorleistung eine 10 Kilometer lange Erdkabelleitung zu dem für den Windpark neu errichteten Umspannwerk nach Buttstädt verlegt hat, können alle neun Anlagen den Windstrom direkt in das regionale Stromnetz einspeisen. Von hier wird der Strom im regionalen 110 kV Netz verteilt.  BOREAS hat für den Bau dieser 9 Windenergieanlagen und den Anschluss an das Stromnetz zahlreiche Aufträge an regional ansässige Firmen im Wert von mehreren Millionen Euro vergeben.  Als Ausgleichsmaßnahme für den Bau und Betrieb der Windturbinen wurde bereits ein nicht mehr genutztes Flachsilo nördlich von Olbersleben abgerissen,  die Fläche wird renaturiert. Weitere Maßnahmen, wie die Renaturierung der Lossa sind für Sommer 2013 geplant.     Über BOREAS:  BOREAS ist ein Kraftwerksbetreiber  im Bereich der Erneuerbaren Energien und greift auf über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören die Planung, die Finanzierung, die schlüsselfertige Errichtung und der Betrieb von Windkraft- und Photovoltaikanlagen, deren technische und kaufmännische Betriebsführung sowie auch deren Vertrieb.  BOREAS führt den Betrieb für einen Kraftwerkspark mit einer installierten Leistung von derzeit ca. 550 Megawatt. Diese Windenergie- und Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für die private Stromversorgung von mehr als einer Million Menschen in Deutschland.  Perspektivisch beschäftigt sich BOREAS mit der Speicherung von Erneuerbaren Energien und möchte Endverbrauchern den regenerativ erzeugten Strom preisgünstig und stabil direkt anbieten.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Sauberer Strom aus der Region - Grünes Licht für neuen Windpark - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Sauberer Strom aus der Region - Grünes Licht für neuen Windpark  28.01.2013   Wörrstadt / Dresden   Auch in der Westpfalz kommt die Energiewende mit großen Schritten voran. Moderne Windräder erzeugen hier bereits Strom ohne die Umwelt zu belasten und wertvolle Rohstoffe zu verbrauchen. Auf der Gemarkung der rheinland-pfälzischen Gemeinde Weselberg soll jetzt ein weiterer, wichtiger Schritt in Richtung hundertprozentige Versorgung mit erneuerbarer Energie gemacht werden. Dabei soll nach Möglichkeit bereits im Herbst mit der Errichtung der Anlagen begonnen werden.  Die Sickinger Höhe zwischen Pirmasens und Kaiserslautern ist in der Region bekannt für den frischen Wind, der hier an vielen Tagen des Jahres aus Richtung Frankreich herüber weht. Wind, dessen Energie man mit Windrädern einfangen, in sauberen Strom verwandeln und damit den Strombedarf der umliegenden Gemeinden decken kann.  Die neueste, leistungsfähigste Generation von Windenergieanlagen kann damit ausreichend Strom für über 20.000 Drei-Personenhaushalte erzeugen. „Als bevorzugte Anlagentypen sehen wir die REpower 3.2 sowie das Modell V112 des Herstellers Vestas“, erklärt Frank Weigelt, Projektmanager bei juwi. Insbesondere die Turbine des deutschen Herstellers REpower ist für die Windbedingungen in Weselberg Nord hervorragend geeignet. Mit einer Nabenhöhe von mehr als 140 Metern und einem Rotordurchmesser von mindestens 112 Metern kann ein solches Windrad nicht nur eine Nennleistung von drei Megawatt erzielen sondern auch tausende Stunden im Jahr unter Volllast laufen. „Für den gesamten Windpark rechnen wir mit einem jährlichen Ertrag von mehr als 75 Millionen Kilowattstunden“, nennt  BOREAS Geschäftsführer Reymond Kretschmer das Ziel.  Damit wird der Strom vor Ort erzeugt, die Wertschöpfung bleibt zu großen Teilen in der Region und der erforderliche Netzausbau wird minimiert. Und was auch nicht zu unterschätzen ist: Die saubere Stromproduktion mit Windrädern spart unserer Umwelt den Ausstoß von fast 57.000 Tonnen des klimaschädlichen Treibhausgases CO2.  Nachdem sich juwi und BOREAS auf ein gemeinsames Vorgehen bei dem Projekt geeinigt haben, kann nun das Genehmigungsverfahren beschritten werden. Dann – so hoffen beide Projektentwickler – kann noch in diesem Jahr mit den Arbeiten am Windpark begonnen werden. „Wenn alles optimal läuft, sind die Anlagen bis zum Sommer kommenden Jahres am Netz“, hoffen die Projektmanager.    Über BOREAS:  BOREAS ist ein Kraftwerksbetreiber  im Bereich der Erneuerbaren Energien und greift auf über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören die Planung, die Finanzierung, die schlüsselfertige Errichtung und der Betrieb von Windkraft- und Photovoltaikanlagen, deren technische und kaufmännische Betriebsführung sowie auch deren Vertrieb.  BOREAS führt den Betrieb für einen Kraftwerkspark mit einer installierten Leistung von derzeit ca. 550 Megawatt. Diese Windenergie- und Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für die private Stromversorgung von mehr als einer Million Menschen in Deutschland.  Perspektivisch beschäftigt sich BOREAS mit der Speicherung von Erneuerbaren Energien und möchte Endverbrauchern den regenerativ erzeugten Strom preisgünstig und stabil direkt anbieten.    Zur juwi-Gruppe  juwi zählt zu den weltweit führenden Spezialisten für erneuerbare Energien mit starker regionaler Präsenz und bietet Projektentwicklung sowie Produkte und Dienstleistungen rund um die Energiewende an. Heute beschäftigt das weltweit tätige Unternehmen mehr als 1.800 Mitarbeiter in über 15 Ländern und erzielte im Jahr 2012 einen Jahresumsatz von rund 1,1 Milliarde Euro. Zu den Geschäftsfeldern der juwi-Gruppe zählen vor allem Projekte mit Solar-, Wind- und Bioenergie, aber auch Lösungen für die Direkt- und Eigenversorgung mit Strom und Wärme aus erneuerbaren Energien. juwi entwickelt zudem Komponenten, um Strom aus erneuerbaren Energien günstiger zu machen. Speichertechnologien (z.B. juwi Home Power, der Batteriespeicher für Solaranlagen), nachhaltige Gebäudetechnik und Holzbrennstoffe runden das Portfolio ab.  Bislang hat juwi im Windbereich rund 650 Windenergie-Anlagen mit einer Leistung von etwa 1.250 Megawatt an über 100 Standorten realisiert; im Solarsegment sind es mehr als 1.500 PV-Anlagen mit einer Gesamtleistung von ebenfalls rund 1.250 Megawatt. Diese Energieanlagen erzeugen zusammen pro Jahr rund 4,5 Milliarden Kilowattstunden Strom; das entspricht in Deutschland dem Jahresbedarf von etwa 1,3 Millionen Haushalten.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BOREAS Energie unterstützt den 17. Sachsen Anhalt Tag - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   BOREAS Energie unterstützt den 17. Sachsen Anhalt Tag  13.02.2013   Gommern / Möckern   Mit einem Sponsoring und Unterstützung beim Programm beteiligt sich die BOREAS Energie GmbH am 17. Sachsen-Anhalt-Tag, der vom 28. bis 30. Juni in Gommern stattfindet.  „Das Jerichower Land ist in den letzten Jahren zu einer der wichtigsten Regionen für BOREAS geworden. Deshalb war für uns eine positive Antwort auf die Anfrage der Stadt Gommern selbstverständlich.“ unterstreicht Thomas Scholz, Planungsleiter bei BOREAS.  BOREAS hat in den letzten Jahren 44 Windenergieanlagen im Landkreis errichtet. Die Windparks in Ziepel, Schermen, Büden,  Woltersdorf und natürlich Gommern versorgen bilanziell inzwischen über 200.000 Menschen mit sauberem Windstrom. Damit ist der Landkreis ein wichtiger Unterstützer der Energiewende. „Dies möchten wir mit unserem Engagement beim Sachsen—Anhalt–Tag  verdeutlichen und zeigen, dass die Windenergie einen positiven Beitrag in der Region liefert“, so Thomas Scholz.  Während der drei Veranstaltungstage können sich interessierte Bürgerinnen und Bürger am Infostand von BOREAS über die Erneuerbaren Energien informieren.  Für die kleinen Besucher bietet BOREAS außerdem einen Erlebnisparcours „Erneuerbare Energie“. Hier können Kinder unter fachkundiger, pädagogischer Anleitung die Möglichkeiten der Erneuerbaren Energien erforschen.  Dabei stehen Fragen wie ‚Was macht eine Solarzelle?‘ oder ‚Wie baut man sich ein Windkraftwerk?‘ im Mittelpunkt. Mit Hilfe von kindgerechten Materialien können verschiedene Experimente durchgeführt und eigener Strom mittels kleiner Solarmodule und Windräder erzeugt werden.       Über BOREAS:  BOREAS ist ein Kraftwerksbetreiber  im Bereich der Erneuerbaren Energien und greift auf über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören die Planung, die Finanzierung, die schlüsselfertige Errichtung und der Betrieb von Windkraft- und Photovoltaikanlagen, deren technische und kaufmännische Betriebsführung sowie auch deren Vertrieb.  BOREAS führt den Betrieb für einen Kraftwerkspark mit einer installierten Leistung von derzeit ca. 550 Megawatt. Diese Windenergie- und Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für die private Stromversorgung von mehr als einer Million Menschen in Deutschland.  Perspektivisch beschäftigt sich BOREAS mit der Speicherung von Erneuerbaren Energien und möchte Endverbrauchern den regenerativ erzeugten Strom preisgünstig und stabil direkt anbieten.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Unsachliche EEG-Diskussion gefährdet Arbeitsplätze und Einnahmen in der Region - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Unsachliche EEG-Diskussion gefährdet Arbeitsplätze und Einnahmen in der Region  08.03.2013   Ballhausen     Für BOREAS, einen der führenden Entwickler von Windenergieanlagen-Projekten in Thüringen, sind die Auswirkungen der aktuellen Diskussion schon spürbar. „Wir bemerken eine zunehmende Verunsicherung bei Standortgemeinden, Zulieferern, Investoren und finanzierenden Banken. Dies hat bereits Auswirkungen auf geplante Projekte“, erklärt Daniel Hujer, Pressesprecher von BOREAS. Zulieferer stoppen den Kapazitätsaufbau, Banken erhöhen die Finanzierungskosten durch Risikoaufschläge, Investoren sind verunsichert. All das führt zu Projektstopps in verschiedenen Gemeinden. Dabei hat insbesondere die Windenergie Vorlaufzeiten von 5 bis 10 Jahren, bis ein Projekt wirklich gebaut werden kann. „Hier sind wir bei einer Vielzahl von Projekten in Vorlage getreten und jetzt wird deren Umsetzung in Frage gestellt. Das gefährdet eine große Zahl an Arbeitsplätzen in der Windbranche und bei deren Partnern und kann zu erheblichen Einnahmeausfällen bei den Kommunen führen“, so der Pressesprecher. „Das EEG garantiert keinen Gewinn, es bot bisher aber Investitionssicherheit und stabile Rahmenbedingungen für Kommunen und Investoren, welche in den vergangenen Jahren die Energiewende gestaltet haben. Doch dies wird durch die aktuelle unsachliche Diskussion zerstört.“  Besonders ärgern den Unternehmenssprecher dabei das Verdrehen von Tatsachen und eine Diskussion mit Halbwahrheiten. Gerade die Windenergie an Land (onshore) soll nach den aktuellen Vorschlägen der Bundesregierung massiv ausgebremst werden, obwohl sie die preiswerteste Art aller regenerativen Energien darstellt und Kosten an der EEG-Umlage von nur ca. 0,22 ct [1] je KWh verursacht. Auch das Argument, dass Wind nur an küstennahen Standorten oder auf der See (offshore) effizient genutzt werden kann, ist schlicht falsch. Windenergieanlagen der neuesten Generation, wie sie von BOREAS Ende 2012 in Thüringen, in Kirchheilingen (Unstrut-Hainich-Kreis) in Betrieb genommen wurden, liefern bereits rund 3.000 Volllaststunden im Jahr. BOREAS hat hier 3 alte Windenergieanlagen, welche nur rund 1.500 Volllaststunden lieferten, durch 2 hochmoderne Turbinen mit einem Rotordurchmesser von 112 Metern ersetzt („repowert“). Diese technische Weiterentwicklung ist noch längst nicht ausgereizt. Im Gegenteil plant BOREAS im Windfeld Kirchheilingen in diesem Jahr fünf weitere, nochmals deutlich effizientere binnenlandoptimierte Windenergieanlagen zu errichten. Der deutsche Hersteller Nordex aus Rostock wird diese Hightech- Maschinen mit Rotoren von 117m Durchmesser liefern, die dann sogar 3.500 Volllaststunden im Jahr erzielen. Damit liegen die Erträge in Thüringen nur noch unwesentlich unter den bis zu 4.000 Volllaststunden auf hoher See, umgekehrt werden dafür aber auch keine hunderte Kilometer lange Hochspannungstrassen benötigt. Der Strom wird vielmehr VOR ORT regional erzeugt und direkt in der Region wieder verbraucht. Für den Freistaat Thüringen sind ca. 1.800 dieser Windenergieriesen ausreichend, um die zurzeit noch konventionell erzeugte Strommenge abzulösen. [2]  Damit wird der Strom vor Ort in der Nähe der Verbrauchszentren erzeugt und der erforderliche Netzausbau minimiert. Ein solcher Zubau und eine Konzentration auf regional erzeugten Strom haben starke positive Effekte auf die Kommunen und die Thüringer Wirtschaft. Steigende Gewerbesteuereinnahmen, neue Arbeitsplätze in allen Qualifikationsbereichen und eine erhebliche zusätzliche regionale Wertschöpfung, insbesondere in ländlichen Regionen, sind zu erwarten und die Verbraucher profitieren von langfristig stabilisierten Strompreisen. Nicht zu vergessen: BOREAS verkauft den in Kirchheilingen produzierten Strom für netto rund 9 ct pro Kilowattstunde an den regionalen Netzbetreiber (alle weitere Preiskomponenten sind Steuern, Abgaben und Aufschläge), während der Nordsee-Windstrom für einen Nettopreis zwischen 15 und 19 ct/ kWh an den Netzbetreiber verkauft wird.  Richtig ist, dass das Erneuerbare Energien Gesetz weiterentwickelt werden muss. Bisher lag der Fokus auf der Förderung der erneuerbaren Energien und der Heranführung an die Marktreife.  Auch wenn das in der aktuellen Diskussion meist unerwähnt bleibt, sind erhebliche Fortschritte gemacht worden. Die Kosten bei Photovoltaik konnten zum Beispiel von über 50ct je KWh auf aktuell ca. 14ct je KWh gesenkt werden und werden die nächsten Jahre weiter sinken. Deshalb kann die EEG-Vergütung weiter absinken, doch mit Augenmaß, an den Marktrealitäten orientiert und verlässlich. Bei Windprojekten mit solch langfristiger Vorlaufzeit sollten, dem Ziel der Investitionssicherheit innerhalb des EEG entsprechend, auch die Vergütungssätze verbindlich für mehrere Jahre im Voraus mit einem degressiven Verlauf feststehen.  Als weiteres sollte das Thema der Energiespeicherung im EEG aufgenommen werden. Viele Marktteilnehmer, unter anderem auch BOREAS, haben vielversprechende Energiespeicherkonzepte in der Entwicklung. Wie bei der Einführung der erneuerbaren Energien müssen jetzt für diese Konzepte Fördermodelle entwickelt werden, um eine Anschubfinanzierung der  Technologien sicherzustellen. Denn erst mit der Lösung der Speicherfrage erreicht die Energiewende die nächste Stufe und eine hundertprozentige Energieversorgung aus regenerativen Energien wird realistisch. Dabei wird  auch die Energiespeicherung wieder tausende neue zukunftssichere Arbeitsplätze schaffen und Deutschland die Technologieführerschaft in einem wichtigen Zukunftssektor sichern.  Speziell für die Stammregion Thüringen entwickelt BOREAS zurzeit ein Energiespeichermodell, das eine Komplettversorgung aus regional erzeugtem Strom ermöglichen kann. Im ‚Thüringer Modell‘ genannten Verfahren wird dabei der Schwerpunkt auf die in Thüringen gut nutzbaren Energieträger Wind (verbunden mit dem verfügbaren Potential an Solarstrom) und Biomasse gelegt. Das bereits existierende Gasleitungssystem soll dazu als Speicher genutzt und damit eine konstante Stromversorgung aus regional erzeugter Energie gewährleistet werden.    Über BOREAS:  BOREAS ist ein Kraftwerksbetreiber  im Bereich der erneuerbaren Energien und greift auf über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören die Planung, die Finanzierung, die schlüsselfertige Errichtung und der Betrieb von Windkraft- und Photovoltaikanlagen, deren technische und kaufmännische Betriebsführung sowie auch deren Vertrieb.  BOREAS führt den Betrieb für einen Kraftwerkspark mit einer installierten Leistung von derzeit ca. 550 Megawatt. Diese Windenergie- und Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für die private Stromversorgung von mehr als einer Million Menschen in Deutschland.  Perspektivisch beschäftigt sich BOREAS mit der Speicherung von erneuerbaren Energien und möchte Endverbrauchern den regenerativ erzeugten Strom preisgünstig und stabil direkt anbieten.      [1] Frauenhofer ISE - Aktuelle Fakten zur Photovoltaik in Deutschland S. 14; Fassung vom 08.01.2013    [2] Studie Potenziale der Stromerzeugung aus Windenergie – Vortrag im Rahmen der 1. Mitteldeutschen Windbranchentage in Erfurt am 27.11.2012       Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Bauauftrag mit siebenstelligem Auftragsvolumen an die Heinz Werner GmbH Aschara vergeben - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Bauauftrag mit siebenstelligem Auftragsvolumen an die Heinz Werner GmbH Aschara vergeben  24.05.2013   Ballhausen   Mit der Auftragsvergabe an die Firma Heinz Werner setzt BOREAS trotz der wirtschaftlich schwierigen Lage des Bauunternehmens weiter auf den regionalen Betrieb. „Wir arbeiten seit vielen Jahren vertrauensvoll mit der Firma Werner zusammen und kennen die Qualität ihrer Arbeit!“, betont Holger Unger, Bauverantwortlicher von BOREAS. “Mit unserem neuen Auftrag wollen wir ein Zeichen setzen und mithelfen, dass Fa. Heinz Werner wieder in ruhigeres Fahrwasser kommt und die 40 Arbeitsplätze mit gesichert werden.“  „Dass wir bei der Errichtung der Windenergieanlagen so weit möglich regionale Partner mit einbeziehen, um die Wertschöpfung und Arbeitsplätze vor Ort zu schaffen ist selbstverständlich. Hierbei ist die Firma Heinz Werner seit vielen Jahren ein wichtiger und verlässlicher Partner“, so Unger.  Im Windfeld Wangenheim Hochheim ist die Firma Heinz Werner mit dem Bau der Wege und Kranstellflächen für 7 neue Windenergieanlagen beauftragt, die hier in den nächsten Monaten errichtet werden. Dafür wurde ein Auftrag mit einem Volumen von mehr als einer Million Euro an die Baufirma vergeben. Die Bauarbeiten haben inzwischen auch bereits begonnen.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BOREAS Energie errichtet ein weiteres Büro in Herbsleben - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   BOREAS Energie errichtet ein weiteres Büro in Herbsleben  12.06.2013   Ballhausen / Herbsleben   BOREAS ist einer der führenden Entwickler von Windenergieanlage-Projekten in Thüringen. Das Unternehmen mit Sitz in Ballhausen errichtet aktuell einen weiteren Bürostandort in der Thüringer Gemeinde Herbsleben. Die Arbeiten haben im Winter begonnen und sollen, abhängig von der Witterung, bis zum Frühjahr 2014 abgeschlossen sein. „Wir bauen unseren Heimatstandort aus und schaffen weitere Kapazitäten für die anstehenden Aufgaben in Thüringen und Mitteldeutschland.“, so Andrej Noack, Planungsleiter von BOREAS. Vom Standort Herbsleben aus sollen sowohl die Planung und Realisierung von Wind- und Solarprojekten als auch die Verwaltung und technische Betriebsführung erfolgen. Weiterhin plant BOREAS vom Standort aus die Gründung und Betreuung von Bürgerbeteiligungen und Energiegenossenschaften, um die Energiewende in Thüringen auf eine breite demokratische Basis zu stellen. So unterstützt BOREAS auch aktiv die von der Gemeinde gegründete Energiegenossenschaft in Herbsleben. „Das Gebäude wird eine Kombination aus dem alten, kernsanierten Bestandsgebäude und einem modernen Anbau bilden.“ erläutert Andrej Noack die Ausbaupläne. Dabei hat BOREAS entsprechend der Unternehmensphilosophie Wert auf eine komplette energetische Sanierung gelegt und der Restbedarf an Energie soll natürlich vollständig durch Erneuerbare Energiequellen erfolgen. Mit dieser Entscheidung unterstreicht BOREAS seine lokale Verbundenheit zum Landkreis Unstrut-Hainich, der thüringenweit beim Einsatz von Erneuerbaren Energien eine Vorreiterrolle einnimmt.       Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Japanische Delegation informiert sich über Windenergie in Thüringen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Japanische Delegation informiert sich über Windenergie in Thüringen  09.08.2013   Ballhausen / Hochheim   Am Freitagmorgen besuchte die Delegation des Think Tanks CIPPS (Center for International Public Policy Studies ) aus Tokyo, begleitet von der Landesentwicklungsgesellschaft Thüringen, das Windfeld nördlich von Gotha.  Die japanische Organisation beschäftigt sich unter anderem mit den Folgen der Reaktorkatastrophe von Fukushima und informiert sich im Zuge ihres Thüringen-Besuchs über die erfolgreich eingeleitete Energiewende in Deutschland. Im besuchten Windfeld drehen sich 58 Windenergieanlagen unterschiedlichen Typs, verteilt auf 620 ha Fläche, mit einer installierten Nennleistung von 110 MW. „Seit 1999 entwickelt BORES dieses Windfeld. Seitdem sind 45 Anlagen mit einer Leistung von 87,5 MW durch BOREAS geplant und errichtet worden,“ erklärt Bernhard Weigel, Projektleiter bei BOREAS, die Entstehungsgeschichte. Aktuell wird das Windfeld um 7 Windenergieanlagen neuesten Typs erweitert. Diese sollen spätestens im 1. Quartal 2014 in Betrieb genommen werden. Besonders beeindruckt sind die japanischen Gäste von der hierdurch erzeugten Strommenge: „Der Jahresertrag aller Anlagen beträgt zirka 300 Mio. kWh, was mehr als 30% des Elektroenergie-Verbrauchs im Landkreis Gotha entspricht. Damit können wir den Jahresenergiebedarf von bis zu 190.000 Menschen decken!“, so Weigel.  Neben den Fragen zum Windfeld und den technischen Details der Windenergieanlagen interessierte sich die Gruppe japanischer Politiker und Wissenschaftler insbesondere für die ökonomischen Rahmenbedingungen.  Es war für sie interessant, dass in Deutschland, trotz der Energiewende keinerlei Subventionen an Anlagenbauer oder Betreiber gezahlt werden, sondern einzig eine garantierte Abnahme zu einem verbindlichen Preis von ca. 9 ct/ kWh für die Betreiber besteht. „Damit ist die Windenergie an Land, die vor Ort in der Nähe der Verbrauchszentren erzeugt wird, die preiswerteste Art aller regenerativen Energien und verursacht nur Kosten von ca. 0,22 ct je kWh an der EEG-Umlage“, geht der Projektleiter auf die aktuelle Preisdiskussion ein. Beim Besuch im Windfeld konnten damit den japanischen Besuchern realistische Alternativen zur Energiegewinnung aus Atomreaktoren aufgezeigt werden, so dass hoffentlich auch in Japan das Umdenken nach der Reaktorkatastrophe weitergeht und die Energiewende auch in Asien an Fahrt gewinnt.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Tag des offenen Windrads – die BOREAS Energie GmbH zu Besuch beim 9. Seeligstädter Dorffest - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Tag des offenen Windrads – die BOREAS Energie GmbH zu Besuch beim 9. Seeligstädter Dorffest  29.08.2013   Seeligstadt / Klipphausen   Bereits zum 9. Mal laden die Seeligstädter in der Gemeinde Klipphausen zu ihrem Dorffest ein. Dieses Jahr wird es neben dem Festplatz einen zweiten Veranstaltungsort auf der Baeyerhöhe, unweit von Seeligstadt, geben. Dort oben stehen 5 Windenergieanlagen, die die BOREAS Energie GmbH projektiert hat. Das mittlere der fünf Windräder trägt den Namen „August der Starke“ und hier lädt BOREAS die Anwohner der umliegenden Gemeinden recht herzlich zum „Tag des offenen Windrads“ ein. „August der Starke ist die erste Anlage, die wir 1997 auf der Baeyerhöhe errichtet haben – seither hat sich die Windenergietechnik massiv weiterentwickelt. Wir wollen diese Gelegenheit nutzen allen Besuchern einen Einblick in das Thema Windkraft zu geben und einen schönen Tag mit Ihrer Familie zu verbringen.“, erklärt Joachim Goldammer, Projektleiter für die Gemeinde Klipphausen. Dabei wurden von BOREAS zahlreiche Attraktionen von einer Live-Video-Übertragung aus der Gondel über Kremser-Kutschfahrten bis zur Möglichkeit sich mit einem Hubsteiger auf bis zu 60 Meter Höhe bringen zu lassen organisiert. Auf dem Festgelände in Seeligstadt können Kinder und Jugendliche zudem Formen Erneuerbarer Energien unter fachkundiger pädagogischer Anleitung bei einem Energieparcours spielerisch erkunden.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Nächster Schritt für die Erweiterung des Windfeldes Herbsleben - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Nächster Schritt für die Erweiterung des Windfeldes Herbsleben  17.09.2013   Herbsleben   Mit der offiziellen Übergabe der Genehmigung kann der Windpark Herbsleben, der aktuell aus 7 Windenergieanlagen besteht, in den nächsten Monaten um 3 neue Windenergieanlagen vom Typ Vestas V112 mit jeweils 3 MW Nennleistung erweitert werden. Im Rahmen des Genehmigungsverfahrens wurde unter anderem auch der Gemeinderat von Herbsleben mit einbezogen, der dem Projekt mit großer Mehrheit zugestimmt hat. „Mit den 3 neuen Anlagen verdreifacht sich die Leistungsfähigkeit des Windfeldes“, betont Dietmar Lafeld, Büroleiter Thüringen bei BOREAS. Statt bisher ca. 3.600 Haushalte wird das Windfeld Herbsleben dann über 11.000 Haushalte der Region mit sauberem Strom versorgen. Ein Aspekt ist BOREAS dabei besonders wichtig: „Ab 2014 wird BOREAS exklusiv für die Bürgerinnen und Bürger von Herbsleben die direkte Versorgung mit Strom aus Erneuerbaren Energien anbieten, zu preiswerten Konditionen, die ca. 10% unter denen von konventionellen Anbietern liegen sollen. Damit wollen wir den stetig steigenden Energiepreisen entgegenwirken“, so Dietmar Lafeld Bisher ist Thüringen von Stromimporten abhängig, dessen Verkauf großen, teilweise internationalen Konzernen Geld in die Kassen spült. Schließlich soll Strom zu stabilen Preisen dort erzeugt werden, wo er auch verbraucht wird. BOREAS will durch den weiteren konsequenten Ausbau von Wind- und Solarstrom die Abhängigkeit von Öl- und Gasimporten schnell verringern und gleichzeitig die komplette Wertschöpfung der Stromerzeugung nach Thüringen holen. Das kann im Freistaat Thüringen eine zusätzliche Wertschöpfung von mehr als 300 Mio. Euro pro Jahr generieren. Damit kann die Thüringer Energiewende zum Wirtschaftsmotor Nr. 1 werden, die Finanzkraft der Kommunen erheblich stärken und hunderte neue Arbeitsplätze schaffen. Nach Berechnungen von BOREAS ist es bis ca. 2030 möglich, den Strombedarf Thüringens zu 100% aus erneuerbaren Energien zu decken. Dazu ist die Landesregierung aufgefordert, den Wünschen vieler Kommunen nachzukommen und weitere Windvorrangflächen auszuweisen und die Regionalpläne fortzuschreiben. „Es fehlen hier seitens der Landesregierung klare Zeit- und Zielvorgaben und der Ausbau der Erneuerbaren Energien ist ins Stocken geraten. Die letzte Fortschreibung der Regionalpläne hat mehr als 12 Jahre gedauert – angesichts des drastisch voranschreitenden Klimawandels ist das völlig inakzeptabel“, so Lafeld. Er fordert die Landesregierung deshalb auf, bis 2016 die Regionalpläne fortzuschreiben und den Forderungen der Kommunen nach Ausweisung weiterer Flächen nachzukommen. Dabei werden die Bürgerinnen und Bürger die Energieversorgung selber in die Hand nehmen und sich an den erneuerbaren Kraftwerken beteiligen. Auch hier sind die Gemeinde Herbsleben und BOREAS Vorreiter und haben eigens dafür die „Energiegenossenschaft Herbsleben“ gegründet. Die Genossenschaft wird sich an den neuen Windmühlen beteiligen und auch in weitere Solaranlagen in Herbsleben investieren. Damit geht die Region wieder einen wichtigen Schritt in Richtung einer 100%igen unabhängigen und solaren Energieversorgung.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Frischer Wind im Landkreis Gotha - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Frischer Wind im Landkreis Gotha  17.09.2013   Gotha / Herbsleben   Aktuell sind im Landkreis Gotha 65 Windenergieanlagen in Betrieb. Diese erzeugen im Jahr über 220 Millionen kWh Strom und können damit rechnerisch über 60.000 Haushalte mit sauberem Strom versorgen. Die Vorteile für den Landkreis Gotha liegen dabei auf der Hand: Der Strom wird vor Ort in der Nähe der Verbraucher erzeugt und der Netzausbau deutlich minimiert. Gleichzeitig profitieren die umliegenden Gemeinden durch steigende Gewerbesteuereinnahmen, neue Arbeitsplätze in allen Qualifikationsbereichen und eine erhebliche zusätzliche regionale Wertschöpfung. Dabei ist die Windenergie, entgegen der häufig geäußerten Vorurteile, kein Kostentreiber der Strompreise. Der Windenergiesektor erhält keinerlei staatliche Subventionen und der im Landkreis Gotha durch Windenergieanlagen erzeugte Strom wird mit netto nur ca. 9 ct / kWh bezahlt. „Damit ist die Windenergie an Land die preiswerteste Art aller regenerativen Energien und verursacht nur Kosten von ca. 0,22 ct / kWh an der EEG-Umlage“, erklärt Andrej Noack, Planungsleiter bei BOREAS. Gleichzeitig sinkt durch die steigende Einspeisung erneuerbarer Energien in das Stromnetz seit Jahren der Strompreis an der Großhandelsbörse, wohingegen die Strompreise für Endverbraucher stetig steigen. „BOREAS will den preissenkenden Effekt erneuerbarer Energiequellen auf Großhandelsebene an die Verbraucher weiterreichen“, erklärt Noack. „Aus diesem Grund bieten wir den Anwohnern um BOREAS-Windprojekte im Landkreis Gotha ab 2014 die Möglichkeit 100% Naturstrom zu preiswerten Konditionen, die ca. 10% unter denen von konventionellen Anbietern liegen sollen, zu beziehen“. Weiterhin wurde von BOREAS im Sommer die Energiegenossenschaft Thüringen initiiert, die den Bürgerinnen und Bürgern die Möglichkeit bietet, sich ab einem Genossenschaftsanteil in Höhe von 500 Euro an regionalen Energieprojekten zu beteiligen. Dabei stehen laut Andrej Noack die ersten Projekte, an denen sich die Energiegenossenschaft beteiligt, bereits fest: „Die Genossenschaft übernimmt die im Oktober 2012 in Betrieb gegangene Photovoltaik-Anlage auf dem Dach der Kita in Wangenheim. Außerdem wird sie sich an einer der gerade in Bau befindlichen Windenergieanlagen auf Hochheimer Gemarkung beteiligen.“ Mit Hilfe der Genossenschaft können die Bürgerinnen und Bürger somit bereits mit kleinen Summen in regionale, saubere Energieprojekte investieren und von den erzielten Erlösen direkt profitieren. Um auch in Zukunft den weiteren Ausbau der Windenergie in der Region sicherzustellen und die Umstellung auf eine hundertprozentige Energieversorgung aus regenerativen Energien realisieren zu können, ist die Landesregierung aufgefordert, den Wünschen vieler Kommunen nachzukommen und weitere Windvorrangflächen auszuweisen sowie die Regionalpläne fortzuschreiben. „Es fehlen hier seitens der Landesregierung klare Zeit- und Zielvorgaben. Damit ist der Ausbau der Erneuerbaren Energien ins Stocken geraten – angesichts des drastisch voranschreitenden Klimawandels ist das völlig inakzeptabel“, so Andrej Noack weiter. Dabei bietet die Energiewende den Bürgerinnen und Bürgern die Möglichkeit, die Energieversorgung immer stärker selbst in die Hand zu nehmen, sich an den erneuerbaren Kraftwerken zu beteiligen und den Energiemarkt zu demokratisieren.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Bundestagskandidat Lauinger informiert sich über Energiewende im Unstrut-Hainich-Kreis - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Bundestagskandidat Lauinger informiert sich über Energiewende im Unstrut-Hainich-Kreis  20.09.2013   Kirchheilingen   Dieter Lauinger, die Nummer zwei auf der Landesliste der Grünen, sieht in der konsequenten Förderung der erneuerbaren Energien einen wichtigen Baustein für die wirtschaftliche Zukunft Thüringens. Um dies in der Praxis zu verdeutlichen besuchte er am Freitag einen der leistungsstärksten Windparks von Thüringen in Kirchheilingen. Hier produzieren aktuell 26 Windenergieanlagen etwa 100 Millionen kWh sauberen Strom im Jahr, was ausreicht, um rund 30.000 Haushalte mit regenerativer Energie zu versorgen.  Dietmar Lafeld, Büroleiter Thüringen bei BOREAS, erläutert dem Bundestagskandidaten dabei das Konzept von BOREAS: „Wir erzeugen Strom zu stabilen Preisen dort, wo er auch verbraucht wird. Damit können wir die Abhängigkeit von Energieimporten verringern, Netzausbau minimieren und gleichzeitig die komplette Wertschöpfung der Stromerzeugung nach Thüringen holen. Das kann im Freistaat Thüringen eine zusätzliche Wertschöpfung von mehr als 300 Millionen Euro pro Jahr generieren.“  Sofern die Landesregierung konsequent die Energiewende im Freistaat umsetzt, könnten die erneuerbaren Energien zum Wirtschaftsmotor Nr. 1 werden. „Nach Berechnungen von BOREAS ist es bis ca. 2030 möglich, den Strombedarf Thüringens zu 100% aus erneuerbaren Energien zu decken“, so Lafeld weiter. Ein solcher Zubau und eine Konzentration auf regional erzeugten Strom haben starke positive Effekte auf die Kommunen und die Thüringer Wirtschaft. Steigende Gewerbesteuereinnahmen, neue Arbeitsplätze in allen Qualifikationsbereichen und eine erhebliche zusätzliche regionale Wertschöpfung, insbesondere in ländlichen Regionen, sind zu erwarten und die Verbraucher profitieren von langfristig stabilisierten Strompreisen.  Laut Lafeld verkauft BOREAS den in Kirchheilingen produzierten Strom für netto rund 9 ct pro Kilowattstunde an den regionalen Netzbetreiber während der Nordsee-Windstrom für einen Nettopreis zwischen 15 und 19 ct / kWh in die Netze eingespeist wird. „Damit ist die Windenergie an Land die preiswerteste Art aller regenerativen Energien und verursacht nur Kosten von ca. 0,22 ct / kWh an der EEG-Umlage“, erklärt Dietmar Lafeld. Gleichzeitig sinkt durch die ständig steigende Einspeisung erneuerbarer Energien in das Stromnetz seit Jahren der Strompreis an der Großhandelsbörse, wohingegen die Strompreise für Endverbraucher stetig steigen.  „Genau hier ist die Politik gefragt: Würden diese Preissenkungen der letzten Jahre durch die großen Stromkonzerne an die Endverbraucher weitergegeben werden, wäre der Strom knapp 4 ct / kWh günstiger und damit die EEG-Umlage nahezu vollständig ausgeglichen“, gibt der Büroleiter eine Aufgabe an den Bundestagskandidaten weiter. „BOREAS will den stetig steigenden Energiepreisen entgegenwirken und bietet ab 2014 exklusiv für die Bürgerinnen und Bürger von Kirchheilingen die direkte Versorgung mit Strom aus Erneuerbaren Energien an, zu preiswerten Konditionen, die ca. 10% unter denen von konventionellen Anbietern liegen werden“, so Dietmar Lafeld.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Genehmigung für eine neue PV-Anlage am Standort Herbsleben erteilt - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Genehmigung für eine neue PV-Anlage am Standort Herbsleben erteilt  15.01.2014   Ballhausen   Mit der offiziellen Genehmigung wird der Standort Herbsleben um eine PV-Freiflächen-Anlage mit einer Leistung von ca. 2,1 MWp erweitert. Diese wird ab der zweiten Jahreshälfte 2014 circa 2 Mio. kWh Strom ins regionale Stromnetz einspeisen und kann somit weitere 580 Haushalte mit regenerativer Energie versorgen. „Mit der erteilten Baugenehmigung wird ein klares politisches Zeichen für eine nachhaltige Energieversorgung gesetzt“, erklärt Dietmar Lafeld, Büroleiter Thüringen. „Schließlich soll Strom zu stabilen Preisen dort erzeugt werden, wo er auch verbraucht wird.“ Bisher ist Thüringen von Stromimporten abhängig und importiert etwa 75% der benötigten Elektroenergie. Nach Berechnungen von BOREAS kann der Thüringer Strombedarf bereits 2035 komplett aus Erneuerbaren Energien kombiniert mit innovativen Energiespeichern gedeckt werden. Der Landkreis Unstrut Hainich kann die 100%- Marke noch vor 2020 schaffen. Nach der Kernenergie muss Deutschland in den nächsten 20 Jahren auch aus der Braun- und Steinkohle aussteigen und keine neuen Tagebaue erschließen. Die Kohleverstromung verursacht die höchsten Kohlendioxidemissionen und die Umsiedlung tausender Menschen in der Lausitz. BOREAS will durch den weiteren konsequenten Ausbau von Wind- und Solarstrom die Abhängigkeit von Öl- und Gasimporten schnell verringern und gleichzeitig die Wertschöpfung der Stromerzeugung nach Thüringen holen. Das kann im Freistaat Thüringen eine zusätzliche Wertschöpfung von mehr als 300 Mio. Euro pro Jahr generieren. Um jedoch die Umstellung auf eine hundertprozentige Energieversorgung aus regenerativen Energien realisieren zu können, ist die Landesregierung aufgefordert, sich für den Erhalt des Erneuerbare-Energien-Gesetzes (EEG) stark zu machen. „Die aktuelle politische Diskussion sollte sich angesichts des drastisch voranschreitenden Klimawandels mehr auf den Ausbau der kostengünstigsten erneuerbaren Energiequelle fokussieren“, so Dietmar Lafeld weiter.  Die neue PV-Anlage in Herbsleben wird Strom für rund 9 cent/ Kilowattstunde produzieren. Geplant ist die Beteiligung der Energiegenossenschaft Herbsleben an der Anlage, so dass die Bürgerinnen und Bürger sich aktiv an der Energiewende beteiligen und davon auch direkt profitieren können. In diesem Zusammenhang ist die erteilte Genehmigung einmal mehr als wichtiger Schritt des Unstrut-Hainich-Kreises in Richtung einer hundertprozentigen unabhängigen und regenerativen Energieversorgung zu werten.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Energiewende in Bürgerhand – Thüringer Energiegenossenschaft eG lädt zur Informationsveranstaltung - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                    Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten      Unternehmensnachrichten   Energiewende in Bürgerhand – Thüringer Energiegenossenschaft eG lädt zur Informationsveranstaltung  15.03.2014   Gotha   Aktuell sind im Landkreis Gotha 71 Windenergieanlagen in Betrieb. Diese erzeugen im Jahr knapp 300 Millionen Kilowattstunden Strom und können damit rechnerisch über 85.000 Haushalte mit sauberem Strom versorgen.  BOREAS, leistungsstarker  Entwickler von Windenergieanlagen-Projekten in Thüringen, möchte die Anwohner der angrenzenden BOREAS-Windfelder an den Vorteilen von Windenergieanlagen teilhaben lassen. Dazu wurde von BOREAS die Energiegenossenschaft WH Thüringen eG initiiert.  Bereits ab einem Genossenschaftsanteil in Höhe von 500 Euro können sich Bürgerinnen und Bürgern an der Energiegenossenschaft WH Thüringen eG und damit an regionalen Energieprojekten beteiligen. Dabei stehen laut Uwe Berg, kaufmännischer Geschäftsführer von BOREAS, die ersten Projekte der Energiegenossenschaft bereits fest: „Die Genossenschaft übernimmt die im Oktober 2012 in Betrieb gegangene Photovoltaik-Anlage auf dem Dach der Kindertagestätte in Wangenheim. Außerdem wird sie sich an einer der in Betrieb genommenen Windenergieanlagen auf der Hochheimer Gemarkung beteiligen, an der Hochheim 53.“  Mit Hilfe der Genossenschaft können die Bürgerinnen und Bürger somit bereits mit kleinen Summen in regionale Energieprojekte investieren und von den erzielten Erlösen direkt profitieren.  Im Rahmen der Informationsveranstaltung wird den Anwohnern der Windparks von BOREAS zudem ein Angebot für den Bezug von preiswerten 100 %- zertifiziertem Naturstrom unterbreitet. „Das zentrale Anliegen von BOREAS ist es, die positiven Effekte erneuerbarer Energien direkt an den Endverbraucher weiterzureichen“, fasst Uwe Berg das Engagement von BOREAS zusammen. So bieten sowohl die Energiegenossenschaft WH Thüringen eG als auch das BOREAS Stromprodukt die Möglichkeit, eine dezentrale und regionale Energieversorgung aktiv mitzugestalten.     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Projekte - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Windkraftanlagen  Umspannwerke  Photovoltaikanlagen          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Projekte      Projekte, Referenzen     Wir haben bereits viel erreicht, ... aber es gibt noch mehr zu tun!  Seit 1992 wurden durch BOREAS bereits mehr als 325 Windenergieanlagen mit mehr als 500 MW Leistung geplant und errichtet. Auch im Bereich Photovoltaik sind wir seit fast 10 Jahren erfolgreich tätig mit einer installierten Leistung von inzwischen über 35 MWp.  Wir werden diesen Weg konsequent weiter beschreiten, in der Hoffnung und dem Wissen, einen Beitrag zu leisten zur Erhaltung unserer Erde, unseres Lebensraumes und für alle die nach uns kommen.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Vermarktung - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung  Vermarktung             Willkommen &gt; Leistungen &gt; Vermarktung     Vermarktung   BOREAS entwickelt Windparkprojekte an ausgewählten Standorten mit ertragreichen Windverhältnissen. Durch solide Projektplanung und konservative Wirtschaftlichkeitsberechnungen minimieren wir das Investitionsrisiko.  BOREAS vertreibt ständig schlüsselfertige und betriebsbereite Windenergieanlagen oder komplette Windparks. Faire und seriöse Verträge regeln dabei unsere Leistungsbeziehungen.  Neben dem Verkauf von Anlagen bieten wir interessierten Investoren auch die Beteiligung an Kommanditgesellschaften an, die Windenergieanlagen besitzen und betreiben.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Sonstige Dienstleistungen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung             Willkommen &gt; Leistungen &gt; Technische Betriebsführung &gt; Sonstige Dienstleistungen     Sonstige Dienstleistungen   Für die Sicherstellung des Anlagenbetriebes ist ein umfassendes Parkkommunikationssystem wichtig. Nur so kann der Anlagenzustand optimal überwacht und hohe Verfügbarkeiten sichergestellt werden. Wir bieten deshalb unseren Kunden die Nachrüstung redundanter Anlagenabfragen (z.B. GSM Systeme), Blitzschutzeinrichtungen und Unterspannungsversorgungen an.  Die Installation geeichter Zähleinrichtungen gehört ebenfalls zum Leistungsumfang der BOREAS Energietechnik GmbH, wie eigene Triebstrangmessungen in Form von temporären Datensammlungen, die danach extern von Gutachtergesellschaften aufbereitet werden.    Windmessung  Die BOREAS Energietechnik GmbH hat zurzeit zahlreiche Windmessungen im In- und Ausland in Betreuung und Messungen vom Gondelanemometer bis zur 100 m Gittermastmessung in Zusammenarbeit mit dem IB Kuntzsch realisiert. Mit einer zu 98%-igen garantierten Datensicherheit können wir wertvolle Daten für Windgutachten, Ertragsüberwachungen, Ausfallberechnungen und Vermessungen von Leistungskurven bereitstellen.    Betreuung Netzkomponenten  Im Rahmen unserer Betriebsführungen werden Windparknetze umfassend betreut. Schalthandlungen für Um- und Freischaltungen führt die BOREAS Energietechnik GmbH für Hochspannungsanlagen bis 380 kV durch. Darüber hinaus gehören turnusmäßige Wartungen von Umspannwerken und Trafostationen zu unserem Leistungsumfang.    Abnahme von Eigentümerpflichten  Sicherheit hat Priorität. Die BOREAS Energietechnik GmbH stellt deshalb die Überprüfung des allgemeinen Arbeitsschutzes im Rahmen der vor Ort Kontrollen durch eigene BG-ausgebildete, so genannte sicherheitsbeauftragte Mitarbeiter, sicher. Weitere Leistungen sind z.B. die Fälligkeitsüberwachung und Begleitung der Feuerlöscherprüfungen, der Austausch von „Erste Hilfe Kästen“, Prüfung der PSA (pers. Schutzausrüstung) durch eigenes und entsprechend ausgebildetes prüfungsberechtigtes Personal, sowie Fälligkeitsüberwachung und Begleitung der wiederkehrenden Prüfungen Rotor und Maschine, sowie Auslösung und Überwachung sämtlicher in dem Zusammenhang auftretender Notwendigkeiten. Die BOREAS Energietechnik GmbH kann auf diesem Gebiet auf sehr spezielle Erfahrungen mit rund 15 Gutachtergesellschaften zurückgreifen.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Service Windkraftanlagen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung             Willkommen &gt; Leistungen &gt; Technische Betriebsführung &gt; Service Windkraftanlagen     Service Windkraftanlagen   Für unabhängige Serviceleistungen von Ölprobenentnahmen bis zu Kleinreparaturen stehen entsprechend ausgerüstete Werkstattwagen bereit. Die BOREAS Energietechnik GmbH kann dabei auf umfangreiche Erfahrungen im Bereich Wartung, Aufstellung/Inbetriebnahme und Komponentenwechsel zurückgreifen. Wir bieten schnelle Schlagzeiten innerhalb von Dienstleistungskonzepten an. Für die Realisierung stehen Serviceteams mit Werkstattwagen und ausgebildete Vor-Ort Betreuer bereit. Dabei werden Schlagzeiten von 3 Stunden eingehalten.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Transparenz für Eigentümer - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung             Willkommen &gt; Leistungen &gt; Technische Betriebsführung &gt; Transparenz für Eigentümer     Transparenz für den Eigentümer   Um Ihren hohen Erwartungen an eine technische Betriebsführung Ihrer Windenergieanlagen gerecht zu werden, haben wir ein hohes Augenmerk auf größtmögliche Transparenz unserer Arbeit gelegt  So erfolgen Meldungen von Störungseintritten sowie Informationen zu eingeleiteten Maßnahmen im betreiberseitig bevorzugten Medium.  Die datenbankbasierende Aufbereitung aller gesicherten Daten ist während der Dispatcherzeiten telefonisch oder jederzeit über den Betreiberzugang unserer Datenbank online abrufbar.  Ein Internetgestützter Zugriff durch unsere Kunden in WEA einheitlichen Masken, sowie unsere automatisierte Datensicherungen stellt dabei einen großen Wettbewerbsvorteil dar.  Darüber hinaus sind Erstellungen von umfangreichen Auswertungen z.B. zu Nachbaranlagen oder Windparks mit gewünschten Schwerpunkten und Umfängen problemlos möglich.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Referenzliste - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung             Willkommen &gt; Leistungen &gt; Technische Betriebsführung &gt; Referenzliste      Referenzliste  Die BOREAS Energietechnik GmbH betreut derzeit 245 Windenergieanlagen mit einer Gesamtleistung von 385 MW.   103 Anlagen vom Hersteller VESTAS  47 Anlagen vom Hersteller REpower  34 Anlagen vom Hersteller ENERCON  28 Anlagen vom Hersteller GE-Wind  23 Anlagen vom Hersteller NORDEX  10 Anlagen vom Hersteller Fuhrländer     Umspannwerke/Übergabestationen     8 Stück  110kV Umspannwerke    26 Stück  Mittelspannungsnetze 20 kV mit über 100 angeschlossenen Kompaktstationen       Windmessung (30 – 100m)   46 Windmessungen wurden bereits errichtet     Photovoltaikanlagen  Die BOREAS Energietechnik GmbH betreut derzeit 23 Photovoltaikanlagen mit einer Gesamtenergie von 8,6MW.   14 Anlagen mit Sunways  6 Anlagen mit SMA  1 Anlage mit KACO  1 Anlage mit Diehl Ako  1 Anlage mit Siemens Sinvert            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Technische Betriebsführung - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung             Willkommen &gt; Leistungen &gt; Technische Betriebsführung     BOREAS Energietechnik GmbH   Windenergie heißt investieren in eine bessere Zukunft. Jede Windenergieanlage trägt dazu bei, unser aller Traum zu verwirklichen.  BOREAS Energietechnik GmbH bietet den umfangreichen Service, von einer Datenbankgestützten Anlagenüberwachung bis zur Betreuung von Netzkomponenten damit sich ihre Erwartungen an die Zukunft erfüllen.  Die Technische Betriebsführung der BOREAS Energietechnik GmbH verfügt über hoch motivierte Spezialisten, die langjährige Erfahrungen auf dem Gebiet der Windenergie vorweisen können.    Technische Betriebsführung  Für die Umsetzung unserer Ziele umfasst die Technische Betriebsführung ein breites Leistungsspektrum. Alle Anlagen werden mehrfach täglich zur Datenholung angewählt und automatisch hinsichtlich Plausibilität von Wind- und Leistungsverhalten geprüft.  Unser Dispatcherdienst ist von täglich 6:00 bis 20:00 Uhr, am Wochenende und Feiertagen von 8:00 bis 14:00 Uhr und darüber hinaus rund um die Uhr über den Bereitschaftsdienst erreichbar.  Umfangreiche Monatsberichtsdateien mit Trenddaten und aufbereiteten Störungslisten stellt unser Berichtswesen für Sie bereit. Darüber hinaus beinhaltet unsere technische Betriebsführung u.a. Schalthandlungen in der 20 kV bis   110 kV Spannungsebene, Anlagenbegehungen im Rahmen der technischen Betriebsführung zur Fehlerfrüherkennung, für Mängelanzeigen sowie zur Herstellerüberwachung.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Schlüsselfertige Errichtung - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung  Vermarktung             Willkommen &gt; Leistungen &gt; Schlüsselfertige Errichtung     Schlüsselfertig   Endlich ist es soweit. Sämtliche Genehmigungen liegen vor, die Anlagen sind unter Vertrag, die Windparkverkabelung ist erfolgt, der Trafo ist angeliefert und die Fundamente sind entsprechend den baurechtlichen Vorschriften eingebracht und ordnungsgemäß ausgeführt, die Tieflader haben die Windkraftanlagen auf ihren Ladeflächen. Der Weg war zumeist beschwerlich und auch für die Anlieferung muss einiges getan werden, damit die „Riesen“ ihr kostbares Gut sicher und ohne große Einschnitte in das Umfeld anliefern können.  Diese Augenblicke sind immer wieder einzigartig. Steht erst der Turm, dann schwebt auch schon die Gondel am Kran und wird millimetergenau platziert. Last but not least – der Rotor. Perfektion von allen an der Montage beteiligten Arbeitskräften ist hier gefragt.  Die Windkraftanlage steht. Grund zur Freude. Nun noch der Anschluss und sie wird „sauberen Strom“ in das Netz einspeisen. Wir wissen in diesem Augenblick, es wurde wieder ein Meilenstein für eine saubere Umwelt, für unsere Zukunft gesetzt.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Netzanbindung - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung  Vermarktung             Willkommen &gt; Leistungen &gt; Netzanbindung     Energieableitung   Planung der elektrischen Verteilungs- und Übertragungsanlagen vom Windpark zum Einspeisepunkt   Auswahl der Standorte von Umspannwerken, Trafostationen und Kabeltrassen  Netzberechnungen für die Auswahl und Dimensionierung der elektrischen Anlagen   Projektierung der elektrischen Verteilungs- und Übertragungsanlagen vom Windpark zum Einspeisepunkt   Erarbeitung von Ausschreibungsunterlagen und Einholung von Angeboten  Durchführung der Vergabeverhandlungen mit Unternehmen zur Vorbereitung der Realisierung einzelner Projekte   Genehmigung der Netzeinspeisung der Windenergieanlagen   Beantragung von Netzanschlüssen der einzelnen Windparks und Verhandlung mit Energieversorgungsunternehmen (EVU)  Verhandlung und Abschluss von Einspeise-, Netzanschluss- und Stromlieferverträgen mit den EVU  Verhandlung mit Behörden zur Genehmigung der Kabeltrassen und Umspannwerksstandorten  Ausführung der elektrischen Verteilungs- und Übertragungsanlagen vom Windpark zum Einspeisepunkt  Bauüberwachung der mit der Herstellung des Netzanschlusses beauftragten Fachfirmen  Finanzcontrolling und Abnahme der Bauvorhaben zur Netzanbindung            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Baumanagement - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung  Vermarktung             Willkommen &gt; Leistungen &gt; Baumanagement     Baumanagement   ... hier werden die mit der Errichtung der Windkraftanlagen anfallenden Baumaßnahmen optimal gestaltet und umgesetzt.   Beginnend mit der Prüfung und Komplettierung der Planungsunterlagen, über Ausschreibung, Vergabeverhandlungen, Werkvertragsabschluss sowie die Auftragsabwicklung der zu integrierenden Gewerke, der ingenieurtechnischen Planung und Ausführung der erforderlichen Bauleistungen wird die Basis für die Realisierung von Windkraftprojekten gelegt.  Die technische Koordination und zeitliche Strukturierung der Bauabläufe gehört ebenso zum Tätigkeitsprofil des Baumanagements wie die Bauüberwachung und Kontrolle der sich aus der Genehmigungspflichtigkeit des Bauvorhabens ergebenden bauordnungsrechtlichen Auflagen und Bestimmungen.  Die anfallenden Kosten des Projektes unterliegen einem stetigen rechtlichen und wirtschaftlichen Abgleich. Im Rahmen der technischen Abnahme der Objekte werden die geforderten Qualitätsparameter überprüft und ausgewertet.            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Finanzierung - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung  Vermarktung             Willkommen &gt; Leistungen &gt; Finanzierung     Finanzierung   BOREAS ist Ihr kompetenter und fairer Partner für die Weiterentwicklung und Umsetzung Ihres Windenergieprojektes bzw. anderer Projekte im Bereich der regenerativen Energien in jeder Planungsstufe.  BOREAS übernimmt das Risiko der weiteren Projektentwicklung und stellt die Finanzmittel zur Finanzierung des Projektes bereit. Die Finanzierung wird individuell auf das Vorhaben zugeschnitten. Dazu greift BOREAS auf seine umfängliche Erfahrung in der Finanzierung von Projekten im Bereich der regenerativen Energien zurück. Neben der klassischen Bankfinanzierung bzw. Leasing werden auch Finanzierungen über das Beschaffen von Beteiligungskapital dargestellt. Sie können als Partner weiterhin an der Projektentwicklung mitwirken. Faire und seriöse Verträge regeln dabei unsere Leistungsbeziehungen.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Planung - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung  Vermarktung             Willkommen &gt; Leistungen &gt; Planung     Zu den Tätigkeitsfeldern unserer Planung gehört   Auswahl der Standorte   Beurteilung der Geländegegebenheiten,  Beurteilung der baurechtlichen Genehmigungsfähigkeit,  Beurteilung der Netzanschlussmöglichkeiten,  Beurteilung der Zuwegungsmöglichkeiten,  Beurteilung des Windangebotes,  Erarbeitung einer Windpark-Konfiguration.     Beschaffung der Standortrechte   Klärung der Eigentumsverhältnisse von Standorten,  Kauf oder Pacht von Grundstücken für Windkraftanlagen incl. Führung von Kauf- bzw. Pachtvertragsverhandlungen  Abstimmung der Übernahme von Abstandsflächen mit den Grundstückseigentümern und dingliche Sicherung dieser Rechte  Sicherung der Zuwegung und Kabeltrassen durch die Beschaffung und dingliche Sicherung von Wege- und Leitungsrechten  Abstimmungen mit den Pächtern der landwirtschaftlichen Nutzflächen     Schaffung des Baurechts   Klärung der Genehmigungsfähigkeit von möglichen Windkraftanlagenstandorten  Durchführung von VE- bzw. B-Planverfahren Erarbeitung der Unterlagen für das Baugenehmigungsverfahren  Abstimmung mit den beteiligten Behörden im Rahmen der Plan- bzw. Genehmigungsverfahren  Abstimmungen mit den jeweiligen Kommunen     Optimieren des Windparkes   Ertragsoptimierung  Anlagentypenoptimierung  Nabenhöhenbestimmung  Windparkdesign unter örtlichen Gesichtspunkten            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Projektmanagement - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung  Vermarktung                    Willkommen &gt; Leistungen &gt; Projektmanagement      Projektmanagement  Ziel "Grüner Strom"    Durch ein optimales Projektmanagement wird eine hohe Effizienz der Projektabläufe erzielt und somit die Basis für die Wirtschaftlichkeit des durchzuführenden Projektes gelegt.    Unsere Zielstellung: unter Einbeziehung aller uns zur Verfügung stehenden Möglichkeiten und technischen Hilfsmittel sowie der Kompetenz unserer Projektsteuerer werden sämtliche Projektprozesse von der Standortplanung über Genehmigungsverfahren, Netzanschlussmöglichkeiten bis zur schlüsselfertigen Übergabe optimiert.  Unsere Projektsteuerer übernehmen die gesamte vertragliche und technische Abwicklung sowie deren Steuerung, mit dem Ziel einer wirtschaftlichen, effektiven und preiswerten Vertragsabwicklung sowie dem termingerechten Beginn einer ertragsorientierten fachgemäßen Betriebsführung. Wir übernehmen die Koordination aller Projektbeteiligten, sichern einen optimierten Projektablauf und sorgen für die wirtschaftliche Effizienz des Projektes.  Langjährige Erfahrung und Kompetenz in den von uns realisierten Projekten sind ein Grundstein unserer soliden Projektabwicklung.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Leistungen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung  Vermarktung                    Willkommen &gt; Leistungen     Leistungen   Als Full Service Anbieter mit über 20 Jahren Erfahrung im Bereich der Erneuerbaren Energien bieten wir Ihnen ein umfassendes Leistungsspektrum bei der Umsetzung von Wind- und Photovoltaikprojekten von der ersten Projekt-Idee bis zur Vermarktung und langfristigen Betriebsführung.  Wir sind dabei ein verlässlicher und langfristiger Partner gegenüber allen Stakeholdern.  Sie können dabei gleichfalls in einzelnen Teilabschnitten oder während des gesamten Entwicklungsprozesses auf unser Know-How zählen.  Sprechen Sie uns an, wenn Sie einen verlässlichen Partner in den Bereichen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung  Kaufmännische Betriebsführung   und / oder   Vermarktung   suchen.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Der Name "BOREAS" - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   BOREAS  Unsere Büros  Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG             Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Der Name "BOREAS"      BOREAS - nicht nur ein Name     ... sondern einer der vier Winde, kam von Norden und blies in sein Tritonshorn. Boreas der Nordwind, erscheint allein als eine größere Gestalt in unserer Mythologie; geflügelt, mit zwei Gesichtern, vorwärts und rückwärts zugleich blickend, wie sonst nur der allsehende Argos.  Er war der Sohn der EOS, Göttin der Morgenröte und Aiolos.  Er galt als wilder Thraker, da er von Norden, von Thrakien her wehte, und es wurde erzählt, dass er sich eine attische Frau raubte: eine Tochter des Königs Erechtheus, mit Namen Oreithya, was die "im Gebirge schwärmende" bedeutet. Sie schenkte Boreas zwei Söhne, Kalais und Zetes, bekannt als die Boreaden. Bei ihrer Geburt sahen die Jungen wie Menschen aus, doch später wuchsen ihnen purpurne Flügel.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Philosophie - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   BOREAS  Unsere Büros  Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG                  Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Philosophie     Philosophie   Der sparsame Umgang mit den Ressourcen unsere Erde wird an Bedeutung in diesem Jahrtausend zunehmen, fossile Brennstoffe sind endlich - erneuerbare Energie unendlich und jede Kilowattstunde zählt.  Die Renaissance der Nutzung erneuerbarer Energie gibt uns neue Impulse. Wir arbeiten an der Realisierung von Visionen. Zukunftsweisende Technologien und eine immer höhere Effizienz der von uns eingesetzten Energieproduzenten bestimmen unser Handeln.  Intelligente Systeme werden einen Energiemix in Anspruch nehmen, der den Anforderungen unserer Verbraucher gewachsen sein wird. Es ergeben sich vielfältige Chancen für die Schaffung dezentraler Energieversorgungseinheiten.  Heute wird bereits an Windenergieanlagen der 3,0 bis 5,0 MW Klasse gearbeitet.    Wir stellen uns der Entwicklung und setzen uns ein ...   für die Nutzung der Windkraft und anderer erneuerbarer Energien.  für richtungweisend neue unternehmerische Impulse, Arbeitsplätze und Gewerbeeinnahmen.  für die Beteiligung der Gemeinden und interessierter Bürger an den Vorteilen der Windkraftnutzung.  wirtschaftliches Wachstum in der Region, indem wir vor allem örtliche und regionale Unternehmen mit der Bauausführung beauftragen.   Unser Ziel ist der Ausbau der regenerativen Energien im Sinne einer nachhaltig ökologisch verträglichen Energiewirtschaft. Der Einsatz erneuerbarer Energien prägt unser Landschaftsbild. BOREAS ist sich seiner Verantwortung bewusst und versucht bei allen Planungen das Design der Projekte so zu gestalten, das diese positive Akzente im Landschaftsbild darstellen.  Bei der Anordnung der Anlagen und der Ausführung der Ausgleichsmaßnahmen arbeitet BOREAS eng mit Landschaftsarchitekten und Künstlern zusammen.    BOREAS ... steht für ...   Qualität, Vertrauen und Innovation  umweltverträgliche und nachhaltige Energieerzeugung  Forschung und Entwicklung  sowie für soziale Kompetenz und soziales Engagement     BOREAS ... ist ein ...   zukunftsorientierter Komplettanbieter im Bereich der erneuerbaren Energien     BOREAS ... setzt neue Trends...   vom Windpark zu Energiegarten®   Der Energiegarten vereinigt verschiedene regenerative Energien in einer ästethisch anspruchsvollen Gesamtgestaltung, z.B. Windenergieanlagen, Biomasse- und Biogasanlagen als auch Solar-Felder und Energiespeicher.           ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Stellenanzeigen - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   BOREAS  Unsere Büros  Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG                  Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen     Stellenanzeigen     Software-/Datenbankentwickler (m/w) am Standort Dresden   Die BOREAS Energie GmbH sucht zur Unterstützung der Abteilung Liegenschaften ab sofort einen engagierten Sachbearbeiter  (m/w) in Voll- oder Teilzeit am Standort Dresden.   Weiterlesen … Software-/Datenbankentwickler (m/w) am Standort Dresden    Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt)   Die BOREAS Energietechnik sucht zur Verstärkung der technischen Betriebsführung ab sofort mehrere Servicemonteure/-innen für Windenergieanlagen am Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt).   Weiterlesen … Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt)    Dispatcher Windenergie (m/w) am Standort Dresden (Sachsen)   Die BOREAS Energietechnik sucht zur Verstärkung der technischen Betriebsführung ab sofort mehrere Dispatcher (m/w) für Windenergieanlagen am Standort Dresden (Sachsen).   Weiterlesen … Dispatcher Windenergie (m/w) am Standort Dresden (Sachsen)    Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Herbsleben (Thüringen)   Die BOREAS Energietechnik sucht zur Verstärkung der technischen Betriebsführung ab sofort mehrere Servicemonteure/-innen für Windenergieanlagen am Standort Herbsleben (Thüringen).   Weiterlesen … Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Herbsleben (Thüringen)    Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Dresden (Sachsen)   Die BOREAS Energietechnik sucht zur Verstärkung der technischen Betriebsführung ab sofort mehrere Servicemonteure/-innen für Windenergieanlagen am Standort Dresden (Sachsen).   Weiterlesen … Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Dresden (Sachsen)             ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Biesenthal - BOREAS® - energy unlimited                                   Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum         BOREAS Energie GmbH August-Bebel-Str. 10 16359 Biesenthal  Tel.: +49 3337 / 45050-65               Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage &gt; Biesenthal       So finden Sie uns am Standort Biesenthal              ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Möckern - BOREAS® - energy unlimited                                   Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum         BOREAS Energie GmbH Burger Str. 23 39291 Möckern  Tel.: +49 39221 / 6397-48               Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage &gt; Möckern       So finden Sie uns am Standort Möckern              ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Trier - BOREAS® - energy unlimited                                   Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum         BOREAS Energie GmbH Max-Planck-Straße 12 54296 Trier  Tel.: +49 651 / 43688-0               Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage &gt; Trier       So finden Sie uns am Standort Trier              ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Ballhausen - BOREAS® - energy unlimited                                   Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum         BOREAS Energie GmbH Grünstraße 106 99955 Ballhausen  Tel.: +49 36041 / 320-0               Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage &gt; Ballhausen       So finden Sie uns am Standort Ballhausen              ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Dresden - BOREAS® - energy unlimited                                   Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum         BOREAS Energie GmbH Moritzburger Weg 67 01109 Dresden  Tel.: +49 351 / 88507-0               Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage &gt; Dresden       So finden Sie uns am Standort Dresden              ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Anfahrt, Lage - BOREAS® - energy unlimited                                   Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum         BOREAS Energie GmbH Moritzburger Weg 67 01109 Dresden Deutschland Tel.: +49 351 / 88507-0 info@boreas.de          Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage       So finden Sie uns  Google Map             ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BOREAS - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   BOREAS  Unsere Büros  Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG                  Willkommen &gt; Unternehmen &gt; BOREAS      BOREAS  BOREAS ist ein moderner Energiedienstleister im Bereich Erneuerbarer Energien und greift auf über 20 Jahre Windkrafterfahrung zurück.  Unser Unternehmen ist auf die Errichtung von Anlagen zur Nutzung erneuerbarer Energien im Binnen- und Mittelgebirgsland spezialisiert. Seit 1990 tätig, verfügen wir über zahlreiche Erfahrungen sowohl bei der Planung und Errichtung von Windkraftanlagen, als auch deren Betrieb, technischen Betriebsführung und Vermarktung.  Die Planung und Errichtung von fast 300 für verschiedenste private und kommunale Investoren, Einzelbetreiber, Landwirte und Betreibergesellschaften wurde von uns realisiert, geleitet und bis zur Fertigstellung oder auch darüber hinaus betreut.  Für Planungsbüros ist BOREAS der starke Partner, der die angedachten Projekte weiterentwickelt und umsetzt. Dabei übernimmt BOREAS auch die komplette Finanzierung des Projektes. Unser regionales Engagement beschränkte sich vorerst auf Brandenburg und Sachsen, wo wir bereits 1991 mit der Errichtung unseres ersten Windparks beginnen konnten, so zählten bald auch weitere Bundesländer dazu. Inzwischen sind wir seit 1998 auch im europäischen Ausland erfolgreich aktiv und wir werden diesen Markt in Zukunft noch weiter erschließen.  Für zahlreiche Windfelder haben wir die Betriebsführung und Überwachung übernommen. Neben der Planung und Errichtung von Windkraftanlagen verfügt BOREAS auch über das notwendige Know-how auf dem Hochspannungssektor. In den Bundesländern Sachsen, Thüringen, Sachsen-Anhalt und Brandenburg wurden 110-kV-Umspannwerke projektiert und realisiert.  BOREAS wird derzeitig europaweit durch seine einzelnen Gesellschaften vertreten, die verschiedenen Geschäftsfelder fachlich und regional abdecken:   BOREAS Energie GmbH, Dresden  BOREAS Energietechnik GmbH  BOREAS S.a.R.L., Frankreich            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Dresden (Sachsen) - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   BOREAS  Unsere Büros  Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen &gt; Stellenazeigen - Detailansicht       Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Dresden (Sachsen)  Elektriker, Elektroniker, Mechatroniker, Anlagenmechaniker, etc.   Ihr Aufgabenbereich   Regelmäßige Inspektionen von Windenergieanlagen aller Anlagenhersteller  Überwachung der Windenergieanlagen mit einem datenbankgestützten System  Servicearbeiten an Windenergieanlagen  Instandhaltungs- und Wartungsarbeiten von Netzkomponenten bis 110 kV   Ihr Profil   Abgeschlossene Berufsausbildung im Bereich Elektrotechnik, Elektronik, Mechatronik, Mechanik oder ähnlich  PKW-Führerschein erforderlich  Regionale Reisebereitschaft  Selbständigkeit und verantwortungsbewusste Arbeitsweise  Ihre Stärken: Flexibilität, körperliche Belastbarkeit sowie Kommunikations- und Teamfähigkeit  Mehrjährige Berufserfahrungen im Bereich der Windenergie sind von Vorteil   Wir bieten   eine langfristige Perspektive sowie ein unbefristetes Arbeitsverhältnis in einem gut aufgestellten Unternehmen  Berufsanfängern ermöglichen wir gern den Einstieg in ein interessantes Tätigkeitsfeld  Weiterbildungsmöglichkeiten  eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einem motivierten Team.  eine übertarifliche Vergütung   Wer wir sind  BOREAS ist ein moderner Energiedienstleister im Bereich der erneuerbaren Energien und greift auf  25 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Von BOREAS geplante Kraftwerke erzeugen mit einer installierten Leistung von rund 700 Megawatt insgesamt circa 1,4 Milliarden Kilowattstunden Strom pro Jahr – ausreichend für die private Stromversorgung von über 1,3 Millionen Menschen in Deutschland.  Haben wir Ihr Intersse geweckt? Dann senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung und des nächstmöglichen Eintrittstermins per Post oder per E-Mail an:  BOREAS Energietechnik GmbH Frau Manuela Jentzsch Moritzburger Weg 67 01109 Dresden  personal@boreas.de     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Herbsleben (Thüringen) - BOREAS® - energy unlimited                                  Navigation überspringen   Unternehmen   BOREAS  Unsere Büros   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"    Leistungen   Projektmanagement  Planung  Finanzierung  Baumanagement  Netzanbindung  Schlüsselfertige Errichtung  Technische Betriebsführung   Referenzliste  Transparenz für Eigentümer  Service Windkraftanlagen  Sonstige Dienstleistungen    Vermarktung    Projekte   Windkraftanlagen   Referenzliste Windkraftanlagen  Referenzen Windkraftanlagen    Umspannwerke   Referenzliste Umspannwerke  Referenzen Umspannwerke    Photovoltaikanlagen   Referenzliste Photovoltaikanlagen  Referenzen Photovoltaikanlagen      Kapitalanlage   Beteiligung    Aktuell   Unternehmensnachrichten  Termine    Kontakt   Kontakt  Anfahrt, Lage   Dresden  Ballhausen  Trier  Möckern  Biesenthal    Impressum                Navigation überspringen   BOREAS  Unsere Büros  Stellenanzeigen  Philosophie  Der Name "BOREAS"          Ausbau Erneuerbarer Energien im Jerichower Land schreitet voran    Internationales Interesse an der  Energiegemeinde Herbsleben    Stellungnahme zum Gesetzentwurf zur grundlegenden Reform des EEG           Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen &gt; Stellenazeigen - Detailansicht       Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) am Standort Herbsleben (Thüringen)   Ihr Aufgabenbereich   Regelmäßige Inspektionen von Windenergieanlagen aller Anlagenhersteller  Überwachung der Windenergieanlagen mit einem datenbankgestützten System  Servicearbeiten an Windenergieanlagen  Instandhaltungs- und Wartungsarbeiten von Netzkomponenten bis 110 kV   Ihr Profil   Abgeschlossene Berufsausbildung im Bereich Elektrotechnik, Elektronik, Mechatronik, Mechanik oder ähnlich  PKW-Führerschein erforderlich  Regionale Reisebereitschaft  Selbständigkeit und verantwortungsbewusste Arbeitsweise  Ihre Stärken: Flexibilität, körperliche Belastbarkeit sowie Kommunikations- und Teamfähigkeit  Mehrjährige Berufserfahrungen im Bereich der Windenergie sind von Vorteil   Wir bieten   eine langfristige Perspektive sowie ein unbefristetes Arbeitsverhältnis in einem gut aufgestellten Unternehmen  Berufsanfängern ermöglichen wir gern den Einstieg in ein interessantes Tätigkeitsfeld  Weiterbildungsmöglichkeiten  eine verantwortungsvolle Tätigkeit in einem motivierten Team.  eine übertarifliche Vergütung   Wer wir sind  BOREAS ist ein moderner Energiedienstleister im Bereich der erneuerbaren Energien und greift auf  25 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Von BOREAS geplante Kraftwerke erzeugen mit einer installierten Leistung von rund 700 Megawatt insgesamt circa 1,4 Milliarden Kilowattstunden Strom pro Jahr – ausreichend für die private Stromversorgung von über 1,3 Millionen Menschen in Deutschland.  Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung und des nächstmöglichen Eintrittstermins per Post oder per E-Mail an:  BOREAS Energietechnik GmbH Frau Manuela Jentzsch Moritzburger Weg 67 01109 Dresden  personal@boreas.de     Zurück            ©2015 yupdesign  Kontakt | Impressum | Download | Login          
</fragment>
</item>
</root>