<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
       Holzwerkstoffindustrie                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service      SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE HOLZWERKSTOFFINDUSTRIE               BÜRKLE gehört zu den weltweit führenden Unternehmen in der Maschinenbautechnik. Unsere Innovationen haben immer wieder neue Trends gesetzt wenn es um die automatisierte Herstellung von Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbelteilen geht. Sie prägen die Standards und eröffnen den Anwendern neue produktive Möglichkeiten. Die Entwicklung neuer Verfahren und leistungsfähiger Maschinen und Anlagen, die rasche Umsetzung von technischen Gedanken in anwenderorientierte Innovationen, hohe Qualitätsansprüche und zuverlässige Betreuung der Kunden kennzeichnen die BÜRKLE-Arbeitsweise.        DOWNLOAD    BUERKLE_Systemloesungen_fuer_die_Holzindustrie.pdf        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Sitemap                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Sitemap          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Startseite Karriere Kontakt Links Sitemap Impressum      Sitemap      Startseite Holzwerkstoffindustrie Fußboden Turnkey Parkettwerke Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Lackier- und Druckanlagen Furnierpressen Melaminpressen Mehretagenpressen Presse für Arbeitsplatten Folienkaschieranlagen PUR Beschichtungsanlagen Leichtbauplattenproduktion Massivholzverarbeitung Türen Türenanlagen Lackier- und Druckanlagen Folienkaschieranlagen Möbel Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschieranlagen Thermoforminganlagen Multi-Pin System Leichtbauplattenproduktion Vertretungen Messen News Service Leiterplattenindustrie Multilayerpressen Laminatpressen Vertretungen Messen News Service Plastikkartenindustrie Magnetstreifen Legemaschinen Zusammentrag- und Heftanlagen Laminieranlagen Kartenstanzen Einzelkartenstanzen Streifenschneideanlagen Vertretungen Messen News Service Photovoltaikindustrie Einetagen-Laminieranlagen e.a.sy-Lam Mehretagen-Laminieranlagen Ypsator® Beschichtungsanlagen Vertretungen Messen News Service Bauindustrie Glasindustrie Solarglas Architekturglas Messen Dämmplattenindustrie XPS-Plattenproduktion XPS-Profilier- und Verpackungslinien XPS-Multilayer Boards + Thermobonding XPS-Plattenveredelung EPS-Plattenproduktion PUR-Plattenproduktion Messen Steinindustrie Massivholzindustrie News Service Automobilindustrie Lackieranlagen FIM Anlagen News Service UNTERNEHMEN Anfahrt Niederlassungen Messen SERVICE Service-Anfrage Technical Support und Helpline Ersatzteil-Service Remote-Service Walzenreparatur Inbetriebnahme Vorbeugende Inspektion Reparatur vor Ort Retrofits Innovationszentrum          Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Links                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Links          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Startseite Karriere Kontakt Links Sitemap Impressum        EPLF   Verband der Europäischen Laminatfußbodenhersteller e.V. Association of European Producers of Laminate Flooring http://www.eplf.com/               VDMA   Verband Deutscher Maschinen- und Anlagenbau e.V. German Engineering Federation  http://www.vdma.org/               BSW   Bundesverband Solarwirtschaft  http://www.solarwirtschaft.de/               natürlich laminat   Unternehmensübergreifendes Laminatportal. Es bietet dem Endverbraucher eine Vielzahl von Informationen rund den Laminatboden.  www.mylaminate.eu          Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Stellenangebote                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Stellenangebote          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten      Bürkle ist ein international stark expandierendes mittelständisches Unternehmen. Wir entwickeln Pressen- und Beschichtungsanlagen für die Holz-, Kunststoff-, Leiterplatten- und Plastikkartenindustrie. Als lösungsorientierter Systemanbieter sind wir auch in den Bereichen Photovoltaik- und Automobilzulieferindustrie tätig.  Mit rund 500 Mitarbeitern weltweit und Niederlassungen in den USA, Asien, Brasilien und der Slowakei zählen wir zu den erfolgreichsten Adressen unserer Branche. Die gute Marktposition basiert einerseits auf der hohen technischen Kompetenz, aber auch auf der klaren Kundenorientierung unserer Firmenstrategie. Innovationskraft, Wirtschaftlichkeit und Service sind die Grundlagen unseres Markterfolges.        Leider haben wir im Moment keine Stellen zu besetzen.        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       UV-LED                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Möbel   Lackier- und Druckanlagen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service      UV-LED TROCKNUNGSANLAGE        Bürkle ist Alliance Member der VDMA Nachhaltigkeitsinitiative BLU ECO MPETENCE. Diese Initiative steht für ressourcenschonende Technologien und nachhaltige Lösungen. Die UV-LED Trocknungstechnik mit Licht-emittierenden Dioden ist im Vergleich zu den   herkömmlichen Techniken deutlich umweltfreundlicher und ressourcenschonender.   Es entfällt die Entsorgung der schwermetallhaltigen Lampen aus Gallium und   Quecksilber, die bedingt durch die geringere Lebensdauer auch häufiger   gewechselt werden müssen. Die Arbeitsbedingungen für die Anlagenbediener   werden dadurch verbessert, dass kein Ozon gebildet wird und somit auch kein   Abluftsystem erforderlich ist, was zu einer höheren Geräuschbelastung führen   würde. Der geringere Energieverbrauch der LED-Strahlereinheiten trägt   wiederum dazu bei, dass Ressourcen geschont werden. Die Vorteile im Überblick: - Reduzierter Energieverbrauch um ca. 80% - Lebensdauer der Strahler mind. 15.000 Stunden - Keine Entsorgung schwermetallhaltiger Strahlereinheiten - Keine Ozonbelastung für Mitarbeiter                    DOWNLOADS        Buerkle_Prospekt_UV_LED.pdf        2011_Trocken_Uebung_SurfaceMagazin.pdf Quelle: Surface-Magazin        2012_Becker_Acroma_FurnitureProduction.pdf Quelle: Furniture Production Magazin               2013_04_UV-LED_Blue_Competence_dt.pdf              Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        30. Jul 2015  Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015   Vom 22.09. bis 25.09.2015 finden dieses Jahr unsere 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie mehr über unsere Produkte und Technologien bei Maschinenvorführungen und Vorträgen von Bürkle Mitarbeitern und externen Branchenexperten.  Unter buerkle-technologies.com können Sie sich anmelden. Hier werden Sie auch in Kürze ein detaillierteres Programm der Tage finden.    &lt;- Zurück zu: Startseite    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015      Vom 22.09. bis 25.09.2015 finden dieses Jahr unsere 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie mehr über unsere Produkte und Technologien bei Maschinenvorführungen und Vorträgen von Bürkle Mitarbeitern und externen...  [mehr]    30. Jul 2015  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     LIGNA Impressionen 2015      [mehr]    28. Jul 2015      Bürkle: Will mit umfassenden Neustrukturierungen die Marktposition ausbauen      Sonderdruck möbelfertigung 3/2015LIGNA SPECIAL  Fortsetzung siehe unten: Moebelfertigung_3_2015_DE.pdf  [mehr]    07. Mai 2015      Holzwerkstoffe in Form gebracht      RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen auf hochkomplexer Bürkle-Anlage    Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf  [mehr]    27. Apr 2015  Kategorie: Holzwerkstoff     Fernweh in der schönsten Form      Reisemobil-Spezialist Bürstner investiert erneut in Bürkle-Pressensystem  Fortsetzung siehe unten: Buerstner.pdf  [mehr]    27. Apr 2015  Kategorie: Sonstige       Treffer 1 bis 5 von 86    1  2  3  4  5  6  7  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Automobilindustrie                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Automobilindustrie          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Lackieranlagen FIM Anlagen News Service      SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE AUTOMOBILINDUSTRIE               Jahrzehntelange Erfahrung mit Walzlackiertechnologie ist die Basis für das von Bürkle entwickelte Beschichtungsverfahren, das seit Jahren in der Automobilindustrie im Einsatz ist. Dieses kommt unter anderem bei der Beschichtung von Bremsbelägen, Kühlerelementen, Dichtungen, etc. zum Einsatz.  Mit dem Verfahren zur Herstellung von 3D Faserformteilen setzt BÜRKLE neue Standards in der Automobilindustrie.        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bauindustrie                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Bauindustrie          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Glasindustrie Dämmplattenindustrie Steinindustrie Massivholzindustrie News Service      SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE BAUINDUSTRIE               Bürkle ermöglicht es, dass Sie es immer warm haben, Sie trockenen Fußes ins Haus gelangen, Ihr Haus Strom produziert und Sie immer den Durchblick behalten. Mit innovativen Technologien werden auf unseren Anlagen Dämmplatten profiliert und verpackt, Steinplatten und Pflastersteine beschichtet, Solarmodule produziert und Glasscheiben veredelt.        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Photovoltaikindustrie                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Photovoltaikindustrie          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Einetagen-Laminieranlagen e.a.sy-Lam Mehretagen-Laminieranlagen Ypsator® Beschichtungsanlagen Vertretungen Messen News Service      SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE PHOTOVOLTAIKINDUSTRIE               Im Laufe ihrer 90-jährigen Firmengeschichte hat die Robert Bürkle GmbH  neue Maßstäbe für die Laminierung und Oberflächenveredelung gesetzt. Als  Pionier für Mehretagen-Laminieranlagen reagierte Bürkle im Jahr 2007  auf die Marktanforderungen für produktive, leistungsfähige und  zuverlässige Systeme mit der Präsentation der  Mehretagen-Laminieranlage Ypsator ® .  Das Bürkle Portfolio umfasst verschiedenste Laminier- und  Beschichtungslösungen. Wir liefern Ein- und  Mehretagen-Laminieranlagen für die Laminierung von Solarmodulen.  Glasplatten und Solarlaminate werden mit den Bürkle  Walzenauftragmaschinen beschichtet.        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Plastikkartenindustrie                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Plastikkartenindustrie          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Magnetstreifen Legemaschinen Zusammentrag- und Heftanlagen Laminieranlagen Kartenstanzen Einzelkartenstanzen Streifenschneide- anlagen / Guillotine Vertretungen Messen News Service      SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE PLASTIKKARTENINDUSTRIE               Bürkles Erfahrung in der Plastikkartenproduktion "à la carte" geht auf das Jahr 1983 zurück und umfasst mehr als 300 installierte Anlagen weltweit. In den letzten 7 Jahren hat Bürkle mehr als 150 der neuen Twin Stack Smartlam Laminieranlagen weltweit aufgestellt. Die Smartlam Anlage ist Bürkles erfolgreichste Einzelmaschine, die Laminier-anlagen angefangen bei einer Etage mit geringen Produktionsmengen bis hin zu hohen Kapazitäten bei 16 Etagen beinhaltet. Auf unseren Laminieranlagen für die Plastikkartenindusrie werden mittlerweile weltweit nicht nur Kreditkarten, sondern auch Kontaktloskarten, Führerscheine, Reisepässe und Personalausweise hergestellt.        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Leiterplattenindustrie                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Leiterplattenindustrie          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Multilayerpressen Laminatpressen Vertretungen Messen News Service      SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE LEITERPLATTENINDUSTRIE               Egal ob Ihre Leiterplatten in der Kommunikations-, Computer-, Automobil- oder Raumfahrttechnik verwendet werden: BÜRKLE-Laminiersysteme werden bei den Marktführern weltweit eingesetzt. Informieren Sie sich auf unseren Seiten über Multilayer-Pressen  Laminatpressen        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       SERVICE                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           SERVICE          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Service-Anfrage Technical Support und Helpline Ersatzteil-Service Remote-Service Walzenreparatur Inbetriebnahme Vorbeugende Inspektion Reparatur vor Ort Retrofits      SERVICES BEI DER ROBERT BÜRKLE GMBH      Auch im After-Sales-Bereich ist Bürkle ein zuverlässiger Partner. Im Service unterstützen wir Sie in allen Fragen zu Prozess und Technik. Über unseren Ersatzteilverkauf können Sie schnell und flexibel Original-Ersatzteile beziehen. Mit der bei uns im Einsatz befindlichen neusten multimedialen Remote Service Technologie und darauf aufbauenden zusätzlichen Dienstleistungen wird die Anlagenverfügbarkeit für Sie wesentlich erhöht. Dadurch werden unter anderem Montagezeiten verkürzt oder komplette Montageeinsätze nicht mehr benötigt. Gerne erarbeiten wir Ihnen auch Angebote zur Modernisierung Ihrer bestehenden Anlage. Insbesondere im Bereich Prozessvisualisierung können Sie den wachsenden IT-Anforderungen somit gerecht werden. Sprechen Sie uns an – wir werden auch für Ihre Anforderungen die passende Service-Lösung finden.  Ihr schneller Draht zu uns: Service-Anfrage   Telefonisch erreichen Sie uns auch über die Service-Hotline +49 7441 58-123          Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Messen                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Messen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service      MESSEN        HOLZWERKSTOFFINDUSTRIE        DREMA Poznan, Polen 09.-12.09.2015 www.woodexpo.ru        Furniture Shanghai, China 09.-12.09.2015 www.furniture-china.cn        Bürkle Technologie Tage Freudenstadt, Deutschland 22.-25.09.2015        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Vertretungen                            Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Vertretungen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service      Vertretungen     Bitte wählen Sie Ihre Region   Afrika  Asien  Europa  Nordamerika  Südamerika          Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Möbel                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Möbel          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service      SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE MÖBELINDUSTRIE               Damit auch die außergewöhnlichsten Möbelteile maschinell produziert werden können, haben wir unterschiedlichste Anlagenkonzepte zum Lackieren, Bedrucken, Kaschieren, Furnieren und 3D-Folien-Pressen entwickelt.        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Türen                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Türen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Türenanlagen Lackier- und Druckanlagen Folienkaschier-anlagen Möbel Vertretungen Messen News Service      SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE TÜRENINDUSTRIE               Bei uns dürfen Sie ruhig anklopfen, wenn Sie nach Anlagenkonzepten für die Türen- herstellung suchen. Unsere "schlüsselfertigen" Produktionsanlagen helfen BÜRKLE- Kunden durch ihr günstiges Preis-Leistungs-Verhältnis auch auf den Märkten von morgen, den Fuß in der Tür zu behalten. Seit der industriellen Fertigung von Türen ist das angebotene System WILD wegweisend für die wichtigsten Entwicklungen in den einzelenen Produktionsphasen. Von uns entwickelt wurden z.B. Die Einlagenverleimung Eine Technik zur optimalen Ausnutzung von Grundmaterialien. Die Rahmen- und Legestation Wichtige Elemente für eine rationelle Türenproduktion. Die Optima-Presse Eine Mehretagenpresse zur perfekten Verpressung von Türen.        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Holzwerkstoffplatten                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Holzwerkstoffplatten          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Lackier- und Druckanlagen Furnierpressen Melaminpressen Mehretagenpressen Presse für Arbeitsplatten Folienkaschier- anlagen PUR Beschichtungs-anlagen Leichtbauplatten- produktion Massivholz- verarbeitung Türen Möbel Vertretungen Messen News Service      SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE VEREDELUNG VON HOLZWERKSTOFFPLATTEN               Unsere Innovationen setzen immer wieder Trends. Wenn auch Sie sich Gedanken machen, wirtschaftlich Ihre Platten zu veredeln, sind wir der richtige Partner: Pressen, Lackieren, Drucken, Folienbeschichten - wir sind in allen Bereichen zu Hause.        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Fußboden                          Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Fußboden          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Turnkey Parkettwerke Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service      SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE FUSSBODENINDUSTRIE               Um Ihnen einen glänzenden Auftritt zu bereiten, haben wir unterschiedlichste Anlagenkonzepte zur Herstellung von Fußböden entwickelt.        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Projektarbeiten                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Projektarbeiten          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten      Ausschreibung Projektarbeit     Sehr geehrte Damen und Herren,  wir haben im Rahmen unserer weiteren Prozessoptimierungen innerhalb der Mechanischen Fertigung am Standort in Freudenstadt, nachstehende Projektarbeit zu vergeben.  Die Robert Bürkle GmbH, mit weltweit über 500 Beschäftigten und Niederlassungen in den USA und Asien ist ein international ausgerichtetes Unternehmen und auf die Entwicklung, Produktion und den Vertrieb von Pressen und Beschichtungsanlagen für Oberflächen in der Holzbearbeitungs-, Leiterplatten-, Photovoltaik- und Plastikkartenindustrie spezialisiert. Die Robert Bürkle GmbH produziert an zwei Standorten in Deutschland und einem Standort in China. Mit einem Exportanteil der deutlich über 80 % liegt, agiert unser Unternehmen weltweit.  Das Thema der Projektarbeit lautet:   Arbeitsplatz- und Rüstoptimierung für eine Engpass Horizontalfräsmaschine   Ziel ist eine deutliche und umfassende Produktivitätssteigerung einer Engpassmaschine der Mechanischen Fertigung.  Zunächst soll ein Konzept zur Arbeitsplatz- und Rüstoptimierung erstellt werden, bei dem unter anderem die folgenden Optimierungshebel berücksichtigt werden, ohne jedoch die Aufgabenstellung darauf einschränken zu wollen: 5S Optimierung des Arbeitsplatzes in der Peripherie der Maschine sowie Ergonomie an der Maschine selbst. Optimierung der Rüstvorgänge an der Maschine durch eine optimierte Ablauforganisation. Ausarbeitung geeigneter Schnellrüstvorrichtungen (beispielsweise durch Einsatz von Linearführungen) bzw. Werkstückaufnahmen im Hinblick auf das zu bearbeitende Teilespektrum. Die einzelnen Elemente des Optimierungskonzepts sind anschließend wirtschaftlich, insbesondere hinsichtlich ihrer Amortisationsdauer zu bewerten und der Geschäftsleitung zur Investitionsfreigabe zu präsentieren.  Ergebnis der Arbeit soll nicht nur ein Konzept für die Umgestaltung sein, sondern – soweit zeitlich möglich – auch schon dessen organisatorische und technische Umsetzung.  Sofern Sie Interesse an dieser Projektarbeit haben, bitten wir um Kontaktaufnahme. Für telefonische Vorabinformationen steht Ihnen Herr Wolfgang Müller unter Tel. 07441/58-289 gerne zur Verfügung.    Robert Bürkle GmbH Stuttgarter Str. 123 D-72250 Freudenstadt Telefon (07441) 58-0 Telefax (07441) 7813   www.buerkle-gmbh.de   E-Mail: w.mueller@buerkle-gmbh.de     Ausschreibung Projektarbeit Download:  Projektarbeit Engpass Horizontalfräsmaschine          Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle News                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Bürkle News          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten      BÜRKLE NEWS    Sind Sie daran interessiert, immer über Neuigkeiten aus dem Hause Bürkle informiert zu werden? Sind Sie daran interessiert zu erfahren, welche interessante Produkt- und Weiterentwicklungen es gibt? So melden Sie sich einfach mit nachfolgendem Formular für unseren Newsletter an, damit wir Sie stets auf dem Laufenden halten können.        Ich möchte die BÜRKLE NEWS auch bekommen     Firma:  Vorname:  Name:  Email:  Land:  Deutschland Afghanistan Ägypten Aland Albanien Algerien Amerikanisch-Amerikanisch-Samoa Amerikanische Amerikanische Jungferninseln Andorra Angola Anguilla Antarktis Antigua und Antigua und Barbuda Äquatorialguinea Argentinien Armenien Aruba Ascension Aserbaidschan Äthiopien Australien Bahamas Bahrain Bangladesch Barbados Belgien Belize Benin Bermuda Bhutan Bolivien Bosnien und Bosnien und Herzegowina Botswana Bouvetinsel Brasilien Brunei Bulgarien Burkina Burkina Faso Burundi Chile China Cookinseln Costa Costa Rica Cote Cote dIvoire Dänemark Diego Diego Garcia Dominica Dominikanische Dominikanische Republik Dschibuti Ecuador El El Salvador Eritrea Estland Europäische Europäische Union Falklandinseln Färöer Fidschi Finnland Frankreich Französisch-Französisch-Guayana Französisch-Französisch-Polynesien Gabun Gambia Georgien Ghana Gibraltar Grenada Griechenland Grönland Großbritannien Guadeloupe Guam Guatemala Guernsey Guinea Guinea-Guinea-Bissau Guyana Haiti Heard und Heard und McDonaldinseln Honduras Hongkong Indien Indonesien Irak Iran Irland Island Israel Italien Jamaika Japan Jemen Jersey Jordanien Kaimaninseln Kambodscha Kamerun Kanada Kanarische Kanarische Inseln Kap Kap Verde Kasachstan Katar Kenia Kirgisistan Kiribati Kokosinseln Kolumbien Komoren Kongo Kroatien Kuba Kuwait Laos Lesotho Lettland Libanon Liberia Libyen Liechtenstein Litauen Luxemburg Macao Madagaskar Malawi Malaysia Malediven Mali Malta Marokko Marshallinseln Martinique Mauretanien Mauritius Mayotte Mazedonien Mexiko Mikronesien Moldawien Monaco Mongolei Montserrat Mosambik Myanmar Namibia Nauru Nepal Neukaledonien Neuseeland Neutrale Neutrale Zone Nicaragua Niederlande Niederländische Niederländische Antillen Niger Nigeria Niue Nordkorea Nördliche Nördliche Marianen Norfolkinsel Norwegen Oman Österreich Pakistan Palästina Palau Panama Papua-Papua-Neuguinea Paraguay Peru Philippinen Pitcairninseln Polen Portugal Puerto Puerto Rico RéRéunion Ruanda Rumänien Russische Russische Föderation Salomonen Sambia Samoa San San Marino São Tomé und PríSão Tomé und Príncipe Saudi-Saudi-Arabien Schweden Schweiz Senegal Serbien und Serbien und Montenegro Seychellen Sierra Sierra Leone Simbabwe Singapur Slowakei Slowenien Somalia Spanien Sri Sri Lanka St St Helena St Kitts und St Kitts und Nevis St St Lucia St Pierre und St Pierre und Miquelon St Vincent/Grenadinen (GB)&gt;St Vincent/Grenadinen (GB) Südafrika Südafrika Republik Sudan Südkorea Suriname Svalbard und Jan Svalbard und Jan Mayen Swasiland Syrien Tadschikistan Taiwan Tansania Thailand Timor-Timor-Leste Togo Tokelau Tonga Trinidad und Trinidad und Tobago Tristan da Tristan da Cunha Tschad Tschechische Tschechische Republik Tunesien Türkei Turkmenistan Turks- und Turks- und Caicosinseln Tuvalu Uganda Ukraine Ungarn Uruguay Usbekistan Vanuatu Vatikanstadt Venezuela Vereinigte Arabische Vereinigte Arabische Emirate Vereinigte Staaten von Vereinigte Staaten von Amerika Vietnam Wallis und Wallis und Futuna Weihnachtsinsel Weißrussland Westsahara Zentralafrikanische Zentralafrikanische Republik Zypern Holzwerkstoffindustrie  Leiterplattenindustrie  Plastikkartenindustrie  Photovoltaikindustrie  Um das Formular zu senden muss mindestens eine Industrie gewählt werden.         Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Single_view                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten     Keine news_id übergeben.       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Fernweh in der schönsten Form      Reisemobil-Spezialist Bürstner investiert erneut in Bürkle-Pressensystem  Fortsetzung siehe unten: Buerstner.pdf  [mehr]    27. Apr 2015  Kategorie: Sonstige     Neue Anfahrtzeiten für den Lieferverkehr!      [mehr]    30. Aug 2011  Kategorie: Unternehmen, Sonstige               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt den Betrieb auf      Anlage von Bürkle arbeitet vollautomatisch  [mehr]    11. Jul 2013  Kategorie: Photovoltaik, Automobil               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Dämmstoff-Platten thermisch verschweißen      „Thermobonding“ im Kundenfokus – bereits sieben Anlagen von Bürkle am Markt  [mehr]    06. Sep 2013  Kategorie: Bau     Hohe Produktivität durch neue Technik      Bürkle entwickelt Transportsystem für Hartschaumplatten  [mehr]    25. Mär 2011  Kategorie: Bau     Bürkle erweitert Produktspektrum      Maschinenbauer entwickelt Anlagen zur Herstellung profilierter EPS- und XPS-Dämmstoffplatten.  [mehr]    17. Jan 2011  Kategorie: Bau               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator®      Sven Kramer, Verkaufsleiter der Bürkle-Photovoltaikanlagen, verkündete heute die Auslieferung des 50sten Bürkle Ypsator® Mehretagen-Laminiersystems für die Herstellung von PV-Modulen. Zusammengenommen ergeben die weltwei...  [mehr]    03. Jun 2014  Kategorie: Photovoltaik     Jabil erhöht Laminierkapazität um 240 MW im Werk in Polen      Zwei zusätzliche Bürkle Mehretagen-Laminieranlagen Modell Ypsator® 1722-7 in Betrieb  [mehr]    20. Mär 2014  Kategorie: Photovoltaik     WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt den Betrieb auf      Anlage von Bürkle arbeitet vollautomatisch  [mehr]    11. Jul 2013  Kategorie: Photovoltaik, Automobil     e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach und schnell laminiert      Bürkle vereint drei Prozessschritte in einer Anlage – die Produktvielfalt bleibt unübertroffen  [mehr]    10. Jun 2013  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle präsentiert in Shanghai neue SL Laminiertechnologie      Maschinenbauer stellt auf der Fachmesse SNEC aus und bietet parallel Factory-Tour  [mehr]    11. Mai 2012  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 1 bis 5 von 28    1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Brydian shows benefits of Bürkle install      Just six months after the installation of a complete Bürkle production line, Brydian Cards have experienced significant benefits from improved product quality linked to increased productivity.  [mehr]    19. Jul 2013  Kategorie: Plastikkarten     News aus der Plastikkartenindustrie      Bürkle Systeme zur Kartenkörperfertigung sind gefragter denn je. 2012 ist bereits jetzt das erfolgreichste Jahr im Bereich Plastikkarten.  [mehr]    24. Aug 2012  Kategorie: Plastikkarten     Die Erfolgsgeschichte der CGM setzt sich fort      Bürkle verkauft eine weitere Kompaktzusammentrag- und Heftanlage CGM nach Nordamerika.  [mehr]    04. Mär 2010  Kategorie: Plastikkarten     Bürkle übernimmt PCU-Produktpalette      Die Robert Bürkle GmbH hat zum 15. Oktober die Produktpalette und Schlüsselmitarbeiter des Maschinenherstellers PCU GmbH, Augsburg, übernommen.  [mehr]    20. Okt 2008  Kategorie: Unternehmen, Plastikkarten               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Vollständige Rückverfolgbarkeit in der Leiterplattenfertigung      Jenaer Leiterplatten investiert in innovative Technologie von Bürkle.  [mehr]    27. Apr 2012  Kategorie: Leiterplatten               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015      Vom 22.09. bis 25.09.2015 finden dieses Jahr unsere 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie mehr über unsere Produkte und Technologien bei Maschinenvorführungen und Vorträgen von Bürkle Mitarbeitern und externen...  [mehr]    30. Jul 2015  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     Holzwerkstoffe in Form gebracht      RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen auf hochkomplexer Bürkle-Anlage    Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf  [mehr]    27. Apr 2015  Kategorie: Holzwerkstoff     Operativ aktiv      Medikomp investiert in Bürkle-Laminieranlage zur Produktion von OP-Saal-Modulen  [mehr]    20. Jan 2015  Kategorie: Holzwerkstoff     Eyecatcher Arbeitsplatte      Das Geschäft mit Arbeitsplatten und Küchenfronten zieht offenbar kräftig an. Hintergrund sind wohl zunehmende Bau- und Ausbauaktivitäten in neuer oder vorhandener Substanz. Dazu kommt ein hoher Ersatzbedarf, denn auch al...  [mehr]    23. Okt 2014  Kategorie: Holzwerkstoff     Simply the best - Kompaktlackieranlage KA      Bürkle präsentiert zur Holz-Handwerk neue Kompaktlackieranlage  [mehr]    25. Feb 2014  Kategorie: Holzwerkstoff       Treffer 1 bis 5 von 17    1  2  3  4  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015      Vom 22.09. bis 25.09.2015 finden dieses Jahr unsere 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie mehr über unsere Produkte und Technologien bei Maschinenvorführungen und Vorträgen von Bürkle Mitarbeitern und externen...  [mehr]    30. Jul 2015  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     Bürkle North America stärkt Personalkompetenz      Helfried Weinzerl, Präsident und CEO von Bürkle North America, begrüßt Michael Hornbaker als neuen Verkaufsleiter für Beschichtungs- und Lackieranlagen im Unternehmen  [mehr]    05. Mai 2014  Kategorie: Unternehmen     Nimbus steigt bei Bürkle ein      Investor sorgt bei Maschinenbauer für positive Signale  [mehr]    14. Jan 2014  Kategorie: Unternehmen     Richard Crowe geht in den Ruhestand; Helfried Weinzerl wurde zum „President“ und "Chief Executive Officer“ (CEO) von Bürkle North America ernannt      Richard Crowe geht nach 30 Jahren Bürkle in den Ruhestand.  [mehr]    20. Nov 2013  Kategorie: Unternehmen     Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013      Neues umweltschonendes Verfahren zur Fertigung von 3D-Faserformteilen  [mehr]    16. Jul 2013  Kategorie: Unternehmen       Treffer 1 bis 5 von 30    1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Sonnenmaschine strahlt mit Designpreis      Bürkle erhält internationalen IF product design Award für Ypsator®.  [mehr]    10. Dez 2008  Kategorie: Photovoltaik     Einweihung Innovationszentrum      Die Robert Bürkle GmbH setzt auf den Standort Freudenstadt. Mit zahlreichen Gästen weihte das Unternehmen das neue Innovationszentrum ein.  [mehr]    07. Nov 2008  Kategorie: Unternehmen     Bürkle übernimmt PCU-Produktpalette      Die Robert Bürkle GmbH hat zum 15. Oktober die Produktpalette und Schlüsselmitarbeiter des Maschinenherstellers PCU GmbH, Augsburg, übernommen.  [mehr]    20. Okt 2008  Kategorie: Unternehmen, Plastikkarten     Clever Lackieren      Symposium „Tag der Oberfläche 2008“ in Mehring bei Burghausen  [mehr]    09. Sep 2008  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     Lamination Day bei der Robert Bürkle GmbH bestätigt Trend:      Modulproduktion wird schneller  [mehr]    03. Jun 2008  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 1 bis 5 von 6    1  2  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008 : 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle liefert weltweit größte Laminatoren für PV – Module      Neue Produktionslinie für Solarmodule der SOLARWATT AG bekommt zwei 10-Etagen-Ypsatoren.  [mehr]    16. Dez 2009  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle investiert 3,3 Mio. Euro in neue Werkzeugmaschinen      Anlagenbauer holt Wertschöpfung ins Haus – profitieren sollen Solar- und Holzkunden.  [mehr]    15. Dez 2009  Kategorie: Unternehmen     Zweiter internationaler PV-Lamination Day bei Bürkle in Freudenstadt      Zuverlässiger, effizienter und preiswerter  [mehr]    01. Dez 2009  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle-Chef erhält Wirtschaftsmedaille      Hans-Joachim Bender hat am Mittwoch, 21. Oktober, die Wirtschaftsmedaille des Landes erhalten. Dr. Hans Freudenberg, Ministerialdirektor des baden-württembergischen Wirtschaftsministeriums, würdigte damit am Stammsitz in...  [mehr]    22. Okt 2009  Kategorie: Unternehmen     Mehr-Etagen-Laminierer von Bürkle immer stärker gefragt      Maschinenhersteller Bürkle zeigt sich mit PV-Messe zufrieden und liefert Ypsator an Jenn Feng New Energy.  [mehr]    07. Okt 2009  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 1 bis 5 von 18    1  2  3  4  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009 : 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Leichtbauplattenproduktion                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Möbel   Leichtbauplattenproduktion          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service      LEICHTBAUPLATTENPRODUKTION               Anlagen für die Herstellung von Leichtbauplatten mit BOS (Board on Stiles) und BOF (Board on Frames).        Download    leichtbauplattenproduktion_72dpi.pdf        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Folienkaschieranlagen                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Türen   Folienkaschieranlagen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Türenanlagen Lackier- und Druckanlagen Folienkaschier-anlagen Möbel Vertretungen Messen News Service      TÜREN-KASCHIERANLAGE               Folienkaschieranlagen für Türen.        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Lackier- und Druckanlagen                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Türen   Lackier- und Druckanlagen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Türenanlagen Lackier- und Druckanlagen Folienkaschier-anlagen Möbel Vertretungen Messen News Service      LACKIERANLAGEN FÜR TÜREN               Lackieranlagen für die Beschichtung von Türen.            Beispiel einer Lackieranlage für Türen Beispiel einer UV Lam-Inert Anlage         Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Folienkaschier- anlagen                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Fußboden   Folienkaschier- anlagen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Turnkey Parkettwerke Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service      FOLIENKASCHIERANLAGEN FÜR FUSSBÖDEN               Hochleistungs-Thermokaschieranlagen für die Platten-, Möbelteile- und Fußbodenbeschichtung.            Beispiel einer Folienkaschieranlage für Fußböden         Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Pressen                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Fußboden   Pressen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Turnkey Parkettwerke Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service      PRESSENANLAGEN FÜR DIE FUSSBODENINDUSTRIE               Anlage mit vollautomatischem Legebereich und separaten Filmziehleisten für Gegenzug, Dekor und Overlay        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Lackier- und Druckanlagen                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Fußboden   Lackier- und Druckanlagen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Turnkey Parkettwerke Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service      LACKIER- UND DRUCKANLAGEN               Lackieranlagen für die Beschichtung von Massiv- und Fertigparkett.            Beispiel einer Lackieranlage für Fußböden Beispiel einer UV-LED Trocknungsanlage Beispiel einer UV Lam-Inert Anlage         Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Turnkey Parkettwerke                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Fußboden   Turnkey Parkettwerke          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Turnkey Parkettwerke Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service      TURNKEY PARKETTWERKE               Mit unseren Anlagen sind Sie auf jedem Parkett zu Hause, daher haben wir unterschiedlichste Anlagenkonzepte zur Herstellung von Zwei- und Dreischichtparkett entwickelt. Als einer der Vorreiter bei der Entwicklung von vollintegrierten Fertigungsstraßen bieten wir als Generallieferant komplette Parkettfabriken an. Führende Parketthersteller weltweit arbeiten heute mit unseren Anlagen. Von der Deckschichtvorbereitung und -fertigung über die Mittellagenlege- und Pressenlinie bis hin zur Oberflächenbearbeitung mit kompletten Lackierstraßen und anschließender Verpackung, ob auf einer manuellen oder vollautomatischen Anlage, es entsteht Topqualität. Qualität, die immer mehr Kunden vom Flair des Naturstoffes Holz überzeugt.            Beispiel einer Pressenlinie für Plattenmittellage Beispiel einer Pressenlinie für Stäbchenmittellage Beispiel einer Pressenlinie für Plattenunterlage Beispiel einer Pressenlinie für Stäbchenunterlage         Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Anfahrt                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           UNTERNEHMEN   Anfahrt          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Anfahrt Niederlassungen Messen       Bitte beachten Sie:   Seit 01.September 2011 gelten für die Anlieferung der Waren an unserem Stammsitz in Freudenstadt von Seiten der Stuttgarter Straße für die Zufahrtsschranke folgende Regelungen: Schrankenöffnung ab 07:00 Uhr bis 12:00 Uhr und 12:45 Uhr bis 16:30 Uhr. Ein Anfahren mit dem Lkw ist während dieser Zeiten möglich!Wir bitten zu beachten, dass ein Parken mit Lkw an der Stuttgarter Straße nicht möglich ist, wenn Sie außerhalb dieser Zeiten anfahren! Ein Einbiegen sollte daher vor genanntem Zeitpunkt vermieden werden, um die Verkehrssicherheit zu gewährleisten. Sollten Anfahrten außerhalb der genannten Zeiten erfolgen, bitten wir Sie über die Robert-Bosch-Straße anzuliefern. Hier ist in begrenztem Umfang ein Parken am Straßenrand Richtung Bürkle möglich.  Klicken Sie auf die jeweilige Niederlassung für eine detaillierte Anfahrtsbeschreibung. Robert Bürkle GmbH Stuttgarter Str. 123 D-72250 Freudenstadt Tel.:  +49-(0)7441-58-0 Fax: +49-(0)7441-7813 E-Mail: buerkle@buerkle-gmbh.de        ANFAHRTSBESCHREIBUNG                    Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt den Betrieb auf                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        11. Jul 2013  WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt den Betrieb auf  Anlage von Bürkle arbeitet vollautomatisch  Herzstück der Produktionsstraße ist eine rund 8 m lange Anlage der Firma  Robert Bürkle GmbH aus Freudenstadt, Baden Württemberg. Das rund  300.000 Euro teure vollautomatische System umfasst eine Abwickelstation,  eine Beschichtungskabine, ein Auftragsaggregat, einen Trockner sowie  die hoch komplexe elektrische Steuerung.  Artikel    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle erweitert Produktspektrum                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        17. Jan 2011  Bürkle erweitert Produktspektrum  Maschinenbauer entwickelt Anlagen zur Herstellung profilierter EPS- und XPS-Dämmstoffplatten.   Mit dem Jahreswechsel hat die Robert Bürkle GmbH ihr Produktspektrum erweitert. In der westfälischen Niederlassung Mastholte entwickelt und produziert der Anlagenhersteller seit Januar Maschinen auf denen XPS- und EPS-Dämmstoffplatten profiliert werden können. Produktmanager für das zur Business Unit Oberfläche gehörende neue Geschäftsfeld ist Jens Tiemann. Der 46-jährige gebürtige Herforder ist seit mehr als zehn Jahren in der Kunststoff- und Dämmplattenindustrie tätig.  Geschäftsführer Ralf Spindler ist froh, mit dem versierten Maschinenbau-Ingenieur einen erfahrenen Branchenkenner verpflichtet zu haben. „Jens Tiemann passt gut zu uns, weil Bürkle und Bürkle Automation spezialisiert sind auf Transport- und Handlingstechnik und er unser Know-how ideal ergänzt.“ Tatsächlich ist die Robert Bürkle GmbH, die auf eine 90-jährige Firmengeschichte zurückblickt, ebenfalls seit Jahrzehnten in der Bau- und Kunststoffindustrie tätig. Der aus Freudenstadt stammende Anlagenhersteller konstruiert und liefert Maschinen, auf denen Plastikkarten, Leiterplatten, Photovoltaikmodule und Holzwerkstoffe profiliert, beschichtet, bedruckt, kaschiert und laminiert werden. Dieses gesammelte technologische Wissen überträgt Bürkle in das neue Produktsegment, für das speziell ein schlagkräftiges Team aus branchenerfahrenen alten und neuen Mitarbeitern aufgestellt wurde. So sollen die mehr als 100 Mitarbeiter im Werk Mastholte neben dem angestammten Produktprogramm (Parkett-, Türen- und Leichtbauplattenanlagen) künftig auch Anlagen bauen, die Dämmplatten vollautomatisch transportieren, formatieren, fräßen, kaschieren, laminieren und schließlich versandfertig verpacken.  Spindler rechnet damit, dass sich die neue Produktlinie schnell im Markt etabliert. Weil EU-Verordnungen vorschreiben, dass Häuser immer Energie sparender zu bauen und sanieren sind, sieht der Bürkle-Geschäftsführer einen wachsenden Absatzmarkt für die Dämmplattenindustrie.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Kleiner Laminator im wachsenden Markt      Einsteigermodell für Solarmodulproduktion: Ein-Etagen-Laminator E.A.SY-LAM  [mehr]    30. Jan 2009  Kategorie: Photovoltaik     Sonnenmaschine strahlt mit Designpreis      Bürkle erhält internationalen IF product design Award für Ypsator®.  [mehr]    10. Dez 2008  Kategorie: Photovoltaik     Lamination Day bei der Robert Bürkle GmbH bestätigt Trend:      Modulproduktion wird schneller  [mehr]    03. Jun 2008  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 26 bis 28 von 28     1  2  3  4  5  6               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle übernimmt PCU-Produktpalette                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        20. Okt 2008  Bürkle übernimmt PCU-Produktpalette  Die Robert Bürkle GmbH hat zum 15. Oktober die Produktpalette und Schlüsselmitarbeiter des Maschinenherstellers PCU GmbH, Augsburg, übernommen.  Durch die  Integration der PCU-Produkte und dem Know-how, bietet der weltweit führende Spezialist für Plastikkartenlaminier-Systeme ab sofort Gesamtlösungen zur Kartenkörperfertigung an. Bürkle tritt in Zukunft als Komplettanbieter auf, weil die Freudenstädter neben den Karten-Pressen nun auch Magnetstreifenlegesysteme, Zusammentragmaschinen sowie Bogen- und Einzelkartenstanzen produzieren.  Bürkle-Geschäftsführer Ralf Spindler ist überzeugt, mit der Übernahme den richtigen Schritt getan zu haben: „Mit PCU-Produkten in unserem Portfolio bieten wir der Industrie zuverlässige und wirtschaftliche Gesamtpakete an.“  Durch die Übernahme der PCU-Systeme positioniert sich der Anlagenbauer im Sinne einer globalen Unternehmensidee als Schlüssel-Lieferant im Plastikkarten-Sektor. Bereits heute gelten Laminiersysteme von Bürkle als  Industriemaßstab. Auch für PCU-Kunden sieht Spindler Vorteile: „Durch unser weltweites Netzwerk können wir einen umfassenden Service anbieten.“  Die Robert Bürkle GmbH gilt als Technologieführer auf dem Sektor der Pressen- und Beschichtungsanlagen. Mit weltweit mehr als 650 Mitarbeitern plant und baut Bürkle Maschinen und Anlagen für die Holzwerkstoff-, Leiterplatten-, Plastikkarten- und Photovoltaikindustrie. Neben dem Hauptsitz im Schwarzwald haben die Experten für alles, was gepresst und laminiert wird, noch Standorte in Europa, Asien und Amerika.  Für weitere Fragen stehen wir Ihnen gerne zur Verfügung. Bitte kontaktieren Sie Herrn Michael van Loo, Verkaufsleiter (m.vanloo@buerkle-gmbh.de).    Dateien:  Neues_Produktsortiment_PCU_72dpi_05.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Vollständige Rückverfolgbarkeit in der Leiterplattenfertigung                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        27. Apr 2012  Vollständige Rückverfolgbarkeit in der Leiterplattenfertigung  Jenaer Leiterplatten investiert in innovative Technologie von Bürkle.   Um der stetig steigenden Nachfrage nach Multilayer-Leiterplatten gewachsen zu sein, investierte Jenaer Leiterplatten, Deutschland in eine Erweiterung ihrer Fertigungskapazitäten für Multilayer-Leiterplatten.  Bürkle lieferte hierfür eine vollautomatisierte Pressenanlage, bestehend aus einer thermoöl beheiz- und kühlbaren Vakuum-presse sowie einem automatischen Be- und Entladesystem und einem Handlingsystem inklusive Ein- und Austafelstation.  Eine vollständige Rückverfolgbarkeit für jedes einzelne Fertigungslos wird durch die vollautomatische Abarbeitung und Verwaltung von Presszyklen sowie der Verknüpfung von Job-management mit dem PPS-System sichergestellt und realisiert.  Aufgrund der neuen Bürkle Anlage und deren hohen Flexibilität ist Jenaer Leiterplatten nun in der Lage, schnellere Durchlaufzeiten zu erzielen und in Zukunft neue Materialien zu verarbeiten und den damit einhergehenden Anforderungen gerecht zu werden.  www.buerkle-gmbh.de    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Eine Furnieranlage die Maßstäbe setzt      Der Schwarzwälder Anlagen- und Systemlieferant hat im letzten Jahr eine vollautomatische Furnieranlage an die Firma Hobb in Bad Bentheim geliefert.  [mehr]    17. Feb 2009  Kategorie: Holzwerkstoff     Clever Lackieren      Symposium „Tag der Oberfläche 2008“ in Mehring bei Burghausen  [mehr]    09. Sep 2008  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff       Treffer 16 bis 17 von 17     1  2  3  4               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle setzt bei thermoölbeheizten Heizplatten auf bewährte Technologie      Vor kurzem wurde in der Presse über einen Vorfall in der Fabrik eines chinesischen Solarmodulherstellers berichtet. Aus einem Laminator in chinesischer Einfachbauweise austretendes Thermoöl verursachte einen Brand, durch...  [mehr]    11. Mär 2009  Kategorie: Unternehmen, Photovoltaik     Einweihung Innovationszentrum      Die Robert Bürkle GmbH setzt auf den Standort Freudenstadt. Mit zahlreichen Gästen weihte das Unternehmen das neue Innovationszentrum ein.  [mehr]    07. Nov 2008  Kategorie: Unternehmen     Bürkle übernimmt PCU-Produktpalette      Die Robert Bürkle GmbH hat zum 15. Oktober die Produktpalette und Schlüsselmitarbeiter des Maschinenherstellers PCU GmbH, Augsburg, übernommen.  [mehr]    20. Okt 2008  Kategorie: Unternehmen, Plastikkarten     Clever Lackieren      Symposium „Tag der Oberfläche 2008“ in Mehring bei Burghausen  [mehr]    09. Sep 2008  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     Mit Hochdruck unterwegs      Weltmarktführer Bürkle investiert in Freudenstadt und steigt ins Photovoltaikgeschäft ein  [mehr]    20. Mai 2008  Kategorie: Unternehmen       Treffer 26 bis 30 von 30     1  2  3  4  5  6               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Mit Hochdruck unterwegs      Weltmarktführer Bürkle investiert in Freudenstadt und steigt ins Photovoltaikgeschäft ein  [mehr]    20. Mai 2008  Kategorie: Unternehmen       Treffer 6 bis 6 von 6     1  2               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008 : 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle setzt bei thermoölbeheizten Heizplatten auf bewährte Technologie      Vor kurzem wurde in der Presse über einen Vorfall in der Fabrik eines chinesischen Solarmodulherstellers berichtet. Aus einem Laminator in chinesischer Einfachbauweise austretendes Thermoöl verursachte einen Brand, durch...  [mehr]    11. Mär 2009  Kategorie: Unternehmen, Photovoltaik     Eine Furnieranlage die Maßstäbe setzt      Der Schwarzwälder Anlagen- und Systemlieferant hat im letzten Jahr eine vollautomatische Furnieranlage an die Firma Hobb in Bad Bentheim geliefert.  [mehr]    17. Feb 2009  Kategorie: Holzwerkstoff     Kleiner Laminator im wachsenden Markt      Einsteigermodell für Solarmodulproduktion: Ein-Etagen-Laminator E.A.SY-LAM  [mehr]    30. Jan 2009  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 16 bis 18 von 18     1  2  3  4               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009 : 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Robert Bürkle als Top-Innovator ausgezeichnet      Lothar Späth verleiht dem Freudenstädter Maschinenbauer für sein herausragendes Innovationsmanagement das Gütesiegel „Top 100".  [mehr]    29. Jun 2009  Kategorie: Unternehmen     Ligna Messe-Highlight: Bürkle-Maschine glänzt in Ferrari-Rot      Die Robert Bürkle GmbH setzt Maßstäbe auf der Ligna. Auf der weltweit größten Messe der holzverarbeitenden Industrie zeigt der Anlagenbauer, mit Standorten in Freudenstadt, Mastholte und Paderborn, die neue Generation de...  [mehr]    08. Jun 2009  Kategorie: Holzwerkstoff     Es regnet Design-Preise für Solarmaschine      Anlagenbauer Robert Bürkle GmbH, Freudenstadt, erhält für den Ypsator „Red Dot Design Award“ und „Good Design Award“.  [mehr]    03. Apr 2009  Kategorie: Photovoltaik     Nummer eins der Maschinenhersteller für Solarmodule      Robert Bürkle GmbH steigert 2008 Umsatz und baut Geschäftsfeld Photovoltaik aus.  [mehr]    03. Apr 2009  Kategorie: Photovoltaik     Laminieren auf hohem Niveau      Bürkle liefert Sechs-Etagen-Ypsator an Scheuten Solar  [mehr]    16. Mär 2009  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 11 bis 15 von 18     1  2  3  4  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009 : 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle hält Ausbildungsquote auf hohem Niveau      Der Anlagenhersteller Robert Bürkle, Freudenstadt, bildet gemeinsam mit seiner Zweigniederlassung Wild Maschinen in Mastholte auch im Krisenjahr  überdurchschnittlich viele junge Menschen aus. „Mit einer Ausbildungs...  [mehr]    24. Sep 2009  Kategorie: Unternehmen     Bürkle entwickelt neues Laminiersystem      Bürkle, der Pionier der Mehr-Etagen-Laminier-Technologie, arbeitet an einem neuen Verfahren,  um die bislang beim Laminieren von PV-Modulen erforderliche Membrane in den Laminatoren zu ersetzen.  Diese seit langem i...  [mehr]    24. Sep 2009  Kategorie: Photovoltaik     Bosch Solar Energy AG entscheidet sich für Bürkle Process Technologies als strategischen Partner.      Im Zuge ihrer Kapazitätserweiterung wird die Bosch Solar Energy Anfang 2010 im Thüringischen Arnstadt mit dem Bau einer kristallinen Modulfertigung beginnen.  Im Rahmen eines Konzeptwettbewerbes hatte sich die Freudenst...  [mehr]    24. Sep 2009  Kategorie: Photovoltaik     Großanlage für Calyxo      Bürkle liefert drei Laminatoren an Solarmodulhersteller  [mehr]    14. Sep 2009  Kategorie: Photovoltaik     Laminieren auf hohem Niveau      Kapazität verdoppelt: Bürkle liefert Sechs-Etagen-Ypsator an Scheuten Solar  [mehr]    29. Jul 2009  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 6 bis 10 von 18     1  2  3  4  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009 : 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Mehr-Etagen-Laminierer von Bürkle immer stärker gefragt                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        07. Okt 2009  Mehr-Etagen-Laminierer von Bürkle immer stärker gefragt  Maschinenhersteller Bürkle zeigt sich mit PV-Messe zufrieden und liefert Ypsator an Jenn Feng New Energy.  Kurz nach der 24th EU PVSEC in Hamburg steht bei der Robert Bürkle GmbH, Freudenstadt, das nächste Highlight an: Der Anlagenbauer liefert an Jenn Feng New Energy in der Nähe von Taipei (Taiwan) einen Laminator der Marke Ypsator, der auf fünf Etagen in einem dreistufigen Verfahren Dünnschichtmodule laminiert.  „Die Lieferung nach Taiwan unterstreicht: der Ypsator ist am Markt sehr gefragt“, sagt Vertriebs-Chef Ralf Spindler. Bereits bei der Photovoltaik-Messe in Hamburg hat der Geschäftsführer erneut ein „enormes Interesse“ an dem von Bürkle entwickelten Mehr-Etagen-Laminierprozess festgestellt. Die Anlagenbauer aus dem Schwarzwald stellten in der Hansestadt neben 942 weiteren Ausstellern aus dem In- und Ausland ihre neusten Entwicklungen in Sachen Laminier-Technologie vor. Insgesamt nahmen laut Veranstalter rund 4000 Teilnehmer an der Konferenz teil und 40 000 Gäste besuchten die Weltmesse.  Jenn Feng New Energy baut mit der nun gelieferten Anlage seine Kapazitäten aus. Bis zu 1100 Module kann die Produktionslinie innerhalb von 24 Stunden auswerfen. Der Fünf-Etagen-Laminator benötigt dabei zum Einen kaum Platz im Vergleich zu mehreren Ein-Etagen-Laminatoren und  zum Anderen reicht der Anlage lediglich ein Bediener, der Parameter umstellt. Ansonsten arbeitet sie vollautomatisch, was Lohnkosten und Handling-Aufwand minimiert.  Mit dem Ypsator setzen die Asiaten auf eine innovative Technologie aus Deutschland: Bürkle-Anlagen laminieren mit Thermoöl beheizten Heizplatten. Der neuartige, weil dreistufige Laminier-Prozess von Glas-Glas-Modulen setzt dabei Maßstäbe. Durch das Aufteilen des Prozesses in Vor- (unter Vakuum), Endlaminieren und Kühlen verdoppelt sich die Kapazität der Anlage. Gleichzeitig verbessert sich die Qualität der produzierten Dünnschichtmodule – denn Glasbruch ist quasi ausgeschlossen.  Mit dieser Lieferung baut Bürkle seine Marktführung bei Mehr-Etagen-Laminatoren auch im asiatischen Markt aus. Es ist binnen eines Jahres die sechste Anlage, die nach Fernost geht.  Der nächste Branchenhöhepunkt steht bereits an: Am 24. November findet in Freudenstadt der 2. PV Lamination Day statt, den Bürkle organisiert. Weitere Informationen und eine Anmeldemöglichkeit stehen unter: www.laminationday.com    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle-Chef erhält Wirtschaftsmedaille                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        22. Okt 2009  Bürkle-Chef erhält Wirtschaftsmedaille   Hans-Joachim Bender hat am Mittwoch, 21. Oktober, die Wirtschaftsmedaille des Landes erhalten. Dr. Hans Freudenberg, Ministerialdirektor des baden-württembergischen Wirtschaftsministeriums, würdigte damit am Stammsitz in Freudenstadt die unternehmerischen Verdienste des geschäftsführenden Gesellschafters der Robert Bürkle GmbH. Bender erhält die Medaille für seine unternehmerischen und beruflichen Leistungen. Der gebürtige Hanauer ist seit 1993 Geschäftsführer und seit 1997 Mitgesellschafter und Sprecher der Geschäftsleitung der Robert Bürkle GmbH.  Der Schwarzwälder Anlagenhersteller steuert der aktuellen Wirtschaftskrise mit neuen Produkten und Innovationen entgegen. So hat das auf die Herstellung von Pressen- und Flüssigbeschichtungsanlagen für die holzbearbeitende und Leiterplatten-Industrie spezialisierte Unternehmen unter Benders Führung den Photovoltaikmarkt als neues Geschäftsfeld erschlossen.  Mit einer speziell für diese Branche weiterentwickelten Laminiertechnologie können  Bürkle-Anlagen auf mehreren Ebenen Solarmodule herstellen. Mit diesem Entwicklungsschritt ist es dem Maschinenbauer gelungen, sich neben seiner Marktführerschaft im Holz- und Elekroniksegment binnen zwei Jahren in der Photovoltaik als Pionier und führender Anlagenhersteller zu etablieren.  Bender hat in den 60-er Jahren an der Technischen Universität Karlsruhe Maschinenbau studiert. Seine erste Stelle trat er bei der Degussa (heute Evonik) in Frankfurt als Rationalisierungsingenieur an. In den 70-er Jahren folgten mit Dossenheim und Schwäbisch-Gmünd weitere Stationen innerhalb des Chemieunternehmens. Der Ingenieur arbeitete als Betriebsleiter und nahm unter anderem mehrere Produktionen in Betrieb.  1976 wechselte Bender zur Badischen Maschinenfabrik Durlach GmbH (BMD), Karlsruhe, wo er unterschiedlichste Geschäftsbereiche leitete und ausbaute. 1989 wurde er zum alleinigen Geschäftsführer bestellt, verantwortlich für 60 Millionen Euro Umsatz und 500 Mitarbeiter.  Seit Jahren engagiert sich der begeisterte Skiläufer, Segler und Tennisspieler im Vorstand des VDMA Holzbearbeitungsmaschinen und dem Verband der Metall- und Elektroindustrie Südwestmetall. Zudem sitzt Bender in der Vollversammlung der IHK Nordschwarzwald. Er ist verheiratet und lebt in Karlsruhe.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Zweiter internationaler PV-Lamination Day bei Bürkle in Freudenstadt                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        01. Dez 2009  Zweiter internationaler PV-Lamination Day bei Bürkle in Freudenstadt  Zuverlässiger, effizienter und preiswerter   Anlagenbauer stellt weltweit größte Laminator-Anlage für Solarmodule zum ersten Mal der Fachwelt vor.   Die Wirtschaftskrise stoppt auch vor der innovativen Photovoltaik-Branche nicht. Fallende Modulpreise und sinkende Absatzzahlen machen der Solar-Industrie zu schaffen. Auf dem zweiten internationalen Lamination Day am 24. November gaben Folien- und Materialhersteller sowie die Robert Bürkle GmbH Antworten auf Fragen nach effizienten Produktionsanlagen, zuverlässigen Materialien und wirtschaftlichen Herstellungsmethoden.  Solarmodule sind bei der Produktion und im täglichen Einsatz hohen Belastungen ausgesetzt. Ingenieure müssen die empfindlichen Solarzellen der neuen Module mit sensiblem Glas und Folien gegen große Spannungen zwischen trockener Hitze, Feuchtigkeit, klirrender Kälte, Oxidation und giftigen Abgasen schützen. Wie dieser Schutz entsteht, beschrieb Hubert Storck von der Kömmerling chemische Fabrik GmbH den fast 100 Lamination Day-Teilnehmern. Auch Chemiker der Wacker Chemie AG arbeiten mit dem Schwarzwälder Anlagenbauer zusammen. Auf dem Lamination Day zeigten die Experten Ergebnisse aus zahlreichen Tests: Module, die auf Bürkle Anlagen hergestellt werden, sind perfekt verkapselt. Je nach Modulaufbau werde neben dem gängigen EVA (Ethylenvinylacetat) und PVB (Polyvinylbutyral) auch PIB ( Polyisobutylen) eingesetzt. Es ist eine wirtschaftliche Alternative zu den auf Erdöl basierenden Kunststoffen. Auch die Forschung nach stabileren, hygroskopischen Folien ist vorangekommen. Horst Göbel von Bridgestone Industrial und Dr. Ingo Küppenbender von DuPont de Nemours berichten von hoher Bruch- und Nässe-Resistenz ihrer Verkapslungsfolien und unterlegten die Statements mit detaillierten Ergebnissen von Vergleichen.  Am Lamination Day wird deutlich: Bürkle liefert mit dem Ypsator die passende Antwort auf die Forderung des Marktes nach effizienten Hochleistungs-Laminierlinien. Er ist der weltweit größte Laminator, der auf bis zu zehn Etagen zwanzig Module in einem Zyklus produzieren kann. Außerdem begutachteten die angereisten Techniker, Einkäufer und Ingenieure von PV-Unternehmen wie Oerlikon, Bosch und Solarwatt die Produktionslinie „Easy Flex“. Diese Maschine ist speziell ausgelegt auf die industrielle Fertigung flexibler Module. Beide Anlagen, die den Besuchern in Aktion vorgestellt wurden, sind bereits verkauft und werden noch dieses Jahr ausgeliefert.  Die Bürkle-Ingenieure Dagmar Metzger und Volker Marahrens erläuterten Entwicklungen seitens des Laminierprozesses sowie beim Folienschneiden und -legen. Darunter fällt auch der neue Ein-Etagen-Laminator mit dreistufigem Laminierprozess, den Bürkle ebenfalls erstmals der Fachwelt live präsentierte. Dieses Maschinenkonzept funktioniert wie folgt: Im ersten Schritt werden die Module vorlaminiert. Das heißt im Vakuum werden Feuchtigkeit und Lufteinschlüsse aus dem Sandwich entfernt und ein vakuumdichter Verbund hergestellt. In zweiten Schritt wird das Modul in einer nachfolgenden Vakuum-Presse fertig laminiert. Im dritten Step, dem „Cooling“, kühlt der Easy Lam das Solarmodul von 150 Grad Celsius auf Handwärme ab. Vorteil dieser Arbeitsaufteilung: Glasmodule können ohne Stopps stressreduziert laminiert werden, das verringert zum Einen den Glasbruch erheblich. Zum Anderen ermöglichen die reduzierten Taktzeiten von rund sieben Minuten – unter optimalen Voraussetzungen sind sogar nur fünf Minuten machbar – deutliche Kapazitätserhöhungen.  Am Ende der Veranstaltung fasst Bürkle-Geschäftsführer Ralf Spindler zusammen: „Der Lamination Day zeigt, die Branche findet Lösungen für effizientere Herstellungsmethoden um dem Kostendruck zu begegnen.“ Mit modernen Materialen und Anlagen wird die Modulproduktion von morgen noch zuverlässiger, effizienter und kostengünstiger werden, meint der Vertriebschef.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle investiert 3,3 Mio. Euro in neue Werkzeugmaschinen                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        15. Dez 2009  Bürkle investiert 3,3 Mio. Euro in neue Werkzeugmaschinen  Anlagenbauer holt Wertschöpfung ins Haus – profitieren sollen Solar- und Holzkunden.   Hinter den Investitionen in Millionenhöhe steckt unternehmerische Weitsicht: Weil die Umsätze im Maschinenbau drastisch gefallen sind, suchen die Freudenstädter Maschinenbauer Wege, um Kompetenzen und Wertschöpfung ins Haus zu holen. Der Pressen- und Laminieranlagen-Hersteller investierte deshalb in diesem Jahr rund 3,3 Millionen Euro in neue Werkzeugmaschinen. Auf ihnen sollen zum einen Heiz- und Kühlplatten für Maschinen der Solar- und Kreditkartenindustrie in Eigenregie gefertigt werden. Zum anderen wollen die Schwarzwälder künftig vor allem Walzen und Hydraulikzylinder sämtlicher Bauarten, die hauptsächlich im Holz- und Leiterplattenbereich zum Einsatz kommen, komplett inhouse fertigen.  Mit Hilfe des 800.000 Euro teuren CNC-Drehzentrums des Chemnitzer Herstellers Niles-Simmons, Typenreihe N30x4500, will Bürkle künftig größere Werkstücke bearbeiten. Produktionsleiter Erich Hermann erklärt: „Auf dieser Maschine können wir bis zu einer Länge von 4500 mm Stahlteile fräsen, bohren und drehen.“ Beim Vorgängermodell war bei 3000 mm Bearbeitungslänge Schluss. 20 Prozent der Walzen, die hier gefertigt werden, musste Bürkle bisher zukaufen. Diese 600.000 Euro Wertschöpfung generieren die Lackmaschinenspezialisten nun selbst. Pro Jahr laufen mehr als 1000 Walzen und zwischen 200 und 250 Hydraulikzylinder auf der neuen N30, die einen Lebenszyklus von mindestens zwölf Jahren hat. Vorteil für Bürkles Kunden: Speziell bei den Walzen steckt hinter dem ausgebauten Teilespektrum eine Qualitätssteigerung. Ist die neue Anlage doch in der Lage, sofort nach der Bearbeitung das Werkstück im Toleranzbereich von einem hundertstel Millimeter zu vermessen.  Eine weitere Million Euro fließt in ein Portalbearbeitungszentrum der Marke Unisign aus den Niederlanden. Diese Maschine vom Typ Uniport 6000 schaffte Bürkle an, um Heiz- und Kühlplatten selbst fertigen zu können. Die bisher im Volumen zwischen vier und sechs Millionen Euro zugekauften Stahlplatten setzt der Anlagenbauer vor allem in der Photovoltaik- sowie in der Kreditkartenindustrie ein. Jährlich sollen allein auf dieser Anlage bis zu 450 Heiz- und Kühlplatten mit einer Länge von bis zu 6000 mm produziert werden. In Kombination mit der ebenfalls erworbenen Tiefbohrmaschine des italienischen Herstellers I.M.S.A. (Typ MF 2500BB) für eine Million Euro kann Bürkle den gesamten Herstellungsprozess der bis zu zwei Tonnen schweren Stahlplatten vollautomatisch abbilden.  So arbeitet sich die I.M.S.A.bis zu einer Bohrtiefe von 2500 mm beidseitig in das Werkstück hinein, wobei der Durchmesser der Bohrung zwischen 20 und 26 mm liegt. Bis zu 120 laufende Meter umfasst das komplette Kanalnetz der ausgehöhlten Platte, in dem später  Thermoöl fließt und für die passende Temperatur sorgt. Dabei gilt die Kompetenz des Tiefbohrens für den Maschinenbau als Königsklasse. „Nur wenige trauen sich zu, dieses Know-how inhouse zu entwickeln und anzuwenden“, weiß Hermann. Zwei bis drei Jahre müsse ein Anlagenbauer aufbringen, um effektiv und fehlerfrei liefern zu können, meint der Produktionsleiter. Auch Bürkle testete mit Vorlieferanten und Werkzeugmaschinenherstellern, bis klar war, künftig die Tiefbohrtechnologie selbst auszuführen. „Dieser Wissensvorsprung ist ein Wettbewerbsvorteil“, kommentiert Bürkle-Chef Hans-Joachim Bender die hinzugewonnene Fertigungstiefe. Der Ingenieur rechnet mit weiteren 300.000 Euro an Werkzeugkosten für die drei Anlagen, für neue Fundamente mussten bereits 200.000 Euro investiert werden, so dass Bürkle im Krisenjahr 2009 in Summe rund 3,3 Millionen Euro in neue Herstellungstechnologien investiert. Die Laufzeiten der Maschinen, die im Dreischichtbetrieb eingesetzt werden sollen, betragen zwischen acht und zehn Jahren. Weiteres Einsparpotenzial sieht Hermann in den Rüstzeiten, die teilweise um bis zu 80 Prozent sinken.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle liefert weltweit größte Laminatoren für PV – Module                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        16. Dez 2009  Bürkle liefert weltweit größte Laminatoren für PV – Module  Neue Produktionslinie für Solarmodule der SOLARWATT AG bekommt zwei 10-Etagen-Ypsatoren.   Wenn die Dresdner SOLARWATT AG Anfang nächsten Jahres eine vollautomatisierte Fertigungslinie zur Herstellung von kristallinen Solarmodulen errichtet, liefert Bürkle eines der technischen Highlights.  In der vom Augsburger Automationsspezialisten KUKA Systems geplanten und ausgeführten Fertigungslinie übernehmen 2 Mehretagen-Laminatoren der Baureihe Ypsator aus dem Schwarzwald das Laminieren der einzelnen Modulbestandteile.  Nach sechsmonatiger Planungs- und Versuchsphase haben sich die SOLARWATT AG und KUKA für ein bislang weltweit einzigartiges Anlagenkonzept mit zwei parallel betriebenen 10-Etagen-Laminatoren vom Pionier der Mehretagen-Lamination Bürkle entschieden. Der Hauptvorteil dieser innovativen Lösung: Auf einer nur 100 m² großen Grundfläche gelingt es mit dieser Maschinenkonfiguration im Dreischichtbetrieb alle 28 Sekunden ein Solarmodul zu laminieren. Ein so hoher Durchsatz auf dieser kleinen Grundfläche ist bislang weltweit einmalig.  Die jeweils 4,20 m hohen und ca. 100 Tonnen schweren Mehretagen-Laminatoren werden dieser Tage im Freudenstädter Herstellerwerk getestet und sollen noch vor Weihnachten  nach Dresden geliefert werden. Mit dieser Anlage verdoppelt die SOLARWATT AG die vorhandene Produktionskapazität auf 300 MWp.  Über BÜRKLE:   Die Robert Bürkle GmbH mit Sitz in Freudenstadt ist ein weltweit tätiger Anbieter von Pressen- und Oberflächentechnologien für verschiedene Industriezweige. Mit 460 Mitarbeitern werden an verschiedenen Standorten in Deutschland Anlagen für die Photovoltaik-, Holz-, Plastikkarten- und Multilayerindustrie geplant, entwickelt und gebaut.  Als Pionier der Mehretagen-Technologie in der PV-Industrie entwickelte BÜRKLE für die Laminierung von kristallinen und Dünnschicht-Modulen die  Mehretagen-Laminieranlagen, die seit der Markteinführung im Jahr 2007 Maßstäbe im In- und Ausland setzen. Neben Mehretagen-Laminatoren gehören aktuell Einetagen-Laminatoren, Folien-Schneide und -Legeanlagen, Handling-Komponenten bis hin zu kompletten Back Ends für die Fertigung von Dünnschicht-Modulen zum Produktportfolio für die PV-Industrie.  Durch Niederlassungen sowie Vertriebs- und Servicestützpunkte vor Ort in Europa, Asien und Amerika ist BÜRKLE mit insgesamt 680 Mitarbeitern weltweit präsent.  Im Geschäftsjahr 2008 wurde mit einem Umsatz von 115 Mio. € ein neuer Höchstwert erreicht.  Weitere Informationen:  ROBERT BÜRKLE GmbH Stuttgarter Strasse 123 D-72250 Freudenstadt Marketing André Harter Fon +49 7441 58 307 Fax +49 7441 58 263 Email a.harter@buerkle-gmbh.de www.buerkle-gmbh.de    Über SOLARWATT:  Die SOLARWATT AG mit Sitz in Dresden ist einer der führenden Hersteller von kristallinen Solarmodulen in Deutschland. Seit der Gründung im Jahr 1993 ist das Unternehmen kontinuierlich gewachsen und beschäftigt aktuell 430 Mitarbeiter. Der Umsatz für das Jahr 2008 betrug 300 Millionen Euro. SOLARWATT verfügt über eine Modulfertigungskapazität von 150 MWp (Mega-Watt-Peak). Zu den Produkten gehören Standardmodule für solare Kraftwerke und zur Gebäudeintegration (BIPV), Kleinmodule sowie Sondermodule für anspruchsvolle Architektur. Ein weiterer Geschäftsbereich befasst sich mit der Umsetzung schlüsselfertiger Projekte. Das Leistungsspektrum der Module erstreckt sich von2 Watt bis 320 Watt. Weitere Informationen:  SOLARWATT AG Maria-Reiche-Strasse 2a 01109 Dresden Unternehmenskommunikation Jana Wich-Glasen Fon +49 351  8895-219 Fax +49 351  8895-216 eMail jana.wich-glasen@solarwatt.de www.solarwatt.de   Über KUKA Systems :   Die KUKA Systems ist ein internationaler Anbieter von flexiblen Produktionsanlagen für die Segmente: Automotive, Aerospace, Erneuerbare Energien und weitere Industriezweige bei denen hochautomatisierte Prozesse benötigt werden. Rund 3.700 Mitarbeiter weltweit arbeiten an Ideen, Konzepten und Lösungen für die automatisierte Produktion, sowie die Bereitstellung von Produkten und Dienstleistungen für nahezu alle Aufgaben bei der industriellen Verarbeitung von metallischen und nichtmetallischen Werkstoffen.  Im Geschäftsfeld Energy bietet das Unternehmen Engineeringdienstleistungen, automatisierte Fertigungsmodule und komplette schlüsselfertige Produktionslinien für die Photovoltaik-, die Solarthermie-, die Windenergie-Branche. Schlüsseltechnologien von KUKA Systems findet man auch im Bereich des Kraftwerksbau und Energieanlagenbaus. Über die Tochtergesellschaften und Vertriebsbüros in Europa, Amerika und Asien wird das Angebotsspektrum international präsentiert und vermarktet. Die KUKA Systems verzeichnete im Geschäftsjahr 2008 ein Auftragsvolumen von rund 855 Mio. Euro.   Weitere Informationen:  KUKA Systems GmbH Blücherstrasse 144 86165 Augsburg Marketing / Unternehmenskommunikation Markus Meier Fon  +49 821 797-2483 Fax  +49 821 797-1951 eMail markus.meier@kuka.de www.kuka-systems.com    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Lamination Day bei der Robert Bürkle GmbH bestätigt Trend:                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        03. Jun 2008  Lamination Day bei der Robert Bürkle GmbH bestätigt Trend:  Modulproduktion wird schneller   Der Solar-Zuliefersektor steht vor großen Aufgaben: Die stete Forderung nach langlebigen Modulen, immer kürzeren Taktzeiten in der Produktion und besseren Fließeigenschaften der Klebefolien bestimmen die Trends. Dies ist das Fazit des ersten Lamination-Day, den der Anlagenbauer Bürkle am 3. Juli veranstaltet hat.  Was haben Solarmodule und die Glaskuppel des Bundestags in Berlin gemeinsam? Bei beiden verbinden Klebefolien die Glasscheiben miteinander. Und weil die Entwicklung der Sicherheitsfolien für die Photovoltaikindustrie immens wichtig ist, gaben bei Bürkles Lamination Day die Hersteller Kuraray und DuPont Einblicke in die jeweilige  Produktentwicklung. „Der hohe Ölpreis und die damit verbundene Sorge um die Rohstoffsicherung treibt uns um“, meinte etwa Ralf Eschrich, Verkaufsleiter der Kuraray Europe GmbH. Dabei sei es egal, welche Verbundfolie für die Gläser der Solarmodule eingesetzt werden. Denn beide gängigen Kunststoffe PVB (Polyvinylbutyral) und EVA (Ethylenvinylacetat) basieren auf Erdöl. Aktuell forsche man an einem verbesserten Lüftungsverhalten der Folien. Und man wolle die hygroskopischen Eigenschaften ändern, um die Folien langlebiger zu machen. Denn Modulhersteller sind heute gefordert 25-Jahr-Garantien auszusprechen.  Ähnliches berichtet der Leiter des Europageschäfts Michael Fehling aus den Forschungslabors von DuPont. Deren Folien beziehungsweise Kunststoffplatten sollen in Zukunft ebenfalls weniger Feuchtigkeit aufnehmen. Zusätzlich arbeitet der Hersteller daran, die Verbundmaterialien so zu optimieren, dass sie für vielerlei Produktionsprozesse einsetzbar sind, und an der UV-Beständigkeit. Das Hauptaugenmerk lege man darauf, dass „das Material gut im Laminierprozess fließt“. Das ermögliche den Herstellern hohe Taktzeiten.  Doch waren die mehr als 70 Fachbesucher auch deshalb in den Schwarzwald gereist, um  den weltweit ersten Mehretagenlaminator „Ypsator®“ live zu testen. Einkäufer, Techniker und Ingenieur unter anderem der PV-Größen Ersol, Oerlikon und Schott-Solar begutachteten die 17 Meter lange, gelb-grau lackierte Anlage. Auf fünf Etagen wirft der Laminator bis zu zehn Module pro Zyklus aus. „Gleich, ob Kristallin oder Dünnschicht“, erklärte Produktmanagerin Dagmar Metzger, „und das in der halben Zeit der bisher branchenüblichen Taktung.“ Die Gesamtleistung liegt  bei rund 500.000 Modulen pro Jahr oder einer Jahresstromleistung von 40 MWp.  „Die Vorteile des Mehretagenlaminators liegen in seiner Prozessführung und -reproduzierbarkeit“, erklärte Entwicklungsleiter Norbert Damm in der Bürkle-Produktionshalle in Freudenstadt. Neu ist das dreistufige Verfahren, die „Ypsolar®-Technologie“. Konkret funktioniert das so: Im ersten Schritt werden die Module vorlaminiert. Das heißt im Vakuum werden Feuchtigkeit und Lufteinschlüsse aus dem Sandwich entfernt und ein vakuumdichter Verbund hergestellt. Dann wird der Prozess unterbrochen und in einem zweiten Schritt, in einer nachfolgenden Presse fertig laminiert. Im dritten Step, dem „Cooling“, kühlt der Ypsator® das Solarmodul von 150 Grad Celsius auf Handwärme ab. Vorteil dieser Arbeitsaufteilung: Glasmodule können stressreduziert laminiert werden, das reduziert den Glasbruch erheblich.  In der Photovoltaikbranche entwickeln und forschen Materialhersteller, Maschinen- und Anlagenbauer gemeinsam. Deshalb bietet Bürkle einen Laborlaminator im eigenen  Innovationszentrum zum Testen an. Dort können Kunden und Lieferanten Folien, Gläser, usw. bei verschiedenen Parametern ausprobieren. Annehmen werden sie dieses Angebot. Gerade weil am Lamination Day offen über fehlende Erfahrung mit verschiedenen Folien und Komponenten gesprochen wurde. Allerdings ist Laminieren bei Bürkle Kernkompetenz, liefern die Freudenstädter doch seit Jahrzehnten weltweit Laminieranlagen und Pressen für die Holz-, Halbleiter- und Plastikkartenindustrie.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Clever Lackieren                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        09. Sep 2008  Clever Lackieren  Symposium „Tag der Oberfläche 2008“ in Mehring bei Burghausen   „Wieso sind Sie überhaupt da?“, wollte Helmut Mitsch von den Teilnehmern wissen, die zum „Tag der Oberfläche“ nach Mehring bei Burghausen gekommen waren. Der Tischlermeister aus Österreich spricht aus, was seine Kollegen, die kleine und mittlere Betriebe bis 100 Beschäftigte führen, denken. „Um massiv Kosten zu sparen“, lautet die Antwort, die der Chef eines 65 Mitarbeiter großen Betriebs in den Seminarraum der gastgebenden Firma Hasenkopf schleudert.  Möglich sei dies nur mit einem Umdenken und einer Umorganisation des Lackierprozesses. Mitsch beschreibt, wie eine fehlende Genehmigung ihn und seinen Bruder um ein Haar zur Betriebsaufgabe gezwungen hat: Vor 20 Jahren hustete seine Tischlerei jährlich mehr als 7000 KG Lösungsmittel in die Umwelt. Weil das der Aufsichtsbehörde im österreichischen Spannberg nicht schmeckte, kaufte er eine Kompaktlackieranlage (KA) von Bürkle. Die Fa. Lindner &amp; Roznovsky aus Österreich ist dabei der Partner für die perfekte Oberfläche aus einer Hand und betreut die Fa. Böhm seither in allen Fragen. Durch den Einsatz der KA sank nicht nur die Lösungsmittelemission auf unter zehn Prozent, sondern auch der Lackverbrauch. Gleichzeitig erhöhte sich der Mengendurchsatz, weil es die KA erlaubt, den UV-Lack mit der UV-Einheit sofort auszuhärten, so dass der Schreiner das Werkstück sofort anfassen und weiter bearbeiten kann. Egal, ob er die Möbelteile zwei oder sechs Mal lackieren muss. Mitsch rechnet vor, dass er seither jährlich 82.000 Euro Kosten spart, verglichen mit einer Lackierung an einem Spritzstand. Einen erheblichen Anteil zur Einsparung der Kosten trägt auch der neue Kreuzschliffautomat der Firma Ernst bei.  Wie und ob der österreichische Ingenieur Recht hat, davon wollten sich die nach Bayern gereisten 45 Tischler ein eigenes Bild machen. Das ihnen Bernd Jochims gerne lieferte. Der Bürkle Gebietsverkaufsleiter rechnete vor, wie sich die angebotene KA innerhalb eines Jahres amortisiert. Im Vergleich zum Lackauftrag von Hand mittels Spritzpistole, Hordenwagen oder Etagentrockner verringere sich die eingesetzte Lackmenge um 90 Prozent. Um eine vergleichbare Oberfläche zu erzeugen, muss bei der UV-Lackierung ca. 40g Lack pro m² aufgewendet werden, was beim gespritzten PU-Lack ca. 250g/m² benötigt. Rechnet man den Verlust auf dem Weg von der Pistole zur Oberfläche mit, kommen hier schnell 500g/m² zusammen. Zusammen mit den anderen Vorteilen der UV-Lackierung, wie die Möglichkeit der sofortigen Weiterverarbeitung der Werkstücke, keine Lösemittelemissionen usw. ergibt sich für die KA eine sehr kurze Amortisationszeit.  Um zu sehen, wie diese Rechnung aufgeht, schauten die Besucher in der Schreinerei Hasenkopf genau hin. Der Praxistest mit einer Anlage bestehend aus Ernst-Schleifmaschine und Bürkle-Kompaktlackieranlage überzeugte die Holzexperten: Die 2,80 und 1,50 m schmale KA lässt ebene Werkstücke von 3 bis 80 mm bei Vorschüben von 4 bis 12 m/min (1 UV-Strahler) bzw. 8 bis 25 m/min (2 UV-Strahler) durchlaufen. Auf kleinstem Raum sind so alle Vorteile modernen Lackiertechnologie nutzbar.  Außerdem erklärte Markus Lindörfer von der Firma Paul Ernst, warum gut geschliffen bereits halb lackiert ist: Bei den Schleifmaschinen des Herstellers aus Eschelbronn sorgt ein Luftdruckkissen für eine gleichmäßig geschliffene Oberfläche. Das erspare zusätzliche Arbeits- und Lackiergänge und somit Kosten. Heinrich Helm aus dem Hause Votteler, Korntal-Münchingen, fasste schließlich die Vorteile der UV-Walzlackierung zusammen: Die hohe Verträglichkeit für Mensch, Umwelt und Werkstoff mache diese Technik zur Zukunftstechnologie, insbesondere für kleine und mittlere Betriebe.  Patrick Ade aus dem Hause Bürkle berichtete als letzter Referent des Tages über die Maschinentechnik der KA und über Neuheiten und Trends in der UV-Lackierung.  Alles in allem ergab sich für die Besucher des Tages der Oberfläche ein interessanter Tag mit vielen Diskussionen und jeder konnte für sich und seinen Betrieb neue Ideen mitnehmen.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Einweihung Innovationszentrum                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        07. Nov 2008  Einweihung Innovationszentrum  Die Robert Bürkle GmbH setzt auf den Standort Freudenstadt. Mit zahlreichen Gästen weihte das Unternehmen das neue Innovationszentrum ein.   Zeitungsbericht vom Schwarzwälder Boten siehe untenstehendes PDF.    Dateien:  Einweihung_Innovationszentrum_05.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Sonnenmaschine strahlt mit Designpreis                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        10. Dez 2008  Sonnenmaschine strahlt mit Designpreis  Bürkle erhält internationalen IF product design Award für Ypsator®.   Design Forum zeichnet Mehr-Etagen-Laminator mit iF product design award 2009 aus.  Nachdem die Robert Bürkle GmbH den Designpreis des Landes Baden-Württemberg erhalten hatte, kommen die Spezialisten für alles, was laminiert und gepresst wird, mit dem Ypsator ® 2009 erstmalig zu internationalen Ehren: Die Jury des Hannover Design Forums sieht die Maschine, auf der auf mehreren Ebenen Solarmodule für die Photovoltaikindustrie hergestellt werden, als preiswürdig an. Die Auszeichnung erhält der Ypsator ® in der Sparte „product design“, Kategorie „Industrie und Handwerk“. Gelobt wurde vor allem die Produktsprache des Ypsators ® . Das Gelb stehe für die Sonne und schnell werde klar, dass es um eine Anlage gehe, die Solarmodule herstellt. Die Strukturen der Paneele, die die Maschine verkleidet, symbolisieren die Sonnenmodule, die dort laminiert werden.  Möglich war diese Ehrung, weil Firmen-Chef Hans-Joachim Bender bereits im Entwicklungsstadium der Maschine erkannte, dass eine strategische Ausrichtung notwendig ist, um im neuen Marktsegment Solar Fuß zu fassen. Um im Boommarkt mit der Sonnenenergie der erste in den Köpfen der Solarmodule-Hersteller zu werden, bedienten sich die Freudenstädter einer Marketingstrategie, wie man sie sonst nur aus der Automobilindustrie kennt: „Wir emotionalisierten die nüchterne Hightech-Anlage“, sagt Bender. Um dieses Konzept voranzutreiben, holte er sich Expertenwissen ins Haus. Industriedesigner Jürgen R. Schmid aus Ammerbuch, der bereits mehr als 80 Designpreise verbucht, darunter viele IF Awards, entwarf die sonnengelbe Verkleidung des Ypsators ® . Dieser leuchtet nicht nur durch seine Signalfarbe in jeder Produktionshalle, sondern glänzt auch durch sein Verfahren.  Um die Vermarktung anzuschieben, engagierte Bürkle zudem den Namensentwickler Manfred Gotta. Der Vater der Kunstwörter Twingo und Cayenne entwickelte den Phantasienamen „Ypsator ® “. „Mit diesem Begriff besetzen wir in der Solarbranche als erste das Feld der Anlagen zur Solarmodulproduktion“, erklärt Firmenchef Bender. In den Köpfen von Ingenieuren setzt sich somit fest: Ypsator ® = Laminator für Photovoltaikmodule.  Doch pfiffiger Name und gutes Design alleine reichen nicht aus, um ein Produkt innerhalb kürzester Zeit als Marke zu etablieren. Branding funktioniert, wenn Pressearbeit und Messepräsenz hinzukommen. In einem Jahr Marktpenetration wurde der Ypsator ® auf allen wichtigen Branchentreffs wie etwa dem Photovoltaik-Kongress in Valencia vorgestellt und erzielte rund 80 Veröffentlichungen, darunter Fachmagazine aber auch internationale Wirtschaftszeitungen.  Hintergrund:  Der „iF product design award“ wird in 16 Kategorien wie Computer, Möbel oder Gebäude vergeben. Die international besetzte Jury prämiert im Bereich „Industrie und Handwerk“ Maschinen, Werkzeuge und Prüftechnik. Kriterien sind Verarbeitung, Materialauswahl, Umweltverträglichkeit, Ergonomie oder Markenwert. 2009 erhalten 802 Produkte einen iF Award, von 2808 eingereichten Arbeiten von 1025 Firmen aus 39 Ländern. 90 Awards wurden in der Sparte product design, in der auch der Ypsator ® antrat, vergeben. Der Wettbewerb findet seit 1953 jährlich statt.    Weitere Informationen über unseren Ypsator® erhalten Sie hier .    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle will wieder wachsen      Im Jahr eins nach dem Beginn der Wirtschaftskrise will der Anlagenhersteller aus dem Schwarzwald wieder zulegen: Sowohl beim Umsatz, wie auch bei der Erschließung neuer Geschäftsfelder plant die Robert Bürkle GmbH Zuwach...  [mehr]    22. Jan 2010  Kategorie: Unternehmen     Bürkle investiert 3,3 Mio. Euro in neue Werkzeugmaschinen      Anlagenbauer holt Wertschöpfung ins Haus – profitieren sollen Solar- und Holzkunden.  [mehr]    15. Dez 2009  Kategorie: Unternehmen     Bürkle-Chef erhält Wirtschaftsmedaille      Hans-Joachim Bender hat am Mittwoch, 21. Oktober, die Wirtschaftsmedaille des Landes erhalten. Dr. Hans Freudenberg, Ministerialdirektor des baden-württembergischen Wirtschaftsministeriums, würdigte damit am Stammsitz in...  [mehr]    22. Okt 2009  Kategorie: Unternehmen     Bürkle hält Ausbildungsquote auf hohem Niveau      Der Anlagenhersteller Robert Bürkle, Freudenstadt, bildet gemeinsam mit seiner Zweigniederlassung Wild Maschinen in Mastholte auch im Krisenjahr  überdurchschnittlich viele junge Menschen aus. „Mit einer Ausbildungs...  [mehr]    24. Sep 2009  Kategorie: Unternehmen     Robert Bürkle als Top-Innovator ausgezeichnet      Lothar Späth verleiht dem Freudenstädter Maschinenbauer für sein herausragendes Innovationsmanagement das Gütesiegel „Top 100".  [mehr]    29. Jun 2009  Kategorie: Unternehmen       Treffer 21 bis 25 von 30     1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Stiles und Bürkle arbeiten zusammen      Die Firmen Stiles Machinery Inc. und Bürkle GmbH arbeiten zusammen, um Produktionslösungen für die Holzbearbeitungsindustrie anzubieten.  [mehr]    12. Jan 2011  Kategorie: Holzwerkstoff, Unternehmen     Bürkle unter Deutschlands 1000 Weltmarktführern      Die Robert Bürkle GmbH ist unter Deutschlands 1000 Weltmarktführern. Das hat das Manager Magazin in in seiner aktuellen Ausgabe (Heft 10.2010) veröffentlicht.  [mehr]    16. Nov 2010  Kategorie: Unternehmen     Innovationszentrum beeindruckt Finanzminister      Willi Stächele besucht Robert Bürkle GmbH  [mehr]    08. Nov 2010  Kategorie: Unternehmen     Robert Bürkle: Hier pulsiert die deutsche Wirtschaft      „Top 100“ zeichnet die innovativsten Unternehmen des Landes aus.  Die Robert Bürkle GmbH ist in diesem Jahr zum achten Mal dabei.    [mehr]    06. Jul 2010  Kategorie: Unternehmen     Fit für die Zukunft: Bürkle organisiert Geschäftsfelder neu      Fünf Business Units sorgen für eine klare Aufgabenverteilung / Tochtergesellschaft Junker Förderanlagen in Paderborn und die WM Wild Maschinen, Zweigniederlassung der Robert Bürkle GmbH werden umbenannt.  [mehr]    30. Apr 2010  Kategorie: Unternehmen       Treffer 16 bis 20 von 30     1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkles Diversifikation zahlt sich aus      Maschinenbauer kann Flaute im Photovoltaik-Geschäft mit restlichem Produktprogramm teilweise auffangen.  [mehr]    16. Feb 2012  Kategorie: Unternehmen     Neue Anfahrtzeiten für den Lieferverkehr!      [mehr]    30. Aug 2011  Kategorie: Unternehmen, Sonstige     Bürkle erweitert Geschäftsführung      Andreas Kriegler ist neuer Leiter der Business Unit Photovoltaik.  [mehr]    17. Aug 2011  Kategorie: Unternehmen     Maschinenbauer liegt voll im Plan      Robert Bürkle GmbH peilt 2011 Umsatzziel von 105 Millionen Euro an. Leitmessen Ligna (Holz) und Intersolar (Photovoltaik) versprechen gutes zweites Halbjahr und Auftragsüberhang für 2012. Umsatz in China vervierfacht.  [mehr]    04. Aug 2011  Kategorie: Unternehmen     Bürkle übertrifft Umsatzziel und will um 20 Prozent wachsen      Mit großen Schritten steuert die Robert Bürkle GmbH dem Umsatzergebnis aus dem Rekordjahr 2008 (115 Mio. Euro) entgegen. Im abgelaufenen Geschäftsjahr erreichten die Freudenstädter einen Umsatz von 90 Millionen Euro. Dam...  [mehr]    21. Mär 2011  Kategorie: Unternehmen       Treffer 11 bis 15 von 30     1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen      Bürkle für 20. Messeteilnahme geehrt.  [mehr]    17. Mai 2013  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     Renato Luck ist neuer Chef bei Bürkle      Anlagenbauer vollzieht Nachfolge, investiert in Service und grüne Technologien.  [mehr]    17. Mai 2013  Kategorie: Unternehmen     Bürkle-Chef Bender geht in Ruhestand      Nach 20 Jahren als Chef der Robert Bürkle GmbH ist Hans-Joachim Bender zum 31. März 2013 als Geschäftsführer des Mittelständlers ausgeschieden.  [mehr]    26. Apr 2013  Kategorie: Unternehmen     Bürkle benennt neue Geschäftsführer      Renato Luck und Jürgen Brenner ergänzen Geschäftsleitung. Maschinen- und Anlagenbauer Bürkle zentralisiert Technik und Produktion.  [mehr]    20. Nov 2012  Kategorie: Unternehmen     Bürkle liegt zum Halbjahr im Plan      Maschinenbauer blickt auf gutes, erstes Halbjahr zurück. Auslastung bis Jahresende gesichert. Freudenstädter entwickeln Maschinen zur Herstellung von  Verbundstoffplatten für Automobil- und Luftfahrtindustrie.  [mehr]    30. Jul 2012  Kategorie: Unternehmen       Treffer 6 bis 10 von 30     1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015      Vom 22.09. bis 25.09.2015 finden dieses Jahr unsere 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie mehr über unsere Produkte und Technologien bei Maschinenvorführungen und Vorträgen von Bürkle Mitarbeitern und externen...  [mehr]    30. Jul 2015  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     Bürkle North America stärkt Personalkompetenz      Helfried Weinzerl, Präsident und CEO von Bürkle North America, begrüßt Michael Hornbaker als neuen Verkaufsleiter für Beschichtungs- und Lackieranlagen im Unternehmen  [mehr]    05. Mai 2014  Kategorie: Unternehmen     Nimbus steigt bei Bürkle ein      Investor sorgt bei Maschinenbauer für positive Signale  [mehr]    14. Jan 2014  Kategorie: Unternehmen     Richard Crowe geht in den Ruhestand; Helfried Weinzerl wurde zum „President“ und "Chief Executive Officer“ (CEO) von Bürkle North America ernannt      Richard Crowe geht nach 30 Jahren Bürkle in den Ruhestand.  [mehr]    20. Nov 2013  Kategorie: Unternehmen     Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013      Neues umweltschonendes Verfahren zur Fertigung von 3D-Faserformteilen  [mehr]    16. Jul 2013  Kategorie: Unternehmen       Treffer 1 bis 5 von 30    1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        16. Jul 2013  Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013  Neues umweltschonendes Verfahren zur Fertigung von 3D-Faserformteilen   Der Umwelttechnikpreis Baden-Württemberg in der Kategorie Materialeffizienz wird in diesem Jahr an zwei Produkte vergeben: die Fasereinblastechnologie zur Fertigung von 3D-Faserformteilen der Fiber Engineering GmbH sowie die Maxi-Tec-Trockenbauprofile der Protektorwerk Florenz Maisch GmbH &amp; Co. KG.  Artikel   Homepage Fiber Engineering    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Richard Crowe geht in den Ruhestand; Helfried Weinzerl wurde zum „President“ und "Chief Executive Officer“ (CEO) von Bürkle North America ernannt                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        20. Nov 2013  Richard Crowe geht in den Ruhestand; Helfried Weinzerl wurde zum „President“ und "Chief Executive Officer“ (CEO) von Bürkle North America ernannt  Richard Crowe geht nach 30 Jahren Bürkle in den Ruhestand.   Garden Grove (Kalifornien), 1. November 2013: Bei der kürzlich stattgefundenen Vorstandssitzung von Bürkle North America in Freudenstadt (Deutschland) kündigte der derzeitige CEO und Firmengründer Richard (Dick) Crowe seinen bevorstehenden Ruhestand zum 31. Dezember 2013 an. Gleichzeitig wurde Helfried Weinzerl (derzeitiger „President“ und COO) zum „President“ und CEO und Richard Crowe erneut zum „Chairman of the Board“ ernannt.    Richard Crowes Zusammenarbeit mit Bürkle begann im Jahre 1983 als „Vice President of Sales“ bei der Firma Excellon Automation. Excellon und Bürkle erkannten den Bedarf an Präzisions-Laminieranlagen in der Leiterplattenindustrie. Damals begannen Multilayerprodukte das Design von Leiterplatten sowie deren Herstellung zu dominieren. Die Laminieranlagen erweiterte Excellons Vorhaben ein komplettes mechanisches Produktsortiment  für die Leiterplattenherstellung anzubieten. Anfang des Jahres 1991 gingen Bürkle und Excellon getrennte Wege. Richard Crowe gründete Bürkle USA und danach Bürkle North America. Bürkle Produkte wurden erfolgreich in die Plastikkartenlaminierindustrie sowie in die Photovoltaik- und Glasindustrie eingeführt. Zudem wurden die Produkte erneut in die Holzbearbeitungsindustrie eingeführt. Dies geschah vor dem Zusammenschluss der Holzbearbeitungsproduktfamilie in den USA mit der Firma Stiles Machinery in Grand Rapids (Michigan).    Richard Crowe hob hervor, dass die Zusammenarbeit mit Bürkle zweifellos der Höhepunkt seiner 50-jährigen beruflichen Karriere in der Investitionsgüterindustrie gewesen sei. Außerdem sei Bürkle eine hervorragende deutsche Firma mit ausgezeichneten Produkten und sympathischen Leuten. Zudem konnte Crowe einige Freundschaften gewinnen, welche ein Leben lang halten werden.    Richard Crowe betonte ebenfalls, „dass die Wahl von Helfried Weinzerl zur Leitung von Bürkle North America für die nächsten Jahre eine ausgezeichnete Ergänzung sei“. Helfried Weinzerl besitze ein umfangreiches technisches und unternehmerisches Wissen und wird Bürkle North America im Hinblick auf Kundenbetreuung sowie mit Integrität und Professionalität leiten.    Richard Crowe wird der Firma als „Chairman“ und Berater bis 2014 zur Seite stehen. Richard Crowes Tätigkeit wird den Fortbestand des bestehenden Kundenstammes ermöglichen und hilft neue Märkte und Chancen zu schaffen.    Mehr über Bürkle: Bürkle North America, ein kalifornisches Unternehmen, ist eine komplette Tochtergesellschaft der Robert Bürkle GmbH. Die Robert Bürkle GmbH ist ein breit aufgestellter Sondermaschinenhersteller mit Kernkompetenzen in den Bereichen Präzisions-Laminieranlagen sowie Beschichtungsanlagen in diversen Industriezweigen. Die Robert Bürkle GmbH hat ihren Sitz im Schwarzwald (Südwestdeutschland) und beschäftigt über 700 Mitarbeiter. Das Unternehmen verfügt über eine Vielzahl an Standorten in Europa und China.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Nimbus steigt bei Bürkle ein                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        14. Jan 2014  Nimbus steigt bei Bürkle ein  Investor sorgt bei Maschinenbauer für positive Signale   Der  Anlagenhersteller Robert Bürkle GmbH vermeldet den Einstieg der Finanzgesellschaft Nimbus aus dem niederländischen Zeist. Der an langfristigen Beteiligungen interessierte Investor ist mit einer signifikanten Kapitalerhöhung eingetreten und will aktiv die Weiterentwicklung der Firmengruppe fördern.  Bürkle entwickelt und baut große und anspruchsvolle Beschichtungs- und Laminierungs-Anlagen für die holzverarbeitende Industrie, die  Leiterplatten, Plastikkarten und Solarmodul-Industrien. Darüber hinaus liefert das Unternehmen Anlagen in die Automobil- und Bauindustrie.  Nimbus gilt als Spezialist für Beteiligungen an mittelständischen Unternehmen und investiert seit Beginn der 1990er Jahre in Firmen, die ein “eigenes Produkt“ haben und sich am Wendepunkt ihrer Entwicklung befinden. Derzeit hält der Investor 25 Mehrheitsbeteiligungen an mittelständischen Unternehmen in Europa. Dabei gilt Nimbus als treuer Teilhaber. Hauptfokus der Bürkle Geschäftsführung und Nimbus sei es, die heutige Position des Anlagen- und Maschinenbauers als innovativer und zuverlässiger Leistungsführer in den Kerntechnologien Pressen und Beschichten zu festigen.  Die Bürkle-Geschäftsleitung blickt optimistisch auf das Jahr 2014: Mit den ergriffenen Maßnahmen sieht sich das Unternehmen gut gerüstet für die Herausforderungen der globalen Wirtschaft.  Der schwäbische Mittelständler ist überwiegend im Export tätig. Mehr als 80 Prozent der für dieses Jahr geplanten rund 90 Millionen Jahresumsatz erwirtschaftet das Unternehmen im Ausland. Wichtigste Märkte sind Europa, Asien sowie Nord- und Südamerika. Bis zum Ende des zweiten Quartals will der Maschinenbauer weltweit rund 600 Mitarbeiter beschäftigen.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle North America stärkt Personalkompetenz                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        05. Mai 2014  Bürkle North America stärkt Personalkompetenz  Helfried Weinzerl, Präsident und CEO von Bürkle North America, begrüßt Michael Hornbaker als neuen Verkaufsleiter für Beschichtungs- und Lackieranlagen im Unternehmen   Vorher war Hornbaker mehrere Jahre beim Farbsprüh-Anlagenhersteller Wagner Corporation beschäftigt. Seine neue Verantwortung bei Bürkle konzentriert sich auf die Produktfelder Oberflächenveredlung sowie Beschichtungsanlagen für die Automobil- und glasverarbeitende Industrie in Nordamerika.  Bürkle ist Hersteller verschiedener Beschichtungs- und Lackiersysteme von Vorhanggießmaschinen bis zu Walzenauftragssystemen für eine Vielzahl industrieller Anwendungen. Zu den wichtigsten Abnehmern zählen Hersteller von bedruckten Schildern und Informationstafeln, Bauunternehmen bzw. Architekten, Automobilzulieferer, die Holzbearbeitung und Möbelindustrie, Anwender von lichtundurchlässigen Flüssiglack sowie andere Industrien – von Leimauftragsmaschinen bis hin zur Präzisionsbeschichtung von Antireflexionsmaterialien beispielsweise für die Solarzellenindustrie.  Das Büro von Michael Hornbaker liegt im Großraum Chicago. Er ist erreichbar unter Telefon (+1) 331 250 9995 oder via E-Mail unter mhornbaker@burkleusa.com    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        IKEA-Möbel werden zukünftig auf Bürkle-Anlagen kaschiert      Swedwood, der für die Produktion von Möbelteilen zuständige Bereich der IKEA-Gruppe mit insgesamt 16.000 Mitarbeitern weltweit, beschäftigt in Polen an mehreren Standorten insgesamt 8500 Mitarbeiter.  Nachdem an diesen ...  [mehr]    09. Sep 2011  Kategorie: Holzwerkstoff     Bürkle bietet Anlagenkonzepte mit hoher Flexibilität      Ligna-Motto 2011: Color your wood“.  [mehr]    09. Mai 2011  Kategorie: Holzwerkstoff     Türenproduktion auf modularen Anlagen      Die Robert Bürkle GmbH hat speziell für Türenhersteller ein modulartig aufgebautes Anlagenkonzept entwickelt. Vorgestellt haben es die Spezialisten für Pressen und Laminieren bei der diesjährigen Messe Bau in München....  [mehr]    16. Feb 2011  Kategorie: Holzwerkstoff     Stiles und Bürkle arbeiten zusammen      Die Firmen Stiles Machinery Inc. und Bürkle GmbH arbeiten zusammen, um Produktionslösungen für die Holzbearbeitungsindustrie anzubieten.  [mehr]    12. Jan 2011  Kategorie: Holzwerkstoff, Unternehmen     Ligna Messe-Highlight: Bürkle-Maschine glänzt in Ferrari-Rot      Die Robert Bürkle GmbH setzt Maßstäbe auf der Ligna. Auf der weltweit größten Messe der holzverarbeitenden Industrie zeigt der Anlagenbauer, mit Standorten in Freudenstadt, Mastholte und Paderborn, die neue Generation de...  [mehr]    08. Jun 2009  Kategorie: Holzwerkstoff       Treffer 11 bis 15 von 17     1  2  3  4  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Leicht gemacht      Bürkle-Leichtbauplattenfertigung für IKEA-Zulieferer Borne  [mehr]    17. Okt 2013  Kategorie: Holzwerkstoff     Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen      Bürkle für 20. Messeteilnahme geehrt.  [mehr]    17. Mai 2013  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     Schweizer Türenhersteller RWD Schlatter investiert in neue Bürkle-Pressenlinie      Das zur AFG-Gruppe gehörende Unternehmen RWD Schlatter – ein renomierter  Objekttürenhersteller in der Schweiz- wächst weiter.  Der ausschließlich auf kundenspezifische Fertigung spezialisierte Objekttürenhersteller...  [mehr]    06. Feb 2013  Kategorie: Holzwerkstoff     Bürkle zieht größten Einzelauftrag der Firmengeschichte an Land      Die MAJA-Gruppe, Zerlegtmöbelhersteller mit Produktionsstandorten im fränkischen Kasendorf und im sächsischen Wittichenau, erweitert im Rahmen einer 50 Mio. € Investition in den nächsten Monaten ihre Produktionsfläche in...  [mehr]    04. Mai 2012  Kategorie: Holzwerkstoff     Ökologisch effizient: UV-LED Trocknungstechnik      [mehr]    16. Dez 2011  Kategorie: Holzwerkstoff       Treffer 6 bis 10 von 17     1  2  3  4  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015      Vom 22.09. bis 25.09.2015 finden dieses Jahr unsere 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie mehr über unsere Produkte und Technologien bei Maschinenvorführungen und Vorträgen von Bürkle Mitarbeitern und externen...  [mehr]    30. Jul 2015  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     Holzwerkstoffe in Form gebracht      RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen auf hochkomplexer Bürkle-Anlage    Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf  [mehr]    27. Apr 2015  Kategorie: Holzwerkstoff     Operativ aktiv      Medikomp investiert in Bürkle-Laminieranlage zur Produktion von OP-Saal-Modulen  [mehr]    20. Jan 2015  Kategorie: Holzwerkstoff     Eyecatcher Arbeitsplatte      Das Geschäft mit Arbeitsplatten und Küchenfronten zieht offenbar kräftig an. Hintergrund sind wohl zunehmende Bau- und Ausbauaktivitäten in neuer oder vorhandener Substanz. Dazu kommt ein hoher Ersatzbedarf, denn auch al...  [mehr]    23. Okt 2014  Kategorie: Holzwerkstoff     Simply the best - Kompaktlackieranlage KA      Bürkle präsentiert zur Holz-Handwerk neue Kompaktlackieranlage  [mehr]    25. Feb 2014  Kategorie: Holzwerkstoff       Treffer 1 bis 5 von 17    1  2  3  4  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Simply the best - Kompaktlackieranlage KA                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        25. Feb 2014  Simply the best - Kompaktlackieranlage KA  Bürkle präsentiert zur Holz-Handwerk neue Kompaktlackieranlage   Einen Top-Hit wie einst Tina Turner wird die Robert Bürkle GmbH, Freudenstadt, zur diesjährigen „Holz-Handwerk“ in Nürnberg platzieren: Das Unternehmen stellt die grundlegend überarbeitete Kompaktlackieranlage KA 1300 vor, die durch nochmals optimierte Verbrauchskennziffern glänzt. Beeindruckend für die Kunden stehen vor allem spürbar gesenkte Lack- und Lösemittelverbräuche bei konstant hervorragender Lackier- und Trocknungsqualität im Fokus.  Anlässlich der Fachmesse „Holz-Handwerk“ in Nürnberg vom 26. bis 29. März zeigt Bürkle neben anderen Neu- und Weiterentwicklungen in Halle 10 auf Stand 102 die überarbeitete Kompaktlackieranlage KA 1300. Aus technologisch-konstruktiver Sicht wurde speziell das Auftragssystem komplett optimiert, sodass die geringen Lack- und Lösemittelverbräuche der Maschine als erstes ins Auge stechen.  Schnell, sparsam – und dennoch Top-Qualität   Letztgenannte schlagen sich in geringerer Abluftbelastung nieder, während die Lackkosteneinsparungen jährlich bis zu 30.000 Euro betragen können. Dass sich damit das Betriebsergebnis klar verbessert und andererseits der Return-of-Investment deutlich verkürzt, versteht sich von selbst.  Die KA 1300, als Kombination aus Walzmaschine bzw. Kombiwalzmaschine mit UV-Trocknung verfügbar, setzt nochmals höhere Qualitätsstandards als ihre Vorläufermodelle. Auch dank schwingungsgedämpfter Gussteile der Rahmenkonstruktion wird ein perfektes, reproduzierbar gleichmäßiges Lackierbild erzeugt. Frequenzgeregelte separate Direktantriebe, die herausnehmbare Transporteinheit bei Wartungsarbeiten, motorische Höhenverstellungen sowie explosionsgeschützte Motoren und Schaltteile zeichnen die einfach zu bedienende Maschine ebenfalls aus.  Perfekt abgestimmt auf vielfältige Einsatzoptionen   Das Zusammenspiel von diesen technischen Features gestattet den Kunden eine bisher kaum gekannte Flexibilität, erzielt beste Beschichtungsergebnisse und dank ausgeklügelter Materialrückführung den sparsamen Verbrauch der Beschichtungsstoffe. Optional kann eine Glättwalze zum Auftrag hochviskoser Füller zum Einsatz kommen. Diese Möglichkeit wird besonders dann attraktiv, wenn Platten mit Furnierfugen oder grobporige Holzarten veredelt werden sollen.  Plane Möbelteile, Türen oder Ausbauelemente bis maximal 80 mm Dicke können im Durchlaufverfahren auf einer Arbeitsbreite von 1.300 mm grundiert oder mit lösemittelfreiem Decklack versehen und UV-getrocknet werden. Ebenso möglich ist der Auftrag von lösemittelhaltigen oder wässrigen Beizen, von Ölen oder Wachsen. Und mit einer Betriebsgrundfläche von nur 3.400 mal 3.350 mm ist die KA 1300 nahezu für jeden Einsatzort geeignet. Einfach, effizient, wertig und verlässlich – die neue Kompaktlackieranlage KA 1300 trifft nicht nur im Handwerk ins Schwarze!    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Eyecatcher Arbeitsplatte                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        23. Okt 2014  Eyecatcher Arbeitsplatte   Das Geschäft mit Arbeitsplatten und Küchenfronten zieht offenbar kräftig an. Hintergrund sind wohl zunehmende Bau- und Ausbauaktivitäten in neuer oder vorhandener Substanz. Dazu kommt ein hoher Ersatzbedarf, denn auch alte Küchen werden - trotz langer nutzungsdauer von fast zwei Jahrzehnten - offenbar gerade jetzt durch moderne High-Tech-Ensembles ersetzt.  Fortsetzung siehe unten: "Eyecatcher Arbeitsplatte.pdf"    Dateien:  Eyecatcher_Arbeitsplatte.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Operativ aktiv                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        20. Jan 2015  Operativ aktiv  Medikomp investiert in Bürkle-Laminieranlage zur Produktion von OP-Saal-Modulen   Fortsetzung siehe unten: Operativ_aktiv_Laminat_Magazin.pdf    Dateien:  Operativ_aktiv_Laminat_Magazin.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Die Erfolgsgeschichte der CGM setzt sich fort                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        04. Mär 2010  Die Erfolgsgeschichte der CGM setzt sich fort  Bürkle verkauft eine weitere Kompaktzusammentrag- und Heftanlage CGM nach Nordamerika.   Die CGM 400 wurde entwickelt um insbesondere kleine und mittlere Kartenhersteller an den vielen Vorteilen automatisierter Zusammentragsysteme teilhaben zu lassen, deren Einsatz bei Großherstellern schon lange die Regel sind,  wie zum Beispiel die Bürkle Hochgeschwindigkeits-Zusammentragmaschine GM 800.  Dieser neueste Verkauf wird die 20. Installation der CGM 400 sein,  eine einzigartige und bahnbrechende Zusammentrag- und Heftanlage, die alle für  eine Karte erforderlichen Folien zusammenträgt und laminierbereit punktförmig  miteinander verheftet. Dieses System ist hocheffizient, einfach zu bedienen und  hat eine extrem schnelle Amortisation. Es ersetzt bis zu 5  Handzusammentragtische. Während die CGM 400 ursprünglich für kleine und mittlere  Hersteller entwickelt wurde, erweckt sie nun ein großes Interesse bei den  Großherstellern aufgrund ihrer hohen Fertigungsqualität, Flexibilität und  geringem Platzbedarf.  Kunden berichten von einer Amortisation von weniger als 9 Monaten!  Die Kalkulationsgrundlage hierbei ist die Einsparung  von 6 manuellen Zusammentragplätzen im 2-Schichtbetrieb.  Die CGM 400 bietet  * Geringere Materialkosten (Overlays in Rollenform kosten weniger als  Bögen) * Weniger Arbeitskräfte werden benötigt * Schnelle Abläufe * Minimale Einrichtzeit *  Wenige bewegliche Teile, daher außerordentliche Zuverlässigkeit *  Große Flexibilität *  Ideale Ergänzung für bestehendes automatisches Equipment * Schnelle Amortisation * Ideal für kleine, mittlere und große  Hersteller *  Bei größeren Herstellern hervorragend als Backup-Anlage  geeignet * Schließt das Risiko aus 2 Overlays zu verheften, kein Risiko ungewöhnlich dicker Karten * Geringer Platzbedarf * 100%ig in Deutschland entwickelt und  gebaut  Die erste CGM 400 wurde bei Brydian Cards, Großbritannien, im Mai  2008 installiert und seit ihrer Installation hatte das System eine unglaublich  fantastische Maschinenverfügbarkeit von 99,9%.    “Bürkle: Oft nachgeahmt, aber nie  übertroffen”   Weitere Informationen:  ROBERT BÜRKLE GmbH Stuttgarter Strasse 123 D-72250 Freudenstadt Marketing André Harter Telefon +49 7441 58 307 Fax +49 7441 58 263 Email a.harter(at)buerkle-gmbh.de www.buerkle-gmbh.de      &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       News aus der Plastikkartenindustrie                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        24. Aug 2012  News aus der Plastikkartenindustrie  Bürkle Systeme zur Kartenkörperfertigung sind gefragter denn je. 2012 ist bereits jetzt das erfolgreichste Jahr im Bereich Plastikkarten.    Dateien:  Buerkle_Plastic_Cards_Industry_News_01.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Brydian shows benefits of Bürkle install                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        19. Jul 2013  Brydian shows benefits of Bürkle install  Just six months after the installation of a complete Bürkle production line, Brydian Cards have experienced significant benefits from improved product quality linked to increased productivity.     Dateien:  Brydian_shows_benefits_of_Buerkle_install.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Laminieren auf hohem Niveau      Kapazität verdoppelt: Bürkle liefert Sechs-Etagen-Ypsator an Scheuten Solar  [mehr]    29. Jul 2009  Kategorie: Photovoltaik     Es regnet Design-Preise für Solarmaschine      Anlagenbauer Robert Bürkle GmbH, Freudenstadt, erhält für den Ypsator „Red Dot Design Award“ und „Good Design Award“.  [mehr]    03. Apr 2009  Kategorie: Photovoltaik     Nummer eins der Maschinenhersteller für Solarmodule      Robert Bürkle GmbH steigert 2008 Umsatz und baut Geschäftsfeld Photovoltaik aus.  [mehr]    03. Apr 2009  Kategorie: Photovoltaik     Laminieren auf hohem Niveau      Bürkle liefert Sechs-Etagen-Ypsator an Scheuten Solar  [mehr]    16. Mär 2009  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle setzt bei thermoölbeheizten Heizplatten auf bewährte Technologie      Vor kurzem wurde in der Presse über einen Vorfall in der Fabrik eines chinesischen Solarmodulherstellers berichtet. Aus einem Laminator in chinesischer Einfachbauweise austretendes Thermoöl verursachte einen Brand, durch...  [mehr]    11. Mär 2009  Kategorie: Unternehmen, Photovoltaik       Treffer 21 bis 25 von 28     1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Zweiter internationaler PV-Lamination Day bei Bürkle in Freudenstadt      Zuverlässiger, effizienter und preiswerter  [mehr]    01. Dez 2009  Kategorie: Photovoltaik     Mehr-Etagen-Laminierer von Bürkle immer stärker gefragt      Maschinenhersteller Bürkle zeigt sich mit PV-Messe zufrieden und liefert Ypsator an Jenn Feng New Energy.  [mehr]    07. Okt 2009  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle entwickelt neues Laminiersystem      Bürkle, der Pionier der Mehr-Etagen-Laminier-Technologie, arbeitet an einem neuen Verfahren,  um die bislang beim Laminieren von PV-Modulen erforderliche Membrane in den Laminatoren zu ersetzen.  Diese seit langem i...  [mehr]    24. Sep 2009  Kategorie: Photovoltaik     Bosch Solar Energy AG entscheidet sich für Bürkle Process Technologies als strategischen Partner.      Im Zuge ihrer Kapazitätserweiterung wird die Bosch Solar Energy Anfang 2010 im Thüringischen Arnstadt mit dem Bau einer kristallinen Modulfertigung beginnen.  Im Rahmen eines Konzeptwettbewerbes hatte sich die Freudenst...  [mehr]    24. Sep 2009  Kategorie: Photovoltaik     Großanlage für Calyxo      Bürkle liefert drei Laminatoren an Solarmodulhersteller  [mehr]    14. Sep 2009  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 16 bis 20 von 28     1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle knackt 100-er Marke      Mehr als 100 Laminatoren hat Bürkle bereits verkauft. Im jungen Geschäftsfeld Photovoltaik starteten die Maschinenbauer aus dem Schwarzwald Ende 2007 mit der Vorstellung der Anlagenkonzepte auf der EU PVSEC in Mailand, I...  [mehr]    14. Mär 2011  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle präsentiert Anlagenkonzepte in Valencia      Freudenstadt, 24.08.2010 - Die Robert Bürkle GmbH stellt bei der 25th EU PVSEC vom 6. bis 9. September in Valencia, Spanien aus, Halle L2/H2 Stand D10. Die Spezialisten für Beschichtungs- und Laminieranlagen zeigen auf m...  [mehr]    25. Aug 2010  Kategorie: Photovoltaik     Lamination Days und Messen in Shanghai und Stuttgart zeigen: Nachfrage zieht an      Die Robert Bürkle GmbH präsentierte auf Photovoltaik-Messen in China und Deutschland erweitertes Produkt-Portfolio. Zeitgleich stellte der Anlagenhersteller bei den ersten Lamination Days im Werk in Shanghai den ersten E...  [mehr]    27. Mai 2010  Kategorie: Photovoltaik     Scheuten Solar entscheidet sich erneut für Ypsator      Scheuten Solar kauft innerhalb eines Jahres zweiten Mehretagen-Laminator von Bürkle.  [mehr]    15. Mär 2010  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle liefert weltweit größte Laminatoren für PV – Module      Neue Produktionslinie für Solarmodule der SOLARWATT AG bekommt zwei 10-Etagen-Ypsatoren.  [mehr]    16. Dez 2009  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 11 bis 15 von 28     1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle liefert Beschichtungsanlagen  für das Aufbringen von  Anti-Reflexschichten auf Solargläser      Die Effizienz von Solarmodulen erhöht sich um 2-3% durch Verwendung von Anti-Reflex-beschichteten Gläsern.  [mehr]    02. Mai 2012  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle’s Ypsator - Worldwide Success      Hans-Joachim Bender, Bürkle GmbH’s Managing Director, discusses Bürkle’s success with the entire Bürkle Photovoltaic manufacturing equipment product line including Single-Opening and Multi-Opening Lamination Systems and ...  [mehr]    22. Sep 2011  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle zeigt SL-Technologie im 3-Stufenverfahren      26. European Photovoltaic Solar Energy Conference and Exhibition (EU PVSEC)  [mehr]    31. Aug 2011  Kategorie: Photovoltaik     Rekord: Bürkle halbiert Laminierzeiten      Neue SL-Technologie steigert Herstellung von Solarmodulen um 100 Prozent. Bürkle zeigt auf Intersolar weitere Neuheiten.  [mehr]    25. Mai 2011  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle liefert 7-Etagen-Laminieranlage Ypsator an die Willard &amp; Kelsey Solar Group      Erste Mehretagen-Laminieranlage für die Großserienproduktion in Nordamerika in Betrieb  [mehr]    08. Apr 2011  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 6 bis 10 von 28     1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator®      Sven Kramer, Verkaufsleiter der Bürkle-Photovoltaikanlagen, verkündete heute die Auslieferung des 50sten Bürkle Ypsator® Mehretagen-Laminiersystems für die Herstellung von PV-Modulen. Zusammengenommen ergeben die weltwei...  [mehr]    03. Jun 2014  Kategorie: Photovoltaik     Jabil erhöht Laminierkapazität um 240 MW im Werk in Polen      Zwei zusätzliche Bürkle Mehretagen-Laminieranlagen Modell Ypsator® 1722-7 in Betrieb  [mehr]    20. Mär 2014  Kategorie: Photovoltaik     WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt den Betrieb auf      Anlage von Bürkle arbeitet vollautomatisch  [mehr]    11. Jul 2013  Kategorie: Photovoltaik, Automobil     e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach und schnell laminiert      Bürkle vereint drei Prozessschritte in einer Anlage – die Produktvielfalt bleibt unübertroffen  [mehr]    10. Jun 2013  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle präsentiert in Shanghai neue SL Laminiertechnologie      Maschinenbauer stellt auf der Fachmesse SNEC aus und bietet parallel Factory-Tour  [mehr]    11. Mai 2012  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 1 bis 5 von 28    1  2  3  4  5  6  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle präsentiert in Shanghai neue SL Laminiertechnologie                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        11. Mai 2012  Bürkle präsentiert in Shanghai neue SL Laminiertechnologie  Maschinenbauer stellt auf der Fachmesse SNEC aus und bietet parallel Factory-Tour   Die Robert Bürkle GmbH präsentiert auf der SNEC in Shanghai vom 16. bis 18. Mai  (Stand E4-625) die neue SL Laminiertechnologie. Diese ist einsetzbar für die Fertigung von kristallinen Modulen und zeichnet sich aus durch:  - eine Kapazitätssteigerung um 100 Prozent  - beste TCO  - um einen 50 Prozent geringeren Platzbedarf  - um 50 Prozent verkürzte Prozesszeiten  Parallel zur Messe lädt Bürkle zu einer Factory-Tour ein. Somit kann das Fachpublikum an allen drei Messetagen einen SL-Laminator live in der Niederlassung in Shanghai erleben. Informationen zum Shuttle-Bus und der Tour erhalten Besucher am Bürkle Stand auf der Messe.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach und schnell laminiert                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        10. Jun 2013  e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach und schnell laminiert  Bürkle vereint drei Prozessschritte in einer Anlage – die Produktvielfalt bleibt unübertroffen   Der Markt für Solarmodule ist angespannt, die Ertragslage der herstellenden Unternehmen gleichfalls. Vorteile im harten Wettbewerb lassen sich durch verbesserte Technologien, höhere Produktivität und überragende Produktvorteile erzielen. Genau auf dieser Linie liegen Glas-Glas-Module, die derzeit gegenüber ihrer Alternative „Glas-Folien-Modul“ allerdings mengenmäßig noch im Schatten stehen. Ein Grund sind die höheren Fertigungskosten, denen Bürkle von der Maschinenseite her mit dem e.a.sy-Lam VFF jetzt den Kampf angesagt hat.  Die Einetagen-Laminieranlage e.a.sy-Lam VFF ist für eine große Bandbreite an Produkten, verbunden mit hohem Durchsatz und großer Flexibilität ausgelegt. Es können sowohl Glas-Glas- als auch Glas-Folien-Module laminiert werden. Glas-Glas-Module bieten gute Möglichkeiten der Wertschöpfung sowie durch ihren Variantenreichtum deutliche Entwicklungschancen und breite Einsatzoptionen. Sie sind Modulen mit Rückseitenfolien durch ihren Aufbau insbesondere bezüglich der Wertbeständigkeit überlegen.  Die Bürkle Laminieranlage e.a.sy-Lam VFF verarbeitet unterschiedliche Verkapselungsfolien und Glasstärken. Auch ist sie in der Lage, Glas von nur 1 mm Dicke zu laminieren. Die Laminierung erfolgt kombiniert und in zwei Stufen: zuerst in einem Vakuumlaminierschritt mittels Membran (Vorlaminieren, Evakuieren und Abdichten des Moduls) und nachfolgend in einer beheizten Flachpresse zum Fertiglaminieren. An diese zwei Laminierschritte, die hintereinander angeordnet sind, schließt sich (optional) eine Kühlung an.  Alleinstellungsmerkmale dieser Bürkle-Technologie sind die homogene Vernetzung im Endprodukt, was den Materialstress vermindert und ein mögliches Verwölben der Module radikal reduziert. Ein weiterer Pluspunkt besteht darin, dass keine Überpressung an den Modulkanten erfolgt. Die Solarmodule weisen so eine absolut gleichmäßig Moduldicke mit nur minimalen Toleranzen auf. Dieser Qualitätsvorteil trägt zu einer erhöhten Lebensdauer der Module bei.  Durch die Teilung des Laminierprozesses in zwei Stufen wird die Zykluszeit verkürzt, die Fertigungskapazität – auf nur geringer Stellfläche – maximiert und es kann mit unterschiedlichen Prozesstemperaturen gearbeitet werden. Zykluszeiten von weniger als 12 Minuten bei einer Glasstärke von 2 x 3,2 mm werden erreicht. Da alle Prozesse automatisiert verlaufen, ist kein manuelles Handling erforderlich. Dies ist der deutlich sichtbare Unterschied zum Autoklav-Verfahren, zudem entfällt das dort nötige Hochheizen und Herabkühlen der Maschine.  Dem zweistufigen Laminierprozess schließt sich eine Kühlphase an, bei dem das fertige Solarmodul zwischen zwei Kühlplatten unter Druck entspannt und gleichmäßig abgekühlt wird. Die Laminieranlage e.a.sy-Lam VFF gibt es derzeit in zwei Ausführungen mit unterschiedlicher Kapazität. Während der e.a.sy-Lam VFF 2135 eine Nutzfläche von 2.100 x 3.500 mm aufweist, hat der e.a.sy-Lam VFF 2141 eine Arbeitsfläche von 2.100 x 4.100 mm. Glas-Glas-Module mit den Standardformaten von ca. 1.000 x 1.700 mm und ca. 1.000 x 2.000 mm können ebenso laminiert werden wie Sondermodulformate bis zur maximal verfügbaren Nutzfläche des Laminators.  Das geteilte Laminierverfahren für die Herstellung von Glas-Glas-Modulen wird bereits mit der Mehretagen-Laminieranlage Ypsator® von Bürkle weltweit auf über 35 Anlagen eingesetzt und hat sich erfolgreich bewährt. Die gewonnenen Erfahrungen sind nun komplett in den Laminierschritt zur Herstellung von Glas-Glas Modulen mit kristallinen Siliziumzellen eingeflossen. Prozessunterstützung beim Kunden vor Ort sowie ein 24-Stunden-Servicesupport runden das Maschinenkonzept ab. Interessierte Kunden lädt Bürkle in sein Innovationszentrum in Freudenstadt herzlich zum Testen ein.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Jabil erhöht Laminierkapazität um 240 MW im Werk in Polen                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        20. Mär 2014  Jabil erhöht Laminierkapazität um 240 MW im Werk in Polen  Zwei zusätzliche Bürkle Mehretagen-Laminieranlagen Modell Ypsator® 1722-7 in Betrieb   Der deutsche Anlagenlieferant Bürkle hat kürzlich zwei (2) weitere Mehretagen-Laminieranlagen Ypsator® 1722-7 an den Elektronikhersteller und Servicelieferant Jabil und deren Werk in Kwidzyn, Polen geliefert. Jede Laminieranlage ist mit 7 Etagen ausgerüstet und verarbeitet 2 Solarmodule pro Etage (Prozessraum). Die Kapazität je Anlage beträgt somit 14 Module pro Zyklus und ca. 120 MW jährlich.  Jabil bietet Kunden im Industrie- und Energiebereich innovative umweltfreundliche Produktions-kompetenz. Jabil stellt für verschiedene Kunden pro Jahr 800 MW an Solarmodulen in ihrem Werk in Kwidzyn, Polen her.  „Die Bürkle Ypsator® Laminieranlage ist eine Hochleistungsanlage mit hoher Verfügbarkeit und hohem Yield. Wir haben 2 Laminieranlagen Ypsator® 1722-7 hinzugefügt und so die Gesamtzahl auf 6 dieser Laminieranlagen in unserem Werk in Kwidzyn erhöht. Ein leistungsfähiges Laminiersystem ist enorm wichtig in der Photovoltaikindustrie, da diese sehr preissensibel ist und die Marktbedingungen keinen unwirtschaftlichen Betrieb oder unwirtschaftliche Anlagen erlauben. Das Bürkle-Equipment ist äußerst zuverlässig und wir sind mit dem Service und der Unterstützung von Bürkle sehr zufrieden“, sagt Jean-Marie Siefert, Business Unit Direktor PV bei Jabil.  Die Bürkle Mehretagen-Laminieranlage Ypsator® ist in verschiedenen Größen und Konfigurationen von 4 bis 10 Etagen erhältlich. Für die Laminierung von Glasrückseitenfolienmodulen erfolgt die Laminierung in einer Vakuum-Membranpresse gefolgt von einer Kühlpresse.  Für die Laminierung von Glas-Glas-Modulen (Dünnschicht oder kristalline Zellen) bietet Bürkle ein einzigartiges Laminierverfahren an. Der Laminierprozess ist in 2 Stufen aufgeteilt. In der ersten Stufe werden die Module vorlaminiert und versiegelt. Die Endlaminierung erfolgt in einer Heizpresse mit oberen und unteren Heizplatten, was zu einer gleichmäßigen Beheizung und reduzierter Kantenquetschung der Module führt. Die Kühlung erfolgt in einer separaten Kühlpresse.  Sven Kramer, Verkaufsleiter PV bei Bürkle führt an, dass "ein profitables Betreiben einer Solarmodul-fertigung in Europa möglich ist und ein europäischer Hersteller mit chinesischen Betriebskosten sehr wohl konkurrieren kann. Die Ypsator® Lamineranlage reduziert den Gesamt-Flächenbedarf und ermöglicht Jabil eine Großserienfertigung in einer Fertigungshalle mit einem minimalen Platzbedarf. Niedrige Herstell- und Betriebskosten sind die entscheidenden Vorteile der Ypsator® Laminieranlage.“  Über Robert Bürkle GmbH   Bürkle konzentriert sich auf zwei Kerntechnologien, Beschichten und Laminieren, und bedient die holzverarbeitende Industrie, die Leiterplatten-, die Photovoltaik- und die Plastikkartenindustrie. Bürkle ist Pionier im Bereich Mehretagen-Laminieranlagen für die Photovoltaikindustrie. Mehr als 50 Mehretagen-Laminieranlagen für die Verkapselung von Solarmodulen wurden seit dem Markteintritt im Jahr 2008 ausgeliefert. Bürkle besteht seit 90 Jahren, hat 3 Fertigungsstandorte in Deutschland und verfügt über ein weltweites Verkaufs- und Servicenetz. Die Gruppe hat 630 Mitarbeiter. Weitere Informationen über Bürkle sind auf der Unternehmenswebseite aufgeführt: www.buerkle-gmbh.de   Über Jabil   Jabil ist ein Unternehmen für elektronische Produktlösungen und bietet umfassende Serviceleistungen im Bereich Elektronikentwicklung, Herstellung und Ersatzteil- Produktmanagement für globale Elektronik- und Technologieunternehmen an. Durch komplettes Produktbeschaffungsmanagement von Standorten in 31 Ländern offeriert Jabil breit gefächerte, einzel-fokussierte Lösungen für Kunden der verschiedensten Industriesparten. Jabil´s Aktien werden an der New Yorker Börse unter dem Symbol „JBL“ gehandelt. Weitere Informationen stehen auf Jabil’s Webseite zur Verfügung: www.jabil.com    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator®                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        03. Jun 2014  Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator®  Sven Kramer, Verkaufsleiter der Bürkle-Photovoltaikanlagen, verkündete heute die Auslieferung des 50sten Bürkle Ypsator® Mehretagen-Laminiersystems für die Herstellung von PV-Modulen. Zusammengenommen ergeben die weltweit installierten Ypsatoren eine jährliche Fertigungskapazität von insgesamt ca. 5 GW.   Der Ypsator® von Bürkle ist ein Mehretagen-Laminiersystem, das in fast allen Bereichen der Photovoltaik verwendet wird. In der Herstellung von Dünnschicht-, kristallinen und Glas-Glas Modulen ist der Ypsator® schon seit langem State of the Art. Seit nunmehr fast 100 Jahren liefert Bürkle in die verschiedensten Industrien. Das dadurch erlangte Know-How in der Konstruktion und Fertigung der verschiedensten Maschinen ermöglichte es Bürkle, ein Konzept für die Fertigung von Solarmodulen zu entwickeln.  Mehr als die Hälfte der ausgelieferten Ypsatoren sind für die Serienfertigung von Dünnschichtmodulen, ca. ein Drittel für die Serienfertigung von kristallinen Modulen und die übrigen werden im Entwicklungsbereich und der Pilot-Fertigung verwendet.  Das Ypsator® System bietet ein modulares Konzept von bis zu 10 Etagen und 3 Prozessschritten und beinhaltet neben verschiedenen Heiz-Modulen auch diverse Varianten der Kühlung von Solarmodulen. Für die Herstellung von Glas-Glas-Modulen basiert das Konzept auf dem urheberrechtlich geschützten Ypsolar®-Prozess und beinhaltet 3 Prozessschritte.  Der Ypsator® ist vor allem dann gefragt, wenn Hersteller von Modulen hohe Produktionsvoluminas auf geringer Fläche realisieren wollen. Neben dem Vorteil des Platzbedarfes zeichnen sich die Mehretagen-Laminieranlagen unter anderem durch ein energieeffizientes Heizsystem aus.  Das Bürkle Produktportfolio umfasst auch Präzisions-Beschichtungssysteme für die Anti-Reflexbeschichtung von Glas und für andere Flüssigbeschichtungsanwendungen.  Der präzise und homogene Auftrag mit Walzen ist schon seit Jahrzehnten ein Kernbereich des Bürkle-Portfolios. In einer neuen Anwendung werden dünne Schichten von bis zu 10 µm aufgetragen.  Besuchen Sie uns auf der Intersolar Europe, die vom 4.-6. Juni 2014 in München stattfinden wird in Halle A3, Stand 534. Dort stehen Ihnen unsere Laminier- und Beschichtungsexperten zur Verfügung. Gerne können Sie auch eines unserer Büros kontaktieren, um weitere Informationen zu erhalten.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Hohe Produktivität durch neue Technik                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        25. Mär 2011  Hohe Produktivität durch neue Technik  Bürkle entwickelt Transportsystem für Hartschaumplatten  Hartschäume sind begehrte Dämmstoffe – ob an der Fassade, im Innenbereich oder zur Perimeterdämmung im Erdreich. Um aktuellen Anforderungen der Energieeinsparverordnung (EnEV) gerecht zu werden, steigt der Anteil an profilierten Produkten dabei schnell.  Mit dem Ziel, bei der Profilierung von Hartschaum-Dämmplatten sehr hohe Leistungen zu erzielen und gleichzeitig den Yield zu erhöhen, hat die Bürkle GmbH ein Transportsystem entwickelt. Dieses integriert der Systemlieferant erstmals in neue Anlagen zum Profilieren und Verpacken von Hartschaum-Dämmstoffplatten, die das Unternehmen seit Anfang 2011 im westfälischen Mastholte konzipiert und produziert.  Traditionell funktionierte der Transport der Platten beim Zuschneiden in der Fräsmaschine mittels automatisch höhenverstellbaren Oberdruckrollen und Schiebenocken. Bürkle-Ingenieur Hubert Sprint, Vater der neuen Technik betont: „Die Leistung in der Winkelübergabe zwischen Längs- und Querbearbeitung liegt bis zu 30 Prozent höher als mit traditioneller Technik.“  Abhängig von den Plattenformaten erlaubt das System Fräsleistungen von rund 2,5 Quadratmetern pro Minute, so dass Zwischenlager in der Produktionskette entfallen.  „Um die Produktivität bei der Profilierung zu steigern, haben wir das System entwickelt“, sagt Jens Tiemann, der zuständige Produktmanager bei Bürkle.  Der Energieverbrauch der neuen Technik liegt um mehr als ein Viertel unter dem der bisher marktüblichen Systeme und erzielt gleichzeitig nahezu die doppelte Haltekraft. So ist es möglich auch bei 400 Millimeter starken Platten und 360 Millimeter tiefen Schlitzen ohne aufwendige Oberdrucksysteme zu arbeiten. Gleichzeitig sind die Fräsmaschinen so für Wartungsarbeiten von oben leichter zugänglich.  Bereits von zwei Dämmstoffplattenherstellern erhielt Bürkle den Zuschlag über die Lieferung von EPS-Fräsanlagen mit der neuen Transporttechnik im Frühjahr 2011. In beiden Fällen war neben der hohen Fräsleistung die Flexibilität sowie der geringere Platzbedarf der neuen Systeme mit ausschlaggebend für die Vergabe.  „Wir können Hochleistungsfräsanlagen problemlos als Inline-Bypass an bestehende Heißdraht-Schneideanlagen integrieren“, sagt Tiemann. Eine Fräsmaschine, die bis zu 35 Dämmplatten à 1000 x 500 Millimeter pro Minute produziert, benötigt nur eine Grundfläche von rund 90 Quadratmetern.  Mit dem Einstieg in die Dämmplattenprofilierung erhöht Bürkle seinen Anteil der Wertschöpfung und baut neben dem traditionellen Herstellen von Pressen- und Beschichtungsanlagen ein weiteres nachhaltiges Standbein im Hause auf.    www.buerkle-gmbh.de    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Dämmstoff-Platten thermisch verschweißen                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        06. Sep 2013  Dämmstoff-Platten thermisch verschweißen  „Thermobonding“ im Kundenfokus – bereits sieben Anlagen von Bürkle am Markt   Bürkle baut sein Kompetenzfeld „Anlagen für Isolierstoffe“ zielstrebig aus. Erst jüngst wurden zwei weitere Systeme für das thermische Verschweißen von Dämmstoff-Platten verkauft. Damit sind weltweit sieben Anlagen von Bürkle bei Herstellern und Verarbeitern von Dämmstoffen installiert. Bürkle ist sehr optimistisch für die Zukunft des Geschäftsfelds, da die direkten Aufwendungen für Energie weiter stark wachsen werden und jede innovative ingenieurtechnische Lösung zur Energiekostenoptimierung dankbar angenommen wird.  Grundlegender Charakteristik der Thermobonding-Technologie ist das Verbinden bzw. Verkleben zweier Platten-Oberflächen ohne zusätzliches Bindemittel. Allein durch Erhitzung wird der Form- und Kraftschluss erzielt. Das spart nicht nur Kosten für Klebstoffe – auch das spätere Recycling wird erheblich vereinfacht, da das verklebte Endprodukt sortenrein geblieben ist.  Fünf der bereits installierten Aggregate sind Teil automatischer Fertigungslinien einschließlich Plattenzufuhr, Bearbeitung und Bundstapelung. Auch die jetzt aufgebaute, sechste Anlage steht in einer kompletten Maschinenstraße und veredelt EPS-Dämmstoffplatten durch Thermobonding.  Platten aus expandiertem Polystyrol (EPS) kommen überwiegend an Fassaden unter Putz zur Wärmedämmung von Gebäuden zum Einsatz. Die durch Grafitzumischung grauen Platten können sich im Sonnenlicht durch ihren hohen Absorptionsgrad beim Verlegen relativ stark erhitzen. Materialspannungen sind die negative Folge. Mit dem Thermobonding-Verfahren wird nunmehr eine helle – also reflektierende – EPS-Schicht auf die Basisplatte aufgebracht und innere Spannungen mit den Folgen Materialermüdung, Verziehen oder gar Lösen von der Fassade sind kein Thema mehr.  Die 7. Thermobonding-Station ist eine „stand alone“ Maschine, mit der der Bürkle-Kunde Prozessparameter für verschiedene XPS-Materialien ermitteln will. Auch die Musterplatten aus extrudiertem Polystyrol (XPS) für die baubehördlichen Zulassungen sollen auf dem System hergestellt werden. Später kann die Labormaschine direkt in eine vollautomatische Linie zur Herstellung von dicken XPS-Platten übernommen werden.  XPS-Platten können technologiebedingt nur bis höchstens 200 mm Dicke aufgeschäumt bzw. gefertigt werden. Mit zunehmender Materialstärke des Endprodukts sinkt die innere Homogenität, die Isolationswirkung wird heterogen und deutlich vermindert. Folglich muss bei höherem Isolationsbedarf, sprich für dickere Dämmstoff-Platten, aufgedoppelt werden. Beim Thermobonding werden nun zwei oder mehrere Platten für ein bis zu 400 mm starkes Endprodukt miteinander verbunden – Klebstoff frei und ohne extra Leim-Auftragsmaschinen.  Denn drei oder vier miteinander thermisch verschweißte XPS-Platten isolieren deutlich mehr als eine einzeln aufgeschäumte gleicher Gesamtdicke. Zu den verbesserten Produkteigenschaften kommen betriebswirtschaftliche Vorteile hinzu – beispielsweise durch Klebstoffeinsparungen, die sich bei XPS mit über 1 Mio. Euro pro Jahr bei einem Hersteller zu Buche schlagen können. Damit sind Thermobonding-Systeme von Bürkle für die EPS- und XPS-Dämmstoff-Plattenfertigung aus vielerlei Gründen unschlagbar.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Türenanlagen                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Türen   Türenanlagen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Türenanlagen Lackier- und Druckanlagen Folienkaschier-anlagen Möbel Vertretungen Messen News Service      PRESSENANLAGEN FÜR TÜREN               Flexible und kompakte Pressenanlagen zur Herstellung von Türen.        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Thermoforminganlagen                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Möbel   Thermoforminganlagen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Multi-Pin System Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service      THERMOFORMINGANLAGEN FÜR MÖBEL               Ohne Thermoforming geht nichts mehr beim Folienbeschichten von profilierten Werkstücken für die Küchen-, Bad-, Wohn- und Schlafraum-Möbelindustrie. Besonders seit dem Trend zu Hochglanzoberflächen sind membranlose Pressverfahren gefragt wie nie zuvor. Bürkle hat dieses Verfahren entwickelt und perfektioniert.          Beispiel BTF Synchron M8 Beispiel BTF Zirkulation Beispiel BTF Rotation Beispiel BTF Flowline Beispiel 3D-Fabrik       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Folienkaschieranlagen                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Möbel   Folienkaschieranlagen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service      FOLIENKASCHIERANLAGEN FÜR MÖBEL               Folienkaschieranlagen zum beidseitigen Beschichten von Span-, MDF- und Hartfaserplatten mit Finishfolie.            Beispiel Folienkaschieranlage für Möbel         Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Pressen                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Möbel   Pressen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service      FURNIERPRESSEN FÜR MÖBELTEILE               Standard- und Hochleistungsdurchlaufpressenanlagen zum Furnieren von Möbelteilen mit automatischem Platten- und Furnierlegesystem.             Beispiel einer Pressenlinie für Möbelteile          Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Lackier- und Druckanlagen                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Möbel   Lackier- und Druckanlagen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- und Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service      LACKIER- UND DRUCKANLAGEN FÜR MÖBELTEILE          Für die Möbelindustrie entwickeln und produzieren wir Lackier- und Drucksysteme, die durch ihren modularen Aufbau jederzeit erweitert und auf aktuelle Anforderungen eines Unternehmens angepasst werden können. Die Einsatzbereiche reichen vom Auftrag von Grund- und Decklacken über den Auftrag von Beizen, Ölen und Wachsen. Ergänzt werden die Anlagenkonzepte durch Module für die UV-Härtung. Dekordruckmaschinen runden dass BÜRKLE-Lackierprogramm ab. Sie sind ideal für Anlagen mit mittlerer bis hoher Produktkapazität.              Beispiel einer Anlage zum UV-Lackieren furnierter Möbelteile Beispiel einer Lackier- und Druckanlage für Möbelteile Beispiel einer UV-LED Trocknungsanlage Beispiel einer UV Lam-Inert Anlage         Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle unter Deutschlands 1000 Weltmarktführern      Die Robert Bürkle GmbH ist unter Deutschlands 1000 Weltmarktführern. Das hat das Manager Magazin in in seiner aktuellen Ausgabe (Heft 10.2010) veröffentlicht.  [mehr]    16. Nov 2010  Kategorie: Unternehmen     Innovationszentrum beeindruckt Finanzminister      Willi Stächele besucht Robert Bürkle GmbH  [mehr]    08. Nov 2010  Kategorie: Unternehmen     Bürkle präsentiert Anlagenkonzepte in Valencia      Freudenstadt, 24.08.2010 - Die Robert Bürkle GmbH stellt bei der 25th EU PVSEC vom 6. bis 9. September in Valencia, Spanien aus, Halle L2/H2 Stand D10. Die Spezialisten für Beschichtungs- und Laminieranlagen zeigen auf m...  [mehr]    25. Aug 2010  Kategorie: Photovoltaik     Robert Bürkle: Hier pulsiert die deutsche Wirtschaft      „Top 100“ zeichnet die innovativsten Unternehmen des Landes aus.  Die Robert Bürkle GmbH ist in diesem Jahr zum achten Mal dabei.    [mehr]    06. Jul 2010  Kategorie: Unternehmen     Lamination Days und Messen in Shanghai und Stuttgart zeigen: Nachfrage zieht an      Die Robert Bürkle GmbH präsentierte auf Photovoltaik-Messen in China und Deutschland erweitertes Produkt-Portfolio. Zeitgleich stellte der Anlagenhersteller bei den ersten Lamination Days im Werk in Shanghai den ersten E...  [mehr]    27. Mai 2010  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 1 bis 5 von 9    1  2  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010 : 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Ökologisch effizient: UV-LED Trocknungstechnik      [mehr]    16. Dez 2011  Kategorie: Holzwerkstoff     Bürkle’s Ypsator - Worldwide Success      Hans-Joachim Bender, Bürkle GmbH’s Managing Director, discusses Bürkle’s success with the entire Bürkle Photovoltaic manufacturing equipment product line including Single-Opening and Multi-Opening Lamination Systems and ...  [mehr]    22. Sep 2011  Kategorie: Photovoltaik     IKEA-Möbel werden zukünftig auf Bürkle-Anlagen kaschiert      Swedwood, der für die Produktion von Möbelteilen zuständige Bereich der IKEA-Gruppe mit insgesamt 16.000 Mitarbeitern weltweit, beschäftigt in Polen an mehreren Standorten insgesamt 8500 Mitarbeiter.  Nachdem an diesen ...  [mehr]    09. Sep 2011  Kategorie: Holzwerkstoff     Bürkle zeigt SL-Technologie im 3-Stufenverfahren      26. European Photovoltaic Solar Energy Conference and Exhibition (EU PVSEC)  [mehr]    31. Aug 2011  Kategorie: Photovoltaik     Neue Anfahrtzeiten für den Lieferverkehr!      [mehr]    30. Aug 2011  Kategorie: Unternehmen, Sonstige       Treffer 1 bis 5 von 16    1  2  3  4  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011 : 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle benennt neue Geschäftsführer      Renato Luck und Jürgen Brenner ergänzen Geschäftsleitung. Maschinen- und Anlagenbauer Bürkle zentralisiert Technik und Produktion.  [mehr]    20. Nov 2012  Kategorie: Unternehmen     News aus der Plastikkartenindustrie      Bürkle Systeme zur Kartenkörperfertigung sind gefragter denn je. 2012 ist bereits jetzt das erfolgreichste Jahr im Bereich Plastikkarten.  [mehr]    24. Aug 2012  Kategorie: Plastikkarten     Bürkle liegt zum Halbjahr im Plan      Maschinenbauer blickt auf gutes, erstes Halbjahr zurück. Auslastung bis Jahresende gesichert. Freudenstädter entwickeln Maschinen zur Herstellung von  Verbundstoffplatten für Automobil- und Luftfahrtindustrie.  [mehr]    30. Jul 2012  Kategorie: Unternehmen     Bürkle präsentiert in Shanghai neue SL Laminiertechnologie      Maschinenbauer stellt auf der Fachmesse SNEC aus und bietet parallel Factory-Tour  [mehr]    11. Mai 2012  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle zieht größten Einzelauftrag der Firmengeschichte an Land      Die MAJA-Gruppe, Zerlegtmöbelhersteller mit Produktionsstandorten im fränkischen Kasendorf und im sächsischen Wittichenau, erweitert im Rahmen einer 50 Mio. € Investition in den nächsten Monaten ihre Produktionsfläche in...  [mehr]    04. Mai 2012  Kategorie: Holzwerkstoff       Treffer 1 bis 5 von 8    1  2  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012 : 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Richard Crowe geht in den Ruhestand; Helfried Weinzerl wurde zum „President“ und "Chief Executive Officer“ (CEO) von Bürkle North America ernannt      Richard Crowe geht nach 30 Jahren Bürkle in den Ruhestand.  [mehr]    20. Nov 2013  Kategorie: Unternehmen     Leicht gemacht      Bürkle-Leichtbauplattenfertigung für IKEA-Zulieferer Borne  [mehr]    17. Okt 2013  Kategorie: Holzwerkstoff     Dämmstoff-Platten thermisch verschweißen      „Thermobonding“ im Kundenfokus – bereits sieben Anlagen von Bürkle am Markt  [mehr]    06. Sep 2013  Kategorie: Bau     Brydian shows benefits of Bürkle install      Just six months after the installation of a complete Bürkle production line, Brydian Cards have experienced significant benefits from improved product quality linked to increased productivity.  [mehr]    19. Jul 2013  Kategorie: Plastikkarten     Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013      Neues umweltschonendes Verfahren zur Fertigung von 3D-Faserformteilen  [mehr]    16. Jul 2013  Kategorie: Unternehmen       Treffer 1 bis 5 von 11    1  2  3  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013 : 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        UV Lam-Inert Technologie - Lackveredlung für besondere Ansprüche      Höhere Effizienz bei niedrigen Kosten: innovative Lacktrocknung für außergewöhnliche Oberflächen  [mehr]    13. Nov 2014      Stabile Grundlage      Seine Nachhaltigkeits-Offensive startete der Freudenstädter Maschinen- und Anlagenbauer Robert Bürkle GmbH zur letztjährigen "Ligna".  [mehr]    07. Nov 2014      Von Null auf 100 in acht Wochen      Kastamonu zählt zu den Schwergewichten der internationalen Holzwerkstoffindustrie. In Reghin, einer Kleinstadt im Herzen Siebenbürgens und der rumänischen Holzindustrie, hat der türkische Konzern Großes vor. Bereits 2012...  [mehr]    03. Nov 2014      Farbe für die Stadt der Rosen      Algerische Firma kauft Bürkle Lackierstraße für Dünnplatten  [mehr]    27. Okt 2014      Hidden Qualities      Viele "Trümpfe" liegen in einer Bürkle-Türenanlage versteckt.  [mehr]    23. Okt 2014        Treffer 1 bis 5 von 12    1  2  3  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014 : 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015      Vom 22.09. bis 25.09.2015 finden dieses Jahr unsere 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie mehr über unsere Produkte und Technologien bei Maschinenvorführungen und Vorträgen von Bürkle Mitarbeitern und externen...  [mehr]    30. Jul 2015  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     LIGNA Impressionen 2015      [mehr]    28. Jul 2015      Bürkle: Will mit umfassenden Neustrukturierungen die Marktposition ausbauen      Sonderdruck möbelfertigung 3/2015LIGNA SPECIAL  Fortsetzung siehe unten: Moebelfertigung_3_2015_DE.pdf  [mehr]    07. Mai 2015      Holzwerkstoffe in Form gebracht      RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen auf hochkomplexer Bürkle-Anlage    Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf  [mehr]    27. Apr 2015  Kategorie: Holzwerkstoff     Fernweh in der schönsten Form      Reisemobil-Spezialist Bürstner investiert erneut in Bürkle-Pressensystem  Fortsetzung siehe unten: Buerstner.pdf  [mehr]    27. Apr 2015  Kategorie: Sonstige       Treffer 1 bis 5 von 6    1  2  nächste &gt;               Archiv   2015 : 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        News aus der Plastikkartenindustrie      Bürkle Systeme zur Kartenkörperfertigung sind gefragter denn je. 2012 ist bereits jetzt das erfolgreichste Jahr im Bereich Plastikkarten.  [mehr]    24. Aug 2012  Kategorie: Plastikkarten     Bürkle liegt zum Halbjahr im Plan      Maschinenbauer blickt auf gutes, erstes Halbjahr zurück. Auslastung bis Jahresende gesichert. Freudenstädter entwickeln Maschinen zur Herstellung von  Verbundstoffplatten für Automobil- und Luftfahrtindustrie.  [mehr]    30. Jul 2012  Kategorie: Unternehmen     Bürkle präsentiert in Shanghai neue SL Laminiertechnologie      Maschinenbauer stellt auf der Fachmesse SNEC aus und bietet parallel Factory-Tour  [mehr]    11. Mai 2012  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle zieht größten Einzelauftrag der Firmengeschichte an Land      Die MAJA-Gruppe, Zerlegtmöbelhersteller mit Produktionsstandorten im fränkischen Kasendorf und im sächsischen Wittichenau, erweitert im Rahmen einer 50 Mio. € Investition in den nächsten Monaten ihre Produktionsfläche in...  [mehr]    04. Mai 2012  Kategorie: Holzwerkstoff     Bürkle liefert Beschichtungsanlagen  für das Aufbringen von  Anti-Reflexschichten auf Solargläser      Die Effizienz von Solarmodulen erhöht sich um 2-3% durch Verwendung von Anti-Reflex-beschichteten Gläsern.  [mehr]    02. Mai 2012  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 31 bis 35 von 86     1  2  3  4  5  6  7  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen      Bürkle für 20. Messeteilnahme geehrt.  [mehr]    17. Mai 2013  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     Renato Luck ist neuer Chef bei Bürkle      Anlagenbauer vollzieht Nachfolge, investiert in Service und grüne Technologien.  [mehr]    17. Mai 2013  Kategorie: Unternehmen     Bürkle-Chef Bender geht in Ruhestand      Nach 20 Jahren als Chef der Robert Bürkle GmbH ist Hans-Joachim Bender zum 31. März 2013 als Geschäftsführer des Mittelständlers ausgeschieden.  [mehr]    26. Apr 2013  Kategorie: Unternehmen     Schweizer Türenhersteller RWD Schlatter investiert in neue Bürkle-Pressenlinie      Das zur AFG-Gruppe gehörende Unternehmen RWD Schlatter – ein renomierter  Objekttürenhersteller in der Schweiz- wächst weiter.  Der ausschließlich auf kundenspezifische Fertigung spezialisierte Objekttürenhersteller...  [mehr]    06. Feb 2013  Kategorie: Holzwerkstoff     Bürkle benennt neue Geschäftsführer      Renato Luck und Jürgen Brenner ergänzen Geschäftsleitung. Maschinen- und Anlagenbauer Bürkle zentralisiert Technik und Produktion.  [mehr]    20. Nov 2012  Kategorie: Unternehmen       Treffer 26 bis 30 von 86     1  2  3  4  5  6  7  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Dämmstoff-Platten thermisch verschweißen      „Thermobonding“ im Kundenfokus – bereits sieben Anlagen von Bürkle am Markt  [mehr]    06. Sep 2013  Kategorie: Bau     Brydian shows benefits of Bürkle install      Just six months after the installation of a complete Bürkle production line, Brydian Cards have experienced significant benefits from improved product quality linked to increased productivity.  [mehr]    19. Jul 2013  Kategorie: Plastikkarten     Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013      Neues umweltschonendes Verfahren zur Fertigung von 3D-Faserformteilen  [mehr]    16. Jul 2013  Kategorie: Unternehmen     WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt den Betrieb auf      Anlage von Bürkle arbeitet vollautomatisch  [mehr]    11. Jul 2013  Kategorie: Photovoltaik, Automobil     e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach und schnell laminiert      Bürkle vereint drei Prozessschritte in einer Anlage – die Produktvielfalt bleibt unübertroffen  [mehr]    10. Jun 2013  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 21 bis 25 von 86     1  2  3  4  5  6  7  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Jabil erhöht Laminierkapazität um 240 MW im Werk in Polen      Zwei zusätzliche Bürkle Mehretagen-Laminieranlagen Modell Ypsator® 1722-7 in Betrieb  [mehr]    20. Mär 2014  Kategorie: Photovoltaik     Simply the best - Kompaktlackieranlage KA      Bürkle präsentiert zur Holz-Handwerk neue Kompaktlackieranlage  [mehr]    25. Feb 2014  Kategorie: Holzwerkstoff     Nimbus steigt bei Bürkle ein      Investor sorgt bei Maschinenbauer für positive Signale  [mehr]    14. Jan 2014  Kategorie: Unternehmen     Richard Crowe geht in den Ruhestand; Helfried Weinzerl wurde zum „President“ und "Chief Executive Officer“ (CEO) von Bürkle North America ernannt      Richard Crowe geht nach 30 Jahren Bürkle in den Ruhestand.  [mehr]    20. Nov 2013  Kategorie: Unternehmen     Leicht gemacht      Bürkle-Leichtbauplattenfertigung für IKEA-Zulieferer Borne  [mehr]    17. Okt 2013  Kategorie: Holzwerkstoff       Treffer 16 bis 20 von 86     1  2  3  4  5  6  7  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Hidden Qualities      Viele "Trümpfe" liegen in einer Bürkle-Türenanlage versteckt.  [mehr]    23. Okt 2014      Eyecatcher Arbeitsplatte      Das Geschäft mit Arbeitsplatten und Küchenfronten zieht offenbar kräftig an. Hintergrund sind wohl zunehmende Bau- und Ausbauaktivitäten in neuer oder vorhandener Substanz. Dazu kommt ein hoher Ersatzbedarf, denn auch al...  [mehr]    23. Okt 2014  Kategorie: Holzwerkstoff     Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator®      Sven Kramer, Verkaufsleiter der Bürkle-Photovoltaikanlagen, verkündete heute die Auslieferung des 50sten Bürkle Ypsator® Mehretagen-Laminiersystems für die Herstellung von PV-Modulen. Zusammengenommen ergeben die weltwei...  [mehr]    03. Jun 2014  Kategorie: Photovoltaik     UV Lam-Inert - Inert Curing Technology      [mehr]    07. Mai 2014      Bürkle North America stärkt Personalkompetenz      Helfried Weinzerl, Präsident und CEO von Bürkle North America, begrüßt Michael Hornbaker als neuen Verkaufsleiter für Beschichtungs- und Lackieranlagen im Unternehmen  [mehr]    05. Mai 2014  Kategorie: Unternehmen       Treffer 11 bis 15 von 86     1  2  3  4  5  6  7  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Operativ aktiv      Medikomp investiert in Bürkle-Laminieranlage zur Produktion von OP-Saal-Modulen  [mehr]    20. Jan 2015  Kategorie: Holzwerkstoff     UV Lam-Inert Technologie - Lackveredlung für besondere Ansprüche      Höhere Effizienz bei niedrigen Kosten: innovative Lacktrocknung für außergewöhnliche Oberflächen  [mehr]    13. Nov 2014      Stabile Grundlage      Seine Nachhaltigkeits-Offensive startete der Freudenstädter Maschinen- und Anlagenbauer Robert Bürkle GmbH zur letztjährigen "Ligna".  [mehr]    07. Nov 2014      Von Null auf 100 in acht Wochen      Kastamonu zählt zu den Schwergewichten der internationalen Holzwerkstoffindustrie. In Reghin, einer Kleinstadt im Herzen Siebenbürgens und der rumänischen Holzindustrie, hat der türkische Konzern Großes vor. Bereits 2012...  [mehr]    03. Nov 2014      Farbe für die Stadt der Rosen      Algerische Firma kauft Bürkle Lackierstraße für Dünnplatten  [mehr]    27. Okt 2014        Treffer 6 bis 10 von 86     1  2  3  4  5  6  7  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015      Vom 22.09. bis 25.09.2015 finden dieses Jahr unsere 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie mehr über unsere Produkte und Technologien bei Maschinenvorführungen und Vorträgen von Bürkle Mitarbeitern und externen...  [mehr]    30. Jul 2015  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     LIGNA Impressionen 2015      [mehr]    28. Jul 2015      Bürkle: Will mit umfassenden Neustrukturierungen die Marktposition ausbauen      Sonderdruck möbelfertigung 3/2015LIGNA SPECIAL  Fortsetzung siehe unten: Moebelfertigung_3_2015_DE.pdf  [mehr]    07. Mai 2015      Holzwerkstoffe in Form gebracht      RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen auf hochkomplexer Bürkle-Anlage    Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf  [mehr]    27. Apr 2015  Kategorie: Holzwerkstoff     Fernweh in der schönsten Form      Reisemobil-Spezialist Bürstner investiert erneut in Bürkle-Pressensystem  Fortsetzung siehe unten: Buerstner.pdf  [mehr]    27. Apr 2015  Kategorie: Sonstige       Treffer 1 bis 5 von 86    1  2  3  4  5  6  7  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Fernweh in der schönsten Form                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        27. Apr 2015  Fernweh in der schönsten Form   Reisemobil-Spezialist Bürstner investiert erneut in Bürkle-Pressensystem  Fortsetzung siehe unten: Buerstner.pdf    Dateien:  Buerstner.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Holzwerkstoffe in Form gebracht                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        27. Apr 2015  Holzwerkstoffe in Form gebracht   RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen auf hochkomplexer Bürkle-Anlage     Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf    Dateien:  RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle: Will mit umfassenden Neustrukturierungen die Marktposition ausbauen                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        07. Mai 2015  Bürkle: Will mit umfassenden Neustrukturierungen die Marktposition ausbauen   Sonderdruck möbelfertigung 3/2015 LIGNA SPECIAL  Fortsetzung siehe unten: Moebelfertigung_3_2015_DE.pdf    Dateien:  Moebelfertigung_3_2015_DE.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        30. Jul 2015  Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015   Vom 22.09. bis 25.09.2015 finden dieses Jahr unsere 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie mehr über unsere Produkte und Technologien bei Maschinenvorführungen und Vorträgen von Bürkle Mitarbeitern und externen Branchenexperten.  Unter buerkle-technologies.com können Sie sich anmelden. Hier werden Sie auch in Kürze ein detaillierteres Programm der Tage finden.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Fit für die Zukunft: Bürkle organisiert Geschäftsfelder neu      Fünf Business Units sorgen für eine klare Aufgabenverteilung / Tochtergesellschaft Junker Förderanlagen in Paderborn und die WM Wild Maschinen, Zweigniederlassung der Robert Bürkle GmbH werden umbenannt.  [mehr]    30. Apr 2010  Kategorie: Unternehmen     Scheuten Solar entscheidet sich erneut für Ypsator      Scheuten Solar kauft innerhalb eines Jahres zweiten Mehretagen-Laminator von Bürkle.  [mehr]    15. Mär 2010  Kategorie: Photovoltaik     Die Erfolgsgeschichte der CGM setzt sich fort      Bürkle verkauft eine weitere Kompaktzusammentrag- und Heftanlage CGM nach Nordamerika.  [mehr]    04. Mär 2010  Kategorie: Plastikkarten     Bürkle will wieder wachsen      Im Jahr eins nach dem Beginn der Wirtschaftskrise will der Anlagenhersteller aus dem Schwarzwald wieder zulegen: Sowohl beim Umsatz, wie auch bei der Erschließung neuer Geschäftsfelder plant die Robert Bürkle GmbH Zuwach...  [mehr]    22. Jan 2010  Kategorie: Unternehmen       Treffer 6 bis 9 von 9     1  2               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010 : 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Stiles und Bürkle arbeiten zusammen      Die Firmen Stiles Machinery Inc. und Bürkle GmbH arbeiten zusammen, um Produktionslösungen für die Holzbearbeitungsindustrie anzubieten.  [mehr]    12. Jan 2011  Kategorie: Holzwerkstoff, Unternehmen       Treffer 16 bis 16 von 16     1  2  3  4               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011 : 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle liefert Beschichtungsanlagen  für das Aufbringen von  Anti-Reflexschichten auf Solargläser      Die Effizienz von Solarmodulen erhöht sich um 2-3% durch Verwendung von Anti-Reflex-beschichteten Gläsern.  [mehr]    02. Mai 2012  Kategorie: Photovoltaik     Vollständige Rückverfolgbarkeit in der Leiterplattenfertigung      Jenaer Leiterplatten investiert in innovative Technologie von Bürkle.  [mehr]    27. Apr 2012  Kategorie: Leiterplatten     Bürkles Diversifikation zahlt sich aus      Maschinenbauer kann Flaute im Photovoltaik-Geschäft mit restlichem Produktprogramm teilweise auffangen.  [mehr]    16. Feb 2012  Kategorie: Unternehmen       Treffer 6 bis 8 von 8     1  2               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012 : 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Schweizer Türenhersteller RWD Schlatter investiert in neue Bürkle-Pressenlinie      Das zur AFG-Gruppe gehörende Unternehmen RWD Schlatter – ein renomierter  Objekttürenhersteller in der Schweiz- wächst weiter.  Der ausschließlich auf kundenspezifische Fertigung spezialisierte Objekttürenhersteller...  [mehr]    06. Feb 2013  Kategorie: Holzwerkstoff       Treffer 11 bis 11 von 11     1  2  3               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013 : 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Simply the best - Kompaktlackieranlage KA      Bürkle präsentiert zur Holz-Handwerk neue Kompaktlackieranlage  [mehr]    25. Feb 2014  Kategorie: Holzwerkstoff     Nimbus steigt bei Bürkle ein      Investor sorgt bei Maschinenbauer für positive Signale  [mehr]    14. Jan 2014  Kategorie: Unternehmen       Treffer 11 bis 12 von 12     1  2  3               Archiv   2015: 6 Einträge  2014 : 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Operativ aktiv      Medikomp investiert in Bürkle-Laminieranlage zur Produktion von OP-Saal-Modulen  [mehr]    20. Jan 2015  Kategorie: Holzwerkstoff       Treffer 6 bis 6 von 6     1  2               Archiv   2015 : 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Vollständige Rückverfolgbarkeit in der Leiterplattenfertigung      Jenaer Leiterplatten investiert in innovative Technologie von Bürkle.  [mehr]    27. Apr 2012  Kategorie: Leiterplatten     Bürkles Diversifikation zahlt sich aus      Maschinenbauer kann Flaute im Photovoltaik-Geschäft mit restlichem Produktprogramm teilweise auffangen.  [mehr]    16. Feb 2012  Kategorie: Unternehmen     Ökologisch effizient: UV-LED Trocknungstechnik      [mehr]    16. Dez 2011  Kategorie: Holzwerkstoff     Bürkle’s Ypsator - Worldwide Success      Hans-Joachim Bender, Bürkle GmbH’s Managing Director, discusses Bürkle’s success with the entire Bürkle Photovoltaic manufacturing equipment product line including Single-Opening and Multi-Opening Lamination Systems and ...  [mehr]    22. Sep 2011  Kategorie: Photovoltaik     IKEA-Möbel werden zukünftig auf Bürkle-Anlagen kaschiert      Swedwood, der für die Produktion von Möbelteilen zuständige Bereich der IKEA-Gruppe mit insgesamt 16.000 Mitarbeitern weltweit, beschäftigt in Polen an mehreren Standorten insgesamt 8500 Mitarbeiter.  Nachdem an diesen ...  [mehr]    09. Sep 2011  Kategorie: Holzwerkstoff       Treffer 36 bis 40 von 86     1  2  3  4  5  6  7  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Schweizer Türenhersteller RWD Schlatter investiert in neue Bürkle-Pressenlinie                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        06. Feb 2013  Schweizer Türenhersteller RWD Schlatter investiert in neue Bürkle-Pressenlinie  Das zur AFG-Gruppe gehörende Unternehmen RWD Schlatter – ein renomierter  Objekttürenhersteller in der Schweiz- wächst weiter.  Der ausschließlich auf kundenspezifische Fertigung spezialisierte Objekttürenhersteller erweitert seine Kapazität auf insgesamt 100.000 Türenelemente pro Jahr. Die Produktionsflächen in Roggwil  am Bodensee wird dazu um 3‘000 qm erweitert, die Bauarbeiten sind bereits in vollem Gange.  Im Rahmen dieser Erweiterung hat sich RWD Schlatter für die Investition in eine hochautomatisierte und flexible Türenlege- und Pressenlinie aus dem Hause Bürkle entschieden.  Herzstück dieser vollautomatisierten Fertigungslinie für Losgröße 1 sind zwei Pressen der Baureihe Optima mit jeweils 2x2-Etagen..  Sämtliche Rohmaterialien wie beispielsweise Ein- und Decklagen sowie Riegelhölzer werden dem Legebereich kommissionsweise automatisch zugeführt und entsprechend konfektioniert.  Eine leistungsfähige Datenanbindung an die Fertigungssteuerung ist Voraussetzung für die geforderte größtmögliche Flexibilität.  Für Sondertüren in „Übergröße“ wird im gleichen Zuge zusätzlich eine separate Einetagendurchlaufpresse ODW installiert. Dadurch ist RWD Schlatter für alle denkbaren Kundenanforderungen gewappnet, ohne bei diesen Spezialitäten die Hauptanlage zu blockieren.  Nach einer ca. 18-monatigen Planungs- und Projektierungsphase,sind die Anlagenteile bei Bürkle im Stammwerk Freudenstadt und im Zweigwerk Rietberg-Mastholte jetzt im Bau und werden parallel zur Gebäudefertigstellung in Stufen zwischen Frühjahr und Winter 2013 in Roggwil  angeliefert, installiert und in Betrieb genommen.  Damit investiert RWD Schlatter bereits zum 2. Mal in Anlagen aus dem Hause Bürkle – bereits seit rund 10 Jahren wird mit einer Optima-Pressenlinie aus dem Hause Bürkle gearbeitet.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle-Chef Bender geht in Ruhestand                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        26. Apr 2013  Bürkle-Chef Bender geht in Ruhestand  Nach 20 Jahren als Chef der Robert Bürkle GmbH ist Hans-Joachim Bender zum 31. März 2013 als Geschäftsführer des Mittelständlers ausgeschieden.   Der Ingenieur bleibt allerdings Gesellschafter der Firmengruppe. Der neuen Geschäftsleitung um Unternehmenssprecher Renato Luck steht der 69-Jährige bis Jahresende beratend zu Seite. Auch behält der Karlsruher vorerst seine Ehrenämter im Vorstand des VDMA Holzbearbeitungsmaschinen und im Verband der Metall- und Elektroindustrie Südwestmetall sowie in der Vollversammlung der IHK Nordschwarzwald. Der gebürtige Hanauer ist seit 1993 Geschäftsführer und seit 1997 Mitgesellschafter und Sprecher der Geschäftsleitung der Robert Bürkle GmbH. Für seine unternehmerischen und beruflichen Leistungen wurde Bender vor vier Jahren mit der Wirtschaftsmedaille des Landes ausgezeichnet. Aktuell befindet sich der Schwarzwälder Anlagenhersteller auf Diversifizierungskurs. Neben den angestammten Märkten der Holz- und Elektronikindustrie, strebt Bürkle in neuen Geschäftsfeldern wie der Photovoltaik die Marktführerschaft an. Bender gilt als geistiger Vater dieser Unternehmensphilosophie. In seiner Ägide ist es dem Maschinenbauer gelungen, die Kernkompetenzen Pressen, Laminieren und Beschichten auf verschiedenste Anwendungsmethoden zu übertragen. So stellen  Bürkle-Anlagen heute neben Holzwerkstoffen, Solarmodule, Kreditkarten, Leiterplatten, Faserformteile und Dämmplatten her. Zudem wurden in den zurückliegenden 20 Jahren bei Bürkle in Freudenstadt in eine Reihe von Großbearbeitungsmaschinen investiert, Montagehallen, Technikgebäude und Innovationszentrum gebaut. Außerdem übernahmen die Freudenstädter die Firmen Wild in Rietberg und Junker in Paderborn. Schließlich gründete der Mittelständler Bürkle Shanghai und Bürkle Hangzhou. Bender hat in den 60-er Jahren an der Technischen Universität Karlsruhe Maschinenbau studiert. Seine erste Stelle trat er bei der Degussa (heute Evonik) in Frankfurt als Rationalisierungsingenieur an. In den 70-er Jahren folgten mit Dossenheim und Schwäbisch Gmünd weitere Stationen innerhalb des Chemieunternehmens. Der Bürkle-Gesellschafter arbeitete als Betriebsleiter und nahm unter anderem mehrere Produktionen in Betrieb. 1976 wechselte Bender zur Badischen Maschinenfabrik Durlach GmbH (BMD), Karlsruhe, wo er unterschiedlichste Geschäftsbereiche leitete und ausbaute. 1989 wurde er zum alleinigen BMD-Geschäftsführer bestellt, verantwortlich für 60 Millionen Euro Umsatz und 500 Mitarbeiter. 1993 wechselte der leidenschaftliche Automobilliebhaber, Skiläufer und Segler zur Robert Bürkle GmbH.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Renato Luck ist neuer Chef bei Bürkle                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        17. Mai 2013  Renato Luck ist neuer Chef bei Bürkle  Anlagenbauer vollzieht Nachfolge, investiert in Service und grüne Technologien.   Oberfläche  Zwei Drittel seines Umsatzes von zuletzt 92 Millionen Euro im Geschäftsjahr 2012 erwirtschaftet die Robert Bürkle GmbH im Geschäftsfeld Oberfläche. Zu ihm zählen die Holzwerkstoff-, Glas-, Bau-, Automobil- und graphische Industrie. Sein Augenmerk richtet der Mittelständler aktuell auf Anlagenkonzepte, um Leichtbauelemente mit Rahmen oder Längsriegeln herzustellen. Weitere Schwerpunkte auf der diesjährigen Leitmesse Ligna sind Thermoforming, indirekter Tiefdruck, Pressenanlagen, moderne Lackier-, Trocken- sowie PUR-Beleimtechnik.  Photovoltaik  Die weltweite Marktkonsolidierung in der Photovoltaikindustrie hält länger an als erwartet. Immerhin noch gut 15 Prozent von zuletzt 92 Millionen Euro Jahresumsatz erzielte die Robert Bürkle GmbH in diesem Geschäftsfeld. Aktuell wichtigste Produktentwicklung ist die SL-Laminier-Technologie. Mit ihr ist es möglich, die Prozesszeit gegenüber dem heute üblichen Standardprozess zu halbieren. Als höchste Ausbaustufe können Hersteller zum Beispiel auf einem Zehn-Etagen-Laminator Ypsator 2022-10 SL, je nach Moduleffizienz, eine Jahresleistung von bis zu 300 MWp produzieren.  Leiterplatten / Plastikkarten  2012 war für die Robert Bürkle GmbH das bislang erfolgreichste Jahr in der Plastikkartenindustrie, während die Leiterplattenindustrie relativ konstant blieb. Mit einem Umsatzanteil von 19 Prozent von zuletzt 92 Millionen Euro Jahresumsatz sind es für den Mittelständler zwei wichtige Marktsegmente.  Für Anlagenhersteller Robert Bürkle ist das laufende Jahr von Veränderungen geprägt: Der geschäftsführende Gesellschafter Hans-Joachim Bender (69) hat sich nach 20 Jahren an der Spitze des Unternehmens zum 31. März aus dem operativen Geschäft zurückgezogen. Sein Nachfolger als Sprecher der Geschäftsleitung ist Geschäftsführer Renato Luck (Technik und Produktion). Mit Jürgen Brenner (kaufmännische Leitung) und Ralf Spindler (Vertrieb) leitet das Trio künftig den Mittelständler.  Zudem baut Bürkle, unter der Regie von Luck, seine interne Struktur um. Hintergrund ist, dass der Maschinenbauer die Produktentwicklung der Geschäftsfelder Oberfläche,  Photovoltaik, Leiterplatten und Plastikkarten konzentriert und in der Konstruktion standortübergreifend zusammenführt. Mit diesem Schritt stellen die Freudenstädter auf Plattform- und Modulbauweise in der Produktentwicklung sowie auf Taktmontage in der Produktion um. „Durch dieses Maßnahmenbündel ist es uns gelungen, die Produktivität an den Standorten Freudenstadt und Mastholte um mehr als zehn Prozent zu steigern“, sagt Luck. Auch baut das Unternehmen den Servicebereich weiter aus. 60 Monteure installieren und warten in Zukunft von Deutschland, den USA, China, Taiwan, Polen und Tschechien aus Bürkle-Anlagen weltweit. Experten am Stammsitz im Schwarzwald garantieren zudem einen 24-Stunden-Online-Service.  Die Schritte sind notwendig, um die starke Marktposition weiter auszubauen, obwohl das Unternehmen 2013 mit einem stagnierenden Umsatz rechnet. Luck erklärt, warum Bürkle so agiert: „Mit 92 Millionen Euro Umsatz sind wir 2012 zwei Millionen hinter unseren Erwartungen geblieben“, so der neue Sprecher der Geschäftsleitung. Dabei entfielen 66 Prozent auf das Geschäftsfeld Oberfläche. 19 Prozent erwirtschaftete Bürkle in den Sparten Leiterplatten und Plastikkarten und 15 Prozent in der Photovoltaik. Allerdings rechnet Bürkle für 2014 und 2015 wieder mit deutlichen Zuwächsen. „Wir wollen in Zukunft die Produktivität weiter steigern und mit der gleichen Mannschaft mehr Umsatz erzielen“, sagt der Schweizer.  Das gelinge, wenn Anlagen- und Maschinentypen ähnlich wie Automodelle zwar in der Varianz zunähmen, gleichzeitig aber die Anzahl unterschiedlicher Komponenten sowie die  Montage-Taktzeiten verringert werden. Zudem sollen neue Antriebskonzepte Energie sparen und Bürkle-Anlagen sollen ressourcenschonender pressen und beschichten. Ziel ist es, die „Total Cost of Ownership“, also die Gesamtbetriebskosten des Endkunden weiter zu senken.  In der holzverarbeitenden und der Leiterplatten-Industrie beobachtet Bürkle stabile Märkte, deren Anteil das Unternehmen ausbauen will. Dabei setzen die Schwarzwälder vor allem auf Anlagen zur Herstellung von Leichtbauplatten, zum Folienkaschieren sowie zum Lackieren und indirekten Tiefdrucken. Als weiterhin unsicher beurteilt der Mittelständler die Entwicklung in der Photovoltaikindustrie. Freude bereiten Nachrichten aus der Plastikkartenindustrie: Das Geschäftsfeld übertrifft die Erwartungen.  Parallel dazu investieren die Spezialisten für Pressen, Laminier- und Beschichtungsanlagen in sogenannte grüne Technologien. Diese kommen in der Luftfahrt und in der Automobilindustrie zum Einsatz. So hat Bürkle Maschinen entwickelt, die aus Fasermaterialien, etwa recycelten Alttextilien, Schalldämmteile für Fahrzeuginnenräume herstellen. Oder es entstehen Bauteile wie Stoßfänger oder Außenspiegel aus Glas- oder Kohlenfaser verstärktem Kunststoff, die ebenfalls auf Bürkle-Anlagen produziert werden. Zudem forscht der Mittelständler mit Technischen Hochschule an neuen Beschichtungsverfahren und Innovationsfeldern. „Bürkle setzt die 90-jährige Firmentradition fort und adaptiert bewährte Technologien für neue Anwendungen“, erklärt Luck. Mit dieser Diversifikation verbreitert und optimiert der schwäbische Anlagenhersteller sein Portfolio und wird dadurch unabhängiger von Schwankungen in einzelnen Märkten, ist sich der Geschäftsführer sicher.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       UV Lam-Inert                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie           Holzwerkstoffindustrie   Holzwerkstoffplatten   Lackier- und Druckanlagen          Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Lackier- und Druckanlagen Furnierpressen Melaminpressen Mehretagenpressen Presse für Arbeitsplatten Folienkaschier- anlagen PUR Beschichtungs-anlagen Leichtbauplatten- produktion Massivholz- verarbeitung Türen Möbel Vertretungen Messen News Service      UV LAM-INERT ANLAGE               Höhere Effizienz bei niedrigen Kosten    Hinter „UV Lam-Inert“ verbirgt sich die Inert Curing Technology von Bürkle. Im Anschluss an eine konventionelle Walzenauftragmaschine glättet in einem neu entwickelten Aggregat eine synchron zum Vorschub umlaufende, transparente Folie die noch feuchte Lackoberfläche. Die Härtung mittels UV-Strahler geschieht durch die Folie hindurch und unter direktem Oberflächenkontakt – somit ein inerter Systemzustand, der durch Sauerstoffausschluss hohe Wirkungsgrade und geringere Energiekosten bei der Härtung bewirkt.  Die Kundenvorteile im Überblick: Herstellung außergewöhnlich glatter und homogener Grundierungen Schafft ideale Voraussetzungen für lackierte Oberflächen mit höchsten Qualitätsansprüchen, z.B. Hochglanzflächen Äußerst effiziente Lackhärtung aufgrund inerter Bedingungen reduziert den Energieaufwand deutlich Top-Grundierungsqualität bedeutet weniger Schleifaufwand mit geringem Lack-Abtrag Strukturfreie Applikation sehr großer Lackmengen in nur einem Bearbeitungsschritt ermöglicht verkürzte Anlagenlängen        DOWNLOAD    BUERKLE_UV_Lam-Inert.pdf        Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        17. Mai 2013  Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen  Bürkle für 20. Messeteilnahme geehrt.   Stromkosten senken, Lackverbrauch reduzieren, Durchlaufzeiten verkürzen. Die Maschinen der Robert Bürkle GmbH stehen für effizientes und damit nachhaltiges Produzieren. Das haben die Schwarzwälder auf der Leitmesse der Holzindustrie „Ligna 2013“ bewiesen. Mit wartungsarmen Anlagenkonzepten, weltweitem Service, materialsparenden Konstruktionen sowie intuitiv bedienbaren und intelligenten Steuerungen überzeugte der Mittelständler das Fachpublikum. Die Messe, die vergangene Woche stattfand, lockte dieses Jahr mehr als 90.000 Besucher aus 100 Ländern nach Hannover.  Bürkle-Geschäftsführer Ralf Spindler zog eine erfreuliche Bilanz: „Es zeigt sich wieder einmal, dass die Ligna als Branchenmesse Impulsgeber ist, auf der wir Trends setzen können.“ Denn mit Aspekten wie Umweltschutz, den Ressourcen- und Energieverbrauch drosseln, genutzte Materialien recyceln und damit an kommende Generationen denken, löst Bürkle die Aufgaben, vor denen die Industrie heute steht. Ein Bild der Schwarzwälder Marktpräsenz machten sich Landrat Klaus Michael Rückert, Freudenstadts Oberbürgermeister Julian Osswald, Bürgermeister von Schopfloch Klaas Klaassen, Steffen Schoch von der Wirtschaftsförderung Nordschwarzwald sowie Martin Keppler, Hauptgeschäftsführer der IHK Nordschwarzwald, die den Anlagenhersteller auf dessen 780m² großen Messestand besuchten.  Dort sah die Delegation, wie sich das Unternehmen mit Anlagen zur Produktion von Möbeln, Holzwerkstoffplatten, Türen und Parkett präsentierte. Ausgestellt und vorgeführt wurden eine Kaschieranlage für Schmelzkleber, eine Druck- und eine Pressenanlage zur Herstellung von Leichtbauplatten. Zudem sahen die Besucher eine Thermoformpresse zur 3D-Folienbeschichtung für Möbelteile und eine Lackieranlage mit dem neuen LED Trockner. Ein gutes Beispiel für Effizienz – besonders mit Blick auf den Energieverbrauch. Denn die LED-Trocknung ist umweltschonend, weil das UV-Licht energiesparend mittels Leuchtdioden erzeugt wird. Positiver Nebeneffekt: es entsteht kaum Wärme.  Für eine Überraschung auf dem Messestand sorgte Jochen Köckler. Das Mitglied des Vorstandes der Deutschen Messe AG würdigte Bürkle für die 20. Beteiligung in Folge. Seit 1975 ist der Mittelständler ununterbrochen auf der Ligna vertreten. Damit zählt das Unternehmen zu den Messepionieren. Auf der Ligna in Hannover zeigten vom 6. bis 10. Mai 2013 exakt 1637 Aussteller aus 46 Ländern auf 124.000m² Gesamtausstellungsfläche Produkte rund ums Holz. Der weltweite Branchentreff findet alle zwei Jahre in Hannover statt.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle liefert Beschichtungsanlagen  für das Aufbringen von  Anti-Reflexschichten auf Solargläser                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        02. Mai 2012  Bürkle liefert Beschichtungsanlagen  für das Aufbringen von  Anti-Reflexschichten auf Solargläser  Die Effizienz von Solarmodulen erhöht sich um 2-3% durch Verwendung von Anti-Reflex-beschichteten Gläsern.   Führende Solarglaslieferanten zählen weltweit auf die Prozesserfahrung von Bürkle und deren hochwertige Walzenauftragmaschinen zum Aufbringen von Anti-Reflex (AR)-Schichten auf Gläser, die als Frontgläser von Solarmodulen verwendet werden. Die AR-Beschichtung reduziert die Reflexion des einfallenden Lichts und erhöht die Lichtdurchlässigkeit des Glases. Da mehr Licht auf die Solarzellen fällt  wird durch diese zusätzliche Energie die Gesamteffizienz der Solarmodule erhöht.  Der Schlüssel zum Erfolg bei hochwertigen Beschichtungen mit dünnflüssigen Anti-Reflexmedien liegt in der 90-jährigen Erfahrung von Bürkle im Beschichtungsbereich. Im Gegensatz zur Sprühbeschichtung wird bei der Walzenbeschichtung ein gleichmäßiger und homogener Fluidfilm auf das Glas   aufgetragen.  Die Prozesssteuerung im Hinblick auf bestmögliche Schichtdickenverteilung ist ein wichtiger Aspekt bei jeder Beschichtung. Die Walzenauftragmaschine “e.a.sy-Coater” von Bürkle ist die ideale Maschine für diese Großserienanwendung.  Oliver Meisriemel, Produktmanager für Beschichtungstechnologien bei Bürkle, sagt, dass das Walzenauftragsverfahren ein idealer Prozess ist, um Materialverluste zu vermeiden und um eine definierte Schichtdicke zu erzielen. AR-Schichten sind meistens einschichtige, nanoporöse, SiO2-basierte Systeme. Mit der Walzenauftragmaschine "e.a.sy-Coater" kann eine Naßfilmdicke von 5 - 15 µm erreicht werden. Nach dem Trocknen sind die Schichten 100 bis 200 Nanometer dünn. „Schichtdickenunterschiede sind durch Farbabweichungen leicht zu erkennen. Mit einer Walzenauftragmaschine von Bürkle erzielt man eine technisch und optisch perfekte Oberfläche", sagt Oliver Meisriemel.  Die Erfahrung von Bürkle im Beschichtungsbereich umfasst hunderte von Anwendungen vom Lackauftrag auf Holzwerkstücke bis hin zu  Photoresist-Anwendungen auf Leiterplatten-Innenlagen.  Neben Walzenauftrag- und Trocknungssystemen liefert Bürkle Handling- und Transportsysteme für komplette, schlüsselfertige Fertigungslinien.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Eyecatcher Arbeitsplatte      Das Geschäft mit Arbeitsplatten und Küchenfronten zieht offenbar kräftig an. Hintergrund sind wohl zunehmende Bau- und Ausbauaktivitäten in neuer oder vorhandener Substanz. Dazu kommt ein hoher Ersatzbedarf, denn auch al...  [mehr]    23. Okt 2014  Kategorie: Holzwerkstoff     Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator®      Sven Kramer, Verkaufsleiter der Bürkle-Photovoltaikanlagen, verkündete heute die Auslieferung des 50sten Bürkle Ypsator® Mehretagen-Laminiersystems für die Herstellung von PV-Modulen. Zusammengenommen ergeben die weltwei...  [mehr]    03. Jun 2014  Kategorie: Photovoltaik     UV Lam-Inert - Inert Curing Technology      [mehr]    07. Mai 2014      Bürkle North America stärkt Personalkompetenz      Helfried Weinzerl, Präsident und CEO von Bürkle North America, begrüßt Michael Hornbaker als neuen Verkaufsleiter für Beschichtungs- und Lackieranlagen im Unternehmen  [mehr]    05. Mai 2014  Kategorie: Unternehmen     Jabil erhöht Laminierkapazität um 240 MW im Werk in Polen      Zwei zusätzliche Bürkle Mehretagen-Laminieranlagen Modell Ypsator® 1722-7 in Betrieb  [mehr]    20. Mär 2014  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 6 bis 10 von 12     1  2  3  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014 : 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Hidden Qualities                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        23. Okt 2014  Hidden Qualities  Viele "Trümpfe" liegen in einer Bürkle-Türenanlage versteckt.   Die Robert Bürkle GmbH aus Freudenstadt bedient mit ihrem umfangreichen Produktportfolio für die Holz- und Möbelindustrie besonders erfolgreich die Sparte Türenindustrie. Das belegt u. a. ein jüngst realisiertes Projekt für einen südwesteuropäischen Hersteller, der sich innerhalb nur einer Unternehmergeneration von einer klassischen Familientischlerei zum erfolgreichen Industriebetrieb entwickelte. Hier wurden zuletzt zwischen 2013 und 2014 umfangreiche Investitionen in die Anlagentechnologie getätigt.  Fortsetzung siehe unten: Hidden_Qualities.pdf    Dateien:  Hidden_Qualities.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Farbe für die Stadt der Rosen                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        27. Okt 2014  Farbe für die Stadt der Rosen  Algerische Firma kauft Bürkle Lackierstraße für Dünnplatten   Im algerischen Blida, die „Stadt der Rosen“ mit ca. 300.000 Einwohnern und ca. 30 km von der Mittelmeerküste entfernt gelegen, ist das algerische Unternehmen ­ansässig. Die mittelständische Firma ver­edelt Holzwerkstoff-Platten für die heimische Möbelbranche. Herzstück der Produktion ist die neue Druck- und Lackieranlage mit 1.300 mm Arbeitsbreite von Bürkle. Im Fokus der Veredlung stehen Spanplatten und Dünn-MDF mit dem Standardmaß 1.220 x 2.440 mm. Mit einem Vorschub von fünf bis 25 m/min. bekommen die Platten einen mehrschichtigen Lackaufbau und können auch mittels indirekten Tiefdrucks (Direktdruck) einfarbig bedruckt werden. Die Rohplatten werden manuell aufgegeben und auf einem Gurtförderer der Bürstmaschine CBM zur Oberflächenreinigung zugeführt. Anschließend besteht die Möglichkeit, wasserbasierte Spachtelmasse maschinell aufzutragen. Der Kombiwalzmaschine e.a.sy-­Coater RCF wird die Ware auf einem Gurtförderer zugeführt - eine Transportart, die maßgeblich auf der gesamten Anlage umgesetzt wurde. Die RCF zeichnet sich durch eine außergewöhnlich glatte Spachtelqualität aus, wofür eine integrierte reverslaufende Glättwalze aus Edelstahl sorgt. Den Spachtel trocknet anschließend eine Düsentrockner-Einheit vom Typ e.a.sy-Dry JET. Diesen vorbereitenden ­Arbeiten nachgeschaltet hat Bürkle zwei ­Walzenauftragmaschinen e.a.sy-Coater RCL mit jeweils einem Düsentrockner e.a.sy-Dry JET. Auf beiden Lackieraggregaten wird grundiert und somit eine zweischichtige Basis für die spätere Druck- oder Decklackschicht geschaffen. Entsprechend der begrenzten Raumlänge in Blida wird nach den Grundlackaufträgen und Trocknung der Produktionsfluss über ein Kurvenband um 180° gedreht und die Platten laufen in eine Dekor-Druckmaschine e.a.sy-Print Druma-M ein. Die Baureihe "M" wurde insbesondere für den Druck von Maserungen und Mustern auf vorbeschichteten Platten entwickelt und garantiert die optimale Umsetzung höchster Passeranforderungen. Im Anschluss an diese Druck­maschine besteht die Möglichkeit, eine weitere in den Produktionsfluss zu integrieren (Zweifarben-Direktdruck). Derzeit überbrückt ein weiterer Gurtförderer diese zusätzliche Veredlungsoption, die für eine entscheidende Erweiterung der Dekorpalette sorgen wird. Clever ist die konstruktiv umgesetzte Möglichkeit, dass die Druckmaschine während des Anlagen­betriebs aus der Linie gefahren werden kann. Ursache ist der Wunsch des Auftraggebers, auf dieser Anlage auch uni-­farbene Lackierungen vorzunehmen. Dann wird die Druckmaschine nicht gebraucht und für die nächsten Druckaufträge vorbereitet. Vor der Plattenabnahme "beschließt" eine weitere Walzenauftragmaschine e.a.sy-Coater RCL, diesmal jedoch zum Auftrag von UV-trocknendem Decklack, sowie eine zugeordnete UV-Trocknung e.a.sy-Cure UV mit drei Lampen die eingesetzte Anlagentechnologie und den Prozess der Oberflächen-­Veredlung der Holzwerkstoff-­Möbelplatten. Unter dem Strich eine insgesamt anspruchsvolle Lösung unter einfachen Bedingungen und überschaubarer Größe.    Dateien:  Farbe_fuer_die_Stadt_der_Rosen.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Von Null auf 100 in acht Wochen                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        03. Nov 2014  Von Null auf 100 in acht Wochen  Kastamonu zählt zu den Schwergewichten der internationalen Holzwerkstoffindustrie. In Reghin, einer Kleinstadt im Herzen Siebenbürgens und der rumänischen Holzindustrie, hat der türkische Konzern Großes vor. Bereits 2012 ging eine Spanplattenanlage mit 500.000 m³ Kapazität an den Start. Es folgte eine Melaminveredelung. Vor kurzem nun war Produktionsbeginn einer neuen hochmodernen Arbeitsplattenfertigung. Geliefert und aufgebaut wurde die Pressenlinie vom schwäbischen Maschinenbauer Bürkle.   Fortsetzung siehe unten: Von_Null_auf_100_in_acht_Wochen.pdf    Dateien:  Von_Null_auf_100_in_acht_Wochen.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Stabile Grundlage                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        07. Nov 2014  Stabile Grundlage  Seine Nachhaltigkeits-Offensive startete der Freudenstädter Maschinen- und Anlagenbauer Robert Bürkle GmbH zur letztjährigen "Ligna".   Fortsetzung siehe unten: Stabile_Grundlage.pdf    Dateien:  Stabile_Grundlage.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       UV Lam-Inert Technologie - Lackveredlung für besondere Ansprüche                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        13. Nov 2014  UV Lam-Inert Technologie - Lackveredlung für besondere Ansprüche  Höhere Effizienz bei niedrigen Kosten: innovative Lacktrocknung für außergewöhnliche Oberflächen   Fortsetzung siehe unten: UV_Lam_Inert.pdf    Dateien:  UV_Lam_Inert.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt den Betrieb auf      Anlage von Bürkle arbeitet vollautomatisch  [mehr]    11. Jul 2013  Kategorie: Photovoltaik, Automobil     e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach und schnell laminiert      Bürkle vereint drei Prozessschritte in einer Anlage – die Produktvielfalt bleibt unübertroffen  [mehr]    10. Jun 2013  Kategorie: Photovoltaik     Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen      Bürkle für 20. Messeteilnahme geehrt.  [mehr]    17. Mai 2013  Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff     Renato Luck ist neuer Chef bei Bürkle      Anlagenbauer vollzieht Nachfolge, investiert in Service und grüne Technologien.  [mehr]    17. Mai 2013  Kategorie: Unternehmen     Bürkle-Chef Bender geht in Ruhestand      Nach 20 Jahren als Chef der Robert Bürkle GmbH ist Hans-Joachim Bender zum 31. März 2013 als Geschäftsführer des Mittelständlers ausgeschieden.  [mehr]    26. Apr 2013  Kategorie: Unternehmen       Treffer 6 bis 10 von 11     1  2  3  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013 : 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011: 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Leicht gemacht                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        17. Okt 2013  Leicht gemacht  Bürkle-Leichtbauplattenfertigung für IKEA-Zulieferer Borne     Dateien:  2013_10_Leicht_gemacht_MDF_Magazin.pdf    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle zieht größten Einzelauftrag der Firmengeschichte an Land                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        04. Mai 2012  Bürkle zieht größten Einzelauftrag der Firmengeschichte an Land  Die MAJA-Gruppe, Zerlegtmöbelhersteller mit Produktionsstandorten im fränkischen Kasendorf und im sächsischen Wittichenau, erweitert im Rahmen einer 50 Mio. € Investition in den nächsten Monaten ihre Produktionsfläche in Wittichenau um rund 40.000 qm.  Ab Mitte 2013 wird die MAJA-Gruppe hier in großem Maßstab Leichtbaumöbel der Baureihe „Expedit“ für IKEA produzieren. Wesentliche Anlagen hierzu kommen vom Freudenstädter Systemlieferanten BÜRKLE. Neben der Anlage zur Herstellung der Leichtbauplatten kommen auch die Anlagen zum Beschichten dieser Werkstücke mit Finishfolie, Lack oder auch im indirekten Tiefdruck von BÜRKLE.  Das neue Werk von MAJA ist ausgelegt für die Herstellung von bis zu 15.000 Möbelstücken im 3-Schicht-Betrieb, was bis zu 200.000 Einzelteilen pro Tag entspricht. Davon werden auf den Anlagen aus Freudenstadt dann täglich bis zu 50.000 qm Oberfläche bedruckt und lackiert, sowie bis zu 40.000 qm mit Finishfolie kaschiert.  Nach mehrmonatiger Planungs- und Konzeptionsphase sowie Besichtigung verschiedener Referenzanlagen hat sich MAJA für die Lösung des Freudenstädter Systemlieferanten BÜRKLE entschieden. Neben einem optimalen Preis-/Leistungsverhältnis waren für MAJA das stimmige Gesamtpaket, hohe Anlagenverfügbarkeit und nicht zuletzt die auf die Erfordernisse von MAJA zugeschnittenen individuellen Anlagenlösungen aus einer Hand ausschlaggebend.  Die Produktionsanlagen werden jetzt an den drei deutschen BÜRKLE Standorten Freudenstadt, Mastholte und Paderborn konstruiert und gebaut, zum Jahresende ausgeliefert und im 1. Quartal 2013 in Wittichenau montiert und in Betrieb genommen.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle liegt zum Halbjahr im Plan                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        30. Jul 2012  Bürkle liegt zum Halbjahr im Plan  Maschinenbauer blickt auf gutes, erstes Halbjahr zurück. Auslastung bis Jahresende gesichert. Freudenstädter entwickeln Maschinen zur Herstellung von  Verbundstoffplatten für Automobil- und Luftfahrtindustrie.   Das erste Halbjahr 2012 ist für den auf Pressen und Beschichtungsanlagen spezialisierten Maschinenhersteller positiv verlaufen. Das gesteckte Umsatzziel von 94 Millionen Euro will die Robert Bürkle GmbH mit Hauptsitz in Freudenstadt bis Jahresende erreichen. Geschäftsführender Gesellschafter Hans-Joachim Bender blickt zuversichtlich auf die zweite Jahreshälfte: Die Auftragsbücher für das dritte und vierte Quartal seien gut gefüllt. Rund 88 Prozent des geplanten Umsatzes seien schon heute im Haus. „Trotzdem freuen wir uns über kurzfristige Aufträge“, räumt Bender ein und signalisiert, dass der Mittelständler flexibel auf Anfragen reagieren kann.  Nach aktuellem Stand verteilen sich die Umsätze für 2012 folgendermaßen: 65 Prozent entfallen auf die Business Unit Oberfläche, zu der die Holzwerkstoff-, Glas-, Automobil- und graphische Industrie zählen. Mit 19 Prozent ist die Sparte Leiterplatte und Plastikkarten das zweitstärkste Geschäftsfeld. Die weltweite Absatzflaute im Photovoltaikmarkt spürte auch Bürkle. Immerhin noch rund 14 Prozent seines Umsatzes will der Maschinenbauer hier erzielen. Mit drei Prozent steuert die Karlsruher Tochter Fiber Engineering ebenso einen Anteil zum Gesamtumsatz bei. Die Ingenieurgesellschaft entwickelt Maschinen, auf denen Automobilhersteller ökologische Dämmplatten produzieren.  Bürkle gleicht die Zurückhaltung im Solargeschäft mit Aufträgen vor allem aus den Business Units Oberfläche sowie Leiterplatte und Plastikkarten aus. So konnte der Anlagenhersteller in der ersten Jahreshälfte den größten Einzelauftrag der Unternehmensgeschichte verbuchen. Ikea-Lieferant und Zerlegtmöbelhersteller Maja mit Standorten im fränkischen Kasendorf und im sächsischen Wittichenau investiert insgesamt rund 50 Millionen Euro, um seine Produktion zu erweitern. Bürkle liefert hier Anlagen, die Leichtbauplatten herstellen und diese Werkstücke mit Finishfolie, Lack oder im indirekten Tiefdruck beschichten. Parallel dazu sichert ein Großauftrag aus den USA einen stabilen Umsatz im Geschäftsfeld Leiterplatte und Plastikkarten. Für eine US-Unternehmensgruppe liefert Bürkle eine Anlage, auf der jährlich bis zu 720.000 m² Basismaterial für die Leiterplattenindustrie produziert werden können. Geliefert wird die Anlage im ersten Quartal 2013.  In Summe ist Bender mit der Gesamtentwicklung des Unternehmens zufrieden. Durch Standbeine in verschiedenen Märkten sei Bürkle krisenfest. Um das auch in Zukunft zu bleiben, investiert das Unternehmen in die Diversifikation. Neustes Projekt seien Maschinen, auf denen Verbundwerkstoffplatten aus Glas- und Kohlefasern hergestellt werden. Abnehmer sieht Bender in der Automobil- und Luftfahrtindustrie. Künftig können Bürkle-Pressen Motorhauben, Kotflügel oder Autotüren herstellen. Ebenso sei es denkbar, dass Innenraumverkleidungen von Flugzeugen auf Maschinen aus Freudenstadt produziert werden. Hintergrund ist ein wachsender Markt an Leichtbauteilen, die beim Energie sparen helfen. Die Zukunft sieht Bürkle in der Entwicklung von Anlagen, die Produkte zur Energieerzeugung, -einsparung und -speicherung herstellen.    Hintergrund:   Die Robert Bürkle GmbH entwickelt und stellt Maschinen für die holzbearbeitende Industrie sowie für die Elektronik-, Photovoltaik-, Glas-, Bau-, Automobil- und die Plastikkarten-Industrie her. Aktuell arbeiten in Freudenstadt und der Niederlassung in Mastholte 450 Menschen. Weltweit beschäftigt die Firmengruppe, zu der weitere Werke in Paderborn, Shanghai und Hangzhou sowie Vertriebs- und Servicegesellschaften in den USA, Hongkong, Polen, Slowakei, Taiwan und Brasilien gehören, rund 720 Mitarbeiter. Die Ausbildungsquote liegt mit  rund 10 Prozent seit Jahren weit über dem Branchenschnitt.  www.buerkle-gmbh.de           &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle benennt neue Geschäftsführer                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        20. Nov 2012  Bürkle benennt neue Geschäftsführer  Renato Luck und Jürgen Brenner ergänzen Geschäftsleitung. Maschinen- und Anlagenbauer Bürkle zentralisiert Technik und Produktion.   Die Geschäftsleitung der Robert Bürkle GmbH, Hans-Joachim Bender und Ralf Spindler, wurden verstärkt durch Renato Luck und Jürgen Brenner. Luck ist für den Bereich Technik zuständig und verantwortet damit die Produktinnovation, Entwicklung und Projektabwicklung. Brenner verantwortet in Zukunft die Produktionen der deutschen Standorte in Freudenstadt, Paderborn und Mastholte.  Mit dem gebürtigen Schweizer Renato Luck kommt ein Maschinenbau- und Wirtschaftsingenieur an Bord, der über mehr als 15 Jahre internationale Fürhungserfahrung im Großprojektgeschäft und Anlagenbau verfügt. Nach verschiedenen Stationen beim Chemieunternehmen EMS-Group, welches in den Geschäftsbereichen Hochleistungspolymere und Spezialchemikalien weltweit tätig ist, arbeitete der 42-Jährige bei Oerlikon Solar. Wo er für die Entwicklung, das Engineering und die projektspezifische Planung der Turnkey Produktionslinien und deren Fabriken verantwortlich war. Dabei handelt es sich um internationale Großprojekte und end-to-end Lösungen für die Massenproduktion von Dünnschicht-Silizium Solarmodulen. Zuvor managte Luck für Oerlikon Kundenprojekte zur Planung und Installation von Beschichtungsanlagen (PECVD-, PVD-Technologie) für die TFT LCD Industrie in Asien. In seiner Zeit bei EMS lag Lucks Schwerpunkt im Engineering, Bau und Start-up von Fabriken zur Herstellung von Hochleistungspolymeren. Nebst langjährigem Auslandseinsatz in den USA sammelte der studierte Maschinenbauer Erfahrung in einem Joint-Venture mit japanischen Geschäftspartnern. Luck hat in Chur/Schweiz Maschinenbau Fachrichtung Verfahrenstechnik sowie in Zürich und St. Gallen Wirtschaftsingenieurwesen mit Schwerpunkt Management und Marketing studiert. Er ist verheiratet und hat zwei Kinder.  Ab sofort leitet Luck den Bereich Technik und Produktinnovation. Hintergrund ist, dass Bürkle die technische Entwicklung der am Markt vertretenen Business Unit Oberfläche, zu der die Holzwerkstoff-, Glas-, Automobil- und graphische Industrie zählen, sowie die Business Units Photovoltaik und Leiterplatte/Plastikkarten intern bündelt. Mit diesem Schritt treibt der Anlagenbauer die Umstellung auf Plattform- und Modulbauweise voran.  Jürgen Brenner ist gebürtiger Freudenstädter und arbeitet seit 1986 bei Bürkle. Der 46-Jährige studierte an der Hochschule Stuttgart Elektrotechnik mit Fachrichtung Automatisierungstechnik, ehe er ein Aufbaustudium zum Wirtschaftsingenieur abschloss. Als Konstrukteur, Projektingenieur und -manager sammelte Brenner Erfahrungen in den Bereichen Elektrokonstruktion und Projektmanagement. 1994 baute er unter dem damals neuen geschäftsführenden Gesellschafter Hans-Joachim Bender die Abteilung Kostenrechnung und Controlling auf und leitete diese. Im selben Jahr übernahm Brenner zudem die Führung der Produktion in Freudenstadt. 2001 erhielt Brenner Gesamtprokura und ein halbes Jahr später wurde er zum Geschäftsführer des Tochterunternehmens Bürkle Automation, ehemals Junker Förderanlagen GmbH, in Paderborn bestellt. Als Geschäftsführer ist er seitdem für Technik, Produktion und Finanzen bei der Bürkle Automation GmbH mitverantwortlich. Seit 2006 ist er Mitglied der erweiterten Geschäftsleitung der Firmengruppe. Seit 2011 verantwortet Brenner zudem die Produktion in Freudenstadt und wurde nun zum Geschäftsführer, verantwortlich für die Produktion aller deutschen Standorte, berufen. Brenner ist verheiratet und hat vier Kinder.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Hohe Produktivität durch neue Technik      Bürkle entwickelt Transportsystem für Hartschaumplatten  [mehr]    25. Mär 2011  Kategorie: Bau     Bürkle übertrifft Umsatzziel und will um 20 Prozent wachsen      Mit großen Schritten steuert die Robert Bürkle GmbH dem Umsatzergebnis aus dem Rekordjahr 2008 (115 Mio. Euro) entgegen. Im abgelaufenen Geschäftsjahr erreichten die Freudenstädter einen Umsatz von 90 Millionen Euro. Dam...  [mehr]    21. Mär 2011  Kategorie: Unternehmen     Bürkle knackt 100-er Marke      Mehr als 100 Laminatoren hat Bürkle bereits verkauft. Im jungen Geschäftsfeld Photovoltaik starteten die Maschinenbauer aus dem Schwarzwald Ende 2007 mit der Vorstellung der Anlagenkonzepte auf der EU PVSEC in Mailand, I...  [mehr]    14. Mär 2011  Kategorie: Photovoltaik     Türenproduktion auf modularen Anlagen      Die Robert Bürkle GmbH hat speziell für Türenhersteller ein modulartig aufgebautes Anlagenkonzept entwickelt. Vorgestellt haben es die Spezialisten für Pressen und Laminieren bei der diesjährigen Messe Bau in München....  [mehr]    16. Feb 2011  Kategorie: Holzwerkstoff     Bürkle erweitert Produktspektrum      Maschinenbauer entwickelt Anlagen zur Herstellung profilierter EPS- und XPS-Dämmstoffplatten.  [mehr]    17. Jan 2011  Kategorie: Bau       Treffer 11 bis 15 von 16     1  2  3  4  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011 : 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       AKTUELL                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        Bürkle erweitert Geschäftsführung      Andreas Kriegler ist neuer Leiter der Business Unit Photovoltaik.  [mehr]    17. Aug 2011  Kategorie: Unternehmen     Maschinenbauer liegt voll im Plan      Robert Bürkle GmbH peilt 2011 Umsatzziel von 105 Millionen Euro an. Leitmessen Ligna (Holz) und Intersolar (Photovoltaik) versprechen gutes zweites Halbjahr und Auftragsüberhang für 2012. Umsatz in China vervierfacht.  [mehr]    04. Aug 2011  Kategorie: Unternehmen     Rekord: Bürkle halbiert Laminierzeiten      Neue SL-Technologie steigert Herstellung von Solarmodulen um 100 Prozent. Bürkle zeigt auf Intersolar weitere Neuheiten.  [mehr]    25. Mai 2011  Kategorie: Photovoltaik     Bürkle bietet Anlagenkonzepte mit hoher Flexibilität      Ligna-Motto 2011: Color your wood“.  [mehr]    09. Mai 2011  Kategorie: Holzwerkstoff     Bürkle liefert 7-Etagen-Laminieranlage Ypsator an die Willard &amp; Kelsey Solar Group      Erste Mehretagen-Laminieranlage für die Großserienproduktion in Nordamerika in Betrieb  [mehr]    08. Apr 2011  Kategorie: Photovoltaik       Treffer 6 bis 10 von 16     1  2  3  4  nächste &gt;               Archiv   2015: 6 Einträge  2014: 12 Einträge  2013: 11 Einträge  2012: 8 Einträge  2011 : 16 Einträge  2010: 9 Einträge  2009: 18 Einträge  2008: 6 Einträge          Nach Kategorie anzeigen    Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige       Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle zeigt SL-Technologie im 3-Stufenverfahren                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        31. Aug 2011  Bürkle zeigt SL-Technologie im 3-Stufenverfahren  26. European Photovoltaic Solar Energy Conference and Exhibition (EU PVSEC)   Der Anlagenhersteller präsentiert bei der 26. EU PVSEC in Hamburg (05. bis 08.09.2011, Halle A4, Stand B3) seine neue SL-Technologie zum Laminieren von Solarmodulen jetzt auch für den geteilten Laminierprozess. Firmen-Chef Hans-Joachim Bender: „Wir haben es geschafft, durch intensive Entwicklungsarbeit die Prozesszeiten auf ca. dreieinhalb Minuten zu verkürzen.“ Mit den neuen, dreistufigen Einetagen-Laminatoren (e.a.sy-Lam SL) könne eine Jahreskapazität bis zu 110 MWp erzielt werden. Als höchste Ausbaustufe können die Hersteller etwa auf einem Zehnetagen-Laminator Module mit einer Jahresleistung von bis zu 265 MWp produzieren. Was wiederum eine Kapazitätssteigerung um mehr als 100 Prozent gegenüber dem derzeitigen Standardverfahren bedeutet.  Interessant ist in diesem Zusammenhang die Jahresleistung von Bürkle-Maschinen, die seit Markteinführung verkauft wurden. Lag diese 2009 noch bei 1,6 GWp, so hat sie sich bis heute auf fast vier Gigawatt mehr als verdoppelt. Bis Ende 2012 sollen weltweit weitere zwei Gigawatt hinzukommen. Der Löwenanteil liegt mit knapp 2,8 GWp bei Anlagen, die kristalline Module herstellen. Bürkle-Maschinen, auf denen Dünnschichtmodule hergestellt werden, können aktuell eine Jahresleistung von 1,2 GWp produzieren.  An welchen Stellschrauben Bürkle dreht, damit sich Prozesszeiten enorm verkürzen lassen, erklärt Produktmanagerin Dagmar Metzger: „Bei der Laminierung von Glas-Folien-Modulen haben wir unter anderem die Temperatur erhöht.“ Je nach Folientyp könne damit eine Steigerung der Betriebstemperatur um zehn Grad Celsius auf beispielsweise 160 Grad die Vernetzungsgeschwindigkeit verdoppeln. Kombiniert mit höherem Druck und einer Verkürzung der Evakuierzeit sei es so möglich, den Prozess auf rund dreieinhalb Minuten zu reduzieren, verdeutlicht Metzger.  Bei diesen enormen Produktionsleistungen wird die Zuverlässigkeit der Anlagen immer wichtiger. Um das zu erreichen, ist eine gleichmäßige Beheizung wichtig. Bürkle-Laminatoren gewährleisten dies durch das externe Aufheizen des Thermoöls, so dass etwa bei Ausfall von Heizelementen die Modulqualität nicht durch örtliche Temperaturschwankungen in der Heizplatte beeinträchtigt wird. Im Unterschied zu den meisten Wettbewerbermodellen. Dort seien die Heizelemente in der Heizplatte angebracht, so dass bei einem Störfall die Module im betroffenen Bereich Schaden nehmen könnten, erklärt Metzger. Das bedeutet: Bei einer Ausschussrate von nur 0,1 Prozent sind die Ausschusskosten bereits so hoch wie die jährlichen Energiekosten einer Laminieranlage.  Aktuell werden bei Bürkle am Stammsitz in Freudenstadt auf einem Labor-Laminator mehrere Testreihen gefahren, so die PV-Expertin weiter. Für Ende Februar kommenden Jahres sei die Installation einer Laminierlinie am Stammsitz im Schwarzwald geplant, auf der Solarmodulhersteller mit ihren Materialien den neuen Prozess auf Herz und Nieren testen und Module für die Zertifizierung herstellen können. Zudem läge ein Testat des Prüflabors Cetecom ICT Service GmbH aus Saarbrücken vor, das die gute Qualität der im SL-Verfahren hergestellten Module bescheinigt.  Als Folge der verkürzten Laminierzeiten bei der SL- Produktion sinken auch die Stückkosten pro Solarmodul um bis zu 25 Prozent, da die maschinenabhängigen Kosten, wie Energie-, Wartungs- und Personalkosten deutlich gesenkt werden können. Eine 3-stufige Einetagenanlage e.a.sy-Lam SL kann beispielsweise bis zu vier herkömmliche Laminatoren ersetzen, wodurch deutlich weniger Platz in Anspruch genommen werde. Ideal sei auch, dass der SL-Prozess bei einem Großteil bestehender Anlagen nachgerüstet werden könne. Die Prozesszeiteinsparung bei bestehenden Maschinen ist hierbei allerdings etwas geringer als mit den neuen Maschinenreihen SL.  Die auf der Intersolar vorgestellten Solarmodule, die aus zwei 1,3 Millimeter dünnen Gläsern bestehen, fanden auf der Messe starkes Interesse. Standard sind derzeit Stärken zwischen drei bis vier Millimetern. Metzger erläutert: „Die Handhabung dieser sehr dünnen Gläser ist anspruchsvoll, aber mit heutigen Handlingsystemen gut zu meistern.“ Gleichzeitig eröffnen sich für Modulhersteller ganz neue Möglichkeiten, alleine schon durch die Gewichtsreduzierung um rund ein Drittel. Auch hierfür haben die Freudenstädter eine Produktionsanlage im Testfeld stehen und treiben die Prozesse voran.  Ein weiteres spannendes Thema für den PV-Markt ist die Anti-Reflex-Beschichtung von Solargläsern. Dank der 90-jährigen Erfahrung in der Beschichtungstechnologie ist Bürkle führend bei der Entwicklung der neuen Anti-Reflex-Beschichtung von Solarglas. Der Maschinenbauer aus dem Schwarzwald hat hierfür das bewährte Walzenauftragsverfahren weiterentwickelt, das seit Jahrzehnten auch für andere hochwertige Beschichtungsaufgaben eingesetzt wird. Dabei wird während des Beschichtungsprozesses im Gegensatz zur Beschichtung mit Spritzanlagen eine gleichmäßige und einheitliche Materialschicht in Großserienfertigung aufgetragen. Denn Prozess-Steuerung und gleichmäßige Beschichtung sind wichtige Aspekte jedes Beschichtungsprozesses. Die Walzenauftragmaschine von Bürkle ist für diese Großserienanwendung geeignet. Oliver Meisriemel, Produktmanager für den Bereich Anti-Reflex, unterstreicht, dass die Walzenbeschichtung Materialverluste reduziert. Durch die Anti-Reflex-Beschichtung wird die Transmissionsrate um zwei bis drei Prozent erhöht, was eine höhere Ausnutzung der Sonnenenergie ermöglicht. Der Leistungszuwachs pro Modul beträgt hierdurch zirka fünf Wp.  www.buerkle-gmbh.de    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       IKEA-Möbel werden zukünftig auf Bürkle-Anlagen kaschiert                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        09. Sep 2011  IKEA-Möbel werden zukünftig auf Bürkle-Anlagen kaschiert   Swedwood, der für die Produktion von Möbelteilen zuständige Bereich der IKEA-Gruppe mit insgesamt 16.000 Mitarbeitern weltweit, beschäftigt in Polen an mehreren Standorten insgesamt 8500 Mitarbeiter.  Nachdem an diesen Standorten seit vielen Jahren IKEA-Möbel erfolgreich auf Bürkle-Anlagen lackiert und bedruckt werden, hat sich der schwedische Möbelgigant jetzt entschieden, zukünftig auch Möbelteile und Rückwände mit Folienoberflächen auf Anlagen des Freudenstädter Systemlieferanten herzustellen.  Hierfür hat Swedwood zwei hochmoderne Bürkle-Folienkaschieranlagen gekauft, die im Herbst dieses Jahres in den Werken in Polen installiert werden.  Beide Anlagen sind für moderne Klebersysteme wie Harnstoffleim oder Hot Melt-Kleber ausgelegt und für die Beschichtung mit unterschiedlichen Folientypen bei Produktionsgeschwindigkeiten von bis zu 60 m/min geeignet.  Die Entscheidung für Bürkle als Partner bei diesem Projekt fiel Swedwood nicht schwer. Zum einen arbeitet man bei Swedwood seit vielen Jahren mit Pressen- und Lackieranlagen aus dem Hause Bürkle,  zum anderen wurden in der Vergangenheit auch die ersten Erfahrungen beim Folienkaschieren in Zbaszynek auf einer gebraucht erworbenen Bürkle-Folienkaschieranlage gesammelt. Obwohl diese Anlage bereits aus dem Jahre 1974 stammt, wird sie nach dieser Neuinvestition durch Swedwood nicht ausgemustert - sondern wird zukünftig für die Produktion von Sonderprodukten genutzt.    www.buerkle-gmbh.de    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle’s Ypsator - Worldwide Success                         Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        22. Sep 2011  Bürkle’s Ypsator - Worldwide Success  Hans-Joachim Bender, Bürkle GmbH’s Managing Director, discusses Bürkle’s success with the entire Bürkle Photovoltaic manufacturing equipment product line including Single-Opening and Multi-Opening Lamination Systems and their broad array of Coating Systems applying liquid materials for Anti-Reflective Coating as well as other unique coating applications.  Hans Joachim Bender examining the lamination thickness of a module having 2 mm thick glass panels.  “We reviewed this business application thoroughly in 2003 based upon our core technologies and experience of over 90 years”, Bender says. “At that time the market was not driven as strongly as it is now so we put off the design projects, but in the back of my mind I knew that we had the right blend of unique technologies for this important new market. The time came in 2006 when we realized that the market was growing and it was time for us to put our design teams to work blending our experience in high value, high volume production systems providing consistently uniform processes, high system utilization and a system providing lower costs per piece of anything currently on the market. Our e.a.sy-Lam Single-Opening Laminations Systems and our Multi-Opening Ypsator products are now in the market and in just 2 ½ years we have installed over 4 Giga Watts of production capacity worldwide”. Bender continues, “Our Vision is to provide and support manufacturing systems worldwide that meet the needs of the market”. To meet that objective we focused on unique design criteria providing: Uniform module thickness across the solar module without using “Frames” during the lamination process for Glass-Glass modules. A reduction of cycle time using a “Split” Lamination process Ability to laminate Glass-Glass modules using a variety of encapsulate materials including such materials as EVA, PVB, Ionomer, TPU, TPO and other encapsulate materials. A process providing uniform module temperatures after lamination assuring consistent module efficiency testing and reducing internal stress inside the module. “This design philosophy has allowed us to serve the market with over 100 systems worldwide. Over 25% of these systems are of the Multi-Opening configuration for Glass-Glass Thin Film Module applications”.   Bürkle will exhibit at the upcoming Solar Power International Show in Dallas, TX (October 18–20, 2011). For more information about Bürkle and their systems, please visit Booth 5339 .   Robert Bürkle GmbH, having its Headquarters in Freudenstadt, Germany, is focused on two core technologies, Coating and Lamination, and serves the Woodworking Industry, the Printed Wiring Board Fabrication Industry, the Photovoltaic Solar Panel Industry, and the Plastic Card Fabrication Industry. Bürkle is a 90 year old company with 3 manufacturing facilities in Germany and sales and service offices around the world. The Group has a staff of 720 employees. pv@buerkle-gmbh.de www.buerkle-gmbh.de    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Lamination Days und Messen in Shanghai und Stuttgart zeigen: Nachfrage zieht an                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        27. Mai 2010  Lamination Days und Messen in Shanghai und Stuttgart zeigen: Nachfrage zieht an  Die Robert Bürkle GmbH präsentierte auf Photovoltaik-Messen in China und Deutschland erweitertes Produkt-Portfolio. Zeitgleich stellte der Anlagenhersteller bei den ersten Lamination Days im Werk in Shanghai den ersten Einetagen-Laminator e.a.sy-Lam vor, der mit deutschem Engineering in China hergestellt wurde. Zudem ist Bürkle der Markteintritt in den USA gelungen.  Während Anfang Mai auf der internationalen PV-Fachausstellung „SNEC“ massenweise Besucher durch die Messehallen strömten, nutzten mehr als 50 Experten die Gelegenheit, sich in das nahe gelegene Bürkle Werk in Shanghai fahren zu lassen. Dort erlebten sie live einen neuen Einetagen-Laminator. Mit dieser ersten in Asien produzierten Anlage mit deutscher Technologie will sich Bürkle gegenüber lokalen Laminatoren-Anbietern positionieren und am Wachstum der PV-Industrie in China partizipieren. Firmen-Chef Hans Joachim Bender schätzt die Situation in Asien positiv ein: „Wir gehen davon aus, dass der chinesische Photovoltaik-Markt weiter enorme Zuwächse verzeichnen wird. Deshalb haben wir unseren Standort in Shanghai um 3000 m² Montagefläche erweitert.“ In seiner Einschätzung bestärkt hat den Ingenieur die positive Resonanz der Besucher der Bürkle-Lamination-Days. Einige davon zeigten sich beeindruckt von der deutsch-chinesischen Anlage und stellten konkrete Anfragen an den Maschinenbauer mit Stammsitz im schwäbischen Freudenstadt.  Dass die Nachfrage nach Bürkle-Anlagen in der PV-Branche insgesamt wächst, zeigte auch der Photon-Kongress mit angegliederter Ausstellung, der Ende April in Stuttgart stattfand. Knapp 60 Interessenten besuchten den Bürkle-Stand, um sich das neuartige Backend Konzept für kristalline Module erklären zu lassen. Erfreulich war auch, dass während der Messe Bürkle zwei Aufträge für je einen Mehretagen-Laminator der Marke Ypsator vermelden konnte. Mit einem Auftrag aus den USA für einen Ypsator ist dem Anlagenhersteller zudem der Durchbruch im Zukunftsmarkt Amerika gelungen. Ausschlaggebend war hier unter anderem die hohe Leistungskapazität der Maschine auf einer geringen Stellfläche.  Bürkle erwartet nach dem Krisenjahr 2009, das mit Umsatzeinbußen von rund einem Drittel verbunden war, in diesem Jahr ein kräftiges Wachstum. Die Firmengruppe, zu der Werke in Paderborn, Shanghai und Hangzhou und Vertriebs- und Servicegesellschaften in USA, Hongkong, Polen, Slowakei, Taiwan und Brasilien gehören, plant 2010 um 30 Prozent zu wachsen. Dabei setzt der Anlagenhersteller vor allem auf das Geschäftsfeld Photovoltaik. Als Pionier in der Entwicklung und Herstellung von Mehretagen-Laminatoren hat sich Bürkle mit der Marke Ypsator an die Spitze der Maschinenbauer im Solarmarkt gesetzt. Insgesamt orderten Unternehmen wie Solarwatt, Q-Cells, Bosch, Day4Energy, Scheuten Solar und andere seit der Markteinführung Ende 2007 bisher mehr als 50 Ein- und Mehretagen-Laminatoren. Weltweit sind aktuell in Summe 680 Beschäftigte bei Bürkle tätig.    Weitere Informationen:  ROBERT BÜRKLE GmbH Stuttgarter Strasse 123 D-72250 Freudenstadt Marketing André Harter Telefon +49 7441 58 307 Fax +49 7441 58 263 E-Mail a.harter@buerkle-gmbh.de www.buerkle-gmbh.de    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Robert Bürkle: Hier pulsiert die deutsche Wirtschaft                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        06. Jul 2010  Robert Bürkle: Hier pulsiert die deutsche Wirtschaft  „Top 100“ zeichnet die innovativsten Unternehmen des Landes aus. Die Robert Bürkle GmbH ist in diesem Jahr zum achten Mal dabei.  Freudenstadt – Findige Mitarbeiter, Mut zu Neuem und das kreative Vermarkten neuer Produkte haben den Mittelständler nach oben gebracht – in die Liste der 100 Top-Innovatoren Deutschlands. Lothar Späth überreicht Robert Bürkle diesen Donnerstagabend in Rostock Warnemünde das Gütesiegel „Top 100“.   Durch einen ständigen Wissenstransfer und die Neugierde auf neue Technologien erschließt sich der Mittelständler immer wieder neue Zukunftsmärkte. Zuletzt in der boomenden Photovoltaikindustrie. Der Hersteller von Pressen und Beschichtungsanlagen begann in der Holzindustrie, übertrug das gewachsene Know-how auf neue Branchen und ist heute der nationale Marktführer für alles, was in der Leiterplatten-, Kreditkarten- und Photovoltaikindustrie gepresst und laminiert wird. Damit das so bleibt bringen 480 kreative Mitarbeiter beim Maschinenbauer an den Standorten Freudenstadt und Mastholte ständig neue Ideen ein. 12 internationale Patente bekam Robert Bürkle allein in den vergangenen drei Jahren erteilt. 2009 erzielte die Firma bereits die Hälfte ihres Gewinns mit diesen Marktneuheiten. Und auch für die Zukunft hat das Top-Management um den geschäftsführenden Gesellschafter Hans-Joachim Bender vorgesorgt: Im eigenen Innovationszentrum in Freudenstadt entstehen in enger Zusammenarbeit mit Kunden neue Anwendungstechnologien. Über mehrere Monate prüfte die Wirtschaftsuniversität Wien das Innovationsverhalten von insgesamt 248 mittelständischen Unternehmen in Deutschland. Die 100 besten, darunter Robert Bürkle, tragen das Gütesiegel für ein Jahr. „Gute Ideen, die auf dem Markt ankommen, entstehen nicht von selbst. Daran arbeiten wir täglich hart. Dass unser Engagement jetzt belohnt wird, freut uns natürlich sehr und zeigt uns, dass wir auf dem richtigen Weg sind. In gewisser Weise zeigt das auch, dass uns auch in Zukunft unsere guten Einfälle nicht ausgehen werden“, sagt Hans-Joachim Bender. Insgesamt 32.500 Mitarbeiter arbeiten bei den Top-Innovatoren deutschlandweit. Sie tüfteln und stehen Neuerungen angstfrei gegenüber. Denn ihre Arbeitgeber schaffen durch ein konsequentes Innovationsmanagement optimale Bedingungen für Kreativität und holen das Beste aus ihrer Belegschaft heraus. Das macht sie auch zu einem wesentlichen Motor der deutschen Wirtschaft: 2009 erwirtschafteten sie einen Gesamtumsatz von 11,1 Mrd. Euro. 42 der 100 Mittelständler, die das Gütesiegel 201o tragen, sind national die Nummer eins ihrer Branche, 10 von ihnen sind Weltmarktführer. Dass sich Traditionsbewusstsein und Veränderungswille nicht ausschließen, zeigen 60 Familienunternehmen, die sich unter den diesjährigen „Top 100“ befinden. 86 der 100 Firmen sind in den vergangenen drei Jahren schneller gewachsen als der Branchendurchschnitt. Weitere Informationen zu Robert Bürkle, zu den weiteren 99 ausgezeichneten Preisträgern und zum Projekt „Top 100“ gibt es unter www.top100.de .  Der Mentor Mentor des Projekts ist Lothar Späth, Ministerpräsident des Landes Baden-Württemberg a. D.  Die wissenschaftliche Leitung Die wissenschaftliche Leitung hat seit 2002 Dr. Nikolaus Franke inne. Er ist Professor für Entrepreneurship und Innovation an der Wirtschaftsuniversität Wien. Seine Forschungsschwerpunkte liegen im Entrepreneurship, Innovationsmanagement und Marketing. Er ist einer der weltweit führenden Experten für User-Innovation.  Der Organisator: compamedia GmbH compamedia organisiert Benchmarkingprojekte für den Mittelstand. Mit ihren bundesweiten Unternehmensvergleichen TOP 100, TOP JOB, TOP CONSULTANT sowie ETHICS IN BUSINESS prämiert und begleitet sie Unternehmen, die in den Bereichen Innovation, Personalmanagement, Beratung und Wertemanagement Hervorragendes leisten.  Die Kooperationspartner Projektpartner sind die Bayern Innovativ Gesellschaft für Innovation und Wissenstransfer mbH, die Fraunhofer Gesellschaft zur Förderung der angewandten Forschung e. V., das RKW – Rationalisierungs- und Innovationszentrum der Deutschen Wirtschaft e. V., der Verband der Elektrotechnik Elektronik Informationstechnik (VDE) sowie der Verein Deutscher Ingenieure (VDI). Medienpartner ist die Süddeutsche Zeitung.  Den Text in digitaler Form sowie Hintergrundinformationen zum Projekt gibt es unter masurat@compamedia.de. Bildmaterial zu Robert Bürkle hält André Harter unter a.harter@buerkle-gmbh.de für Sie bereit. Allgemeines Bildmaterial von der Veranstaltung ist ab Freitag, 2. Juli, im Pressebereich von www.top100.de erhältlich.    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle präsentiert Anlagenkonzepte in Valencia                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        25. Aug 2010  Bürkle präsentiert Anlagenkonzepte in Valencia  Freudenstadt, 24.08.2010 - Die Robert Bürkle GmbH stellt bei der 25th EU PVSEC vom 6. bis 9. September in Valencia, Spanien aus, Halle L2/H2 Stand D10. Die Spezialisten für Beschichtungs- und Laminieranlagen zeigen auf mehr als 100 m² unter dem Aspekt der Kostenreduktion weiterentwickelte und innovative Anlagenkonzepte zur Herstellung von Solarmodulen.  Das Produktportfolio des Anlagenherstellers umfasst neben kompletten Back Ends zur Herstellung von Dünnschichtmodulen seit Anfang dieses Jahres auch Back Ends zur Fertigung von kristallinen Module. Nach kurzer Zeit kann bereits der erste Auftrag über eine vollautomatisierte Fertigungslinie mit einer Kapazität von 100 MWp nach Nordamerika vermeldet werden.  In diesem Jahr peilen die Freudenstädter ein Umsatzwachstum von mehr als 30 % an. Dabei setzt Bürkle vor allem auf das Geschäftsfeld Photovoltaik. Das wachsende Geschäftsfeld haben die Maschinenbauer auch personell verstärkt: Mit Detlev Koch ist es gelungen, einen erfahrenen Spezialisten für das Solargeschäft zu gewinnen. Er leitet sei 1. Juni die Business Unit Photovoltaik als Geschäftsführer.  Als Pionier in der Entwicklung und Herstellung von Mehretagen-Laminieranlagen hat sich Bürkle mit der Marke Ypsator ® an die Spitze der Maschinenbauer im Solarmarkt gesetzt. Firmen wie Bosch, Day4Energy, Scheuten Solar und Jabil orderten seit der Markteinführung 2007 rund 60 Ein- und Mehretagen-Laminatoren und mehr als 50 Beschichtungsanlagen.  2010 will Bürkle seine Beschäftigtenzahl stabil bei 480 Mitarbeitern an den Standorten Freudenstadt und Mastholte halten. Weltweit sind aktuell 700 Beschäftigte für die Gruppe tätig. Bürkle erhält  auch in diesem Jahr die Auszeichnung „TOP 100“.  Weitere Informationen:  ROBERT BÜRKLE GmbH Stuttgarter Strasse 123 D-72250 Freudenstadt Marketing André Harter Telefon +49 7441 58 307 Fax +49 7441 58 263 E-Mail a.harter@buerkle-gmbh.de  www.buerkle-gmbh.de    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bürkle unter Deutschlands 1000 Weltmarktführern                        Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie                    Menü   Startseite  Unternehmen  Aktuell  Innovationszentrum   Service        Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten        16. Nov 2010  Bürkle unter Deutschlands 1000 Weltmarktführern  Die Robert Bürkle GmbH ist unter Deutschlands 1000 Weltmarktführern. Das hat das Manager Magazin in in seiner aktuellen Ausgabe (Heft 10.2010) veröffentlicht.  In der Liste der umsatzstärksten deutschen Weltmarktführer belegen die Anlagenhersteller aus dem Schwarzwald Platz 733. Nach Angaben des renommierten Wirtschaftstitels zählen die aufgeführten Firmen zumindest bei einzelnen Produkten zu den drei dominierenden Kräften des Weltmarktes. Erstellt hat das Ranking der Unternehmensberater Bernd Venohr. Hans-Joachim Bender, geschäftsführender Gesellschafter der Robert Bürkle GmbH, zeigt sich von dem Ergebnis angenehm überrascht. "Wir wissen, dass wir in der Holz- und Photovoltaik-Branche gut aufgestellt sind, diese Platzierung ist nun der offizielle Beleg dafür." Nachdem Bürkle im vergangenen Jahr einen herben Umsatzrückgang hinnehmen musste, peilen die Spezialisten  für Pressen- und Laminieranlagen in 2010 ein Umsatzziel von 85 Millionen Euro an. Am meisten dazu beisteuern werden die Business Units Photovoltaik und Oberfläche, gefolgt von Plastikkarten und Multilayer. Bürkle gehört zu den Gewinnern der Solarbranche. Nachdem dieser junge Markt erst vor knapp vier Jahren erschlossen wurde, erwirtschaftet Bürkle heute bereits 30 Prozent im Photovoltaiksegment. Zu den Kunden zählen die bekannten Namen der Branche: Bosch, Scheuten Solar und Day4Energy. Seit diesem Jahr verzeichnen die schwäbischen Anlagenhersteller in weiteren Märkten erste Achtungserfolge. So gelang es, Maschinen mit neuer Technologie an die Automobil- und Glasindustrie zu liefern. Spätestens 2012 will Bürkle den Rekordumsatz aus dem Jahr 2008 von 115 Millionen Euro wieder erreichen. Hitergrund: Hinter den 1000 gelisteten Unternehmen steckt ein Gesamtumsatz von 1,7 Billionen Euro. In Summe arbeiten sieben Millionen Menschen bei diesen Firmen. Fast 90 Prozent der genannten Weltmarktführer zählen zum produzierenden Gewerbe. Im Länderranking führt Baden-Württemberg vor Nordrhein-Westfalen und Bayern. Platz eins belegt VW, gefolgt von der Allianz und der Eon AG. www.buerkle-gmbh.de    &lt;- Zurück zu: Single_view    Diese News drucken    Bürkle bei   Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH  YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH  Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628           Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum     
</fragment>
</item>
</root>