<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
  Jobs &amp; Karriere | Bogner Unternehmen | bogner.com               Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                                Karriere             Bei Bogner lieben wir Mode, begeistern uns für Sport, glauben an Qualität und Innovation - und das seit über 80 Jahren. Die Marke Bogner steht weltweit für exklusive Sportmode, luxuriöse Sportswear und Designer-Fashion. Gemeinsam mit Willy und Sônia Bogner arbeitet ein Team von mehr als 700 Menschen daran, den Erfolg unserer Marken in die Zukunft zu tragen.    Dieser Erfolg gründet nicht zuletzt auf dem Wirken jedes einzelnen Mitarbeiters. Es ist uns ein besonderes Anliegen, eine Arbeitsatmosphäre zu schaffen, in der sich die individuellen Talente frei entfalten und gezielt gefördert werden können. Als mitarbeiterorientiertes Unternehmen ist unsere Unternehmenskultur geprägt von Respekt, Loyalität und Vertrauen. Zu seinem Wort zu stehen und auch andere Meinungen zu akzeptieren sind für uns dabei essentielle Bestandteile in unserer Kommunikation.    Unsere Mitarbeiter sind unsere wertvollste Ressource. Wir wollen, dass sie, als Teil des Erfolgs, stolz auf ihre Leistungen sind und unsere Begeisterung für die Marke Bogner teilen. Dazu bieten wir zahlreiche interessante Aufgaben und suchen stets qualifizierte und begabte Mitglieder für unser Team.    Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!        &gt;&gt;  Stellenangebote     &gt;&gt;  Ausbildung             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Stores | Willy Bogner                   Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop             Storefinder         Alle Stores      Alle Länder  Ägypten  Andorra  Armenien  Australien  Barbados  Belarus  Belgien  Bulgarien  China  Deutschland  Dänemark  Estland  Frankreich  Griechenland  Italien  Japan  Kanada  Kasachstan  Kirgisistan  Lettland  Libanon  Luxemburg  Montenegro  Niederlande  Norwegen  Österreich  Republik Korea  Russische Föderation  Schweden  Schweiz  Serbien  Slowakei  Slowenien  Polen  Sonderverwaltungszone Hongkong  Spanien  Taiwan  Tschechische Republik  Türkei  Ukraine  Usbekistan  Vereinigte Staaten  Vereinigtes Königreich  Zypern     Alle Sortimente  Sônia Bogner  Bogner Woman  Bogner Man  Bogner Sport  Bogner Sport Kids  Bogner Fire + Ice       Flagship Stores  Outlet Stores                                  Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring | Willy Bogner               Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                Sponsoring                                                      Bene Mayr  Freestyle Ski    &gt;&gt; Mehr erfahren                 Sport meets Fashion – Schon in seinen ersten Jahren als Unternehmer engagierte sich Willy Bogner als Sponsor bei sportlichen Großevents und unterstützt bis heute zahlreiche Sportler in den Bereichen Ski, Snowboard und Golf. Hier ein Überblick über die verschiedenen Bogner Kooperationen:               Olympia                                                                                                                                                                                                                                                             Back  Next   0 / 0  Zoom  Schließen       BOGNER UND DIE OLYMPISCHEN SPIELE  Einkleidungen der deutschen Nationalmannschaft seit 1936                          Sochi 2014  Kollektionsvideo Outfits        The B Games 1936-2014  Bogners Zeitreise durch die Olympischen Spiele        Bogner und die Olympischen Spiele - seit 1936 trägt die deutsche Nationalmannschaft bei Olympischen Winterspielen Bogner. 2012 war Bogner erstmals offizieller Ausrüster der deutschen Mannschaft bei der Sommer-Olympiade. In Sochi 2014 wird Bogner das 18. Mal in Folge offizieller Ausrüster der deutschen Winter- Olympiamannschaft sein.         Ski - China                                                                    Back  Next   0 / 0  Zoom  Schließen       BOGNER UND DAS TEAM DES CHINESISCHEN SKI VERBANDES  Erlebe den Bogner Spirit mit den Athleten der chinesischen Ski Nationalmannschaft                   CSA IN BOGNER-ANZÜGEN    BOGNER AB SOFORT OFFIZIELLER AUSSTATTER DER CHINESISCHEN SKI-NATIONALMANNSCHAFT     Zum ersten Mal in der Geschichte stattet Bogner diesen Winter nun die chinesische Ski Nationalmannschaft aus.  „Wir sind stolz darauf, Partner von der CSA zu sein und darauf, Outfits für die chinesische Ski Nationalmannschaft entwerfen zu dürfen. Das neue Design der Rennanzüge ist eine perfekte Kombination aus der Geschichte des „alten Chinas“ und dem modernen Lifestyle von Sport und Mode“ so Willy Bogner, Inhaber und Geschäftsführer der Willy Bogner GmbH &amp; Co KGaA.  Die Kollektion ist hochwertige Luxury Sportswear und zeigt, wofür die Marke Bogner steht: Höchste Materialkompetenz und aufwändige Verarbeitungsdetails bilden die Basis für ergonomische Schnitte und einzigartiges Design, die somit Sport und Fashion auf innovative Weise vereinen.                                                 Back  Next   0 / 0  Zoom  Schließen                                                                                                                                                                                                                                                            Back  Next   0 / 0  Zoom  Schließen                                                       Back  Next   0 / 0  Zoom  Schließen                                           Back  Next   0 / 0  Zoom  Schließen        DSV  SKI Nationalmannschaft      DSV  Historie      DSV  Telemark Team      SKI  Synchro Team            Ski - DSV               Die Kooperation mit dem Deutschen Skiverband ist genauso traditionsreich wie das Olympia-Engagement. Seit 1952 ist Bogner offizieller DSV-Ausrüster. Klicken Sie durch die DSV-Historie der Ski-Weltmeisterschaften:        Snowboard - Testimonials                     Amelie Kober  Snowboard Alpin    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Reto Lamm  Freestyle-Snowboarder    &gt;&gt; Mehr erfahren                 Als einer der ersten erkannte Willy Bogner das Potenzial des Snowboard-Sports und engagiert sich seit Jahren im Sponsoring von Sportlern und Events.        Golf - Testimonials                     Bernhard Langer  Deutschlands Golf-Legende    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Klára Spilková  Golf    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Berenberg Masters  Das Turnier ist ein Highlight der European Senior Tour.    &gt;&gt; Mehr erfahren                 Vor etwa 40 Jahren stieg Bogner erstmals mit einer eigenen Kollektion in den Golfsport ein. Heute ist Willy Bogner dem Pitchen und Putten eng verbunden – über Freunde wie Bernhard Langer oder das Berenberg Masters Turnier.                     Luc Alphand  Ski Alpin    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Frank Wörndl  Ski Alpin    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Felix Neureuther  Ski Alpin    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Kati Wilhelm  Biathlon    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Bernhard Russi  Ski Alpin    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Sven Kueenle  Freeski    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Markus Wasmeier  Ski Alpin    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Sven Hannawald  Skisprung    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Hilde Gerg  Ski Alpin    &gt;&gt; Mehr erfahren                              Vicky Rebensburg  Ski Alpin    &gt;&gt; Mehr erfahren                 Ski - Testimonials                    Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Film | Willy Bogner               Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                Bogner Film             Von „Skifaszination“ über „Feuer und Eis“ bis zu rasanten Action-Szenen für vier „James Bond“-Streifen. Seit 1960 ist Willy Bogner als Kameramann, Regisseur und Produzent erfolgreich. Neben dem „Bambi“ erhält Willy Bogner auch den Bayerischen Filmpreis. Über 40 Filme zählt das Videoarchiv. Hier das Best-of der über 50-jährigen Willy Bogner Film-Geschichte:                      Skifaszination  Willy Bogner Film 1964        Bunny &amp; Claude  Willy Bogner Film 1968                      Stehaufmädchen  Willy Bogner Film 1969        Skivision  Willy Bogner Film 1973                      Skivision  Willy Bogner Film 1974        Skivision  Willy Bogner Film 1975                      Fire and Ice  Willy Bogner Film 1986        White Magic  Willy Bogner Film 1994                      Ski to the Max  Willy Bogner Film 2000        Fire, Ice &amp; Dynamite  Willy Bogner Film 1990                      Skimagination  Willy Bogner Film 2009        Best of John Eaves  Willy Bogner Film 2009               B in 5 D  Willy Bogner Film 2012               B Style  Willy Bogner Film 2013               SURFING HAWAII  Willy Bogner Film 2014               SNOW SURFING  Willy Bogner Film 2014               COLOR LIFE  Willy Bogner Film 2014               FLOATING DOWN  Willy Bogner Film 2014             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Unternehmen | Willy Bogner               Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Die Bogners    Historie    Nachhaltigkeit    Marken    Fakten               Die Bogners             Bogner wird heute von Willy Bogner, dem Sohn der Gründer Willy sen. und Maria Bogner, gemeinsam mit seiner Frau Sônia geführt.        WILLY BOGNER  Video Portrait               WILLY BOGNER    In Amerika ist er ein „renaissance man“, einer, der sein Werk, sein Leben und seine Leidenschaft vielfältigsten Unternehmungen widmet- und in jeder davon Erfolgsgeschichten schreibt. Willy Bogner ist einer der führenden deutschen Modeunternehmer; er wurde als Spitzensportler berühmt und brachte es als Filmregisseur und –produzent zu internationalen Auszeichnungen.    Der gebürtige Münchener verfolgt seine Interessen nie nur als Beruf, sondern als Berufung. Zweimal nahm er als Skiläufer an Olympischen Spielen teil (1960, 1964), war bereits als 16-Jähriger mehrfacher deutscher Jugendmeister und gewann mit 17 Jahren als erster Deutscher das berüchtigte Lauberhornrennen. 1972 stieg der studierte Betriebswirt und Bekleidungstechniker in das elterliche Unternehmen ein und machte es zu dem  was es heute ist: eine der angesagtesten Sport-, Fashion- und Lifestyle-Marken der Welt!    Ab Ende der 60er Jahre widmete sich Willy Bogner einer weiteren Herausforderung: Er gründete 1968 die Filmproduktionsfirma „Willy Bogner Film GmbH“ – und genießt bis heute den Ruf als einer der besten Ski-Kameramänner der Welt. Als Kameramann, Regisseur, Akteur, Produzent und Drehbuchautor wirkte er bei nahezu 40 Filmen mit. Für vier Bond-Thriller (u. a. „Im Geheimdienst Ihrer Majestät“ und „Der Spion, der mich liebte“) verantwortete Willy Bogner als Kameramann und Regisseur die Skiszenen. 1987 wurde er für den erfolgreichsten deutschen Sportfilm „Feuer und Eis“ mit dem „Bayerischen Filmpreis“ und dem „Bambi“ ausgezeichnet.               SÔNIA BOGNER  Video Portrait               SÔNIA BOGNER    Es war 1972, als Maria Bogner die junge Brasilianerin Sônia Ribeiro in einer Valentino-Boutique in Rom entdeckte und für die nächste Bogner-Kampagne als Model buchte. Was Sônia Bogner damals nicht wusste, die Golfkollektion wird von Willy Bogner fotografiert – es war Liebe auf den ersten Blick. Beim Shooting am Ammersee nahm dann die Liebesgeschichte Ihren Lauf, die Fräulein Ribeiro zu Frau Bogner machte – der Persönlichkeit, die dem Bogner-Look bis heute seine Seele gibt.    Nach dem Abitur in Brasilien studierte Sônia Anfang der 70er Jahre Englisch in Cambridge  und zog dann zu ihrer Schwester, der Schauspielerin Florinda Bolkan, nach Rom um bei Valentino als Model zu arbeiten. Nach der Hochzeit mit Willy Bogner 1972, stieg sie ins Münchner Familienunternehmen ein und arbeitete als Assistentin an der Seite von Maria Bogner.    Bereits 1973 baute Sônia mit ihrem Mann in den USA die Tochtergesellschaft „Bogner of America“ auf und übernahm 1979 von Maria Bogner die Leitung der Damenkollektion. Als sie schließlich 1992 ihr eigenes Label Sônia Bogner ins Leben rief fand auch die High Fashion ihren Platz im Münchner Traditionsunternehmen. Ihr Stil-Credo? „Mir ist es wichtig, dass sich eine Frau nicht verkleidet. Gute Mode nimmt sich zurück und unterstreicht die Schönheit einer Frau.“ – Dieses Konzept machte Sônia Bogner schon mit der ersten Kampagne „For you, my friends“, für die ihre Freundinnen Jerry Hall, Iris Berben, Sônia Braga und Co. vor der Linse standen, zu einer der erfolgreichsten Linien des Unternehmens.                    Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Unternehmenswebsite | Willy Bogner               Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                                                                                                   Sport meets Fashion – Ob als offizieller Ausstatter der deutschen Winter-Olympia-Mannschaft oder als Sponsor der Berenberg Bank Masters, Bogner unterstützt seit Jahrzehnten Sportler und Events in den Bereichen Ski, Snowboard und Golf.        SPONSORING        Film, Fun &amp; Fashion – Tänzerische Ski-Choreografien in Skifaszination, rasante James Bond Verfolgungsjagden und gigantische Bilderwelten im Olympia  Bewerbungsfilm für Sochi. Willy Bogners Filme zählen zu den Kult-Streifen im Ski-Film.        WILLY BOGNER FILM        Performance, High-Fashion &amp; Lifestyle. Seit 1932 verbindet Bogner sportliche Funktionalität mit aktuellem Design &amp; modernem Zeitgeist. Als Erfinder der Sportmode ist das Münchner Traditionsunternehmen bis heute eines der erfolgreichsten der Welt.        UNTERNEHMEN        Wir lieben Farben und freuen uns, mit Lichteffekten, neuen Kombinationen und Mustern immer wieder Neues und Fröhliches entstehen zu lassen – natürlich mit dem sportlichen Chic! Wir sind immer in Bewegung, offen für Impulse aus anderen Kulturen, für Traditionen und Innovationen. Es wird ein super Winter!    Ihre,        HERZLICH  WILLKOMMEN                                                          Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Viktoria Rebensburg - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Viktoria Rebensburg  Ski Alpin Olympia-Siegerin    Geburtsdatum:  04.10.1989    Geburtsort:  Kreuth, Tegernsee    Erfolge:  Ski-Junioren Weltmeisterschaften // 3 Gold, 1 Silber, 1 Bronze  Ski-Weltcup // 18 Podestplätze, davon 10 Siege  2010 // Gold Medaille Riesenslalom, Olympische Spiele, Vancouver         Mein größter Erfolg  Das war der Sieg im Riesenslalom bei den Olympischen Spielen in Vancouver 2010. Für mich war es immer der größte Traum, eines Tages die Goldmedaille bei Olympischen Spielen überreicht zu bekommen. Dieses Gefühl, bei der Siegerehrung ganz oben zu stehen und die Nationalhymne zu hören, ist unbeschreiblich schön und werde ich für immer in Erinnerung behalten.    Die erste Abfahrt meines Lebens auf Skiern endete ...  in den Armen meines Opas :-). Als ich noch ganz klein war, bin ich den Berg immer nur geradeaus runter gefahren. Ich war ziemlich schnell, konnte aber nicht bremsen und bin auf den Parkplatz am Hirschberg zugerast. Zum Glück hat mich mein Opa abgefangen, sonst wäre ich in ein Auto reingefahren.    Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Meine schöne Daunenjacke. Sie ist sehr warm und total bequem.        Mein sportliches Vorbild  Als Kind war Katja Seizinger mein großes Vorbild. Sie hat so viele Medaillen und Kristallkugeln gewonnen. Ich kann mich noch erinnern, dass sie in Bad Wiessee auf Reha war und ich dort ein Autogramm bekommen habe. Das hing dann lange Zeit über meinem Bett. Ich weiß auch noch, dass ich immer versucht habe, so schnell wie möglich von der Schule heimzukommen, um mir ihre Rennen anzuschauen.    Der schönste Ort in den Alpen zum Skifahren  „Les trois Vallées“ in Frankreich. Es ist das größte Skigebiet in Europa, und man ist von einer atemberaubenden Bergkulisse umgeben. Auf die Skifahrer warten unendlich viele und schier endlos lange Abfahrten.             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Hilde Gerg - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Hilde Gerg   Ski Alpin Olympia-Siegerin    Geburtsdatum:  19.10.1975    Geburtsort:  Lenggries    Erfolge:  Ski-Weltcup // 20 Siege  1997 // Gold Medaille, Ski-WM Junioren, Lake Placid  1997 // 2 Bronze Medaillen, Ski-WM, Sestriere  1998 // Gold und Bronze Medaille, Olympische Spiele, Nagano  2001 // Bronze Medaille, Ski-WM, St. Anton  2005 // Gold Medaille, Ski-WM, Bormio        Bevorzugter Wintersport heute nach dem Karriereende  Skifahren, Langlaufen.    Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Die Skijacken! Ich trage aber auch gerne Bogner Blusen und Jeans.        Die erste Abfahrt meines Lebens auf Skiern endete…  Auf dem „Hosenboden“ ;-)    Mein wertvollster Sieg als Ski-Profi  Olympiasiegerin Nagano 1998.    Der schönste Ort in den Alpen zum Skifahren  Natürlich zuhause ;-) Ansonsten bin ich auch ganz gern in Südtirol.             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Sven Hannawald - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                        Bogner Fire + Ice  Sven Hannawald           Sven Hannawald   Skispringer und Autorennfahrer    Geburtsdatum:  04.11.1974    Geburtsort:  Erlabrunn    Interessen:  Wintersport, Motorsport, Fußball und Mode    Erfolge:  1998 // Silber Medaille, Olympische Spiele, Nagano  1998 // Silber Medaille, Skiflug-WM, Oberstdorf  1999 // Gold und Silber Medaille, Ski-WM Nordisch, Ramsau  2000 // Gold Medaille, Skiflug-WM, Vikersund  2001 // Gold und Bronze Medaille, Ski-WM Nordisch, Lathi  2002 // Gold Medaille, Skiflug-WM, Harrachov  2002 // Gold und Silber Medaille, Olympische Spiele, Salt Lake City  2002 // Rekordsieger Vierschanzentournee        Mein größter Erfolg  Das war definitiv die Vierschanzentournee 2001/02. Nachdem ich selbst es dem Japaner Kazuyoshi Funaki bei der Tournee  97/98 in Bischofshofen versaut habe, alle vier Springen zu gewinnen, bin ich auch heute noch absolut happy, der Glückliche zu sein, als erster und bisher einziger den „Grand Slam“ der Tournee zu gewinnen.    Bevorzugter Wintersport heute nach dem Karriereende  Ich war früher, als Aktiver, nie der große Skifahrer. In letzter Zeit habe ich für mich aber das „Stangerlfahrn“ entdeckt. Es fasziniert mich, mit meinen Kumpels einen gesteckten Riesenslalom oder Slalom zu fahren.    Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Um den Winter in allen Zügen zu genießen, bräuchte man heutzutage eigentlich 25 verschiedene Jacken: Heute -20 Grad. Morgen +5. Am nächsten angenehme 7 Grad...  Zum Glück gibt es Bogner. Da braucht man nur maximal zwei verschiedene und kann damit ganz entspannt in den Winterurlaub fahren. Egal, wie das Wetter ist!        Warum ich Skispringer geworden bin  Ich bin in einer Gegend im Erzgebirge aufgewachsen, wo Wintersport sehr populär ist. Ich war mit meinem Vater früher öfter bei Wettkämpfen zum Zuschauen. Mit dem Ergebnis, dass ich es natürlich auch machen wollte...    Angefangen habe ich mit der Nordischen Kombination aus Skispringen und Langlauf. Nach dem Springen habe ich meistens geführt. Nach dem Lauf sah es dann häufig anders aus. Daher hab ich mich dann aufs Skispringen spezialisiert.    Skispringen oder Autorennen - wo ist der Adrenalinrausch größer?  Beim Skispringen! Wenn ich den Balken loslasse, muss ich sehen, wie ich auf beiden Beinen lande. Da gibt es kein Zurück mehr.  Im Auto kann ich vom Gas gehen, wenn es mir zu schnell wird. Aber nach dem Skispringen reicht mir das Adrenalin im Auto vollkommen. Mehr brauche ich nicht mehr, um ausgeglichen zu sein. Im Alter wird man eben ruhiger :-)             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Markus Wasmeier - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                        Bogner People  Profil Markus Wasmeier        Markus Wasmeier  Ski Alpin Doppel-Olympiasieger    Geburtsdatum:  09.09.1963    Geburtsort:  Schliersee    Interessen:  Ski, Musik, Bauernhofmuseum    Erfolge:  Ski-Weltcup // 22 Podien, davon 9 Weltcupsiege  1985 // Gold Medaille, Ski-WM, Bormio  1986 // Sieger Super-G Disziplinwertung  1987 // Bronze Medaille, Ski-WM, Crans-Montana  1994 // 2 Gold Medaillen, Olympische Spiele, Lillehammer        Die wichtigste Lehre aus meiner Profi-Karriere  Immer wieder aufzustehen und den Glauben an sich selbst nie zu verlieren    Der Alpengipfel mit dem besten Fernblick  Mein Hausberg: die Brecherspitz    Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Da gibt es jedes Jahr ein neues. Doch meine Olympia-Kleidung bleibt immer im Haus.        Die erste Abfahrt meines Lebens auf Skiern endete …  Mit meinen damals zwei Jahren sicher auf dem „Hintern“. Bei meiner ersten Abfahrt im Sinne eines Wettkampfes war ich fünf Jahre alt und gewann das erstes Rennen. Ich muss aber dazu sagen, dass es nur zwei Teilnehmer gab und einer davon gestürzt ist.    Mein schönster Sieg als Ski-Profi  Das waren meine Olympia-Medaillen. Zwar war mein Weltmeistertitel auch nicht schlecht, mehr Geschichte schreibt aber Olympia.              Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Sven Kueenle - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Sven Kueenle  Free Skier    Geburtsdatum:  30.11.1983    Geburtsort:  Stuttgart    Interessen:  Ski, Wasserski, Surfing, Biking, Klettern, Golf, Motorsport    Erfolge:  2004 // „Not Another Ski Movie“, Push Films &amp; Poor Boyz Productions  2008 // Backflip Mausefalle - Streif, Kitzbühel  2009 // „Skimagination“, Willy Bogner Film  2010 // „Light The Wick“ and „One For The Road“, TGR Film  2011 // „B in 5-D“, Willy Bogner Film  2012 // „Hurt so good“, Legs of Steel Film  2013 // „B-Style“, Willy Bogner Film               Bogner People  Profil Sven Kueenle        Wo ich immer einmal Skifahren wollte (es aber noch nie geschafft habe)  Auf meiner Wunschliste steht aktuell Bella Coola: ein Ort in British Columbia fern der Zivilisation, wo die Berge einem den Atem rauben. Sehr steile Hänge, wo noch wenige Menschen bisher skigefahren sind. Nach viermonatiger Vorbereitung bin ich dieses Jahr dem Ziel nahe gekommen, jetzt ist der Trip aber leider auf nächstes Jahr verschoben.    Mein Traum für die Zeit nach der Profikarriere  Im Moment steht noch klar der Sport im Vordergrund. Fest steht, dass ich mich auch danach in der Natur aufhalten möchte. Ansonsten kann ich mir auch vorstellen, Autorennen zu fahren.    Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Dieses Jahr finde ich die blaue Jacke der Heritage Collection super. Zum Skifahren trage ich am liebsten die leichten und längeren Daunen-Modelle und die Skipants von Bogner Sport.        Mein Signature Trick als Freerider  Mir geht es weniger darum, einen Signatur Trick zu haben. Für mich ist das Entscheidende, den Berg lesen zu können und entsprechend eine kreative Linie zu finden. Die Herausforderung liegt darin, eins mit dem Berg zu werden.    Mein sportliches Vorbild  Ich hatte nie ein Vorbild, aber sportliche Leistungen haben mich oft begeistert. Beim Skifahren etwa war ich sehr inspiriert von Ian McIntosh, Eric Hjolafson, JP Auclair und einigen andere Athleten, mit denen ich unterwegs war. Es ist oft eine Bereicherung, mit anderen Fahrern draußen zu sein. Der Einfluss einiger der besten Skifahrer der Welt hat mich definitiv wesentlich besser gemacht.             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Bernhard Russi - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Bernhard Russi  Ski Alpin    Geburtsdatum:  20.08.1948    Geburtsort:  Andermatt    Erfolge:  Ski-Weltcup // 10 Siege  1970 // Gold Medaille, Ski-WM, Gröden  1972 // Gold Medaille, Ski-WM, Sapporo  1972 // Gold Medaille, Olympische Spiele, Sapporo  1976 // Silber Medaille, Olympische Spiele, Innsbruck  1976 // Silber Medaille, Ski-WM, Innsbruck  1999 // Skiing Legend Award  2005 // Hall of Fame of Ski        Der schönste Ort in den Alpen zum Skifahren  Andermatt. Und zwar die unzähligen Freeridehänge am Gemsstock. Die kleine Bahn und das relativ große Gebiet garantieren mir den Luxus, fast alleine zu sein.    Bevorzugter Wintersport heute nach dem Karriereende  Nebst Carven und Freeriden bin ich inzwischen von Skitouren begeistert.    Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Meine braune Lederjacke, Modell „Roony“. Sie begleitet mich das ganze Jahr hindurch!         Die erste Abfahrt meines Lebens auf Skiern endete …  in einem Loch voll Pulverschnee, aus dem ich mich selbst nicht mehr befreien konnte – und einschlief! Ich war vier Jahre alt, schmuggelte mich in die letzte Bahn auf den Nätschen bei uns in der Schweiz, um mit meinen älteren Freunden die Abfahrt zu machen.  Aber schon bald war ich der Letzte. Dann der Sturz. Beim Eindunkeln hat mich ein älterer Mann dort gefunden und wahrscheinlich ein junges Leben gerettet.    Mein wertvollster Sieg als Ski-Profi  Der Weltmeistertitel 1970 in der Abfahrt. Der Sieg kam sehr überraschend und hat mein Leben stark geprägt.             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Kati Wilhelm - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Kati Wilhelm  Biathletin    Geburtsdatum:  02.08.1976    Wohnort:  Steinbach-Hallenberg, Thüringen    Erfolge:  29 Weltcupsiege, davon 16 Einzelsiege und 13 Staffelsiege  2002 // 2 Gold und 1 Silber Medaille, Olympische Spiele, Salt Lake City  2006 // Gold und 2 Silber Medaillen, Olympische Spiele, Turin  2006 // Weltcupgesamtsiegerin  2010 // Bronze Medaille, Olympische Spiele, Vancouver        Der größte Wintersportler aller Zeiten ist  Ich möchte da niemanden besonders herausstellen, denn es gibt einige, die auf ihre Art und zu ihrer Zeit Ausnahmeleistungen gebracht haben.    Auch ist es schwer, Leistungen von heute mit denen von vor 20 oder 30 Jahren zu vergleichen.    Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Ich liebe meine bunten Ski-Hosen und natürlich meine Mützen :-)        Die wichtigste Lehre aus meiner Profi-Karriere  Dass auch Verlieren zum Siegen gehört, denn sich aus einem Tief wieder hoch zu arbeiten, macht einen erst richtig stark.    Wo ich immer einmal Langlaufen wollte (es aber noch nie geschafft habe)  Ich möchte auf jeden Fall einmal den Wasa-Lauf mitmachen. Während meiner aktiven Karriere hatte ich dafür nie Zeit und jetzt fehlt mir allerdings die nötige Form, um 90 km durchzustehen.    Anzahl der Scheibentreffer im allerersten Biathlon-Rennen  Keine Ahnung mehr, aber sicher nicht sehr viele, denn ich fand's ziemlich deprimierend und kam schon ein wenig ins Zweifeln, ob die Idee vom Langlauf zum Biathlon zu wechseln wirklich so gut war.             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Felix Neureuther - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Shop die Kollektion &gt;                Die erste Abfahrt meines Lebens auf Skiern endete  Mit 2 Jahren auf einem zusammengeschobenen Schneeberg im Garten in den Armen meines Vaters.    Mein sportliches Vorbild  Alberto Tomba    Mein schönster Moment im Skisport  WM 2013 als ich 50.000 Menschen zum Schweigen brachte.        Wo ich unbedingt noch Skifahren möchte  Auf einem Berg, den noch nie jemand befahren hat.    Mein Lieblings-Kleidungsstück von Bogner  Slalom Rennanzug.        Bogner People  Profil Felix Neureuther               Felix Neureuther  Ski Alpin      Geburtsdatum:  26.03.1984    Geburtsort:  München/Pasing    Erfolge:  10 Weltcup-Siege  Goldmedaille Teamwettbewerb Ski WM 2009 in Bormio  Silbermedaille im Slalom Ski WM 2013 in Schladming  Broncemedaille Teamwettbewerb Ski WM 2013 Schladming  32 Podestplätze bei Weltcup-Rennen             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Frank Wörndl - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Frank Wörndl  Ski Alpin    Geburtsdatum:  28.06.1959    Geburtsort:  Sonthofen    Interessen:  Skifahren, Tennis, Radfahren, Singen    Erfolge:  1987 // Slalom-Weltmeister, Crans-Montana  1988 // Silber Medaille Slalom, Olympische Spiele, Calgery        Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Eine halb lange Lederjacke - sie ist allerdings ein Einzelstück.    Und mein erstes  Das war ein schwarzer Rennanzug mit gelb-lila-roten Streifen und dem "Willy-W" am Rücken von 1974.        Zum ersten Mal auf Skier stand ich …  im Alter von etwa drei Jahren.    Wo ich immer schon einmal Skifahren wollte (es aber noch nie geschafft habe)  In Norwegen. Dort kann man direkt am Meer im Tiefschnee fahren.    Der größte Wintersportler aller Zeiten ist  Ingemar Stenmark             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Luc Alphand - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Luc Alphand   Ski Alpin und Autorennfahrer    Geburtsdatum:  06.08.1965    Geburtsort:  Briancon, France    Erfolge:  1996 // Bronze Medaille, Ski-WM, Sierra Nevada  1997 // Weltcupgesamtsieger Ski Alpin  2006 // Gewinner der Rallye Dakar         Mein sportliches Vorbild  Da ich mich auf die Abfahrt konzentriert habe, natürlich Franz Klammer als Abfahrer-Legende. Aber auch Ingemark Stenmark, der immer noch den Weltrekord mit 86 Weltcup-Siegen hält. Das ist einfach unglaublich!    Wo ich immer einmal Skifahren wollte (es aber noch nie geschafft habe)  Alaska! Ich bin noch nie dort gewesen, aber ich hoffe, der Traum geht noch in Erfüllung.    Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Daunenjacken, kein Zweifel! Sie verbinden perfekt technische Funktion, Look und modisches Gefühl. Die letzte Kollektion, vor allem die Kanoa-Jacke mit dem hawaiianischen „Mauna Kea“-Design, war einfach fantastisch.        Die beste Skipiste, um Vollgas zu geben  Definitiv die Abfahrt in Kitzbühel, wo ich dreimal gewonnen habe. Sie ist am eindrucksvollsten...  Die FIS-Abfahrt in Bormio ist ebenfalls großartig, denn dort muss man während des ganzen Laufs vollkonzentriert sein.    Skifahren oder Autorennen - wo ist der Adrenalinrausch größer?  Schwierige Frage...! Wenn Du auf Skiern schnell unterwegs bist, spürst Du die Geschwindigkeit im Zweifelsfall mehr, und das Adrenalin steigt höher, weil Du weniger gut geschützt bist. Aber mit 200 km/h durch die Wüste von Dakar zu fahren oder mit 280 Sachen beim 24-Stunden-Rennen im regnerischen Le Mans ist ebenfalls eine Erfahrung, an die man sich sein Leben lang erinnert.             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Berenberg Bank Masters - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Berenberg Masters    Das seit 2010 ausgetragene Berenberg Turnier ist eines der höchstdotierten Turniere der European Senior Tour mit 400.000 Euro Preisgeld. Es ist ebenfalls Bestandteil im Bogner Sponsoring.    Das von Bogner gesponserte Masters hat sich in der kurzen Zeit seit der Premiere 2010 zum Aushängeschild der europäischen Senior Tour entwickelt. Die erste Veranstaltung fand in Südafrika statt, seitdem treten die weltbesten Spieler in der Riege der Über-50-Jährigen ­ wie Bernhard Langer und Colin Montgomerie ­ jedes Jahr in Deutschland an.    www.berenbergmasters.de        Bogner Events  Berenberg Masters 2012               Bogner Events  Berenberg Masters 2011                    Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Klára Spilková - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Klára Spilková  Golf    Geburtsdatum:  15.12.1994    Geburtsort:  Prag          Golfstar Klára Spilková ist Markenbotschafterin von Bogner. Die 20-jährige Tschechin zählt zu den großen Talenten des Golf-Sports. Geradezu naheliegend, dass Klára und Bogner eine modische Liaison eingehen.             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Fakten | Willy Bogner               Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Die Bogners    Historie    Nachhaltigkeit    Marken    Fakten               Fakten             HEADQUARTER    Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA  Sankt-Veit-Straße 4  81673 München  Tel.: +49 (0)89-43606-0  bogner.com      VORSTANDSVORSITZ    Willy Bogner      STELLVERTRETENDER  VORSTANDSVORSITZ    Herbert Kießling      VORSTAND STRATEGISCHE  DESIGNBERATUNG    Sônia Bogner      VORSTAND DESIGN/ENTWICKLUNG    Daniela Pörner      VORSTAND FINANZEN/RECHT/  CONTROLLING/ RISIKOMANAGEMENT    Juliane Vögl         VERTRIEBSGESELLSCHAFTEN    Bogner of America, Bogner Asia,  Bogner Schweiz, Bogner Österreich,  Bogner Retail, Bogner Homeshopping      VERTRIEB    Europa, USA, Asien, Australien,  weltweit 35 Länder      EXPORTANTEIL    50%      UMSATZ 2012/13    240,5 Mio. Markenumsatz (inkl. Lizenzen)  187,7 Mio. Konzernumsatz      MITARBEITER    881 weltweit,  davon 781 in Deutschland  (inkl. Einzelhandel)      BOGNER STORES    81 Bogner Stores weltweit,  davon 18 eigene Stores, 52 Partner-Stores  plus 11 Outlets (8 national, 3 international)      BOGNER SHOPS    173 Shop-in-Shops/Soft Shops/Concessions  (inkl. China &amp; Korea)         KUNDEN    1.700 Händler weltweit  6.500 Händler weltweit inkl. Lizenzen      PRODUKTLINIEN    Sônia Bogner  Bogner Woman  Bogner Man  Bogner Sport  Bogner Fire + Ice  Bogner Kids (Active Winter)      LIZENZEN    Bogner Jeans  Man Shirts  Gloves  Bags &amp; Belts  Shoes  Eyewear  Guest Amenities  Ski Equipment  Golf Korea             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Marken | Willy Bogner               Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Die Bogners    Historie    Nachhaltigkeit    Marken    Fakten               Marken             Performance, High-Fashion und Lifestyle – Die drei Marken Sônia Bogner, Bogner und Bogner Fire + Ice verbinden sportliche Funktionalität mit aktuellem Design und modernem Zeitgeist. Nicht umsonst gilt das Münchner Traditionsunternehmen als „Erfinder der Sportmode“ und ist mit seinem luxuriösen Mode- und Sportswear-Konzept bis heute eines der erfolgreichsten der Welt.        SÔNIA BOGNER    „For you, my friends“: Prominente Freundinnen wie Jerry Hall, Iris Berben, Yasmin Aga Khan, Amy Irving und ihre Schwester Florinda Bolkan inspirierten Sônia Bogner 1992 zu Ihrer ersten eigenen Kollektion. High Fashion sollte auf sportliche Leichtigkeit treffen – für Frauen wie sie, die femininen Glamour genauso lieben wie feines Understatement. Dieses Stil-Credo gilt bis heute. Von eleganten Office- und Cocktail-Looks bis hin zu lässigen Casual-Outfits und modernen Klassikern – Die Sônia Bogner-Kollektionen verbinden Couture-Charme mit gewohnt hochwertiger Bogner-Qualität. Smart, sinnlich, elegant!               BOGNER FIRE + ICE    Und Action, bitte! Inspiriert vom Erfolg des Ski-Actionstreifens „Feuer und Eis“, launcht Bogner 1989 die FIRE + ICE-Linie. Die junge Kollektion bringt Fun und Performance in den Bogner-Style. Der Mix aus knalligen Farben, innovativer Funktionalität, jungen Schnitten und hervorragender Qualität sorgt vom Hochgebirge bis in die Fashion-Metropolen für coole Active- und Sportswear-Looks. Sportlich, dynamisch, jung!               BOGNER JEANS    Ob zum klassischen Blazer ins Office oder zu lässigen Sneaker am Wochenende, Jeans sind das Lieblings-Basic für moderne Everyday-Looks. Durch perfekte Passformen, aufwändige und authentische Verarbeitung sowie beste Materialien macht Bogner Jeans aus Denim  einzigartige Jeans-Looks, die von glamourös bis sportlich alles sind außer langweilig. Cool, casual, authentisch!               BOGNER    Ein Name, drei Linien: Bogner Woman, Bogner Man, Bogner Sport.  Modischer Spirit trifft auf feminine Sportlichkeit: Bogner Woman steht für lässigen Easy-Chic, der in jede Situation passt und jedes Alltagsabenteuer spielend mitmacht. Gentlemen lassen sich dagegen von luxuriösem Detail-Reichtum, coolen Sportswear-Elementen und klassischer Eleganz der Bogner Man-Kollektionen überzeugen. Die sportliche Ergänzung zu den Bogner Man- und Woman-Looks bringt Bogner Sport – für Herausforderungen auf dem Green, im Schnee oder im Gym. Clean, aktiv, vielseitig!                    Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Jobs | Willy Bogner               Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung               Stellenangebote                BOGNER HEADQUARTER  Wir suchen für unsere Zentrale in München:    &gt;&gt; Kantinenkoch (m/w)    &gt;&gt; Leitung Kantine (m/w)    &gt;&gt; Leitung Technical Development Strick (m/w)    &gt;&gt; Lizenz Manager (m/w)    &gt;&gt; Mitarbeiter/in Außenhandel    &gt;&gt; Mitarbeiter/in Produktionsservice    &gt;&gt; Visual Merchandiser (w/m) in Vollzeit - Raum Norddeutschland    &gt;&gt; Visual Merchandising Coordinator (w/m)      BOGNER INTERNATIONAL  Wir suchen für Bogner International:  Aktuell gibt es für diesen Bereich keine Angebote.    BOGNER HEADQUARTER INITIATIV  Sie haben andere Qualifikationen, die zu Bogner passen? Dann freuen wir uns auf Ihre Initiativbewerbung:    &gt;&gt; Initiativbewerbung        BOGNER RETAIL  Wir suchen für unseren Retail-Bereich:  Aktuell gibt es für diesen Bereich keine Angebote.    BOGNER RETAIL STORES  Wir suchen für folgende Bogner Stores:    &gt;&gt; Aushilfe im Verkauf (m/w) - Bogner Fire+Ice Store Sylt    &gt;&gt; Aushilfe im Verkauf (m/w) - Bogner Store Baden-Baden    &gt;&gt; Aushilfe im Verkauf (m/w) - Bogner Store Hannover    &gt;&gt; Mitarbeiter/innen Empfang    &gt;&gt; Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Fire+Ice Store Sylt    &gt;&gt; Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Store Kitzbühel    &gt;&gt; Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Store München    &gt;&gt; Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Store Nürnberg    &gt;&gt; Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Store Stuttgart    &gt;&gt; Verkaufsberater/in in Vollzeit - Bogner Store Garmisch-Partenkirchen      BOGNER RETAIL OUTLETS  Für unsere Bogner Outlets suchen wir:    &gt;&gt; Filialleiter/in - Bogner Outlet Ingolstadt    &gt;&gt; Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Outlet Ingolstadt    &gt;&gt; Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Outlet Schönenwerd    &gt;&gt; Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Outlet Wertheim    &gt;&gt; Verkaufsberater/in in Vollzeit - Bogner Outlet Heimstetten      BOGNER RETAIL INITIATIV  Sie wollen Ihre Fähigkeiten auf anderen Stellen im Bereich Bogner Retail einbringen? Dann bewerben Sie sich hier initiativ:    &gt;&gt; Initiativbewerbung - Bereich Retail                    &gt; Zurück             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Nachhaltigkeit | Willy Bogner               Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Die Bogners    Historie    Nachhaltigkeit    Marken    Fakten               Nachhaltigkeit              Luxus ist für uns das Zusammenspiel von Funktionalität, Sportlichkeit, Mode und höchster Qualität. Seit der Unternehmensgründung 1932 steht die Marke Bogner für diese Werte. Für die Familie Bogner ist es selbstverständlich verantwortlich gegenüber Gesellschaft, Umwelt und Mitarbeitern zu handeln. Humanökologische Werte sind deshalb ein großer Bestandteil unserer Unternehmensphilosophie.    Als Mitbegründer des „Dialog Textil-Bekleidung“, einer Industrie-Vereinigung, die sich für umweltschonende und nachhaltige Produktion einsetzt, haben wir uns intensiv mit ökologischer Produktion beschäftigt und diese maßgeblich mit vorangetrieben.    Die kritische Begutachtung potentieller Produzenten unter Berücksichtigung ökologischer, sozialer und qualitativer Aspekte sowie die regelmäßige Kontrolle und Dokumentation durch Produktionsberater und lokale Agenturen zählen zu unseren qualitätssichernden Maßnahmen. Außerdem setzen wir auf vertragliche Regelungen mit allen unseren Produzenten, die den Artikel 1 des Verhaltenskodexes der Internationalen Arbeitsorganisation IAO zu fairen Arbeitnehmer-Rechten beinhalten. Selbstverständlich halten wir uns auch an die Öko-Info und an den Öko-Tex Standard 100. Die stichprobenartige Überprüfung der fertigen Ware gibt uns zusätzliche Sicherheit unseren Kunden makellose Qualität anbieten zu können.                    Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Historie | Willy Bogner               Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Die Bogners    Historie    Nachhaltigkeit    Marken    Fakten               Historie             Leidenschaft für Sport und Mode – seit mehr als 80 Jahren hat die Marke Bogner mit dieser Maxime Erfolg. Sie ist der Motor für Kreativität und Kontinuität. Was 1932 als kleine Produktionsstätte in einem Münchner Hinterhof begann, entwickelte sich im Laufe der Jahrzehnte zum internationalen Label. Das große B wurde zum Symbol für modisch funktionale Sportswear.                             1932  Nach zahlreichen Erfolgen als Langläufer und Skispringer mit u.a. elf deutschen Meistertiteln in der nordischen Kombination, macht Willy Bogner sen. seine sportliche Leidenschaft zum Geschäft und gründet ein Importgeschäfts für Ski- und Strickwaren aus Norwegen.                                   1936  Willy Bogner sen. spricht bei den Winterspielen in Garmisch-Partenkirchen den olympischen Eid. Mehr noch: Die deutsche Olympia-Mannschaft tritt in Bogner-Kleidung auf. Und präsentiert sich seither im sportlichen Bogner-Chic.                                   1950  München, Berg am Laim: Willy Bogner sen. baut eine ehemalige Sauerkrautfabrik zum Hauptsitz des Unternehmens um.                                   1955  Nach der Windjacke und der Keilhose gelingt Maria Bogner ein weiterer Coup: Sie erfindet das B-Detail, den silbernen Buchstaben als chices Markenzeichen. Seitdem ist das Branding-Element an allen Bogner Reißverschlüssen zu finden.                                  1970  Mit Willy Bogner jr. tritt die nächste Generation in das Familienunternehmen ein. Auch im Skisport tritt Willy Bogner jr. mit insgesamt 70 Pokalen aus 300 Rennen erfolgreich in die Fußstapfen seines Vaters.                                   1986  Keine Montage, keine Computeranimation! John Eaves flieht in „Feuer und Eis“ mit einem rasanten Sprung vor der Feuerwand einer Benzinexplosion in Vail, Colorado. Der Skifilm wird mit dem „Bambi“ und dem „Deutschen Filmpreis“ ausgezeichnet.                                   1989  Sportlich, dynamisch, jung: Die erste Bogner Fire + Ice-Kollektion wird mit der „Join the Tribe“-Kampagne gelauncht.                                   1990  Zur Eröffnung des neuen Flagshipstores in New York präsentieren Sônia und Willy in einer Fotomontage Bogner-Mode auf dem Chrysler Building.                                   1994  In „White Magic“, Willy Bogners neuem Film, stehen so viele Ski- und Snowboard-Profis vor der Kamera wie nie zuvor. Mit den Dreharbeiten verbringt Bogner drei Winter.                                     1996  Action, Fun und Abenteuer – Die Filmkampagne mit mehreren Kurz-Clips zum Fire + Ice-Claim „Join the Tribe“ läuft an.                                   2000  In „Ski to the Max“ geht Willy Bogner konzeptionell neue Wege und setzt auf die bildgewaltige IMAX-Technik. Bei den anstrengenden Dreharbeiten mit der unförmigen und mehr als 30 Kilo schweren Spezialkamera fährt er mit bis zu 80 km/h durch Wälder und Bobbahnen, durch Pulverschnee und Schneetunnel, um die aufregendsten Bildwelten auf die Leinwand zu zaubern.                                   2002  Ein historischer Augenblick und eine große Ehre für die Marke Bogner: Nach jahrelanger Restaurierung wird das Brandenburger Tor wiedereröffnet. Der Mann, der es enthüllen darf, ist Willy Bogner. Befestigt an einem Heliumballon öffnet er den überdimensionalen Bogner-Reißverschluss. Mehr als eine Million Menschen verfolgen diesen Augenblick, darunter auch US-Präsident Bill Clinton, Bundeskanzler Gerhard Schröder und Bundespräsident Johannes Rau.                                   2004  Auf der Sportmesse ISPO präsentiert Willy Bogner den neuen Bambus-Ski – gefertigt aus ebenso leichtem wie biegsamen Bambusholz.                                   2007  Im Rahmen der Münchner Bewerbung für Olympia 2018 finden vor der Münchner Oper vor tausenden Zuschauern „Willy Bogners Winterspiele“ statt.                                   2009  Happy Birthday Fire + Ice! Die jüngste Bogner-Linie feiert ihren Geburtstag – 20 Jahre Action, Fun und Performance. Ihr geht es wie so vielen Bogner Freunden: erwachsen, aber jung geblieben.                           2014  Ein Feuerwerk aus Action, Stunts und Fun - das war der Film „Fire + Ice“ von Willy Bogner. 2014 ist ganze 25 Jahre später. Gefeiert wird mit einer Jubiläumskollektion. Gratulation zum 25. Geburtstag!                                   1992  Sônia Bogner bringt ihre erste Kollektion heraus und eröffnet einen eigenen Store in München.                           2013  Bogner wird 2014 in Sotchi erneut offizieller Ausrüster der deutschen Olympiamannschaft sein – zum 18. Mal in Serie. Dies feiern Willy Bogner und 600 Gäste auf der ISPO in München mit den „B Games“.                                   2012  Das Unternehmen Willy Bogner feiert seinen 80. Geburtstag. Willy Bogner lässt acht Jahrzehnte Firmengeschichte - vom Münchner Skiimporteur bis zum weltweit aktiven Modekonzern -  im Jubiläumsvideo Revue passieren.                                   2011  3D-Kino? Kennt man. Auf der ISPO aber präsentiert Willy seinen neuen  Skifilm jedoch in 5D! Die fünf Dimensionen ergeben sich aus 3D-Technik,  360-Grad-Leinwand und dem Zeitfaktor durch die Rasanz des Skifahrens.                                   1991  Willy Bogners neuer Film „Fire, Ice and Dynamit“ kommt in die Kinos. Ex-007 Roger Moore, den Bogner aus seiner Mitarbeit an vier James-Bond-Filmen kennt, spielt in dem spektakulären Action-Streifen eine Doppelrolle.                                   1980  Der US-Künstler Andy Warhol fotografiert Maria Bogner für eine seiner berühmten Portraitserien.                                     1972  Die Hosen für die Pisten sind zu einer straffen zweiten Haut geschrumpft. Kunststoffski haben endgültig die Holzski abgelöst und ermöglichen einen sportlicheren Fahrstil. Passend dazu kreiert Willy Bogner jr. seine erste eigene Linie: „Formel W“ setzt konsequent auf athletische Männlichkeit. Möglich sind diese eng anliegenden Schnitte durch eine Bogner-Entwicklung: ein revolutionäres Nylon-Stretch-Material mit Lycra-Anteil und elastischem Thermo-Innenfutter.                                   1973  Die flippigen End-Sechziger lassen grüßen: In der Beatles-Ära lässt auch  Willy Bogner seiner Fantasie freien Lauf.  Latino-Revoluzzer entführen eine Seilbahngondel nach Kuba, Skifahrerinnen überraschen Goldsucher, eine Rockband gibt ein Konzert auf einem zugefrorenen See. In der Filmserie „Skivision“ kämpft Yeti mit Batman, verblüffend viele Skiakrobaten fahren zusammen auf einem Ski, und Willy tanzt mit Fuzzi-Bär einen flotten Charleston.                                     1964  Willy Bogner jr. bringt „Skifaszination“ ins Kino - der Film verstärkt die Schönheit des Skisports mit eigens komponierter Musik. Bogner wird der erste Ski-Choreograph der Welt.                                   1951  Der internationale Durchbruch gelingt:  Das italienische Modemagazin „Grazia“ hebt die „Bogners“ auf das Titelblatt. Maria Bogner und ihr Lieblings-Model Elfie Wildfeuer präsentieren den Bogner-Stil der 50er.                                   1937  Willy Bogner sen. heiratet Maria Lux. Sie ist fortan für das Design der Kollektionen zuständig.                                   1948  Im Münchner Hofbräuhaus findet die erste Bogner-Modenschau nach dem  Krieg statt. Vier Monate nach der Währungsreform feiern Models aus der  Bogner-Verwandtschaft und Maria Bogner selbst als Star-Model auf einem zusammengezimmerten Laufsteg die Geburtsstunde der Sportmode.                   Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Bernhard Langer - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Bernhard Langer  Deutschlands Golf-Legende    Geburtsdatum:  27.08.1957    Geburtsort:  Anhausen bei Augsburg    Interessen:  Golf, Ski, Fußball - eigentlich alle Sportarten    Erfolge:  85 Siege bei internationalen Meisterschaften  1985 und 1993 // 2 Major Siege  Sechsmaliger Gewinner des Ryder Cup  2004 // siegreicher Kapitän des europäischen Ryder Cup-Teams        Die wichtigste Lehre aus meiner Profi-Karriere  Golfer sollen sich auf die fundamentalen Dinge wie Stand, Griff und Haltung konzentrieren und sich nicht in Details verlieren. Und: Nicht nur als Profi-Sportler braucht man Familie, Freunde und gute Betreuung im Training und Management, also Menschen, die ehrlich sind und denen man vertrauen kann.    Meine bevorzugte Wintersport-Location  Das ist zum einen Vail in Colorado, USA, zum anderen sind es die Dolomiten in Südtirol. Ich liebe die großartige Natur dort, und die Berge sind nicht nur im Winter schön.    Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Die Golfhosen von Bogner, die unglaublich funktionell und dabei sehr stylish sind. Sie sind meine absoluten Lieblingsstücke.        Der schönste Golfkurs der Welt  Das ist Augusta National in Augusta, Georgia in den USA. Dort wird jedes Jahr das US Masters gespielt, und der Platz ist immer in einem Top-Zustand.  Cypress Point in Kalifornien an der Pazifikküste und Pebble Beach gleich in der Nachbarschaft gefallen mir auch sehr gut. Beide Plätze liegen direkt am Meer und sind umgeben von Natur pur.    Mein erstes Hole-in-One hab ich hier geschlagen  Am zwölften Loch im Münchener Golfclub in Straßlach. Damals war ich 15 Jahre alt. Der Schlag hatte ungefähr eine Länge von 165 Metern, und ich spielte ihn mit einem Eisen 5.                  Bogner People  Bernhard Langer             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Retro Lamm - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                        Bogner People  Reto Lamm        Reto Lamm  Freestyle-Snowboarder, Präsident der TTR World Snowboard Tour    Geburtsdatum:  11.08.1970    Geburtsort:  Samedan    Erfolge:  1994 // 1st champion Air &amp; Style Contest, Innsbruck  1995 // ISF Worldcup-Champion, Halfpipe  National Champion Switzerland, Halfpipe  Vice-World-Champion of Snowboarding    Movies:  1990 // „Fire, Ice &amp; Dynamit“, Willy Bogner Film  1995 // „White Magic“, Willy Bogner Film  1996 // „Into the Sun“, Willy Bogner Film  2000 // „Ski to the Max“, Willy Bogner Film  2009 // „Skimagination“, Willy Bogner Film  2011 // „B in 5-D“, Willy Bogner Film  2013 // „B-Style“, Willy Bogner Film         Alpengipfel mit dem besten Fernblick  Piz Languard in Pontresina    Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Die klassische Bogner Daunenjacke in schwarz        Mein schönster Sieg als Snowboard-Profi  Den ersten Air &amp; Style zu gewinnen, war eine große Ehre, weil das Konzept der „In City Events“ an diesem speziellen Tag geboren wurde. Das als Sieger zu erleben, hat mein Leben maßgebend geprägt.    Der größte Wintersportler aller Zeiten ist?  Ich denke, die größten Wintersportler waren die Erfinder des Wintersports. Sondre Norheim aus Norwegen war der wohl größte Pionier des Wintersports. Aber es gibt immer neue Stars, die den Sport prägen. Im Snowboarding waren dies Tom Sims, Jake Burton, Craig Kelly und Terje Håkonsen, und heute ist es Shaun White.              Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Amelie Kober - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Amelie Kober  Snowboarderin    Geburtsdatum:  16.11.1987    Geburtsort:  Bad Aibling    Interessen:  Snowboard, Motorrad fahren    Erfolge:  2006 // Silber Medaille Parallelriesenslalom, Olympische Spiele, Turin  2007 // Silber Medaille WM, Arosa  2009 // Gesamtweltcupsiegerin (Parallel)  2012 // 2. Platz Gesamtweltcup (Parallel)  2013 // 2. Platz Gesamtweltcup (PSL)  2013 // Zwei Bronze Medaillen WM, Stoneham        Traum für die Zeit nach der Profikarriere  Eine glückliche Familie, Gesundheit und weiterhin viel Spaß am Sport    Mein Lieblings-Kleidungstück von Bogner  Strickjacken in jeglicher Form. Bogner-Strickjacken kann ich sowohl im Sommer als auch im Winter und zu allen Anlässen tragen.        Die erste Abfahrt meines Lebens auf dem Board endete …  mit grenzenloser Begeisterung und Leidenschaft für diesen Sport.    Mein sportliches Vorbild ...  ist Markus Wasmeier. Er ist mein persönlicher Held der Olympischen Winterspiele in Lillehammer. Damals wurde mein Olympischer Traum geweckt, und dieser besteht bis heute!             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sponsoring - _overlay - Bene Mayr - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop                   _overlay     Bene Mayr    Felix Neureuther    Luc Alphand    Viktoria Rebensburg    Hilde Gerg    Sven Hannawald    Sven Kueenle    Markus Wasmeier    Bernhard Russi    Kati Wilhelm    Frank Wörndl    Amelie Kober    Retro Lamm    Bernhard Langer    Klára Spilková    Berenberg Bank Masters                 Freeski ist für mich wie  Eine Sahneschnitte auf der Zuckertorte    Mein sportliches Vorbild  Travis Pastrana    Mein schönster Moment beim Freeski  Ein powderturn in unberührtem Gelände        Einen Traum, den ich mir noch gern erfüllen würde  Freeriden in Alaska    Mein Lieblings-Kleidungsstück von Bogner  Die Daunenjacken sind einfach geil                      Bogner Fire + Ice  Bene Mayr         Bene Mayr  Freestyle Ski       Geburtsdatum:  14.03.1989    Geburtsort:  München    Passion:  Freeride 6 Slopestyle                Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Initiativbewerbung - Bereich Retail      Einsatzort  Deutschland, Österreich, Schweiz    Ihre Aufgaben  Join the World of Bogner! Bei Bogner lieben wir Mode, begeistern uns für Sport, glauben an Qualität und Innovation - und das seit über 80 Jahren. Heute ist Bogner darum weltweit bekannt für exklusive Sportmode, luxuriöse Sportswear und Designer-Fashion. Gemeinsam mit Willy und Sônia Bogner arbeitet ein Team von mehr als 700 Menschen daran, den Erfolg unserer Marken in die Zukunft zu tragen. Mögliche Einsatzorte für eine Stellenbesetzung im Bereich Retail sind alle, in denen ein Bogner Haus oder Bogner Outlet etabliert ist, sowie im Retailmanagement im Headquarter München.    Ihre Qualifikationen  Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Verkaufsberater/in in Vollzeit - Bogner Outlet Heimstetten      Einsatzort  Heimstetten    Ihre Aufgaben  Für unser Bogner Outlet in Heimstetten suchen wir eine/n Verkaufsberater/in in Vollzeit.    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Outlet Wertheim      Einsatzort  Wertheim    Ihre Aufgaben  Für unser Bogner Outlet in Wertheim suchen wir eine/n Verkaufsberater/in in Teilzeit (24h/Woche).    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Outlet Schönenwerd      Einsatzort  Schönenwerd    Ihre Aufgaben  Für unser Bogner Outlet in Schönenwerd (Schweiz) suchen wir in Teilzeit (24 - 32 Std./Woche) eine/n Verkaufsberater/in.    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit    Adresse  Bogner Sport AG Grubenstraße 38, CH-8045 Zürich Schweiz      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Outlet Ingolstadt      Einsatzort  Ingolstadt    Ihre Aufgaben  Für unser Bogner Outlet in Ingolstadt suchen wir eine/n Verkaufsberater/in in Teilzeit (32h/Woche).    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Filialleiter/in - Bogner Outlet Ingolstadt      Einsatzort  Ingolstadt    Ihre Aufgaben  -Verantwortung für den Verkauf und die visuelle Darstellung aller Produktlinien im Geschäft -Umsatz- und Ergebnisverantwortung -Mitarbeiterführung und -motivation -Warenmanagement -Enge Zusammenarbeit mit der Retailabteilung in München    Ihre Qualifikationen  -Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung im Einzelhandel -Einige Jahre Berufserfahrung, gerne auch zweite Reihe -Identifikation mit einer modernen sportlichen Marke im hochwertigen Genre -Kunden- und serviceorientierte Persönlichkeit -Überdurchschnittliches Engagement, Verhandlungsgeschick sowie ein hohes Maß an Belastbarkeit -Gute Englischkenntnisse    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Verkaufsberater/in in Vollzeit - Bogner Store Garmisch-Partenkirchen      Einsatzort  Garmisch-Partenkirchen    Ihre Aufgaben  Für unseren Bogner Store in Garmisch-Partenkirchen suchen wir eine/n Verkaufsberater/in in Vollzeit    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Chinesische Sprachkenntnisse sind wünschenswert    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Store Stuttgart      Einsatzort  Stuttgart    Ihre Aufgaben  Für unseren Bogner Store in Stuttgart suchen wir eine/n Verkaufsberater/in in Teilzeit (32h/Woche).    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Store Nürnberg      Einsatzort  Nürnberg    Ihre Aufgaben  Für unseren Bogner Store in Nürnberg suchen wir eine/n Verkaufsberater/in in Teilzeit.    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Store München      Einsatzort  München    Ihre Aufgaben  Für unseren Bogner Store in München suchen wir eine/n Verkaufsberater/in auf 450€-Basis und in Teilzeit (20h/Woche).    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit -Sehr gute Chinesisch- /Mandarinkenntnisse sind wünschenswert    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Store Kitzbühel      Einsatzort  KItzbühel (A)    Ihre Aufgaben  Für unseren Bogner Store in Kitzbühel suchen wir eine/n Verkaufsberater/in in Teilzeit (26 Std. / Woche).    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit -Chinesische Sprachkenntnisse sind wünschenswert    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Verkaufsberater/in in Teilzeit - Bogner Fire+Ice Store Sylt      Einsatzort  Sylt/Tinnum    Ihre Aufgaben  Für unseren Bogner Fire+Ice Store in Sylt suchen wir eine/n Verkaufsberater/in in Teilzeit.    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Mitarbeiter/innen Empfang      Einsatzort  München    Ihre Aufgaben  Für unser Bogner Haus in München suchen wir mehrere Mitarbeiter/innen Empfang auf 450,-€ Basis. Ihre Hauptaufgaben: -Einsatz im Empfangsbereich -Begrüßung der Kunden    Ihre Qualifikationen  -Erste Erfahrung in vergleichbarer Position oder als Verkaufsberater im Einzelhandel -Freude am Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Positive Ausstrahlung sowie ein gepflegtes Äußeres -Kommunikationsstarke Persönlichkeit -Sehr gute Englischkenntnisse    Adresse  Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Aushilfe im Verkauf (m/w) - Bogner Store Hannover      Einsatzort  Hannover    Ihre Aufgaben  Für unseren Bogner Store in Hannover suchen wir eine Aushilfe im Verkauf (m/w) auf 450,- €-Basis.    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Aushilfe im Verkauf (m/w) - Bogner Store Baden-Baden      Einsatzort  Baden-Baden    Ihre Aufgaben  Für unseren Bogner Store in Baden-Baden suchen wir eine Aushilfe im Verkauf (m/w) auf 450,- €-Basis.    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Aushilfe im Verkauf (m/w) - Bogner Fire+Ice Store Sylt      Einsatzort  Sylt/Tinnum    Ihre Aufgaben  Für unseren Bogner Fire+Ice Store in Sylt suchen wir eine Aushilfe im Verkauf (m/w) auf 450,- €-Basis.    Ihre Qualifikationen  -Erfahrung in der Textilbranche, idealerweise im Premiumsegment -Freude am Verkauf sowie im Umgang mit anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß an Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein und Flexibilität -Ausgeprägte Stil- und Geschmackssicherheit    Adresse  Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Initiativbewerbung      Einsatzort  München    Ihre Aufgaben  Join the World of Bogner! Bei Bogner lieben wir Mode, begeistern uns für Sport, glauben an Qualität und Innovation - und das seit über 80 Jahren. Heute ist Bogner darum weltweit bekannt für exklusive Sportmode, luxuriöse Sportswear und Designer-Fashion. Gemeinsam mit Willy und Sônia Bogner arbeitet ein Team von mehr als 700 Menschen daran, den Erfolg unserer Marken in die Zukunft zu tragen.    Ihre Qualifikationen  Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!    Adresse  Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Visual Merchandising Coordinator (w/m)      Einsatzort  München    Ihre Aufgaben  -Gewährleistung des Informations- und Kommunikationsflusses zwischen Visual Merchandising und internen Schnittstellen -Enge Zusammenarbeit mit  Shop - Construction und Facility-Management -Verantwortlich für die Vor- und Nachbereitung von Openings sowie Facelifts -Planung und Betreuung des Visual Merchandiser-Einsatzplanes -Auswertung diverser Reportings mit anschließender Handlungsempfehlung -Betreuung und Koordination der Showroom-Setups (München, Düsseldorf) -Verwaltung des Merchandising Materials -Prüfung, Kontrolle und Freigabe von Rechnungen -Administrative Tätigkeiten (Bestellungen, Dokumentation etc.)    Ihre Qualifikationen  -Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung im textilen Einzelhandel oder vergleichbare Qualifikation -Erste Berufserfahrug in vergleichbarer Position -Sehr gute Kommunikationsfähigkeit -Ausgeprägtes Zahlenverständnis -Strukturierte Arbeitsweise und Organisationsgeschick -Sehr gute MS Office-Kenntnisse -Gute Englischkenntnisse    Adresse  Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Visual Merchandiser (w/m) in Vollzeit - Raum Norddeutschland      Einsatzort  Norddeutschland    Ihre Aufgaben  -Umsetzung des Visual Merchandising Konzeptes in Bogner Stores und Bogner Outlets -Einbau der Schaufensterkonzepte vor Ort -Unterstützung von POS-Marketingaktionen in Bogner Stores und Bogner Outlets -Überwachung des optischen Erscheinungsbildes und der Bogner Corporate Identity am POS -Regelmäßige Schulungen vor Ort    Ihre Qualifikationen  -Abgeschlossene Ausbildung zum Gestalter für Visuelles Marketing (w/m) -Mehrere Jahre Berufserfahrung in vergleichbarer Position -Sicheres Gespür für Mode -Reisebereitschaft -Kommunikationsstarke Persönlichkeit -Gute Englischkenntnisse    Adresse  Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Mitarbeiter/in Produktionsservice      Einsatzort  Heimstetten    Ihre Aufgaben  -Betreuung der Fertigungsstellen in Europa und Fernost im Bereich technischer Service -Koordination und Zusammenführung der Materialien aus dem Stoff- und Zutatenlager -Vorbereitung und Abwicklung der Materialsendungen für die Fertigungsstelle bis zur Übergabe der Dokumente an den Außenhandel -Terminliche Steuerung der zur versendenden Sendungen    Ihre Qualifikationen  -Abgeschlossene Ausbildung zum/r Bekleidungstechniker/in oder vergleichbare Ausbildung -Idealerweise Berufserfahrung in vergleichbarer Position -Gute Englischkenntnisse -Gute MS Office- sowie Intex-Kenntnisse    Adresse  Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Mitarbeiter/in Außenhandel      Einsatzort  Heimstetten    Ihre Aufgaben  -Weltweite Versandsteuerung -Betreuung von Exportkunden in versandtechnischen und außenwirtschaftsrechtlichen Fragen -Koordination der Exportsendungen im Logistikzentrum Heimstetten -Sendungsverfolgung -Einholung von Frachtangeboten -Betreuung von Vorkasse-Kunden und Abwicklung von Vorkasse-Sendungen    Ihre Qualifikationen  -Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung -Berufserfahrung in vergelichbarer Position -Fließende Englischkenntnisse -Gute MS Office-Kenntnisse    Adresse  Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Lizenz Manager (m/w)      Einsatzort  München    Ihre Aufgaben  -Unterstützung des Lizenzteams bei der gesamtheitlichen Führung der Lizenz-Marke BOGNER, von der Produktideenfindung bis hin zum After-Sales-Service -Enge Zusammenarbeit mit allen prozessbeteiligten Bereichen, intern wie extern -Erstellung saisonaler Kollektionsrahmenpläne -Beobachtung der wirtschaftlichen Entwicklung und Prüfung der Erfüllung von Umsatzzielen und sonstigen vertraglichen Bestandteilen der betreuten Lizenzfelder, inkl. Erstellung von Analysen und Statistiken -Ein- und Abverkaufsanalysen der BOGNER Lizenzprodukte und Ableitung von entsprechenden Maßnahmen -Erstellung von Quartals- und Jahresabschlüssen    Ihre Qualifikationen  -Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung oder Studium der Wirtschaftswissenschaften mit Schwerpunkt Produktmanagement oder Marketing -Erfahrung in vergleichbarer Position oder im Produktmanagement sowie Kenntnisse der einschlägigen Absatzmärkte von Vorteil -Kreativität, verbunden mit Leidenschaft für Mode &amp; Accessories und einem Gespür für Trend -Konzeptionelle und analytische Fähigkeiten -Hohe Team- und Kommunikationsfähigkeit sowie Einsatzbereitschaft -Zielgruppenverständnis -Sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift -Sehr gute MS Office-Kenntnisse sowie in digitalen Medien    Adresse  Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Leitung Technical Development Strick (m/w)      Einsatzort  München    Ihre Aufgaben  -Auswahl und Disposition der Materialien und Garne entsprechend qualitativer und wirtschaftlicher Faktoren -Internationale Auswahl der Lieferanten und Produzenten hinsichtlich der Anforderungen des Produktes und der Unternehmensstrategie -Technische Entwicklung aller Linien, vom Prototyp bis hin zur Produktion -Festlegung der qualitativen Aspekte und des Kostenrahmens -Preis- und Konditionsverhandlungen mit Lieferanten weltweit -Intensive Kommunikation zum Design und Lieferanten -Mitarbeiterführung    Ihre Qualifikationen  -Abgeschlossenes Studium zum/r Bekleidungsingenieur/in, oder vergleichbare Qualifikation -Mehrere Jahre Berufserfahrung -Fundierte Kenntnisse im Bereich Strick -Englisch in Wort und Schrift, italienisch wünschenswert -Sicherer Umgang mit dem PC (MS-Office) und dem Warenwirtschaftssystem Intex -Hohe Flexibilität, Teamfähigkeit und Verantwortungsbewusstsein -Reisebereitschaft     Adresse  Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Leitung Kantine (m/w)      Einsatzort  München    Ihre Aufgaben  Ihre Hauptaufgaben: -Führung und Motivation des Kantinenteams -Unterstützung bei der Essensauswahl und der Zubereitung der täglichen Speisen -Warendisposition -Verhandlung mit Lieferanten -Rechnungsbearbeitung-/prüfung -Unterstützung bei der Essensausgabe sowie bei der Kassenführung -Überwachung der Einhaltung der gültigen gesetzlichen Vorschriften im Bereich Hygiene sowie der übrigen betrieblichen Vorgaben (z.B. Arbeitssicherheit)    Ihre Qualifikationen  Unser Anforderungsprofil: -Abgeschlossene Ausbildung zum/r Koch/Köchin sowie idealerweise Weiterbildung zum/r Betriebswirt/in -Mehrere Jahre Berufserfahrung in vergleichbarer Position -Verantwortungsbewusste und selbstständige Arbeitsweise -Kommunikationsstarke Persönlichkeit -Gute PC-Kenntnisse (MS-Office)      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Karriere - _overlay - Details - Bogner.com              Bogner.com        English  Russian       Unternehmen    Bogner Film    Sponsoring    Storefinder    Karriere    Presse    Online Shop           Stellenangebote    Ausbildung            _overlay     Details          Kantinenkoch (m/w)      Einsatzort  München    Ihre Aufgaben  -Vor- und Zubereitung der täglichen Speisen -Bewirtung von internen Veranstaltungen -Warendisposition -Einhaltung von Hygienevorschriften    Ihre Qualifikationen  -Abgeschlossene Ausbildung zum/r Koch/Köchin -Mehrere Jahre Berufserfahrung in vergleichbarer Position -Verantwortungsbewusstsein und selbständige Arbeitsweise -Interesse an gesunder und abwechlsungsreicher Kost    Adresse  Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland      Jetzt bewerben             Kontakt    Datenschutz    Impressum       Facebook  YouTube  Instagram  Google+  Pinterest    &amp;COPY; bogner.com             Kennen Sie unsere mobile Website?         Weiter zur mobilen Website          Hinweis nicht mehr anzeigen        
</fragment>
</item>
</root>