<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
     PROLIGHT Dünndruckpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier  PROLIGHT Dünndruckpapiere  Dünne Papiere mit hoher Opazität für Beipackzettel, Bedienungsanleitungen sowie Verlagsprodukte, 40-60 g/m².            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROINKJET | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier  PROINKJET Classic / Smart / Professional  Drei Papierqualitätsstufen für industrielle High-Speed-Inkjet-Systeme mit variablem Datendruck, welche jeweils für Dye- und Pigment-Tinten geeignet sind.    DOWNLOAD PROINKJET Classic / Smart / Professional (PDF)                  AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Intergraf 2015 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        22. - 24.04.2015: DREWSEN SPEZIALPAPIERE auf der 27. INTERGRAF Security Printers Konferenz in Kopenhagen    Auch in diesem Jahr bietet DREWSEN SPEZIALPAPIERE die Präsentation seiner hochwertigen Sicherheitspapiere sowie Lösungen zur Fälschungssicherheit auf der 27. Konferenz der Sicherheitsdrucker in Kopenhagen vom 22. - 24.04.2015 an. Unter dem Motto „DREWSEN Innovations“ wird in diesem Jahr das Produkt PROSECURA Sicherheitspapier Inkjet Professional vorgestellt. Hierbei handelt es sich um ein neuartiges Sicherheitspapier mit ausgereifter Oberflächenbehandlung speziell entwickelt für den Hochleistungs-Vollfarb-Inkjet-Druck. PROSECURA Sicherheitspapier Inkjet Professional ermöglicht den Druck individualisierter Daten auf Hochleistungs-Inkjet-Systemen, ohne auf die bekannten Sicherheitselemente im Papier verzichten zu müssen. Wir freuen uns, gemeinsam mit Ihnen über die verschiedenen Anwendungsbereiche von Sicherheitsdokumenten im Hochleistungs-Inkjet-Druck und die damit verbundenen neuen Möglichkeiten zu sprechen. Hierzu laden wir alle Messebesucher herzlich auf unseren Stand C2-C3 ein. Für weitere Informationen kontaktieren Sie bitte:  Frau Antje Hensel, Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere Tel.: +49 (0) 5145 88 216, E-Mail: antje.hensel@drewsen.com      » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Unternehmen | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Wer wir sind  DREWSEN ist ein international tätiger Spezialpapierhersteller – innovativ mit traditionellen Wurzeln.                  AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Druck- &amp; Verlagspapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Druck- &amp; Verlagspapiere PROFINO  Unsere Sparte PROFINO beinhaltet ein vielfältiges Produktprogramm für den Kuvert-, Druck- und Verlagssektor. Die Endprodukte unserer Papiere reichen von hochwertigen Briefumschlägen, Kuvertierhüllen zu Rechnungs- und Überweisungsträgern bis zu speziellen Digitaldruck- und Geschäftsausstattungserzeugnissen sowie anspruchsvollen Landkarten.  Gerne schlagen wir Ihnen das richtige DREWSEN-Standardpapier vor, bzw. entwickeln auf Anfrage ein Papier für Ihren Anwendungsbereich.       Ansprechpartner              AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Technische Papiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      PRODURA PROLABEL        Technische Papiere PROTECH  Die technischen Basispapiere PROTECH finden in verschiedenen Produkten Anwendung. Sie eignen sich für unterschiedliche Verarbeitungs- und Beschichtungszwecke und werden maßgeschneidert nach Kundenbedürfnissen produziert.  Die konstant hohe Papierqualität garantiert einen störungsfreien und optimalen Verarbeitungsprozess bis hin zum fertigen Produkt.       Ansprechpartner     AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Sicherheitspapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen        Sicherheitspapiere PROSECURA.  PROSECURA ist die DREWSEN-Marke für hochwertiges Sicherheitspapier, das seine Verwendung in verschiedenen Produkten wie in Pässen, Bankschecks, Briefmarken, Steuerbanderolen und weiteren wertvollen Dokumenten findet. Je nach Anforderung und Anwendungsgebiet sind die verschiedenen Sicherheitsmerkmale kombinierbar – immer mit dem Ziel, den optimalen Fälschungs- und Manipulationsschutz des Dokuments zu gewährleisten.    Sicherheitselemente und Funktionen  Die Absicherung der Sicherheitspapiere erfolgt stufenweise je nach Erfordernissen der Kunden bzw. ihrer Anwendungen. Wir freuen uns, Sie persönlich beraten zu dürfen und Ihre individuelle Sicherheitslösung zu erstellen!  Weitere Informationen hierzu:  &gt; DOWNLOAD Sicherheitsmerkmale (PDF) &gt; DOWNLOAD Sicherheitsfunktionen (PDF)         Ansprechpartner              AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Startseite | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                       Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt           NEWS:  DREWSEN SPEZIALPAPIERE auf der 27. INTERGRAF Security Printers Konferenz in Kopenhagen  mehr ... »  PROINKJET:  Neustrukturierung der Digitaldruckpapiere  &gt; PROINKJET Classic / Smart / Professional  PROLIGHT Dünndruck:  Das neue opake Dünndruckpapier.  &gt; PROLIGHT Dünndruck    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROALBO Albumpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier  PROALBO Albumpapier  Karton für hochwertige Briefmarken-, Foto- und sonstige Sammelalben.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PRONOTA Notenschreibpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier  PRONOTA Notenschreibpapier  Papier für Notenhefte und Notensammlungen mit der besonderen Farbnote.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROGEO Landkartenpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier  PROGEO Landkartenpapier  Hochwertiges Papier für anspruchsvolle Einsatzzwecke im Land-, Luft- und Seekartenbereich, auch für militärische und topografische Anwendungen.                 AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PRODESK Schulschreibpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier  PRODESK Schulschreibpapier  Satiniertes Schulschreibpapier für Premium-Anwendungen im Bereich Schulhefte, Notiz- und Schreibblöcke.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROPOSTAR Kalenderschreibpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier  PROPOSTAR Kalenderschreibpapier   Das Top-Produkt für hochwertige Taschen- und Tischkalender, Tage- und Adressbücher.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROLIBRO Buchdruckpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier  PROLIBRO Buchdruckpapier  Papier für die edle Buchherstellung, wissenschaftliche Publikationen und Gesetzestexte im niedrigvolumigen Bereich (max. 1,35-faches Volumen).            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROFIL Design | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier  PROFIL Design  Ein leicht satiniertes Verlags- und Geschäftsausstattungspapier mit ausgeprägter Haptik und einem warmen angenehmen Farbton für spezielle Druckerzeugnisse (Broschüren, Geschäftsausstattung usw.). Auch für komplette Unternehmensliteratur bzw. -Geschäftsausstattung geeignet.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROFIL Publish | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier  PROFIL Publish  Ein satiniertes Verlagspapier mit angenehmer Haptik und  hoher Opazität für hochwertige Druckerzeugnisse (Kataloge, Broschüren, Bildbände, Kochbücher, Kalender, Prospekte usw.). Einzigartige Kombination aus angenehmer Haptik, exzellentem Druckergebnis sowohl bei Bildern als auch bei Schriften.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Spezialitäten | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier und Karteikarton PRONATURA Umweltpapier  Spezialitäten  Im wahrsten Sinne des Wortes unsere "Spezialität": Die individuelle Papierentwicklung für Ihre ganz spezielle, spezifische Anwendung. Egal welche Anforderungen Sie an das Papier stellen, wir bieten Ihnen die passende Lösung. Sprechen Sie uns an – wir beraten Sie gerne!            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Business-Papiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier  Business-Papiere  Die Business-Papiere kommen überall dort zum Einsatz, wo es um die Kommunikation im Büroalltag geht. Sie eignen sich hervorragend für Rechnungen, Kontoauszüge, Überweisungen, Mailings und die Geschäftsausstattung. Dank seiner Vielfätigkeit gibt es noch viele weitere Einsatzmöglichkeiten für die verschiedensten Druckerzeugnisse ...            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROCOPY Farblaser-Kopierpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier  PROCOPY Farblaser-Kopierpapier  Kopierpapier für Premium-Anwendungen im Farblaserdruck. Optimal für brillante Farbwiedergabe und scharfe Bildkonturen.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Ausbildung | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Ausbildung bei DREWSEN  Der beste Start in das Berufsleben ist eine gute Ausbildung in einem qualifizierten Unternehmen. Dies gilt vor allem für junge Menschen mit und ohne Studium. Wir bieten ein breites Spektrum an vielfältigen Ausbildungsangeboten mit interessanten Weiterbildungsmöglichkeiten, gern auch als Dualer Studiengang. Auf diesem Wege entwickeln wir unser Können weiter und tragen es in die Zukunft.  Hier finden Sie unsere aktuelle Stellenanzeige zum Ausbildungsstart 01.08.2016:      Berufsfelder Kontaktformular    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Jobs | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Offene Stellen  Derzeit gibt es keine offenen Stellen.  • Möchten Sie sich auf eine ausgeschriebene Stelle oder initiativ bei uns bewerben?  Dann senden Sie einfach Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen an bewerbung@drewsen.com  • Haben Sie noch Fragen?  Dann nutzen Sie unser Kontaktformular.      Kontaktformular    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Ansprechpartner Druck- &amp; Verlagspapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Christian von Buchwaldt Produktgruppenmanager Druck- und Verlagspapiere Tel. +49 (0) 5145 88233 email: Christian.Buchwaldt@drewsen.com        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Ansprechpartner Technische Papiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      PRODURA PROLABEL        Burghard Schröder Produktgruppenmanager Technische Papiere Tel.: +49 (0) 5145 88208 email: Burghard.Schroeder@drewsen.com      Deutsch English    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Ansprechpartner Sicherheitspapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen        Antje Hensel Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere Tel.: +49 (0) 5145 88216 email: Antje.Hensel@drewsen.com       »     AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Steuerbanderolen | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen        PROSECURA Steuerbanderolenpapier  Basispapier zur Herstellung von Steuerbanderolen für Tabak und / oder Alkohol. Fälschungssicher und einwandfrei in Verarbeitung und Bedruckung.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Scheck | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen        PROSECURA Scheckpapier  Papier zur Herstellung von Schecks. Entspricht verschiedenen länderspezifischen Vorgaben wie C&amp;CCC (CBS1), CFNOB und APCA.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Pass &amp; Visa | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen        PROSECURA Pass- und Visapapiere  Papier für Reisedokumente wie Pässe oder Visasticker bzw. andere Anwendungen mit hohen Sicherheitsanforderungen.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Dokumente &amp; Zertifikate | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen        PROSECURA Zertifikatspapier  Papier für individuelle Kundenbedarfe wie Wahlunterlagen, Dokumente, Zeugnisse, Zertifikate, Fahrscheine, Eintrittskarten, Gutscheine usw.    .            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Briefmarken | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen        PROSTAMP Briefmarkenpapier  Basispapier zur Herstellung von Briefmarken zeichnet sich durch eine besonders gleichmäßige Papieroberfläche sowie hervorragende Weiterverarbeitungsmöglichkeiten aus.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROLABEL | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      PRODURA PROLABEL        Produktauswahl PROLABEL Vellum PROLABEL Vellum Antistaining PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten  PROLABEL Face Paper  PROLABEL bildet die Basis für Haftetiketten und Labels. Rückseitig ist das Spezialpapier mit unterschiedlichen Haftmitteln zu beschichten und vorderseitig mit allen Verfahren zu bedrucken.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PRODURA | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      PRODURA PROLABEL        PRODURA Basispapiere  Am Beginn einer langen Kette von Veredelungen und Verarbeitungen, wie Streichen und Beschichtung, Thermostrich, Silikonisierung, Extrusion, Metallisierung bis hin zum wertigen und funktionsgerechten Endprodukt steht das Basispapier PRODURA. Gleichmäßiges Bahnprofil, Reinheit und ebenmäßige Oberfläche garantieren beste Ergebnisse.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        News &amp; Termine  26.03.15 » Information  DREWSEN SPEZIALPAPIERE auf der 27. INTERGRAF Security Printers Konferenz in Kopenhagen vom 22. - 24.04.2015  Auch in diesem Jahr bietet DREWSEN SPEZIALPAPIERE die Präsentation seiner hochwertigen Sicherheitspapiere sowie Lösungen zur Fälschungssicherheit auf der 27. Konferenz der Sicherheitsdrucker in Kopenhagen an.  » mehr    03.03.15 » PROBARRIER  DREWSEN SPEZIALPAPIERE steigt in den Markt für fettdichte Barrierepapiere ein  Unter der Marke „PROBARRIER“ werden fettdichte Papiere für den direkten Kontakt mit Lebensmitteln vermarktet.  » mehr    12.01.15 » Preiserhöhung  Steigende Zellstoffkosten zwingen DREWSEN SPEZIALPAPIERE die Preise zu erhöhen  Aufgrund des deutlichen Anstieges der Zellstoffkosten, vor allem ausgelöst durch den immer schwächer werdenden Euro im Vergleich zum USD, ist DREWSEN SPEZIALPAPIERE gezwungen, die Preise für ungestrichene holzfreie Papiere zu erhöhen.  » mehr    06.01.15 » Jubiläum  300 Jahre Papiermacherfamilie Drewsen in Lachendorf  Der Standort Lachendorf hat eine lange Tradition, denn bereits im Jahr 1538 begann hier die Papierherstellung. Die zweitälteste Papierfabrik Deutschlands ist heute vor allem auf Sicher-heitspapiere und technische Spezialpapiere fokussiert.  » mehr    04.12.14 » PROINKJET  DREWSEN SPEZIALPAPIERE mit neuem Inkjet-Portfolio  Mit den Sorten PROINKJET Classic, PROINKJET Smart und PROINKJET Professional werden 3 Qualitäten für unterschiedliche Anforderungen angeboten.  » mehr    19.08.14 » Information  15. - 17. September 2014: DREWSEN auf dem Tax Stamp Forum™ Dubai  Als langjährig etablierter Lieferant von Steuerbanderolenpapier für Alkohol und Zigaretten präsentiert sich DREWSEN SPEZIALPAPIERE auf dem Tax Stamp Forum™ Dubai.  » mehr    06.08.14 » Information  DREWSEN-Produkte sind zertifiziert mit dem EU Ecolabel  Das Umweltbundesamt und die RAL gGmbH als Prüfstelle haben im Juli 2014 DREWSEN-Produkte aus dem Bereich Druck- und Verlagspapiere mit dem EU Ecolabel zertifiziert.  » mehr    17.07.14 » Information  Managementnachwuchs ist Bundessieger 2014  Die kaufmännischen Auszubildenden von DREWSEN SPEZIALPAPIERE sind in Bleibach bei Freiburg (Baden-Württemberg) bei der Bundesendrunde des Managementplanspiels playbizz als Bundessieger hervorgegangen  » mehr    11.04.14 » Export Oskar  Niedersächsischer Wirtschaftsminister Lies verleiht den EXPORT OSKAR des Nordens auf der HMI 2014 – DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG unter den Nominierten!  Das niedersächsische Wirtschaftsministerium hat am 8. April 2014 auf der Hannover Messe zum fünften Mal den Außenwirtschaftspreis verliehen.  » mehr    17.03.14 » FINAT Seminar  05. - 07. März 2014: DREWSEN auf dem FINAT-Seminar der Etikettenindustrie  Vom 05. - 07. März 2014 hat DREWSEN Spezialpapiere am diesjährigen Technischen Seminar der FINAT in Barcelona teilgenommen.  » mehr    28.01.14 » PRODURA  DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG erweitert das Portfolio der Technischen Basispapiere  Das PROTECH Portfolio der Label- und Streichrohpapiere wird um ein PRODURA Release, Basispapier für Direkt-Silikonisierung erweitert.  » mehr    20.12.13 » Filmbeitrag  SAT.1-Filmbeitrag über DREWSEN Spezialpapiere  Im regionalen Fernsehprogramm Niedersachen/Bremen von SAT.1 wurde am 19.12.2013 ein 6-minütiger Beitrag über DREWSEN Spezialpapiere ausgestrahlt. Dieser ist anlässlich des 475-jährigen Jubiläums von DREWSEN im Herbst aufgezeichnet worden.  » mehr    08.11.13 » Intergraf Konferenz  04. - 06. Dezember 2013: DREWSEN auf der 26. INTERGRAF-Konferenz  DREWSEN SPEZIALPAPIERE bietet auch in diesem Jahr wieder die Präsentation seiner hochwertigen Sicherheitspapiere sowie Lösungen zur Fälschungssicherheit auf der 26. Konferenz der Sicherheitsdrucker INTERGRAF (Stand B8 &amp; B9), welche vom 04. - 06. Dezember 2013 in Wien stattfindet, an.  » mehr    28.09.13 » Information  DREWSEN SPEZIALPAPIERE feiert 475-jähriges Jubiläum  » mehr    17.09.13 » Information  Erfolg für DREWSENs Managementnachwuchs  » mehr    18.07.13 » Information  DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG hat ein Energiemanagementsystem erfolgreich eingeführt  » mehr    19.06.13 » Information  Gesellschafter Herr Elgar Drewsen verstorben  » mehr    12.04.13 » Information  DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG gibt Preiserhöhungen bekannt  DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht die Preise für ungestrichene holzfreie Papiere ab dem 1. Mai 2013 um 25 – 30 €/to je nach Marktsegment.  » mehr    08.04.13 » Geschäftsführung  Dr. Matthias Rauhut ist Geschäftsführer bei DREWSEN SPEZIALPAPIERE  Seit dem 02.04.2013 wurde die Geschäftsleitung der DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG um einen zweiten Geschäftsführer ergänzt.  » mehr    12.03.13 » PROLIGHT  DREWSEN SPEZIALPAPIERE plant Investition aufgrund der erfolgreichen Markteinführung des PROLIGHT Dünndruckpapiers  Die Sorte PROLIGHT, ein opakes Dünndruckpapier im Bereich der Pharma- und Buchdruckanwendungen, hat sich zu einer absatzstarken, sehr erfolgreichen Produktvariante im Hause DREWSEN SPEZIALPAPIERE entwickelt  » mehr    02.10.12 » Intergraf Konferenz   17.-19. Oktober 2012: DREWSEN auf der 25. INTERGRAF-Konferenz  DREWSEN SPEZIALPAPIERE präsentiert seine hochwertigen Sicherheitspapierprodukte sowie Lösungen zur Fälschungssicherheit auf der 25. Konferenz der Sicherheitsdrucker INTERGRAF (Stand A7 &amp; A8), die vom 17. - 19. Oktober 2012 in Bordeaux stattfindet.  » mehr    27.04.12 » PROINKJET Digital P   DREWSEN SPEZIALPAPIERE erweitert Produktpalette für den Higspeed-InkJet-Druck  Mit der neuen holzfreien, ungestrichenen Qualität PROINKJET Digital P kann DREWSEN SPEZIALPAPIERE jetzt dem Markt ein Papier zur Verfügung stellen, das besonders für den Einsatz auf InkJet-Systemen geeignet ist, die pigmentierte Tinten verarbeiten.  » mehr    28.02.12 » Information   DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht die Preise ab 15. März 2012  Aufgrund des deutlichen Anstiegs der Zellstoffpreise sowie der wachsenden Energie- und Transportkosten erhöht DREWSEN SPEZIALPAPIERE die Verkaufspreise für ungestrichene holzfreie Papiere ab dem 15.03.2012.  » mehr    24.01.12 » Opake Dünndruckpapiere  DREWSEN SPEZIALPAPIERE mit neuem Sortiment der opaken Dünndruckpapiere für den Verlags- und Verpackungsbereich  Mit der neuen Papiersorte PROLIGHT präsentiert DREWSEN SPEZIALPAPIERE ein Portfolio der dünnen opaken Papiere für unterschiedliche Einsatzbereiche.  » mehr    10.11.11 » PRODURA BLACK   DREWSEN SPEZIALPAPIERE erweitert Palette der farbigen Papiere  Seit kurzem bietet DREWSEN SPEZIALPAPIERE seinen Kunden die Möglichkeit, neben den bekannten Standardfarben auch durchgefärbtes schwarzes Papier einzusetzen.  » mehr    07.07.11 » Portfolio  DREWSEN SPEZIALPAPIERE erweitert das Portfolio der Haftetikettenpapiere  DREWSEN SPEZIALPAPIERE ergänzt sein auf dem Markt fest etabliertes Portfolio der Haftetikettenpapiere um eine neue Vellum-Papiersorte PROLABEL Anti-Staining.  » mehr    04.07.11 » Produktneuheiten   DREWSEN SPEZIALPAPIERE bringt PROCUVERTO Inkjet auf den Markt   Mit der neuen Papiersorte PROCUVERTO Inkjet führt DREWSEN SPEZIALPAPIERE eine Innovation auf dem Markt der Kuvertpapiere ein.  » mehr    21.02.11 » Information  DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht Preise zum 1. April 2011  Aufgrund des weiter anhaltenden Kostendrucks erhöht DREWSEN SPEZIALPAPIERE die Verkaufspreise aller Produkte.  » mehr  08.02.11 » Messe  DREWSEN SPEZIALPAPIERE präsentiert PROINKJET Digital C im Rahmen der Hunkeler Innovation Days 2011  DREWSEN SPEZIALPAPIERE wird mit dem neuen Inkjet-Digitaldruckpapier PROINKJET Digital C auf der Branchenmesse Hunkeler Innovation Days (14.-17. Februar 2011 in Luzern, Schweiz) präsent sein.  » mehr  18.01.11 » Filmpresse  DREWSEN SPEZIALPAPIERE installiert Filmpresse auf der PM5  Zum Jahreswechsel 2010/2011 hat die DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG auf ihrer größten Papiermaschine 5 eine Filmpresse installiert.  » mehr   16.11.10 » Messe  Erfolgreicher Auftritt auf der INTERGRAF 2010  Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona.  » mehr  04.10.10 » Messe  13.-15. Oktober 2010 INTERGRAF XXIV  Besuchen Sie DREWSEN SPEZIALPAPIERE auf der International Security Printers’ Conference Barcelona, Spanien (Stand 60-61)  » mehr  14.07.10 » Produktneuheiten  PROINKJET Digital – die neue Produktlinie für den Inkjet-Druck von DREWSEN  DREWSEN SPEZIALPAPIERE präsentiert zum ersten Mal ein komplettes Produktportfolio für den digitalen Inkjet-Druck auf hochleistungsfähi...  » mehr  ?        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Qualität / Umwelt / Energie | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Qualität / Umwelt / Energie  Nur wer seinen Kunden eine hohe Produktqualität garantiert, kann auf dem immer schwieriger werdenden Markt bestehen. Mit Engagement, Leidenschaft und vor allem einem ausgereiften Qualitätsmanagement steht DREWSEN SPEZIALPAPIERE dafür ein.  Doch darüber hinaus steigen auch die Ansprüche und Anforderungen an eine ökologisch vertretbare Produktion. Wir von DREWSEN SPEZIALPAPIERE haben uns der Herausforderung gestellt und gewährleisten einen besonders nachhaltigen Umgang mit den Umweltressourcen.  In unserer Unternehmenspolitik haben wir uns verpflichtet, die Emissionen und den Verbrauch von Energie kontinuierlich zu reduzieren.      Qualitätspolitik Qualitätsstandards Umweltpolitik Umweltstandards Energiepolitik Energiestandards    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PRONATURA Umweltpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier und Karteikarton PRONATURA Umweltpapier  PRONATURA Umweltpapier  Papier aus hausinternem Rückstoff für umweltbewusste Anwender und unterschiedlichste Anwendungen.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROCOLOR Buchungspapier und Karteikarton | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier und Karteikarton PRONATURA Umweltpapier  PROCOLOR Buchungspapier und Karteikarton  Unser Farbstandardsegment für unterschiedlichste Anwendungen; weitere Farben auf Anfrage.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROTABUL Lochkartenkarton | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier und Karteikarton PRONATURA Umweltpapier  PROTABUL Lochkartenkarton  Hochwertiger Karton für vielfältige Einsatzzwecke, u.a. geeignet als Blindenschriftkarton.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Berufsfelder | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Berufsfelder  Nähere Informationen zu den von uns angebotenen Ausbildungsberufen finden Sie im PDF-Download und dem jeweiligen Infofilm.   Papiertechnologe/in  Presseartikel  Elektroniker/in  Industriemechaniker/in  Industriekaufmann/-frau   Haben Sie noch Fragen oder Interesse an einer Ausbildung?  Dann nutzen Sie hier unser Kontaktformular .      » Berufsfelder Kontaktformular    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROFAVOUR Lottopapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier und Karteikarton PRONATURA Umweltpapier  PROFAVOUR Lottopapier  In den Annahmestellen und Wettbüros wirken äußere Einflüsse auf das Papier. Unser anspruchsvolles Lotto- und Lotteriepapier PROFAVOUR ist so beschaffen, dass es dadurch nicht beeinträchtigt wird. Seriöses Aussehen im Dispenser und tadellose Funktionalität in den Lesegeräten sind immer gewährleistet.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROTICKET Fahrscheinkarton | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier und Karteikarton PRONATURA Umweltpapier  PROTICKET Fahrscheinkarton  Karton für Tickets, Fahrscheine und ähnliche Anwendungen. Stabile Papierlage, problemlose Verarbeitung.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROMED Rezeptpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier und Karteikarton PRONATURA Umweltpapier  PROMED Rezeptpapier  Papier für Rezepte, Bescheinigungen und Atteste im medizinischen Bereich. Geeignet für maschinelle Lesbarkeit.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Service | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Serviceleistungen  Eine gute, faire und transparente Zusammenarbeit ist uns wichtig. Dafür bieten wir Ihnen besten Service und alle notwendigen Informationen für eine gute Partnerschaft:     Broschüren- und Musteranfrage Nutzen Sie die Möglichkeit, unverbindlich Broschüren und Muster bei uns anzufragen.  Links Weitere, interessante Informationen finden Sie unter den zusammengestellten Links.         Anfrage Broschüren und Muster Links Ansprechpartner    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Technologie | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Wir stellen uns uneingeschränkt jeder neuen Herausforderung.  Pioniergeist und die intelligente Umsetzung neuer Technologien bestimmen unser Denken und Handeln. Dafür steht das unternehmenseigene DREWSEN ESQ-System: Entwicklung, Service und Qualitätssicherung.  Gleichzeitig stellen wir so – von der Entwicklung bis zum fertigen Produkt – Qualität auf höchstem Niveau sicher.      Technische Ausstattung Service &amp; Qualität Entwicklung    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROLITHO Premium-Offset | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier  PROLITHO Premium-Offset  Ein Premium-Offsetpapier mit hervorragenden haptischen Eigenschaften sowie exzellenten Druckergebnissen.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROLASER Endlos-Papier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier  PROLASER Endlos-Papier  Optimiert für eine hervorragende Offsetbedruckung mit anschließender Weiterverarbeitung im Rollenlaserdrucker.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PRODATA Preprint | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier  PRODATA Preprint  Dieses Papier garantiert den optimalen Offsetdruck in Rolle und zudem eine problemlose A4-Verarbeitung auf allen  Laserdrucksystemen. Langjährig bewährte Qualität bei allen wichtigen Rechenzentren und Druckereien.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      PRODURA PROLABEL        Produktauswahl PROLABEL Vellum PROLABEL Vellum Antistaining PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten  PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten  Extraweißes Etikettenpapier für selbstklebende Blatt- und Bogenware für alle gängigen Druckverfahren, speziell für Laser-, Inkjet-, Druck- und Kopieranwendungen.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROLABEL Vellum Antistaining | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      PRODURA PROLABEL        Produktauswahl PROLABEL Vellum PROLABEL Vellum Antistaining PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten  PROLABEL Vellum Antistaining  Hochsatiniertes Etikettenpapier mit rückseitiger Barrierebeschichtung gegen Kleberpenetration für alle gängigen Druckverfahren, besonders geeignet für selbstklebende Logistik- und Warenwirtschafts- etiketten im Thermotransferdruck.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Produktneuheiten | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        PROINKJET Digital –die neue Produktlinie für den Inkjet-Druck von DREWSEN  DREWSEN SPEZIALPAPIERE präsentiert zum ersten Mal ein komplettesProduktportfolio für den digitalen Inkjet-Druck auf hochleistungsfähigenindustriellen Druckmaschinen und Plottern.  Die Produktlinie der Marke PROINKJET Digital umfasst dabei Papiere sowohl für den schwarz-weißen alsauch für den vollflächigen 4-farbigen Inkjet-Druck. DieAnwendungsgebiete umfassen u.a. Transaktions- und Transpromotionsdokumente,personalisierte Mailings, Book-on-Demand und sonstige kommerzielle Kommunikation.  PROINKJET Digital BW ist das ideale Papier für mehrstufige Druckanwendungen und liefertbeste Ergebnisse bei der Kombination von Laser-, Offset- und Inkjet-Druck inschwarz-weißer Qualität oder mit geringen Farbanteilen. Das Papier zeichnetsich aus durch eine herausragende Weiße, hohe Opazität und exzellenteLaufeigenschaften, die eine hohe Produktivität ermöglichen.  PROINKJET Digital C  wurde speziell auf die Anforderungen der neuen Generation industriellerInkjet-Drucksysteme mit wasserbasierter Tinte entwickelt und verspricht besteDruckergebnisse im beidseitigen vollflächigen 4-farbigen Druck. Farbbrillanz,exzellente Kontrastwirkung und ausgezeichnete Konturenschärfe entfalten dievolle Wirkung der kommerziellen Kommunikation. Darüber hinaus erlauben diespeziell auf das Inkjet-Druckverfahren abgestimmten Papiereigenschaften eineoptimale und störungsfreie Verarbeitung im Plotterdruck.  Das PROINKJET Digital Papierportfolio ist in verschiedenenGrammaturen und auf Anfrage auch als FSC und CO 2 -neutral erhältlich.   Fürweitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte:  HerrnChristian von Buchwaldt, Produktgruppenmanager Fein- undInformationspapiere, Tel.: +49 (0)5145 88 233, email: proinkjet@drewsen.com  &lt; zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Energiestandards | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Energiestandards DREWSEN SPEZIALPAPIERE hat ein Energiemanagementsystem nach ISO 50001 eingeführt. Damit unterstreichen wir unsere Bemühungen um einen verantwortungsvollen Umgang mit Energie. Unser Energiemanagementsystem wurde im Mai 2013 zertifiziert. &gt; DOWNLOAD ISO 50001 Zertifikat (PDF)        Qualitätspolitik Qualitätsstandards Umweltpolitik Umweltstandards Energiepolitik » Energiestandards    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Energiepolitik | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Energiepolitik  Der sorgsame Umgang mit Energie hat für uns eine hohe Priorität und betrifft alle Unternehmensbereiche. Obwohl wir den spezifischen Energieverbrauch in den letzten Jahren bereits erheblich reduzieren konnten, haben wir uns dazu entschieden, ein Energiemanagementsystem nach ISO 50001 einzuführen, um uns energiepolitisch auch in Zukunft systematisch und zielgerichtet weiterentwickeln zu können.  Unsere komplette Energiepolitik stellen wir Ihnen hier als Download zur Verfügung.  &gt; DOWNLOAD Energiepolitik (PDF)      Qualitätspolitik Qualitätsstandards Umweltpolitik Umweltstandards » Energiepolitik Energiestandards    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Umweltstandards | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        ISO 14001  Der Schutz der Umwelt besitzt bei DREWSEN eine hohe Priorität. Wir verfügen über ein zertifiziertes Umweltmanagementsystem nach  ISO 14001.   &gt; DOWNLOAD ISO 14001 Zertifikat (PDF)    FSC ®   Wir setzen u.a. FSC- oder PEFC-zertifizierte Zellstoffe aus vorbildlich bewirtschafteten Wäldern ein. FSC ® (Forest Stewardship Council ® ) ist eine Organisation, die als Ziel die vorbildliche Bewirtschaftung des weltweiten Waldbestands verfolgt. Illegale Abforstung wird in den zertifizierten Wäldern verhindert bzw. Wiederaufforstung  gefördert. Das FSC-Zertifikat steht für Papiere, die nur aus vorbildlich angebauten Holzrohstoffen bestehen.  &gt; DOWNLOAD FSC Zertifikat (PDF)  PEFC  PEFC (Programme for the Endorsement of Forest Certification) setzt sich für den verantwortungsvollen und nachhaltigen Umgang mit weltweiten Waldbeständen. Bereits über 200 Millionen Hektar Wald sind nach den Regeln der Organisation zertifiziert worden und liefern umweltfreundliche Rohstoffe für verschiedene Papier- und Holzprodukte.  &gt; DOWNLOAD PEFC Zertifikat (PDF)  EU - Ecolabel  Die Vergabe des EU Ecolabel erfolgt an Produkte und Dienstleistungen, die geringere Umweltauswirkungen haben als vergleichbare Produkte und Dienstleistungen. Mit dem EU Ecolabel soll der Verbraucher die Möglichkeit haben, umweltfreundlichere und gesündere Produkte und Dienstleistungen identifizieren zu können. Das EU Ecolabel ist in allen 27 EU-Mitgliedsstaaten sowie Norwegen, Island und Liechtenstein anerkannt.  &gt; DOWNLOAD EU - Ecolabel Zertifikat PROCOPY (PDF)  &gt; DOWNLOAD EU - Ecolabel Zertifikat PROLITHO (PDF)  &gt; DOWNLOAD EU - Ecolabel Zertifikat PRODESK (PDF)  &gt; DOWNLOAD EU - Ecolabel Zertifikat PROCUVERTO (PDF)  CO 2 -neutrale Papiere    DREWSEN SPEZIALPAPIERE hat  von Climate Partner, einer führenden Klimaschutzberatung, eine produktbezogene Treibhausgasbilanz (Product Carbon Footprint) für seine Papierprodukte ermitteln lassen. Darin sind sowohl die Emissionen aus der Papierproduktion als auch die Emissionen aus der Herstellung von Rohstoffen und deren Transport enthalten.  Mit einem vergleichsweise geringen CO2-Fußabdruck bietet DREWSEN SPEZIALPAPIERE seinen Kunden die Möglichkeit, ihren Papiereinkauf auf kostengünstige Art umweltneutral zu gestalten und bietet auf Wunsch „klimaneutrales“ Papier an. Sprechen Sie mit uns, falls Sie Ihr Projekt klimaneutral gestalten möchten – wir stehen Ihnen gerne mit kompetenter Beratung zur Seite.      Qualitätspolitik Qualitätsstandards Umweltpolitik » Umweltstandards Energiepolitik Energiestandards    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Umweltpolitik | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Umweltpolitik  Bei der Papierherstellung spielen verschiedene Umweltaspekte eine wichtige Rolle. Aus diesem Grund kommt dem Schutz der Umwelt eine hohe Bedeutung bei allen unternehmerischen Aktivitäten von DREWSEN SPEZIALPAPIERE zu. Alle Bereiche des Unternehmens sind aktiv in den Umweltschutz involviert und tragen somit zu einem verantwortlichen und nachhaltigen Umgang mit Umweltressourcen bei.    Für detaillierte Informationen zu unserer Umweltpolitik steht eine PDF-Datei zum Download bereit.  &gt; DOWNLOAD Umweltpolitik (PDF)      Qualitätspolitik Qualitätsstandards » Umweltpolitik Umweltstandards Energiepolitik Energiestandards    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Qualitätsstandards | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Qualitätsstandards  DREWSEN SPEZIALPAPIERE verfügt über ein zertifiziertes Qualitätsmanagementsystem nach ISO 9001. So gewährleisten wir eine hohe Prozessqualität von der  Auftragsannahme über die Produktion bis zur  Auslieferung der Produkte an unsere Kunden; und das auf allen Unternehmensebenen.  &gt; DOWNLOAD ISO 9001 DQS (PDF)  &gt; DOWNLOAD ISO 9001 Zertifikat (PDF)      Qualitätspolitik » Qualitätsstandards Umweltpolitik Umweltstandards Energiepolitik Energiestandards    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Qualitätspolitik | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Qualitätspolitik  Unser oberstes Ziel sind zufriedene Kunden. Dies gewährleisten wir sowohl durch die hohe Qualität unserer Produkte als auch durch einen kompetenten und persönlichen Kundenservice.  Das Feedback unserer Kunden bildet die Grundlage für kontinuierliche Verbesserungen – mit dem Ziel, die hohen Erwartungen der Kunden an die DREWSEN Qualität zu erfüllen.    Unsere komplette Qualitätspolitik stellen wir Ihnen hier als Download zur Verfügung.  &gt; DOWNLOAD Qualitätspolitik (PDF)      » Qualitätspolitik Qualitätsstandards Umweltpolitik Umweltstandards Energiepolitik Energiestandards    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Messe | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        13.-15. Oktober 2010 INTERGRAFXXIV    DREWSEN SPEZIALPAPIERE zeigt die Methoden der Dokumentenfälscher auf der INTERGRAF 2010 (Stand60-61).  Auf der XXVIIten Sicherheitsdruckkonferenz INTERGRAF, die im Oktober 2010 in Barcelona stattfindet, wird DREWSEN SPEZIALPAPIERE die Methoden der Dokumentenfälschung bzw. –Manipulation näher beleuchten sowie die Lösungen zur Vermeidung und Aufdeckung der Fälschungen präsentieren. Polizeihauptkommissar Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen, wird auf dem Ausstellungsstand von DREWSEN SPEZIALPAPIERE eine Auswahl an gefälschten Dokumenten vorstellen, die im Laufe der letzten Jahre durch die deutsche Polizei konfisziert worden sind. Herr Heuser wird ebenso für Fragen rund um das Thema der Urkundenfälschung zur Verfügung stehen. Für DREWSEN SPEZIALPAPIERE ist die Kenntnis der Fälschungsmethoden ein wichtiger Teil der Strategie, immer den neuesten und wirkungsvollsten Fälschungsschutz in das Papier zu integrieren. Regelmäßiger Informationsaustausch mit zuständigen Behörden erlaubt es uns, den ständig wachsenden Anforderungen an die Dokumentensicherheit gerecht zu werden. Zum ersten Mal werden wir die Besucher der INTERGRAF 2010 in Barcelona an unserem Erfahrungswissen teilhaben lassen. Alle Messebesucher sind herzlich an den Stand Nr. 60-61 eingeladen, wo sie eine breite Palette an Informationen rund um die Fälschungssicherheit erwartet. Für weitere Informationen kontaktieren Sie bitte:Frau Antje Hensel, Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere,Tel.: +49 (0) 5145 88 216, Antje.Hensel@drewsen.com DREWSEN SPEZIALPAPIERE ist ein weltweit operierender Hersteller von Spezialpapieren mit Sitz in Lachendorf, Deutschland. Bei einer Jahreskapazität von 160.000 Tonnen umfasst das Produktportfolio drei Produktgruppen: PROSECURA Sicherheitspapiere, PROFINO Fein- und Informationspapiere und PROTECH technische Spezialpapiere. Mit 400 Mitarbeitern erwirtschaftet DREWSEN als unabhängiges Familienunternehmen einen Jahresumsatz von 135 Mio €. In vielen Marktsegmenten übernimmt DREWSEN die marktführende Position und überzeugt mit hochqualitativen Produkten und individuellem Service.  » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Intergraf 2010 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Messeauftritt von DREWSEN SPEZIALPAPIERE  war Besuchermagnet auf der INTERGRAF 2010    Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona. Unter der Marke PROSECURA zeigte das Unternehmen  eine Auswahl an papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen und sonstige Sicherheitsdokumente. Auf dem eigenen Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, die sich von der Fälschungssicherheit der PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand solcher Schutzmerkmale wie Wasserzeichen, Sicherheitsfäden und –fasern überzeugen konnten.  Besonders großes Interesse genossen die von DREWSEN organisierten Fachvorträge des Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, der u.a. als Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen tätig und als ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei wurden den interessierten Zuhörern die Vorgehensweise der Dokumentenfälscher sowie die geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche neue Kundenkontakte lassen das Unternehmen auf einen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit konnte DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Position als einer der weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken.    » zurück   Messeauftritt von DREWSEN SPEZIALPAPIERE  war Besuchermagnet  auf der INTERGRAF 2010          Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona. Unter der Marke PROSECURA zeigte das Unternehmen  eine Auswahl an papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen und sonstige Sicherheitsdokumente. Auf dem eigenen Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, die sich von der Fälschungssicherheit der PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand solcher Schutzmerkmale wie Wasserzeichen, Sicherheitsfäden und –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen die von DREWSEN organisierten Fachvorträge des Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, der u.a. als Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen tätig und als ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei wurden den interessierten Zuhörern die Vorgehensweise der Dokumentenfälscher sowie die geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche neue Kundenkontakte lassen das Unternehmen auf einen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit konnte DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Position als einer der weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken.             AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Ansprechpartner | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Vertrieb  Sicherheitspapiere Antje Hensel, Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere, Tel.: +49 (0) 5145 88216 email: Antje.Hensel@drewsen.com    Technische Papiere Burghard Schröder, Produktgruppenmanager Technische Papiere, Tel.: +49 (0) 5145 88208 email: Burghard.Schroeder@drewsen.com    Druck- und Verlagspapiere Christian von Buchwaldt, Produktgruppenmanager Druck- und Verlagspapiere Tel. +49 (0) 5145 88233 email: Christian.Buchwaldt@drewsen.com       Anfrage Broschüren und Muster Links » Ansprechpartner    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Fakten | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Fakten über DREWSEN SPEZIALPAPIERE  DREWSEN SPEZIALPAPIERE ist ein Hersteller von ungestrichenen holzfreien Spezialpapieren. Am Produktions- und Verwaltungsstandort in Lachendorf, Deutschland, werden jährlich mit 400 Mitarbeitern auf 3 Papiermaschinen 170.000 Tonnen Spezialpapier hergestellt. DREWSEN SPEZIALPAPIERE ist bereits seit 1538 in der Papierherstellung aktiv und damit eine der ältesten Papierfabriken Deutschlands. In Großbritannien wird DREWSEN SPEZIALPAPIERE seit 1985 durch ein Vertriebsbüro vertreten.    Das Produktportfolio besteht aus 3 Produktgruppen:   Sicherheitspapiere – mit integrierten Sicherheitsmerkmalen  Technische Papiere – anwenderorientierte Basispapiere zur Weiterverarbeitung  Druck- und Verlagspapiere – Papiere für den Druck- und Verlagsbereich   Der Unternehmenserfolg von DREWSEN SPEZIALPAPIERE basiert auf einer konsequenten Spezialisierung auf bestimmte Märkte, der genauen Kenntnis der Kundenprozesse und -produkte sowie der engen, vertrauensvollen Beziehung zu seinen Kunden.      » Fakten Historie Philosophie    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Entwicklung | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Eigene Entwicklungsabteilung  Um die Kunden- und Marktbedürfnisse bestmöglichzu bedienen, ist eine ständige Optimierung bestehenderbzw. Entwicklung neuer Papiersorten notwendig.  Mit der eigenen Entwicklungsabteilung und in enger Abstimmung mit denKunden entwickelt DREWSEN Papiersorten, die genau auf die Markt- undProzessanforderungen zugeschnitten sind.  So finden wir auch für Sie eine maßgeschneiderte Lösung. Sprechen Sie uns an!        Technische Ausstattung Service &amp; Qualität » Entwicklung    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Service &amp; Qualität | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Service &amp; Qualität  Bei DREWSENSPEZIALPAPIERE genießt der Kunde die Vorteile einer kompetenten technischenBetreuung. Erfahrene und technisch versierte Mitarbeiter achten auf dieAbstimmung der papiertechnischen Eigenschaften und der Verarbeitungs- undDruckprozesse der Kunden und stehen ihnen mit fachlicher Beratung zur Seite.  Zugleichwird die Papierqualität laufend überprüft und optimiert, um den steigendenProzessanforderungen in der Weiterverarbeitung zu entsprechen.      Technische Ausstattung » Service &amp; Qualität Entwicklung    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Technische Ausstattung | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Technische Ausstattung  DREWSEN SPEZIALPAPIERE verfügt über einen modernen Maschinenpark, der eine hohe Produktionsflexibilität und konstant hohe Produktqualität gewährleistet. Gezielte Investitionen in die Wartung und Modernisierung dieser Anlagen unterstreichen unseren Anspruch, jederzeit kundenorientierte und effiziente Lösungen anbieten zu können.    Übersicht der technischen Anlagen und Leistungen  Eine Übersicht erhalten Sie unten auf dieser Seite im INFO-Button oder per DOWNLOAD. &gt; DOWNLOAD Technik (PDF)      » Technische Ausstattung Service &amp; Qualität Entwicklung         AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Links | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Links   VDP (Verband Deutscher Papierfabriken) www.vdp-online.de  CEPI (Confederation of European Paper Industries) www.cepi.org  EUROGRAPH (European Association of Graphic Paper Producers) www.euro-graph.org  FEPE (European Envelope Manufacturers Association) www.fepe.org  FSC (Forest Stewardship Council) www.fsc.org  PEFC (Programme for the Endorsement of Forest Certification) www.pefc.org       Anfrage Broschüren und Muster » Links Ansprechpartner    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Anfrage Broschüren und Muster | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                           Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Broschüren / Papiermuster anfragen  Hier haben Sie die Möglichkeit, unverbindlich Muster und Broschüren anzufragen. Wir werden dann umgehend Kontakt mit Ihnen aufnehmen.    .somewhere{position: absolute;top: -2323px;left: -2343px;}       Firma:       Vorname:*     Nachname:*     Straße:     Plz/Ort:        Land:*     Telefon:*     Fax:     E-Mail:*     Anmerkung:         Broschüren   Imagebroschüre  Produktportfolio-Übersicht  ProInkjet  Umweltschutz        Musterauswahl             Website:      Abschicken       Bitte Gruppe auswählen  Druck- &amp; Verlagspapiere Technische Papiere Sicherheitspapiere       » Anfrage Broschüren und Muster Links Ansprechpartner    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Installation Filmpresse PM5 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE  installiert Filmpresse auf der PM5    Zum Jahreswechsel 2010/2011 hat die DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG auf ihrer größten Papiermaschine 5 eine Filmpresse installiert. Der Einbau der neuen Filmpres- sentechnologie erfolgte in Zusammenarbeit mit der PAMA Papiermaschinen GmbH. Im Rahmen der Umbauarbeiten wurde außerdem die Vortrockenpartie erweitert sowie ein Infrarot-Trockner installiert. Die umgebaute Papiermaschine ist Anfang 2011 in Betrieb gegangen und hat bereits nach kurzer Zeit die erwarteten Einsparungs- und Qualitätsziele erreicht. Neben der Kapazitätssteigerung und erheblichen Energieeinsparungen führt die Filmpressentechnologie zu einer Verbesserung der Papier- und Laufeigenschaften. Zusätzlich bietet die neue Produktionstechnologie für DREWSEN SPEZIALPAPIERE die Möglichkeit, u.a. Pigmente auf das Papier aufzutragen und damit das Sortiment der angebotenen Papiere zu erweitern.  » zurück   Messeauftritt von DREWSEN SPEZIALPAPIERE  war Besuchermagnet  auf der INTERGRAF 2010          Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona. Unter der Marke PROSECURA zeigte das Unternehmen  eine Auswahl an papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen und sonstige Sicherheitsdokumente. Auf dem eigenen Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, die sich von der Fälschungssicherheit der PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand solcher Schutzmerkmale wie Wasserzeichen, Sicherheitsfäden und –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen die von DREWSEN organisierten Fachvorträge des Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, der u.a. als Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen tätig und als ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei wurden den interessierten Zuhörern die Vorgehensweise der Dokumentenfälscher sowie die geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche neue Kundenkontakte lassen das Unternehmen auf einen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit konnte DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Position als einer der weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken.             AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Hunkeler Innovation Days 2011 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE präsentiert PROINKJET Digital C im Rahmen der Hunkeler Innovation Days 2011    DREWSEN SPEZIALPAPIERE wird mit dem neuen Inkjet-Digitaldruckpapier PROINKJET Digital C auf der Branchenmesse Hunkeler Innovation Days (14.-17. Februar 2011 in Luzern, Schweiz) präsent sein. Auf dem Messestand des Druckmaschinenherstellers Impika (Stand S06) wird PROINKJET Digital C mit einem der schnellsten Inkjetdrucksysteme im Markt, iPrint 250, verarbeitet. Besucher werden sich von optimaler Farbwiedergabe und hervorragenden Laufeigenschaften der PROINKJET Digital C Papierqualität überzeugen können, die auch bei einer Druckgeschwindigkeit von mehr als 250 m/min beste Druckergebnisse liefert. Darüber hinaus werden Besucher die PROINKJET Digital C Qualität in der Kuvertbedruckung auf dem Stand von KERN (Stand P05) erleben können. Mit dem neu vorgestellten Kern PrintModul werden Briefumschläge aus DREWSEN-Papier mit der Inkjetdrucktechnologie farbig personalisiert. Bei weiteren Fragen zu PROINKJET Digital C wenden Sie sich bitte an: Herr Christian von Buchwaldt, Produktgruppenmanager Druck- und Verlagspapiere Tel.: +49 (5145) 88 233 E-Mail: christian.buchwaldt@drewsen.com  » zurück   Messeauftritt von DREWSEN SPEZIALPAPIERE  war Besuchermagnet  auf der INTERGRAF 2010          Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona. Unter der Marke PROSECURA zeigte das Unternehmen  eine Auswahl an papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen und sonstige Sicherheitsdokumente. Auf dem eigenen Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, die sich von der Fälschungssicherheit der PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand solcher Schutzmerkmale wie Wasserzeichen, Sicherheitsfäden und –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen die von DREWSEN organisierten Fachvorträge des Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, der u.a. als Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen tätig und als ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei wurden den interessierten Zuhörern die Vorgehensweise der Dokumentenfälscher sowie die geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche neue Kundenkontakte lassen das Unternehmen auf einen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit konnte DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Position als einer der weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken.        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Preiserhöhung 2011 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht Preise zum 1. April 2011    Aufgrund des weiter anhaltenden Kostendrucks erhöht DREWSEN SPEZIALPAPIERE die Verkaufspreise aller Produkte um 6-8% zum 1. April 2011. Das Verkaufsteam wird die Kunden in den kommenden Tagen kontaktieren und steht für weitere Auskünfte zur Verfügung. » zurück   Messeauftritt von DREWSEN SPEZIALPAPIERE  war Besuchermagnet  auf der INTERGRAF 2010          Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona. Unter der Marke PROSECURA zeigte das Unternehmen  eine Auswahl an papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen und sonstige Sicherheitsdokumente. Auf dem eigenen Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, die sich von der Fälschungssicherheit der PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand solcher Schutzmerkmale wie Wasserzeichen, Sicherheitsfäden und –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen die von DREWSEN organisierten Fachvorträge des Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, der u.a. als Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen tätig und als ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei wurden den interessierten Zuhörern die Vorgehensweise der Dokumentenfälscher sowie die geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche neue Kundenkontakte lassen das Unternehmen auf einen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit konnte DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Position als einer der weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken.        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    PROCUVERTO Inkjet | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung          Eine Innovation zurVollfarb-Inkjet-Bedruckung in der Kuvertierstraße    Mit der neuen Papiersorte PROCUVERTOInkjet führt DREWSEN SPEZIALPAPIERE eine Innovation auf dem Markt derKuvertpapiere ein. Zum ersten Mal ist es mit der neu entwickeltenPapierqualität möglich, hochqualitative vollfarbige Bedruckung mit derInkjet-Drucktechnologie direkt in der Kuvertierstraße durchzuführen, ohneEffizienzverluste durch geringere Produktionsgeschwindigkeiten hinnehmen zumüssen. PROCUVERTO Inkjet erlaubt eine hochwertige vollfarbige Personalisierungder Briefumschläge mit einem Inkjet-Druckmodul, das in den Produktionsprozessder Werbesendungen integriert wird. Damit kann die Werbebotschaft auf derAußenseite des Kuverts den Präferenzen des Kunden angepasst werden. Dieausgezeichnete Farbbrillanz von PROCUVERTO Inkjet trägt zudem dazu bei, dasInteresse des Kunden auf die Werbebotschaft zu lenken und die gewünschteWerbewirkung zu erzielen.    PROCUVERTO Inkjet ist auch inFSC- und PEFC- Qualität sowie klimaneutral erhältlich.  » zurück   Messeauftritt von DREWSEN SPEZIALPAPIERE  war Besuchermagnet  auf der INTERGRAF 2010          Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona. Unter der Marke PROSECURA zeigte das Unternehmen  eine Auswahl an papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen und sonstige Sicherheitsdokumente. Auf dem eigenen Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, die sich von der Fälschungssicherheit der PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand solcher Schutzmerkmale wie Wasserzeichen, Sicherheitsfäden und –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen die von DREWSEN organisierten Fachvorträge des Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, der u.a. als Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen tätig und als ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei wurden den interessierten Zuhörern die Vorgehensweise der Dokumentenfälscher sowie die geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche neue Kundenkontakte lassen das Unternehmen auf einen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit konnte DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Position als einer der weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken.        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Haftetikettenpapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung          Eine neueVellum-Sorte mit Barrierebeschichtung gegen das Eindringen von Klebstoffen   DREWSEN SPEZIALPAPIERE ergänztsein auf dem Markt fest etabliertes Portfolio der Haftetikettenpapiere um eineneue Vellum-Papiersorte PROLABEL Anti-Staining. Die speziell für diesen Zweckentwickelte Barriereschicht verhindert das Eindringen der Klebstoffe von derRückseite des Etiketts. Damit wird ein ebenmäßiges und „sauberes“ Druckbild aufder satinierten Vorderseite des Etiketts ermöglicht.  Mit der Erweiterung desProduktportfolios bekräftigt DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Stellung als einführender Papierproduzent auf dem Label-Markt. PROLABEL Anti-Staining istoptional in FSC- und PEFC- Qualität erhältlich. Für weitergehendeInformationen kontaktieren Sie bitte:  Herrn Burghard Schröder,Produktgruppenmanager Technische Papiere  Tel.: +49 (0) 5145 88 208,protech@drewsen.com  » zurück   Messeauftritt von DREWSEN SPEZIALPAPIERE  war Besuchermagnet  auf der INTERGRAF 2010          Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona. Unter der Marke PROSECURA zeigte das Unternehmen  eine Auswahl an papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen und sonstige Sicherheitsdokumente. Auf dem eigenen Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, die sich von der Fälschungssicherheit der PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand solcher Schutzmerkmale wie Wasserzeichen, Sicherheitsfäden und –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen die von DREWSEN organisierten Fachvorträge des Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, der u.a. als Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen tätig und als ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei wurden den interessierten Zuhörern die Vorgehensweise der Dokumentenfälscher sowie die geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche neue Kundenkontakte lassen das Unternehmen auf einen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit konnte DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Position als einer der weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken.        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    PRODURA BLACK | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE erweitert Palette der farbigen Papiere  Seit kurzem bietet DREWSEN SPEZIALPAPIERE seinen Kunden die Möglichkeit, neben den bekannten Standardfarben auch durchgefärbtes schwarzes Papier einzusetzen. Schwarz hat sich im Bereich Print und Packaging als zurückhaltender, edler Hintergrund etabliert. Ausgefallenes Layout und Design, kombiniert mit außergewöhnlichen Drucktechniken und Veredelung, lassen Printprodukte und Verpackungen zum Blickfang werden. So setzen bekannte Marken durchgängig auf schwarz als CI. Das Material kann in Flächengewichten von 50 – 160 g/m² produziert werden. Oberflächen von maschinenglatt bis satiniert, FSC oder PEFC Versionen sind möglich. Über die Möglichkeiten und das Portfolio informieren Sie Ihre Ansprechpartner bei DREWSEN SPEZIALPAPIERE gerne. Lassen Sie sich von Mustern des PRODURA BLACK zu neuen Ideen inspirieren! Für weitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte: Herrn Burghard Schröder, Produktgruppenmanager Technische Papiere Tel.: +49 (0) 5145 88 208, protech@drewsen.com » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Opake Dünndruckpapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE mit neuem Sortiment der opaken Dünndruckpapiere für den Verlags- und Verpackungsbereich  Mit der neuen Papiersorte PROLIGHT präsentiert DREWSEN SPEZIALPAPIERE ein Portfolio der dünnen opaken Papiere für unterschiedliche Einsatzbereiche. Die hohe Opazität und angenehme Haptik von PROLIGHT machen es zu einem idealen Papier für zahlreiche Verlagserzeugnisse wie Gesetzesbücher, Reiseführer, Beipackzettel u .ä. Auch bei einer beidseitigen Bedruckung ist eine problemlose Lesbarkeit garantiert. Die Hersteller von Packungsbeilagen für den pharmazeutischen oder kosmetischen Anwendungsbereich profitieren von ausgezeichneten Verarbeitungseigenschaften bei weiteren Konvertierungsstufen. Die PROLIGHT Dünndruckpapiere lassen sich im Offset-Druckverfahren einwandfrei bedrucken und erzielen brillante Druckergebnisse auch bei kleinen Schriftgrößen. PROLIGHT opake Dünndruckpapiere sind in folgenden Flächengewichten und Färbungen erhältlich: 40, 45, 50 g/m² in den Färbungen superweiss K und weiss. Auch in FSC- und PEFC- Qualität erhältlich. Für weitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte: Herrn Jens Suderburg Stellvertretener Produktgruppenmanager Fein- und Informationspapiere Tel.: +49 (0) 5145 88 203, jens.suderburg@drewsen.com » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Preiserhöhung 2012 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht die Preise ab 15. März 2012    Aufgrund des deutlichen Anstiegs der Zellstoffpreise sowie der wachsenden Energie- und Transportkosten erhöht DREWSEN SPEZIALPAPIERE die Verkaufspreise für ungestrichene holzfreie Papiere ab dem 15.03.2012. Die Mitarbeiter von DREWSEN SPEZIALPAPIERE werden in den nächsten Tagen die Kunden kontaktieren und stehen für Nachfragen jederzeit zur Verfügung. » zurück   Messeauftritt von DREWSEN SPEZIALPAPIERE  war Besuchermagnet  auf der INTERGRAF 2010          Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona. Unter der Marke PROSECURA zeigte das Unternehmen  eine Auswahl an papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen und sonstige Sicherheitsdokumente. Auf dem eigenen Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, die sich von der Fälschungssicherheit der PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand solcher Schutzmerkmale wie Wasserzeichen, Sicherheitsfäden und –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen die von DREWSEN organisierten Fachvorträge des Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, der u.a. als Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen tätig und als ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei wurden den interessierten Zuhörern die Vorgehensweise der Dokumentenfälscher sowie die geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche neue Kundenkontakte lassen das Unternehmen auf einen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit konnte DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Position als einer der weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken.        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Highspeed-InkJet-Druck | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung          DREWSEN SPEZIALPIERE erweitert Produktpalette für den Highspeed-InkJet-Druck   Mit der neuen holzfreien, ungestrichenen Qualität PROINKJET Digital P kann DREWSEN SPEZIALPAPIERE jetzt dem Markt ein Papier zur Verfügung stellen, das besonders für den Einsatz auf InkJet-Systemen geeignet ist, die pigmentierte Tinten verarbeiten. Ergänzend zur bisherigen PROINKJET-Familie, die sich durch die Möglichkeit der konturenscharfen und farbtiefen Bilddarstellung auszeichnet, ist auch die bei Pigmenttinten sonst kritische Fixierung der Farbpartikel an der Oberfläche bei PROINKJET Digital P gegeben. Für den Transaktions-, Transpromo-, Direct Mailing- und Buchdruck im InkJet-Verfahren kann DREWSEN SPEZIALPAPIERE somit die holzfreien Naturpapiere PROINKJET Digital BW, PROINKJET Digital C und PROINKJET Digital P anbieten.  » zurück   Messeauftritt von DREWSEN SPEZIALPAPIERE  war Besuchermagnet  auf der INTERGRAF 2010          Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona. Unter der Marke PROSECURA zeigte das Unternehmen  eine Auswahl an papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen und sonstige Sicherheitsdokumente. Auf dem eigenen Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, die sich von der Fälschungssicherheit der PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand solcher Schutzmerkmale wie Wasserzeichen, Sicherheitsfäden und –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen die von DREWSEN organisierten Fachvorträge des Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, der u.a. als Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen tätig und als ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei wurden den interessierten Zuhörern die Vorgehensweise der Dokumentenfälscher sowie die geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche neue Kundenkontakte lassen das Unternehmen auf einen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit konnte DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Position als einer der weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken.        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Intergraf | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        17.-19. Oktober 2012: DREWSEN auf der 25.INTERGRAF-Konferenz  DREWSENSPEZIALPAPIERE präsentiert seine hochwertigen Sicherheitspapierprodukte sowieLösungen zur Fälschungssicherheit auf der 25. Konferenz der SicherheitsdruckerINTERGRAF (Stand A7 &amp; A8), die vom 17. - 19. Oktober 2012 in Bordeauxstattfindet. Für DREWSENSPEZIALPAPIERE ist es von strategischer Bedeutung, immer auf dem neuestenKenntnisstand der Fälschungsmethoden zu sein, um den neuesten undwirkungsvollsten Fälschungsschutz in das Papier zu integrieren. RegelmäßigerInformationsaustausch mit den zuständigen Behörden erlaubt es uns, den ständigwachsenden Anforderungen an die Dokumentensicherheit gerecht zu werden. Umeinen Einblick in die Methoden der Dokumentenfälschung und –manipulation zugeben sowie aktuelle Lösungen zur Vermeidung und Aufdeckung von Fälschungenaufzuzeigen, haben wir aufgrund der positiven Resonanz der letzten INTERGRAFerneut Polizeihauptkommissar Andreas Heuser auf unseren Messestand eingeladen. Herr Heuser ist u.a. Dozent für Urkundendelikte an der Polizeiakademie Hessen. Er wird eineAuswahl an gefälschten Dokumenten vorstellen, die im Laufe der letzten Jahredurch die deutsche Polizei konfisziert worden sind. Herr Heuser wird ebenso füralle Ihre Fragen rund um das Thema der Urkundenfälschung zur Verfügung stehen.  Alle Messebesuchersind herzlich auf den Stand A7 &amp; A8 eingeladen, wo sie eine breite Palettean Informationen rund um die Fälschungssicherheit erwartet.  Für weitere Informationen kontaktieren Sie bitte: Frau Antje Hensel,Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere Tel.: +49 (0) 5145 88 216 Antje.Hensel@drewsen.com    » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Prolight | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE plant Investition aufgrund der erfolgreichen Markteinführung des PROLIGHT Dünndruckpapiers  Die Sorte PROLIGHT , ein opakes Dünndruckpapier im Bereich der Pharma- und Buchdruckanwendungen, hat sich zu einer absatzstarken, sehr erfolgreichen Produktvariante im Hause DREWSEN SPEZIALPAPIERE entwickelt. Da ein großer Anteil der Dünndruckpapiere als Formatware zu liefern ist, wird DREWSEN SPEZIALPAPIERE in die Kapazitätserweiterung seiner Formatausrüstung investieren, um somit der immer weiter steigenden Nachfrage gerecht zu werden. Die Umsetzung soll bis Anfang 2014 realisiert werden. Für weitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte: Herrn Jens Suderburg Stellvertretener Produktgruppenmanager Fein- und Informationspapiere Tel.: +49 (0) 5145 88 203, jens.suderburg@drewsen.com » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Philosophie | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Philosophie  Unsere Werte sind Leistungsbereitschaft,Nachhaltigkeit, Rentabilität, Sozialpartnerschaft und Zuverlässigkeit. Unser Ziel ist der unternehmerische Erfolg.       Wir übernehmen Verantwortung für unser Handeln und gehen sorgfältig mitRessourcen um.  Wir verhalten uns kunden- und marktorientiert.  Wir pflegen einen aufrichtigen und respektvollen Umgang miteinander.  Wir kommunizieren offen und zielgerecht, hören aktiv zu und setzengewonnene Erkenntnisse konstruktiv um.  Wir halten uns an Richtlinien und gemeinsam getroffene Vereinbarungen.  Wir gestalten Abläufe strukturiert und nachvollziehbar.  Wir verstehen Herausforderungen als Ansporn für besonderes Engagement.  Wir fördern Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz.  Wir fühlen uns dem Schutz unserer Umwelt verpflichtet.  Wir unterstützen die Qualifizierung unsererMitarbeiter.         Fakten Historie » Philosophie    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Historie | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Historie  Mit über 475 Jahren Erfahrung in Papierherstellung gehören wir zu den ältesten Papierproduzenten Europas. Hier finden Sie eine kurze Zusammenfassung unserer Unternehmensgeschichte.       1538  Gründung durch den Herzog von Braunschweig und Lüneburg    1845   Anlauf der ersten Papiermaschine     1877  Anlauf der zweiten Papiermaschine    1925   Eine neue Papiermaschine (PM 1) ersetzt die beiden Vorgänger     1957   Anlauf der PM 2     1962   Erster erdgasgefeuerter Dampfkessel in der deutschen Papierindustrie     1978  Einführung elektronischer Prozesssteuerung    1985 – 87   Komplette Erneuerung der PM 1 und PM 2     1994  Inbetriebnahme einer biologischen Kläranlage    1998  Erneuerung d. Leimpresse u. Schlussgruppe der PM 1    2000  PM 5:  Neubau incl. Gebäude und Rollenverpackung    2000  Gas- und Dampfturbinenkraftwerk  mit 16 MW el.    2005  PM 2: Erneuerung Antrieb und Pressenpartie    2009  PM 2: Einbau Filmpressentechnologie    2010  PM 5: Einbau Filmpressentechnologie         Fakten » Historie Philosophie    AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Geschäftsführer | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Dr. Matthias Rauhut ist Geschäftsführer bei DREWSEN SPEZIALPAPIERE   Seit dem 02.04.2013 wurde die Geschäftsleitung der DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG um einen zweiten Geschäftsführer ergänzt. Für diese Aufgabe konnte Herr Dr. Matthias Rauhut gewonnen werden. Vor dem Wechsel zu DREWSEN war Dr. Rauhut als technischer Holding Geschäftsführer bei der Felix Schoeller Gruppe tätig und wird an seiner neuen Wirkungsstätte direkt die Bereiche Vertrieb, Produktentwicklung, IT und Prozessentwicklung führen. Gesellschafter und Geschäftsführung des Unternehmens begrüßen ausdrücklich Dr. Rauhuts positive Entscheidung, seine langjährige Erfahrung als Papieringenieur beim Ausbau der Position von DREWSEN im Segment der Spezial- und Premiumpapiere einzubringen.  » zurück   Messeauftritt von DREWSEN SPEZIALPAPIERE  war Besuchermagnet  auf der INTERGRAF 2010          Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona. Unter der Marke PROSECURA zeigte das Unternehmen  eine Auswahl an papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen und sonstige Sicherheitsdokumente. Auf dem eigenen Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, die sich von der Fälschungssicherheit der PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand solcher Schutzmerkmale wie Wasserzeichen, Sicherheitsfäden und –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen die von DREWSEN organisierten Fachvorträge des Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, der u.a. als Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen tätig und als ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei wurden den interessierten Zuhörern die Vorgehensweise der Dokumentenfälscher sowie die geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche neue Kundenkontakte lassen das Unternehmen auf einen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit konnte DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Position als einer der weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken.        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Preiserhöhung 2013 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG gibt Preiserhöhungen bekannt   DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht die Preise für ungestrichene holzfreie Papiere ab dem 1. Mai 2013 um 25 – 30 €/to je nach Marktsegment. Eine Anpassung der Preise ist durch die immer weiter ansteigenden Zellstoffpreise sowie die erhöhten Energiekosten notwendig geworden.  zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Elgar Drewsen | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Gesellschafter Herr Elgar Drewsen verstorben    » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Energiemanagementsystem | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG hat ein Energiemanagementsystem erfolgreich eingeführt   Der sorgsame Umgang mit Energie ist in der Papierfabrik DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG schon seit langem ein wichtiger Bestandteil der Unternehmenspolitik und schließt alle Unternehmensbereiche und Mitarbeiter mit ein. Obwohl bereits in den letzten Jahren diverse Energieeinsparmaßnahmen erfolgreich umgesetzt worden sind, hat sich das Unternehmen dazu entschlossen, die vielfältigen Aktivitäten im Bereich der Effizienzsteigerung noch konsequenter und systematischer anzugehen. Durch die Einführung eines Energiemanagementsystems nach ISO 50001 soll eine kontinuierliche Verbesserung der energiebezogenen Leistung, der Energieeffizienz und der Energieeinsparung erzielt werden. „Beim Aufbau des Systems konnten wir auf eine breite Palette bestehender und gut funktionierender Abläufe sowie auf ein aussagefähiges Kennzahlensystem zurückgreifen,“ so der Leiter Technik Dr. Ludger Benien, „so dass wir das System innerhalb weniger Monate bis zur Zertifizierungsreife bringen konnten. Mitte Mai 2013 wurde unser Energiemanagementsystem einer unabhängigen Überprüfung durch die Zertifizierungsgesellschaft DQS unterzogen und für gut befunden. Nach dem erfolgreichen Abschluss der Begutachtung wurden unsere Aktivitäten durch die Übergabe des ISO 50001-Zertifikates belohnt.“ Das aktuelle Zertifikat ist bis zum 21.05.2016 gültig.  zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Managementnachwuchs 2013 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Erfolg für DREWSENs Managementnachwuchs   Die kaufmännischen Auszubildenden Jennifer Colditz, Marc Lukaschus, Sarah Gebhardt (Bild unten v.l.n.r) und Sarah Rominger (nicht im Bild) von DREWSEN SPEZIALPAPIERE haben in Frankfurt bei der Bundesendrunde des Managementplanspiels playbizz (www.playbizz.de) einen hervorragenden 2. Platz belegt. Für den Bundesentscheid hatten sich unsere Jungunternehmer/innen bereits in zwei Spielrunden im Bereich Niedersachsen/Bremen gegen 80 andere Teams durchgesetzt. Veranstalter des Wettbewerbs sind die Bildungswerke der deutschen Wirtschaft. Das Management von DREWSEN gratuliert unseren Auszubildenden zu diesem tollen Erfolg.  » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Jubiläum | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE feiert 475-jähriges Jubiläum   Mit vielen Jahren Erfahrung in der Herstellung von hochwertigen Spezialpapieren feiert DREWSEN SPEZIALPAPIERE dieses Jahr sein 475. Gründungsjubiläum. Herzog Ernst der Bekenner gründete die jetzige DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG im Jahre 1538. Die Verbreitung der Reformationsgedanken Martin Luthers war für ihn wesentliche Motivation, mit der Papierherstellung zu beginnen. In der Gründungszeit mitten in der Renaissance kamen die Papiere überwiegend in der Region Braunschweig und Lüneburg zum Einsatz. Heute werden die Spezialpapiere „Made in Lachendorf“ an Kunden in der ganzen Welt geliefert. Dank des schonenden Umgangs mit allen Ressourcen ist DREWSEN ein kerngesundes, mittelständisch geprägtes Familienunternehmen. Gelebte Werte, wie ·  langfristige Zukunftsorientierung ·  familiärer Umgang miteinander und ·  zuverlässige, partnerschaftliche Zusammenarbeit mit den Kunden prägen die Unternehmenskultur. Der Devise “Tradition trifft Innovation“ folgend, entwickelt DREWSEN Sicherheitspapiere, Technische Spezialpapiere und Informationspapiere gemeinsam mit den Kunden konsequent weiter. Innovative Papiere bei DREWSEN folgen dem Leitgedanken „Vom Informationsträger zum Funktionsträger“. Die neueste Produktentwicklung sind Barrierepapiere, die das Durchdringen von Fett oder Wasser verhindern. Sie tragen das Markenzeichen PROBARRIER und können z. B. zum Schutz von Lebensmitteln oder in der Verpackungsindustrie eingesetzt werden. DREWSEN verzichtet bei PROBARRIER-Papieren auf biologisch nicht abbaubare Kunststoffe oder Fluorpolymere. Dank seiner 400 gut ausgebildeten, hoch motivierten Mitarbeiter und seiner effizienten Anlagen mit einer Jahresproduktionskapazität von 180.000 t ist DREWSEN optimistisch, den erfolgreichen Weg zusammen mit seinen Kunden auch zukünftig fortsetzen zu können. » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Intergraf 2013 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        04. - 06. Dezember 2013: DREWSEN auf der 26. INTERGRAF-Konferenz    DREWSEN SPEZIALPAPIERE bietet auch in diesem Jahr wieder die Präsentation seiner hochwertigen Sicherheitspapiere sowie Lösungen zur Fälschungssicherheit auf der 26. Konferenz der Sicherheitsdrucker INTERGRAF (Stand B8 &amp; B9), welche vom 04. - 06. Dezember 2013 in Wien stattfindet, an. Für die stetige Einbringung des neuesten und wirkungsvollsten Fälschungsschutzes in das Papier ist es für unser 475-jähriges Unternehmen von strategischer Bedeutung, stets über die neuesten Kenntnisse von Fälschungsmethoden zu verfügen. Den ständig wachsenden Anforderungen an die Dokumentensicherheit werden wir insbesondere dank des regelmäßigen Informationsaustauschs mit den zuständigen Behörden gerecht. Gerne möchten wir Ihnen einen umfassenden Einblick in die Methoden der Dokumentenfälschung sowie -manipulation bieten – dafür steht uns auch in diesem Jahr wieder Polizeihauptkommissar Andreas Heuser zur Seite, welcher uns darüber hinaus auch aktuellste Lösungen zur Prävention und Aufdeckung von Fälschungen aufzeigen wird. Herr Heuser ist u. a. Dozent für Urkundendelikte an der Polizeiakademie Hessen. Gern wird er u. a. durch die deutsche Polizei konfiszierte Dokumentenfälschungen vorstellen und Ihnen für alle Ihre Fragen rund um das Thema der Urkundenfälschung zur Verfügung stehen. Herzlich laden wir alle Messebesucher zu unserem Stand B8 &amp; B9 ein, wo ihnen eine breite Informationspalette über Fälschungssicherheiten geboten wird. Für weitere Informationen kontaktieren Sie bitte: Frau Antje Hensel, Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere, Tel.: +49 (0) 5145 88 216, antje.hensel@drewsen.com      » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Filmbeitrag | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        SAT.1-Filmbeitrag über DREWSEN Spezialpapiere   Im regionalen Fernsehprogramm Niedersachen/Bremen von SAT.1 wurde am 19.12.2013 ein 6-minütiger Beitrag über DREWSEN Spezialpapiere ausgestrahlt. Dieser ist anlässlich des 475-jährigen Jubiläums von DREWSEN im Herbst aufgezeichnet worden. Den Beitrag können Sie sich auf der Internetseite von SAT.1 Regional hier anschauen. DREWSEN Spezialpapiere wünscht allen seinen Kunden, Lieferanten, Mitarbeitern und Partnern frohe und geruhsame Weihnachtsfeiertage und einen guten Start in ein erfolgreiches und glückliches Jahr 2014.  zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Produra | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH&amp; Co. KG erweitert das Portfolio der Technischen Basispapiere    DasPROTECH Portfolio der Label- und Streichrohpapiere wird um ein PRODURA Release,Basispapier für Direkt-Silikonisierung erweitert. Fürdie Anwendungsbereiche Release-Liner für industrielle Prozesse sowie für Laminateim graphischen Bereich bietet DREWSEN einseitig oder zweiseitig mit einerSperrschicht ausgerüstete PRODURA Basispapiere an. PRODURARelease ist für alle Arten von Silikonisierungen geeignet und wird in den  Flächengewichten von 45 - 160 g/m²angeboten. Für weitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte: HerrnBurghard Schröder, Produktgruppenmanager Technische Papiere Tel.:+49 (0) 5145 88 208, protech@drewsen.com  » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    FINAT Seminar | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        05. - 07. März 2014: DREWSEN auf dem FINAT-Seminar der Etikettenindustrie   Vom 05. - 07. März 2014 hat DREWSEN Spezialpapiere am diesjährigen Technischen Seminar der FINAT in Barcelona teilgenommen. Bei dieser Zusammenkunft der Etikettenindustrie hat der Geschäftsführer von DREWSEN, Dr. Matthias Rauhut, eine Präsentation zum Thema „Sicherheitsetiketten für effektiven Markenschutz“ gehalten. Darin werden Möglichkeiten aufgezeigt, wie Etiketten mit unterschiedlichen Sicherheitsmerkmalen wirksam zum Markenschutz eingesetzt werden können. Detailliertere Informationen finden Sie hier in der Präsentation.  zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Export Oskar | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Niedersächsischer Wirtschaftsminister Lies verleiht den EXPORT OSKAR des Nordens auf der HMI 2014 – DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG unter den Nominierten!   Das niedersächsische Wirtschaftsministerium hat am 8. April 2014 auf der Hannover Messe zum fünften Mal den Außenwirtschaftspreis verliehen. Sieger in der Kategorie „Kleine und mittlere Unternehmen“ wurde die Firma B-Plast 2000 aus Aurich. In der Kategorie „Großunternehmen“ konnte sich das Unternehmen MTU Maintenance GmbH aus Hannover durchsetzen. Wirtschaftsminister Olaf Lies würdigte bei der Preisvergabe die Preisträger: „Mit dem Außenwirtschaftspreis zeichnen wir Unternehmen aus, die sich weltweit erfolgreich auf Auslandsmärkten behaupten und Spitzenleistungen im internationalen Wettbewerb erzielen. Wir würdigen ihre außergewöhnlichen Leistungen, vor allem die hohe Exportquote und die Schaffung neuer Arbeitsplätze hier in Niedersachsen. Indem diese Unternehmen Beschäftigung in Niedersachsen schaffen und sichern, stellen sie einen Motor für die niedersächsische Wirtschaft dar.“ Im Mittelpunkt der diesjährigen Preisverleihung stand das Thema Hidden Champions in Niedersachsen - Erfolgsstrategien auf dem Weg zum Weltmarktführer". Minister Olaf Lies dazu: „Viele mittelständische Unternehmen sind sogenannte Hidden Champions, die der breiten Öffentlichkeit kaum bekannt sind. Wir in Niedersachsen freuen uns darüber, eine Vielzahl von Unternehmen aus unterschiedlichen Branchen im Land zu haben, die in ihren Marktsegmenten zu den Weltmarktführern zählen.“ In diesem Jahr hatten sich 50 kleine und mittlere Unternehmen und 29 Großunternehmen um die etablierte Auszeichnung beworben, so viele wie nie zuvor. Nominiert waren in der Kategorie Großunternehmen: • die Piller Group GmbH aus Osterode • die Drewsen Spezialpapiere GmbH &amp; Co.KG aus Lachendorf • und die MTU Maintenance Hannover GmbH aus Langenhagen Unter die fünf besten Unternehmen in der Kategorie Kleine- und mittlere Unternehmen hatten es • die DualLift GmbH aus Osterholz-Scharmbeck • B-Plast 2000 Kunststoffverarbeitungs-GmbH aus Aurich • Kraft Curing Systems Gmbh aus Lindern • Schörling Kommunal GmbH aus Hannover • sowie die Pan Acoustics GmbH aus Wolfenbüttel geschafft. Der Außenwirtschaftspreis wird seit 2010 im Auftrag des Niedersächsischen Ministeriums für Wirtschaft, Arbeit und Verkehr ausgeschrieben und zählt mittlerweile zu einer der wichtigsten Auszeichnungen für mittelständische Unternehmen. In der Jury sitzen neben der Wirtschaftsstaatssekretärin Daniela Behrens unter anderem Mitglieder der NBank, der Deutschen Messe, der niedersächsischen Handwerkskammer, der niedersächsischen Industrie- und Handelskammer, der NORD/LB, der Hannoverschen Allgemeinen Zeitung sowie Mitglieder von Unternehmerverbänden. Wirtschaftsminister Olaf Lies mit Gewinnern und Nominierten des 5. nds. Außenwirtschaftspreises Olaf Lies (Nds. Wirtschaftsminister), Dr. Matthias Rauhut (Geschäftsführer DREWSEN) zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Managementnachwuchs 2014 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Managementnachwuchs ist Bundessieger 2014   Die kaufmännischen Auszubildenden von DREWSEN SPEZIALPAPIERE sind in Bleibach bei Freiburg (Baden-Württemberg) bei der Bundesendrunde des Managementplanspiels playbizz als Bundessieger hervorgegangen. Für den Bundesentscheid hatten sich die Jungunternehmer bereits in zwei Spielrunden im Bereich Niedersachsen/ Bremen gegen 66 Teams im Kampf um Marktanteile und Gewinne durchgesetzt. Träger des Wettbewerbs sind die Bildungswerke der deutschen Wirtschaft. Wie in einem "richtigen" Unternehmen sind in den betrieblichen Funktionsbereichen Beschaffung, Produktion und Vertrieb sowie Personal- und Finanzwesen Planungen vorzunehmen und Entscheidungen zu treffen. Bundessieger ist, wer nach mehreren Spielrunden den besten Gewinn für sein Unternehmen erzielt. Hier lagen die Lachendorfer in diesem Jahr ganz vorne, nachdem man im letzten Jahr bereits einen ausgezeichneten zweiten Platz belegt hatte. Hocherfreut zeigte sich auch der Geschäftsführer von DREWSEN SPEZIALPAPIERE Dr. Matthias Rauhut: „Die Nachricht, dass unsere Auszubildenden Greta Dralle, Dennis Kunert und Marc Lukaschus im Bundesentscheid der Landessieger des Management-Planspieles „playbizz“ gewonnen haben, freut mich besonders und erfüllt uns alle mit Stolz. Im Gespräch mit den Gewinnern wird schnell deutlich, wie begeistert unsere Teilnehmer von dem Planspiel sind und mit welchem Engagement sie die wirtschaftlichen Zusammenhänge leben und anwenden. Wir bei DREWSEN setzen auf gute Ausbildung und versprechen uns viel von unserem qualifizierten Nachwuchs.“ Herzlichen Glückwunsch! Hintergrund: playbizz bietet den Auszubildenden die Möglichkeit, als "Manager" ein (Planspiel-) Unternehmen zu führen und dabei die Grundlagen der Betriebswirtschaftslehre spielerisch zu erleben. Schlüsselqualifikationen wie Selbstorganisation, analytisches Denken, strukturiertes Arbeiten, Team-, Kommunikations- und Konfliktfähigkeit werden durch die gemeinsame Entscheidungsfindung in der Gruppe trainiert.  Bild v.l.n.r.: Rainer Brammer (Leiter Ausbildung), Dennis Kunert, Greta Dralle, Matthias von der Recke (Leiter Personal), Marc Lukaschus, Dr. Matthias Rauhut (Geschäftsführer) » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    EU - Ecolabel DE | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN-Produkte sind zertifiziert mit dem EU Ecolabel     Das Umweltbundesamt und die RAL gGmbH als Prüfstelle haben im Juli 2014 DREWSEN-Produkte aus dem Bereich Druck- und Verlagspapiere mit dem EU Ecolabel zertifiziert. Die Zertifizierung gilt für die Produkte PROCOPY Kopierpapier, PROLITHO Offsetpapier, PRODESK Schulschreibpapier sowie PROCUVERTO Briefumschlagpapier. Die Vergabe des EU Ecolabel erfolgt an Produkte und Dienstleistungen, die geringere Umweltauswirkungen haben als vergleichbare Produkte und Dienstleistungen. Mit dem EU Ecolabel soll der Verbraucher die Möglichkeit haben, umweltfreundlichere und gesündere Produkte und Dienstleistungen identifizieren zu können. Das EU Ecolabel ist in allen 27 EU-Mitgliedsstaaten sowie Norwegen, Island und Liechtenstein anerkannt. Die entsprechenden Zertifikate finden Sie auf unserer Homepage im Bereich Umweltstandards » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Tax Stamp Forum 2014 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        15. - 17. September 2014: DREWSEN auf dem Tax Stamp Forum™ Dubai    Als langjährig etablierter Lieferant von Steuerbanderolenpapier für Alkohol und Zigaretten in über 20 Ländern weltweit, präsentiert sich DREWSEN SPEZIALPAPIERE zum ersten Mal mit einem eigenen Messestand auf dem Tax Stamp Forum™, das vom 15. bis 17. September 2014 in Dubai stattfindet.Treffen Sie uns am Stand B1.  Für weitere Informationen kontaktieren Sie bitte: Frau Antje Hensel, Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere, Tel.: +49 (0) 5145 88 216, antje.hensel@drewsen.com      » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    PROINKJET | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE mit neuem Inkjet-Portfolio    Mit den Sorten PROINKJET Classic, PROINKJET Smart und PROINKJET Professional werden 3 Qualitäten für unterschiedliche Anforderungen angeboten. Während sich PROINKJET Classic für Schwarz-Weiß-Anwendungen mit geringem Farbanteil wie z.B. Logos eignet, zielt DREWSEN SPEZIALPAPIERE mit dem neu entwickelten PROINKJET Smart und PROINKJET Professional schon auf anspruchsvolle Anwendungen wie Transpromotions- und Buchdruck sowie Direct-Mailings ab. PROINKJET Professional stellt dabei die Premiumqualität für sehr hohe Ansprüche im Vollflächen-Farbdruck-Segment dar. Alle 3 holzfreien Qualitäten sind für Dye- und Pigmenttinten geeignet und auf allen gängigen Highspeed-Inkjet-Drucksystemen von z.B. Canon, Kodak, Ricoh, Xerox Impika, Screen und KBA erfolgreich getestet. Standard sind Flächengewichte von 60, 80, 90, 100 und 120 g/qm mit einer Weiße von 164 CIE. Aber auch Sonderfärbungen wie „aufhellerfrei“ und Sonderflächengewichte können angeboten werden.  Sicherheitspapiere mit hervorragender Inkjet-Bedruckbarkeit und Sicherheitsmerkmalen wie Wasserzeichen, optischen Sicherheitsmerkmalen oder Sicherheitsfäden sind ebenfalls Bestandteil des Portfolios. Informationsmaterial und Druckmuster können über proinkjet@drewsen.com angefordert werden.  » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    300 Jahre Drewsen | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        300 Jahre Papiermacherfamilie Drewsen in Lachendorf    Der Standort Lachendorf hat eine lange Tradition, denn bereits im Jahr 1538 begann hier die Papierherstellung. Die zweitälteste Papierfabrik Deutschlands ist heute vor allem auf Sicherheitspapiere und technische Spezialpapiere fokussiert. Am 21. Dezember 2014 konnten die Lachendorfer ein besonderes Jubiläum feiern. Vor 300 Jahren übernahm Marcus Drewsen den Pachtvertrag der Papiermühle an der Lachte. Seitdem ist der Name Drewsen eng mit der Papierfabrikation in Lachendorf verbunden. Seine Nachfahren bauten den Standort kontinuierlich aus und ließen 1846 die erste Papiermaschine anlaufen. Drewsens führten die Fabrik durch bewegte Zeiten, zwei Weltkriege und die Weltwirtschaftskrise. Heute produzieren hier über 400 Mitarbeiter an drei Papiermaschinen hochwertige Spezialpapiere. Um die Bedeutung der Eigentümerfamilie angemessen zu würdigen, wird im Frühjahr 2015 am „Olen Drallen Hoff“, gegenüber des Rathauses und der Papierfabrik, ein Gedenkplatz eingerichtet. Die Firma DREWSEN SPEZIALPAPIERE überreichte, im Rahmen der alljährlichen Seniorenweihnachtsfeier, für diesen Zweck einen Scheck in Höhe von 50.000 Euro an Lachendorfs Bürgermeister Erwin Kriegel. » zurück         AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Preiserhöhung 2015 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        Steigende Zellstoffkosten zwingen DREWSEN SPEZIALPAPIERE die Preise zu erhöhen    Aufgrund des deutlichen Anstieges der Zellstoffkosten, vor allem ausgelöst durch den immer schwächer werdenden Euro im Vergleich zum USD, ist DREWSEN SPEZIALPAPIERE gezwungen, die Preise für ungestrichene holzfreie Papiere zu erhöhen. Dieser Schritt ist notwendig geworden, da die Kosten für Lang- und Kurzfaserzellstoffe mittlerweile um deutlich mehr als 10 % seit Sommer 2014 angestiegen sind. Die Preisanpassung ist unumgänglich, damit DREWSEN auch zukünftig ein leistungsfähiger und beständiger Partner für seine Kunden bleibt. » zurück   Messeauftritt von DREWSEN SPEZIALPAPIERE  war Besuchermagnet  auf der INTERGRAF 2010          Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE ihre innovativen Sicherheitspapierlösungen auf der INTERGRAF – Konferenz / Messe in Barcelona. Unter der Marke PROSECURA zeigte das Unternehmen  eine Auswahl an papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen und sonstige Sicherheitsdokumente. Auf dem eigenen Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, die sich von der Fälschungssicherheit der PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand solcher Schutzmerkmale wie Wasserzeichen, Sicherheitsfäden und –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen die von DREWSEN organisierten Fachvorträge des Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, der u.a. als Dozent für Urkundsdelikte an der Polizeiakademie Hessen tätig und als ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei wurden den interessierten Zuhörern die Vorgehensweise der Dokumentenfälscher sowie die geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche neue Kundenkontakte lassen das Unternehmen auf einen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit konnte DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine Position als einer der weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken.        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Barrierepapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Wir über uns Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung        DREWSEN SPEZIALPAPIERE steigt in den Markt für fettdichte Barrierepapiere ein Unter der Marke „PROBARRIER“ werden fettdichte Papiere für den direkten Kontakt mit Lebensmitteln vermarktet. Das aktuelle Portfolio setzt sich aus Papieren mit hoher (Kit 7-9),  mittlerer (Kit 4-6) und niedriger (Kit 1-3) Fettdichte sowie kundenindividuellen Spezialitäten zusammen. Derzeit sind Flächengewichte zwischen 40 - 160 g/m² erhältlich.Durch diesen Schritt erweitert DREWSEN SPEZIALPAPIERE seine bisherigen drei Geschäftsfelder der qualitativ hochwertigen Sicherheitspapiere, technischen Spezialpapiere und graphischen Papiere um den Bereich der Verpackungspapiere. Für weitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte:  Herrn Christian von Buchwaldt, Produktgruppenmanager Druck- und Verpackungspapiere  Tel.: +49 (0) 5145 88 233, probarrier@drewsen.com   » zurück        AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROLABEL Vellum | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      PRODURA PROLABEL        Produktauswahl PROLABEL Vellum PROLABEL Vellum Antistaining PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten  PROLABEL Vellum  Hochsatiniertes Etikettenpapier für alle gängigen Druckverfahren, besonders geeignet für selbstklebende Logistik- und Warenwirtschafts- etiketten im Thermotransferdruck.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PRODATA OCR | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier  PRODATA OCR  Die bewährte OCR-Laser-Qualität garantiert perfekte Lesetauglichkeit bei Schriften und Lesegeräten aller Art (OCR, OMR, MICR).            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Verlagspapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier  Verlagspapiere  DREWSEN Verlagspapiere sind speziell für die unterschiedlichen Anforderungen im Verlagsbereich entwickelt worden. Ihr Einsatzspektrum ist breit gefächert: Sie eignen sich für Bücher, Landkarten, Kalender, Hefte und Blöcke genau so wie für die Geschäftsausstattung.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Kuvertpapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROCUVERTO Deluxe PROCUVERTO Speed PROCUVERTO Kraft  Kuvertpapiere  Kuvertpapiere von DREWSEN sind Basispapiere zur Herstellung anspruchsvoller Briefumschläge, Kuvertierhüllen, CD-Hüllen und Versandtaschen. Alle Sorten garantieren eine effiziente und störungsfreie Weiterverarbeitung in Kuvertierstraßen und ermöglichen herausragende Druckergebnisse.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROCUVERTO Kraft | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROCUVERTO Deluxe PROCUVERTO Speed PROCUVERTO Kraft  PROCUVERTO Kraft  Bestimmte Versandgüter erfordern eine hochwertige Versandtasche, die gegenüber äußerlichen Einflüssen eine hohe Widerstandskraft und Reißfestigkeit aufweist.  PROCUVERTO Kraft ist für diese Anforderung die richtige Wahl und bietet Basis für Faltentaschen, Spezialbriefumschläge und Versandtaschen.             AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROCUVERTO Speed | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROCUVERTO Deluxe PROCUVERTO Speed PROCUVERTO Kraft  PROCUVERTO Speed  Um eine hohe Produktionsgeschwindigkeit bis zu 1700 Umschläge/min auf hochleistungsfähigen Kuvertierstrassen zu ermöglichen, entwickelte DREWSEN SPEZIALPAPIERE diese speziell abgestimmte Papierqualität.  PROCUVERTO Speed gewährleistet eine angenehme Haptik und durch gute Festigkeit einen konstanten Verarbeitungsprozess.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     PROCUVERTO Deluxe | DREWSEN SPEZIALPAPIERE                          Sicherheitspapiere  Technische Papiere  Druck- &amp; Verlagspapiere  Unternehmen  Kontakt      Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten        Produktauswahl PROCUVERTO Deluxe PROCUVERTO Speed PROCUVERTO Kraft  PROCUVERTO Deluxe  Die Premiumqualität von DREWSEN für hochwertige Briefumschlagspapiere zeichnet sich durch eine exzellente Haptik aus. Das hohe Volumen der Papiere ist Garant für eine hervorragende Opazität, die Ihre Briefkommunikation vertraulich bewahrt.  Mit PROCUVERTO Deluxe wählen Sie ein ausgezeichnetes Papier, das Ihren hohen Ansprüchen für einen aussagekräftigen und effektiven Kundendialog gerecht wird.            AGB  Impressum  REMIT  Sitemap       
</fragment>
</item>
</root>