<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Hydrodynamische Kompetenz                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Hydrodynamik  Konstruktion    Hydrodynamik   » Verbesserte Rumpfform  » Verbesserter Antrieb  » Verbesserte Anbauten  » Verbessertes Seegangsverhalten  » Verbesserte Struktur       Verbesserte Rumpfform Bei der Optimierung der Rumpfform geht es nicht nur um die Erzielung  eines möglichst kleinen Widerstandes auf einem Entwurfstiefgang. Vielmehr liegt dem Optimierungsprozess eine Matrix mit  komplexen Anforderungen zugrunde. Zu den adressierten Zielgrößen  gehören:   Minimaler Glattwasserwiderstand über den gesamten Bereich relevanter Beladungszustände  Minimaler Fahrtwiderstand auf Flachwasser  Minimale Zusatzwiderstände im Seegang  Sicheres Verhalten im Seegang in Bezug auf strukturelle  Unversehrtheit des Schiffes, Vermeidung von Ladungsschäden, Vermeidung  von Personenunfällen  Komfortables Bewegungsverhalten in Wellen  Bestmöglicher Propulsionswirkungsgrad durch ideale Anordnung des Propellers und Optimierung des Nachstromfeldes   Die weit reichende und sorgfältige Optimierung der Rumpfform  hinsichtlich dieser Leistungsparameter ist die Grundvoraussetzung zur  Erreichung einer überlegenen Produktleistungfähigkeit, insbesondere im  Hinblick auf minimalen Treibstoffverbrauch bei maximaler Tragfähigkeit .  Aus diesem Grund hat die Optimierung der Rumpfform bei der FSG einen  hohen Stellenwert in der Produktentwicklung und wird bereits sehr früh  in die konzeptionellen Überlegungen mit einbezogen. Um schnelle und  präzise Aussagen zu den Leistungsparametern treffen zu können und somit  die Entwicklung einer optimalen Lösung zu unterstützen, arbeitet die FSG  mit modernen direkten Berechnungs- und Simulationsmethoden (CFD), die  den jeweils aktuellen Stand von Wissenschaft und Technik  widerspiegeln. Viele der verwendeten Methoden sind Eigenentwicklungen  und stehen der FSG exklusiv zur Verfügung. Ein Team von Spezialisten aus  Hydrodynamik und Softwareentwicklung arbeitet konstant an der  Verbesserung und Weiterentwicklung dieser Methoden, um jeweils die  neuesten Erkenntnisse in der Produktentwicklung umsetzen zu können. [↑ nach oben]      Verbesserter Antrieb In der frühen Entwurfsphase werden zunächst immer unterschiedliche  Antriebsvarianten in Betracht gezogen, bewertet und optimiert. Dies geht  eng mit der Gestaltung der Hinterschiffsform einher. Beim Entwurf von  RoRo- und RoPax-Schiffen kommen typischerweise dieselmechanische  Antriebsanlagen mit Verstellpropellern oder dieselelektrische Antriebe,  wahlweise mit Unterbringung des Propulsors in einer Gondel  („Pod-Antrieb“), zum Einsatz. Der Grund für die Bevorzugung dieser  Antriebskonzepte liegt in den erhöhten Anforderungen an die autonome  Manövrierfähigkeit der Schiffe, da die Routen im Vergleich zu anderen  Schiffstypen relativ kurz sind.  Je nach Betriebsprofil des Schiffes, erforderlicher Leistungsdichte  am Propeller, Anforderungen an das Manövrierverhalten und  Antriebskonzept fällt die Wahl auf eine Auslegung als Ein- oder  Zweischrauber. Insgesamt findet hier eine Abwägung von Bau- und  Betriebskosten in enger Kooperation mit dem Kunden statt. Die  Propellergeometrie wird dabei wie die Rumpfform für jeden Entwurf  individuell optimiert, da die hydrodynamischen Anforderungen für jedes  Schiff sehr unterschiedlich sind. Bei der Optimierung des Propellers  wird zum einen auf einen optimalen Wirkungsgrad geachtet, zum anderen  muss die Kavitationsneigung ebenfalls berücksichtigt und auf ein  akzeptables Maß reduziert werden. Das Kavitationsverhalten des  Propellers hängt neben der Propellergeometrie stark von den  Zuströmungsbedingungen zum Propeller ab, welche eben wiederum durch die  Rumpfform beeinflusst werden. Ein zu stark kavitierender Propeller kann  neben Strukturschäden am Propeller selbst zu Vibrationen führen, die  dann den Komfort an Bord beeinflussen. Hierzu verfügt die FSG über  potenzialtheoretische und viskose Berechnungsverfahren, welche durch  eine Einbindung in die Entwurfssoftware eine zeitnahe Optimierung  ermöglichen. [↑ nach oben]                           Verbesserte Anbauten Alle Anbauten an dem Schiffsrumpf behindern die saubere Umströmung  und verursachen dadurch zusätzlichen Widerstand, der wiederum zu einem  erhöhten Treibstoffverbrauch führt. Daher versucht man, etwaige Anbauten am Schiffsrumpf weitestgehend zu vermeiden, jedoch gibt es einige  Bauteile, die bei fast jedem Schiff unvermeidlich vorhanden sind. Dazu  gehören unter anderem:   Schlingerkiele  Ruder  Wellenböcke  Propellerwelle  Wellenhosen   Im Hinterschiff ist die Vermeidung von unnötigen Anhängen aus einem  weiteren Grund besonders wichtig: Zur Erreichung eines optimalen  Propulsionswirkungsgrades muss die Anströmung des Propellers möglichst  homogen und störungsfrei erfolgen. Das stellt für Rumpfanhänge in diesem  Bereich besonders hohe Anforderungen.  Die nicht zu vermeidenden Anbauten müssen sorgfältig entworfen und  optimiert werden, um die Störung der Strömung so gering wie möglich zu  halten.  Um die Entwicklung von optimierten Anhängen zu unterstützen, arbeitet  die FSG mit modernen, direkten Berechnungs- und Simulationsmethoden  (CFD), die jeweils den aktuellen Stand von Wissenschaft und Technik  widerspiegeln. Viele der verwendeten Methoden sind Eigenentwicklungen  und stehen der FSG exklusiv zur Verfügung. Ein Team von Spezialisten aus  Hydrodynamik und Softwareentwicklung arbeitet konstant an der  Verbesserung und Weiterentwicklung dieser Methoden, um jeweils die  neuesten Erkenntnisse in der Produktentwicklung einsetzen zu können. [↑ nach oben]      Verbessertes Seegangsverhalten Die Optimierung des Seegangsverhaltens von Schiffen dient neben dem  Erreichen einer hinreichend hohen Sicherheit in Bezug auf Schäden und  Verlust von Schiff, Ladung und Personen an Bord auch der Reduzierung von  wetterabhängigen Ausfallzeiten.  Durch Langzeitsimulationen in typischen Seegängen des betrachteten  Seegebietes lassen sich Aussagen über Rollwinkel und Beschleunigungen an  vorgegebenen Orten an Bord ermitteln. Die Fragestellung beispielweise,  wie häufig die Ladung gegen Verrutschen gesichert werden muss, kann  dadurch beantwortet werden. Durch entsprechende Gestaltung der Rumpfform  und weiteren Maßnahmen zur Verbesserung des Seeverhaltens (z. B.  Rolldämpfungssysteme) kann so die Einsatzfähigkeit des Schiffes  entsprechend den Kundenanforderungen optimiert werden.  Die FSG hat es sich zum Ziel gesetzt, Schiffe mit einem höheren  Sicherheitsniveau zu bauen, als nach den geltenden  Stabilitätsvorschriften der IMO (International Maritime Organization)  gefordert wird. Dazu wurde ein eigener Bewertungsindex basierend auf  Langzeitauftretenswahrscheinlichkeiten eingeführt (Insufficient  Stability Event Index, ISEI), mit dem sich Schiffe hinsichtlich  gefährlicher Situationen im Seegang, beispielsweise durch parametrisches  Rollen, quantitativ bewerten lassen.  Für jeden Entwurf werden dabei mehrere tausend Stunden Fahrt im  Seegang simuliert, dies jeweils für unterschiedliche Ladefälle und  Schiffsgeschwindigkeiten. Dadurch fließt ein repräsentativer Anteil des  simulierten Schiffslebens in die Bewertung ein. Zusätzlich können  kritische Situationen durch Kurzzeitsimulationen (wenige Sekunden) mit  aufwändigeren viskosen Strömungslösern im Detail untersucht werden. Dies  ist insbesondere bei der Bewertung der Gefährdung durch Seeschlag von  Interesse.  Für die Sicherheit der Mannschaft und des Schiffes ist auch eine gute  Manövrierfähigkeit von Bedeutung. Die Bewertung der  Manövriereigenschaften, wie zum Beispiel Kursstabilität und Drehrate durch  direkte Berechnungen auch schon im frühen Entwurf, ermöglicht eine kundenorientierte Anpassung der Manövrierorgane. [↑ nach oben]                           Verbesserte Struktur Die dimensionierungsgebenden Lasten der Stahlstruktur beschränken sich  nicht nur auf die globalen Lasten. Extrem hohe, sowohl lokal und  zeitlich beschränkte Belastungen der Stahlstruktur sind ebenfalls für  eine widerstandsfähige Stahlstruktur zu berücksichtigen. Die  Klassifkationsgesellschaften haben zur Berücksichtigung des Seeschlags  für die Auslegung der Strahlstruktur empirische Gleichungen formuliert,  die in vielen Fällen die Wirklichkeit nur unzureichend abbilden können.  Die ausgedehnten Schäden, die im Vorschiffsbereich einiger Schiffe  nach nur wenigen Jahren im Dienst behoben werden müssen, geben einen  deutlichen Hinweis darauf, dass sich die empirischen Ansätze nicht immer  eignen. Schiffe mit unterschiedlichen Betriebsprofilen sind von  Seeschlag betroffen. Entweder sie fahren in zum Teil sehr schwerer See,  um die ihnen auferlegten Transportaufgaben zu erfüllen, daher ist  Seegang mit über 8m sig. Wellenhöhe nicht selten; oder die Schiffe sind  diesen extremen Seegängen nicht ausgesetzt, allerdings fahren sie noch  im moderaten Seegang annähernd Betriebsgeschwindigkeit. Diese  lobenswerte Eigenschaft ist für die Einhaltung der Fahrpläne von  Vorteil, verursacht aber u.U. permanente Deformationen der Plattenfelder  im Vorschiff.  Doch auch die teil-globalen Effekte eines Seeschlags dürfen nicht  vernachlässigt werden. Das Momentum des Vorschiffes wird nur zu einem  geringen Anteil durch den Seeschlag, also das Aufschlagen der Struktur  auf die Wasseroberfläche, gestoppt. Die Druckamplituden und -verteilung  auf der gerade eintauchenden Struktur sind von enormer Bedeutung. Diese  lassen sich mit der Annahme einer statischen Druckverteilung nicht  zuverlässig errechnen. Daher wird für diese Fälle auf viskose Löser  zurückgegriffen.  Die Herangehensweise für eine Berechnung der oben genannten Phänomene  in Verbindung mit Seeschlag ist wie folgt:   Identifikation der kritischen Umgebungs- und betrieblichen Bedingungen basierend auf der Seegangsstatistik des relevanten Seegebiets.  Identifikation kritischer relativer Eintauchgeschwindigkeiten zwischen Schiffsrumpf und Wasseroberfläche  Berechnung von 2D-Seeschlagslasten auf repräsentative Sektionen  Aufbringen der Lasten auf ein 3D Stahl-Model  FEM-Analyse der Lasten auf der Bugpforte  Auswertung des Risikos durch die Seegangslasten  Ausloten der Optionen, Änderungen der Konstruktion, Einschränken des Fahrgebiets und/oder Hinweise für die Besatzung.   Die oben beschriebene Vorgehensweise muss iterativ wiederholt werden,  da kritische Lastsituationen nur anhand der Ergebnisse der FEM-Analyse  endgültig festgestellt werden können. [↑ nach oben]                                 Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Marine                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    Marine      EGV  Von unserem Knowhow und unserer Erfahrung profitiert auch die Marine. Für sie bauten wir die besten und modernsten Einsatzgruppenversorger.  ... erfahren Sie mehr »     Joint Support Ship  Dieser Schiffstyp wird den flexiblen Anforderungen der Marine gerecht und erfüllt darüber hinaus höchste Standards.  ... erfahren Sie mehr »     Tanker  Mit unserem modern und flexibel entworfenen Marinetanker können die Einheiten auf See zuverlässig versorgt werden.  ... erfahren Sie mehr »             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Offshore                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    Offshore   » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine        Shipclass:  Well - Intervention Vessel Class II  Customer: Siem Offshore    Units: 2        Facts:  Ablieferung: 2016  Länge: 158 m  Breite: 31 m  Geschwindigkeit: 17 kn  Unterkunftsmöglichkeit für 150 Personen  Highlights: Entwurf: SALT 307 WIV  Bei diesem Entwurf handelt es sich um ein Well Intervention Vessel     (WIV) für Arbeiten an Ölförderinstallationen. Es       hat eine Länge von 158 Metern, eine Breite von 31 Metern,       entspricht dem MODU-Code sowie dem „Well Intervention  Unit        2“-Klassezeichen und hat eine Höchstgeschwindigkeit von 17 Knoten.       Es verfügt über hochwertige Unterkünfte für bis zu       150 Personen.  Um ein sicheres Arbeiten an den Ölquellen zu gewährleisten, erfüllt     dieses WIV die höchsten Anforderungen an das Halten der     Schiffsposition, welches durch das Klassezeichen DYNPOS-AUTRO und     die Konfiguration der Antriebsanlage widergespiegelt wird.  Um die unterschiedlichsten Unterwasserarbeiten ausführen zu können,     ist das Schiff mit einem Moonpool ausgestattet, verfügt über mehrere     Offshore Kräne und einen sogenannten Multi Purpose Tower.  Das Arbeitsdeck dieses WIV´s gehört zu den größten in der Klasse der     Offshore Unterstützungsschiffe.   [↑ nach oben]         Shipclass:  Seismic Research Vessel  Customer: WesternGeco    Units: 2        Facts:  Ablieferung: 2014  Länge: 127.0 m  Highlights: Diese komplett neu entworfene Generation von spezialisierten Seismikschiffen wird in enger Kooperation mit dem Auftraggeber erstmals unter Verwendung moderner Entwurfswerkzeuge für den zukünftigen Einsatz optimiert. Dies beinhaltet auch Seegangssimulationen für einen sicheren Schiffsbetrieb. Durch ein hohes Maß an Redundanz wird ein zuverlässiger Service auch bei widrigsten Wetterverhältnissen garantiert.   [↑ nach oben]      Offshore Trailer                              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Passagierschiffe                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    Passagierschiffe      RoPax 700  Unser Entwurf RoPax 700 ist die moderne und kompakte Fähre für denflexiblen, aber höchst effizienten Einsatz auch in kleineren Häfen.  ... erfahren Sie mehr »     RoPax 600  Modern, elegant und individuell auf die Bedürfnisse von BC Ferries zugeschnitten: die Northern Expedition, ein ideales RoPax-Schiff.  ... erfahren Sie mehr »     Double Ender  Ebenfalls für BC Ferries haben wir gleich dreimal die weltgrößte Doppelender-Fähre gebaut - mit höchstem Komfort für Passagiere und Crew.  ... erfahren Sie mehr »             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Frachtfähren                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    Frachtfähren      RoRo  Für die bekanntesten und die größten Reedereien der Welt haben wir die besten Lösungen entwickelt und die besten Schiffe gebaut.  ... erfahren Sie mehr »     ConRo  Für Containergüter und rollende Ladungen sind unsere ConRo-Schiffe die ideale Lösung und ermöglichen eine perfekte Cargo-Mischung.  ... erfahren Sie mehr »             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Webcams                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum    Webcams   » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Schiffbauhalle     Ausrüstungspier              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Virtueller 360 Grad Rundgang | Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - SIEM Industries Inc.                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum      » Aktuellste Videos  » News  » Jobs  » Kontakt  » Lage  » AEB  » Datenschutz  » Impressum      FSG Geschäftsführer:  Herr Ulf Bertheau    FSG Aufsichtsrat:  Herr Eystein Eriksrud, Aufsichtsratsvorsitzender Herr Kristian Siem Herr Harald Kuznik Herr Per-Herbert Kristensen    SIEM Industries Inc .  Siem Industries Inc. c/o Maples and Calder P O Box 309 Ugland House South Church Street George Town Grand Cayman KY1-1104 Cayman Islands    Industrielle Beteiligungen von  Siem Industries Inc.:  Subsea7 S.A Siem Offshore Inc Siem Shipping Inc, dba STAR Reefers Inc Siem Car Carriers Deusa International  Siem Capital AB [↑ nach oben]            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG                                     Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                     Willkommen bei der FSG.     +++ Erfolgreiche Übernahme der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch SIEM Industries Inc. am 31. Oktober 2014. +++  +++ Erfolgreiche Übernahme der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch SIEM Industries Inc. am 31. Oktober 2014. +++  +++ Erfolgreiche Übernahme der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch SIEM Industries Inc. am 31. Oktober 2014. +++     Hier erhalten  Sie weitere Informationen »    Top-News   Virtueller Werftrundgang  ... erfahren Sie mehr »    Top-News   Australische Reederei bestellt innovative RoRo-Fähre mit LNG-Antrieb bei der FSG  ... erfahren Sie mehr »    Webcams   Zwei Webcams ermöglichen Ihnen den Blick auf unsere Arbeit. Die eine Webcam beobachtet den Helgen, die andere die Ausrüstungspier.  ... erfahren Sie mehr »            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG                                     Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                     Welcome to FSG.     +++ Successful takeover of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft by SIEM Industries Inc. on October 31, 2014. +++  +++ Successful takeover of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft by SIEM Industries Inc. on October 31, 2014. +++  +++ Successful takeover of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft by SIEM Industries Inc. on October 31, 2014. +++     Please click here for more information »    Top-News   Virtual Yard Tour  ... Find out more »    Top-News   Australian owner orders innovative LNG-powered RoRo ferry from FSG  ... Find out more »    Webcams   Two webcams give you an insight into the work we do at FSG. One shows the slipway and the other the outfitting quay.  ... Find out more »            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Unternehmen                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Geschichte  Ausbildung    Das Unternehmen      Geschichte  Im Herbst 2014 setzt sich die Historie der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch die Übernahme durch SIEM Industries Inc. aus Norwegen fort.  ... erfahren Sie mehr »     Ausbildung  Nicht nur, weil es Tradition auf unserer Werft ist oder wir uns der Verantwortung als großer Arbeitgeber in der Region stellen: Wir bilden gern aus.  ... erfahren Sie mehr »             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - F &amp; E                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Hydrodynamik  Konstruktion    Forschung &amp; Entwicklung      Hydrodynamik  Wie verhält sich ein Schiff im Wasser, wie wirken Strömung und Druck auf das Schiff? Unsere Experten sagen Ihnen das schon vor Baubeginn.  ... erfahren Sie mehr »     Konstruktion  Die Struktur und der Aufbau eines Schiffes sind maßgeblich für eine lange Lebensdauer. Ein Design aus Flensburg garantiert das.  ... erfahren Sie mehr »             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Produkte                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    Produkte      Frachtfähren  Maßgeschneiderte Lösungen für RoRo- und ConRo-Fähren sind das Spezialgebiet unserer Werft. Nicht umsonst sind wir die Nr. 1 auf dem Weltmarkt.  ... erfahren Sie mehr »     Passagierschiffe  Modernste RoPax-Schiffe, die jedem noch so anspruchsvollen Wunsch unserer Kunden gerecht werden, haben uns Weltruf beschert.  ... erfahren Sie mehr »     Offshore  Auch im Offshore - Bereich setzen wir starke Akzente und haben bereits Blue-Chip Kunden mit unserer Kompetenz überzeugt.  ... erfahren Sie mehr »     Marine  Intelligente Lösungen für die Marine (und zwar nicht nur für die Deutsche) gehören seit jeher zum festen Bestandteil unseres Portfolios.  ... erfahren Sie mehr »             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - AEB                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum    Allgemeine Einkaufsbedingungen   » Aktuellste Videos  » News  » Jobs  » Kontakt  » Lage  » AEB  » Datenschutz  » Impressum      Allgemeine Einkaufsbedingungen Hier finden Sie zum Download in deutscher und englischer Sprache unsere  Allgemeinen Einkaufsbedingungen in der aktuellen Fassung vom 30. März  2011 sowie das Formular "Lieferantenselbstauskunft"  » AEB in deutscher Sprache  » AEB in englischer Sprache  » Lieferantenselbstauskunft   [↑ nach oben]            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Lage                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum    Lage   » Anfahrt  » Lage  » Stadt Flensburg  » Sehenswürdigkeiten       Anfahrt Viele Wege führen nach Rom, sagt man. Und nach Flensburg. Hier finden Sie einen Anfahrtsplan »     - Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG Batteriestraße 52 D-24939 Flensburg -  Mit dem Flugzeug: Der größte Flughafen in der Nähe ist Hamburg.  Über die A7 erreichen Sie Flensburg von dort in rund 90 Minuten. Doch auch die  kleineren Flughäfen Sonderborg in Dänemark (ca. 40 Kilometer entfernt)  oder Kiel (ca. 60 Kilometer) sind nicht weit entfernt.  Mit dem Auto: Die A7 führt direkt an Flensburg vorbei. Sie können also schnell und bequem anreisen.  Mit der Bahn: Der Hauptbahnhof Flensburg liegt nur zehn  Autominuten von unserer Werft entfernt. Eine gute Verbindung besteht von  den Bahnhöfen in Hamburg. [↑ nach oben]      Lage Flensburg ist nicht nur die nördlichste Stadt Deutschlands, sondern  auch die am stärksten von Skandinavien geprägte - sie liegt an  der Grenze zu Dänemark. Flensburg und unsere Werft sind damit in Deutschland ganz  oben, aber in Europa mittendrin und zudem an der direkten Verbindung  zwischen Mitteleuropa und Nordeuropa (Skandinavien). [↑ nach oben]      Stadt Flensburg Flensburg - das steht für eine sympathische Stadt mit anheimelnder  Atmosphäre; der Reiz der Mischung aus weltoffener Hafen- und  Handelsstadt und traditioneller Beschaulichkeit bestimmen den Charme und  das Erleben dieser Stadt, die geprägt ist durch ihre unmittelbare  Beziehung zum Wasser und die Begegnung zweier Kulturen. Im unmittelbaren  Einzugsgebiet der Fördestadt leben 400.000 Deutsche und Dänen, davon  allein rund 89.000 in Flensburg, dem wirtschaftlichen, kulturellen und  touristischen Oberzentrum der Region.  Zahlreiche Attraktionen machen Flensburg zu einem beliebten  Ausflugsziel vieler in- und ausländischer Besucher. Allein wegen der  umfangreichen Altstadtsanierung, die Flensburg weit über die  Landesgrenzen hinaus bekannt gemacht hat, lohnt sich ein Spaziergang  durch die lebendige Stadt mit ihrer unverwechselbaren Baukultur. Eine  frische Brise, klare Wolken, saubere Luft und jahrhundertelange  Schifffahrt, Hafen und Handel prägen die traditionsreiche Fördestadt.  Über 400 Jahre wurde Flensburg von der dänischen Krone regiert und ist  heute gleichermaßen im deutschen wie im dänischen Kulturraum verwurzelt.  (Quelle: www.flensburg-tourismus.de ) [↑ nach oben]      Sehenswürdigkeiten Flensburg ist eine der wenigen Städte, die im 2. Weltkrieg unzerstört   blieben. Entsprechend groß ist der Bestand an historischer Bausubstanz   aus allen Epochen. Die historische Altstadt, geprägt von deutscher und   dänischer Baukultur, legt Zeugnis ab von der über 700jährigen  Geschichte  Flensburgs. Nach dem Motto “Neues Leben in alten Höfen” sind   historische Gassen und traditionsreiche Kaufmannshöfe mit moderner   Nutzung zu einem interessanten städtischen Erlebnisraum gestaltet   worden. Viele kleine Restaurants und Boutiquen, Handwerksbetriebe, Cafés   und Galerien prägen das neue Leben in den alten Höfen. Zwischen   der “Roten Straße” und dem “Nordertor” befindet sich zudem eine der   abwechslungsreichsten Shopping-Meilen des ganzen Nordens. Die über einen   Kilometer lange Einkaufsstraße mit ihren rund 500 Ladengeschäften  sowie  der Holmpassage und der Flensburg-Galerie liegt inmitten der   historischen Altstadt und zieht im Sommer tausende von Besuchern in die   Fördestadt. Am Stadtrand laden der ”Förde Park” und der “Citti-Park”  zum  Einkaufsbummel ein.  Als Wahrzeichen der Stadt gilt der historische Salondampfer  "Alexandra", der im historischen Hafen festgemacht hat. Das  Schifffahrtsmuseum und das einzige Rum-Museum Deutschlands sind weitere  Anziehungspunkte.  (Quelle: www.flensburg-tourismus.de ) [↑ nach oben]            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Jobs                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum    Jobs   » Aktuelle Stellenangebote  » Ausbildung  » Praktika  » Job-Veranstaltungen      Aktuelle Stellenangebote Leiter der Konstruktionsgruppe Stahlschiffbau »  Werkstoffprüfer/-in im Bereich Qualitätsmanagement »    Bewerbungen richten Sie bitte an die Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Frau Liane Grabe Batteriestr. 52 24939 Flensburg  Tel. (04 61) 49 40-129 E-Mail: bewerbung@fsg-ship.de [↑ nach oben]      Ausbildung Wir bieten zum 1. August 2016 folgende Ausbildungsberufe an:   technische/r Produktdesigner/-in  Industriemechaniker/-in  Elektroniker/-in Einsatzgebiet Betriebstechnik  Konstruktionsmechaniker/-in   Voraussetzung für die oben genannten Ausbildungsberufe ist  mindestens ein guter Hauptschulabschluss. Für den Ausbildungsberuf zum  Industriemechaniker und zur/zum Industriekauffrau/-mann benötigen Sie  mindestens einen Realschulabschluss. Wir freuen uns auf Ihre  aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Anschreiben, tabellarischen  Lebenslauf, Schulzeugnissen und Praktikumsbescheinigungen.  Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Frau Anne Wiegboldt Batteriestr. 52 24939 Flensburg  Tel. (04 61) 49 40-136 E-Mail: bewerbung@fsg-ship.de [↑ nach oben]      Praktika Wir bieten jederzeit Praktikaplätze an:     Schulpraktika (Berufsfindungs- und Wirtschaftspraktika)  Grundpraktika (vor Aufnahme des Studiums)  Fachpraktika (fachpraktisches Semester)  Bachelor- / Master-Thesis   Vollständige Bewerbungsunterlagen richten Sie bitte an: Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Herrn Leckband Batteriestr. 52 24939 Flensburg  E-Mail:   [↑ nach oben]      Job-Veranstaltungen Besuchen Sie auch folgende Veranstaltungen und kommen Sie direkt mit uns ins Gespräch. [↑ nach oben]            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Geschichte                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Geschichte  Ausbildung    Geschichte   » Geschichte  » Ausbildung      Historie der FSG in Kürze:      1872:  Gründung der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft        1982:  Fusion der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mit der Harmstorfgruppe        1990:  Übernahme der „Neuen Flensburger Schiffbau-Gesellschaft“ durch die Lübecker Reederei Egon Oldendorff        2008:  Eigentümerwechsel: Übernahme der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch eine Münchner Investorgruppe        2014:  Eigentümerwechsel: Übernahme der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch SIEM Industries Inc. am 31.10.2014    [↑ nach oben]            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Tanker                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    Tanker   » EGV  » Joint Support Ship  » Tanker     Marinebetriebsstofftransporter (MBT)                  FSG Project  Videolänge: 01:35 Min         Shipclass:  Marinebetriebsstofftransporter (MBT)  Customer: Marine          Facts: Hauptabmessungen:     Länge über alles  179.31 m    Breite auf Spant  25.20 m    Tiefgang  8.50 m     Klassifikation: Germanischer Lloyd  X 100A5 Oil Tanker, CSR, E0, COLL, ESP, IW, NAV-O, ERS, BWM, RSD(F30), VEC, EP, X MC AUT  Geschwindigkeit: 18 kn auf  8.50 m Tiefgang   (79% MCR)  Antriebsdieselmotoren und Leistungsübertragungsanlagen :   2 mittelschnell laufende Dieselmotoren (2 x 8,400 kW = 16,800 kW)  2 Verstellpropeller, 4-flügelig, Durchmesser ca. 6.5 m, 88 rpm   Seeversorgungseinrichtungen:     Kraftstoff NATO F75  2 x 454 m³/h    Flugkraftstoff NATO F44  2 x   57 m³/h    Feste Stoffe und Personen   max. 280 kg      Highlights: Dieses erfolgreiche Design der FSG ist spezialisiert auf die Versorgung von operativen Einheiten auf See und innerhalb von Einsatzgebieten. Durch die Vielseitigkeit der Versorgungseinheiten können verbündete Streitkräfte ebenfalls durch Bereitstellung von Betriebsstoffen unterstützt werden. Das zusätzliche Flugdeck erlaubt die Durchführung des Flugbetriebes inklusive Betankung (an Deck &amp; Helicopter Inflight Refuelling).   [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Double Ender                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    RoPax 1600 - Double Ender   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax 1600 - Double Ender  Customer: BC Ferries    Units: 3        Facts:  Built in 2007 - 2008  160 m x 27.6 m / 21,770 GT  2,020 lane metres  1,650 passengers  Service speed 18 kn  2 x 11,000 kW / 717 rpm  ABS +A1, Vehicle Passenger Ferry, Strait of Georgia Service, +AMS, COMF+, HAB, ES, (E)  Flag: Canada  Highlights: World‘s largest double-ended RoPax ferry 25 min. turn-around time, custom-tailored for existing terminals and shore-based double-level linkspans Novel diesel-electrical propulsion concept featuring feathering propellers and redundant machinery space Outstanding manoeuvrability  SPECIAL FEATURES   Best possible speed/power performance due to advanced hullform and feathering concept for forward propeller  Lowest possible fuel oil consumption  Innovative propulsion concept for highest degree of redundancy and maintainability  Ice class IA for complete propulsion train  High passenger comfort, e.g. high requirements on noise and vibration from ABS Comfort Class+  Panoramic view in cafeteria, coffee bar, buffet restaurant and deck seating lounges  Maximum private car capacity with high cargo loading fl exibility    [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - ConRo                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    ConRo   » RoRo  » ConRo        Shipclass:  ConRo  Customer: Oceanex Inc.    Units: 1        Facts:  Ablieferung: 2013  210.0 m x 29.60 m / 26,800 BRZ  19,500 dwt  10,000 t Ladung in Containern auf dem Wetterdeck  2,800 LKW Spurmeter  6,200 PKW Spurmeter incl ortsfester und in der Höhe verstellbarer PKW Decks  Geschwindigkeit 20.0 kn  2 x 8400 kW  DVV 1A1, General Cargo Carrier Ro-Ro, ICE 1A, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, CLEAN  Highlights: Das 200m lange Schiff hat Eisklasse, ist ausgelegt für weltweite Fahrt und zählt zu den modernsten, innovativsten, umweltfreundlichsten und flexibelsten ConRo Fähren der Welt.  Das Wetterdeck kann alle gängigen Größen von Containern nehmen und bietet insgesamt Stellplätze für umgerechnet 940 TEU. Es kann allerdings auch als RoRo Deck verwendet werden, da das Wetterdeck über eine Rampe erreichbar ist. In Kombination mit 208 PKW lassen sich auf dem Hauptdeck und im unteren Laderaum sich 95 Trailer stauen. Ausgerüstet sowohl mit einer Heckrampe als auch mit einer Seitenrampe kann sich das Schiff an verschiedenste Gegebenheiten im Hafen anpassen.   [↑ nach oben]         Shipclass:  ConRo 220 - Extended Version  Customer: Cobelfret N.V. Belgium    Units: 2        Facts:  Built in 2010-2011  195.4 m x 30.0 m / 33960 GT  3,923 lane metres  Block stowage of cassettes  Containerfoundations  Car decks on tank top &amp; main deck  Service speed 18.0 kn  10,800 kW / 500 rpm  LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI  Highlights: Diese Schiffsserie ist ursprünglich als eine Drei-Deck-Version  (738-741) entworfen worden, die letzten zwei Schiffe (BNR 742 und 743)  wurden jedoch in eine Vier- Deck-Version umgewandelt. Um eine  nennenswerte Anzahl von Containern auf Mafis mit dem hohen Gewicht  tragen zu können, wurde die Ladungstragfähigkeit des Schiffes  entsprechend gewählt. Um dabei eine angemessene Geschwindigkeit von 18,5  Knoten zu erreichen, wurden lediglich 10.800 Kilowatt der  Hauptmotorleistung installiert, was zu einem äußerst niedrigen  Brennstoffverbrauch führt. Das Ein- Schrauben-Design kann im Hafen mit  je einem zusätzlichem Bugstrahler und Heckstrahlpropeller manövriert  werden. Die Anordnung der Heckrampe, der inneren Rampen und der  Ladungsdecks ermöglichen das schnelle Be- und Entladen. Dadurch wird die  benötigte Zeit im Hafen erheblich reduziert. Durch das Hinzufügen eines  vierten Decks wurde die Spurmeterkapazität um 35 % erhöht. Auf diese  Weise ist das konvertierte Schiff in der Lage, mehr großvolumige Ladung  zu transportieren, ohne nennenswerten Einfluss auf die  Ladungstragfähigkeit und die Geschwindigkeit.   [↑ nach oben]         Shipclass:  ConRo 220  Customer: Cobelfret N.V. Belgium    Units: 4        Facts:  Built in 2008 - 2009  195.4 m x 26.2 m / 25,235 GT  2,800 lane metres  217 Mafis with double-stack containers  Block stowage of cassettes  Containerfoundations  Car decks on tank top &amp; main deck  Service speed 18.5 kn  10,800 kW / 500 rpm  LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI  Highlights: Flensburger`s RoRo carriers are state-of-the-art designs for fast and economic services. Because these vessels represent the best possible solution for maximum cargo area, high service speed and lowest fuel consumption, they are the logical choice for every operator and every route. The overall operating flexibility and the excellent operational behaviour are the characteristic features of this compact carrier.   [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG-Journal                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum    FSG-Journal   » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      FSG-Journal Downloads » FSG-Journal Juli 2014  » FSG-Journal April 2014  » FSG-Journal April 2013  » FSG-Journal März 2013  » FSG-Journal September 2012  » FSG-Journal Juni 2012  » FSG-Journal März 2012  » FSG-Journal September 2011  » FSG-Journal Juni 2011  » FSG-Journal März 2011 [↑ nach oben]            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Virtueller 360 Grad Rundgang | Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG    @media only screen and (min-device-width: 800px) { html { overflow:hidden; } }    * { padding: 0; margin: 0; }    html { height: 100%; }    body { height: 100%; overflow:hidden; }    #container { height: 100%; min-height: 100%; width: 100%; margin: 0 auto; }                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - SIEM Industries Inc.                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice      » Latest Videos  » News  » Jobs  » Contact  » Location  » GPC  » Data Protection  » Legal Notice      FSG Managing Director:  Mr. Ulf Bertheau    FSG Board of Directors:  Mr. Eystein Eriksrud, Chairman of the Board Mr. Kristian Siem Mr. Harald Kuznik Mr. Per-Herbert Kristensen    SIEM Industries Inc .  Siem Industries Inc. c/o Maples and Calder P O Box 309 Ugland House South Church Street George Town Grand Cayman KY1-1104 Cayman Islands    Industrial Holdings of Siem Industries Inc.:  Subsea7 S.A Siem Offshore Inc Siem Shipping Inc, dba STAR Reefers Inc Siem Car Carriers Deusa International  Siem Capital AB [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - SIEM Industries Inc.                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum      » Aktuellste Videos  » News  » Jobs  » Kontakt  » Lage  » AEB  » Datenschutz  » Impressum      FSG Geschäftsführer:  Herr Ulf Bertheau    FSG Aufsichtsrat:  Herr Eystein Eriksrud, Aufsichtsratsvorsitzender Herr Kristian Siem Herr Harald Kuznik Herr Per-Herbert Kristensen    SIEM Industries Inc .  Siem Industries Inc. c/o Maples and Calder P O Box 309 Ugland House South Church Street George Town Grand Cayman KY1-1104 Cayman Islands    Industrielle Beteiligungen von  Siem Industries Inc.:  Subsea7 S.A Siem Offshore Inc Siem Shipping Inc, dba STAR Reefers Inc Siem Car Carriers Deusa International  Siem Capital AB [↑ nach oben]            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Training                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 History  Training    Training   » Training  » Shipbuilding  » Welding  » Equipment Technology  » Plant and Machinery  » Specialist Warehouse Operator       Training We Flensburg shipbuilders are like one big family. Indentification with the company is so engrained that  for many employees, a job at the shipyard is a job for life. It’s not unusual for two or three generations of the same family to work with us. The mixture of young, dynamic, workers and older, very experienced ones, is very effective.  What unites everybody is the fact that they are exclusively highly skilled specialists. In the trades sector for example that means about 140 welders, about 120 fitters and 80 shipbuilders.  About 100 engineers and designers are responsible for the planning of the ship. Almost every job is held by a specialist in his field to guarantee the top design and manufacturing competence of the FSG. [↑ back to top]      Construction Mechanic - Shipbuilding The construction mechanic, whose field of operation is shipbuilding, assembles the sections and modules for newbuildings from individual parts and turns them into finished ship hulls. He uses existing drawings and other technical data sources to complete the task professionally and to stipulated quality requirements.  The basis metalworking apprenticeship teaches manual metal cutting, drilling, winch reaming and the cold forming and processing of geometric bodies as well as cutting with plate and profile shears, cutting with machine power saws and machine metal cutting. The learning programme also includes welding techniques such as gas fusion welding and hard soldering, manual arc welding and inert gas welding (MAG).  Other key training areas are thermal separation using hand cutting and manually controlled equipment, the handling of molded components, bending and rolling of metals, forming and straightening of metal pipes and profiles and carrying out assembly work. [↑ back to top]      Construction Mechanic – Welding The construction mechanic whose field of speciality is welding technology, works closely with other construction mechanics and welds all components in and on the new ship.  He uses different hand and machine-controlled welding methods to complete the task professionally and to stipulated quality requirements.  The basis metalworking apprenticeship teaches manual metal cutting, drilling, winch reaming and the cold forming and processing of geometric bodies as well as cutting with plate and profile shears, cutting with machine power saws and machine metal cutting.  The learning programme also includes welding techniques such as gas fusion welding and hard soldering, manual arc welding and inert gas welding (MIG, MAG and WIG) as well as oxy-acetylene welding.  Other key training areas are thermal separation using hand cutting and manually controlled equipment, the basics of electro-technology, the separation and forming of components as well as grinding, torch cutting and seam slicing and the use of controlled manufacturing processes and automatic welding equipment.  Press Release-Download (PDF):  » FSG's young welders win state awards [↑ back to top]      Construction Mechanic – Equipment Technology The design mechanic whose area of responsibility covers equipment technology is active mainly in pipe fabrication and constructs the required high-quality plant and systems for ship operation.  He uses existing drawings and other technical data sources to complete the task professionally and to stipulated quality requirements.  The basis metalworking apprenticeship teaches manual metal cutting, drilling, winch reaming and the cold forming and processing of geometric bodies as well as cutting with plate and profile shears, cutting with machine power saws and machine metal cutting. The learning programme also includes welding techniques such as hard and soft soldering, gas fusion welding and soldering, manual arc welding and inert gas welding (MAG, MIG and WIG).  Other key training areas are thermal separation, both by hand and using manually controlled equipment, the design, marking out and building of Templates and flat patterns, the forming and welding of plastics and the marking out, fabricating and assembly and dismantling of components, component groups and pipe systems for ship plants. [↑ back to top]      Industrial Mechanic – Plant and Machinery The industrial mechanic with responsibility for machinery and plant engineering assembles and installs the sophisticated machinery plant and supply systems on board our newbuildings.  He is responsible for the assembly, testing and start-up of plant and systems and uses existing drawings and other technical data sources to complete the task professionally and to stipulated quality requirements.  The basis metalworking apprenticeship teaches manual metal cutting, drilling, winch reaming and the cold forming and processing of geometric bodies as well as cutting with plate and profile shears, cutting with machine power saws and machine metal cutting. The learning programme also includes welding techniques such as gas fusion welding and hard soldering, and manual arc welding.  Other key training areas are thermal separation using hand cutting and manually controlled equipment, installation and testing of control technology hydraulic and pneumatic switching equipment, function checking of numerically-controlled components, machinery and systems as well as electro-technical components on board the new ships. [↑ back to top]      Specialist Warehouse Operator A specialist warehouse operator is needed wherever there are goods to be warehoused, whose on-time delivery and regulation storage must be organised. The goods he is responsible for can be of any kind. They require handling by skilled workers who have been trained to know exactly how to deal with them.  They accept goods and check them in, tag them and transport them to their designated storage places. They also sort goods and sometimes also pack them. To do this they utilise information and communications systems so that every individual item can be found again where it is supposed to be.  The work undertaken by a specialist warehouse operator is many-sided and demands a high degree of responsibility and organisational talent. He is not only responsible for the skilled handling of goods, but must also see to it that employees do not find themselves in dangerous situations during loading and unloading. A pronounced sense of order is also important as is the willingness to do his job under many different climatic conditions. [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - History                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 History  Training    History   » History  » Training      History of FSG in brief:      1872:  Founding of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft        1982:  Merger of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft with the Harmstorfgruppe        1990:  Acquisition of „Neue Flensburger Schiffbau-Gesellschaft" by the Lübecker shipping company Egon Oldendorff        2008:  Change of ownership: Acquisition of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft by a Munich investor group        2014:  Change of ownership: Acquisition of Flensburg Shipbuilding Company by SIEM Industries Inc. on 31/10/2014    [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - R &amp; D                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Hydrodynamics  Design-Engineering    Research &amp; Development      Hydrodynamics  How does a ship act in water, what are the effects of currents and pressures on a ship? Our experts can tell you, even before construction is begun.  ... Find out more »     Design-Engineering  A ship’s design and structure certainly are determining factors when it comes to its life expectancy. A design from Flensburg will guarantee this for you.  ... Find out more »             Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - F &amp; E                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Hydrodynamik  Konstruktion    Forschung &amp; Entwicklung      Hydrodynamik  Wie verhält sich ein Schiff im Wasser, wie wirken Strömung und Druck auf das Schiff? Unsere Experten sagen Ihnen das schon vor Baubeginn.  ... erfahren Sie mehr »     Konstruktion  Die Struktur und der Aufbau eines Schiffes sind maßgeblich für eine lange Lebensdauer. Ein Design aus Flensburg garantiert das.  ... erfahren Sie mehr »             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Design-Engineering                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Hydrodynamics  Design-Engineering    Design-Engineering   » Load Determination  » Serviceability Analysis  » Vibration Calculations  » Engine Vibrations  » Ship Vibrations       Load Determination Loads which are relevant to the dimensions of steel structures may be obtained from the global movements of a ship in the sea state, as well as local loads on the foreship and stern which are derived from short-term wave impact. FSG is able to provide a static and transient analysis of both types of loads by direct application of the physical laws, followed by simulation and finally by applying these values through its own, in-house developed interfaces as external fringe conditions on finite element models.  These methods have evolved in such a way that they can be applied iteratively to ship-building design. With the aid of comprehensive measuring data, as well as testing in an experimental aquatic facility, all data is confirmed for the purpose of verifying the limits of load fringe conditions. The results of such measuring-data and calculations will later on provide the ship’s navigation with clear indications as to the use of potential operational profiles, under particular environmental conditions. Furthermore, such data will serve the identification of potential targets and thus enable the customer to implement strategic investments into improving the ship’s structure.  Loads from wave impact Extremely high local as well as temporary limited loads must be given very careful consideration in dimensioning a robust steel structure. Classification agencies have established empirical formulae for wave impact loads to determine the steel structure; however, in many cases those formulae are an unsatisfactory reflection of reality. Oftentimes enormous damage to the foreship after just a few years of the ship’s service life have shown that the empirical data has regularly reached its limits.  This is why FSG and its ship design software consistently utilize the physical laws of nature for direct computation of a ship’s interaction with its surroundings. Serving as an input variable for fully viscous solution algorithms, sea state spectra as previously observed, or probability distribution of the sea state spectra is used, along with the significant wave heights of the respective shipping routes. Those conditions are examined to determine critical parameters, their frequency is assessed, and extremely critical events are simulated in transient format. Conclusions as to the potential probability of damage risk and the pertinent locations may thus be pinpointed with certainty, so that targeted investments in localized reinforcements may then be offered by FSG.  Loads based upon fluctuations in sea state When operating a ship, constantly occurring movements of the ship in the sea state create temporary and localized fluctuations in loads due to water pressures acting upon the ship’s exterior surface structure. Moreover, the entire steel structure is subject to movement-induced translational and rotational accelerations. These accelerations and their effects are given insufficient consideration within the body of regulatory work issued by the classification agencies, since the complex heterodyne detection of degrees of freedom cannot be depicted therein.  FSG’s ability to utilize long sea state movement simulations in the time domain, including all degrees of freedom as fringe conditions for the finite element model, facilitates the identification of critical load situations and their frequency of occurrence. An ‘enhanced’ interpretation of critical structural areas, in the form of additionally identified targets for investment, can thus alert the customer to realize an appreciation in product value. [↑ back to top]      Serviceability Analysis Every commercial ship should be able to perform dependable service for a minimum of 20 years. Over the course of its service life it covers innumerable sea miles on the world's oceans, encounters great storms and waves and is under constant stress imposed by the sea state. To make sure that the ship can withstand all of these stresses it is necessary to be able to recognize weak structural areas in a timely manner and to eliminate those areas.  Several at-risk design details are known already and may be assessed on the basis of past experience. Other areas, however, require more precise testing since they vary from case to case, in order to enable the experts to make a generally reliable assessment.  Typical weak points in steel design in the ship-building industry are junctions in the frame, sections in profiles and plates, the transition from the hull to the deckhouse, and, from a microscopic point of view, all of the welding seams and joints. For precisely such areas FSG has designed computer models with which the stresses of these types of structures may be identified. The results can then be projected via various statistics onto the ship's entire service life, so that reliable conclusions about the life expectancy of the structure may be made. In so doing, distinctions are made as to whether these are loads are a result of the sea state, loading and unloading cycles, or even factors related to specific parts, such as the engines or the propeller, for example.  These comprehensive calculations will ensure that the ship's operation may be guaranteed to be without any extraordinary service interruptions on account of repairs. [↑ back to top]      Vibration Calculations An essential aspect of ship design is testing of the vibrational behavior of the steel structure across the lower frequency realm. Humans have a highly sensitive reaction to this frequency impact onboard a ship, particularly the vertical vibrations in the resonance area of the spinal column and the lower jaw, or mandible.  The cause of such potentially disagreeable vibrations can be found in propeller-induced pressure fluctuations and main engine excitations.  To calculate forced vibrations and their causes with the aid of FE-model generation and modal analysis is essentially well under control when it comes to steel structures related to ship building, however, a considerable uncertainty factor is the influence of the body of water, the mass surrounding the ship during its operations. FSG presently employs two comprehensive methods to choose from, in order to depict such influences in mathematical terms.  Finite Boundary Element Method (BEM) Thanks to its collaboration with the University of Rostock, FSG is able to illustrate the surrounding water in the form of fluid with its mass/inertia effect upon thin walled structures. For this purpose FSG has integrated a special FE-Boundary-Element equation solver which shows the results of all of the complex mass/inertia-interactions of the wetted FE nodes in a velocity-dependent wave image situation.  Modeling a sufficiently large, deformed water surface surrounding the ship with its pertinent ‘impression’ in the water is quite adequate. The distance of the ship to the bottom of the body of water may be part of the demonstration. This interaction is used as a parameter field for modal analysis, and is therefore a component of the mandatory global vibration calculations. Through the use of comprehensive measuring data from natural vibrations during dockyard tests, many new designs were able to benefit from pre-calculations for steel design as far as vibration levels are concerned. In this way, adherence to the specified limits or classification-relevant threshholds can be secured as early as in the pre-design phase.  Direct Fluid Modeling (Accoustic Fluid Elements) In present times modern FEM software packages are quite capable of illustrating a fluid volume with the aid of special finite elements. To these ends FSG, in collaboration with a distributor, makes use of the know-how from fields outside the ship building disciplines, particularly the field of accoustics. With the use of complete integration of the ANSYS and CFX software packets FSG is able to model this situation in its own ship designs and transfer the results into a solvable mathematical grid.  In various load situations, the bi-directional fringe conditions of all relevant degrees of freedom and pressure connections at the juncture of sea water and ship structure are given careful consideration and are then generated in automated form. The boundary layer of water in relation to the surrounding air is also depicted.  All components of a global modal analysis are combined into one singular mathematical model and are thus easy to control. [↑ back to top]                           Engine Vibrations Man's comfort aboard the ship is of primary importance to FSG; therefore, vibrations created by the main engines are kept to a minimum, as much as possible. The main engines have already been tested by the manufacturer in a test facility, however, they essentially display varying vibrational behaviors in the ship’s foundational structure later on. This is a model which cannot be predicted by the engine manufacturer alone, or ahead of time.  In order to be able to draw reliable conclusions with regard to the free forces and moments occurring in the main engine area, FSG elects to simulate the dynamic behavior of the entire system, of the main engine and foundation of the ship. For this purpose, using a Fourier analysis in the rated speed range, all cylinder pressures, under consideration of bearing rigidity factors, engine geometry and firing sequence are separated out, so that in a Finite Elements Computerized Model they may act as harmonic force fringe conditions at the locations of stress. From the in-phase superimposition of all of the calculated structural reactions it can then be recognized whether or not specific limits or thresholds are being exceeded.  In the process, potentially critical areas of vibration in the ship are being detected, as well as unfavorable structural reactions from the main engines, which can now be recognized. If this is the case, then the structural impedance coordination may be adjusted in the main engine-foundations prior to the request for proposal or tender, or may be counteracted by taking measures with regard to the engine. In this manner, and in collaboration with the engine manufacturer, the total behavior of the main engine will be coordinated with the installation conditions. Time and cost -intensive modifications during the construction phase or when launching start-up operations can thus be avoided. [↑ back to top]                           Ship Vibrations The comfort of passengers and crew are of the greatest importance to us. A great deal of comfort and work safety is affected by the influence of vibrations on humans. This is why we place the highest value on keeping such influences on human wellbeing to levels as controlled as possible.  Vibrations are primarily created by the main aggregates and the propeller. With the aid of the most up-to-date software tools which are to a great degree developed in our own facilities, the ship’s vibratory behavior is tested as early as during the offer stage. It can be seen from a global FE Model if permissible thresholds or limits are being exceeded in certain areas. Should this be the case, structural modifications can be made even prior to making an offer or, for example, the specifications can be given to the propeller manufacturer with reference to admissible pressure impulses.  This prevents time- and cost intensive modifications during the design- and/or construction phase.  One example for excellent low levels of vibratory behavior is the new 748 design, the "Northern Expedition" for BC Ferries, which was “Comfort” certified on the basis of the most stringent vibration requirements ever issued by ABS, the American Classification Agency. [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG-Journal                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    FSG-Journal   » Latest Videos  » Press  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      FSG-Journal Downloads » FSG - Special Edition #2  » FSG - Special Edition #1  » FSG-Journal July 2014  » FSG-Journal April 2014  » FSG-Journal April 2013  » FSG-Journal March 2013  » FSG-Journal September 2012  » FSG-Journal June 2012  » FSG-Journal March 2012  » FSG-Journal September 2011  » FSG-Journal June 2011  » FSG-Journal March 2011 [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - ConRo                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    ConRo   » RoRo  » ConRo        Shipclass:  ConRo  Customer: Oceanex Inc.    Units: 1        Facts:  Delivery: 2013  210.0 m x 29.60 m / 26,800 GT  19,500 dwt  10,000 mt containerised payload on upper deck  2,800 trailer lane metres  6,200 auto lane metres incl fix and liftable car decks  Service speed 20.0 kn  2 x 8400 kW  DVV 1A1, General Cargo Carrier Ro-Ro, ICE 1A, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, CLEAN  Highlights: Ice classed and designed for world-wide trade this 210m long vessel  is one of the most modern, innovative, environmental friendly and  flexible ConRo ferries in the world.  By conventional LoLo operation the upper deck can take all relevant  sizes of containers, totalling the equivalent of 940 TEU. However it can  also be used for RoRo cargo as the deck is accessible via a hoistable  ramp. 95 trailers can be stowed on main deck and on tank top in  combination with 208 cars. And overmore the design also allows for  transportation of project cargo. Designed with a stern door and a side  door the vessel can accommodate different port infrastructures.   [↑ back to top]         Shipclass:  ConRo 220 - Extended Version  Customer: Cobelfret N.V. Belgium    Units: 2        Facts:  Built in 2010-2011  195.4 m x 30.0 m / 33960 GT  3,923 lane metres  Block stowage of cassettes  Containerfoundations  Car decks on tank top &amp; main deck  Service speed 18.0 kn  10,800 kW / 500 rpm  LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI  Highlights: This ship series was originally designed as a three-deck version (738-741). However the last two ships (BNR 742 and 743) were built with four decks. In order to carry a large number of high-weight containers and Mafis, a corresponding ship deadweight was chosen. To achieve a reasonable speed of 18.5 knots, however, a main engine capacity of only 10,800 Kilowatt could be installed leading to an extremely low fuel consumption. The single screw design can be manoeuvered in port using an additional bow thruster and a stern thrust propeller. The arrangement of the stern ramp, the internal ramp and the loading deck permits fast loading and unloading, so considerably reducing time in port. The addition of the fourth deck increased lane metre capacity by 35%. In this way the converted ship is capable of carrying more large volume cargo without significantly influencing its deadweight or speed.   [↑ back to top]         Shipclass:  ConRo 220  Customer: Cobelfret N.V. Belgium    Units: 4        Facts:  Built in 2008 - 2009  195.4 m x 26.2 m / 25,235 GT  2,800 lane metres  217 Mafis with double-stack containers  Block stowage of cassettes  Containerfoundations  Car decks on tank top &amp; main deck  Service speed 18.5 kn  10,800 kW / 500 rpm  LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI  Highlights: Flensburger`s RoRo carriers are state-of-the-art designs for fast and economic services. Because these vessels represent the best possible solution for maximum cargo area, high service speed and lowest fuel consumption, they are the logical choice for every operator and every route. The overall operating flexibility and the excellent operational behaviour are the characteristic features of this compact carrier.   [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Double Ender                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    RoPax 1600 - Double Ender   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax 1600 - Double Ender  Customer: BC Ferries    Units: 3        Facts:  Built in 2007 - 2008  160 m x 27.6 m / 21,770 GT  2,020 lane metres  1,650 passengers  Service speed 18 kn  2 x 11,000 kW / 717 rpm  ABS +A1, Vehicle Passenger Ferry, Strait of Georgia Service, +AMS, COMF+, HAB, ES, (E)  Flag: Canada  Highlights: World‘s largest double-ended RoPax ferry 25 min. turn-around time, custom-tailored for existing terminals and shore-based double-level linkspans Novel diesel-electrical propulsion concept featuring feathering propellers and redundant machinery space Outstanding manoeuvrability  SPECIAL FEATURES   Best possible speed/power performance due to advanced hullform and feathering concept for forward propeller  Lowest possible fuel oil consumption  Innovative propulsion concept for highest degree of redundancy and maintainability  Ice class IA for complete propulsion train  High passenger comfort, e.g. high requirements on noise and vibration from ABS Comfort Class+  Panoramic view in cafeteria, coffee bar, buffet restaurant and deck seating lounges  Maximum private car capacity with high cargo loading fl exibility    [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Double Ender                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    RoPax 1600 - Double Ender   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax 1600 - Double Ender  Customer: BC Ferries    Units: 3        Facts:  Built in 2007 - 2008  160 m x 27.6 m / 21,770 GT  2,020 lane metres  1,650 passengers  Service speed 18 kn  2 x 11,000 kW / 717 rpm  ABS +A1, Vehicle Passenger Ferry, Strait of Georgia Service, +AMS, COMF+, HAB, ES, (E)  Flag: Canada  Highlights: World‘s largest double-ended RoPax ferry 25 min. turn-around time, custom-tailored for existing terminals and shore-based double-level linkspans Novel diesel-electrical propulsion concept featuring feathering propellers and redundant machinery space Outstanding manoeuvrability  SPECIAL FEATURES   Best possible speed/power performance due to advanced hullform and feathering concept for forward propeller  Lowest possible fuel oil consumption  Innovative propulsion concept for highest degree of redundancy and maintainability  Ice class IA for complete propulsion train  High passenger comfort, e.g. high requirements on noise and vibration from ABS Comfort Class+  Panoramic view in cafeteria, coffee bar, buffet restaurant and deck seating lounges  Maximum private car capacity with high cargo loading fl exibility    [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Tanker                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    Tanker   » EGV  » Joint Support Ship  » Tanker     Marinebetriebsstofftransporter (MBT)                  FSG Project  Video length: 01:35 Min         Shipclass:  Naval Fuel Transporter (MBT)  Customer: Marine          Facts: Main dimensions:     Length overall  179.31 m    Breadth moulded  25.20 m    Draught  8.50 m      Classification: German Lloyd X 100A5 Oil Tanker, CSR, EO, COLL, ESP, IW, NAV-O, ERS, BWM, RSD (F30), VEC, EP, X MC AUT  Speed: 18 knots at 8.50 m draught (79% MCR)   Diesel Propulsion and power transfer plant:     2 x medium speed Diesel engines (2 x 8,400 kW = 16,800 kW)  2 x controllable pitch propellers, 4-blade. Diameter ca. 6.5 m, 88 rpm    On board equipment for supply at sea:     Fuel NATO F75  2 x 454 m³/h    Aviation fuel NATO F44  2 x   57 m³/h    Materials and personnel    max. 280 kg      Highlights: This successful FSG special vessel is designed to supply vessels at sea in operational situations. Because these units are so versatile, they can also be used to provide allied forces with fuel supplies. An additional flight deck means that deck and helicopter in-flight refuelling can also be carried out.   [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Passenger Ships                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    Passenger Ships      RoPax 700  Our design RoPax 700 is the modern and compact ferry for the flexible, but extremely efficient operation also in smaller harbours.  ... Find out more »     RoPax 600  Modern, elegant and tailor-made to the requirements of BC Ferries. The Northern Expedition is the ideal RoPax ship.  ... Find out more »     Double Ender  We have also built – and that three times – the world’s biggest double-ended ferries for BC, boasting the highest possible comfort for passengers and crew.  ... Find out more »             Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Freight Ferries                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    Freight Ferries      RoRo  We have developed the best solutions and built the best ships for the best-known and biggest shipping companies in the world.  ... Find out more »     ConRo  Our ConRo ships are the ideal solution for containerised and rolling cargo and make for a perfect cargo mix.  ... Find out more »             Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Webcams                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    Webcams   » Latest Videos  » Press  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Shipbuilding hall     Fitting-out quay              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - SIEM Industries Inc.                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice      » Latest Videos  » News  » Jobs  » Contact  » Location  » GPC  » Data Protection  » Legal Notice      FSG Managing Director:  Mr. Ulf Bertheau    FSG Board of Directors:  Mr. Eystein Eriksrud, Chairman of the Board Mr. Kristian Siem Mr. Harald Kuznik Mr. Per-Herbert Kristensen    SIEM Industries Inc .  Siem Industries Inc. c/o Maples and Calder P O Box 309 Ugland House South Church Street George Town Grand Cayman KY1-1104 Cayman Islands    Industrial Holdings of Siem Industries Inc.:  Subsea7 S.A Siem Offshore Inc Siem Shipping Inc, dba STAR Reefers Inc Siem Car Carriers Deusa International  Siem Capital AB [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Company                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 History  Training    Company      History  In autumn 2014, the history of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft continues with the acquisition by SIEM Industries Inc, Norway.  ... Find out more »     Training  It’s not because it’s the tradition at our shipyard, or because we feel we have to do it as the biggest employer in the area: we just like to train people.  ... Find out more »             Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - R &amp; D                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Hydrodynamics  Design-Engineering    Research &amp; Development      Hydrodynamics  How does a ship act in water, what are the effects of currents and pressures on a ship? Our experts can tell you, even before construction is begun.  ... Find out more »     Design-Engineering  A ship’s design and structure certainly are determining factors when it comes to its life expectancy. A design from Flensburg will guarantee this for you.  ... Find out more »             Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Products                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    Products      Freight Ferries  Tailor-made solutions for RoRo and ConRo ferries are a specialty of our shipyard. It’s not for nothing that we are the World’s Number One in this sector.  ... Find out more »     Passenger Ships  Our top-of-the-range RoPax ships, meeting every demand which our customers could possibly place on them, are what have earned us our world-wide reputation.  ... Find out more »     Offshore  We also put strong emphasis on the offshore sector and have already convinced blue-chip customers with our competence.  ... Find out more »     Naval  Intelligent solutions for the Navy (not just the German one) have long been an integral part of our portfolio.  ... Find out more »             Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Legal Notice                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    Legal Notice   » Latest Videos  » News  » Jobs  » Contact  » Location  » GPC  » Data Protection  » Legal Notice      Publisher Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG Batteriestraße 52 D-24939 Flensburg Fon +49 (0) 461 4940 0 Fax +49 (0) 461 4940 214  E-Mail:  Registered company office Flensburg  Trade Register HRA 3140  Responsible court Flensburg  Turnover ID DE 134633705 personally liable partner Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH  Authorised Managing Director Ulf Bertheau  Idea, design and programming joc marketing, Heide  Photos / Photographs: FSG, www.sven-sondag.de, Scott Arkell, Berghoff, Denniz Corsman, Frank Behleing, www.flensburg-tourismus.de , fotolia [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Data Protection                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    Data Protection   » Latest Videos  » News  » Jobs  » Contact  » Location  » GPC  » Data Protection  » Legal Notice      Data Protection We take protection of personal data very seriously. We have taken  technical and organisation measures to ensure that data protection  regulations are respected both by ourselves and our external service  providers.  In connection with your site access, data which could be used to  identify you, will be stored on our servers for security purposes (eg.:  IP-address, date, time and pages viewed). The IP-address will not be  used to identify the user and neither direct user-specific information  nor identifiable user profiles will be created. Deletion will take place  in 48 hours at the latest. We retain the right to evaluate anonymous  data records statistically.  If you ask for information through our contact form or take out a  subscription to our newsletter, we will ask you for personal  information. It is entirely up to you as to whether you provide this  data. We store your details on special, protected servers in Germany.   Data protection regulations will be adhered to.  Data will not be passed on to third parties without your expressed  permission. No cookies will be used as part of the provision of this web  site.  The website of the Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co KG  (FSG) can contain links to other sites. Although the FSG takes care to  ensure that links only take place to websites which adhere to data  protection regulations, it is not responsible for the content or data  protection practices of other websites. [↑ back to top]     Facebook plugins for FSG Website We are installing plugins on our web page to link with the social networking site Facebook, run by the Facebook Inc. company, 1601 S. California Ave., Palo Alto, CA 94304 in the United States.  The plugins can be found on one of the Facebook logos (a white “f” on a blue tile alternatively a ‘thumbs up’ sign) or are marked as “Facebook social plugin”. You can find a list of the Facebook social plugins and see what they look like at developers.facebook.com/plugins  When you login in to our website, your browser sets up a direct link with the servers of Facebook. Plugin content is transferred directly to your browser by Facebook and from here is embedded by it into the website being visited. As a result we have no control over the scope of the data which Facebook collects with the help of this plugin and we are therefore telling you what we know about it at this stage: that by embedding the plugin, Facebook will learn that you have accessed a particular page on our website. If you are logged in to Facebook, it is able to list your visit in your Facebook account. If you inter-act with the plugin, for example by pressing the Like button or leaving a comment, then that information will be transferred directly to Facebook and stored there. In the event that you are not a member of Facebook, it is still possible for Facebook to find out and store your IP address and, if it wants to, to collect further data via the browser you use.  You can find out about the purpose and extent of data downloading along with the further processing and utilisation of the data by Facebook, as well as about your rights in this sector and suspension possibilities designed to protect your private sphere by looking at the data protection guidelines on Facebook at www.facebook.com/policy.php  If you are a Facebook member and do not want Facebook to collect data about you through our website and add it to the membership data already stored at Facebook, then you must log out of Facebook before you visit our website.  It is also possible to block Facebook social plugins by using add-ons for your browser – for example the Facebook Blocker. [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - GPC                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    Terms &amp; Conditions (GPC)   » Latest Videos  » News  » Jobs  » Contact  » Location  » GPC  » Data Protection  » Legal Notice      Terms &amp; Conditions (GPC) The latest version of our General Terms and Conditions of Purchase, dated March 30th 2011, is available here for download in German or English as well as the formula "Supplier Self Assessment"  » GPC in german language  » GPC in english language  » Supplier Self Assessment [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Location                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    Location   » How to find us  » Location  » Town of Flensburg  » Tourist sights       How to find us Many roads lead to Rome, they say. The same applies to Flensburg. Here’s a map with directions »     - Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG Batteriestraße 52 D-24939 Flensburg -  By air: The biggest airport in our area is Hamburg. From there you can reach Flensburg via the A7 in about 90 minutes. But smaller airports like Sonderborg in neighbouring Denmark (about 40 kilometres distant) or Kiel (about 60 kilometres) are also not far away.  By car: The A7 runs right past Flensburg. So you can get to us quickly and comfortably.  By rail: Flensburg Main Railway Station is only ten minutes by car from the shipyard. There are good connections with stations in Hamburg. [↑ back to top]      Location Flensburg lies on the border with Denmark and is not only Germany’s most northerly town but also the one most strongly influenced by Scandinavia. So Flensburg and our shipyard are right at the top of Germany, but are at the same time still in the heart of Europe and in addition are also on the main direct route between central and northern Europe (Scandinavia). [↑ back to top]      Town of Flensburg Flensburg is a friendly town with a homely atmosphere. Its appeal lies in the combination of cosmopolitan port, trading town and traditional tranquility. These characteristics determine the charm and the feel of this town, which is stamped by its close proximity to the sea and by the meeting of two cultures. About 400,000 Germans and Danes live in the surrounding area, 89,000 of them in Flensburg, which is the commercial, cultural and tourist centre of the region.  A wide variety of attractions make the town a popular excursion destination for many visitors from home and abroad. It’s worth a walk through this vibrant town with its distinctive architecture - if only to see the extensive restoration work underway in the Old Town – work for which Flensburg is well known far afield. A fresh breeze, clear clouds, clean air, centuries of shipping, the port and its trading activity have all given this fiord town its distinctive character. For more than 400 years Flensburg was ruled by the Danish crown and is today still equally rooted in both German and Danish cultures.  (Source: www.flensburg-tourismus.de ) [↑ back to top]      Tourist sights Flensburg is one of the few towns to have escaped destruction during the Second World War and that has meant the survival of many historical buildings from all periods. The historic Old Town, German and Danish in its architecture, bears witness to Flensburg’s 700 year-old history. Under the slogan “New Life in Old Courtyards”, historic alleys and traditional merchants’ courtyards have been transformed into modern areas full of interesting new activity. Many small restaurants and boutiques, craft workshops, cafes and galleries have revitalised the old courtyards.  Between the “Rote Strasse” and the North Gate lies one of the most diversified shopping streets in the whole of the north. More than one kilometre long, the street boasts about 500 shops as well as the Holmpassage and the Flensburg-Galerie, lies in the heart of the historic Old Town and attracts thousands of visitors every summer. On the outskirts of the town are also the ‘Förde Park’ and ‘Citti Park’ shopping centres.  One landmark of the town is the historic excursion steamer “Alexandria”,  berthed in the historical harbour. Other attractive sights are the shipping museum and the only Rum Museum in Germany.  (Source: www.flensburg-tourismus.de ) [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Jobs                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    Jobs   » Aktuelle Stellenangebote  » Ausbildung  » Praktika  » Job-Veranstaltungen      Aktuelle Stellenangebote Leiter der Konstruktionsgruppe Stahlschiffbau »  Werkstoffprüfer/-in im Bereich Qualitätsmanagement »    Bewerbungen richten Sie bitte an die Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Frau Liane Grabe Batteriestr. 52 24939 Flensburg  Tel. (04 61) 49 40-129 E-Mail: bewerbung@fsg-ship.de [↑ back to top]      Ausbildung Wir bieten zum 1. August 2016 folgende Ausbildungsberufe an:   technische/r Produktdesigner/-in  Industriemechaniker/-in  Elektroniker/-in Einsatzgebiet Betriebstechnik  Konstruktionsmechaniker/-in   Voraussetzung für die oben genannten Ausbildungsberufe ist   mindestens ein guter Hauptschulabschluss. Für den Ausbildungsberuf zum   Industriemechaniker und zur/zum Industriekauffrau/-mann benötigen Sie   mindestens einen Realschulabschluss. Wir freuen uns auf Ihre   aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen mit Anschreiben, tabellarischen   Lebenslauf, Schulzeugnissen und Praktikumsbescheinigungen.  Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Frau Anne Wiegboldt Batteriestr. 52 24939 Flensburg  Tel. (04 61) 49 40-136 E-Mail: bewerbung@fsg-ship.de [↑ back to top]      Praktika Wir bieten jederzeit Praktikaplätze an:     Schulpraktika (Berufsfindungs- und Wirtschaftspraktika)  Grundpraktika (vor Aufnahme des Studiums)  Fachpraktika (fachpraktisches Semester)  Bachelor- / Master-Thesis   Vollständige Bewerbungsunterlagen richten Sie bitte an: Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Herrn Leckband Batteriestr. 52 24939 Flensburg E-Mail:     [↑ back to top]      Job-Veranstaltungen Besuchen Sie auch folgende Veranstaltungen und kommen Sie direkt mit uns ins Gespräch. [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - News                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    News      Latest Videos  On this page we present the latest videos of our newbuildings, showing progress from the start of construction to delivery.  ... Find out more »     Press  Would you like to report on our yard? This is where you will find our press releases, photos and contacts for further questions  ... Find out more »     Webcams  Two webcams give you an insight into the work we do at FSG. One shows the slipway and the other the outfitting quay.  ... Find out more »     Media  From trade magazines to daily papers – the media carry regular reports about our yard. We don’t want you to miss out. Here are a few articles about FSG for you to download.  ... Find out more »     FSG-Journal  We use the FSG-Journal to keep our personnel, customers and partners abreast of new and important developments. You are welcome to take a look as well.  ... Find out more »             Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Virtueller 360 Grad Rundgang | Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG    @media only screen and (min-device-width: 800px) { html { overflow:hidden; } }    * { padding: 0; margin: 0; }    html { height: 100%; }    body { height: 100%; overflow:hidden; }    #container { height: 100%; min-height: 100%; width: 100%; margin: 0 auto; }                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Virtueller 360 Grad Rundgang | Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG    @media only screen and (min-device-width: 800px) { html { overflow:hidden; } }    * { padding: 0; margin: 0; }    html { height: 100%; }    body { height: 100%; overflow:hidden; }    #container { height: 100%; min-height: 100%; width: 100%; margin: 0 auto; }                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Media                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum    Media   » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Presseartikel Here are a few articles about FSG for you to download.    HANSA 02/2015  » "RoRo newbuilding for Australia"    Courtesy of ShipBuilding Industry Yellow         &amp; Finch Publishers November 2014  » FSG´s transition into shipbuilding for the Offshore market "Key Moves"    The Motorship 10/2014  » Purpose-built for long endurance seismic survey anywhere   Lloyds Register: Horizons September  2014  » FSG delivers hybrid fuel-saving ferry [↑ nach oben]            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Double Ender                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    RoPax 1600 - Double Ender   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax 1600 - Double Ender  Customer: BC Ferries    Units: 3        Facts:  Built in 2007 - 2008  160 m x 27.6 m / 21,770 GT  2,020 lane metres  1,650 passengers  Service speed 18 kn  2 x 11,000 kW / 717 rpm  ABS +A1, Vehicle Passenger Ferry, Strait of Georgia Service, +AMS, COMF+, HAB, ES, (E)  Flag: Canada  Highlights: World‘s largest double-ended RoPax ferry 25 min. turn-around time, custom-tailored for existing terminals and shore-based double-level linkspans Novel diesel-electrical propulsion concept featuring feathering propellers and redundant machinery space Outstanding manoeuvrability  SPECIAL FEATURES   Best possible speed/power performance due to advanced hullform and feathering concept for forward propeller  Lowest possible fuel oil consumption  Innovative propulsion concept for highest degree of redundancy and maintainability  Ice class IA for complete propulsion train  High passenger comfort, e.g. high requirements on noise and vibration from ABS Comfort Class+  Panoramic view in cafeteria, coffee bar, buffet restaurant and deck seating lounges  Maximum private car capacity with high cargo loading fl exibility    [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoRo                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    RoRo   » RoRo  » ConRo        Shipclass:  LNG RoRo  Customer: Searoad Holdings Pty Ltd          Facts:  Delivery: 2016  181,6 m x 26,60 m / 25,200 GT  8,500 dwt  131 standard trailer plus 110 cars  20,0 kn service speed  14,000 kw  DNV 1A1, General Cargo Carrier RoRo, Gas Fuelled, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, PIMS-Hull  Highlights: The ferry will boast a particularly flexible cargo carrying capability and be in a position to transport containers, including reefer units, trailers, cars and hazardous cargo as well as live stock. Liquefied natural gas propulsion makes the new ferry a “green ship” Optimized sea keeping performance for harsh sea conditions in Bass Strait.   [↑ back to top]         Shipclass:  ConRo  Customer: Oceanex Inc.    Units: 1        Facts:  Delivery: 2013  210.0 m x 29.60 m / 26,800 GT  19,300 dwt  11,000 mt containerised payload on upper deck  2,800 trailer lane metres  6,200 auto lane metres incl fix and liftable car decks  Service speed 20.0 kn  2 x 8400 kW  DVV 1A1, General Cargo Carrier Ro-Ro, ICE 1A, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, CLEAN  Highlights: Ice classed and designed for world-wide trade this 210m long vessel  is one of the most modern, innovative, environmental friendly and  flexible ConRo ferries in the world.  By conventional LoLo operation the upper deck can take all relevant  sizes of containers, totalling the equivalent of 940 TEU. However it can  also be used for RoRo cargo as the deck is accessible via a hoistable  ramp. 95 trailers can be stowed on main deck and on tank top in  combination with 208 cars. And overmore the design also allows for  transportation of project cargo. Designed with a stern door and a side  door the vessel can accommodate different port infrastructures.   [↑ back to top]         Shipclass:  ConRo 220 / RoFlex  Customer: BORE Ltd., Rettig Group Ltd.    Units: 2        Facts:  Built in 2010 - 2011  195.40 m x 26.2 m / 25,586 GT  4,375 sqm car decks  Cargo Capacity: 2,863 Mafi lm / 217 Mafis  Car Decks: 4,375 sqm  Service Speed 19 knots  12,000 kW / 600 rpm  LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, ICE Class 1A FS, NAV 1, IBS, ICC, + LMC, UMS, LR GREEN PASS  Highlights: Flensburger`s RoRo carriers are state-of-the-art designs for fast  economic and environmental friendly services. Because these vessels  represent the best possible solution for maximum cargo area, high  service speed and lowest fuel consumption, they are the logical choice  for every operator and every route. The overall operating flexibility  and the excellent operational behaviour are the characteristic features  of this compact carrier.   [↑ back to top]         Shipclass:  ConRo220 - Extended Version  Customer: Cobelfret N.V. Belgium    Units: 2        Facts:  Built in 2010-2011  195.4 m x 30.0 m / 33960 GT  3,923 lane metres  Block stowage of cassettes  Containerfoundations  Car decks on tank top &amp; main deck  Service speed 18.0 kn  10,800 kW / 500 rpm  LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI  Highlights: This ship series was originally designed as a three-deck version (738-741). However the last two ships (BNR 742 and 743) were built with four decks. In order to carry a large number of high-weight containers and Mafis, a corresponding ship deadweight was chosen. To achieve a reasonable speed of 18.5 knots, however, a main engine capacity of only 10,800 Kilowatt could be installed leading to an extremely low fuel consumption. The single screw design can be manoeuvered in port using an additional bow thruster and a stern thrust propeller. The arrangement of the stern ramp, the internal ramp and the loading deck permits fast loading and unloading, so considerably reducing time in port. The addition of the fourth deck increased lane metre capacity by 35%. In this way the converted ship is capable of carrying more large volume cargo without significantly influencing its deadweight or speed.   [↑ back to top]         Shipclass:  ConRo 220  Customer: Cobelfret Belgium    Units: 4        Facts:  Built in 2008 - 2009  195.4 m x 26.2 m / 25,235 GT  2,800 lane metres  217 Mafis with double-stack containers  Block stowage of cassettes  Containerfoundations  Car decks on tank top &amp; main deck  Service speed 18.5 kn  10,800 kW / 500 rpm  LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI  Highlights: Flensburger`s RoRo carriers are state-of-the-art designs for fast and  economic services. Because these vessels represent the best possible  solution for maximum cargo area, high service speed and lowest fuel  consumption, they are the logical choice for every operator and every  route. The overall operating flexibility and the excellent operational  behaviour are the characteristic features of this compact carrier.   [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Media                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    Media   » Latest Videos  » Press  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Press Article Here are a few articles about FSG for you to download.    HANSA 02/2015  » "RoRo newbuilding for Australia"    Courtesy of ShipBuilding Industry Yellow         &amp; Finch Publishers November 2014  » FSG´s transition into shipbuilding for the Offshore market "Key Moves"    The Motorship 10/2014  » Purpose-built for long endurance seismic survey anywhere   Lloyds Register: Horizons September  2014  » FSG delivers hybrid fuel-saving ferry [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Press                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    Press   » Latest Videos  » Press  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Contact For all questions related to reporting about FSG please contact:  Ulf Bertheau Tel. +49 461 4940 -202 E-Mail: bertheau@fsg-ship.de [↑ back to top]     Press releases » 03/03/2015: FSG: Siem Industries plans with long-term CEO Ulf Bertheau  » 04/11/2014: Modern RoPax ferry for Scottish Shipowner CMAL leaves FSG  » 31/10/2014: Take over of FSG by Siem Industries Inc. has now been effected  » 25/09/2014: FSG announces new owner: Siem Industries Inc. takes over shipyard  » 13/06/2014: FSG delivers AMAZON WARRIOR: yard’s first offshore seismic ship  » 12/06/2014: Successful launch of second offshore seismic ship  » 11/06/2014: FSG delivers second ROLLDOCK ship Customer “very satisfied” with performance  » 27/05/2014: Australian owner orders innovative LNG-powered RoRo ferry from FSG  » 21/03/2014: State-of-the-art RoPax ferry successfully launched  » 12/02/2014: FSG wins order for two Well-Intervention Vessels  » 31/01/2014: FSG launches ROLLDOCK STORM – ROLLDOCK STAR in global operation [↑ back to top]     Photos for the press  [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Latest Videos                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice      » Latest Videos  » Press  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Western Geco     Western Geco  Yard No. 763 Launching 12 th June 2014  Length: 01:47 Min.     RollDock     RollDock  Yard No. 759 Handover 11 th June 2014  Length: 02:18 Min.     CMAL     CMAL  Yard No. 764 Launching 21 st March 2014  Length: 01:55 Min.      CMAL     CMAL  Yard No. 764 Keellaying 03 rd February 2014  Length: 01:40 Min.     RollDock     RollDock  Yard No. 759 Launching 31 st January 2014  Length: 01:39 Min.              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 600                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    RoPax 600   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax 600  Customer: BC Ferries    Units: 1        Facts:  Built in 2009  150 m x 23.0 m / 17,800 GT  720 lane metres for 130 cars  600 passengers  Service speed 20.5 kn  2 x 4,500 kW / 600 rpm  ABS + A1 Vehicle Passenger Feryy, + AMS, COMF+, HAB, ES, (E)  Highlights: Flensburger’s RoPax 600 design reflects a ferry that was specially tailor made for the Canadian Customer BC Ferries, who needed a highly reliable ferry to sail on their Northern Route. Further assets of the ship’s design are a considerably better speed/-power ratio than competing designs. Special emphasis was put on the outstanding operational behaviour paired with a design for a modern ferry concept with adequate berth capacity for longer voyages. The overall pleasant atmosphere in all public areas makes every voyage an enjoyable travelling experience.   [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 700                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    RoPax 700   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax  Customer: Caledonian Maritime Assets Ltd.    Units: 1        Facts:  Delivery: 2014  116.0 m x 18.40 m  Approx. 1500 tdw  Commercial vehicle lane metres: 380 lm  Private car capacity: 143  Hoist able car decks on main deck  Service speed 19.2 kn  2 x 4000 kW  Crew: 43 beds  Passengers: 700  100 A 1, Roll on/Roll off Cargo and Passenger Ferry  LMC, NAV1, UMS, LI ECO with IWS and Passenger and Crew Accommodation Comfort notations PCAC2, 2; Green Passport  Highlights:  Highest possible redundancy through possible combination of diesel electrical - / and diesel mechanical propulsion  Low lifecycle costs (in terms of fuel efficiency, maintenance costs, reliability)  Excellent sea keeping behaviour , especially designed for the rough sea states of the outer Hebrides  Scottish shipowner orders new ferry in Flensburg FSG design scores on quality, economy and reliability  Shipbuilders at FSG have taken their second order inside just a few weeks, booking the design and construction of a new type of RoPax ferry for Scottish shipowner Caledonian Maritime Assets Limited (CMAL). The new ferry will go into service in 2014 between Stornoway and Ullapool linking the mainland of northwestern Scotland with the Isle of Lewis in the Hebrides. Because of her high-value and modern design and construction, the ferry will be capable of round-the-clock operation and for this reason will replace two local ferries. She will be 116 metres long, accommodate 700 passengers and boast 372 lane metres for 143 cars or 26 trucks.  Once again FSG was able to beat off competition from many international yard rivals to bring this order back to Flensburg and there were some good reasons for this. FSG Managing Director Peter Sierk said “for the customer, serving this route with just one rather than two ships was the most economic solution. Doing so means, however, that the new ferry has to be capable of meeting very high demands on a daily basis”. Quite apart from quality, the ferry has to be as reliable as possible so that timetable delays and even breakdowns can be avoided. “It is extremely important to our client”, said Peter Sierk, “that he can provide the best possible service to his own customers in turn, in other words his passengers. That’s why he chose us, because we can offer just the right kind of reliable ship operation”.  He said CMAL had decided that FSG had most to offer, including:   Delivery and deadline reliability  high economic efficiency  Excellent price-performance ratio  Top quality “built by Flensburger”  Low operational costs  Low emissions   It is now a well-known fact on the global market that ships built by FSG not only consume up to 30 percent less fuel than conventional vessels but are also characterised by particularly low emission levels.  Delivery of this latest newbuilding is planned for June 2014 and the owner will take the ferry into service immediately after that.  Peter Sierk is enormously proud of his ca 700 employees. “This order demonstrates once again that we can score points with individual and innovative solutions which are in the best interests of the customer. That’s our forte. We understand customer demands, come to grips with them and in the end come up with a concept which is just what the customer wants. You hardly ever find that happening anywhere else”. Because FSG is so good in the research and development sectors “we are able to convert this strength into a real competitive advantage”.    [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Legal Notice                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    Legal Notice   » Latest Videos  » News  » Jobs  » Contact  » Location  » GPC  » Data Protection  » Legal Notice      Publisher Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG Batteriestraße 52 D-24939 Flensburg Fon +49 (0) 461 4940 0 Fax +49 (0) 461 4940 214  E-Mail:  Registered company office Flensburg  Trade Register HRA 3140  Responsible court Flensburg  Turnover ID DE 134633705 personally liable partner Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH  Authorised Managing Director Ulf Bertheau  Idea, design and programming joc marketing, Heide  Photos / Photographs: FSG, www.sven-sondag.de, Scott Arkell, Berghoff, Denniz Corsman, Frank Behleing, www.flensburg-tourismus.de , fotolia [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Data Protection                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    Data Protection   » Latest Videos  » News  » Jobs  » Contact  » Location  » GPC  » Data Protection  » Legal Notice      Data Protection We take protection of personal data very seriously. We have taken  technical and organisation measures to ensure that data protection  regulations are respected both by ourselves and our external service  providers.  In connection with your site access, data which could be used to  identify you, will be stored on our servers for security purposes (eg.:  IP-address, date, time and pages viewed). The IP-address will not be  used to identify the user and neither direct user-specific information  nor identifiable user profiles will be created. Deletion will take place  in 48 hours at the latest. We retain the right to evaluate anonymous  data records statistically.  If you ask for information through our contact form or take out a  subscription to our newsletter, we will ask you for personal  information. It is entirely up to you as to whether you provide this  data. We store your details on special, protected servers in Germany.   Data protection regulations will be adhered to.  Data will not be passed on to third parties without your expressed  permission. No cookies will be used as part of the provision of this web  site.  The website of the Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co KG  (FSG) can contain links to other sites. Although the FSG takes care to  ensure that links only take place to websites which adhere to data  protection regulations, it is not responsible for the content or data  protection practices of other websites. [↑ back to top]     Facebook plugins for FSG Website We are installing plugins on our web page to link with the social networking site Facebook, run by the Facebook Inc. company, 1601 S. California Ave., Palo Alto, CA 94304 in the United States.  The plugins can be found on one of the Facebook logos (a white “f” on a blue tile alternatively a ‘thumbs up’ sign) or are marked as “Facebook social plugin”. You can find a list of the Facebook social plugins and see what they look like at developers.facebook.com/plugins  When you login in to our website, your browser sets up a direct link with the servers of Facebook. Plugin content is transferred directly to your browser by Facebook and from here is embedded by it into the website being visited. As a result we have no control over the scope of the data which Facebook collects with the help of this plugin and we are therefore telling you what we know about it at this stage: that by embedding the plugin, Facebook will learn that you have accessed a particular page on our website. If you are logged in to Facebook, it is able to list your visit in your Facebook account. If you inter-act with the plugin, for example by pressing the Like button or leaving a comment, then that information will be transferred directly to Facebook and stored there. In the event that you are not a member of Facebook, it is still possible for Facebook to find out and store your IP address and, if it wants to, to collect further data via the browser you use.  You can find out about the purpose and extent of data downloading along with the further processing and utilisation of the data by Facebook, as well as about your rights in this sector and suspension possibilities designed to protect your private sphere by looking at the data protection guidelines on Facebook at www.facebook.com/policy.php  If you are a Facebook member and do not want Facebook to collect data about you through our website and add it to the membership data already stored at Facebook, then you must log out of Facebook before you visit our website.  It is also possible to block Facebook social plugins by using add-ons for your browser – for example the Facebook Blocker. [↑ back to top]            Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Presse                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum    Presse   » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Ansprechpartner Für alle Fragen rund um Ihre Berichterstattung über die FSG kontaktieren Sie bitte:  Ulf Bertheau Tel. +49 461 4940 -202 E-Mail: bertheau@fsg-ship.de [↑ nach oben]     Pressemitteilungen » 03/03/2015: FSG: Siem Industries plant langfristig mit Geschäftsführer Ulf Bertheau  » 04/11/2014: Moderne RoPax-Fähre für die schottische Reederei CMAL verlässt die FSG  » 31/10/2014: Übernahme der FSG durch Siem Industries perfekt  » 25/09/2014: FSG bekommt neuen Eigentümer: Siem Industries übernimmt Werft  » 13/06/2014: AMAZON WARRIOR: FSG liefert ihr erstes Offshore-Seismik-Schiff ab  » 12/06/2014: Gelungener Stapellauf für zweites Offshore-Seismik-Schiff  » 11/06/2014: FSG liefert zweites ROLLDOCK-Schiff ab: Kunde mit Leistung „sehr zufrieden“  » 27/05/2014: Australische Reederei bestellt innovative RoRo-Fähre mit LNG-Antrieb bei der FSG  » 21/03/2014: Erfolgreicher Stapellauf für hochmoderne RoPax-Fähre  » 12/02/2014: FSG erhält Aufträge für zwei weitere komplexe Offshore-Schiffe  » 31/01/2014: FSG: Stapellauf für ROLLDOCK STORM – ROLLDOCK STAR bereits weltweit im Einsatz [↑ nach oben]     Pressefotos  [↑ nach oben]            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Aktuellste Videos                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum      » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Western Geco     Western Geco  Yard No. 763 Stapellauf 12. Juni 2014  Länge: 01:47 Min.     RollDock     RollDock  Yard No. 759 Ablieferung 11. Juni 2014  Länge: 02:18 Min.     CMAL     CMAL  Yard No. 764 Stapellauf 21. März 2014  Länge: 01:55 Min.      CMAL     CMAL  Yard No. 764 Kiellegung 03. Februar 2014  Länge: 01:40 Min.     RollDock     RollDock  Yard No. 759 Stapellauf 31. Januar 2014  Länge: 01:39 Min.              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Webcams                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice    Webcams   » Latest Videos  » Press  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Shipbuilding hall     Fitting-out quay              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Webcams                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum    Webcams   » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Schiffbauhalle     Ausrüstungspier              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoRo                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    RoRo   » RoRo  » ConRo        Shipclass:  LNG RoRo  Customer: Searoad Holdings Pty Ltd          Facts:  Ablieferung: 2016  181,6 m x 26,60 m / 25,200 BRZ  8,500 dwt  131 Trailers plus 110 PKW  20,0 kn Geschwindigkeit  14,000 kw  DNV 1A1, General Cargo Carrier RoRo, Gas Fuelled, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, PIMS-Hull  Highlights: Die Fähre zeichnet sich durch extreme hohe Cargoflexibilität aus; transportieren wird sie Container, Trailer, Kühlcontainer, Autos und Gefahrengüter, aber auch lebende Tiere. Der Antrieb mit Flüssiggas macht die Fähre zu einem „green ship“. Optimiertes Seeverhalten für die rauen Seebedingungen in der Bass Strait.   [↑ nach oben]         Shipclass:  ConRo  Customer: Oceanex Inc.    Units: 1        Facts:  Ablieferung: 2013  210.0 m x 29.60 m / 26,800 BRZ  19,300 dwt  11,000 t Ladung in Containern auf dem Wetterdeck  2,800 LKW Spurmeter  6,200 PKW Spurmeter incl ortsfester und in der Höhe verstellbarer PKW Decks  Geschwindigkeit 20.0 kn  2 x 8400 kW  DVV 1A1, General Cargo Carrier Ro-Ro, ICE 1A, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, CLEAN  Highlights: Das 200m lange Schiff hat Eisklasse, ist ausgelegt für weltweite  Fahrt und zählt zu den modernsten, innovativsten, umweltfreundlichsten  und flexibelsten ConRo Fähren der Welt.  Das Wetterdeck kann alle gängigen Größen von Containern nehmen und  bietet insgesamt Stellplätze für umgerechnet 940 TEU. Es kann allerdings  auch als RoRo Deck verwendet werden, da das Wetterdeck über eine Rampe  erreichbar ist. In Kombination mit 208 PKW lassen sich auf dem Hauptdeck  und im unteren Laderaum sich 95 Trailer stauen. Ausgerüstet sowohl mit  einer Heckrampe als auch mit einer Seitenrampe kann sich das Schiff an  verschiedenste Gegebenheiten im Hafen anpassen.   [↑ nach oben]         Shipclass:  ConRo 220 / RoFlex  Customer: BORE Ltd., Rettig Group Ltd.    Units: 2        Facts:  Baujahr: 2010 - 2011  195.40 m x 26.2 m / 25,586 GT  4,375 m 2 Autodecks  Ladungskapazität: 2,863 Mafi lm / 217 Mafis  Dienstgeschwindigkeit 19 Knoten  12,000 kW / 600 UpM  LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, ICE Class 1A FS, NAV 1, IBS, ICC, + LMC, UMS, LR GREEN PASS  Highlights: Die Flensburger RoRo Frachtfähren sind hochmoderne Konstruktionen, die eine entsprechend schnelle, wirtschaftliche und umweltfreundliche Dienstleistungsfähigkeit möglich machen. Weil diese Schiffe die bestmögliche Lösung mit ihren maximalen Ladungsflächen und hoher Dienstgeschwindigkeit bei niedrigstem Treibstoffverbrauch bieten, stellen sie die logische Wahl für jedes Unternehmen und jede Fahrstrecke dar. Die gesamte Betriebsflexibilität und ein ausgezeichnetes Betriebsverhalten sind charakteristisch für diese Kompakttransporter.   [↑ nach oben]         Shipclass:  ConRo220 - Extended Version  Customer: Cobelfret N.V. Belgium    Units: 2        Facts:  Baujahr: 2010-2011  195.4 m x 30.0 m / 33960 GT  3,923 Spurmeter  Blockstau von Kassetten  Containerfundamente  Autodecks im Tanktop und Hauptdeckladeraum  Dienstgeschwindigkeit 18.0 Knoten  10,800 kW / 500 UpM  LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI  Highlights: Diese Schiffsserie ist ursprünglich als eine Drei-Deck-Version (738-741) entworfen worden, die letzten zwei Schiffe (BNR 742 und 743) wurden jedoch in eine Vier- Deck-Version umgewandelt. Um eine nennenswerte Anzahl von Containern auf Mafis mit dem hohen Gewicht tragen zu können, wurde die Ladungstragfähigkeit des Schiffes entsprechend gewählt. Um dabei eine angemessene Geschwindigkeit von 18,5 Knoten zu erreichen, wurden lediglich 10.800 Kilowatt der Hauptmotorleistung installiert, was zu einem äußerst niedrigen Brennstoffverbrauch führt. Das Ein- Schrauben-Design kann im Hafen mit je einem zusätzlichem Bugstrahler und Heckstrahlpropeller manövriert werden. Die Anordnung der Heckrampe, der inneren Rampen und der Ladungsdecks ermöglichen das schnelle Be- und Entladen. Dadurch wird die benötigte Zeit im Hafen erheblich reduziert. Durch das Hinzufügen eines vierten Decks wurde die Spurmeterkapazität um 35 % erhöht. Auf diese Weise ist das konvertierte Schiff in der Lage, mehr großvolumige Ladung zu transportieren, ohne nennenswerten Einfluss auf die Ladungstragfähigkeit und die Geschwindigkeit.   [↑ nach oben]         Shipclass:  ConRo 220  Customer: Cobelfret Belgium    Units: 4        Facts:  Baujahr: 2008 - 2009  195.4 m x 26.2 m / 25,235 GT  2,800 Spurmeter  217 Mafis mit Doppelstock-Containern  Blockstau von Kassetten  Containerfundamente  Autodecks im Tanktop und Hauptdeckladeraum  Dienstgeschwindigkeit 18.5 Knoten  10,800 kW / 500 UpM  LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI  Highlights: Die Flensburger RoRo Frachtfähren sind hochmoderne Konstruktionen, die eine schnelle und wirtschaftliche Dienstleistundfähigkeit ermöglichen. Weil diese Schiffe die bestmögliche Lösung mit ihren maximalen Ladungsflächen und hoher Dienstgeschwindigkeit bei niedrigstem Treibstoffverbrauch bieten, stellen sie die logische Wahl für jedes Unternehmen und jede Fahrstrecke dar. Die gesamte Betriebsflexibilität und ein ausgezeichnetes Betriebsverhalten sind charakteristisch für diesen Kompakttransporter.   [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Freight Ferries                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    Freight Ferries      RoRo  We have developed the best solutions and built the best ships for the best-known and biggest shipping companies in the world.  ... Find out more »     ConRo  Our ConRo ships are the ideal solution for containerised and rolling cargo and make for a perfect cargo mix.  ... Find out more »             Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Frachtfähren                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    Frachtfähren      RoRo  Für die bekanntesten und die größten Reedereien der Welt haben wir die besten Lösungen entwickelt und die besten Schiffe gebaut.  ... erfahren Sie mehr »     ConRo  Für Containergüter und rollende Ladungen sind unsere ConRo-Schiffe die ideale Lösung und ermöglichen eine perfekte Cargo-Mischung.  ... erfahren Sie mehr »             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 600                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    RoPax 600   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax 600  Customer: BC Ferries    Units: 1        Facts:  Baujahr: 2009  150 m x 23.0 m / 17,800, GT  720 Spurmeter für 130 Autos  600 Passagiere  Dienstgeschwindigkeit 20.5 Knoten  2 x 4,500 kW / 600 UpM  ABS + A1 Fahrzeug-Passagier-Fähre, + AMS, COMF+, HAB, ES, (E)  Highlights: Das Flensburger RoPax 600 Design ist eine Fähre, die in Spezialanfertigung für den kanadischen Kunden BC Ferries gebaut wurde, als dieser eine äußerst zuverlässige Fähre für seine Nordstrecke benötigte. Ein weiterer Vorzug dieser Konstruktion ist das Verhältnis zwischen Geschwindigkeit und hoher Leistungsfähigkeit, das beträchtlich größer ist, als in vergleichbaren Konkurrenzmodellen. Ein besonders großer Wert wurde auf das ausgezeichnete Betriebsverhalten gelegt, in Kombination mit dem Design einer hochmodernen Fährenausfühung mit angemessener Liegeplatzkapazität für längere Reisestrecken. Die allgemein angenehme und freundliche Atmosphäre in allen öffentlichen Räumen macht jede Fahrt zu einem erfreulichen Reiseerlebnis.   [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 700                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    RoPax 700   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax  Customer: Caledonian Maritime Assets Ltd.    Units: 1        Facts:  Ablieferung: 2014  116.0 m x 18.40 m  Ca. 1500 t Tragfähigkeit  Kapazität Nutzfahrzeuge: 380 Spurmeter  Kapazität Privat Pkw: 143  Hängedecks für Pkw auf dem Hauptdeck  Betriebsgeschwindigkeit 19.2 kn  2 x 4000 kW  Besatzung: 43 Betten  Passagiere: 700  100 A 1, Roll on/Roll off Cargo and Passenger Ferry  LMC, NAV1, UMS, LI ECO with IWS and Passenger and Crew Accommodation Comfort notations PCAC2, 2; Green Passport  Highlights:  Höchstmögliche Redundanz aufgrund der Kombination von diesel-elektrischem-/ und mechanischem Antrieb  Niedrige Lebenszyklus-Kosten (in Bezug auf Kraftstoffeffizienz, Wartungskosten, Betriebszuverlässigkeit)  Ausgezeichnetes Seegangsverhalten, speziell für die rauen Seestaaten der äußeren Hebriden entworfen  Schottische Reederei bestellt neue Fähre in Flensburg FSG-Entwurf punktet mit Qualität, Wirtschaftlichkeit und Zuverlässigkeit  Flensburg – Innerhalb von wenigen Wochen schreiben die Flensburger Schiffbauer einen weiteren Auftrag: Für die schottische Reederei Caledonian Maritime Assets Limited (CMAL) entwickelt und baut die FSG eine neuartige RoPax-Fähre, die ab 2014 auf der Route Stornoway – Ullapool eingesetzt werden soll; dort verbindet sie das Festland im Nordwesten Schottlands mit der Hebriden-Insel Lewis. Aufgrund ihrer hochwertigen und modernen Konstruktion und Bauweise ist die Fähre für den 24-Stunden- Einsatz geeignet und ersetzt damit vor Ort gleich zwei Fähren. Sie ist 116 Meter lang und bietet Platz für 700 Passagiere sowie auf 372 Spurmetern für 143 Pkw, alternativ für 20 Lkw.  Erneut hat sich die Werft im Wettbewerb gegen zahlreiche internationale Werften durchgesetzt und den Auftrag gleich aus mehreren Gründen nach Flensburg geholt. FSG-Geschäftsführer Peter Sierk: „Es ist für den Kunden die wirtschaftlichste Entscheidung, diese Route mit nur einem statt zwei Schiffen zu bedienen. Das bedeutet aber natürlich auch, dass die neue Fähre sehr hohe Ansprüche im Alltagsbetrieb erfüllen muss.“ Dazu zählt neben der Qualität die größtmögliche Zuverlässigkeit der Fähre, um Verspätungen im Fahrplan oder gar Ausfälle zu vermeiden. Peter Sierk: „Es ist für CMAL extrem wichtig, ihre eigenen Kunden, also ihre Passagiere, mit dem bestmöglichen Service zufrieden zu stellen – daher hat man sich für uns entschieden, weil wir CMAL genau diese Zuverlässigkeit im Schiffsbetrieb bieten können.“ CMAL habe in dem Angebot der Flensburger die meisten Vorteile gesehen:   Liefer- und Termintreue  hohe Wirtschaftlichkeit  ausgezeichnetes Preis-Leistungsverhältnis  Top-Qualität „Built by Flensburger“  niedrige Betriebskosten  niedrige Emissionen   Denn, wie auf dem Weltmarkt mittlerweile bekannt, verbrauchen die bei der FSG gebauten Schiffe nicht nur bis zu 30 Prozent weniger Treibstoff, sondern zeichnen sich auch durch besonders niedrige Emissionswerte aus. Die Ablieferung dieses Neubaus ist für Juni 2014 vorgesehen, unmittelbar danach nimmt der Kunde die Fähre in Betrieb. Peter Sierk: „Dieser Auftrag zeigt einmal mehr, dass wir mit einer individuellen und innovativen Lösung zum Wohle des Kunden punkten können. Genau das ist unser Feld: Wir verstehen die Anforderungen des Kunden, setzen uns intensiv damit auseinander und entwickeln schließlich ein für ihn maßgeschneidertes Konzept – das gibt es sonst fast nirgendwo.“ Gerade weil die FSG im Bereich Forschung &amp; Entwicklung so gut aufgestellt sei, „können wir diese Stärke in einen echten Wettbewerbsvorteil ummünzen“.    [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Passenger Ships                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    Passenger Ships      RoPax 700  Our design RoPax 700 is the modern and compact ferry for the flexible, but extremely efficient operation also in smaller harbours.  ... Find out more »     RoPax 600  Modern, elegant and tailor-made to the requirements of BC Ferries. The Northern Expedition is the ideal RoPax ship.  ... Find out more »     Double Ender  We have also built – and that three times – the world’s biggest double-ended ferries for BC, boasting the highest possible comfort for passengers and crew.  ... Find out more »             Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Offshore                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    Offshore   » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval        Shipclass:  Well - Intervention Vessel Class II  Customer: Siem Offshore    Units: 2        Facts:  Delivery: 2016  Length: 158 m  Breadth: 31 m  Speed: 17 kn  Accommodation for 150 persons  Highlights: Design: SALT 307 WIV  The new vessel is designed to carry out well intervention operations in  accordance to the MODU code and DNV's class notation WELL INTERVENTION  UNIT 2. To ensure the safe operation of the vessel, the highest  requirements on station keeping capabilities have to be fulfilled and  are reflected by the class notation DYNPOS-AUTRO and the layout of the  complete propulsion plant. To carry out all kind of subsea operations  the vessel will be equipped with a moonpool, various subsea and offshore  cranes and a skidding system. All the equipment will be arranged on one  of the biggest work decks in that class of offshore support vessels   [↑ back to top]         Shipclass:  Seismic Research Vessel  Customer: WesternGeco    Units: 2        Facts:  Delivery: 2014  Length: 127.0 m  Breadth: 28/32 m  Accommodation for 76 persons 18 Tow points  Highlights: New developed generation of specialised vessel, adapted and optimised for seismic service with state of the art optimisation tools in due operation between owner and FSG. This includes sea keeping simulation for safe service. The design guarantees reliable service even under adverse conditions including a high degree of redundancy.   [↑ back to top]      Offshore Trailer                              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Joint Support Ship                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    Joint Support Ship   » EGV  » Joint Support Ship  » Tanker        Shipclass:  Joint Support Ship          Facts:    209.97 m x 32,24 m / 25,235      GT  1255 Spurmeter  Dienstgeschwindigkeit 20,0 kn  17,920 kW  Unterkunft für die Besatzung:      116  Unterkunft für Einsatzpersonal 201    Highlights:  Hubschrauberhangar  10,000 t Treibstoffvorrat  Uneingeschränkt für Seeversorgung ausgerüstet  Munitionsmagazine  RoRo-Ladungsfähigkeit einschließlich Kampfpanzer  Medizinisches Zentrum  Führungs- und Einsatzinfrastruktur  Flugbetriebseinrichtung  Seeausdauer 17,000 sm  Einsatzgruppen-Ersatzteile und -Versorgungsgüter  Versorgung mit Hubschraubern  Schwimmende, eingeschränkte Joint-Führungsstruktur    [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - EGV                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    EGV   » EGV  » Joint Support Ship  » Tanker     EGV Messe                  Videolänge: 02:43 Min         Shipclass:  Combat Support Ship / EGV  Customer: German Navy    Units: 3        Facts:  Baujahr: 1999-2000  173,70 m x 24,0 m / 18,637 GT  Dienstgeschwindigkeit 20 kn  2 x 5,280 kW / 750 UpM  Germanischer Lloyd + 100 A5 E Coll  Marineversorger für Trockenfracht und  Ölprodukte mit Flammpunkt über 60 °C und MC E AUT     LADEGESCHIRR    2 Deckkräne mit 22 t SWL bei 22 m Reichweite  1 Außenhautpforte mit Teleskopkran für 1,0 t SWL  2 Spezialaufzüge für Munition, jeder 3,5 t SWL  3 kombinierte Fracht-/Personenaufzüge, jeder 3 t      SWL  3 Gabelstapler, jeder 1 t SWL  3 Handhubwagen, jeder 2 t SWL   Alle Laderäume für Feststoffe (Vorräte, Ersatzteile, Munition) wie auch für feste Abfälle und Müll sind mit Gabelstapern und Handhubwagen befahrbar.      SEEVERSORGU NGSEINRICHTUNG FÜR FLÜSSIGSTOFFE    Kraftstoff NATO F75: 2 x 450 m³/h  Flugkraftstoff Nato F44: 2 x 50 m³/h  Frischwasser: 2 x 50 m³/h  Kesselspeisewasser: 1 x 50 m³/h    SEEVERSORGUNGSEINRICHTUNG FÜR FESTSTOFFE    Leichter Jackstag: 280 kg  Schwerer Jackstag: 2000 kg  Kraftstoffabgabe über Heck  Kraftstoff NATO F75 Schiff-Schiff: 450 m³/h  Kraftstoff NATO F75 Schiff-Boot: 50 m³/h     UMSCHLAG AM PIER ODER LÄNGSSEITE ZUM SCHIFF    Kraftstoff NATO F75: 1200 m³/h  Flugkraftstoff NATO F44: 100 m³/h  Frischwasser: 100 m³/h  Kesselspeisewasser: 50 m³/h  Bilgenwasser: 15 m³/h  Schmutzöl: 10 m³/h     HAUPTAUFGABEN DES SCHIFFES  Einsatzgruppenversorgung unterwegs oder vor Anker mit: Kraftstoff F75, Flugkraftstoff F44, Schmieröl, Kesselspeisewasser, Frischwasser, Vorräten, Allgemeinen Versorgungsgütern, Munition Bereitstellung von Entsorgungseinrichtungen für vorsortierte Abfälle, Schmutzöl, Bilgenwasser, Kloakenwasser, Behälter für abgeschossene Munition. Bereitstellen von Flugdeck und Hangar mit Betankungs-, Reparatur- und Wartungseinrichtungen für 2 Hubschrauber Typ NH 90, Sea Lynx oder Sea King.  Bereitstellung einer Krankenhauskapazität für insgesamt 43 Personen, in Kombination mit einem Container-basierten mobilen Betreuungszentrum mit Rettungsstation das in 13 Containern untergebracht ist, bestehend aus 13 Containern mit 30’ (9,14m)Größe und 13 Containern mit 20’ (6,1m) Größe. Highlights: Dieses Flensburger Design wurde speziell für strategische Hilfseinsätze der Marine entwickelt. Obwohl neue Eigenschaften zur Erfüllung der militärischen Anforderungen eingeführt wurden, haben sich die Flensburger Designs so gut wie möglich an die Vorschriften der Handelsmarine gehalten, wodurch die Bau- und Betriebskosten auf ein Minimum eingeschränkt werden können. Diese Schiffe verfügen über ein großes Anwendungsgebiet und werden in Spezialanfertigung für die besonderen Ansprüche eines Unternehmens gebaut.   [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Naval                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    Naval      EGV  Navies are also among those who benefit from our experience. For them we have built the best and most modern task force supply ships (EVGs) afloat.  ... Find out more »     Joint Support Ship  This type of ship meets flexible naval demands as well as the highest standards.  ... Find out more »     Tanker  Need to supply units at sea? No problem with this modern and flexible tanker, just another of our successful designs.  ... Find out more »             Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - videos                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen              Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum      » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - videos                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen              Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum      » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - videos                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen              Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum      » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 700                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    RoPax 700   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax  Customer: Caledonian Maritime Assets Ltd.    Units: 1        Facts:  Delivery: 2014  116.0 m x 18.40 m  Approx. 1500 tdw  Commercial vehicle lane metres: 380 lm  Private car capacity: 143  Hoist able car decks on main deck  Service speed 19.2 kn  2 x 4000 kW  Crew: 43 beds  Passengers: 700  100 A 1, Roll on/Roll off Cargo and Passenger Ferry  LMC, NAV1, UMS, LI ECO with IWS and Passenger and Crew Accommodation Comfort notations PCAC2, 2; Green Passport  Highlights:  Highest possible redundancy through possible combination of diesel electrical - / and diesel mechanical propulsion  Low lifecycle costs (in terms of fuel efficiency, maintenance costs, reliability)  Excellent sea keeping behaviour , especially designed for the rough sea states of the outer Hebrides  Scottish shipowner orders new ferry in Flensburg FSG design scores on quality, economy and reliability  Shipbuilders at FSG have taken their second order inside just a few weeks, booking the design and construction of a new type of RoPax ferry for Scottish shipowner Caledonian Maritime Assets Limited (CMAL). The new ferry will go into service in 2014 between Stornoway and Ullapool linking the mainland of northwestern Scotland with the Isle of Lewis in the Hebrides. Because of her high-value and modern design and construction, the ferry will be capable of round-the-clock operation and for this reason will replace two local ferries. She will be 116 metres long, accommodate 700 passengers and boast 372 lane metres for 143 cars or 26 trucks.  Once again FSG was able to beat off competition from many international yard rivals to bring this order back to Flensburg and there were some good reasons for this. FSG Managing Director Peter Sierk said “for the customer, serving this route with just one rather than two ships was the most economic solution. Doing so means, however, that the new ferry has to be capable of meeting very high demands on a daily basis”. Quite apart from quality, the ferry has to be as reliable as possible so that timetable delays and even breakdowns can be avoided. “It is extremely important to our client”, said Peter Sierk, “that he can provide the best possible service to his own customers in turn, in other words his passengers. That’s why he chose us, because we can offer just the right kind of reliable ship operation”.  He said CMAL had decided that FSG had most to offer, including:   Delivery and deadline reliability  high economic efficiency  Excellent price-performance ratio  Top quality “built by Flensburger”  Low operational costs  Low emissions   It is now a well-known fact on the global market that ships built by FSG not only consume up to 30 percent less fuel than conventional vessels but are also characterised by particularly low emission levels.  Delivery of this latest newbuilding is planned for June 2014 and the owner will take the ferry into service immediately after that.  Peter Sierk is enormously proud of his ca 700 employees. “This order demonstrates once again that we can score points with individual and innovative solutions which are in the best interests of the customer. That’s our forte. We understand customer demands, come to grips with them and in the end come up with a concept which is just what the customer wants. You hardly ever find that happening anywhere else”. Because FSG is so good in the research and development sectors “we are able to convert this strength into a real competitive advantage”.    [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 700                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    RoPax 700   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax  Customer: Caledonian Maritime Assets Ltd.    Units: 1        Facts:  Ablieferung: 2014  116.0 m x 18.40 m  Ca. 1500 t Tragfähigkeit  Kapazität Nutzfahrzeuge: 380 Spurmeter  Kapazität Privat Pkw: 143  Hängedecks für Pkw auf dem Hauptdeck  Betriebsgeschwindigkeit 19.2 kn  2 x 4000 kW  Besatzung: 43 Betten  Passagiere: 700  100 A 1, Roll on/Roll off Cargo and Passenger Ferry  LMC, NAV1, UMS, LI ECO with IWS and Passenger and Crew Accommodation Comfort notations PCAC2, 2; Green Passport  Highlights:  Höchstmögliche Redundanz aufgrund der Kombination von diesel-elektrischem-/ und mechanischem Antrieb  Niedrige Lebenszyklus-Kosten (in Bezug auf Kraftstoffeffizienz, Wartungskosten, Betriebszuverlässigkeit)  Ausgezeichnetes Seegangsverhalten, speziell für die rauen Seestaaten der äußeren Hebriden entworfen  Schottische Reederei bestellt neue Fähre in Flensburg FSG-Entwurf punktet mit Qualität, Wirtschaftlichkeit und Zuverlässigkeit  Flensburg – Innerhalb von wenigen Wochen schreiben die Flensburger Schiffbauer einen weiteren Auftrag: Für die schottische Reederei Caledonian Maritime Assets Limited (CMAL) entwickelt und baut die FSG eine neuartige RoPax-Fähre, die ab 2014 auf der Route Stornoway – Ullapool eingesetzt werden soll; dort verbindet sie das Festland im Nordwesten Schottlands mit der Hebriden-Insel Lewis. Aufgrund ihrer hochwertigen und modernen Konstruktion und Bauweise ist die Fähre für den 24-Stunden- Einsatz geeignet und ersetzt damit vor Ort gleich zwei Fähren. Sie ist 116 Meter lang und bietet Platz für 700 Passagiere sowie auf 372 Spurmetern für 143 Pkw, alternativ für 20 Lkw.  Erneut hat sich die Werft im Wettbewerb gegen zahlreiche internationale Werften durchgesetzt und den Auftrag gleich aus mehreren Gründen nach Flensburg geholt. FSG-Geschäftsführer Peter Sierk: „Es ist für den Kunden die wirtschaftlichste Entscheidung, diese Route mit nur einem statt zwei Schiffen zu bedienen. Das bedeutet aber natürlich auch, dass die neue Fähre sehr hohe Ansprüche im Alltagsbetrieb erfüllen muss.“ Dazu zählt neben der Qualität die größtmögliche Zuverlässigkeit der Fähre, um Verspätungen im Fahrplan oder gar Ausfälle zu vermeiden. Peter Sierk: „Es ist für CMAL extrem wichtig, ihre eigenen Kunden, also ihre Passagiere, mit dem bestmöglichen Service zufrieden zu stellen – daher hat man sich für uns entschieden, weil wir CMAL genau diese Zuverlässigkeit im Schiffsbetrieb bieten können.“ CMAL habe in dem Angebot der Flensburger die meisten Vorteile gesehen:   Liefer- und Termintreue  hohe Wirtschaftlichkeit  ausgezeichnetes Preis-Leistungsverhältnis  Top-Qualität „Built by Flensburger“  niedrige Betriebskosten  niedrige Emissionen   Denn, wie auf dem Weltmarkt mittlerweile bekannt, verbrauchen die bei der FSG gebauten Schiffe nicht nur bis zu 30 Prozent weniger Treibstoff, sondern zeichnen sich auch durch besonders niedrige Emissionswerte aus. Die Ablieferung dieses Neubaus ist für Juni 2014 vorgesehen, unmittelbar danach nimmt der Kunde die Fähre in Betrieb. Peter Sierk: „Dieser Auftrag zeigt einmal mehr, dass wir mit einer individuellen und innovativen Lösung zum Wohle des Kunden punkten können. Genau das ist unser Feld: Wir verstehen die Anforderungen des Kunden, setzen uns intensiv damit auseinander und entwickeln schließlich ein für ihn maßgeschneidertes Konzept – das gibt es sonst fast nirgendwo.“ Gerade weil die FSG im Bereich Forschung &amp; Entwicklung so gut aufgestellt sei, „können wir diese Stärke in einen echten Wettbewerbsvorteil ummünzen“.    [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Joint Support Ship                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    Joint Support Ship   » EGV  » Joint Support Ship  » Tanker        Shipclass:  Joint Support Ship          Facts:  209.97 m x 32.24 m / 45,000 GT  1,255 lane metres  Service speed 20.0 kn  17,920 kW  Crew Accommodation: 116  Mission Personnel Accommodation 204  Highlights:  Helicopter hangar  10,000 t fuel storage  Full RAS capability  Ammunition deep magazines  RoRo cargo mix includes battle tanks  Medical complex  Operations and mission spaces  Air operation complex  Endurance 17.000 sm  Task group spares and supplies  Vertical replenishment  Limited afloat joint task force headquarters complex    [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - EGV                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    EGV   » EGV  » Joint Support Ship  » Tanker     EGV trade show                  Video length: 02:43 Min         Shipclass:  Combat Support Ship / EGV  Customer: German Navy    Units: 3        Facts:  Built in 1999-2000  173.70 m x 24.0 m / 18,637 GT  Service speed 20 kn  2 x 5,280 kW / 750 rpm  Germanischer Lloyd + 100 A5 E Coll  Navy Supply Ship for Dry Cargo and  Oil Products with Flash Point above 60° C + MC E AUT   CARGO HANDLING EQUIPMENT   2 deck cranes of 22 t SWL at 22 m outreach  1 shell door with sliding crane of 1,0 t SWL  2 special elevators for ammunition each 3,5 t SWL  3 combined passenger / cargo elevators each 3 t SWL  3 fork lift trucks each 1 t SWL  3 trolley fork lift trucks each 2 t SWL   All holds for solid cargo (provision, spare parts, ammunition) as well as for solid waste and garbage are accessible with forklifts and trolley forklifts.    REPLENISHMENT AT SEA (RAS) SYSTEM FOR LIQUIDS   Gas oil NATO F75: 2 x 450 m³/h  Aviation Gas Oil Nato F44: 2 x 50 m³/h  Freshwater: 2 x 50 m³/h  Boiler Feed Water: 1 x 50 m³/h   RAS SYSTEM FOR SOLID CARGO   Light Jackstay: 280 kgs  Heavy Jackstay: 2000 kgs  ASTERN REFUELLING  Gas Oil NATO F75 Ship to Ship: 450 m³/h  Gas Oil NATO F75 Ship to Boat: 50 m³/h     PIER SIDE OR SHIP TO SHIP ALONGSIDE DISCHARGE   Gas oil NATO F75: 1200 m³/h  Aviation Gas Oil Nato F44: 100 m³/h  Freshwater: 100 m³/h  Boiler Feed Water: 50 m³/h  Bilge Water: 15 m³/h  Dirty Oil: 10 m³/h     MAIN FUNCTIONS OF THE SHIP Supply of a task group underway or at anchor with gas oil F75, aviation gas oil F44, lubrication oil, boiler feed water, freshwater, provisions, general stores, ammunition Provision of disposal facilities for pre-sorted waste, dirty-oil, bilge water, sewage, empty ammunition containers Provision of a fl ight deck and hangar with facilities for refueling, repair &amp; maintenance of 2 helicopters of the type NH 90, Sea Lynx or Sea King.  Provision of a hospital capacity for a total of 43 persons, combined with a container-based mobile medical rescue centre, accommodated in 13 containers of 30’ and 13 containers of 20’. Highlights: This Flensburger design has been specially designed for strategic naval support operations. Whilst introducing new features to meet the high military requirements, Flensburger have been adhering to merchant Navy standards wherever possible, so that building and operational costs can be kept to a minimum. These vessels can cover a broad range of deployment and are custom tailored for the special needs of the operator.   [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Joint Support Ship                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    Joint Support Ship   » EGV  » Joint Support Ship  » Tanker        Shipclass:  Joint Support Ship          Facts:  209.97 m x 32.24 m / 45,000 GT  1,255 lane metres  Service speed 20.0 kn  17,920 kW  Crew Accommodation: 116  Mission Personnel Accommodation 204  Highlights:  Helicopter hangar  10,000 t fuel storage  Full RAS capability  Ammunition deep magazines  RoRo cargo mix includes battle tanks  Medical complex  Operations and mission spaces  Air operation complex  Endurance 17.000 sm  Task group spares and supplies  Vertical replenishment  Limited afloat joint task force headquarters complex    [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Joint Support Ship                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    Joint Support Ship   » EGV  » Joint Support Ship  » Tanker        Shipclass:  Joint Support Ship          Facts:    209.97 m x 32,24 m / 25,235      GT  1255 Spurmeter  Dienstgeschwindigkeit 20,0 kn  17,920 kW  Unterkunft für die Besatzung:      116  Unterkunft für Einsatzpersonal 201    Highlights:  Hubschrauberhangar  10,000 t Treibstoffvorrat  Uneingeschränkt für Seeversorgung ausgerüstet  Munitionsmagazine  RoRo-Ladungsfähigkeit einschließlich Kampfpanzer  Medizinisches Zentrum  Führungs- und Einsatzinfrastruktur  Flugbetriebseinrichtung  Seeausdauer 17,000 sm  Einsatzgruppen-Ersatzteile und -Versorgungsgüter  Versorgung mit Hubschraubern  Schwimmende, eingeschränkte Joint-Führungsstruktur    [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 600                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Freight Ferries  Passenger Ships  Offshore  Naval    RoPax 600   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax 600  Customer: BC Ferries    Units: 1        Facts:  Built in 2009  150 m x 23.0 m / 17,800 GT  720 lane metres for 130 cars  600 passengers  Service speed 20.5 kn  2 x 4,500 kW / 600 rpm  ABS + A1 Vehicle Passenger Feryy, + AMS, COMF+, HAB, ES, (E)  Highlights: Flensburger’s RoPax 600 design reflects a ferry that was specially tailor made for the Canadian Customer BC Ferries, who needed a highly reliable ferry to sail on their Northern Route. Further assets of the ship’s design are a considerably better speed/-power ratio than competing designs. Special emphasis was put on the outstanding operational behaviour paired with a design for a modern ferry concept with adequate berth capacity for longer voyages. The overall pleasant atmosphere in all public areas makes every voyage an enjoyable travelling experience.   [↑ back to top]              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 600                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Frachtfähren  Passagierschiffe  Offshore  Marine    RoPax 600   » RoPax 700  » RoPax 600  » Double Ender        Shipclass:  RoPax 600  Customer: BC Ferries    Units: 1        Facts:  Baujahr: 2009  150 m x 23.0 m / 17,800, GT  720 Spurmeter für 130 Autos  600 Passagiere  Dienstgeschwindigkeit 20.5 Knoten  2 x 4,500 kW / 600 UpM  ABS + A1 Fahrzeug-Passagier-Fähre, + AMS, COMF+, HAB, ES, (E)  Highlights: Das Flensburger RoPax 600 Design ist eine Fähre, die in Spezialanfertigung für den kanadischen Kunden BC Ferries gebaut wurde, als dieser eine äußerst zuverlässige Fähre für seine Nordstrecke benötigte. Ein weiterer Vorzug dieser Konstruktion ist das Verhältnis zwischen Geschwindigkeit und hoher Leistungsfähigkeit, das beträchtlich größer ist, als in vergleichbaren Konkurrenzmodellen. Ein besonders großer Wert wurde auf das ausgezeichnete Betriebsverhalten gelegt, in Kombination mit dem Design einer hochmodernen Fährenausfühung mit angemessener Liegeplatzkapazität für längere Reisestrecken. Die allgemein angenehme und freundliche Atmosphäre in allen öffentlichen Räumen macht jede Fahrt zu einem erfreulichen Reiseerlebnis.   [↑ nach oben]              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - videos                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen              Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum      » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - videos                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen              Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum      » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Latest Videos                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice      » Latest Videos  » Press  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Western Geco     Western Geco  Yard No. 763 Launching 12 th June 2014  Length: 01:47 Min.     RollDock     RollDock  Yard No. 759 Handover 11 th June 2014  Length: 02:18 Min.     CMAL     CMAL  Yard No. 764 Launching 21 st March 2014  Length: 01:55 Min.      CMAL     CMAL  Yard No. 764 Keellaying 03 rd February 2014  Length: 01:40 Min.     RollDock     RollDock  Yard No. 759 Launching 31 st January 2014  Length: 01:39 Min.              Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Aktuellste Videos                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum      » Aktuellste Videos  » Presse  » Webcams  » Media  » FSG-Journal      Western Geco     Western Geco  Yard No. 763 Stapellauf 12. Juni 2014  Länge: 01:47 Min.     RollDock     RollDock  Yard No. 759 Ablieferung 11. Juni 2014  Länge: 02:18 Min.     CMAL     CMAL  Yard No. 764 Stapellauf 21. März 2014  Länge: 01:55 Min.      CMAL     CMAL  Yard No. 764 Kiellegung 03. Februar 2014  Länge: 01:40 Min.     RollDock     RollDock  Yard No. 759 Stapellauf 31. Januar 2014  Länge: 01:39 Min.              Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                   +++ Erfolgreiche Übernahme der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch SIEM Industries Inc. am 31. Oktober 2014. +++  +++ Erfolgreiche Übernahme der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch SIEM Industries Inc. am 31. Oktober 2014. +++  +++ Erfolgreiche Übernahme der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch SIEM Industries Inc. am 31. Oktober 2014. +++     Hier erhalten  Sie weitere Informationen »    Top-News   Virtueller Werftrundgang  ... erfahren Sie mehr »    Top-News   Australische Reederei bestellt innovative RoRo-Fähre mit LNG-Antrieb bei der FSG  ... erfahren Sie mehr »    Webcams   Zwei Webcams ermöglichen Ihnen den Blick auf unsere Arbeit. Die eine Webcam beobachtet den Helgen, die andere die Ausrüstungspier.  ... erfahren Sie mehr »            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Hydrodynamics                                    Latest Videos  News  Jobs  Contact  Location  GPC  Data Protection  Legal Notice          Products  R &amp; D  Company                 Hydrodynamics  Design-Engineering    Hydrodynamics   » Hull Improvements  » Improved Propulsion Concepts  » Improved Appendages  » Improvement of Seakeeping Characteristics  » Improved Structure       Hull Improvements In an effort to optimize the hull shape one must focus not only on achieving the smallest possible resistance on the design draft. Rather, the optimization process is based upon a matrix which includes complex requirements. The addressed target parameters are:   minimum calm water resistance across the entire area of relevant load conditions  minimum drag in shallow water  minimum added resistance waves  safe conduct in the sea state with regard to the ship’s structural integrity, avoidance of cargo damage, avoidance of personal injury  comfortable motion characteristics in waves  optimal propulsion through ideal placement of the propeller and optimization of the wake field   The far-reaching and carefully executed optimization of the hull shape with regard to these performance parameters is a basic prerequisite for achieving superior product performance, particularly in view of minimal fuel consumption at a maximum loading capacity.  For this reason, optimization of the hull shape is of the highest priority in FSG product development, and is included in all design discussions at a very early stage. In order to facilitate quick and precise conclusions with regard to the performance parameters, FSG employs up-to-date, direct computation- and simulation methods (CFD) which reflect the current state-of-the-art and scientific technologies. Many of the methods applied are FSG’s own in-house developments and are available exclusively to FSG. A team of specialists from the fields of hydrodynamics and software development is continually engaged in the improvement and further development of these methods, in order to be able to implement the latest findings into product development [↑ back to top]      Improved Propulsion Concepts During the early design phase varying options for the propulsion concept are initially considered, evaluated and optimized; this is closely coordinated with the aftbody design. For the design process of RoRo- and RoPax ships, diesel mechanical drive systems with controllable pitch  propellers or diesel electric drives are typically in use, with the option of housing the propulsors in an engine pod (“pod drive”). The reason for preference of such drive concepts lies in the increased demand for autonomous maneuverability of these ships, since the routes are relatively short in comparison with other ship types.  Depending upon the operating profile of the vessel, the required thrust load on the propeller, and the demands on the maneuverability and drive system, this suggests a choice of a single- or twin screw vessel. On the whole, construction- and operating cost must be carefully evaluated in close cooperation with the customer. The propeller geometry, like the hull shape, is thus optimized according to each individual design, since the hydrodynamic requirements for each ship vary considerably. In the optimization of the propeller, serious consideration must be given to optimal performance on the one hand, while the tendency to cavitate must be reduced to an acceptable measure, on the other hand. The propeller’s cavitation, aside from the propeller  geometry,  depends heavily on the inflow conditions to the propeller, which in turn are influenced by the shape of the hull. In addition to structural damage to the propeller itself, a strongly cavitating propeller may lead to vibrations which will influence the comfort of those on board. This is why FSG has potential-flow as well as viscous computation systems available which facilitate real time optimization through integration into the design software. [↑ back to top]                           Improved Appendages Any additions to the ship’s hull will represent an encumbrance to the flow conditions and therefore cause additional resistance, which in turn will lead to increased fuel consumption. Consequently we will attempt to avoid any possible additions to the ship’s hull as much as possible, however, there are a few components which are present in almost any ship and are clearly unavoidable. This includes among other things:   bilge keels  rudder(s)  shaft brackets  propeller shaft  bossings   At the stern it is particularly important to avoid any unnecessary appendages for yet another reason: to achieve optimal propulsion, the inflow conditions to the propeller must be as homogenous and undisturbed as possible. This places high demands on any hull appendages in this area.  Any unavoidable appendages must be carefully designed and optimized in order to keep interference with the flow to a minimum.  To support the development of optimized appendages, FSG works with the latest direct computation- and simulation methods (CFD) which reflect the current state of the art in science and technology. Many of the methods applied can be credited to FSG’s own in-house developments and are exclusively available to FSG. A team of specialists from the fields of hydrodynamics and software engineering work tirelessly on the improvement and continued development of these methods, in order to be able to apply the latest findings to the benefit of product development. [↑ back to top]      Improvement of Seakeeping Characteristics Besides achieving a sufficiently high level of safety with regard to damage and loss of ship, the optimization of a ship’s seakeeping characteristics also serves to secure the cargo and persons aboard and to reduce weather related losses.  With the aid of long-term simulation in typical sea states of the respective maritime territory, conclusions can be drawn as to the roll angle and the accelerations in specified on-board locations.  For example, the question as to how frequently the cargo has to be secured against slipping, can be answered with these means. With a corresponding design of the hull shape and other measures of improvement of the seakeeping characteristics (for example, roll-damping systems) the serviceability of the ship can be optimized in compliance with the customer’s requirements.  FSG has made it its goal to build ships with a level of safety higher than what is required by the currently valid IMO (International Maritime Organization) stability regulations. For this purpose, FSG’s own evaluation index was introduced on the basis of long-term probability occurrence (Insufficient Stability Event Index, ISEI), the use of which permits quantitative evaluations for ships in view of dangerous conditions in waves, such as parametric rolling, for example.  This means that for every design several thousand hours of operating time in the sea state must be simulated, and this for varying cargo situations and speeds of the vessel; this is how a representative portion of the simulated service life will enter into the evaluation. Additionally, critical situations can be examined in detail through short-term simulations (a few seconds) with more complex viscous flow solvers. This is of particularly great interest in the evaluation of risk from wave impact loads.  For the safety of the crew and the ship good maneuverability is another important factor. The evaluation of maneuverability properties, such as course keepping ability and  turning rate  through direct computations at an early stage of the design process, facilitates a customer specific adaptation of the maneuvering devices. [↑ back to top]                           Improved Structure The loads which affect the dimensions of a steel structure are not limited to global loads only. Extremely high loads, as well as local and temporary loads acting upon the steel structure must equally be considered for  a resistant steel structure. The classification societies have created empirical formulae to design steel structures under consideration of wave impact loads, however, in many cases those cannot demonstrate a sufficiently satisfactory reality.  Extensive damage to the foreship area, such as must be addressed on some ships after just a few years of service life, is a clear indication that an empirical approach is not always appropriate. Ships with varying operating profiles are certainly affected by the wave impact loads; while carrying out their transport assignments they either operate in very heavy seas, where waves above 8m significant wave height are not uncommon, or if the ships are not exposed to such extreme sea states, they nevertheless operate during moderate sea states nearing operating  speed. This commendable property is a true advantage for keeping with time tables, but may occasionally result in the permanent deformation of the plate fields on the foreship .  Even the partial global effects of wave impact loads must not be overlooked. The momentum of the foreship will only be moderately stopped  by the wave impact loads, as far as the structure’s impact on the water surface is concerned. The amplitudes and distribution of pressure on imerging structure are of paramount importance; these may not be calculated in a reliable manner with the assumption of static pressure distribution. As a result, viscous solvers are employed.  Following is an approach to obtain the required calculations of the above mentioned phenomenon in connection with wave impact loads:   Identification of critical environmental and operating conditions on the basis of sea state statistics in relevant areas  Identification of critical relative immersion speeds between the ship’s hull and the water surface  Identifikation kritischer relativer Eintauchgeschwindigkeiten zwischen Schiffsrumpf und Wasseroberfläche  Calculations of 2D wave impact loads on representative sections  Application of loads on a 3 D model  FEM analysis of loads on the bow door  Risk analysis based upon sea state loads  Investigation of options, design modifications, limitations of shipping routes, territories and/or instructions for the crew.   The above described procedural approaches must be repeated iteratively, since critical load conditions may ultimately be determined only with the use of results from the FEM analysis. [↑ back to top]                                 Products  » Freight Ferries  » Passenger Ships  » Offshore  » Naval    R &amp; D  » Hydrodynamics  » Design-Engineering    Company  » History  » Training       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Hydrodynamische Kompetenz                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Hydrodynamik  Konstruktion    Hydrodynamik   » Verbesserte Rumpfform  » Verbesserter Antrieb  » Verbesserte Anbauten  » Verbessertes Seegangsverhalten  » Verbesserte Struktur       Verbesserte Rumpfform Bei der Optimierung der Rumpfform geht es nicht nur um die Erzielung  eines möglichst kleinen Widerstandes auf einem Entwurfstiefgang. Vielmehr liegt dem Optimierungsprozess eine Matrix mit  komplexen Anforderungen zugrunde. Zu den adressierten Zielgrößen  gehören:   Minimaler Glattwasserwiderstand über den gesamten Bereich relevanter Beladungszustände  Minimaler Fahrtwiderstand auf Flachwasser  Minimale Zusatzwiderstände im Seegang  Sicheres Verhalten im Seegang in Bezug auf strukturelle  Unversehrtheit des Schiffes, Vermeidung von Ladungsschäden, Vermeidung  von Personenunfällen  Komfortables Bewegungsverhalten in Wellen  Bestmöglicher Propulsionswirkungsgrad durch ideale Anordnung des Propellers und Optimierung des Nachstromfeldes   Die weit reichende und sorgfältige Optimierung der Rumpfform  hinsichtlich dieser Leistungsparameter ist die Grundvoraussetzung zur  Erreichung einer überlegenen Produktleistungfähigkeit, insbesondere im  Hinblick auf minimalen Treibstoffverbrauch bei maximaler Tragfähigkeit .  Aus diesem Grund hat die Optimierung der Rumpfform bei der FSG einen  hohen Stellenwert in der Produktentwicklung und wird bereits sehr früh  in die konzeptionellen Überlegungen mit einbezogen. Um schnelle und  präzise Aussagen zu den Leistungsparametern treffen zu können und somit  die Entwicklung einer optimalen Lösung zu unterstützen, arbeitet die FSG  mit modernen direkten Berechnungs- und Simulationsmethoden (CFD), die  den jeweils aktuellen Stand von Wissenschaft und Technik  widerspiegeln. Viele der verwendeten Methoden sind Eigenentwicklungen  und stehen der FSG exklusiv zur Verfügung. Ein Team von Spezialisten aus  Hydrodynamik und Softwareentwicklung arbeitet konstant an der  Verbesserung und Weiterentwicklung dieser Methoden, um jeweils die  neuesten Erkenntnisse in der Produktentwicklung umsetzen zu können. [↑ nach oben]      Verbesserter Antrieb In der frühen Entwurfsphase werden zunächst immer unterschiedliche  Antriebsvarianten in Betracht gezogen, bewertet und optimiert. Dies geht  eng mit der Gestaltung der Hinterschiffsform einher. Beim Entwurf von  RoRo- und RoPax-Schiffen kommen typischerweise dieselmechanische  Antriebsanlagen mit Verstellpropellern oder dieselelektrische Antriebe,  wahlweise mit Unterbringung des Propulsors in einer Gondel  („Pod-Antrieb“), zum Einsatz. Der Grund für die Bevorzugung dieser  Antriebskonzepte liegt in den erhöhten Anforderungen an die autonome  Manövrierfähigkeit der Schiffe, da die Routen im Vergleich zu anderen  Schiffstypen relativ kurz sind.  Je nach Betriebsprofil des Schiffes, erforderlicher Leistungsdichte  am Propeller, Anforderungen an das Manövrierverhalten und  Antriebskonzept fällt die Wahl auf eine Auslegung als Ein- oder  Zweischrauber. Insgesamt findet hier eine Abwägung von Bau- und  Betriebskosten in enger Kooperation mit dem Kunden statt. Die  Propellergeometrie wird dabei wie die Rumpfform für jeden Entwurf  individuell optimiert, da die hydrodynamischen Anforderungen für jedes  Schiff sehr unterschiedlich sind. Bei der Optimierung des Propellers  wird zum einen auf einen optimalen Wirkungsgrad geachtet, zum anderen  muss die Kavitationsneigung ebenfalls berücksichtigt und auf ein  akzeptables Maß reduziert werden. Das Kavitationsverhalten des  Propellers hängt neben der Propellergeometrie stark von den  Zuströmungsbedingungen zum Propeller ab, welche eben wiederum durch die  Rumpfform beeinflusst werden. Ein zu stark kavitierender Propeller kann  neben Strukturschäden am Propeller selbst zu Vibrationen führen, die  dann den Komfort an Bord beeinflussen. Hierzu verfügt die FSG über  potenzialtheoretische und viskose Berechnungsverfahren, welche durch  eine Einbindung in die Entwurfssoftware eine zeitnahe Optimierung  ermöglichen. [↑ nach oben]                           Verbesserte Anbauten Alle Anbauten an dem Schiffsrumpf behindern die saubere Umströmung  und verursachen dadurch zusätzlichen Widerstand, der wiederum zu einem  erhöhten Treibstoffverbrauch führt. Daher versucht man, etwaige Anbauten am Schiffsrumpf weitestgehend zu vermeiden, jedoch gibt es einige  Bauteile, die bei fast jedem Schiff unvermeidlich vorhanden sind. Dazu  gehören unter anderem:   Schlingerkiele  Ruder  Wellenböcke  Propellerwelle  Wellenhosen   Im Hinterschiff ist die Vermeidung von unnötigen Anhängen aus einem  weiteren Grund besonders wichtig: Zur Erreichung eines optimalen  Propulsionswirkungsgrades muss die Anströmung des Propellers möglichst  homogen und störungsfrei erfolgen. Das stellt für Rumpfanhänge in diesem  Bereich besonders hohe Anforderungen.  Die nicht zu vermeidenden Anbauten müssen sorgfältig entworfen und  optimiert werden, um die Störung der Strömung so gering wie möglich zu  halten.  Um die Entwicklung von optimierten Anhängen zu unterstützen, arbeitet  die FSG mit modernen, direkten Berechnungs- und Simulationsmethoden  (CFD), die jeweils den aktuellen Stand von Wissenschaft und Technik  widerspiegeln. Viele der verwendeten Methoden sind Eigenentwicklungen  und stehen der FSG exklusiv zur Verfügung. Ein Team von Spezialisten aus  Hydrodynamik und Softwareentwicklung arbeitet konstant an der  Verbesserung und Weiterentwicklung dieser Methoden, um jeweils die  neuesten Erkenntnisse in der Produktentwicklung einsetzen zu können. [↑ nach oben]      Verbessertes Seegangsverhalten Die Optimierung des Seegangsverhaltens von Schiffen dient neben dem  Erreichen einer hinreichend hohen Sicherheit in Bezug auf Schäden und  Verlust von Schiff, Ladung und Personen an Bord auch der Reduzierung von  wetterabhängigen Ausfallzeiten.  Durch Langzeitsimulationen in typischen Seegängen des betrachteten  Seegebietes lassen sich Aussagen über Rollwinkel und Beschleunigungen an  vorgegebenen Orten an Bord ermitteln. Die Fragestellung beispielweise,  wie häufig die Ladung gegen Verrutschen gesichert werden muss, kann  dadurch beantwortet werden. Durch entsprechende Gestaltung der Rumpfform  und weiteren Maßnahmen zur Verbesserung des Seeverhaltens (z. B.  Rolldämpfungssysteme) kann so die Einsatzfähigkeit des Schiffes  entsprechend den Kundenanforderungen optimiert werden.  Die FSG hat es sich zum Ziel gesetzt, Schiffe mit einem höheren  Sicherheitsniveau zu bauen, als nach den geltenden  Stabilitätsvorschriften der IMO (International Maritime Organization)  gefordert wird. Dazu wurde ein eigener Bewertungsindex basierend auf  Langzeitauftretenswahrscheinlichkeiten eingeführt (Insufficient  Stability Event Index, ISEI), mit dem sich Schiffe hinsichtlich  gefährlicher Situationen im Seegang, beispielsweise durch parametrisches  Rollen, quantitativ bewerten lassen.  Für jeden Entwurf werden dabei mehrere tausend Stunden Fahrt im  Seegang simuliert, dies jeweils für unterschiedliche Ladefälle und  Schiffsgeschwindigkeiten. Dadurch fließt ein repräsentativer Anteil des  simulierten Schiffslebens in die Bewertung ein. Zusätzlich können  kritische Situationen durch Kurzzeitsimulationen (wenige Sekunden) mit  aufwändigeren viskosen Strömungslösern im Detail untersucht werden. Dies  ist insbesondere bei der Bewertung der Gefährdung durch Seeschlag von  Interesse.  Für die Sicherheit der Mannschaft und des Schiffes ist auch eine gute  Manövrierfähigkeit von Bedeutung. Die Bewertung der  Manövriereigenschaften, wie zum Beispiel Kursstabilität und Drehrate durch  direkte Berechnungen auch schon im frühen Entwurf, ermöglicht eine kundenorientierte Anpassung der Manövrierorgane. [↑ nach oben]                           Verbesserte Struktur Die dimensionierungsgebenden Lasten der Stahlstruktur beschränken sich  nicht nur auf die globalen Lasten. Extrem hohe, sowohl lokal und  zeitlich beschränkte Belastungen der Stahlstruktur sind ebenfalls für  eine widerstandsfähige Stahlstruktur zu berücksichtigen. Die  Klassifkationsgesellschaften haben zur Berücksichtigung des Seeschlags  für die Auslegung der Strahlstruktur empirische Gleichungen formuliert,  die in vielen Fällen die Wirklichkeit nur unzureichend abbilden können.  Die ausgedehnten Schäden, die im Vorschiffsbereich einiger Schiffe  nach nur wenigen Jahren im Dienst behoben werden müssen, geben einen  deutlichen Hinweis darauf, dass sich die empirischen Ansätze nicht immer  eignen. Schiffe mit unterschiedlichen Betriebsprofilen sind von  Seeschlag betroffen. Entweder sie fahren in zum Teil sehr schwerer See,  um die ihnen auferlegten Transportaufgaben zu erfüllen, daher ist  Seegang mit über 8m sig. Wellenhöhe nicht selten; oder die Schiffe sind  diesen extremen Seegängen nicht ausgesetzt, allerdings fahren sie noch  im moderaten Seegang annähernd Betriebsgeschwindigkeit. Diese  lobenswerte Eigenschaft ist für die Einhaltung der Fahrpläne von  Vorteil, verursacht aber u.U. permanente Deformationen der Plattenfelder  im Vorschiff.  Doch auch die teil-globalen Effekte eines Seeschlags dürfen nicht  vernachlässigt werden. Das Momentum des Vorschiffes wird nur zu einem  geringen Anteil durch den Seeschlag, also das Aufschlagen der Struktur  auf die Wasseroberfläche, gestoppt. Die Druckamplituden und -verteilung  auf der gerade eintauchenden Struktur sind von enormer Bedeutung. Diese  lassen sich mit der Annahme einer statischen Druckverteilung nicht  zuverlässig errechnen. Daher wird für diese Fälle auf viskose Löser  zurückgegriffen.  Die Herangehensweise für eine Berechnung der oben genannten Phänomene  in Verbindung mit Seeschlag ist wie folgt:   Identifikation der kritischen Umgebungs- und betrieblichen Bedingungen basierend auf der Seegangsstatistik des relevanten Seegebiets.  Identifikation kritischer relativer Eintauchgeschwindigkeiten zwischen Schiffsrumpf und Wasseroberfläche  Berechnung von 2D-Seeschlagslasten auf repräsentative Sektionen  Aufbringen der Lasten auf ein 3D Stahl-Model  FEM-Analyse der Lasten auf der Bugpforte  Auswertung des Risikos durch die Seegangslasten  Ausloten der Optionen, Änderungen der Konstruktion, Einschränken des Fahrgebiets und/oder Hinweise für die Besatzung.   Die oben beschriebene Vorgehensweise muss iterativ wiederholt werden,  da kritische Lastsituationen nur anhand der Ergebnisse der FEM-Analyse  endgültig festgestellt werden können. [↑ nach oben]                                 Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Konstruktion                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Hydrodynamik  Konstruktion    Konstruktion   » Lastannahme  » Betriebsfestigkeitsanalyse  » Maschinenvibrationen  » Schiffsvibrationen  » Schwingungsberechnung       Lastannahme Dimensionierungsrelevante Lasten für die Stahlstruktur ergeben sich  sowohl aus den globalen Bewegungen des Schiffes im Seegang als auch aus  den lokalen Lasten für Vor- und Hinterschiff, welche sich aus  kurzzeitigem Seeschlag ergeben. Beide Lastarten kann die FSG statisch und transient  durch direkte Anwendung der physikalischen Gesetze berechnen, simulieren  und anschließend durch eigene Schnittstellen als externe  Randbedingungen auf Finite Elemente Modelle anbringen.  Diese Methoden sind so ausgereift, dass sie im Schiffsentwurf  iterativ eingesetzt werden können. Durch umfangreiche Messungen, sowohl  im Versuchskanal als auch während Probefahrten, werden alle Annahmen zu  Belastungsrandbedingungen bestätigt. Ergebnisse derartiger Messungen und  Berechnungen geben der Schiffsführung später eindeutige Hinweise zur  Nutzung möglicher Fahrprofile in besonderen Umgebungsbedingungen.  Weiterhin dienen sie der Identifizierung möglicher Potentiale für den  Kunden, gezielt Investitionen zur Verbesserung der Schiffsstruktur  einzusetzen.  Lasten aus Seeschlag Extrem hohe, sowohl lokal  und zeitlich beschränkte Belastungen sind bei der  Dimensionierung einer widerstandsfähigen Stahlstruktur zu  berücksichtigen. Klassifikationsgesellschaften haben für den Seeschlag  zur Auslegung der Stahlstruktur empirische Gleichungen formuliert, die  in vielen Fällen jedoch die Wirklichkeit nur unzureichend abbilden.  Große Vorschiffs-Schäden nach nur wenigen Schiffsbetriebsjahren zeigen,  dass die empirischen Ansätze regelmäßig an ihre Grenzen stoßen.  Die FSG nutzt in ihrer Schiffsentwurfssoftware deshalb konsequent die  physikalischen Naturgesetze zur direkten Berechnung der Interaktion des  Schiffes im umgebenden Medium. Als Eingangsgröße für voll viskose  Lösungsalgorithmen dienen beobachtete oder wahrscheinlichkeitsverteilte  Seegangsspektren mit den signifikanten Wellenhöhen des jeweiligen  Fahrtgebietes. Diese Bedingungen werden auf kritische Parameter  untersucht, deren Häufigkeit bestimmt und extrem kritische Ereignisse  transient simuliert. Aussagen über mögliche Schadenswahrscheinlichkeiten  und deren Lokalität sind so sehr sicher zu treffen, gezielte  Investitionen in lokale Verstärkungen können deshalb durch die FSG  angeboten werden.  Lasten aus Bewegungen im Seegang Im  Schiffsbetrieb dauernd stattfindende Bewegungen des Schiffes im Seegang  erzeugen zeitlich und örtlich veränderliche Belastungen durch den  Wasserdruck auf die Außenhautstruktur. Zusätzlich ist die gesamte  Stahlstruktur den bewegungsinduzierten translatorischen und  rotatorischen Beschleunigungen ausgesetzt. Diese Beschleunigungen werden  in ihrer Wirkung durch das Regelwerk von Klassifikationsgesellschaften  nur unzureichend berücksichtigt, da dort die komplexen Überlagerungen  der Freiheitsgrade nicht abgebildet werden können.  Die Fähigkeit der FSG, lange Seegangsbewegungs-Simulationen im  Zeitbereich auch in allen Freiheitsgraden als Randbedingung für ein  Finite Elemente Modell zu nutzen, erlaubt die Identifizierung  belastungskritischer Situationen und deren Auftretenshäufigkeit. Eine  verstärkte Auslegung kritischer Strukturbereiche als zusätzlich gezielte  Investitionen ist so durch den Kunden als Produktwertsteigerung  bewertbar. [↑ nach oben]      Betriebsfestigkeitsanalyse Jedes Handelsschiff soll seinen Dienst über mindestens 20 Jahre zuverlässig verrichten. Es legt dabei unzählige Seemeilen auf den Ozeanen zurück, trifft auf große Wellen und Stürme und wird permanent durch den Seegang beansprucht. Damit das Schiff diesen Belastungen standhält, ist es notwendig, strukturelle Schwachstellen rechtzeitig zu erkennen und zu beheben.  Einige gefährdete Konstruktionsdetails sind bekannt und lassen sich beruhend auf Erfahrungen bewerten. Andere Stellen erfordern jedoch genauere Untersuchungen, da sie von Fall zu Fall zu verschieden sind, um sie verallgemeinert zuverlässig zu bewerten.  Typische Schwachpunkte in schiffbaulichen Stahlkonstruktionen sind Kreuzungen von Rahmen, Ausschnitte in Profilen und Platten, der Übergang vom Schiffsrumpf in das Deckshaus sowie, mikroskopisch betrachtet, sämtliche Schweißnähte. Für solche Stellen werden bei der FSG Computermodelle erstellt, mit denen sich die Beanspruchungen dieser Konstruktionen ermitteln lassen. Die Ergebnisse lassen sich über verschiedene Statistiken auf die gesamte Betriebszeit des Schiffes projizieren, so dass zuverlässige Aussagen über die Lebensdauer der Konstruktion getroffen werden können. Dabei wird unterschieden, ob es sich um Belastungen aus dem Seegang, aus Lade- und Löschzyklen, oder etwa aus dem Motor und dem Propeller handelt.  Durch diese umfangreichen Berechnungen wird sichergestellt, dass der Betrieb des Schiffes ohne außerplanmäßige Unterbrechungen durch Reparaturen gewährleistet werden kann. [↑ nach oben]      Maschinenvibrationen Der Komfort für Menschen an Bord hat bei der FSG einen sehr hohen  Stellenwert. Deshalb sind die von den Antriebsmaschinen ausgehenden  Vibrationen möglichst gering zu halten. Die Hauptmaschinen werden zwar  vom Hersteller unter Prüfstand-Bedingungen getestet, zeigen aber  prinzipiell auf der späteren strukturellen Schiffsfundamentierung ein  abweichendes Schwingungsverhalten. Dieses Muster kann vom  Motorhersteller allein nicht vorhergesagt werden.  Um bereits im Entwurfsstadium des Schiffes verlässliche Aussagen über  die im Antriebsbereich erregenden freien Kräfte und Momente zu treffen,  wird bei der FSG das dynamische Verhalten des Gesamtsystems von  Hauptmaschine und Fundamentierung im Schiff simuliert. Dazu werden über  eine Fourier-Analyse im Nenndrehzahlbereich alle Zylinderdrücke in  Kenntnis der Lagerungssteifigkeiten, der Motorgeometrie sowie  Zündreihenfolge so zerlegt, dass sie in einem Finite Elemente  Rechenmodell als harmonische Kraft-Randbedingungen an den  Beanspruchungsorten wirken können. In der phasenrichtigen Überlagerung  aller berechneten Strukturreaktionen ist dann erkennbar, ob  spezifizierte Grenzwerte überschritten werden.  Dabei werden sowohl mögliche schwingungskritische Bereiche im Schiff  aufgedeckt, als auch ungünstige Strukturreaktionen der Hauptmaschine  selbst erkennbar. Ist dies der Fall, so kann bereits vor Angebotsabgabe  die strukturelle Impedanz-Abstimmung in den  Hauptmaschinen-Fundamentierungen angepasst werden oder auch durch  motorseitige Maßnahmen entgegengewirkt werden. Auf diese Weise wird in  Zusammenarbeit mit dem Motorhersteller das Gesamtverhalten des  Antriebssystems in der Einbausituation abgestimmt. Zeit- und  kostenintensive Modifikationen während der Bauphase oder Inbetriebnahme  werden so vermieden. [↑ nach oben]                           Schiffsvibrationen Der Passagier- und Crewkomfort ist uns extrem wichtig.  Einen wesentlichen Anteil am Komfort und der Arbeitssicherheit haben die  auf den Menschen einwirkenden Vibrationen. Deshalb wird größter Wert  darauf gelegt, diese Einflüsse auf den Menschen so gering wie möglich zu  halten.  Vibrationen werden hauptsächlich durch die Antriebsaggregate sowie  die Propeller erzeugt. Mit modernsten Softwaretools, welche zum größten  Teil bei uns selbst entwickelt werden, wird bereits während der  Angebotsphase das Vibrationsverhalten des Schiffes überprüft. Aus einem  globalen FE-Modell ist ersichtlich, ob an bestimmten Stellen zulässige  Grenzwerte überschritten werden. Ist dies der Fall, so können bereits  vor Angebotsabgabe strukturelle Modifikationen durchgeführt werden oder  z.B. die Anforderungen an den Propellerhersteller bezüglich zulässiger  Druckimpulse genau spezifiziert werden. Dies verhindert zeit- und  kostenintensive Modifikationen während der Konstruktions- oder Bauphase.  Ein Beispiel für das hervorragend geringe Vibrationsverhalten ist der  Neubau 748, die „Northern Expedition“ für BC Ferries, welche nach den  strengst möglichen Vibrationsanforderungen der amerikanischen  Klassifikationsbehörde ABS, „Comfort+“, zertifiziert wurde. [↑ nach oben]      Schwingungsberechnung Wesentlicher Bestandteil des Schiffsentwurfes sind Untersuchungen zum Schwingungsverhalten der Stahlstruktur im niederfrequenten Bereich. Hier reagiert der Mensch an Bord sehr empfindlich, insbesondere auf Vertikalschwingungen im Resonanzbereich der Wirbelsäule und des Unterkiefers.  Verursacht werden diese potentiell unangenehmen Schwingungen durch propellerinduzierte Druckschwankungen und Hauptmaschinenerregungen. Die zur Berechnung erzwungener Schwingungen zugrunde liegende FE-Modellgenerierung und  Modalanalyse wird für die schiffbauliche Stahlstruktur im Wesentlichen beherrscht, ein großer Unsicherheitsfaktor ist jedoch der Einfluss der das Schiff im Betriebszustand umgebenden Wassermasse. Die FSG hat derzeit zwei umfangreiche Methodiken zur Auswahl, diesen Einfluss rechnerisch abzubilden.  Finite Boundary Element Methode (BEM) Die FSG ist durch Kooperation mit der Universität Rostock in der Lage, das umgebende Wasser als Fluid mit seiner Massenträgheitswirkung an dünnwandigen Strukturen abzubilden. Dazu wurde ein spezieller FE-Boundary-Element Gleichungslöser bei der FSG integriert, welcher als Ergebnis alle komplexen Massenträgheits-Interaktionen der in einer geschwindigkeitsabhängigen Wellenbild-Situation benetzten FE-Knoten liefert.  Die Modellierung einer hinreichend großen verformten Wasserfläche in der Umgebung des Schiffes mit dem zugehörigen ‚Abdruck’ des Schiffes im Wasser reicht aus. Der Abstand des Schiffes zum Gewässerboden ist ebenfalls abbildbar. Diese Interaktion wird als Parameterfeld für die Modalanalyse benutzt und ist somit auch Bestandteil der erzwungenen globalen Schwingungsrechnung. Durch umfangreiche Messungen von Eigenschwingungen während Werftprobefahrten konnten bereits bei vielen Neubauten die Vorausberechnungen des Stahlentwurfes für Schwingungsniveaus bestätigt werden. Auf diese Weise kann bereits im Vorentwurfsstadium die Einhaltung spezifizierter oder klassifikationsrelevanter Grenzwerte abgesichert werden.  Direkte Fluidmodellierung (Akustik Fluid-Elemente) Moderne FEM-Softwarepakete sind mittlerweile in der Lage, durch spezielle Finite Elemente ein Fluid-Volumen abzubilden. Die FSG bedient sich hierzu in Zusammenarbeit mit einem Distributeur an der Erfahrung nicht-schiffbaulicher  Disziplinen, insbesondere der Akustik. Die FSG kann durch vollständige Integration der Softwarepakete ANSYS und CFX in den eigenen Schiffsentwurf diese Situation modellieren und in ein lösbares Rechengitter überführen. Dabei werden für verschiedene Ladefälle die bidirektionalen Randbedingungen aller relevanten Freiheitsgrade und Druckkopplungen an der Grenzschicht zwischen Seewasser und Schiffsstruktur  berücksichtigt und automatisiert generiert. Die Grenzschicht des Wassers zur umgebenden Luft wird ebenfalls abgebildet.  Alle Bestandteile einer globalen Modalanalyse werden in einem einzigen Rechenmodell vereint und sind somit leicht kontrollierbar. [↑ nach oben]                                 Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - News                                    Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                 Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum    News      Aktuellste Videos  Auf dieser Seite stellen wir Ihnen die neuesten Videos unserer Neubauten vor. Vom Baubeginn bis zur Ablieferung an unsere Kunden.  ... erfahren Sie mehr »     Presse  Sie möchten über unsere Werft berichten? Hier finden Sie Presseinfos, Pressefotos und Ansprechpartner für weitere Fragen.  ... erfahren Sie mehr »     Webcams  Zwei Webcams ermöglichen Ihnen den Blick auf unsere Arbeit. Die eine Webcam beobachtet den Helgen, die andere die Ausrüstungspier.  ... erfahren Sie mehr »     Media  Ob Fachmagazin oder Tageszeitung - viele Medien berichten über unsere Werft. Das wollen wir Ihnen auf dieser Seite nicht vorenthalten.  ... erfahren Sie mehr »     FSG-Journal  Mit dem FSG-Journal informieren wir Mitarbeiter, Kunden und Partner über neue und wichtige Themen. Lesen Sie hier gern mit.  ... erfahren Sie mehr »             Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG                                     Aktuellste Videos  News  Jobs  Kontakt  Lage  AEB  Datenschutz  Impressum          Produkte  F &amp; E  Unternehmen                     Willkommen bei der FSG.     +++ Erfolgreiche Übernahme der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch SIEM Industries Inc. am 31. Oktober 2014. +++  +++ Erfolgreiche Übernahme der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch SIEM Industries Inc. am 31. Oktober 2014. +++  +++ Erfolgreiche Übernahme der Flensburger Schiffbau-Gesellschaft durch SIEM Industries Inc. am 31. Oktober 2014. +++     Hier erhalten  Sie weitere Informationen »    Top-News   Virtueller Werftrundgang  ... erfahren Sie mehr »    Top-News   Australische Reederei bestellt innovative RoRo-Fähre mit LNG-Antrieb bei der FSG  ... erfahren Sie mehr »    Webcams   Zwei Webcams ermöglichen Ihnen den Blick auf unsere Arbeit. Die eine Webcam beobachtet den Helgen, die andere die Ausrüstungspier.  ... erfahren Sie mehr »            Produkte  » Frachtfähren  » Passagierschiffe  » Offshore  » Marine    F &amp; E  » Hydrodynamik  » Konstruktion    Unternehmen  » Geschichte  » Ausbildung       
</fragment>
</item>
</root>