<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
    Zuschnitt                                                                                                     Schnellste Reaktionszeiten gewährleistet der Zuschnitt von Material im eigenen Haus  und unsere umfangreiche Lagerhaltung von Standard- und Spezialwerkstoffen.          Ø Wir fertigen auch Einzelteile und Kleinserien  Ø Brennschneiden bis 150mm Blechstärke                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    3-D-Formfräsen                                                                                       Perfekte Formen ...  ... 3-D-Formfräsen - Zusammenspiel von Funktionalität und Präzision.                        Ø Ziehwerkzeuge  Ø Modelle  Ø Ersatzteile           CNC-fräsen bis 6000 x 1200 x 2100mm                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kontakt                                                                                         Info Telefon:  09371 / 9725-0           Email: info@gewamaschinenbau.de           Im Mittelgewann 3 63924 Kleinheubach  Fax: 09371 / 2899            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Schweißen                                                                                      Unsere geprüften Schweißer und Schweißfachleute arbeiten mit folgenden Verfahren:                       Ø MIG  Ø MAG  Ø WIG bis 450A  Ø Elektrode  Ø Autogen                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    CNC-Technik                                                                                  CNC-Fräsmaschinen bis 6000 x 1200 x 2100mm.  CNC-Drehmaschinen bis Ø500mm L=1000mm.                            Ø MAHO MH1000C mit CNC-432  Ø Zayer Bettfräsmaschine mit Fidia-Steuerung M2  Ø MECOF Fräsmaschine Agile CS 500 mit Fidia-Steuerung M2 und Hochgeschwindigkeitsfräskopf                Programmierung durch unser Personal oder Datenübertragung vom Kunden möglich.             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Instandsetzung                                                                                  Ihre Maschinen müssen laufen !!!  Auch in diesem Bereich ist die große Erfahrung unserer Mitarbeiter Garant für Zuverlässigkeit und Qualität.                            Ø Backautomaten  Ø Holzbearbeitungsmaschinen  Ø Verpackungsanlagen  Ø Papiermaschinen  Ø Schweißanlagen  Ø Schleifanlagen  Ø Hydraulik  Ø Pneumatik  Ø und vieles mehr...                Instandsetzung  und Wartung garantieren eine lange Nutzungsdauer. Verbesserungen nach Ihren oder unseren Ideen sind eines unserer Steckenpferde.             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Automatisierungstechnik                                                                                  Elektrische / elektronische Automatisierung für alle Handwerks-/ Industriebereiche.  Planung, Schaltschrankbau, Installation, Inbetriebnahme, Wartung verschiedenster Anlagen.                            Ø Fördertechnik:  Ø Prozesstechnik:  Ø Versorgung:  Ø Fertigung:  Ø Leittechnik:               Automobilindustrie, Kommissionierlager  Raffinerien, Wasseraufbereitung  Wasserversorgung, Blockheizkraft, Kläranlagen, Luftfrachtanlagen  Lackieranlagen, Schleifmaschinen, Spanplattenanlagen  Prozess-Visualisierungen, Zielsteuerungen                                Unser Partner:           Mühlsiegl Automatisierungstechnik Rodensteiner Str. 36 - 64407 Fränkisch-Crumbach Tel.: 06164 / 54154 - Fax: 06164 / 54254 Email: Info@IB-Muehlsiegl.de                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Karte                                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Zerspanen                                                                                                 Ø Leit- und Zugspindeldrehmaschinen bis Ø1000 / 720mm und L=6000mm  Ø CNC-Drehmaschinen bis Ø500mm und L=1000mm  Ø Nutenziehmaschine bis Nutenbreite 40mm  Ø Konventionelle Fräsmaschinen bis 1400 x 670 x 600mm  Ø CNC-Fräs- und Bohrmaschinen bis 6000 x 1200 x 2100mm                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Konstruktion                                                                                                   In unserem Konstruktionsbüro werden...           Ø Einzelteile  Ø Baugruppen  Ø Werkzeuge  Ø Vorrichtungen  Ø Komplette Anlagen           ...auf CAD-Rechner geplant und konstruiert.                Schnelle Abwicklung und hohe Qualität ist ein Anliegen unseres Betriebes. GEWA-Konstrukteure pflegen engen Kontakt mit unseren Kunden und dem Werkstattpersonal. So gewährleisten sie unsere praxisorientierte Konstruktion und Fertigung.             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Ausbildung                                                                                        Wir bilden sehr erfolgreich aus:           Ø Maschinenbaumechaniker / Feinwerkmechaniker  Ø Bürokaufleute                           40 Auszubildende seit 1990:           Innungssieger Metallinnung Miltenberg/Aschaffenburg: 10 x 1. Platz 8 x 2. Platz 2 x 3. Platz           Kammersieger auf Unterfrankenebene: 4 x 1. Platz 4 x 2. Platz 2 x 3. Platz          Landessieger Bayern: 1 x 1. Platz 1 x 2. Platz           Bundessieger: 1 x 1. Platz                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Lager                                                                                                 Sehr umfangreiche Lagerhaltung von:                Ø Blankstahl  Ø Walzstahl  Ø Profilstahl  Ø Edelstahl  Ø Stahlbleche bis 150mm  Ø Messing  Ø Rotguss               Ø Kunststoffe  Ø Hartgewebe  Ø Schrauben  Ø Lagern  Ø diverse Normteile  Ø u.v.m                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Sondermaschinenbau                                                                                            Eilen Sie Ihrer Konkurrenz den entscheidenden Schritt voraus,  durch den Einsatz individueller Sondermaschinen.                            Ø Umbau von Maschinen und Anlagen Ø Herstellung von Unikaten Ø Prototypenbau                Des Weiteren sind wir offen für neue Projektbereiche und ihre individuellen Wünsche.             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Startseite                                                                                       MASCHINEN- UND ANLAGENBAU für alle Anwendungsbereiche in Industrie und Handwerk                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Wegbeschreibung                                 ...von Frankfurt:           Ø auf die A3 Richtung Würzburg Ø Abfahrt Nr. 57 Stockstadt / Richtung Aschaffenburg B469 Ø vorbei an Aschaffenburg B469 vorbei an Obernburg B469 / Richtung Miltenberg B469 Ø ca. 18km nach Obernburg rechts abbiegen / Richtung Amorbach/Großheubach B469 gleich bei Abzweigung Ø Großheubach/Amorbach links abbiegen / Richtung Großheubach/Mainbrücke St 2441 und gleich links einordnen Ø nach links abbiegen / noch ca.200m          ...von Würzburg:           Ø auf die A3 Richtung Frankfurt Ø Abfahrt Nr. 66 Wertheim/Lengfurt Ø weiter nach Wertheim Ø weiter nach Miltenberg Ø durch Miltenberg durch St 2310 / Richtung Aschaffenburg B469 Ø ca. 1km nach Miltenberg rechts abbiegen / Richtung Großheubach St 2441 Ø nochmals rechts abbiegen / Richtung Großheubach/Mainbrücke St 2441 und gleich links einordnen Ø nach links abbiegen / noch ca.200m      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Karte Detail                                
</fragment>
</item>
</root>