<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
     Bewerber mit Berufserfahrung - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Karriere Bewerber mit Berufserfahrung Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere Zurzeit ausgewählt  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Karriere | Bewerber mit Berufserfahrung                              Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Zurzeit ausgewählt Weiterbildung              BEWERBER MIT BERUFSERFAHRUNG   Seiteninhalt Sie suchen eine neue Herausforderung und wollen Ihre Erfahrung ausbauen? Sie wollen Verantwortung übernehmen, innovativ denken, eigeninitiativ Entwicklungen vorantreiben und dabei die Bodenhaftung nicht verlieren? Wir haben vielfältige Aufgaben im Bereich metallischer Werkstoffe – lassen Sie uns darüber sprechen, wie Sie zu unserem Erfolg beitragen können. Wir sind auf der Suche nach gut ausgebildeten Mitarbeitern – Facharbeiter und Akademiker gleichermaßen. Vielleicht finden Sie Ihren Neueinstieg in unseren Stellenangeboten. Wir freuen uns aber auch über Ihre Initiativbewerbung direkt bei unseren Gruppenunternehmen.     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Weiterbildung - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Karriere Weiterbildung Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere Zurzeit ausgewählt  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Karriere | Weiterbildung                              Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung Zurzeit ausgewählt              Wir sorgen für unseren Nachwuchs   Seiteninhalt Die Weiterbildung unserer Mitarbeiter ergibt sich aus den steigenden Anforderungen, die uns Markt, Technologie und Produktivität abverlangen. Die Berufsbildungsgesellschaft Georgsmarienhütte mbH (BGG) steht den Gruppenunternehmen dafür zur Seite. Nähere Informationen finden Sie unter www.bgg-gmh.de .  Unser gruppeninternes zweijähriges Nachwuchskräfteprogramm bereitet Nachwuchskräfte mit Hochschulabschluss und qualifizierte Mitarbeiter mit einer Berufs- sowie Zusatzausbildung gezielt auf zukünftige Fach- und Führungsaufgaben vor. Im Mittelpunkt des Programms stehen u.a. die kontinuierliche überfachliche Qualifizierung und das Kennenlernen der Unternehmensgruppe.     Seite drucken      Seiteninhalt Rechts      Ihre Ansprechpartner   Kirsten Wengeler Georgsmarienhütte Holding GmbH +49 (0)5401 39-4405 E-Mail                    Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Maschinenbau - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Unser Markt Maschinenbau Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Zurzeit ausgewählt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Unser Markt | Maschinenbau                              Mobilität Energie Maschinenbau Zurzeit ausgewählt              MASCHINENBAU   Seiteninhalt ​ Beim Maschinenbau haben wir uns auf zwei Bereiche spezialisiert: die Entwicklung und Herstellung komplexer Transport- und Hebetechnik (beispielsweise Brücken- und Portalkrananlagen) sowie die Fertigung entsprechender Antriebs-, Steuerungs- und Rechnertechnik. Auf diesen Märkten sind wir gefragte Experten für die Lösung komplexer Aufgaben.​    Zudem entwickeln und fertigen unsere Unternehmen leistungsfähige Komponenten für komplexe Anwendungsbereiche mit Stückgewichten von 25 kg bis 160 t.​​ ​​​      Seite drucken      Seiteninhalt Rechts ​      Ihr Ansprechpartner   Torsten Niemann Markt +49 (0)5401 39-4046 E-Mail        ​​            Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Energie - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Unser Markt Energie Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Zurzeit ausgewählt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Unser Markt | Energie                              Mobilität Energie Zurzeit ausgewählt Maschinenbau              Energie   Seiteninhalt Zahlreiche Kunden der GMH Gruppe kommen aus dem Energiesektor. Ihnen liefern wir nicht nur den Werkstoff für ihre Kraftwerksbau-Komponenten. Sondern auch etwas, das gerade in diesen nachhaltig wachsenden Märkten erforderlich ist: Innovationskraft und schnelle Umsetzungsfähigkeit.  Deshalb ist unsere Gruppe an vielen zukunftsträchtigen Projekten beteiligt: beispielsweise an der Planung und Umsetzung von Stahlbausonder-konstruktionen für die Offshore-Energiegewinnung, an der Entwicklung und Fertigung unlegierter, leicht- und hochlegierter Stahlgussteile für Armaturentechnik, Pumpen und Energietechnik oder auch an der Fertigung von Bauteilen für die Ölfeldindustrie.​ ​​​​     Seite drucken      Seiteninhalt Rechts ​      Ihr Ansprechpartner   Torsten Niemann Markt +49 (0)5401 39-4046 E-Mail        ​​            Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Hochschulabsolventen - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Karriere Hochschulabsolventen Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere Zurzeit ausgewählt  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Karriere | Hochschulabsolventen                              Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Zurzeit ausgewählt Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung              ERFOLG IST TRAININGSSACHE   Seiteninhalt Sie sind Hochschulabsolvent und suchen einen herausfordernden Berufseinstieg? Bei unserem individuell abgestimmten Traineeprogramm können Sie verschiedene Gruppenunternehmen unterschiedlicher Geschäftsbereiche und die GMH Gruppe als Verbund kennenlernen – zwölf Monate lang.  Freuen Sie sich auf abwechslungsreiche Aufgabengebiete, leistungsstarke Teams, Eigenverantwortung und gezielte Qualifizierungsangebote!  Für einen Direkteinstieg bewerben Sie sich bitte direkt bei unseren Gruppenunternehmen. Dort erhalten Sie eine umfassende und individuelle Einarbeitung. Auch das Kennenlernen verschiedener Unternehmensbereiche gehört dazu.      Seite drucken      Seiteninhalt Rechts      Ihre Ansprechpartner   Kirsten Wengeler Personalentwicklung +49 (0)5401 39-4405 E-Mail                    Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Mobilität - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                     Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Unser Markt Mobilität Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Zurzeit ausgewählt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Unser Markt | Mobilität                              Mobilität Zurzeit ausgewählt Energie Maschinenbau              Mobilität   Seiteninhalt Unser S​tahl sorgt für Antrieb ...​         ​... In der Automobili​ndustrie    Aus unserem Stahl werden Kurbelwellen, Nocken- und Antriebswellen, Getriebe- und Fahrwerksteile fü​r Pkw und Lkw gefertigt. Hochwertiger Eisenguss ist Grundlage beispielsweise für Motorenteile, Abgaskrümmer oder Getriebekomponenten. Aluminiumguss kommt unter anderem bei Getriebegehäusen, Saugrohren, Luftführungs- und Fahrwerksteilen zum Einsatz. ​​​​      ​... In der Bahntechnik    Rollendes Bahnmaterial – vom Leichtscheibenrad  bis zu ganzen Radsätzen – sorgt auf der Schiene für Mobilität. In der  Entwicklung und Fertigung solcher Sicherheitsbauteile sind die  Unternehmen des Geschäftsbereichs Bahntechnik weltweit führend.  Mit der Entwicklung und dem Bau von MPV Multi-Purpose Vehicles für die Schiene und Tele Tracs auf Industriegeländen setzen wir technische  Akzente im Fahrzeugbau.​​​       ​... Im Schiffbau    Wir produzieren auch Freiformschmiedestücke für den  Schiffbau – vom rohen Stabstahl über einbaufertig bearbeitete  Kurbelwellen bis hin zu Großkurbelwellen und gegossenen  Großmaschinenbauteilen. Sie schaffen zuverlässige Voraussetzungen für „volle Kraft voraus“ auf dem Wasser.​​           ​​  ​​     Seite drucken      Seiteninhalt Rechts ​      Ihr Ansprechpartner   Torsten Niemann Markt +49 (0)5401 39-4046 E-Mail        ​​            Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Studierende - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Karriere Studierende Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere Zurzeit ausgewählt  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Karriere | Studierende                              Stellenangebote Schüler Studierende Zurzeit ausgewählt Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung              ZEIT, DAS BERUFSLEBEN ZU STUDIEREN.   Seiteninhalt Anlässlich des 150-jährigen Bestehens der Georgsmarienhütte GmbH wurde die Stiftung Stahlwerk Georgsmarienhütte gegründet, die u.a. Stipendien an Studierende vergibt. Unterstützt werden insbesondere technische Studiengänge. Informationen erhalten Sie unter: http://www.stiftung-stahlwerk.de   Sie sind Student und stehen kurz vor dem Berufseinstieg? Sind Sie engagiert, motiviert, einsatzbereit und teamfähig? Und arbeiten Sie gerne eigenverantwortlich? Bestens! Machen Sie bei uns ein Praktikum oder gleich Ihre Abschlussarbeit. In den technischen und kaufmännischen Bereichen können Sie erste Praxiserfahrungen sammeln. Wir sorgen für eine intensive, qualifizierte Betreuung, abwechslungsreiche und verantwortungsvolle Tätigkeiten sowie Einblicke in einen möglichen späteren Arbeitsbereich.  Darüber hinaus freuen sich unsere Gruppenunternehmen über Ihre Unterstützung während der Semesterferien , natürlich gegen eine faire Entlohnung entsprechend ihrer bisherigen Ausbildung.  Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!  Bitte sprechen Sie unsere Unternehmen direkt an.  Studierenden mit dem Schwerpunkt Gießereitechnik an der Universität Duisburg-Essen bieten wir die Teilnahme an einem Studienassistenzprogramm an: Wir bieten Ihnen Praktika, Exkursionen und einen technischen Paten. Bitte wenden Sie sich bei Interesse an die Walter Hundhausen GmbH, die Friedrich Wilhelms Hütte GmbH oder die Dieckerhoff Guss GmbH.     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Schüler - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Karriere Schüler Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere Zurzeit ausgewählt  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Karriere | Schüler                              Stellenangebote Schüler Zurzeit ausgewählt Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung              IN IHNEN SCHLUMMERT EIN SPEZIALIST. WECKEN SIE IHN.   Seiteninhalt Für die verschiedenen Standorte der GMH Gruppe sind qualifizierte Nachwuchskräfte entscheidend. Unser Ziel ist es deshalb, jungen Menschen eine optimale Ausbildung zu ermöglichen – Hauptschülern, Realschülern und Gymnasiasten. Unsere hohe Ausbildungsquote beweist dies.  Darüber hinaus bieten einige Gruppenunternehmen die Möglichkeit eines dualen Studiums an, das die praktische Ausbildung mit einem akademischen Studium kombiniert und folglich mit zwei Abschlüssen beendet wird.  Bei Interesse informieren Sie sich bitte auf der jeweiligen Homepage der Gruppenunternehmen oder schauen Sie in unserer Bewerberportal .           ​​"Wir produzieren rollendes Eisenbahnmaterial für den Fern- und Nahverkehr sowie nahtlosgewalzte Ringe. Natürlich müssen wir alle Sicherheits- und Qualitätsansprüche erfüllen. Als Werkstoffprüferin darf ich genau hier mitarbeiten. Im Prüflabor überprüfen wir die Werkstoffkennwerte und stellen sicher, dass die Anforderungen unserer Kunden erfüllt werden."  Sabrina Maifeld , 4. Ausbildungsjahr, 24 Jahre, Ausbildung zur Werkstoffprüferin bei der Bochumer Verein Verkehrstechnik GmbH     ​​"Die Ausbildung zum Gießereimechaniker gefällt mirsehr. Ich arbeite in der Produktion von Gussstückenunterschiedlicher Größe.Meine Kollegen sind sehr nett, sie erklären viel undgeben mir schon heute viele Aufgaben, die ich eigenständigübernehmen darf."  Ferhat Tuna , 3. Ausbildungsjahr, 21 Jahre, Ausbildung zum Gießereimechaniker bei der Walter Hundhausen GmbH     ​​"Seit Beginn meiner Ausbildung habe ich umfangreicheEinblicke in verschiedene Arbeitsabläufe bekommen. Durchdie unterschiedlichen Arbeitsbereiche, die ich bereitskennengelernt habe, gestaltet sich meine Ausbildung sehrinteressant und abwechslungsreich. Besonders gut gefälltmir auch das Teamgefühl und die Zusammenarbeit in dergesamten Unternehmensgruppe."  Alexander Grabowski , 1. Ausbildungsjahr, 19 Jahre, Ausbildung zum Groß- u. Außenhandelskaufmannbei der RRO Rohstoff Recycling Osnabrück GmbH               Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Stellenangebote - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Karriere Stellenangebote Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere Zurzeit ausgewählt  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Karriere | Stellenangebote                              Stellenangebote Zurzeit ausgewählt Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung              STELLENANGEBOTE   Seiteninhalt Die aktuellen Stellenangebote des GMH Gruppe finden Sie hier:  Bewerberportal  Falls keine für Sie passenden Angebote vorliegen, haben Sie dort auch die Möglichkeit, uns eine Initiativbewerbung zukommen zu lassen oder in der GMH Gruppe nach anderen interessanten Stellenausschreibungen zu suchen.​​​​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Karriere - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Karriere Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere Zurzeit ausgewählt  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Karriere                              Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung              Sind Sie startbereit für die GMH Gruppe?   Seiteninhalt Willkommen in der Karriereschmiede!  Die GMH Gruppe vereint an verschiedenen Standorten Unternehmen mit einer langen Tradition – und mit einer guten Zukunftsperspektive. Um Qualität, Innovation und Wachstum auch in Zukunft zu sichern, brauchen wir die Hilfe hoch qualifizierter und motivierter Mitarbeiter.  Wir sind ein Verbund mittelständisch ausgerichteter Unternehmen, die partnerschaftlich zusammenarbeiten. Was uns auszeichnet, sind flexible Strukturen, flache Hierarchien, eine starke Unternehmenskultur und ein ausgeprägtes Wir-Gefühl. Was uns fehlt, sind Sie.  Wir unternehmen viel für Ihre Zukunft!          Seite drucken      Seiteninhalt Rechts  Seit 2012 tritt die GMH Gruppe als Partner bei „Karriere im Familienunternehmen“ gemeinsam mit anderen Familienunternehmen auf und macht damit auf interessante Karrieremöglichkeiten in diesen Unternehmen aufmerksam. Weitere Informationen finden Sie hier.     Hier finden Sie die AzubiPages der glückauf            Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Unser Markt - GMH Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Unser Markt Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Zurzeit ausgewählt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Unser Markt                              Mobilität Energie Maschinenbau              Eine Unternehmensgruppe – drei Bereiche – unendliche Möglichkeiten   Seiteninhalt Die GMH Gruppe konzentriert sich auf drei Schwerpunkte: Mobilität, Energie und Maschinenbau.  Innerhalb dieser drei Bereiche bündelt sie ihre unterschiedlichen Kompetenzen. Die Gruppe eröffnet sich so zahlreiche Möglichkeiten, gemeinsam Marktrisiken zu minimieren und Marktchancen zu maximieren.    ​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Downloadcenter - GMH Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Download Center Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Download Center                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center Zurzeit ausgewählt              Alle Downloads auf einen Blick   Seiteninhalt       Gruppenuebersicht       GMH-Gruppe_03-2015.pdf            ​​​​​​​   ​​​  ​​       Leitbild       GMHGruppe-Leitbild-D.pdf  Download PDF           ​​​​​       Vitae der Geschaeftsfuehrer       Vita_Loehr_D.pdf  Vita Thomas Löhr          Vita_Schartau_D.pdf  Vita Harald Schartau          Vita_Schmidt_D.pdf  Vita Wolfgang Schmidt                Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Corporate Social Responsibility - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Corporate Social Responsibility Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Corporate Social Responsibility                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Zurzeit ausgewählt Download Center              Corporate Social Responsibility   Seiteninhalt Die GMH Gruppe begreift sich seit jeher nicht als ein Wirtschaftsverbund, der ausschließlich auf Gewinnmaximierung fokussiert ist. Sie fühlt sich nicht nur ihrer Mitarbeiterschaft, sondern auch der Gesellschaft und der Umwelt gegenüber in der sozialen Verantwortung.​  So engagiert sich die GMH Gruppe intensiv im Bereich der Arbeitssicherheit und des Gesundheitsmanagements sowie auch auf dem Gebiet des Umweltschutzes.​  Ausdruck dieses Selbstverständnisses ist die „Stiftung Stahlwerk Georgsmarienhütte“​ . ​​         Umweltschutz    ​ Es versteht sich für uns von selbst, Umweltschutzaspekte von Anfang an in alle betrieblichen Überlegungen mit einzubeziehen. Schon das Leitbild der Georgsmarienhütte Holding schreibt den verantwortungsvollen Umgang mit Ressourcen und den Schutz der Umwelt fest – nicht als Lippenbekenntnis, sondern als integrierte Aufgabe unseres unternehmerischen Handelns.  Alle Unternehmen der Gruppe sind daher gemäß DIN ISO 14001 umwelttechnisch auditiert und zertifiziert. Ökonomie und Ökologie bedingen einander. Nur wirtschaftlicher Erfolg ermöglicht Verbesserungen im Umweltschutz. Und umgekehrt.​​​       ​Arbeitssicherheit und Gesundheitsmanagement    Unsere Gruppenunternehmen sind Industrieunternehmen, in denen Arbeitssicherheit und Gesundheitsschutz großgeschrieben werden. Arbeitssicherheit muss aber gelebt werden – und zwar jederzeit und überall! Deshalb investieren sie kontinuierlich in Arbeitsschutzmaßnahmen, Kontrollen, Arbeitssicherheitsbeauftragte, Schulungen und vieles andere mehr.  Gesundheitsmanagement ist als gruppenweites Projekt im Jahr 2008 ins Leben gerufen worden. Es ergänzt die Arbeit der Arbeitssicherheit, geht aber über einen reinen Gesundheitsschutz weit hinaus. Das Projekt wird in den Gruppenunternehmen individuell umgesetzt.​       Stiftung Stahlwerk Georgsmarienhütte    ​ Ausdruck dieses Selbstverständnisses ist die „Stiftung Stahlwerk Georgsmarienhütte“. Diese hat den Auftrag, gesellschafts- und bildungspolitisches wie auch kulturelles und soziales Engagement von Unternehmen und Gesellschaft fortzusetzen und zu stärken. Diese Aufgabe nimmt sie in unterschiedlicher Form wahr. Zudem vergibt die Stiftung Stipendien an Studierende.  ​Nicht zu unterschätzen ist allerdings auch das direkte lokale Engagement der Gruppenunternehmen. Auf breiter Front setzen sie sich für soziale, kulturelle und sportliche Projekte ein, wobei die Initiative oft von den Belegschaften ausgeht. ​ ​​           ​​​​​​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Presse - GMH Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Presse Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Presse                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Zurzeit ausgewählt  Pressemitteilungen Pressearchiv  Corporate Social Responsibility Download Center              Presse   Seiteninhalt Hier finden Sie aktuelle Pressemitteilungen , unser Pressearchiv sowie die Unternehmenszeitung glückauf ​ – die Zeitung für Freunde, Kunden und Mitarbeiter der GMH Gruppe.  Gerne stellen wir Ihnen weiterführende Informationen rund um die GMH Gruppe zur Verfügung und beantworten Ihre Fragen. Sprechen Sie uns einfach an.​   Ko​ntakt​        Ansprechpartner   Iris-Kathrin Wilckens Leitung Unternehmenskommunikation +49 (0) 40 284069-0 +49 (0) 40 284069-26 E-Mail         ​​​​​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Leitbild der Georgsmarienhütte Holding GmbH                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Leitbild Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Leitbild                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Zurzeit ausgewählt Presse Corporate Social Responsibility Download Center              Leitbild der Georgsmarienhütte Holding GmbH   Seiteninhalt Prä​ambel​  Die GM​H Gruppe ist ein Verbund mittelständisch ausgerichteter Unternehmen, die partnerschaftlich zusammenarbeiten. Unsere Herkunft liegt im Stahl. Mit unseren Erzeugnissen sind wir weltweit präsent.  Vom Rohstoff bis zum Endprodukt arbeiten wir mit unterschiedlichen metallischen Werkstoffen.  Qualität ist unsere Stärke. Ertragsstarke Unternehmen sind unser Ziel. Mit hoher Flexibilität und ausgerichtet auf nachhaltiges Wachstum entwickeln wir uns weiter. ​           ​Unternehmerisch denken    Die Untern​ehmen unseres Verbundes agieren selbstständig in ihren Märkten.  Hieraus leitet sich die Verantwortung für den eigenen Unternehmenserfolg ab.  Auf allen Ebenen schaffen wir ein Bewusstsein, dass jeder Einzelne an seinem Platz das Beste auch für die ganze Unternehmensgruppe leisten kann – und leisten muss.​ ​      ​Wertorientiert handeln    Gewinn ist Voraussetzung für unser nachhaltiges unternehmerisches Hande​ln. Ökonomie und Ökologie bedingen einander. Wir gehen schonend und effizient mit sämtlichen Ressourcen um. Nur so bleiben unsere Unternehmen in der Lage, ihre Prozesse und Produkte permanent zu verbessern.  Ständige Innovationsbereitschaft sowie konsequente Investitionen in Forschung und Entwicklung sichern unsere Zukunftsfähigkeit. ​      ​Erfolge erringen    Unsere Erfolge erreichen wir gemeinsam. Engagierte Mitarbeiter sind unser Rückhalt. Zusammenarbeit, gegenseitige Wertschätzung und Zielstrebigkeit prägen die Unternehmenskultur unserer Gruppe.  Daher beteiligen unsere Unternehmen ihre Mitarbeiter am Gewinn. Nach fairen und transparenten Regeln.​ ​      ​Märkte überzeugen    Der Ver​bund unserer Unternehmen bietet eine Vielfalt industrieller Produkte aus einer Hand. Die eigene Vormaterialversorgung sowie das Leistungsspektrum unserer Geschäftsbereiche sind Garant dafür.  Verlässlichkeit, Flexibilität und Schnelligkeit kennzeichnen die Zusammenarbeit mit allen Marktteilnehmern. Mit unseren Kunden und Lieferanten entwickeln wir innovative Lösungen zum gemeinsamen Vorteil. ​      ​Kompetenz entwickeln    Wir l​egen Wert auf qualifizierte Führungskräfte mit unternehmerischer Initiative und sozialer Kompetenz. Die Vereinbarkeit von Beruf und Familie ist für uns selbstverständlich.  Investitionen in die lebensbegleitende Weiterbildung unserer Mitarbeiter ergeben sich aus den steigenden Anforderungen von Markt, Technologie und Produktivität. Wir fordern und fördern das kreative Potenzial aller Beschäftigten.  Jungen Menschen bieten wir eine qualifizierte Ausbildung und Chancen, sich in der GMH Gruppe weiterzuentwickeln.​ ​      ​Kommunikativ führen    Flache H​ierarchien bieten den Freiraum für kreatives Denken. Wir entscheiden auf kurzen Wegen, handeln pragmatisch und effizient im Interesse unserer Kunden.  Den offenen Austausch von Wissen und Informationen verstehen wir als gemeinsames Arbeitsprinzip. Faire Diskussionen, konstruktive Kritik und der offene Umgang mit Fehlern kennzeichnen unsere Zusammenarbeit.​ ​      ​Kräfte Bündeln    Die Georgsmarienhütte Holding führt die GMH Gruppe. Sie setzt Ziele und kontrolliert​ den Geschäftserfolg der Unternehmen.  Sie ist die Klammer des gesamten Verbundes und entscheidet über Entwicklungsstrategien. Die Verwendung von Finanzmitteln sowie wesentliche Personal- und Organisationsfragen werden von ihr gesteuert.  Die Holding fördert den internen Know-how-Transfer und erbringt übergreifende Serviceleistungen. ​      ​Verantwortung übernehmen    Als Verbund mittelständischer Unternehmen sind wir international tätig und leben die respektvolle Zusammenarbeit mit Menschen verschiedener Kulturen und Nationen. Unsere Verantwortung als regionaler Arbeitgeber nehmen wir ernst.​  Die GMH Gruppe zeigt dort Präsenz, wo Märkte und Kunden uns Chancen bieten. Das weltweite unternehmerische Engagement dient dem Erfolg aller Standorte.​ ​          ​​      Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Historie -Wir über uns                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Historie Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Historie                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Zurzeit ausgewählt Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center              DIE STATIONEN DER UNTERNEHMENSGRUPPE   Seiteninhalt        1993  Dr. Jürgen Großmann übernimmt die Klöckner Edelstahl GmbH in Georgsmarienhütte gemeinsam mit der Drueker &amp; Co. GmbH in einem Management-Buy-out und formt daraus die   Georgsmarienhütte GmbH, Georgsmarienhütte       1995  Die Georgsmarienhütte GmbH erwirbt folgende Unternehmen:   RRO Rohstoff Recycling Osnabrück GmbH, Osnabrück  Adolf Ellermann GmbH, Osnabrück  Stahl Judenburg GmbH, Judenburg, Österreich  Mehrheitsbeteiligung an der Wärmebehandlung Osnabrück GmbH, Osnabrück       1997  Übernahme der   Gröditzer Stahlwerke GmbH, Gröditz  Walzwerk Burg GmbH, Burg  Wildauer Kurbelwelle GmbH, Wildau   Übertragung der Geschäftsanteile der Drueker &amp; Co. GmbH an die Georgsmarienhütte GmbH; Dr. Jürgen Großmann wird Alleingesellschafter  Gründung der   Georgsmarienhütte Holding GmbH, Hamburg (01.10.1997)       1998  Die neu geschaffene Holding übernimmt   MAGNUM Metallbearbeitung GmbH, Osnabrück  Wärmebehandlung Osnabrück GmbH, Osnabrück  Industrie-Anlagen-Bau Georgsmarienhütte GmbH, Georgsmarienhütte (IAG)  Bochumer Verein Verkehrstechnik GmbH, Bochum  Radsatzfabrik Ilsenburg GmbH, Ilsenburg  Eberhard Metalle und Recycling GmbH, Osnabrück  VSG Energie- und Schmiedetechnik GmbH, Essen und Hattingen  Kranbau Köthen GmbH, Köthen  Stahlwerk Bous GmbH, Bous  J. Adolf Bäuerle GmbH &amp; Co. KG, Böbingen/Rems  Umformtechnik Bäuerle GmbH, Böbingen/Rems       1999  Die Expansion wird fortgesetzt:   Schmiedag GmbH &amp; Co. KG, Hagen Homburg  SAW Blankstahl GmbH, Böbingen/Rems       2000  In diesem Jahr wird der neue Bereich Guss geschaffen ...   BALO-MOTORTEX GmbH, Castrop-Rauxel  Pleissner Guss GmbH, Herzberg (ehem. AEK InterForm GmbH)  Dieckerhoff Guss GmbH, Gevelsberg (ehem. AEK InterForm GmbH)  Harz Guss Zorge GmbH, Zorge (ehem. AEK InterForm GmbH)  Walter Hundhausen GmbH, Schwerte  Pleissner GmbH, Elze       2001  Die GMH Gruppe wächst:   ASL Aircraft Services Lemwerder GmbH, Lemwerder (52,5 % Beteiligung)  RRD Rohstoff Recycling Dortmund GmbH, Dortmund  Friedrich Wilhelms-Hütte GmbH, Mülheim an der Ruhr       2002  Akquisitionen der GMH Gruppe:   Heinrich Geissler GmbH, Witten  WISTA Stahlhandel Witten GmbH, Witten  Windhoff Bahn- und Anlagentechnik GmbH, Rheine  Beteiligung (25,2 %) an der Metallwerke Kloß GmbH, Renningen  EICKHOFF Industrie-Anlagenbau und Montagen GmbH, Mülheim a.d.R.       2003  Die GMH Gruppe erwirbt die   Bahntechnik Brand-Erbisdorf GmbH, Brand-Erbisdorf   Schließung der VSG-Standorte Essen und Hattingen (2002).  Überführung der Assets in die   Energietechnik Essen GmbH   Mit Wirkung zum 01.01.2004 Aufteilung der Wildauer Kurbelwelle GmbH in eigenständige Unternehmen:   Gröditzer Kurbelwelle Wildau GmbH, Wildau  Wildauer Schmiedewerke GmbH, Wildau   Verkauf der Mehrheitsanteile der   ASL Aircraft Services Lemwerder GmbH an EADS       2004  Die GMH Gruppe geht nach Fernost ...   Eröffnung der Repräsentanz in Peking, China       2005  Die Gruppe wächst weiter:   Stahlguss Gröditz GmbH, Gröditz  WeserWind GmbH, Bremerhaven  MWK Metallwerke Kloß GmbH (50 % Beteiligung), Renningen   Die Eberhard Metalle und Recycling GmbH geht in der Adolf Ellermann GmbH auf.      2006  Die Georgsmarienhütte Holding GmbH erwirbt die   Mannstaedt GmbH, Troisdorf  KFT GmbH Kran- und Fördertechnik Nürnberg, Nürnberg   Aufspaltung der   Friedrich Wilhelms-Hütte GmbH   in   Friedrich Wilhelms-Hütte Stahlguss GmbH, Mülheim  Friedrich Wilhelms-Hütte Eisenguss GmbH, Mülheim       2007  Akquisitionen der Georgsmarienhütte Gruppe:   Alpha-Elektronik GmbH, Köthen  GMH Engineering GmbH, Georgsmarienhütte  Hittmeyer Rohstoffe GmbH, Dortmund       2008  Die Gruppe wächst weiter:   Saalfelder Hebezeugbau GmbH, Saalfeld a. d. Saale  Franz Maier Mechanische Werkstätte GmbH, Schwäbisch Gmünd    Verschmelzung der IAG Industrie-Anlagen-Bau Georgsmarienhütte GmbH und MAGNUM Metallbearbeitung GmbH zur IAG MAGNUM GmbH    Übernahme der restlichen 50 % an der MWK Metallwerke Kloß GmbH, Renningen   Aufspaltung der drei Produktionsstandorte in die eigenständigen Unternehmen   MWK Renningen GmbH, Renningen  MWK Maulbronn GmbH, Maulbronn  MWK Schwäbisch Gmünd GmbH, Schwäbisch Gmünd       2009  Die Gruppe wächst weiter:   Übernahme der ESB SPRL Engineering Steel Belgium, Seraing, Belgien    Gründung der GMH Prüftechnik GmbH  Verschmelzung der Umformtechnik Bäuerle GmbH und Franz Maier Mechanische Werkstätten GmbH zur MVO GmbH Metallverarbeitung Ostalb  Verschmelzung der Hittmeyer Rohstoffe GmbH mit der RRD Rohstoff Recycling Dortmund GmbH  Schließung der MWK Maulbronn GmbH       2010   Die Georgsmarienhütte Gruppe akquiriert die MWL Brasil Rodas &amp; Eixos Ltda., Caçapava, São Paulo, Brasilien       2011   Die  GMH Gruppe erwirbt die BISHOP Steering Technology Ltd., Sydney /  Australien, sowie deren Tochtergesellschaften BISHOP Steering Technology  Inc., Indianapolis / USA, und BISHOP Steering Technology GmbH, Köln / Deutschland.               Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Pressearchiv - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Presse Pressearchiv Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Presse | Pressearchiv                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse  Pressemitteilungen Pressearchiv Zurzeit ausgewählt  Corporate Social Responsibility Download Center              Rückblick   Seiteninhalt Hier finden Sie Pressemitteilungen, die in der Vergangenheit veröffentlicht wurden.       Gemischte Jahresbilanz 2013 bei der GMH Gruppe  Unternehmensgruppe richtet organisatorische Struktur neu aus  mehr     Bundespräsident Joachim Gauck zu Besuch bei der Weserwind Gmbh Offshore Construction Georgsmarienhütte  Die Offshore Industrie steht vor großen Herausforderungen  mehr     Offshore Industrie steht vor großen Herausforderungen  Journalistenreise zur WeserWind  mehr     Georgsmarienhütte Holding verkauft Tochterunternehmen Pleissner Gmbh  Georgsmarienhütte, 07.01.2013. Die Georgsmarienhütte Holding GmbH (GMH Holding) hat neunzig Prozent ihre Geschäftsanteile der Tochterfirma Pleissner GmbH, Elze, an die Pleissner Verwaltung GmbH (Ergocast) verkauft, ...  mehr     ESC Burg Gmbh in neue Hände gegeben  Georgsmarienhütte/Burg 7. Januar 2013. Mit Wirkung zum 01.01.2013 hat die Georgsmarienhütte Holding hundert Prozent ihrer Geschäftsanteile an der Tochterfirma Edelstahl Service Center Burg GmbH an die Privatinvestoren Dr. Christian Borsche und Frank Jürging verkauft.  mehr         ​ ​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Pressemitteilungen - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Presse Pressemitteilungen Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Presse | Pressemitteilungen                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse  Pressemitteilungen Zurzeit ausgewählt Pressearchiv  Corporate Social Responsibility Download Center              Presseinformationen   Seiteninhalt Hier finden Sie Pressemitteilungen aus aktuellem Anlass. Ältere Meldungen können Sie im Archiv ​ lesen.​​         Zuschüsse zu WeserWind eingestellt  WeserWind fehlt eine wirtschaftlich stabile Basis  mehr     Neuer CEO der Georgsmarienhütte Holding GmbH  Zum 01. Januar 2015 ist Dr. rer. pol. Michael Süß als Vorsitzender der Geschäftsführung berufen worden.  mehr       ​​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     CEO Wechsel in der GMH Gruppe - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Presse Pressemitteilungen CEO Wechsel in der GMH Gruppe Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Presse | Pressemitteilungen | CEO Wechsel in der GMH Gruppe                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse  Pressemitteilungen Zurzeit ausgewählt Pressearchiv  Corporate Social Responsibility Download Center              Michael Süß wird neuer CEO der Georgsmarienhütte Holding GmbH   Seiteninhalt Georgsmarienhütte/Hamburg 11.12.2014 – Auf der heutigen ordentlichen Aufsichtsratssitzung der Georgsmarienhütte Holding GmbH ist einstimmig beschlossen worden, dass Dr. rer.pol. Michael Süß zum 1. Januar 2015 als Vorsitzender der Geschäftsführung der Georgsmarienhütte Holding berufen wird. Er folgt damit auf Peter van Hüllen, der Mitte 2015 altersbedingt aus dem Unternehmen ausscheiden wird.  „Es freut mich, dass wir mit Michael Süß einen so erstklassigen Mann von außen für die Führung meiner Unternehmensgruppe gewinnen konnten. Als global denkender Stratege und Führungspersönlichkeit wird er in der GMH Gruppe neue Impulse setzen, sie in ihren Marktaktivitäten stärken und die Fokussierung auf das Kerngeschäft weiter ausbauen“, betont Jürgen Großmann, Gesellschafter der Georgsmarienhütte Holding.  Michael Süß, 50, war bis 2014 Mitglied des Zentralvorstandes der Siemens AG und verantwortete dort das Geschäftsfeld Energie. Zuvor hat er in weltweit agierenden Großunternehmen der Automobil- und Luftfahrtindustrie als Geschäftsführer und Vorstandsmitglied Führungserfahrungen gesammelt wie auch mehrere Jahre als Geschäftsführer in einem mittelständischen Gussunternehmen. Seine unternehmerischen Fähigkeiten, weltweite Vernetzung und Führungskompetenz wird Michael Süß in die Unternehmensgruppe einbringen und ihre Zukunft zusammen mit den vier weiteren Geschäftsführern der Holding gestalten.  Nach jahrelanger Tätigkeit in der Großindustrie kehrt Michael Süß in den Mittelstand zurück. „Hier erwartet mich eine sehr reizvolle Aufgabe. In einem Land wie Deutschland erfolgreich Grundstoffindustrie zu betreiben, stellt hohe Anforderung an die globale Wettbewerbsfähigkeit der Unternehmensgruppe. Die weltweiten Märkte fordern uns mehr und mehr heraus. Strukturell wird es immer wieder Anpassungen geben müssen, von der Verlängerung der Wertschöpfungsketten bis hin zu strategischen Maßnahmen“, beschreibt Michael Süß seine neue Aufgabe.  Ebenfalls zum 1. Januar 2015 ist Frank Koch, Geschäftsführer Markt Georgsmarienhütte GmbH, auf Beschluss des Aufsichtsrates der Georgsmarienhütte Holding in die Geschäftsführung der Georgsmarienhütte Holding GmbH berufen worden. Frank Koch löst Hartwig Kockläuner in dieser Funktion ab, der aus gesundheitlichen Gründen aus der Geschäftsführung ausscheidet. Frank Koch wird beide Geschäftsführerpositionen bis auf weiteres in Personalunion ausüben.  Zur Georgsmarienhütte Holding GmbH gehören 40 Unternehmen, deren rund 9.500 Belegschaftsmitglieder in 2013 einen konsolidierten Umsatz von 2.709 Millionen Euro erwirtschaftet haben. Kerngeschäft ist die Stahlherstellung und Verarbeitung für die Märkte Mobilität, Energiewirtschaft und Maschinenbau.    Für Rückfragen der Redaktion: Iris-Kathrin Wilckens Leitung Unternehmenskommunikation Georgsmarienhütte Holding GmbH Tel.: 040-28406912 ​ Kontakt ​​      Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Gemischte Jahresbilanz 2013 - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Presse Pressearchiv Gemischte Jahresbilanz 2013 Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Presse | Pressearchiv | Gemischte Jahresbilanz 2013                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse  Pressemitteilungen Pressearchiv Zurzeit ausgewählt  Corporate Social Responsibility Download Center              GEMISCHTE JAHRESBILANZ 2013 BEI DER GMH GRUPPE   Seiteninhalt ​​Unternehmensgruppe richtet organisatorische Struktur neu aus  Essen, 11. April 2014 – Die Georgsmarienhütte Holding GmbH zieht für das Geschäftsjahr 2013 eine gemischte Bilanz: Während die Mehrheit der Unternehmen nach schwierigen Jahren wieder auf eine bessere Auftragssituation verweisen konnte, zeigte sich in den Bereichen Maschinen- und Anlagenbau ein anderes Bild. Im Maschinenbau hat sich seit der Finanz- und Wirtschaftskrise die Nachfrage auf niedrigem Niveau verfestigt. Im Bereich Anlagenbau, speziell der Offshore-Industrie, ist von der WeserWind GmbH Offshore Construction Georgsmarienhütte im Dezember 2013 die vorläufig letzte Gründungsstruktur (Tripod) und Ende Februar 2014 die vorletzte Trafostation ausgeliefert worden. Folgeaufträge wurden bisher noch nicht platziert, deshalb kommt den aktuellen Entscheidungen über die EEG-Reform und das EU-Verfahren in Brüssel besondere Bedeutung für die weitere Marktentwicklung zu.  Die Georgsmarienhütte Holding GmbH erwirtschaftete im Geschäftsjahr 2013 einen konsolidierten Umsatz von 2,71 Milliarden Euro (2012: 2,69 Milliarden Euro). Das operative Ergebnis (EBITDA) konnte gegenüber dem Vorjahr um 37 Mio. Euro gesteigert werden. Es beläuft sich auf 148 Mio. Euro (Vj. 111 Mio. Euro). Die EBITDA-Marge liegt bei 5,6 Prozent (Vj. 4,0 Prozent). Aufgrund von Sonderabschreibungen in Höhe von 41 Mio. Euro wurde ein Jahresverlust von 19 Mio. Euro (Vj. 88 Mio. Euro) erzielt. Ohne die Belastungen von WeserWind läge die EBITDA-Marge bei 7,2 Prozent. Die konsequente Umsetzung des 2012 auferlegten Kostensenkungsprogramms hat positiv zur Unternehmensentwicklung beigetragen. Das insgesamt unbefriedigende Ergebnis des Geschäftsjahrs 2013 erfordert, dass das Sparprogramm fortgesetzt und über Personal- und Investitionsmaßnahmen im Einzelnen entschieden wird. Das Gesamtjahr wurde mit einer Liquidität von größer 200 Mio. Euro abgeschlossen.  Die Georgsmarienhütte Holding hat auf die schwierige und sehr wechselhafte Situation in ihren Märkten reagiert und ihre organisatorische Struktur zum Jahresbeginn 2014 neu ausgerichtet. In den letzten beiden Jahren wurden die ehemals elf Geschäftsbereiche durch Zusammenfassung im Bereich Schmiedetechnik und Guss auf acht reduziert. Ziel dieser Konzentration ist, die Prozesseffizienz weiter zu steigern, Kostensenkungen zu generieren und die führenden Positionierungen an den Märkten weiter zu verbessern.  Für das laufende Geschäftsjahr 2014 beurteilt die Geschäftsführung der Georgsmarienhütte Holding die Aussichten gemischt. „Der Markt ist nach wie vor durch weltweite Überkapazitäten geprägt. Zudem erschweren komplexe Erlös-/Mengen-Probleme in der Stahlindustrie deutschland- wie auch weltweit eine Prognose. Die hohe Volatilität der Einsatzstoffe (Legierungen, Schrott, Rohmaterial) hat ebenfalls einen wesentlichen Einfluss auf die Preis- und damit Erlösentwicklung“, führt Peter van Hüllen, Vorsitzender der Geschäftsführung der Georgsmarienhütte Holding, aus. Die Nachfrage und Auftragseingänge im ersten Halbjahr 2014 lägen über den budgetierten Werten, aber im Rahmen der allgemeinen Konjunkturerwartungen. Die weitere Entwicklung bleibe aber abzuwarten und könne nicht zuverlässig für das Gesamtjahr prognostiziert werden. Zudem werfe die ungeklärte deutsche und europäische Energiepolitik erhebliche Schatten auf eine mittelfristige Zukunftsplanung. Der deutsche Alleingang in der Energiepolitik und die bisherige Entwicklung der Energiewende stellen die Wettbewerbsfähigkeit der deutschen Industrie in Frage. Gerade die energieintensiven Industrien, wie die Stahlindustrie, stehen hier vor gewaltigen Herausforderungen.  47 Unternehmen in Deutschland, Österreich, Belgien, Brasilien, Australien und den USA gehörten zum Geschäftsjahresende 2013 zur GMH Gruppe. Sie beschäftigte insgesamt 10.766 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter.  Für Rückfragen der Redaktion: Iris-Kathrin Wilckens Leitung Unternehmenskommunikation Georgsmarienhütte Holding GmbH Tel.: 040-28406912 Kontakt ​​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Zuschüsse zu WeserWind eingestellt - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Presse Pressemitteilungen Zuschüsse zu WeserWind eingestellt Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Presse | Pressemitteilungen | Zuschüsse zu WeserWind eingestellt                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse  Pressemitteilungen Zurzeit ausgewählt Pressearchiv  Corporate Social Responsibility Download Center              Zuschüsse zu WeserWind eingestellt   Seiteninhalt Georgsmarienhütte, 29.01.2015 – Die Geschäftsführung der Georgsmarienhütte Holding GmbH hat die Zuschüsse an ihr Unternehmen WeserWind Offshore Construction Georgsmarienhütte (WeserWind) eingestellt. Nach mehrfacher sorgfältiger Abwägung aller Fakten ist es für die Georgsmarienhütte Holding wirtschaftlich nicht länger sinnvoll und vertretbar, WeserWind mit weiterem Kapital zu stützen.  Trotz umfangreicher Bemühungen ist es in den vergangenen Jahren nicht gelungen, WeserWind mit seinem schweren Stahlbau für die Offshore-Industrie wirtschaftlich auf eine stabile Basis zu stellen. Aufträge für Gründungsstrukturen oder komplette Umspannstationen blieben zuletzt aus. Aufträge, die für 2015 und 2016 bislang für möglich gehalten wurden, verzögern sich nach Erkenntnis der WeserWind Geschäftsführung um Jahre. Das Geschäftsjahr 2014 wird mit einem großen negativen Ergebnis abgeschlossen werden. In dieser Situation wird WeserWind nun im Wege einer Schiedsklage mit einer zusätzlichen Forderung in Höhe von ca. 100 Millionen Euro in ihrer Existenz in Frage gestellt.  Die Georgsmarienhütte Holding hat in den vergangenen zwei Jahren nicht nur Kapital in beträchtlicher Größenordnung zur Verfügung gestellt. Sie hat vielmehr unter Hinzuziehung externer Expertise den Versuch der Restrukturierung WeserWinds unternommen. Vor dem Hintergrund der aktuellen Marktsituation und immer weiterer offenbar werdender Risiken, insbesondere der neuerlich erhobenen Forderungen gegen WeserWind, ist der wirtschaftliche Sinn weiterer finanzieller Unterstützung durch die Georgsmarienhütte Holding entfallen.    Für Rückfragen der Redaktion: Iris-Kathrin Wilckens Leitung Unternehmenskommunikation Georgsmarienhütte Holding GmbH Tel.: 040-28406912 ​ Kontakt ​​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Aufsichtsrat - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Aufsichtsrat Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Aufsichtsrat                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Zurzeit ausgewählt Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center              Aufsichtsrat der Georgsmarienhütte Holding GmbH   Seiteninhalt Stand: 01/2015  ​​  ​Vorsitzender  Siegfried Drueker Managing Director Drueker &amp; Co. GmbH &amp; Co. KG  ​  1. STELLV. VORSITZENDER  Dietmar Hexel  ​  2. STELLV. VORSITZENDER  Hero Brahms  ​  Dr. Leonhard Birnbaum Mitglied des Vorstandes der E.ON SE  Heinz-Eberhard Holl Geschäftsführer RWEB GmbH  Uwe Jahn Betriebsratsvorsitzender der Schmiedewerke Gröditz GmbH  Bernd Lauenroth Gewerkschaftssekretär Vorstand IG Metall Zweigbüro Düsseldorf  Harald Lenski Betriebsratsvorsitzender der Pleissner Guss GmbH  Prof. Dr. Werner Nienhüser Lehrstuhl für Allg. Betriebswirtschaftslehre Universität Duisburg-Essen  Dr. Heinrich von Pierer  Ludwig Sandkämper Betriebsratsvorsitzender der Georgsmarienhütte GmbH  Wilhelm Robben​​​​​​​​​​​​​​​​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Geschäftsführung - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Geschäftsführung Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Geschäftsführung                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Zurzeit ausgewählt Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center              Geschäftsführung der Georgsmarienhütte Holding GmbH   Seiteninhalt ​​​​      Kontakt   Dr. Michael Süß Vorsitzender der Geschäftsführung +49 (0) 5401 39-4044 +49 (0) 5401 39-4040 E-Mail Frank Koch Mitglied der Geschäftsführung +49 (0) 5401 39-4670 +49 (0) 5401 39-4040 E-Mail Thomas Löhr Mitglied der Geschäftsführung +49 (0) 5401 39-4870 +49 (0) 5401 39-4040 E-Mail Harald Schartau Mitglied der Geschäftsführung +49 (0) 5401 39-4002 +49 (0) 5401 39-4040 E-Mail Wolfgang Schmidt Mitglied der Geschäftsführung +49 (0) 5401 39-4240 +49 (0) 5401 39-4040 E-Mail                         Seite drucken      Seiteninhalt Rechts            Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Gruppenübersicht - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Gruppenübersicht Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Gruppenübersicht                              Gruppenübersicht Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Produktionsstandorte Repräsentanzen  Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center                Seiteninhalt Die Gruppenübersicht  Alle Unternehmen der GMH Gruppe auf einen Blick, geordnet nach Geschäftsbereichen.  ​   Unsere Produktionsstandorte  Hier gelangen Sie zur Übersicht. ​ ​    Unsere Auslandsniederlassungen  Hier gelangen Sie zur Übersicht.​​​​​​​​​     ​​​​​​​​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Wir über uns - GMH Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns                              Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center              In der Welt zu Hause   Seiteninhalt Unsere wichtigsten Märkte liegen innerhalb Europas. Dort wollen wir schwerpunktmäßig bleiben und wachsen. Dafür überprüfen wir regelmäßig unsere Produktivität, optimieren unsere Prozesse, richten unsere Standorte ressourcenschonend aus, bilden qualifizierte Mitarbeiter auf hohem Niveau aus und bieten ständig Weiterbildungsmöglichkeiten an.  Wir zeigen darüber hinaus auch dort Präsenz, wo sich Märkte entwickeln und wo die Kunden uns brauchen. So sorgen fünf weltweite Auslandsniederlassungen für eine optimale Betreuung vor Ort.  Unsere Kunden haben ein Recht auf höchste Qualität. Umfassende Qualitätsmanagementsysteme lassen fehlerhafte Teile erst gar nicht entstehen. Zahlreiche Zertifizierungen, unter anderem nach DIN EN ISO 9001 und ISO/TS 16949, untermauern diesen Anspruch. ​     Seite drucken      Seiteninhalt Rechts Hier finden Sie unsere Produktionsstandorte auf einen Blick     Hier finden Sie unsere ausländischen Niederlassungen im Überblick.            Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     GMH Gruppe Startseite                 /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                    Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Seiten default          Anmelden                                                                             Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE Zurzeit ausgewählt  Wir über uns  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen                 Die GMH Gruppe auf einen Blick.       Zur aktuellen Ausgabe der Mitarbeiterzeitung.     Seiteninhalt Links        Willkommen bei der GMH Gruppe   Seiteninhalt Entdecken Sie eine Unternehmensgruppe, die mit Stahl und Eisen Zukunft gestaltet.  Hinter dem roten Signet der GMH Gruppe stehen 40 eigenständige, mittelständische Unternehmen. Sie sind in Deutschland, Österreich, Brasilien, Australien und den USA zu Hause. Ihr Fachwissen, ihre Innovationskraft und ihre Kundennähe machen sie zu perfekten Partnern für Projekte aus den folgenden Bereichen:  Mobilität (Automobil, Bahn, Schiffbau)  Energie  Maschinenbau  So unterschiedlich unsere Unternehmen auch sind – sie alle verbindet das gleiche Ziel: immer neue Anwendungsfelder für die Werkstoffe Stahl und Eisen aufzuspüren und sie für unsere Kunden nutzbar zu machen. Dabei stehen Flexibilität, Schnelligkeit und Qualität stets im Vordergrund.               Seite drucken      Seiteninhalt Rechts                                 Inhalt ein-/ausblenden  Downloadcenter   Aktuelle Dateien finden Sie hier zum Download.        Inhalt ein-/ausblenden  Banking Relation   Klicken Sie hier um zum Banking Relation Portal zu gelangen.          ​​            Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Repräsentanzen - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Gruppenübersicht Repräsentanzen Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Gruppenübersicht | Repräsentanzen                              Gruppenübersicht  Gruppenübersicht Produktionsstandorte Repräsentanzen Zurzeit ausgewählt  Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center                Seiteninhalt ​          Repraesentanzen (GMH Holding)       GMH_Standorte_D_Repraesentanzen_2015_01.pdf  Download PDF           ​​ ​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Produktionsstandorte - GMH-Gruppe                  /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Gruppenübersicht Produktionsstandorte Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen               Sie befinden sich hier:    GMH-Gruppe | de-DE | Wir über uns | Gruppenübersicht | Produktionsstandorte                              Gruppenübersicht  Gruppenübersicht Produktionsstandorte Zurzeit ausgewählt Repräsentanzen  Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center                Seiteninhalt ​       GMH Standorte       GMH_Standorte_D_nur_Standorte_05-2014.pdf  Dowload PDF           ​​ ​​     Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Gruppenübersicht - GMH-Gruppe                 /* fix scrolling on list pages */    #s4-bodyContainer {    position: relative;    }    /* hide body scrolling (SharePoint will handle) */    body {    height:100%;    overflow:hidden;    width:100%;    }    /* popout breadcrumb menu needs background color for firefox */    .s4-breadcrumb-menu {    background:#F2F2F2;    }    /* if you want to change the left nav width, change this and the margin-left in .s4-ca */    body #s4-leftpanel {    /* width:155px; */    }    /* body area normally has a white background */    .s4-ca {    background:transparent none repeat scroll 0 0;    /* margin-left:155px; */    }           .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                h_gb {                                                    FONT-SIZE: 10pt;                                            FONT-FAMILY: Arial;                                             FONT-WEIGHT: bold;                                             COLOR: #ffffff                                             }                                            .sp_ort{                                            FONT-SIZE: 7pt;                                             FONT-FAMILY: Arial;                                             COLOR: #676d72                                            }                                            td.tdclass_division{                                            Border-style: solid;                                             BORDER-Color: #ffffff   ;                                             border-width: 1.5px;                                            HEIGHT: 40px;                                             BACKGROUND-COLOR: #676D71;                                            text-align:center;                                            FONT-SIZE: 11pt;                                            FONT-FAMILY: Arial;                                             FONT-WEIGHT: bold;                                             COLOR: #ffffff ;                                            }                                            td.tdclass_dienstleistung{                                            Border-style: solid;                                             BORDER-Color: #ffffff   ;                                             border-width: 1.5px;                                            HEIGHT: 40px;                                             BACKGROUND-COLOR: #B3B8BB;                                            text-align:center;                                            FONT-SIZE: 11pt;                                            FONT-FAMILY: Arial;                                             FONT-WEIGHT: bold;                                             COLOR: #ffffff ;                                                MARGING-TOP: 10px;                                                MARGING-RIGHT: 2px;                                            }                                            table.tableclass_gb{                                                                                        HEIGHT: 60px;                                                                                          BACKGROUND-COLOR: #ffffff ;                                            FONT-SIZE: 9pt;                                             FONT-FAMILY: Arial;                                             FONT-WEIGHT: bold;                                             COLOR: #ed1c24;                                            border-Color: #ed1c24;                                             border-width: 2px;                                            Border-style: solid;                                             }                                            td.tdclass_gb{                                                                                        BACKGROUND-COLOR: #ffffff ;                                            FONT-SIZE: 9pt;                                             FONT-FAMILY: Arial;                                             FONT-WEIGHT: bold;                                             COLOR: #ed1c24;                                                                                        }                                             table.tableclass_unternehmen{                                            WIDTH: 100%;                                                                                              margin-top:5px ;                                            border-Color: lightgrey;                                             border-width: 1px;                                            border-style: solid;                                             margin-top:5px;                                            }                                            td.tdclass_unternehmen{                                            padding:1px 1px 1px 1px;                                                text-align:center;                                                                                        HEIGHT: 55px;                                             BACKGROUND-COLOR: #ffffff ;                                            FONT-SIZE: 9pt;                                             FONT-FAMILY: Arial;                                                                                         COLOR: black;                                              }                   Seitenspeicherort:    GMH-Gruppe de-DE Wir über uns Gruppenübersicht Gruppenübersicht Seiten default          Anmelden                                                                          Language  Deutsch    Deutsch  English                    de-DE  Wir über uns Zurzeit ausgewählt  Gruppenübersicht Geschäftsführung Aufsichtsrat Historie Leitbild Presse Corporate Social Responsibility Download Center  Unser Markt Karriere  Stellenangebote Schüler Studierende Hochschulabsolventen Bewerber mit Berufserfahrung Weiterbildung  Kontakt  Kontaktformular Anfahrt Repräsentanzen                   Gruppenübersicht   Seiteninhalt     08/2015             Georgsmarienhütte Holding GmbH Georgsmarienhütte • Hamburg     Homepage  Informationen            DIVISION STAHL    DIVISION SCHMIEDETECHNIK · BAHNTECHNIK · LENKUNGSTECHNIK · GUSS                STAHLERZEUGUNG ROHSTOFF RECYCLING           Georgsmarienhütte GmbH  Georgsmarienhütte    Homepage   Informationen            Stahlwerk Bous GmbH  Bous    Homepage   Informationen            GMH Prüftechnik GmbH  Nürnberg    Homepage   Informationen            Rohstoff Recycling Osnabrück GmbH  Georgsmarienhütte • Osnabrück    Homepage   Informationen            Rohstoff Recycling Dortmund GmbH  Dortmund    Homepage   Informationen            Adolf Ellermann GmbH  Osnabrück    Homepage   Informationen         STAHLVERARBEITUNG           Mannstaedt GmbH  Troisdorf    Homepage   Informationen            Stahl Judenburg GmbH  Judenburg/Österreich    Homepage   Informationen            VTK Veredelungstechnik Krieglach GmbH  Krieglach/Österreich    Homepage   Informationen            GMH Blankstahl GmbH  Georgsmarienhütte • Böbingen/Rems    Homepage   Informationen            Heinrich Geissler GmbH Blankstahlwerk  Witten    Homepage   Informationen            WISTA Stahlhandel Witten GmbH  Witten    Homepage   Informationen         SCHMIEDETECHNIK           Schmiedewerke Gröditz GmbH  Gröditz    Homepage   Informationen            Energietechnik Essen GmbH  Essen    Homepage   Informationen            Gröditzer Werkzeugstahl Burg GmbH  Burg    Homepage   Informationen            Gröditz Çelik A.S.  Kocaeli/Türkei    Homepage   Informationen            Schmiedag GmbH  Hagen • Homburg    Homepage   Informationen            Wildauer Schmiedewerke GmbH &amp; Co. KG  Wildau    Homepage   Informationen            Gröditzer Kurbelwelle Wildau GmbH  Wildau    Homepage   Informationen            IAG MAGNUM GmbH  Osnabrück    Homepage   Informationen         BAHNTECHNIK           Bochumer Verein Verkehrstechnik GmbH  Bochum • Ilsenburg    Homepage   Informationen            Bahntechnik Brand-Erbisdorf GmbH  Brand-Erbisdorf    Homepage   Informationen            MWL Brasil Rodas &amp; Eixos Ltda.  Caçapava - São Paulo/Brasilien    Homepage   Informationen         LENKUNGSTECHNIK           MVO GmbH Metallverarbeitung Ostalb  Schwäbisch Gmünd    Homepage   Informationen            MVO Austria GmbH  Judenburg/Österreich    Homepage   Informationen            MVO USA Inc.  Indianapolis/USA    Homepage   Informationen            BISHOP Steering Technology Pty Ltd  Sydney/Australien    Homepage   Informationen         GUSS           Walter Hundhausen GmbH  Schwerte    Homepage   Informationen            Dieckerhoff Guss GmbH  Gevelsberg    Homepage   Informationen            Harz Guss Zorge GmbH  Zorge/Südharz    Homepage   Informationen            Friedrich Wilhelms-Hütte Eisenguss GmbH  Mülheim    Homepage   Informationen            Friedrich Wilhelms-Hütte Stahlguss GmbH  Mülheim    Homepage   Informationen            Pleissner Guss GmbH  Herzberg    Homepage   Informationen                       Dienstleistung         Berufsbildungsgesellschaft Georgsmarienhütte mbH  Georgsmarienhütte    Homepage   Informationen              RGM Holding GmbH  Dortmund    Homepage   Informationen              GMH Real Estate GmbH  Georgsmarienhütte    Homepage   Informationen              GMH Systems GmbH  Georgsmarienhütte • Gröditz    Homepage   Informationen                       Seite drucken              Impressum   Datenschutz   Rechtliche Hinweise   Nutzungsbedingungen   Sitemap   GMH Gruppe                                                                         
</fragment>
</item>
</root>