<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
   Maschinenbau Sonderlösungen im Bereich Sonderpressen Werkzeugbau Modernisierungen von Grossmann - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Sonderlösungen       Messtechnik         Sonstiges-Grossmann Maschinenbau           Navigation überspringen   Messtechnik  Sonstige        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Wickeltechnik: Wickelwellen Friktionswickler Wendewickler Klapplager Schiebelager Spannhülsen Spannköpfe Mehrfachwickler - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Wickeltechnik       Komponenten und Baugruppen         Maschinenbau           Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen  Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Pressen für den Werkzeugbau von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Werkzeugbau       Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen         Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe         Perforierwerkzeug mit Einzelstempelsteuerung         Stanzwerkzeug für Profilschienen         Stanz- und Prägewerkzeug für Winkelprofile         Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen           Navigation überspringen   Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen  Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe  Perforierwerkzeug mit Einzelstempelsteuerung  Stanzwerkzeug für Profilschienen  Stanz- und Prägewerkzeug  Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Mehrfachwickler Pressen Scheren Stanzanlagen Pressenmodernisierung Anlagenbau Förderanlagen Wickeltechnik - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Pressen, Scheren, Anlagen       Abstapler         Scheren         Querteilanlage CUTmatic         Pressen         ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltkopf         Stanzanlagen         Pressenmodernisierungen         Mehrfachwickler           Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Handhabungstechnik Grossmann Maschinenbau Sondermaschinenbau Roboterhandling Glashandling Montagetechnik Montageautomaten Robotergreifer Verpackungsanlagen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Handhabungstechnik       Wärmetauschermontage         Roboterhandling         Glashandling         Handling für LCD-Anzeigen         Medikamentenverpackung         Montageautomat         Transportboxmontage         Robotergreifer         Verpackungsanlage         Zuführhandlinganlage         Abfallentsorgung         Förderanlagen           Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann liefert Rundmesser Greifmesser Kreismesser Messerkassetten Messerwellen Untermesser Obermesser und Quetschmesser - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Messer und Schneidebaugruppen  Als Hersteller von Schneidebaugruppen und Rollenschneidemaschinen liefern wir auch preiswerte und hochwertige Schneidekomponenten.        Scherenschnittmesser         Quetschschnittmesser         Heißschnittmesser         Messerbalken         Messer-Einstellhilfen         Schneidbaugruppen         Querschneider           Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen   Scherenschnittmesser  Quetschschnittmesser  Heißschnittmesser  Messerbalken  Messer-Einstellhilfen  Schneidbaugruppen  Querschneider    Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Bahnlaufregler - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Bahnlaufregler         Bahnlaufregler für einseitig gelagerten Wickler  Bahnlaufregler für beidseitig gelagerten Wickler        Drehtisch zur Bahnlaufregelung  Bahnlaufregler-Steuerung     Als Teil unseres Wickeltechnik-Baukastensystems liefern wir Bahnlaufregler mit Rollen-Achsialverschiebung oder als Drehrahmen zur Bahnlenkung.   Schiebeeinheiten für einseitig gelagerte Wickler tragen Rollengewichte bis 170 kg oder 1000 kg.  Schiebeeinheiten für beidseitig gelagerte Wickler sind ausgelegt für Rollengewichte bis 340 kg oder 2500 kg. Schiebeeinheiten für höhere Rollengewichte auf Anfrage.  Standard-Drehrahmen sind lieferbar für Bahnbreiten bis 320, 520 und 750 mm. Drehrahmen für andere Bahnbreiten auf Anfrage.           Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Scheren mit Konturschnitt-Wechselkassetten - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Scheren mit Konturschnitt-Wechselkassetten            In der Wechselkassette befinden sich ein oder zwei Konturschnittmesser. Vor jedem Schnitt wählt das Programm die gewünschte Konturschnittform aus. In Kombination mit einer Schwenkschere ist maximale Materialersparnis möglich. In wenigen Minuten ist die Messerkassette gewechselt.  Der Scherenantrieb hat die gleichen technischen Eigenschaften wie die CUT F , CUT S oder SpeedCUT .          Navigation überspringen   Abstapler  Scheren   CUT F - feststehende Scheren  CUT S - Schwenkscheren  SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren  Scheren mit Konturschnitt-Wechselkassetten  Einbauscheren für Pressen  Sonderscheren  Tafelscheren nach Kundenwunsch    Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stanzanlagen im Segment Pressen von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Cutmatic         Technische Daten   Konstanter Bahnlauf bis 40 m/min, kein Start-Stop-Betrieb.  Produktivität: bis zu 60 Platinen/Minute  keine Schlaufengrube  kein Stop beim Palettenwechsel  geringer Platzbedarf       Basis sind eine mitlaufende SpeedCUT und ein schneller Abstapler mit Zwischenspeicher.    Video               Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Home - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Welcome to GROSSMANN mechanical engineering     We are an innovative company that has its main focus on building technically superior machines which are based on standardized   assemblies and machines. We are able to provide you with the idea, the design and the production of machines, i.e. we do all the work for you.  Our products in the field winding technique include, among others, slitter machines, rewinders, friction winders, winding shafts, circular blades and circular knives for paper cutting and crushing, control for web tension, web tension, web speed, web edge and web guidance.  In the product area sheet and profile processing, we provide, among others, transverse electric shears, crop shears, high speed shears, stackers, belt conveyors,  rotary heads, punching and stamping tools.          Skip navigation   The Company  Contact  Imprint        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau bietet: Sondermaschinenbau Standardmaschinenbau Steuerungsbau Wickeltechnik Handhabungstechnik Sonderlösungen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Das Unternehmen  Wir sind ein innovatives Unternehmen mit Schwerpunkt im technisch hochwertigen Maschinenbau. Basis sind dabei standardisierte Baugruppen und Maschinen. Von der Idee, Konstruktion und dem Bau der Maschine liefern wir alles aus einer Hand.  Zu unseren Produkten im Bereich Wickeltechnik zählen u.a. Rollenschneidmaschinen, Umroller, Friktionswickler, Wickelwellen, Rundmesser und Kreismesser für Scherenschnitt und Quetschschnitt, Regler für Bahnspannung, Bahnzug, Bahngeschwindigkeit, Bahnkanten und Bahnlauf.  Im Produktbereich Blech- und Profilverarbeitung liefern wir u.a. elektrische Querteilscheren, Hochgeschwindigkeitsscheren, Abstapler, Bandanlagen sowie Rundschaltköpfe, Stanz- und Prägewerkzeuge.  Sie finden unsere Anlagen heute in vielen Bereichen und Branchen, wo nur „Standard“ einfach nicht genug ist. Unser Standard ist es, maßgeschneiderte wirtschaftliche Lösungen speziell für Ihren Anwendungsfall zu liefern. Wir setzen alles daran, durch Know-how, Flexibilität und Innovationen, die für Sie jeweils optimale Lösung zu realisieren.          Navigation überspringen   Unternehmen   Die Firma  Presse  Lieferbedingungen  Referenzen  Ausführungsrichtlinien    Kontakt  Impressum        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann GmbH Maschinenbau Wickeltechnik Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Scheren Abstapler - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Herzlich Willkommen bei GROSSMANN GmbH - Maschinenbau     Wir sind ein innovatives Unternehmen mit Schwerpunkt im technisch hochwertigen Maschinenbau. Basis sind dabei standardisierte Baugruppen und Maschinen. Von der Idee, Konstruktion und dem Bau der Maschine liefern wir alles aus einer Hand. Zu unseren Produkten im Bereich Wickeltechnik zählen u.a. Rollenschneidmaschinen, Umroller, Friktionswickler, Wickelwellen, Rundmesser und Kreismesser für Scherenschnitt und Quetschschnitt, Regler für Bahnspannung, Bahnzug, Bahngeschwindigkeit, Bahnkanten und Bahnlauf. Im Produktbereich Blech- und Profilverarbeitung liefern wir u.a. elektrische Querteilscheren, Schopfscheren, Hochgeschwindigkeitsscheren, Abstapler, Bandanlagen sowie Rundschaltköpfe, Stanz- und Prägewerkzeuge.          Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Sonstiges       Fadeneintragsystem         Filtermontagemaschine         Halbautomat für Garnmuster         Kondensator-Prüfvorrichtung         Kurvengetriebe mit Nahtautom.         Micro-Fadengreifer           Navigation überspringen   Messtechnik  Sonstige   Fadeneintragsystem  Filtermontagemaschine  Halbautomat für Garnmuster  Kondensator-Prüfvorrichtung  Kurvengetriebe mit Nahtautomaten  Micro-Fadengreifer          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Messtechnik       Bildverarbeitungssystem         Druckmarkensensor         Falz- und Kantensensor         Messwagen           Navigation überspringen   Messtechnik   Bildverarbeitungssystem  Druckmarkensensor  Falz- und Kantensensor  Messwagen    Sonstige        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann GmbH Maschinenbau Wickeltechnik Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Scheren Abstapler - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Herzlich Willkommen bei GROSSMANN GmbH - Maschinenbau     Wir sind ein innovatives Unternehmen mit Schwerpunkt im technisch hochwertigen Maschinenbau. Basis sind dabei standardisierte Baugruppen und Maschinen. Von der Idee, Konstruktion und dem Bau der Maschine liefern wir alles aus einer Hand. Zu unseren Produkten im Bereich Wickeltechnik zählen u.a. Rollenschneidmaschinen, Umroller, Friktionswickler, Wickelwellen, Rundmesser und Kreismesser für Scherenschnitt und Quetschschnitt, Regler für Bahnspannung, Bahnzug, Bahngeschwindigkeit, Bahnkanten und Bahnlauf. Im Produktbereich Blech- und Profilverarbeitung liefern wir u.a. elektrische Querteilscheren, Schopfscheren, Hochgeschwindigkeitsscheren, Abstapler, Bandanlagen sowie Rundschaltköpfe, Stanz- und Prägewerkzeuge.          Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Special solutions - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Special solutions       Measuring Technology         Other solutions           Skip navigation   Measuring Technology  Other solutions        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Sondermaschinenbau von Grossmann: Folienherstellung Umrollmaschinen Rollenschneidmaschinen Wendewickler Hülsenzuführungen Friktionswickler Schneidsysteme - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Maschinenbau       Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung         Rollenschneidmaschinen         Schmalbandherstellung         3D-Perforation PerfoSpeed         Wendewickler         Modernisierungen und Sonderlösungen           Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen  Maschinenbau   Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung  Rollenschneidmaschinen  Schmalbandfertigung  3D-Perforation PerfoSpeed  Wendewickler  Modernisierungen und Sonderlösungen          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Wickeltechnik Komponenten Schneidkomponenten Mechanische Pneumatische Hochgeschwindigkeits Wickelwellen Friktionswickelwellen Leichtlaufwellen Spannhülsen Spannköpfe - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Komponenten       Messer und Schneidebaugruppen         Wicklerbaugruppen         Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen         Bahnlaufregler         Schiebewickler         Klapplager und einfache Schiebelager         Pneumatische Wickelwellen         Carbonwickelwellen         Mechanische Wickelwellen         Friktionswickelwellen und Friktionswickler         Spannhülsen         Spannköpfe         Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen           Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Winding Technology - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Winding Technology       Cutting components and Assembly Modules         Engineering           Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules  Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stanzwerkzeug für Kartonhülsen von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Stanzwerkzeug für Kartonhülsen  Stanz- und Prägewerkzeuge bauen wir für alle Hülsen- und Rohrabmessungen.                          Navigation überspringen   Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen  Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe  Perforierwerkzeug mit Einzelstempelsteuerung  Stanzwerkzeug für Profilschienen  Stanz- und Prägewerkzeug  Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Produktbereich Mehrfachwickler: Wickeltechnik Wendewickler Bahnspannungsregelung Kantensteuerung Wickelwellen Friktionswickelwellen Spannköpfe - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Mehfachwickler      Mehrfachwickler für breite Coils   Für Blechcoils, schmale Stahlbänder mit und ohne Kreuzwicklung bauen wir Mehrfachwickler. Diese liefern wir z. B. auch mit Kantensteuerung und Bahnspannungsregelung.              Dieser Fünffach-Abwickler nimmt drei Coils mit einer Bandbreite von 10-32 mm auf und zwei 300mm breite kreuzgewickelte Coils. Die kreuzgewickelten Coils laufen kantengeregelt ab.    Video               Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Förderanlagen von Grossmann Maschinenbau - Bandförderanlagen Kettenförderer Rollenbahnen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Förderanlagen       Bandförderanlage         Rollenbahnen         Kundenspezifische Lösungen           Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen   Bandförderanlage  Rollenbahnen  Kundenspezifische Lösungen          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Wickelwellen Leichtlaufwellen Wickeltechnik Komponenten Umlenkwellen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Leichtlaufwellen         Leichtlaufprofil  Präzisions-Leichtlaufwelle    Leichtlaufwellen fertigen wir aus Profilen mit sehr geringer Masseträgheit im Durchmesserbereich zwischen 20 und 200 mm. Haft- und Antihaftbeschichtungen sind lieferbar.     Schicken Sie uns nähere Angaben zu den von Ihnen gewünschten Leichtlaufwellen. Sie erhalten kurzfristig ein Angebot.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Web guide controller - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Web guide controller         Web guide controller for cantilevered winders  Web guide controller for double-sided winders        Turnables for web guiding  Web guide controller     As part of our winding technology modular system, we provide web guide controllers with roller axial displacement or rotating frames for track steering.   Sliding units for one-sided winders carry roll weights up to 170 kg or 1000 kg.  Sliding units for double-sided winders are designed for roll weights up to 340 kg and 2500 kg. Sliding units for higher coil weights - on request.  Standard three-phase frames are available for web widths up to 320, 520 and 750 mm.Rotating frames for other widths on request.           Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Pressen Scheren CNC Tafelscheren Hydraulische Mechanische Tafelschere - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Tafelscheren  An den Kundenwunsch angepasste Tafelscheren sind häufig die preiswerte Alternative zu Querteilscheren für Bandanlagen.                                  Hydraulische und mechanische Tafelscheren      Beispiel für eine preiswerte Schere mit automatischem Stapler. Die Steuerung der Tafelschere ist mit der Stapler-Steuerung gekoppelt. Geschnittene Bleche werden automatisch und kratzfrei abgestapelt. Einfache Zuführungen für Blechtafeln oder vom Coil sind lieferbar.               Navigation überspringen   Abstapler  Scheren   CUT F - feststehende Scheren  CUT S - Schwenkscheren  SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren  Scheren mit Konturschnitt-Wechselkassetten  Einbauscheren für Pressen  Sonderscheren  Tafelscheren nach Kundenwunsch    Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Cut-to-length CUTmatic - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Cutmatic         Specifications   Constant web run up to 40 m / min,  no start-stop operation  Productivity: up to 60 boards / minute  no loop pit  no stop pallet change  minimal space requirement       It is based on a concurrent SPEEDCUT and a fast stacker with a cache.    Video               Skip navigation   Stackers  Scissors  Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau bietet: Sondermaschinenbau Standardmaschinenbau Steuerungsbau Wickeltechnik Handhabungstechnik Sonderlösungen - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              The Company  We are an innovative company that has its main focus on building technically superior machines which are based on standardized   assemblies and machines. We are able to provide you with the idea, the design and the production of machines, i.e. we do all the work for you.  You can find our systems in many areas and branches in which the "standard" is just  not enough. Our solutions are never ever standard solutions. Our standard is to find tailor-made business solutions for your present needs. By using our know-how, flexibility and innovations, we make every effort to find the optimal solution for you and your company`s needs.          Skip navigation   The Company   The firm  Conditions of Delivery  References  General execution guidelines    Contact  Imprint        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Ausführungsrichtlinien - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Ausführungsrichtlinien   Ausführungsrichtlinien (185,7 KiB)    A.  Allgemeine Ausführungshinweise   Können Ausführungsrichtlinien nicht eingehalten werden, ist die Firma Grossmann umgehend von allen Lieferanten zu informieren um wiederum den Endkunden die Änderungen mitzuteilen. Änderungen bzw. Ergänzungen müssen von der Firma Grossmann schriftlich genehmigt werden. Der Zulieferant gewährleistet durch die Bestätigung des Auftrages sämtliche Punkte dieser Ausführungsrichtlinie. Der Kunde bestätigt auch mit der Bestellung sämtliche Punkte dieser Ausführungsrichtlinie.   Bei der Fertigung und Montage von Produkten für Firma Grossmann muss die höchstmögliche Sorgfalt angewandt werden. Dem Kunden gegenüber verpflichtet sich Firma Grossmann zu höchstmöglicher Sorgfalt. Um die einwandfreie technische Ausführung zu gewährleisten muss nach den anerkannten Regeln der Technik gearbeitet werden.   Bei der Ausführung von kompletten Maschinen / Anlagen ist folgendes zu beachten:  Die Vorschriften der jeweiligen DIN-, ISO- und VDE-Normen müssen beachtet werden.  Die Montageanweisungen des jeweiligen Komponenten- Herstellers sind zu beachten.  Die Anforderungen der EG-Maschinenrichtlinie (98/37/EG) werden im Rahmen des Lieferumfanges beachtet.  Die an der Maschine bzw. Anlage vorhandenen Bedienplätze sind nach arbeitswissenschaftlichen Grundsätzen gestaltet und entsprechen den neuesten Erkenntnissen.  Die Maschine / Anlage entspricht einschließlich ihrer Schutzausrüstung konstruktiv und in ihrer elektrischen, hydraulischen und pneumatischen Ausrüstung den Forderungen des Gerätesicherheitsgesetzes und den z. Zt. gültigen Gesetzen und Verordnungen über Umweltschutz.  Auf geräuscharmes Arbeiten der Maschine bzw. Anlage wird geachtet. Es wird insbesondere darauf Wert gelegt, dass der Einzelschalldruck von 85 dB (A) im Bedienbereich der Maschine / Anlage nicht überschritten wird. Ausgenommen sind Arbeitsgeräusche von Werkzeugen, Werkstücken und Werkstücktransport.    Betriebsbedingungen: Falls nichts anderes vereinbart, ist die Maschine für folgende Basisumgebung konstruiert.   Aufstellort                                          in der Halle  Umgebungstemperatur:                    15 ÷ 30°C  Umgebung:                                       ohne Explosionsgefahr  Feuchtigkeit:                                      40 ÷ 80%  Verschmutzung:                                ohne Verschmutzung und Schadstoff             Navigation überspringen   Unternehmen   Die Firma  Presse  Lieferbedingungen  Referenzen  Ausführungsrichtlinien    Kontakt  Impressum        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Referenzen Grossmann Maschinenbau für: Sicherheitsdokumente Mehrfachwickler Faltenpressen Handhabungstechnik Umrollmaschinen Sonderpressen Pressenzuführungen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Referenzen  Wir können Ihnen hier nur einen Auszug aus unserem Kundenstamm aufzeigen. Leider sind nicht alle Kunden bereit als Referenzkunde genannt zu werden, vor allem wenn unsere Kunden Marktführer sind oder Sicherheitsdokumente herstellen. Fa. Carl Zeiss, Herr Bigler, Tel.-Nr.: 0049 7364 203973 73447 Oberkochen geliefert wurde: Messtechnik, Militärtechnik, Vorrichtungsbau f. Medizintechnik Fa. Faudi, Herr Grün, Tel.-Nr.: 0049 6428 4465245 35260 Stadtallendorf geliefert wurde: Maschine zur Filtermontage, Wickeltechnik HEILBRONN Unternehmensgruppe, Herr Metzger, Tel.-Nr.: 0049 7131 296-0 74078 Heilbronn geliefert wurde: Scheren in diversen Breiten, Schwenkscheren, Mehrfachwickler Fa. Mahle Filtersysteme, Herr Wolpert, Tel.-Nr.: 0049 7941 6723420 74613 Öhringen geliefert wurde: Faltenpresse, Steuerungsbau, Handhabungstechnik Fa. Vögtle, Herr Weber, Tel.-Nr.: 0049 7161 997323 73054 Eislingen geliefert wurde: Sonderpressen, Pressenzuführungen, Anlagenbau Fa. Hoju, Herr Hartmann, Tel.-Nr.: 0049 7136 959917 74177 Bad Friedrichshall geliefert wurde: Pressenzuführung und Stanzwerkzeug für Heizkörperabdeckungen Fa. Lydall Gerhardi, Herr Bathe, Tel.-Nr.: 0049 2354 709108 58540 Meinerzhagen geliefert wurde: Schwenkschere Fa. Neef, Herr Frevel, Tel.-Nr.: 0049 2739 8957410 57234 Wilnsdorf geliefert wurde: Schere          Navigation überspringen   Unternehmen   Die Firma  Presse  Lieferbedingungen  Referenzen  Ausführungsrichtlinien    Kontakt  Impressum        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Feinmechanischer Fadengreifer         Mit dem Fadengreifer lassen sich aus mehrlagigen technischen Geweben gesteuert bestimmte Fäden entnehmen. Die monofilen Fäden haben einen Durchmesser zwischen 0,12 und 0,3 mm.          Navigation überspringen   Messtechnik  Sonstige   Fadeneintragsystem  Filtermontagemaschine  Halbautomat für Garnmuster  Kondensator-Prüfvorrichtung  Kurvengetriebe mit Nahtautomaten  Micro-Fadengreifer          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Messwagen         Präzisions- Portalmessmaschinen haben je Achse bis zu 10 Luftlager. Die Schwebehöhe aller Luftlager lassen sich in einem Messzyklus auf weniger als 0,5 µm genau messen, einstellen und automatisch protokollieren.          Navigation überspringen   Messtechnik   Bildverarbeitungssystem  Druckmarkensensor  Falz- und Kantensensor  Messwagen    Sonstige        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Falz- und Kantensensor       Der Falz- und Kantensensor erkennt Falze und Kanten in zwei vorgegebenen Richtungen. Die Bestimmung der Bahnposition in Längs- und Querrichtung ist dadurch möglich. Der Videoclip zeigt die Falzerkennung mit Bahnregelung. Der Falz- und Kantensensor zeichnet sich durch folgende Merkmale aus:   Falz- und Kantenerkennung unabhängig von Farben, Schriften, Mustern und Oberflächenstrukturen  Unempfindlich gegen Schwingungen oder Flattern der Bahn  Falz- und Kantenerkennung nur in den voreingestellten Richtungen  Gleichzeitige Erkennung in zwei Richtungen  Falzerkennung bis zu 60m/sec Bahngeschwindigkeit    Video                Navigation überspringen   Messtechnik   Bildverarbeitungssystem  Druckmarkensensor  Falz- und Kantensensor  Messwagen    Sonstige        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Druckmarkensensor         Dieser Sensor dient zur hochpräzisen und extrem schnellen Justage von Sicherheitsmerkmalen in Sicherheitskarten. Z.B. um 0,3 mm unscharfe Druckmarken werden mit einer Wiederholgenauigkeit von 5 µm detektiert.          Navigation überspringen   Messtechnik   Bildverarbeitungssystem  Druckmarkensensor  Falz- und Kantensensor  Messwagen    Sonstige        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Moderisierung Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Modernisierungen und Sonderlösungen  Bestehende Anlagen und Maschinen modernisieren und automatisieren wir nach Kundenwunsch. Beispiele:        Hülsenmagazin mit Hülseneinschub         Schwenktisch mit Längs- und Querschneider         Automatisierung einer Umrollmaschine         Wundpflasterherstellung         Hubwagen mit Wickler         Automatisierung einer Rollenschneidemaschine           Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen  Maschinenbau   Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung  Rollenschneidmaschinen  Schmalbandfertigung  3D-Perforation PerfoSpeed  Wendewickler  Modernisierungen und Sonderlösungen   Hülsenmagazin mit Hülseneinschub  Schwenktisch mit Längs- und Querschneider  Automatisierung einer Umrollmaschine  Wundpflasterherstellung  Hubwagen mit Wickler  Automatisierung einer Rollenschneidemaschine            Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Components       Knives and cutting boards         Winding system         Force and velocity measuring rollers         Web guide controller         Sliding winder         Folding stock and simple sliding bearing         Pneumatic S´shafts         Carbon winding shafts         Mechanical winding shafts         Friction winding shafts and friction winder         Adapter sleeves         Chucks         Smoothly running shafts and rollers           Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann liefert Wickeltechnik Sondermaschinen Wendewickler mit Bahnspannung und Bahnspannungsregelung - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Wendewickler  Basis unserer standardisierten Wendewickler ist unser Wickeltechnik-Baukastensystem.      Standard-Wendewickler     Wendewickler Typ  max. Rollendurchmesser  max. Bahnzug    W30  300 mm  150 N    W60  600 mm  200 N    W100  1000 mm  250 N    W160  1600 mm  300 N       Ausführungsvarianten:   als Auf- oder Abwickler  einseitig oder beidseitig gelagert  bahnzug- oder bahngeschwindigkeitsgeregelt   Optionen:   Kantenregelung  Friktionswickler  Querschneider mit Endblattverklebung  Warenspreicher für kontinuierlichen Bahnlauf  Zuführung und Entnahme von Hülsen und Rollen      Wendewickler mit anderen technischen Daten auf Anfrage               Wendewickler Typ W30 mit Friktionswicklern  Einseitig gelagerter Wendewickler  Beidseitig gelagerter Wendewickler     Schicken Sie uns nähere Angaben zum von Ihnen gewünschten Wendewickler. Sie erhalten kurzfristig ein Angebot.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen  Maschinenbau   Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung  Rollenschneidmaschinen  Schmalbandfertigung  3D-Perforation PerfoSpeed  Wendewickler  Modernisierungen und Sonderlösungen          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stamping tools for cardboard sleeves - by Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Punching tools for carton sleeves  We build stamping and embossing tools for all sleeves and pipe dimensions.                          Skip navigation   A power punch tool for disposable packaging  Controlled punching tool for bars  Perforating tool with single stamp control  Punching tool for profile rails  Punching and embossing tool  Stamping tools for cardboard sleeves        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Multiple winders - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Multiple Winders      Mehrfachwickler für breite Coils    This machine has an intake for three pieces of coils, 10-32 wide, maximum Ø1100mm and two 300mm wide cross-wound coils with edge control.  We build multiple winders for sheet metal coils, narrow steel strips with and without cross-binding. We supply these machines with e. g. edge control and tension control.               This five-fold unwinder takes three coils on with a bandwidth of 10-32 mm and two cross-wound coils. The cross-wound coils run from edge-regulated.    Video               Skip navigation   Stackers  Scissors  Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Förderanlagen als kundenspezifische Lösungen von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Kundenspezifische Lösungen         Förderanlage aus geschweißten Stahlprofilen zum Transport von Hydraulikpumpen.          Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen   Bandförderanlage  Rollenbahnen  Kundenspezifische Lösungen          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Smoothly running shafts and rollers - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Smooth-running shafts         Smooth-running profiles  Precision smooth-running shafts    Smooth-running shafts are made from profiles with very low inertia with the diameter range between 20 and 200 mm. Adhesive and anti-adhesive coatings are available.     Send us more details on the smooth running shafts you want. You will shortly receive an offer.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Chucks - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Clamping Chucks          We build clamping chucks in the standard version and also according to customer requests     Send us more details for your desired clamping chuck.  You will receive an offer shortly.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Table shears according to customer request - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Table shears  The most economical and cost-effective alternative to cross shears for conveyor systems is usually a shear requested by the customer.                                  Hydraulic and mechanical table shears.      An example  of an inexpensive scissors with automatic stacker.  The control of the guillotine shear is coupled to the stacker control. Scratch- free cut sheets are stacked automatically. Simple additions for metal sheets or from the coil are available.               Skip navigation   Stackers  Scissors   CUT F, stationary shears  CUT S, Swivel shears  Speed CUT high speed shears  Shears with contour cut and Slide-in cassettes  Built-in scissors for presses  Special Schears  Table shears according to customer request    Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Press modernization - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Press modernization  We have optimized the main drive of this 600 t- toggle press for operation in the single stroke and, in fact, manufactured practically a new machine. The press also received the latest security features and a new control.                          Skip navigation   Stackers  Scissors  Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   General execution guidelines - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             General execution guidelines   A. General execution guidelines   If the execution guidelines cannot be complied with, Grossmann Engineering  is to be informed by all suppliers and in turn the end user must be advised of the changes made. Changes or additions must be approved in writing by Grossmann Engineering. With its confirmation the subcontractor guarantees by the confirmation all items on this execution policy. The customer confirms the order with all the points of this execution policy.   In the manufacturing and assembly of products for Grossmann Engineering is the highest possible care must be taken . Grossmann Engineering is committed to the highest possible care and diligence for its customers. To ensure the flawless realization, the technical execution must be carried out according to the rules.   During the execution of complete machinery / equipment, the following must be observed:  The provisions of the relevant DIN , ISO and VDE standards must be observed.  The components of the respective manufacturer's installation instructions must be followed.  The requirements of the EC Machinery Directive (98/37/EC ) must be complied with in the  scope  of supply.  The present operator stations on the machine or system itself are designed according to ergonomic principles and conform to the latest findings.  The machine / system and its protective equipment correspond to the electrical, hydraulic and pneumatic demands of the safety regulations and the currently valid laws and regulations on environmental protection.  Attention must be paid to low-noise operation of the machine or system. It is especially important that the individual sound pressure level of 85 dB (A ) is not exceeded in the operating area of the machine / plant. Excluded are working noise of tools, workpieces and workpiece transport.    Operating Conditions: Unless otherwise agreed, the machine is constructed for the following operational environment.   Installation                                          location in a hall  Ambient temperature:                         15 ÷ 30°C  Environment:                                       without risk of explosion  Humidity:                                             40 ÷ 80%  Pollution:                                             no pollution and pollutant             Skip navigation   The Company   The firm  Conditions of Delivery  References  General execution guidelines    Contact  Imprint        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   References - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              References  We are only able to show an excerpt from our customer list here. Unfortunately, not all of our customers are willing to be used as a reference since many of them are market leaders or, as in some cases, produce security documents.   Carl Zeiss, Herr Bigler, Tel.-Nr.: 0049 7364 203973 73447 Oberkochen Merchandise supplied:   Measurement technology, military equipment, medical fixtures  Faudi GmbH, Herr Grün, Tel.-Nr.: 0049 6428 4465245 35260 Stadtallendorf Merchandise supplied: Machines for filter assembly, winding technology  Heilbronn Maschinenbau GmbH, Herr Kern, Tel.-Nr.: 0049 7131 6723420 74078 Heilbronn Merchandise supplied: Scissors in various widths, swivel shears, multiple winders  Mahle Filtersysteme, Herr Wolpert, Tel.-Nr.: 0049 7941 6723420 74613 Öhringen Merchandise supplied:  folding press,  control engineering, handling technology  Vögtle Service GmbH -, Herr Weber, Tel.-Nr.: 0049 7161 997323 73054 Eislingen Merchandise supplied:  Special presses, press feeds, plant engineering  HOJU-Beschlag GmbH, Herr Hartmann, Tel.-Nr.: 0049 7136 959917 74177 Bad Friedrichshall Merchandise supplied:  Press feeds and punching tools for radiator covers  Süd Folie GmbH, Herr Boris Zeisberger, Tel.-Nr.: 0049 7141 681770 71679 Asperg Merchandise supplied:  gelierfert wurde: Rewinder machines, winding technology  Lydall Gerhardi GmbH &amp; Co KG, Herr Bathe, Tel.-Nr.: 0049 2354 709108 58540 Meinerzhagen Merchandise supplied: swivel shears  NEEF Stanzereitechnik-Automaten GmbH, , Herr Frevel, Tel.-Nr.: 0049 2739 8957410 57234 Wilnsdorf Merchandise supplied:  shears           Skip navigation   The Company   The firm  Conditions of Delivery  References  General execution guidelines    Contact  Imprint        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Conditions of Delivery   The enclosed VDMA terms of delivery apply and are supplemented by the following conditions:   Machine Design The machine design meets the standards set by Grossmann. Al- surfaces, galvanized or plated surfaces and surfaces of plastic parts are not normally painted. Other surfaces are burnished black or painted in black , moss green (RAL 6005) or gray Tele 4 (RAL 7047). Any other customer requirements concerning the interface design or color are described in the specifications . Subsequent client requests are billed at cost.  Credentials The Customer agrees that he may be called as a reference.  Execution of the control  Software: standard in the programming of PLC controllers are the following types of control: automatic operation, manual operation and service operation. The changeover to manual operation is only possible with a key switch. The service operation is programmed exclusively for the maintenance personnel and only available with a key switch and a password. We program the control functions in accordance with our safety standards and requirements for the correct functioning of the machine.  The designation of electric parts such as cables, terminals, sensors, motors and other electrical components comply with the current standards and our standards. Pneumatic and hydraulic lines and components comply with market standards and our standards. From points a to c differing customer requirements are described in the specifications. Subsequent client requests are billed at cost.      Material provided for by the customer material for commissioning: The materials needed for the construction or commissioning of the machine are made available to us for free. This material corresponds to the information in the specifications and will be delivered in time for the production or commissioning by the customer. The customer is responsible for the timely delivery and the quality of the material. If there is delay in delivery, the agreed delivery date will be delayed accordingly. A new delivery date will be set by the Grossmann Company after the receipt of the material and the customer will be informed. The machine is built, tested and commissioned at the company Grossmann or sro in operation according to the master material. The factory acceptance test is also done with the same material. If during the acceptance or during the subsequent production other materials are used, and thereby cause interference or damage to the machine, so this happens at the expense of the customer.  An order is considered accepted if the customer does not contradict the order confirmation within 10 days of its issuance.  If the customer alters the ongoing project in any way, the project will be stopped and the customer will receive a supplementary offer which consider the changes desired. Depending on the complexity caused by the alterations, a new delivery date will be agreed on with the customer.  The delivery schedule begins with receipt of the first payment.  The warranty period starts from the date of delivery.  Within the warranty period, the maintenance of the delivery item must be carried out according to the instruction manual. The maintenance must be substantiated by performance records and protocols.  The place of jurisdiction is Ellwangen.           Skip navigation   The Company   The firm  Conditions of Delivery  References  General execution guidelines    Contact  Imprint        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              The firm  Founded in 1996, the company was originally called Grossmann + Partners. With only three employees at the time, customers were advised and elaborated technical solutions were developed. The production was outsourced. Even then the product focus of Grossmann + Partner was already technically innovative engineering. In addition to standard machines, we see our strength in advising our clients and in the implementation of customized solutions.          Skip navigation   The Company   The firm  Conditions of Delivery  References  General execution guidelines    Contact  Imprint        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Equipment for Cutting - Grossmann - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Punching Machines       Stamping machines for steel profiles         Stamping equipment for ventilation grills         Punching machine for sleeves         Punching machine for security cards         Plant for stamping compressor parts           Skip navigation   Stackers  Scissors  Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting   Stamping machines for steel profiles  Stamping equipment for ventilation grills  Punching machine for sleeves  Punching machine for security cards  Plant for stamping compressor parts    Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   ROTOmove - highly dynamic round switch head - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Round Switch Head Rotomove      Round Switch Head Rotomove   The ROTOmove is used for punching and stamping round sheet metal parts. While the press is running in a continuous mode, the ROTOmove is exactly positioned and works with extremely high dynamics. The workpiece clamping head with two highly dynamic torque motor axes and a control panel are the basic building block of this machine.  We adapt the ROTOmove -base and additional axes individually to the customer requirements. We deliver the ROTOmove with punching and stamping tools , handling systems and as a complete system with press.        Stamped and embossed tapered roller bearing cage             ROTOmove Type  Clampig diameter [mm]   Response time at 15° increments    Max.press stroke at 180° switching angle     R100  max. 120  0,05 sec  500 strokes/min    R250  80 bis 250  0,09 sec  350 strokes/min    R400  200 bis 1000  0,2 sec  150 strokes/min                 Skip navigation   Stackers  Scissors  Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Innovative Presses - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Pressen       Precision presses with laser processing         Cleanroom Precision Press         Folding Press         Press brakes         Standard Presses           Skip navigation   Stackers  Scissors  Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses   Precision presses with laser processing  Cleanroom Precision Press  Folding  Press  Press brakes  Standard Presses    ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Scissors - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Scissors   These electrically driven scissors are characterized by low power consumption, wear-free drive and very high durability. On request, the knife-motion diagram of all types of scissors is freely programmable. The scissor types CUT F and CUT S are used in cutting cycle times starting from 0.5 seconds. SPEEDCUT allows cutting cycle times from .05 seconds or 200 single strokes / sec.         CUT F, stationary shears         CUT S, Swivel shears         Speed CUT, high speed shears         Shears with contour cut and Slide-in cassettes         Built-in scissors for presses         Speacial Schears         Table shears according to customer request           Skip navigation   Stackers  Scissors   CUT F, stationary shears  CUT S, Swivel shears  Speed CUT high speed shears  Shears with contour cut and Slide-in cassettes  Built-in scissors for presses  Special Schears  Table shears according to customer request    Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stackers - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Scissors with automatic Stacking       The band slides into the stacker on brush plates.  After cutting process,  the boards fall vertically without scratching onto the stack. The platinum stack automatically rolls out of the stacker.  During the stack change, the boards can be stored. Therefore, a continuous cutting operation is possible.               Stacker for boards made ​​of steel strip              Low-cost, patented stacker, even for shears . The stacking function is fully automatic. In this case, the stacker is directly behind the machine. The board drop is scratch-free and the boards are guided laterally onto the stack. The finished stack is moved away manually and placed at the desired location. The stacker can always be used to automatically or manually insert the boards at the same height. Here, the lifting process is controlled so as that the removal height is always the same height .           Skip navigation   Stackers  Scissors  Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Speed CUT, high speed shears - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Speed CUT, high speed shears       SpeedCUT has an electric, wear- free drive . SpeedCUT will be built with the same cutting forces and cutting widths as the CUT F and CUT S .  Specifications:    Average cutting cycle times up to 0.05 sec  In single stroke up to 200 cuts / sec  Wear-free drive  Very good energy efficiency  quiet operation  Also available as a follower scissors (CUTmatic) and as a pivot shears.   The knives have 4 cutting edges. The regrinding of the knives is only after four rotations. They are easily interchangeable. Differential screws with scaling allow for easy and accurate tuning of the cutting gap.          Skip navigation   Stackers  Scissors   CUT F, stationary shears  CUT S, Swivel shears  Speed CUT high speed shears  Shears with contour cut and Slide-in cassettes  Built-in scissors for presses  Special Schears  Table shears according to customer request    Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Adapter sleeves - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Adapter sleeves           Adapter sleeves are manufactured according to our customers` request.     Send us more details for your desired adapter sleeve.  You will receive an offer shortly.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Friction winding shafts and friction winder - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Friction winding shafts and friction winders         Conventional friction winding shafts and friction winding sleeves           Friction winding shafts with clamping shells           Cost-effective clamping shells – friction winder  with cross cutter and semi-automatic feeder     In addition to conventional friction winding shafts, we also manufacture clamping shell- friction winding shafts from Ø24 mm. The desired web tension is generated by servo motor slip and pressure control. Send us more details for your desired friction winding shaft and friction winder. You will receive an offer shortly.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Mechanical winding shafts - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Mechanical Winding Shafts         Standard 3" mechanical winding shafts  Mechanical winding shafts made of stainless steel for  vacuum chambers       We build standard mechanical winding shafts in diameters 70 to 76 mm. Other diameters are manufactured to customer specifications.  The winding shafts can be tightened by turning a knurled nut.  In the standard version, the entire winding shaft is moved axially with the two small knurled nuts. The displacement can be read on the pin in the center of the winding shaft.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Carbon winding shafts - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Carbon winding shaft           We manufacture very light and heavy-duty winding shafts on the basis of carbon profiles.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Pneumatic S´shafts - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Pneumatic Winding Shafts  For core diameters between 70-76 and 3 " as well as 150-152 and 6", we manufacture inexpensive winding shafts from extruded aluminum profiles. For other diameters, we supply milled winding shafts. All winding shafts are manufactured according to the requirements of our customers.         Pneumatic winding shafts made of extruded aluminum profiles.                Mini winding shaft with a diameter of up to 16 mm         milled winding shaft Ø100 and Ø120           Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Folding stock and simple sliding bearing - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Safety Chucks and sliding bearings            We deliver inexpensive safety chucks and sliding bearings as a supplement to our standard winding program.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Sliding winder - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Sliding Winders         Sliding chucks for one-sided winders  Sliding chucks for double-sided winders     As part of our winding technology modular system, we provide sliding chucks for roller axial displacement for single or double mounted winders.   Sliding chucks for cantilevered winders carry roll weights up to 1000 kg .  Sliding chucks for Shafted winder wear roller weights to 2500 kg. Sliding chucks for higher coil weights on request.  Motorized sliding chuck  adjustment is available.           Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Force and velocity measuring rollers - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Force and velocity measuring rollers          Type KL  Type KKR  Typ KKL     This component is the basis for a smooth-running roller on which the web passes. The web tension and speed are measured with high accuracy.  The electronics are integrated. We build force and velocity measuring rolls for any track width.  Send us more details to your desired force and velocity measuring roll. You will shortly receive our offer.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Winding system - Cutting components and Assembly Modules  - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Rewinder Assembly         Cantilevered rewinder on one side  rewinder anchored on both sides     The rewinder modules are mounted from our standard components. We lay out drives and brakes according to your needs. Standardized controls regulate rail or web speed with the desired accuracy.  As part of our winding technology modular system, rewinder modules can  be expanded. e. g. with web guide controllers and sheet cutters.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards  Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Förderanlagen mit fest angetriebenen Rollenbahnen von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Fest angetriebene Rollenbahnen       Rollenbahnen bauen wir an die Kundenwünsche angepasst in allen Ausführungen, z.B. fest angetrieben, sequenziell angetrieben oder als Stauförderrollenbahnen, mit Ketten-, Rundriemen- oder Zahnriemenantrieb.        Rollenbahn zum Platinenstapel-Transport aus einem Abstapler    Förderanlage aus Al-Profilen zum Transport von Brennereinsätzen.          Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen   Bandförderanlage  Rollenbahnen  Kundenspezifische Lösungen          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Bandförderanlagen von Grossmann Maschinenbau, z.B. Bandförderanlage mit Servoantrieb und Kalanderwalze - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Bandförderanlagen        Auf dieser Anlage werden Filtergewebe hergestellt. Die Filtergewebe lassen sich mit einem Joystick auf 0,1 mm genau positionieren.          Videos   Autogenschweißen         Punktschweißen               Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen   Bandförderanlage  Rollenbahnen  Kundenspezifische Lösungen          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Conveyors - Handling Technology by Grossmann - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Conveyor Systems       Belt Conveyor Systems         Runways         Customer-specific Solutions           Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors   Belt Conveyor Systems  Runways  Customer-specific Solutions          Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              3D-Perforation PerfoSpeed      3-D-perforiertes Vlies für Hygieneprodukte     Für die 3D-Perforation von Vliesen und Folien bauen wir Sondermaschinen. Basis sind unsere Wickeltechnik-Standardelemente. Die Perforiereinheiten werden individuell entwickelt. Die 3D-Perforationsmaschinen zeichnen sich durch folgende Eigenschaften aus:   Hohe Produktionsgeschwindigkeit  Einfaches, sicheres Funktionsprinzip  Keine Verschleißteile  Kurze Aufheiz- und Abkühlzeit  Kompakte Bauweise  Einfache und schnelle Austauschbarkeit der Peforationswerkzeuge   Schicken Sie uns Mustermaterial und nähere Angaben zur von Ihnen gewünschten 3D-Perforation. Sie erhalten einen technischen Vorschlag und ein Angebot.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen  Maschinenbau   Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung  Rollenschneidmaschinen  Schmalbandfertigung  3D-Perforation PerfoSpeed  Wendewickler  Modernisierungen und Sonderlösungen          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Schmalbandfertigung - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Schmalbandfertigung   Anlagen für die Herstelllung von Schmalbändern bauen wir weitgehend aus standardisierten Baugruppen. Produktivität und technische Eigenschaften sind den Kundenwünschen angepasst.  Einen Einblick in das Baukastensystem gibt die Darstellung unten.  Schicken Sie uns Mustermaterial und nähere Angaben zum von Ihnen gewünschten Klebeband, Kantenumleiter oder sonstigem Schmalband. Sie erhalten einen technischen Vorschlag zu den Produktionsschritten und ein Angebot.                 Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen  Maschinenbau   Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung  Rollenschneidmaschinen  Schmalbandfertigung  3D-Perforation PerfoSpeed  Wendewickler  Modernisierungen und Sonderlösungen          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Rollenschneidmaschinen als Wickeltechnik Sondermaschinen, z.B. Rollenschneidmaschine mit Hülsenzuführung und Friktionswicklern - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Rollenschneidemaschinen  Standardisierte Rollenschneidmaschinen bauen wir auf Basis des Flexwinders . Die Schneidbaugruppen sind austauschbar. Dies ermöglicht z.B. Quetschschnitt, Scherenschnitt, oder Heißschnitt auf einer Maschine.  Neben dem standardisierten Flexwinder bauen wir auch Rollenschneidmaschinen nach Kundenwunsch. Basis dieser Maschinen sind unsere Wickeltechnik-Standardelemente.        Flexwinder                Präzisions-Rollenschneidmaschine für hochwertige Sonderfolien  Preisewerte Rollenschneidmaschine mit Friktionswickler     Schicken Sie uns Mustermaterial und nähere Angaben zur von Ihnen gewünschten Rollenschneidmaschine. Sie erhalten kurzfristig ein Angebot.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen  Maschinenbau   Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung  Rollenschneidmaschinen  Schmalbandfertigung  3D-Perforation PerfoSpeed  Wendewickler  Modernisierungen und Sonderlösungen          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Flexible Umrollmaschinen Flexwinder als Wickeltechnik - Sondermaschinenbau von Grossmann - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Flexwinder     Flexwinder mit einer austauschbaren Bearbeitungsstation  Flexwinder mit zwei austauschbaren Bearbeitungsstationen         Mit einer Basismaschine und austauschbaren Baugruppen lassen sich Bahnen schneiden, perforieren, stanzen, beschichten oder bedrucken.  Der Maschinen-Grundaufbau besteht aus Maschinenkörper mit Bahnführung, Steuerung und Antrieben. Dieses Baukastensystem ist an die gewünschten Bahngeschwindigkeiten, Bahnzüge, Bahnbreiten und Rollengewichte angepasst.       Der Flexwinder zeichnet sich aus durch folgende Eigenschaften:   Baukastensystem. Die Bearbeitungsbaugruppen sind einfach und schnell austauschbar.  Hohe Flexibilität und Rentabilität.  Beliebig erweiterbar für neue Aufgaben.  Unser innovativer Maschinenbau liefern an Ihren Bedarf angepasste Baugruppen.  Bahnzug- und geschwindigkeitsgeregelt mit der für Ihre Anwendung notwendigen Präzision.  Sehr gutes Preis-Leistungsverhältnis.        Flexwinder für 1600 mm breite Bahnen mit Heißnadel-Perforierbaugruppe       Flexwinder für 2000 mm breite Bahnen mit Lochstanzbaugruppe       Flexwinder für max. 1800 mm breite Bahnen mit Perforier- und Lochstanzbaugruppe           Austauschbare Lochstanzbaugruppe     Schicken Sie uns Mustermaterial und nähere Angaben zum von Ihnen gewünschten Flexwinder. Sie erhalten kurzfristig ein Angebot.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen  Maschinenbau   Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung  Rollenschneidmaschinen  Schmalbandfertigung  3D-Perforation PerfoSpeed  Wendewickler  Modernisierungen und Sonderlösungen          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Engineering - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Engineering       Flex Winder - for flexible path processing         Winders         Narrowband production         3D-Perforation PerfoSpeed         Turret Rewinder         Upgrades and special solutions           Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules  Engineering   Flex Winder - for flexible path processing  Winders  Narrowband production  3D perforation PerfoSpeed  Turret Rewinder  Upgrades and special solutions          Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Bildverarbeitungssystem         Beim Einsatz von Bildverarbeitungssystemen für verschiedenste Anwendungen haben wir Erfahrung. Beispiele:   Nahtkontrolle bei technischen Geweben  Montage von LCD-Anzeigen  Qualitätskontrolle im Sicherheitsdokumentenbereich           Navigation überspringen   Messtechnik   Bildverarbeitungssystem  Druckmarkensensor  Falz- und Kantensensor  Messwagen    Sonstige        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Measuring Technology - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Measuring Technology       Image processing system         Print-mark sensor         Folding and edge sensor         Measurement Cart           Skip navigation   Measuring Technology   Image processing system  Print-mark sensor  Folding and edge sensor  Measurement Cart    Other solutions        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}               Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Kurvengetriebe für Nahtautomaten  Für einen Hochleistungs-Nahtautomaten für technische Gewebe entwickelten wir den Antrieb. Er besteht im Wesentlichen aus dem abgebildeten Kurvengetriebe. Bis zu 14.000 Fäden / Stunde werden vernahtet.               Navigation überspringen   Messtechnik  Sonstige   Fadeneintragsystem  Filtermontagemaschine  Halbautomat für Garnmuster  Kondensator-Prüfvorrichtung  Kurvengetriebe mit Nahtautomaten  Micro-Fadengreifer          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Kondensator-Prüfvorrichtung       In die Vorrichtung werden Kondensatoren von Hand eingelegt und anschließend die Schutzhaube geschlossen. Nach Betätigung der Steuerung läuft der Prüfvorgang automatisch ab. Da der Prüfvorgang unter Einwirkung von Phosphorsäure stattfindet, ist die gesamte Vorrichtung aus Keramik, eloxiertem Aluminium, Edelstahl und Tantal gefertigt.          Navigation überspringen   Messtechnik  Sonstige   Fadeneintragsystem  Filtermontagemaschine  Halbautomat für Garnmuster  Kondensator-Prüfvorrichtung  Kurvengetriebe mit Nahtautomaten  Micro-Fadengreifer          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Halbautomat für Garnmuster  Der Halbautomat faltet und klebt Garnmusterstreifen für Musterkataloge.           Navigation überspringen   Messtechnik  Sonstige   Fadeneintragsystem  Filtermontagemaschine  Halbautomat für Garnmuster  Kondensator-Prüfvorrichtung  Kurvengetriebe mit Nahtautomaten  Micro-Fadengreifer          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Filtermontagemaschine         Auf der Anlage werden halbautomatisch Filter in Längen bis 1300 mm gefertigt. Die Anlage besteht aus folgenden Baugruppen:   Abrollung mit Arbeitstisch : Vlies wird automatisch abgerollt und zugeschnitten. Das Auflegen einer Filtermatte erfolgt manuell.  Pulverauftrag: In einstellbarer, genau dosierter Menge wird flächig Pulver aufgetragen.  Aufwickelvorrichtung: Der Filter wird auf ein Trägerrohr gewickelt und anschließend mit einem Siebstreifen bandagiert. Die Bahnspannungen und Wickelgeschwindigkeiten sind einstellbar.           Navigation überspringen   Messtechnik  Sonstige   Fadeneintragsystem  Filtermontagemaschine  Halbautomat für Garnmuster  Kondensator-Prüfvorrichtung  Kurvengetriebe mit Nahtautomaten  Micro-Fadengreifer          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Fadeneintragsystem für Breitwebmaschinen       Schußfadeneintrag     Für das Weben technischer Gewebe entwickelten wir ein Hochleistungs-Fadeneintragsystem und einen Hochgeschwindigkeits-Webladenantrieb.  Daten der Webmaschine:   Webbreite: 12.000 mm  Webladen-Anschlagkraft: Max. 12 kN je Meter Webbreite  Fadenzuführung für 12 Schußfäden  Projektilgeschwindigkeit: Max. 80 m / min  Webleistung: Max. 160 Schußfäden / min       Fadeneintragsystem           Navigation überspringen   Messtechnik  Sonstige   Fadeneintragsystem  Filtermontagemaschine  Halbautomat für Garnmuster  Kondensator-Prüfvorrichtung  Kurvengetriebe mit Nahtautomaten  Micro-Fadengreifer          Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Other solutions - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Other products       Weft Thread system         Filter assembly machine         Semi-automatic machine for yarn patterns         Capacitor Tester         Cam gear with stitching machines         Micro- gripper thread           Skip navigation   Measuring Technology  Other solutions   Weft Thread system  Filter assembly machine  Semi-automatic machine for yarn patterns  Capacitor Tester  Cam gear with stitching machines  Micro- gripper thread          Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Lieferbedingungen der Firma Grossmann    VDMALieferbed (83,4 KiB)     Es gelten die beiliegenden VDMA-Lieferbedingungen , ergänzt durch folgende Bedingungen:   Maschinendesign Das Maschinendesign entspricht dem Standard der Firma Grossmann. Al- Oberflächen, verzinkte oder vernickelte Oberflächen sowie Oberflächen von Kunststoffteilen werden in der Regel nicht lackiert. Sonstige Oberflächen sind schwarz brüniert oder in den Farben schwarz, Moosgrün (RAL 6005) oder Telegrau 4 (RAL 7047) lackiert. Davon abweichende Kundenwünsche zur Oberflächengestaltung oder Farbe sind im Pflichtenheft beschrieben. Nachträgliche Kundenwünsche werden nach Aufwand verrechnet.  Referenzen Der Kunde ist damit einverstanden, dass er als Referenzkunde genannt werden darf.  Ausführung der Steuerung  Software: Standard bei der Programmierung von SPS-Steuerungen sind die Steuerungsarten Automatikbetrieb, Handbetrieb und Servicebetrieb. Die Umschaltung auf Handbetrieb ist nur mit einem Schlüsselschalter möglich. Der Servicebetrieb ist ausschließlich für das Wartungspersonal programmiert und nur mit Schlüsselschalter und Passwort zugänglich. Die Funktionen der Steuerung programmieren wir entsprechend den Sicherheitsnormen und von uns festgelegten Notwendigkeiten der Maschinenfunktionen.  Die Bezeichnung von Elektroteilen wie z.B. Leitungen, Klemmen, Sensoren, Motoren und sonstigen elektrischen Komponenten entspricht den Normen und unserem Standard.  Pneumatische und hydraulische Leitungen und Komponenten entsprechen den Normen und unserem Standard. Von den Punkten a) bis c) abweichende Kundenwünsche sind im Pflichtenheft beschrieben. Nachträgliche Kundenwünsche werden nach Aufwand verrechnet.   Vom Kunden zur Verfügung gestelltes Material zur Inbetriebnahme: Zur Herstellung oder Inbetriebnahme der Maschine zur Verfügung gestelltes Material erhalten wir kostenlos. Dieses Material entspricht den Angaben im Pflichtenheft und wird vom Kunden rechtzeitig zur Herstellung oder Inbetriebnahme geliefert. Der Kunde ist für eine termingerechte Lieferung und die Qualität des Materials verantwortlich. Kommt es zu Lieferverzug, verzögert sich der vereinbarte Liefertermin in entsprechendem Umfang. Von der Firma Grossmann wird nach Erhalt des Materials ein neuer Liefertermin festgelegt und dem Kunden mitgeteilt. Passend zum Mustermaterial wird die Maschine gebaut, getestet und bei der Firma Grossmann in Betrieb genommen. Auch die Abnahme erfolgt mit dem identischen Material. Sollten bei der Abnahme oder bei der späteren Produktion andere Materialien verwendet werden und es dadurch zu Störungen oder Beschädigungen der Maschine kommen, so geht dies zu Lasten des Kunden.  Ein Auftrag gilt als angenommen, wenn der Kunde nicht binnen 10 Tagen ab Erstellung der Auftragsbestätigung widerspricht.  Nimmt der Kunde während dem laufenden Projekt Änderungen vor, wird das Projekt gestoppt und dem Kunden für die Änderung ein Nachtragsangebot gemacht. Je nach Aufwand wird ein neuer Liefertermin mit dem Kunden vereinbart.  Die Lieferzeit beginnt mit Eingang der ersten Zahlung.  Die Garantiezeit beginnt ab dem Zeitpunkt der Auslieferung.  Innerhalb der Gewährleistungszeit muss die Wartung des Liefergegenstands, wie in der Betriebsanleitung aufgeführt, vorgenommen und nachgewiesen werden.  Gerichtsstand ist Ellwangen.           Navigation überspringen   Unternehmen   Die Firma  Presse  Lieferbedingungen  Referenzen  Ausführungsrichtlinien    Kontakt  Impressum        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Presse - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}               Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Inhalte folgen...          Navigation überspringen   Unternehmen   Die Firma  Presse  Lieferbedingungen  Referenzen  Ausführungsrichtlinien    Kontakt  Impressum        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Die Firma  Die Firma entstand aus der Firma Grossmann + Partner, gegründet 1996. Mit damals 3 Mitarbeitern wurden Kunden beraten und technische Lösungen ausgearbeitet. Die Fertigung wurde fremd vergeben. Der Produktionsschwerpunkt der Fa. Grossmann und Partner war schon damals der technisch innovative Maschinenbau.  Neben Standardmaschinen sehen wir unsere Stärke in der Beratung unserer Kunden und in der Realisierung von innovativen, kundenspezifischen Lösungen. Die Firma ist europaweit tätig.           Nach Rückverlagerung von Fertigung und Montage aus Osteuropa sind inzwischen diese Bereiche an unserem Standort in Heidenheim konzentriert. Unsere neuen Räumlichkeiten ermöglichen in den nächsten Jahren einen weiteren Aufbau von Personal und Kapazität.   Hans Großmann, Gründer und Geschäftsführer             Navigation überspringen   Unternehmen   Die Firma  Presse  Lieferbedingungen  Referenzen  Ausführungsrichtlinien    Kontakt  Impressum        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Maschinenbau Sonderscheren mit Walzenvorschub Werkstückabnahme Schnittspaltverstellung Niederhalter von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Sonderscheren  Sonderscheren, z.B. auch für Profile, Hartfaserplatten und technische Textilien, bauen wir nach Kundenwunsch.         Schwenkschere für Glasfaserplatten  Manuell betätigte Schere mit SpeedCUT-Antrieb und Abstapler zum Schneiden von Metallschildern             Navigation überspringen   Abstapler  Scheren   CUT F - feststehende Scheren  CUT S - Schwenkscheren  SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren  Scheren mit Konturschnitt-Wechselkassetten  Einbauscheren für Pressen  Sonderscheren  Tafelscheren nach Kundenwunsch    Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Einbauscheren für Pressen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen                      Die Messerkassetten der Scheren mit Konturschnitt-Wechselkassetten lassen sich auch direkt in Pressen einbauen. Ein oder zwei Konturschnittmesser sind In einer Messerkassette eingebaut. Vor jedem Schnitt wählt das Programm die gewünschte Konturschnittform. Optional ist die Messerkassette auf einer Einschubkonsole fixiert. Sie ermöglicht einen schnellen Messerkassetten-Wechsel. Die Einschubkonsole ist auch als Schwenkkonsole lieferbar. Die Schwenkbewegung erfolgt servomotorisch und ist frei programmierbar.          Navigation überspringen   Abstapler  Scheren   CUT F - feststehende Scheren  CUT S - Schwenkscheren  SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren  Scheren mit Konturschnitt-Wechselkassetten  Einbauscheren für Pressen  Sonderscheren  Tafelscheren nach Kundenwunsch    Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann SpeedCUT Hochgeschwindigkeitsscheren patentierte Kinematik, auch als Schwenkschere Messer austauschbar - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              SpeedCUT, Hochgeschwindigkeitsscheren       Die SpeedCUT hat einen elektrischen, verschleißfreien Antrieb. Gebaut wird die SpeedCUT für die gleichen Schnittkräfte und Schnittbreiten wie die CUT F und CUT S.  Technische Daten:   Schnittzykluszeiten bis zu 0,05 sec.  Im Einzelhub bis zu 200 Schnitte/sec  Verschleißfreier Antrieb  Sehr gute Energieeffizienz  Ruhiger Lauf  Auch als mitlaufende Schere ( CUTmatic ) und als Schwenkschere lieferbar.   Die Messer haben 4 Schnittkanten. Erst nach viermaligem Wenden sind die Messer nachzuschleifen. Sie sind leicht austauschbar. Differenzialschrauben mit Skalierung ermöglichen eine einfache und sehr genaue Einstellung des Schnittspalts.          Navigation überspringen   Abstapler  Scheren   CUT F - feststehende Scheren  CUT S - Schwenkscheren  SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren  Scheren mit Konturschnitt-Wechselkassetten  Einbauscheren für Pressen  Sonderscheren  Tafelscheren nach Kundenwunsch    Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Scheren Schwenkscheren CUT F Obermesser hydraulisch mit Schittspaltverstellung und Niederhalter - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              CUT S, Schwenkscheren  Bei diesem langlebigen und preiswerten Scherentyp CUT S ist das Obermesser elektrisch angetrieben. Die mechanische Synchronisierung erlaubt außermittige Belastung. Die Schwenkbewegung erfolgt servomotorisch und ist frei programmierbar. Positioniergenauigkeit: 0,01 o . Die Messer sind leicht austauschbar und lassen sich durch Differenzialschrauben mit Skalierung leicht und präzise einstellen. Auf Wunsch sind Schnittspaltverstellung und Niederhalter lieferbar.  Die CUT S unterscheidet sich von der feststehenden Schere CUT F nur durch den Unterbau. Ein nachträglicher Umbau von einer CUT S zu einer CUT F und umgekehrt ist mit geringem Aufwand möglich.                    Schnittbreiten in mm     Messbreite  450  550  800  1100  1350  1600  2100  2400    CUT F (feststehend)  400  500  750  1050  1300  1500  2050  2350    CUT S mit 2x30° Schwenkwinkel  350  450  700  900  1100  1300  1750  2000    CUT S mit 2x40° Schwenkwinkel  320  420  620  850  970  1150  1530  1770       Schnittleistung in mm Blechdicke  bei Zugfestigkeit 610 N/mm 2 , Scherfestigkeit 488 N/mm 2 )     Schnittkraft  Schnittwinkel 1 o  Schnittwinkel 1,3 o  Schnittwinkel 1,5 o  Schnittwinkel 2 o    80 kN  1.7  1.9  2.1  2.4    143 kN  2.2  2.6  2.8  3.2    368 kN  3.6  4.1  4.4  5.1    552 kN  4.4  5  5.4  6.3    1030 kN  6.1  6.9  7.4  8.6    1360 kN  7  7.9  8.5  9.8             Navigation überspringen   Abstapler  Scheren   CUT F - feststehende Scheren  CUT S - Schwenkscheren  SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren  Scheren mit Konturschnitt-Wechselkassetten  Einbauscheren für Pressen  Sonderscheren  Tafelscheren nach Kundenwunsch    Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann feststehende Scheren, Obermesser hydraulisch mit Schnittspaltverstellung Niederhalter CUT F S Schwenkscheren - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              CUT F, feststehende Scheren       Bei diesem langlebigen und preiswerten Scherentyp CUT F ist das Obermesser elektrisch angetrieben. Die mechanische Synchronisierung erlaubt außermittige Belastung. Die Messer sind leicht austauschbar und lassen sich durch Differenzialschrauben mit Skalierung leicht und präzise einstellen. Auf Wunsch sind Schnittspaltverstellung und Niederhalter lieferbar. Scheren Typ CUT F lassen sich durch Austausch des Unterbaus jederzeit zu Schwenkscheren Typ CUT S umrüsten.  Die Schere ist auch als sehr preisgünstige Schopfschere lieferbar.    Schnittbreiten in mm     Messbreite  450  550  800  1100  1350  1600  2100  2400    CUT F (feststehend)  400  500  750  1050  1300  1500  2050  2350    CUT S mit 2x30° Schwenkwinkel  350  450  700  900  1100  1300  1750  2000    CUT S mit 2x40° Schwenkwinkel  320  420  620  850  970  1150  1530  1770       Schnittleistung in mm Blechdicke  bei Zugfestigkeit 610 N/mm 2 , Scherfestigkeit 488 N/mm 2 )     Schnittkraft  Schnittwinkel 1 o  Schnittwinkel 1,3 o  Schnittwinkel 1,5 o  Schnittwinkel 2 o    80 kN  1.7  1.9  2.1  2.4    143 kN  2.2  2.6  2.8  3.2    368 kN  3.6  4.1  4.4  5.1    552 kN  4.4  5  5.4  6.3    1030 kN  6.1  6.9  7.4  8.6    1360 kN  7  7.9  8.5  9.8             Navigation überspringen   Abstapler  Scheren   CUT F - feststehende Scheren  CUT S - Schwenkscheren  SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren  Scheren mit Konturschnitt-Wechselkassetten  Einbauscheren für Pressen  Sonderscheren  Tafelscheren nach Kundenwunsch    Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Shears with contour cut and Slide-in cassettes - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Shears with contour cutting and slide-in cassettes            In the exchange cassette there are one or two contour cutting knives. Before each section, the program selects the desired contour cutting shape. Combined with a swivel shear, this allows for a maximum material saving. The blade cartridge can be replaces within a few minutes. The scissor drive has the same technical characteristics as the CUT F , CUT S or SPEEDCUT            Skip navigation   Stackers  Scissors   CUT F, stationary shears  CUT S, Swivel shears  Speed CUT high speed shears  Shears with contour cut and Slide-in cassettes  Built-in scissors for presses  Special Schears  Table shears according to customer request    Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Spannköpfe Wickeltechnik - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Spannköpfe          Spannköpfe fertigen wir als Standard und nach Kundenwunsch     Schicken Sie uns nähere Angaben zu Ihren gewünschten Spannköpfen. Sie erhalten kurzfristig ein Angebot.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau liefert Spannhülsen als Wickeltechnik Komponenten - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Spannhülsen           Spannhülsen fertigen wir als Standard und nach Kundewunsch     Schicken Sie uns nähere Angaben zu den von Ihnen gewünschten Spannhülsen. Sie erhalten kurzfristig ein Angebot.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Friktionswickelwellen und Friktionswickler - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Friktionswickelwellen und Friktionswickler         Konventionelle Friktions-Wickelwellen und Friktions-Wickelhülsen              Friktions-Wickelwellen mit Spannschalen           Kostengünstiger Spannschalen-Friktionswickler mit Querschneider und halbautomatischem Anleger     Neben konventionellen Friktionswickelwellen fertigen wir auch Spannschalen-Friktionswickelwellen ab Ø24 mm. Der gewünschte Banhzug wird durch servomotorische Schlupf- und Druckregelung erzeugt.  Schicken Sie uns nähere Angaben zur von Ihnen gewünschten Friktionswickelwelle und zum Friktionswickler. Sie erhalten kurzfristig ein Angebot.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Mechanische Wickelwellen als Wickeltechnik Komponenten Standardwickelwellen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Mechanische Wickelwellen         Mechanische 3"-Standardwickelwelle  Mechanische Edelstahl-Wickelwellen für Vakuum-Kammern       Mechanische Wickelwellen bauen wir als Standard in den Durchmessern 70 bis 76 mm. Andere Durchmesser fertigen wir nach Kundenwunsch.  Durch drehen einer Rändelmutter spannen die Wickelwellen. Mit den beiden kleinen Rändelmuttern wird in der Standardausführung die gesamte Wickelwelle axial verschoben. Der Verschiebeweg ist am Stift im Zentrum der Wickelwelle ablesbar.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Carbonwickelwellen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Carbonwickelwellen           Auf Basis von Carbonprofilen fertigen wir sehr leichte und hoch belastbare Wickelwellen.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Anlage für Kompressor - Stanzteile im Segment Stanzanlagen von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Pneumatische Wickelwellen  Für Hülsendurchmesser 70-76 und 3“ sowie für 150-152 und 6“ fertigen wir preiswerte Wickelwellen aus stranggepressten Alu-Profilen. Andere Durchmesser sind gefräst. Alle Wickelwellen fertigen wir nach Kundenwunsch.         Wickelwellen aus stranggepressten Alu-Profilen                       Mini Wickelwellen bauen wir ab 16 mm Durchmesser.         gefräste Wickelwellen Ø100 und Ø120           Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Klapplager und Schiebelager von Grossmann Maschinenbau Wickeltechnik Komponeneten - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Klapplager und Schiebelager            Preiswerte Klapp- und Schiebelager liefern wir als Ergänzung zu unserem Wickeltechnikprogramm.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Schiebewickler - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Schiebewickler         Schiebelager für einseitig gelagerte Wickler  Schiebelager für beidseitig gelagerten Wickler     Als Teil unseres Wickeltechnik-Baukastensystems liefern wir Schiebelager zur Rollen-Achsialverschiebung für einseitig oder beidseitig gelagerte Wickler.   Schiebelager für einseitig gelagerte Wickler tragen Rollengewichte bis 1000 kg.  Schiebelager für beidseitig gelagerte Wickler tragen Rollengewichte bis 2500 kg. Schiebelager für höhere Rollengewichte auf Anfrage.  Motorische Schiebelager-Verstellung ist lieferbar.           Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen          Typ KL  Typ KKR  Typ KKL     Basis ist eine Leichtlaufwalze, auf der die Bahn läuft. Mit hoher Genauigkeit werden Bahnzug und Bahngeschwinigkeit gemessen. Die Elektronik ist integriert. Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen bauen wir für jede Bahnbreite.  Schicken Sie uns nähere Angaben zur von Ihnen gewünschten Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalze. Sie erhalten kurzfristig ein Angebot.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Wicklerbaugruppen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Wicklerbaugruppen         Einseitig gelagerte Wicklerbaugruppe  Beidseitig gelagerte Wicklerbaugruppe        Doppel- Ab- oder Aufwickler für schnellen Rollenwechsel  Wendewickler zum kontinuierlichen Ab- oder Aufwickeln einer Bahn     Die Wicklerbaugruppen sind montiert aus unseren Standardkomponenten. Antriebe bzw. Bremsen legen wir nach Ihrem Bedarf aus. Standardisierte Steuerungen regeln Bahngeschwindigkeit oder Bahnzug  mit der gewünschten Genauigkeit.  Als Teil unseres Wickeltechnik-Baukastensystems sind die Wicklerbaugruppen erweiterbar. z.B. mit Bahnlaufreglern , Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen , Längsschneidern und Querschneidern .          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen  Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Speacial Schears - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Special Shears          We build special shears, e. g., for profiles, hardboard  and technical textiles to customer specifications.           Skip navigation   Stackers  Scissors   CUT F, stationary shears  CUT S, Swivel shears  Speed CUT high speed shears  Shears with contour cut and Slide-in cassettes  Built-in scissors for presses  Special Schears  Table shears according to customer request    Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Built-in scissors for presses - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Built-in scissors for presses                The blade cassettes of scissors with contour cut and interchangeable cassettes can also be installed directly in the presses. One or two contour cutting blades are installed in a blade cassette. Before each cut, the program selects the desired contour cutting shape.  Optionally, the cutter cassette is fixed to a plug-in console. It allows for fast blade cartridge change. The plug-in console is also available as a swivel bracket. The pivoting movement is run by a servo motor and is freely programmable.          Skip navigation   Stackers  Scissors   CUT F, stationary shears  CUT S, Swivel shears  Speed CUT high speed shears  Shears with contour cut and Slide-in cassettes  Built-in scissors for presses  Special Schears  Table shears according to customer request    Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Querschneider - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen                     Automatischer Querschneider für breite Bahnen.  Manueller Querschneider für schmale Bahnen     Querschneider sind Teil unseres Wickeltechnik-Baukastensystems.  Querschneider für breite Bahnen: Die Bahn läuft über eine gehärtete Welle. Zum Querschneiden rollt ein Rundmesser mit hoher Geschwindigkeit quer über die gehärtete Welle. Der Querschneider ist mit Bahnantrieb, Bahnklemmung und Kleberauftrag z.B. für die Endblattverklebung lieferbar.  Querschneider für schmale Bahnen: Er ist für manuellen und automatischen Betrieb, mit und ohne Bahnklemmung lieferbar. Beim Querschneiden der Bahn rollt das Rundmesser über eine gehärtete Fläche.  Häufig werden die Wicklerbaugruppen mit den Querschneidern kombiniert.  Schicken Sie uns nähere Angaben zum von Ihnen gewünschten Querschneider, Sie erhalten kurzfristig ein Angebot.            Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen   Scherenschnittmesser  Quetschschnittmesser  Heißschnittmesser  Messerbalken  Messer-Einstellhilfen  Schneidbaugruppen  Querschneider    Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   CUT S, Swivel shears - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              CUT S, Swivel shears  The upper blade of this durable and inexpensive scissor CUT S is hydraulically driven. The mechanical synchronization allows off-center loading. The pivoting movement is carried out by the servo motor and is freely programmable. The positioning accuracy is: 0.01o.  The blades are quickly replaceable and can be easily and precisely adjusted by differential screws with scaling. Cutting gap adjustment and blank holder are available on request. The only difference between the CUT S and the stationary scissors CUT F is the substructure. A sub-sequent conversion from a CUT S to a CUT F and vice versa is possible with very little effort.                    Cut width in mm     Measurement width  450  550  800  1100  1350  1600  2100  2400    Cut F (fixed)  400  500  750  1050  1300  1500  2050  2350    Cut S with 2x30° Swing angle  350  450  700  900  1100  1300  1750  2000    CUT S with 2x40° Swing angle  320  420  620  850  970  1150  1530  1770       Cutting capacity in mm sheet thickness  in tensile strength 610 N/mm2, shear strength 488 N/mm2)     Cutting force  cutting angle 1 o  cutting angle 1,3 o  cutting angle 1,5 o  cutting angle 2 o    80 kN  1.7  1.9  2.1  2.4    143 kN  2.2  2.6  2.8  3.2    368 kN  3.6  4.1  4.4  5.1    552 kN  4.4  5  5.4  6.3    1030 kN  6.1  6.9  7.4  8.6    1360 kN  7  7.9  8.5  9.8             Skip navigation   Stackers  Scissors   CUT F, stationary shears  CUT S, Swivel shears  Speed CUT high speed shears  Shears with contour cut and Slide-in cassettes  Built-in scissors for presses  Special Schears  Table shears according to customer request    Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   CUT F, stationary shears - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              CUT F, stationary shears       The upper blade of this durable and inexpensive scissor CUT type F is hydraulically driven. The mechanical synchronization allows off-center loading. The blades are easily replaceable and can be easily and precisely adjusted by differential screws with scaling. Cutting gap adjustment and blank holder are available on request. The Scissors CUT type F can be converted into a swivel shears CUT type S by replacing the substructure at any time.  The scissors can also be delivered as a very reasonably priced crop shear.    Cut width in mm     Measurement width  450  550  800  1100  1350  1600  2100  2400    Cut F (fixed)  400  500  750  1050  1300  1500  2050  2350    Cut S with 2x30° Swing angle  350  450  700  900  1100  1300  1750  2000    CUT S with 2x40° Swing angle  320  420  620  850  970  1150  1530  1770       Cutting capacity in mm sheet thickness  in tensile strength 610 N/mm², shear strength 488 N/mm²)     Cutting force  cutting angle 1 o  cutting angle 1,3 o  cutting angle 1,5 o  cutting angle 2 o    80 kN  1.7  1.9  2.1  2.4    143 kN  2.2  2.6  2.8  3.2    368 kN  3.6  4.1  4.4  5.1    552 kN  4.4  5  5.4  6.3    1030 kN  6.1  6.9  7.4  8.6    1360 kN  7  7.9  8.5  9.8             Skip navigation   Stackers  Scissors   CUT F, stationary shears  CUT S, Swivel shears  Speed CUT high speed shears  Shears with contour cut and Slide-in cassettes  Built-in scissors for presses  Special Schears  Table shears according to customer request    Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Schneidbaugruppen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Schneidebaugruppen          Quetschmesser-Schneidbaugruppe für Papier  Scherenschnitt-Schneidbaugruppe für Folien  Quetschmesser-Schneidbaugruppe für Kunstleder     Neben Rollenschneidemaschinen bauen wir standardisierte Schneidebaugruppen und an Ihren Bedarf angepasste Schneideeinheiten.  Schicken Sie uns nähere Angaben zur von Ihnen gewünschten Schneidbaugruppe. Sie erhalten kurzfristig ein Angebot.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen   Scherenschnittmesser  Quetschschnittmesser  Heißschnittmesser  Messerbalken  Messer-Einstellhilfen  Schneidbaugruppen  Querschneider    Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Messerbalken - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Messerbalken         MB 02  MB 04       CAD-Download (241,6 KiB)       CAD-Download (253,3 KiB)       Zu den Messerkassetten liefern wir die passenden Messerbalken, auch mit integrierter Messerkassetten-Luftversorgung.          Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen   Scherenschnittmesser  Quetschschnittmesser  Heißschnittmesser  Messerbalken  Messer-Einstellhilfen  Schneidbaugruppen  Querschneider    Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Heißschnittmesser - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Heißschnittmesser      HMK 710     Die Heißschnittmesser sind regelbar im Temperaturbereich zwischen 100°C und 600°C. Die Messer heizen innerhalb von 2-3 Minuten auf und kühlen sehr schnell ab. Schnelle Inbetriebnahme und Schneidebaugruppen-Umrüstung sind dadurch möglich.  Neben verschiedenen Typen von Regelgeräten sind auch Heißschnitt-Messerwellen lieferbar.     HMK 710 (669,8 KiB)             Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen   Scherenschnittmesser  Quetschschnittmesser  Heißschnittmesser  Messerbalken  Messer-Einstellhilfen  Schneidbaugruppen  Querschneider    Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Quetschschnittmesser - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Querschnittmesser          QMK 140  QMK 310  QMK 510     Querschnitt-Messerkasetten sind einfach aufgebaut und preiswert. Sie zeichnen sich aus durch gute Schneidergebnisse. Perforationsschnitte sind möglich.  Gehärtete Wellen, auf denen die Querschnittmesser laufen, sind lieferbar.    Kurzübersicht des Lieferprogramms für Querschnitt-Messerkassetten     Typ  Maximale Schnitt-geschwindigkeit  Messerhalterbreite  Durchmesser des Rundmessers  Einsatzbereich  CAD-Download    QMK110  100 m/min  11,5 mm  76,2 mm  dünnes Gummi, Moosgummi, Textilien, Papier, Kunststofffolie     QMK 110 (391,5 KiB)      QMK110H  100 m/min  11,5 mm  76,2 mm  mit Handklemmung, dünnes Gummi, Moosgummi, Textilien, Papier, Kunststofffolie     QMK 110 H (435,3 KiB)      QMK130  100 m/min  9,8 mm  76,2 mm  dünnes Gummi, Moosgummi, Textilien, Papier, Kunststofffolie     QMK 130 (385,3 KiB)      QMK140  100 m/min  18,8 mm  76,2 mm  breiter Anwendungsbereich, auch schwere Materialien     QMK 140 (363,3 KiB)      QMK310T  100 m/min  19,8 mm  76,2 mm  mit Schnitttiefeneinstellung. Zum Perforieren z.B. von medizinischen Folien, Klebebändern     QMK 310 T (590,8 KiB)      QMK510  300 m/min  30 mm  150 mm  breiter Anwendungsbereich, auch Sandpapier, Gummi, Nonwoven, mehrlagige Materialien     QMK 510 (848,5 KiB)               Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen   Scherenschnittmesser  Quetschschnittmesser  Heißschnittmesser  Messerbalken  Messer-Einstellhilfen  Schneidbaugruppen  Querschneider    Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Scherenschnittmesser - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Scherenschnittmesser        Scherenschnittmesser zeichnen sich aus durch lange Lebensdauer und hohe Schnittgeschwindigkeit.  Passende Messerbalken zur Befestigung der Messerkassetten gehören zu unserem Lieferumfang.     SMK 410  SMK 610                  Untermesser in den Durchmessern 90 und 105 mm sowie passende Untermesserwellen mit Antrieb sind lieferbar.  CAD-Downloads    UM 90 (299,6 KiB)      UM 105 (320,5 KiB)      Kurzübersicht unseres Lieferprogramms für Scherenschnitt-Messerkassetten:     Typ  Max. Schnittgeschwindigkeit  Messerhalterbreite  Durchmesser des Rundmessers  Einsatzbereich  CAD-Download    SMK410  600 m/min  38 mm  90 mm  Papier bis ca. 150 g/m², Kunststoff-, Alu und Kupferfolie     SMK 410 (1,6 MiB)      SMK425  400 m/min  25 mm  90 mm  Papier, Kunststofffolie bis 0,3 mm dicke     SMK 425 (1,6 MiB)      SMK610  1000 m/min  42 mm  150 mm  breiter Anwendungsbereich, auch harte und dicke Materialien     SMK 610 (494,6 KiB)      SMK850  1000 m/min  48,5 mm  150 mm  breiter Anwendungsbereich, auch schwere Materialien     SMK 850 (1,2 MiB)               Navigation überspringen   Komponenten und Baugruppen   Messer und Schneidebaugruppen   Scherenschnittmesser  Quetschschnittmesser  Heißschnittmesser  Messerbalken  Messer-Einstellhilfen  Schneidbaugruppen  Querschneider    Wicklerbaugruppen  Kraft- und Geschwindigkeitsmesswalzen  Bahnlaufregler  Schiebewickler  Klapplager und einfache Schiebelager  Pneumatische Wickelwellen  Carbonwickelwellen  Mechanische Wickelwellen  Friktionswickelwellen und Friktionswickler  Spannhülsen  Spannköpfe  Leichtlaufwellen und Leichtlaufrollen    Maschinenbau        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Knives and cutting boards  As a manufacturer of cutting boards and roller cutting machines, we also supply inexpensive and high-quality cutting edge components.        Shear cut knife         Crush cutters         Hot cutting blades         Cutter bar         Knife adjustment aids         Cutting assemblies         Cross cutters           Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards   Shear cut knife  Crush cutters  Hot cutting blades  Cutter bar  Knife adjustment aids  Cutting assemblies  Cross cutters    Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Abfallentsorgung im Bereich Handhabungstechnik von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Abfallentsorgung         Das vollautomatische Transportsystem nimmt Wagen mit Stanzabfällen, erkennt automatisch die Stanzabfall-Sorte und entleert den Wagen über dem dazu gehörenden Container Das Stanzabfall-Gewicht und die Füllhöhe der Container werden automatisch ermittelt. Volle Container meldet die Steuerung per SMS dem Spediteur. Für die entsorgte Stanzabfall-Menge erstellt die Steuerung automatisch die Monatsabrechnung für den Spediteur .    Video               Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Zuführhandlinganlage zum Beschicken einer Spritzgußmaschine, Zuführhandling von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Handlinganlage zum Beschicken einer Spritzgießmaschine  Metallhülsen für Stiele von Gartengeräten werden vereinzelt. Ein Vierfachgreifer legt die Metallhülsen in eine Spritzgießmaschine ein und entnimmt sie nach dem Spritzgießen.                          Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Verpackungsanlagen im Segment Handhabungstechnik, z.B. Flachbeutel-Verpackungsanlage für Medikamentenpflaster von Grossmann - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Flachbeutelverpackungsanlage         Einer Flachbeutel-Verpackungsmaschine werden Medikamentenpflaster zugeführt. Die eingeschweißten Pflaster werden anschließend geschnitten und in Faltschachteln eingelegt. Die Anlage entfaltet auch die Schachteln, verschließt sie und stapelt sie in Transportkartons.          Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Robotergreifer im Bereich Handhabungstechnik von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Robotergreifer         Der Robotergreifer entnimmt zuverlässig einzelne Scheiben vom Stapel, auch wenn die Scheiben durch Kondenswasser aneinander kleben.          Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Transportboxmontage, Montagetechnik und Montageautomaten - Handhabungstechnik von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Handling zur Montage von Metallbügeln und Reflektoren  Vorrichtungen, Maschinen und Anlagen zur Baugruppenmontage bauen wir genau nach Kundenwunsch.           Montage von Bügeln und Reflektoren an Transportboxen für automatische Hochregallager.          Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Montagetechnik und Montageautomaten - Handhabungstechnik von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Montageautomat  Von 6 Schwingförderern werden die Einzelteile dem Montageautomaten zugeführt und paarweise montiert.                    Video               Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Montageautomat  zur Medikamentenverpackung - Handhabungstechnik von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Montageautomat zur Medikamentenverpackung  Der Automat rollt Medikamenten-Beipackzettel, schiebt sie in Medikamentenverschlüsse und verschließt diese mit einem Deckel. Der Antrieb erfolgt über Kurvenscheiben.                          Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Handling für LCD-Anzeigen - Handhabungstechnik von Grossmann Maschinenbau als Sondermaschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Handling für LCD-Anzeigen  Vorrichtungen, Maschinen und Anlagen zur Baugruppenmontage bauen wir genau nach Kundenwunsch.                    Diese Sondermaschine beinhaltet unter anderem ein über Bildverarbeitung angesteuertes 4-Achs-Handling und läuft unter Reinraumbedingungen. Von Hand wird der LCD-Anzeigen-Rohling eingelegt und anschließend der Automatikzyklus gestartet. Ein servogesteuertes 4-Achs-Handling entnimmt aus einem Magazin eine elektrische Kontaktleiste. Das Handling legt die Kontaktleiste schwimmend in den Kleber und hält die Leiste fest. Ein Kamerasystem mit nachgeschalteter Bildverarbeitung nimmt die Lage der Leiterbahnen von Kontaktleiste und LCD-Anzeigen-Rohling auf. Die errechneten Werte übernimmt das servogesteuerte Handling. Eine Genauigkeit von 50 µm wird deutlich übertroffen. LCD-Anzeigen können in einer Taktzeit von ca. 55 Sekunden gefertigt werden. Das Fertigungsverfahren entwickelten wir, die Handlinganlage wurde von uns konstruiert und gebaut.          Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Cross cutters - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Cross Cutter      Cross cutter with pre-adhesive application for end gluing     The cross cutter is part of our winding technology modular system. The web runs on a hardened shaft. For the cross cutting, a circular blade rolls across the hardened shaft at a high speed. The cross cutter can be delivered with a web drive, lane clamping and adhesive application available for end gluing.  A roller winder is very often combined with the cross cutter.  Send us more details for your desired cross cutter. You will shortly receive our offer.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards   Shear cut knife  Crush cutters  Hot cutting blades  Cutter bar  Knife adjustment aids  Cutting assemblies  Cross cutters    Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Glashandling von Autoglas bei der Montage von Autoglasscheiben über Rundtische - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Handlinganlage für Autoglas         Frisch bedruckte, noch feuchte Autoglasscheiben werden transportiert und auf Glaspaletten auf- und abgestapelt. Zwischen die Scheiben werden automatisch Schutzvliese gelegt. Rundtische ermöglichen eine kontinuierliche Produktion im 10-Sekunden-Takt.               Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Roboterhandling im Bereich Handhabungstechnik mit Industrierobotern von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Roboterhandling  Bei vielen Anwendungen ist der Einsatz von standardisierten Industrierobotern die preiswertere Lösung. Als Ergänzung zu unserem Handhabungstechnik-Sondermaschinenbau bieten wir deshalb auch Handlingsysteme auf Basis von Industrierobotern an.                     Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Cutting assemblies - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Cutting assemblies          Crush cutter assembly for cutting paper  Cutting assembly for cutting foils  Crush cutter assembly for synthetic leather     Besides slitters, we build standardized cutting assemblies and ones which are adapted to your cutting units .  Send us more details to your desired cutting assembly.  You will receive our offer very shortly.            Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards   Shear cut knife  Crush cutters  Hot cutting blades  Cutter bar  Knife adjustment aids  Cutting assemblies  Cross cutters    Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Knife adjustment aids - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Knife adjustment aids         Integrated adjustment aid  Knife adjustment aid for positioning outside the machine.     Interchangeable templates are used for the positioning of the lower blades. We use focusing aids for the exact blade positioning outside or inside the machine. Besides this, pneumatic knife tensioning shafts belong to our product range.  Please send us more details to your desired adjustment aid. You will receive our offer very shortly.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards   Shear cut knife  Crush cutters  Hot cutting blades  Cutter bar  Knife adjustment aids  Cutting assemblies  Cross cutters    Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Waste - Handling Technology by Grossmann - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Waste Management       Automatic Punched Waste Transport System  The fully automatic transport system picks out the car with trimmings, automatically detects the chad variety and empties the car into the relevant container. The chad weight and the filling height of the container are automatically determined.   The control system reports full containers to the carrier via SMS. The control system also calculates the discarded chad quantity for the forwarding company on a monthly basis.     Video               Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Feeder Plant - Handling Technology by Grossmann - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Handling system for the loading of injection molding machines   Metal sleeves for garden tools handles are isolated. A quadruple gripper places the metal sleeves in an injection molding machine and removes them after the molding.                           Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Packing plant - Handling Technology by Grossmann - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Flat bag packing plant         Medication patches are fed into the flat bag packing machine. The vacuum-packed patches are then cut and inserted into folding cartons. The system also unfolds the boxes, closes them and stacks them in transport boxes.          Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Robot gripper - Handling Technology by Grossmann - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Robot Gripper         The robot gripper reliably removes individual slices  from the stack even if the slices are stuck together due to condensation.            Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Transport box assembly - Handling Technology by Grossmann - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Handling for assembly of metal brackets and reflectors  We build devices, machines and equipment for the assembly according to customer requirements.           Mounting brackets and reflectors to transport boxes for automatic high-rack warehouses.          Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Automatic assembly machine - Handling Technology by Grossmann Maschinenbau - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Automatic assembly machine  The items are delivered to the assembly machine by 6 vibrating conveyor belts and mounted in pairs.                    Video               Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Drug packaging - Handling Technology by Grossmann - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Automatic assembly machine for pharmaceutical packaging   The machine rolls drug package instructions, inserts them into drug closures and closes them with a lid. It is driven by cams disks.                           Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Handling for LCD displays  - Handling Technology by Grossmann - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Handling for LCD displays  Devices, machines and equipment for the assembly are built according to customer requirements.                    Among other things, this special machine contains a 4-axis handling which is driven by image processing and runs under clean room conditions. The LCD-display blanks are inserted by hand and, subsequently, the automatic process is initiated.  A servo-controlled 4-axis handling system removes an electrical contact strip from a magazine. The handling sets the floating contact bar in the adhesive and holds the bar in a fixed position. A camera system with downstream image processing records the location of the contact strip and LCD display blank.  The servo-controlled handling assumes the calculated values. An accuracy of 50 microns is significantly exceeded. LCD displays can be produced in a cycle time of approximately 55 seconds. We developed the manufacturing process and designed and built the handling system.          Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Glass Handling Glashandling von Autoglas bei der Montage von Autoglasscheiben über Rundtische - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Handling plant for car glass         Freshly printed, yet moist, auto glass panes are transported on glass pallets and subsequently stacked and destacked. Protection fleeces are automatically placed between the plates. Rotary tables allow continued production at 10-second intervals.               Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Robotic handling by Grossmann Maschinenbau - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Roboter Handling  In many applications, the use of standardized industrial robots is the cheaper solution. As a supplement to our special machinery technology, we also offer handling systems based on industrial robots.                     Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Shear cut knife - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Shear cut knife        Paper cutting knives are characterized by a long life and a high cutting speed.  Matching cutter bars for mounting the blade cassettes are part of our delivery.     SMK 410  SMK 610                  Lower blades with a diameter of  90 and 105 mm and matching lower blade shafts with drive are also available.    Quick Overview of our delivery program for paper cutting blade cassettes:     Type  Max. cutting Speed  Knife holder width  diameter of the circular blade  Application    SMK410  600 m/min  38 mm  90 mm  ​​paper up to 150 g / m² , plastic , aluminum and copper foil    SMK425  400 m/min  25 mm  90 mm  paper , plastic film to 0.3 mm    SMK610  1000 m/min  42 mm  150 mm  wider scope , including hard and thick materials    SMK850  1000 m/min  48,5 mm  150 mm  wider scope , even heavy materials             Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards   Shear cut knife  Crush cutters  Hot cutting blades  Cutter bar  Knife adjustment aids  Cutting assemblies  Cross cutters    Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Crush cutters - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Crush cut knife          QMK 140  QMK 310  QMK 510     Crusch-cut knife cassettes are simple in construction and inexpensive. They are characterized by good cutting results.  Perforation cuts are also possible. We can also deliver hardened shafts on which to run the cross-sectional diameter.      Quick Overview of the delivery program for crush-cut knife cartridges     Type  Max. cutting Speed  knife holder width  diameter of the circular blade  Application    QMK110  100 m/min  11,5 mm  76,2 mm  thin rubber, sponge rubber, textiles, paper , plastic    QMK110H  100 m/min  11,5 mm  76,2 mm  with manual clamp , thin rubber, sponge rubber, textiles, paper , plastic foil/film    QMK130  100 m/min  9,8 mm  76,2 mm  thin rubber, sponge rubber, textiles, paper, plastic film    QMK140  100 m/min  18,8 mm  76,2 mm  wide range of applications, including heavy materials    QMK310T  100 m/min  19,8 mm  76,2 mm  cutting depth adjustment,  e.g. , perforating of medical foils, adhesive tapes    QMK510  300 m/min  30 mm  150 mm  wide scope of application, among others,  sand paper, rubber, non-woven multi-layer materials             Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards   Shear cut knife  Crush cutters  Hot cutting blades  Cutter bar  Knife adjustment aids  Cutting assemblies  Cross cutters    Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hot cutting blades - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Hot cutting knife      HMK 710     The hot cutting knife can be controlled in a temperature range between 100 ° C and 600 ° C. The individual knives heat up within 2-3 minutes and cool down very quickly. A fast start-up and cutting assembly conversion are therefore possible. In addition to various types of control devices, hot cutting blade shafts can also be delivered.            Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards   Shear cut knife  Crush cutters  Hot cutting blades  Cutter bar  Knife adjustment aids  Cutting assemblies  Cross cutters    Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Cutter bar - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Cutter Bars         MB 01  MB 02     We supply the appropriate cutter bar with the knife cartridges, also with an integrated knife cassette air supply.          Skip navigation   Cutting components and Assembly Modules   Knives and cutting boards   Shear cut knife  Crush cutters  Hot cutting blades  Cutter bar  Knife adjustment aids  Cutting assemblies  Cross cutters    Winding system  Force and velocity measuring rollers  Web guide controller  Sliding winder  Folding stock and simple sliding bearing  Pneumatic S´shafts  Carbon winding shafts  Mechanical winding shafts  Friction winding shafts and friction winder  Adapter sleeves  Chucks  Smoothly running shafts and rollers    Engineering        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Wärmetauschermontage im Bereich Handhabungstechnik mit Industrierobotern von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Wärmetauschermontage      Montage- und Falzstation     Falzbaugruppe für Einfach- und Doppelfalz und Klebeauftrag     Montageanlage         Die Anlage montiert Wärmetauscherplatinen. Zwei Industrieroboter entnehmen die Platinen vom Stapel und legen sie positionsgenau übereinander.  Zwei Faltbaugruppen verbinden die Platinen durch Ein- und Zweifachfalzung. Optional wird die Fälzung zusätzlich geklebt.    Technische Daten     Material  Aluminium    Geometrie  quadratisch    Kantenlänge  300 bis 1200 mm    Foliendicke  ca. 0,2 mm    Höhe der Wärmetauscherpakete  max. 1000 mm    Produktivität  ca. 500 Wärmetauscherfolien/Std.             Navigation überspringen   Wärmetauschermontage  Roboterhandling  Glashandling  Handling für LCD-Anzeigen  Medikamentenverpackung  Montageautomat  Transportboxmontage  Robotergreifer  Verpackungsanlage  Zuführhandlinganlage  Abfallentsorgung  Förderanlagen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Handling Technology Grossmann Maschinenbau Sondermaschinenbau Roboterhandling Glashandling Montagetechnik Montageautomaten Robotergreifer Verpackungsanlagen - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Handling Technology       Heat exchange assembly         Robotic handling         Glass Handling         Handling for LCD displays         Drug packaging         Automatic assembly machine         Transport box assembly         Robot gripper         Packing plant         Feeder plant         Waste         Conveyors           Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau liefert Pressenmodernisierung bzw. Pressenmodernisierungen mit Sicherheitseinrichtungen oder Steuerung - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Pressenmodernisierungen  Den Hauptantrieb dieser 600 t-Kniehebelpresse haben wir für den Betrieb im Einzelhub optimiert und komplett neu gefertigt. Die Presse erhielt auch moderne Sicherheitseinrichtungen sowie eine neue Steuerung.                          Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stanzanlagen - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Stanzanlagen       Stanzanlagen für Stahlprofile         Stanzanlagen für Lüftungsgitter         Stanzautomat für Hülsen         Stanzanlage für Sicherheitskarten         Anlage für Kompressor-Stanzteile           Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen   Stanzanlagen für Stahlprofile  Stanzanlagen für Lüftungsgitter  Stanzautomat für Hülsen  Stanzanlage für Sicherheitskarten  Anlage für Kompressor-Stanzteile    Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Rundschaltkopf ROTOmove von Grossmann Maschinenbau im Bereich Pressen Stanzanlagen Rundschaltköpfe - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Rundschaltkopf ROTOmove      ROTOmove R400 mit senkrechter und horizontaler Servoachse.   Der ROTOmove wird zum Stanzen und Prägen runder Blechteile verwendet. Während die Presse im Dauerhub läuft. positioniert der ROTOmove sehr genau mit extrem hoher Dynamik.  Grundbaustein vom ROTOmove sind der Werkstück-Spannkopf mit zwei hochdynamischen Torquermotor-Achsen und Steuerung mit Bedienpult. Der ROTOmove-Grundkörper und zusätzliche Achsen passen wir individuell den Erfordernissen an.  Den ROTOmove liefern wir mit Stanz- und Prägewerkzeugen, Handlingsystemen und als Komplettsystem mit Presse.        Gestanzter und geprägter Kegelrollenlagerkäfig             ROTOmove Typ  Spanndurchmesser [mm]  Schaltzeit bei 15° Schrittweite  max. Pressenhubzahl bei 180° Schaltwinkel    R100  max. 120  0,05 sec  500 Hübe/min    R250  80 bis 250  0,09 sec  350 Hübe/min    R400  200 bis 1000  0,2 sec  150 Hübe/min                 Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hersteller Abkantpressen Pressen Faltenpressen Standardpressen Präzisionspressen Reinraum-Präzisionspressen Filtergewebe - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Pressen       Präzisionspressen mit Bearbeitungslaser         Reinraum-Präzisionspresse         Faltenpresse         Abkantpressen         Standardpressen           Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen   Präzisionspressen mit Bearbeitungslaser  Reinraum-Präzisionspresse  Faltenpresse  Abkantpressen  Standardpressen    ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau feststehende Scheren Schwenkscheren Hochgeschwindigkeitsscheren Querteilanlagen Abstapler Tafelscheren Sonderscheren - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Scheren  Die elektrisch angetriebenen Scheren zeichnen sich durch niedrigen Energiebedarf, verschleißfreie Antriebe und sehr hohe Langlebigkeit aus. Auf Wunsch ist das Messer-Bewegungsdiagramm aller Scherentypen frei programmierbar. Die Scherentypen CUT F und CUT S werden eingesetzt für Schnittzykluszeiten langsamer ca. 0,5 Sekunden. Die SpeedCUT erlaubt Schnittzykluszeiten von min. 0,05 Sekunden bzw. bis zu 200 Einzelhübe/sec.  Scheren für den Dauerbetrieb        CUT F - feststehende Scheren         CUT S - Schwenkscheren         SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren         Scheren mit Konturschnitt-Wechselkasetten         Einbauscheren für Pressen         Sonderscheren         Tafelscheren nach Kundenwunsch           Navigation überspringen   Abstapler  Scheren   CUT F - feststehende Scheren  CUT S - Schwenkscheren  SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren  Scheren mit Konturschnitt-Wechselkassetten  Einbauscheren für Pressen  Sonderscheren  Tafelscheren nach Kundenwunsch    Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau feststehende Scheren Schwenkscheren Hochgeschwindigkeitsscheren Querteilanlagen Abstapler Tafelscheren Sonderscheren - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Schere mit Abstaplung       Auf Bürstenplatten gleitet das Band in den Abstapler. Nach dem Schnitt fallen die Platinen senkrecht geführt ohne Kratzerbildung auf den Stapel. Die Platinenstapel rollen automatisch aus dem Abstapler.  Während des Stapelwechsels lassen sich die Platinen zwischenspeichern. Dadurch ist ein kontinuierlicher Schneidbetrieb möglich.               Abstapler für Platinen aus Bandstahl.             Preiswerter, patentierter Stapler, auch für Tafelscheren. Die Abstapelfunktion ist vollautomatisch. Dabei steht der Stapler direkt hinter der Schere. Die Platinen fallen kratzfrei und seitlich geführt auf den Stapel. Der fertige Stapel wird manuell weggefahren und am gewünschten Ort abgesetzt. Der Stapler kann auch zur automatischen oder manuellen Platinenentnahme immer auf gleicher Höhe eingesetzt werden. Dabei hebt sich der Platinenstapel gesteuert so nach oben, dass die Entnahmehöhe immer gleich bleibt.          Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Presses, Scissors, Plants - Grossmann - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Pressen, Scheren, Anlagen       Stackers         Scissors         Cut-to-length CUTmatic         Innovative Presses         ROTOmove - highly dynamic round switch head         Equipment for Cutting         Press modernization         Multiple winders           Skip navigation   Stackers  Scissors  Cut-to-length CUTmatic  Innovative Presses  ROTOmove - highly dynamic round switch head  Equipment for Cutting  Press modernization  Multiple winders        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stanzwerkzeug und Prägewerkzeug für Kartonwinkel von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Stanz- und Prägewerkzeug für Kartonwinkel      Geprägter und gestanzter Kantenschutzwinkel          Das angetriebene Werkzeug stanzt und prägt 30 x 30 mm bis 100 x 100 mm große Winkelprofile in einem Arbeitsgang. Die Winkelprofile sind aus max. 8 mm dickem Karton oder max. 1 mm dickem Stahlblech          Navigation überspringen   Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen  Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe  Perforierwerkzeug mit Einzelstempelsteuerung  Stanzwerkzeug für Profilschienen  Stanz- und Prägewerkzeug  Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stanzwerkzeug für Profilschienen im Segment Werkzeugbau von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Stanzwerkzeug für Profilschienen  Das Stanzwerkzeug ist für unterschiedlich breite und lange Profilschienen verstellbar. Die Profilschiene wird manuell auf das Stanzwerkzeug aufgelegt und während des Stanzvorgangs in der Hand gehalten. Die Werkzeugsteuerung erkennt die richtige Schienenposition, spannt die Profilschiene automatisch, stanzt alle vier senkrechten Stege und gibt die Profilschiene wieder frei. Der Funktionsablauf dauert ca. 1,5 sec.                          Navigation überspringen   Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen  Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe  Perforierwerkzeug mit Einzelstempelsteuerung  Stanzwerkzeug für Profilschienen  Stanz- und Prägewerkzeug  Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Perforierwerkzeug für Einzelstempelsteuerung von Grossmann Maschinenbau im Bereich Werkzeugbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Perforierwerkzeug mit Einzelstempelsteuerung                    Merkmale des Stanzwerkzeugsystems   Jeder einzelne Stanzstempel ist vor dem Hub einzeln ansteuerbar.  Lochteilung quer zur Bandvorschubrichtung: 10 mm, 5 mm, 3,33 mm und 2,5 mm.  Stanzkraft je Stanzstempel: max: 30 kN.  Leistung: 160 Hübe/min.  Werkzeugbreite nach Kundenwunsch herstellbar  Einfache Programmierung durch systemeigene CAM-Software     Video               Navigation überspringen   Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen  Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe  Perforierwerkzeug mit Einzelstempelsteuerung  Stanzwerkzeug für Profilschienen  Stanz- und Prägewerkzeug  Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe           Das gesteuerte Stanzwerkzeug hat 15 gesteuerte Stanz- und Scherstempel. In einem Grundgestell eingebaute Werkzeugeinsätze sind für unterschiedliche Stanzaufgaben leicht austauschbar.                     Navigation überspringen   Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen  Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe  Perforierwerkzeug mit Einzelstempelsteuerung  Stanzwerkzeug für Profilschienen  Stanz- und Prägewerkzeug  Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen        Vorgaben für dieses Werkzeug waren: - 7600 Stanzungen /Std. - Standzeit: 10.000 Betriebsstunden - Schnittspalt 3-5 µm - Großserien-Werkzeugkosten: Max. 2.300,-€ - Werkzeugantrieb mit eingebautem Pneumatikzylinder Die Entwicklung einschließlich Bau von 5 Prototypen und Patentanmeldung wurde von uns durchgeführt.    Videos                      Navigation überspringen   Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen  Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe  Perforierwerkzeug mit Einzelstempelsteuerung  Stanzwerkzeug für Profilschienen  Stanz- und Prägewerkzeug  Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Tool construction by Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions             Tool construction       A power punch tool for disposable packaging         Controlled punching tool for bars         perforating tool with single stamp control         Punching tool for profile rails         Punching and embossing tool         Stamping tools for cardboard sleeves           Skip navigation   A power punch tool for disposable packaging  Controlled punching tool for bars  Perforating tool with single stamp control  Punching tool for profile rails  Punching and embossing tool  Stamping tools for cardboard sleeves        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Heat exchange assembly by Grossmann - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Heat exchange assembly      Assembly and Folding station      Folding device for single and double folding with adhesive application      Assembly plant         The plant mounts heat exchanger boards. Two industrial robots remove the boards from the stack and place them on the other in the exact position. Two folding assembly devices connect the boards by folding them once or twice. Optionally, the rebate  is also glued.      Technische Daten     Material  Aluminium    Geometry  square    Edge length  300 to 1200 mm    Film thickness  about 0.2 mm    Amount of heat exchange units  max. 1000 mm    Productivity  approx. 500 heat exchange films / hour.             Skip navigation   Heat exchange assembly  Robotic handling  Glass Handling  Handling for LCD displays  Drug packaging  Automatic assembly machine  Transport box assembly  Robot gripper  Packing plant  Feeder Plant  Waste  Conveyors        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Anlage für Kompressor-Stanzteile  Stanzteile werden von zwei Schwing- und zwei Linearfördern lagerichtig der Presse zugeführt. Ein Vakuumhandling nimmt jeweils zwei Teile und legt sie positionsgenau in das Stanz- und Biegewerkzeug. Nach dem Stanzen von Aussparungen und biegen von Montagenasen entnimmt das Vakuumhandling die fertigen Teile und legt sie auf eine Rutsche. Von dort fallen die Teile in Behälter.  Im Montageautomat werden auf die Stanzteile anschließend Füße montiert.                    Video               Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen   Stanzanlagen für Stahlprofile  Stanzanlagen für Lüftungsgitter  Stanzautomat für Hülsen  Stanzanlage für Sicherheitskarten  Anlage für Kompressor-Stanzteile    Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stanzanlage für Sicherheitskarten - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Stanzanlagen für Sicherheitskarten         Der Stanzautomat stanzt gratfrei laminierte Sicherheitskarten. Jede einzelne Karte wird vor dem Stanzen in X- und Y-Richtung sowie im Winkel positioniert.  Zugeführte gestanzte und magazinierte Karten werden gezählt.          Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen   Stanzanlagen für Stahlprofile  Stanzanlagen für Lüftungsgitter  Stanzautomat für Hülsen  Stanzanlage für Sicherheitskarten  Anlage für Kompressor-Stanzteile    Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stanzautomat für Hülsen im Bereich Stanzanlagen von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Stanzautomat für Hülsen         Jeweils eine Hülse wird vom Hülsenmagazin automatisch entnommen und der Bearbeitungsbaugruppe zugeführt. Auf dieser Maschine lassen sich Hülsen verschiedenster Abmessungen in Groß- und Kleinserie bearbeiten. Ein hochflexibles Werkzeug-Baukastensystem ermöglicht verschiedenste Bearbeitungsverfahren wie z.B. - Stanzen mit Stanz-Nippel-Serienwerkzeugen - Prägen - Tampondruck - Laserschneiden und Laserbeschriften          Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen   Stanzanlagen für Stahlprofile  Stanzanlagen für Lüftungsgitter  Stanzautomat für Hülsen  Stanzanlage für Sicherheitskarten  Anlage für Kompressor-Stanzteile    Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stanzanlagen für Heizkörperabdeckungen von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Stanzanlage für Heizkörperabdeckungen         Aus Al-Profilschienen stanzt die Anlage Lüftungsgitter. Lochabstände und Lochanzahl sind frei programmierbar.           Ein doppelter Walzenvorschub positioniert die Profilschienen im Werkzeug.           Die Anlage stanzt die Langlöcher in Al-Profile. Im Stanzwerkzeug für Profilschienen werden die Enden der senkrechten Stege gestanzt.      Video               Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen   Stanzanlagen für Stahlprofile  Stanzanlagen für Lüftungsgitter  Stanzautomat für Hülsen  Stanzanlage für Sicherheitskarten  Anlage für Kompressor-Stanzteile    Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Stanzanlagen für Baustahl von Grossmann Maschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Stanzanlagen für Stahlprofile         Diese programmierbare Stanz-,Tiefzieh- und Scheranlage bearbeitet mit austauschbaren, gesteuerten Werkzeugeinsätzen unterschiedliche Stahlprofile für den Baubereich.           Ein Zangengreifer führt bis zu 12m lange Profile aus einem Magazin zu. Um die Stangenlänge optimal zu nutzen, werden unterschiedlich lange Fertigteile aus einer Stange gestanzt.  Unterschiedlich lange Fertigteile wirft die Stanzanlage an verschiedenen Positionen aus.                    Beispiele von Profilen, die auf der Stanzanlage hergestellt werden.          Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen  ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen   Stanzanlagen für Stahlprofile  Stanzanlagen für Lüftungsgitter  Stanzautomat für Hülsen  Stanzanlage für Sicherheitskarten  Anlage für Kompressor-Stanzteile    Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Standardpressen hydraulische C-Ständer und Doppelständer Excenterpressen Hydraulikpresse Portalpresse Werkstattpresse - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Standardpressen  Zu den Standardpressen liefern wir auch unseren Werkzeug- und Sondermaschinenbau.           C-Ständer Exzenterpresse           Doppelständer-Exzenterpresse           Hydraulische C-Ständer Presse Lieferbar: 63t, 100t und 160t           Doppelständer Hydraulikpresse Lieferbar: 150t, 300t, 400t und 500t           Hydraulische Portalpresse Druckleistung von 150 t bis 600 t Tischgrößen von 1.550 x 2.000 mm bis 2.550 x 6.000 mm           Einfache hydraulische Werkstattpresse Presskraft: 20t bis 250t          Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen   Präzisionspressen mit Bearbeitungslaser  Reinraum-Präzisionspresse  Faltenpresse  Abkantpressen  Standardpressen    ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau Abkantpressen hydraulische CNC Abkantpresse sowie Werkzeuge und Sondermaschinenbau - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Abkantpressen  Zu den Abkantpressen liefern wir auch Werkzeuge und unseren Sondermaschinenbau.           CNC Abkantpresse Darley           Hydraulische CNC Abkantpresse CNC plus+           Hydraulische CNC Abkantpresse CNC light           Hydraulische Abkantpresse HAP          Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen   Präzisionspressen mit Bearbeitungslaser  Reinraum-Präzisionspresse  Faltenpresse  Abkantpressen  Standardpressen    ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Grossmann Maschinenbau liefert Faltenpressen für Filtergewebe Sonderpresse Faltenhöhe Faltenlänge einstellbar - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Faltenpresse für Filtergewebe       In dieser Sonderpresse werden gefaltete Filtergewebe gepresst. Ein Hubspindel-Servoantrieb erzeugt eine genau vorgegebene Presskraft, sie beträgt max. 30 kN. Die Faltenpresse ist auf Faltenhöhe und Faltenlänge einstellbar.          Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen   Präzisionspressen mit Bearbeitungslaser  Reinraum-Präzisionspresse  Faltenpresse  Abkantpressen  Standardpressen    ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Reinraum Presse Präzisionspressen Sicherheitsdokumente Prägestempel Reinraum-Präzisionspressen CNC Pressen Hersteller - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen              Reinraum-Präzisionspresse       Unter Reinraumbedingungen werden Hologramme CNC-gesteuert geprägt. Die Prägekraft ist servogeregelt mit einer Präzision von 0,1‰ der Maximalkraft.  Mehrere hundert Prägungen sind auf einem Werkstück. Die Prägetiefe liegt unter der Wellenlänge des Lichts. Deshalb stellen sich Prägestempel und Werstückoberfläche vor jeder Prägung mit einer Genauigkeit von 0,3 µm parallel.    Video               Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen   Präzisionspressen mit Bearbeitungslaser  Reinraum-Präzisionspresse  Faltenpresse  Abkantpressen  Standardpressen    ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Bearbeitungslaser Präzisionspressen Präzisionsanlagen Sicherheitsdokumente Pressen Hersteller und Lieferant - Grossmann de        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Navigation überspringen   Unternehmen  Kontakt  Impressum                      Platinen-Schneideanlage CUTmatic  Erfahren Sie mehr       Schere mit 2 Messerkassetten  Erfahren Sie mehr       Bahnlaufregelungen  Erfahren Sie mehr       Schneidesysteme Erfahren Sie mehr           Navigation überspringen   Startseite  Handhabungstechnik  Pressen, Scheren, Anlagen  Werkzeugbau  Wickeltechnik  Sonderlösungen             Präzisionspressen mit Bearbeitungslaser    Vollautomatische Presseanlage mit CAM-Steuerung     Baugruppen der Anlage:        Pressenportal         Werkzeugwechsler         Laserbearbeitung           Navigation überspringen   Abstapler  Scheren  Querteilanlage CUTmatic  Innovative Pressen   Präzisionspressen mit Bearbeitungslaser   Pressenportal  Werkzeugwechsler  Laserbearbeitung    Reinraum-Präzisionspresse  Faltenpresse  Abkantpressen  Standardpressen    ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf  Stanzanlagen  Pressenmodernisierungen  Mehrfachwickler        Kontakt   Sie haben Fragen, Wünsche oder benötigen weiterführende Informationen zu Produkten?  Kontaktieren Sie uns!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Punching and embossing tool - by Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Punching and embossing tool for cardboard angle      Embossed and  punched edge protection          The power tool cuts and embosses 30 x 30 mm to 100 x 100 mm angle sections in one operation. The angular profiles are a maximum of . 8 mm thick cardboard or max.  of 1 mm thick steel plate.          Skip navigation   A power punch tool for disposable packaging  Controlled punching tool for bars  Perforating tool with single stamp control  Punching tool for profile rails  Punching and embossing tool  Stamping tools for cardboard sleeves        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Punching tool for profile rails - by Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Punching tool for profile rails  The punching tool is adjustable for profile rails of different widths and lengths. The rail is manually placed on the punch tool and during the punching operation held in the hand. The tool controller recognizes the right rail position, clamps the rail clamped automatically, punches all four vertical bars and releases the rail. The operating sequence takes about 1.5 sec "                    In one single step, the tool punches 4 vertical profiles webs ( 2x on the left and 2x on the right) in the profile end.          Skip navigation   A power punch tool for disposable packaging  Controlled punching tool for bars  Perforating tool with single stamp control  Punching tool for profile rails  Punching and embossing tool  Stamping tools for cardboard sleeves        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Perforating tool with single stamp control - by Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Perforating tool with single punch control                    Characteristics of the punching tool system :   Every single punch can be controlled individually in front of the hub.  Punch hole transverse to the feed direction: 10 mm, 5 mm, 3.33 mm and 2.5 mm.  Punching force per punch: max: 30 kN.  Power: 160 strokes / min.  Tool width manufactured according to customer  Simple programming by internal CAM software     Video               Skip navigation   A power punch tool for disposable packaging  Controlled punching tool for bars  Perforating tool with single stamp control  Punching tool for profile rails  Punching and embossing tool  Stamping tools for cardboard sleeves        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Controlled punching tool for bars - by Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Controlled punching tool for bars         The controlled punching tool has 15 controlled punching and shear stamps. In a basic frame, the inserted tools  are easily interchangeable for different cutting tasks.          Skip navigation   A power punch tool for disposable packaging  Controlled punching tool for bars  Perforating tool with single stamp control  Punching tool for profile rails  Punching and embossing tool  Stamping tools for cardboard sleeves        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   A power punch tool for disposable packaging by Grossmann Engineering - Grossmann en        #wrapper{width:1000px;margin:0 auto}#left{width:250px;right:250px}#container{padding-left:250px}                Skip navigation   The Company  Contact  Imprint                      Board cutting machine CUTmatic  Learn more about this product       Scissors with two blade cassettes  Learn more about this product       Web guiding systems  Learn more about this product       Cutting systems Learn more about this product           Skip navigation   Home  Handling Technology  Presses, Scissors, Plants  Tool construction  Winding Technology  Special solutions              Punching tool for disposable packaging       Requirements for this tool were:   7600 punches / hours  Lifetime: 10,000 hours  Kerf 3-5 microns  High-volume tooling costs : Max 2.300, - €   The development, including construction of five prototypes and patent application,  was carried out by our company.    Videos                      Skip navigation   A power punch tool for disposable packaging  Controlled punching tool for bars  Perforating tool with single stamp control  Punching tool for profile rails  Punching and embossing tool  Stamping tools for cardboard sleeves        Contact   Do you have any question, requests or need further information?  Please contact us!            Grossmann GmbH  Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim  Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de                            
</fragment>
</item>
</root>