<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
                       gruppe.krone.de -  Bernard Krone Holding GmbH                   deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt      Die Krone Gruppe  KRONE zählt zu den weltweit führenden Herstellern in den Bereichen Landtechnik und Nutzfahrzeuge. KRONE ist Mitglied im DKMS-Club der 1000.           NUTZFAHRZEUGE        LANDMASCHINEN        HANDEL          Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: +49(0)5977/935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            AGB -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        AGB       gruppe.krone.de » AGB  AGB | EKB                 Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH | Heinrich-Krone-Straße 10 |  D-48480 Spelle | Tel. +49 (0) 5977-9350 | Fax +49 (0) 5977-935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            FAQ -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       gruppe.krone.de » Finance » FAQ  FAQ    Wann, an wen und in welcher Höhe ist die Mehrwertsteuer (MwSt.) zu leisten? Antwort: Die Antwort hängt von der Vertragsart ab. Beim Leasing wird die MwSt. monatlich von der Leasinggesellschaft eingezogen. Die Höhe berechnet sich dabei mit 19 Prozent auf die Nettorate. Beim Darlehn ist die Mehrwertsteuer vor oder bei Abholung der Objekte an Krone zu leisten. Die Höhe beträgt 19 Prozent vom Nettokaufpreis. Ebenfalls vor oder bei Abholung ist die MwSt. beim Mietkauf an Krone zu zahlen. Die Höhe berechnet sich mit 19 Prozent auf die kumulierten Mietkaufraten. Diese Summe ist auch auf der ersten Seite des Mietkaufvertrages ausgewiesen. Ab wann werden die Raten beim Leasing/Mietkauf/Kredit fällig? Antwort: Beim Leasing und beim Mietkauf wird die erste Rate in dem Monat fällig, in dem die Abnahme des Objektes erfolgt. Die Folgeraten werden dann immer zum Monatsanfang fällig. Beim Darlehn wird die erste Rate im Regelfall 30 Tage nach Auszahlung der Kreditvaluta fällig. Wie erhalte ich beim Mietkauf meine Mehrwertsteuererstattung ? Antwort: Nachdem Sie das Objekt übernommen haben und die Abnahmebestätigung an die Finanzierungsgesellschaft geschickt haben, bekommen Sie von der Finanzierungsgesellschaft eine Mehrwertsteuerrechnung. Diese wird von Ihnen wie gewohnt eingereicht. Welche Vorteile hat es für den Kunden, wenn er sein Fahrzeug bei KRONE FINANCE finanziert oder least? Die Kunden der KRONE FINANCE profitieren von Angeboten, die präzise auf das persönliche Budget zugeschnitten werden. Darüber hinaus kommen Fahrzeug und Finanzierung aus einer Hand: Das Know-how und die Beratung stimmen. Und man spart Zeit und Wege! Die günstigen Konditionen tragen ebenfalls dazu bei, dass man mit KRONE FINANCE richtig gut beraten ist. Leasing oder Finanzierung - wo ist der grundlegende Unterschied? Wer finanziert, entscheidet sich für Eigentum am Fahrzeug. Nach Ende der Vertragslaufzeit gehört das Fahrzeug dem Kunden. KRONE FINANCE bietet unterschiedliche Vertragsformen an, die es erlauben, die für den Kunden beste Finanzierungsform zu wählen: Anzahlung, Vertragslaufzeit, die Höhe der Monatsrate sowie einer evtl. Schluss- oder Zielrate können individuell definiert werden. Wer least, zahlt während der Laufzeit lediglich für die Nutzung des Fahrzeugs! Nach Ablauf der Vertragslaufzeit kann der Leasingnehmer problemlos auf ein neues Fahrzeug umsteigen. Warum erfolgt eine Bonitätsprüfung? Bonitätsprüfungen sind bankenüblich und gehören zur Standardabfrage. Mit der Bonitätsprüfung kommen KRONE FINANCE auch seiner Fürsorgepflicht nach, den Kunden vor Überschuldung zu schützen. Ist der Kunde nicht grundsätzlich besser beraten, wenn er bei seiner Hausbank einen Kredit aufnimmt und dann als Barzahler auftritt? Nein! Zum einen bieten KRONE FINANCE günstige Konditionen, zum anderen hat der Kunde durch Leasing oder auch Schlussratenfinanzierungen die Möglichkeit, nach Ablauf der Vertragslaufzeit das Fahrzeug an KRONE zurückzugeben. Diese Möglichkeit bietet dem Kunden keine Hausbank. Wichtig ist auch, dass die Kreditlinie bei der Hausbank nicht belastet wird und so weiterhin für kurzfristige und unvorhergesehene Bedarfe zur Verfügung steht! Bietet KRONE FINANCE eine GAP-Versicherung und was ist das eigentlich? Ja! Am Tag der Anmeldung verlieren Fahrzeuge bereits an Wert. Sollte nun - den schlimmsten Fall angenommen - Ihr nagelneues Objekt gestohlen werden oder einen Totalschaden erleiden, kommt es oft zu einer Unterdeckung. Denn Ihre Kaskoversicherung deckt nur den Wiederbeschaffungswert, also das was Ihr Fahrzeug zum gegebenen Zeitpunkt auf dem Markt tatsächlich wert ist. Insbesondere der schnelle Wertverlust in den ersten Monaten wird durch die bezahlten Leasingraten aber nicht ausgeglichen und bleibt für Sie offen. Diese Differenz deckt die GAP-Versicherung.               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Finanzprodukte -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       gruppe.krone.de » Finance » Finanzprodukte  Finanzprodukte         b) Leasing Leasing ist bilanzneutral und erhöht Ihre Liquidität. Die Leasingraten sind niedrig, denn Sie bezahlen mit den vom Objekt erwirtschafteten Erträgen nur den Teil der Investitionskosten, der Ihrer Nutzung entspricht. Am Ende der Leasingdauer verhandeln Sie über eine Vertragsverlängerung, eine eventuelle Rückgabe oder den Kauf des Objektes. c) Mietkauf Das Objekt wird ab Lieferung Ihrem Anlagevermögen zugerechnet. Sie nehmen alle individuell möglichen Abschreibungen in Anspruch. Am Ende der Vertragslaufzeit erwerben Sie ohne weitere Zahlung das Eigentum am Objekt. Feste monatliche Raten über die gesamte Laufzeit ermöglichen eine sichere Investitionsplanung.  d) Kredit Die Rahmenbedingungen wie Laufzeit, individuelle Anzahlung, monatliche Belastung, Ratenbeginn etc, orientieren sich am wirtschaftlichen Einsatz des Objektes und werden in Abstimmung mit Ihnen festegelegt. Sie können alle zulässigen Abschreibungsmöglichkeiten in Anspruch nehmen. Durch die vereinbarte feste monatliche Rate haben Sie eine genaue Kalkulationsgrundlage für Ihre Investition.              Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Finance -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       gruppe.krone.de » Finance                    KRONE Finance    Der Spezialist für die Finanzierung Ihrer Investition Von Krone dürfen Sie ruhig mehr erwarten als zukunftsweisende Nutzfahrzeuge und perfekten Service. Als Ihr persönlicher Finanzierungsmakler vermitteln wir günstige Zinskonditionen, bieten Ihnen maßgeschneiderte Finanzierungslösungen und garantieren eine verlässliche Abwicklung. Als Finanzexperten mit fundierten Objekt- und Branchenkenntnissen ist es unser oberstes Ziel, ein qualifizierter, objektiver und zuverlässiger Partner für Sie zu sein. Dabei bieten wir Ihnen überzeugende Vorteile. Mit individuellen Lösungen bieten wir Ihnen: zusätzlichen Finanzierungsspielraum durch Schonung der Kreditlinie der Hausbank. ein Komplettes Angebot mit Leasing, Kredit und Mietkauf. kompetente Beratung. schnelle Entscheidungen.               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Ansprechpartner -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ansprechpartner     Ansprechpartner        Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH Personalabteilung | Heinrich-Krone-Str. 10 | 48480 Spelle Frau Christel Gerdes - Tel. 05977/935-815      Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH Personalabteilung | Bernard-Krone-Str. 1 | 49757 Werlte Frau Nicole Lamken - Tel. 05951/209-396       Landtechnik Vertrieb &amp; Dienstleistungen Bernard Krone GmbH Portlandstr. 19 | 48480 Spelle Frau Dorothee Renzelmann - Tel. 05977/935-263 Frau Katharina Voss - Tel. 05977/935-72213                 Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Veranstaltungs- &amp; Messetermine -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Veranstaltungs- &amp; Messetermine     Veranstaltungs- &amp; Messetermine    Datum  Event  Land  Stadt  Info      28.08.2015  2. Ausbildungsplatzbörse  DE  Hopsten        04.09.2015  Young Professionals Tour: Oberschule Garrel (schulintern)  DE  Garrel        08.09.2015  Berufsinfomesse Gesamtschule Emsland  DE  Lingen        12.-13.09.2015  Jobmesse Osnabrück  DE  Osnabrück        22.09.2015  Projekttag "Berufe Begreifen" (schulintern)  DE  Hörstel        24.09.2015  Chance: Azubi (Anne-Frank-Schule)  DE  Meppen        25.-26.09.2015  Abi:Zukunft  DE  Lingen        29.09.2015  Berufsinformationsmesse Löningen  DE  Forum Hasetal - Löningen        30.09.2015  11. Ausbildungsplatzbörse Spelle  DE  Spelle        01.10.2015  Ausbildungsbörse BBS Papenburg  DE  Papenburg        08.10.2015  Ausbildungsbörse BBS Meppen  DE  Meppen        15.10.2015  Ausbildungsbörse BBS Lingen  DE  Lingen        16.-17.10.2015  Jobmesse Oldenburger Münsterland  DE  Cloppenburg        20.10.2015  Firmentag FH Münster; Campus Steinfurt  DE  Steinfurt        28.-29.10.2015  Chance Osnabrück  DE  Osnabrück        08.11. - 14.11.2015  Agritechnica 2015  DE  Hannover; Halle 27        12.11.2015  Chance: Azubi  DE  Sögel        17.11.2015  Chance: Azubi (Heinrich-von-Kleist-Schule)  DE  Papenburg        24.11.2015  Chance: Azubi  DE  Cloppenburg (Stadthalle)        08.12.2015  Triesdorf Connect  DE  Triesdorf               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH | Heinrich-Krone-Straße 10 |  D-48480 Spelle | Tel. +49 (0) 5977-9350 | Fax +49 (0) 5977-935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Leben und Arbeiten im Emsland -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber » Leben und Arbeiten im Emsland   Leben und arbeiten im Emsland   Seit Jahren steigt die Attraktivität des Wirtschaftsstandorts Emsland kontinuierlich an. Diese Entwicklung lässt sich auf viele Einflussfaktoren zurückführen. Neben der vorteilhaften Infrastruktur zeichnet sich das Emsland vor allem durch die gute Vereinbarkeit von Beruf und Familie aus. Auch die umfangreichen Freizeitangebote und die verschiedenen Landschaftstypen machen das Leben und Arbeiten im Emsland einzigartig. Neugierig geworden? Dann nehmen Sie sich ein paar Minuten Zeit und schauen sich den Film des Landkreises Emsland an. Gewinnen Sie erste Eindrücke vom wunderschönen Emsland und lassen Sie sich von seiner Vielfältigkeit begeistern!                  Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Unsere Standorte -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber » Unsere Standorte     Unsere Standorte im Landkreis Emsland   Die Firma Krone ist seit ihrer Gründung im Jahr 1906 fest mit dem Landkreis Emsland verwurzelt. Trotz des enormen Wachstums des Unternehmens - von einer kleinen Hufschmiede bis hin zu einem der Weltmarktführer im Bereich Landmaschinen und Nutzfahrzeuge - sowie der immer stärkeren globalen Ausrichtung, hält Krone dem Emsland seit nunmehr über 100 Jahren die Treue. Der Landkreis Emsland wurde 1977 aus den Kreisen Aschendorf-Hümmling, Meppen und Lingen gebildet. Mit einer Gesamtfläche von über 2.880 km² ist der im Westen Niedersachsens beheimatete Landkreis der flächenmäßig größte dieses Bundeslandes. Im sechstgrößten Landkreis der Bundesrepublik Deutschland leben und arbeiten ca. 313.000 Menschen. Vor allem zum Nachbarstaat Niederlande pflegt das Emsland vielseitige wirtschaftliche und kulturelle Beziehungen. Möchten Sie mehr über unsere Standorte im Emsland erfahren? Weitere Infos finden Sie auf den nachfolgenden Seiten: Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Landtechnik Vertrieb &amp; Dienstleistungen Bernard Krone GmbH, Spelle          Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Bewerbungstipps -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber » Bewerbungstipps     Bewerbungstipps    Schön, dass Sie sich für eine Karriere bei KRONE interessieren. Damit Sie Ihre Bewerbung ohne Verzögerung zu uns senden können, möchten wir Ihnen schon jetzt Antworten auf die wichtigsten Fragen geben: 1. Wann, wie und wo sollte ich mich bewerben? 2. Kann ich mich für mehrere Standorte gleichzeitig bewerben? 3. Wie sollte eine Bewerbung aussehen? 4. Wie läuft der Bewerbungsprozess bei KRONE ab?   1.Wann und wie sollte ich mich bewerben? Wann: Je nachdem, auf welche Stelle Sie sich bewerben möchten, gibt es verschiedene Zeitpunkte für eine Bewerbung. In vielen Fällen finden Sie in unseren Stellenausschreibungen ein Eintrittsdatum, nach dem Sie sich richten sollten. Bewerbungen für Praktika und Abschlussarbeiten sollten 2-6 Monate vor dem geplanten Beginn bei uns eingehen. Zudem gilt für Ausbildungsbewerbungen eine gesonderte Einsendefrist . Selbstverständlich können Sie sich auch gern jederzeit initiativ bei uns bewerben. Wie: Um sich bei KRONE zu bewerben, steht Ihnen das Online-Bewerbermanagementsystem zur Verfügung. Um das System nutzen zu können benötigen Sie lediglich eine Internetverbindung. Im Onlineformular geben Sie Ihre persönlichen Daten an und laden entsprechende Dokumente Ihrer Bewerbung (Anschreiben/Lebenslauf/Zeugnisse) hoch. Das Onlinebewerbungsformular finden Sie innerhalb der einzelnen Rubriken (Ausbildung/Praktikum/Trainee oder Initiativbewerbung) bzw. unter den jeweiligen Stellenangeboten.   2. Kann ich mich für mehrere Standorte gleichzeitig bewerben? Generell ist es möglich sich für mehrere Standorte gleichzeitig zu bewerben. Dies sollte allerdings eindeutig aus Ihrem Anschreiben hervorgehen.Ihre Bewerbung wird dann an jedem der Standorte unabhängig voneinander bearbeitet. Dadurch ist es möglich, dass Sie zu unterschiedlichen Zeitpunkten eine Rückmeldung bezüglich Ihrer Bewerbung erhalten.  3. Wie sollte eine Bewerbung aussehen? Um eine reibungslose Bearbeitung Ihrer Bewerbungsunterlagen gewährleisten zu können, sollten diese unbedingt vollständig sein. Zu einer vollständigen Bewerbung gehören ein Anschreiben, ein tabellarischer Lebenslauf – gern mit Foto –, sowie alle notwendigen Zeugnisse und Bescheinigungen. Daneben zählt natürlich auch der optische Eindruck Ihrer Bewerbung. Achten Sie auf eine nachvollziehbare Systematik, auf die Rechtschreibung und Zeichensetzung sowie ein ordentliches Schriftbild. Hier noch ein paar Tipps zu den einzelnen Bestandteilen Ihrer Bewerbung: Der Inhalt des Anschreibens sollte folgende Fragen beantworten: Für welche Position bewerben Sie sich und warum? Wie wurden Sie auf die vakante Position aufmerksam? Welche Qualifikationen und Fähigkeiten zeichnen Sie aus? Warum haben Sie sich für KRONE als potenziellen Arbeitgeber entschieden? Notwendige Zeugnisse und Bescheinigungen: Die Bewerbung sollte lediglich Zeugnisse und Bescheinigungen enthalten, die Ihre Qualifikationen und Fähigkeiten für die gewünschte Position belegen.   4. Wie läuft der Bewerbungsprozess bei KRONE ab? Nachdem wir Ihre Bewerbung erhalten haben, wird diese durch die Personalabteilung bearbeitet. Sie erhalten kurzfristig eine Eingangsbestätigung und Ihre Bewerbung wird an die entsprechende Fachabteilung weitergeleitet. Dort wird sie nochmals eingehend geprüft. Sofern Sie sich für einen Ausbildungsplatz bewerben, folgen – je nach Ausbildungsberuf und Standort – mit ausgewählten Bewerbern Einstellungstests, Assessment Center und/oder Vorstellungsgespräche. Mit Bewerbern auf Stellenausschreibungen und Initiativbewerbungen werden, abhängig von der Rückmeldung der Fachabteilung, Vorstellungsgespräche durch die Personalabteilung vereinbart. Am Ende des Bewerbungsprozesses steht dann bestenfalls der Vertragsabschluss mit einem Unternehmen der KRONE-Gruppe.                 Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Wissenswertes für Bewerber -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber     Wissenswertes für Bewerber   Innerhalb dieser Rubrik möchten wir Ihnen vielfältige Informationen rund um Ihre Bewerbung bei KRONE aufzeigen. Neben umfangreichen Tipps für Ihre optimale Bewerbung bei KRONE möchten wir Ihnen auch unsere Heimatregion - das Emsland - vorstellen. Hier werden schon seit über 100 Jahren unsere hochwertigen Produkte an den Standorten Spelle und Werlte hergestellt und weltweit exportiert.                  Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Initiativbewerbung -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Initiativbewerbung     Initiativbewerbung   Sollte bei unseren aktuellen Stellenanzeigen kein passendes Angebot für Sie dabei sein, können Sie sich auch jederzeit initiativ bei uns bewerben: Fach- und Führungskräfte Ausbildungsplatz (2016) Studenten (Praktikum/Abschlussarbeit) Schüler (Praktikum) Freiwilliges Praktikum                  Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Stellenangebote -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Stellenangebote     Stellenangebote    Setzen Sie Ihrer Zukunft die Krone auf – mit einer Anstellung bei KRONE. Nachfolgend finden Sie unsere aktuellen Stellenangebote.                   Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Trainee -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Trainee     Trainee    Setzen Sie Ihrer Zukunft die Krone auf – als Trainee bei KRONE. Sie haben Ihr Studium bereits abgeschlossen oder sind kurz davor und auf der Suche nach einem hochkarätigen Arbeitgeber? Dann sind Sie bei KRONE goldrichtig. Wir suchen regelmäßig talentierte Nachwuchsführungskräfte und Fachspezialisten für unser Unternehmen. Wir unterscheiden bei unserem zweijährigen Trainee-Programm zwischen Unternehmens- und Abteilungstrainees. Als Unternehmenstrainee durchlaufen Sie mehrere Fachabteilungen, die je nach Studienschwerpunkt und Interesse zwischen dem Unternehmen und Ihnen abgestimmt werden. Abteilungstrainees unterstützen hingegen gezielt eine Abteilung, in der Sie Ihr Fachwissen vertiefen können. Während der gesamten Dauer des Trainee-Programms werden unsere Trainees in regelmäßigen Seminaren und Coachings auf ihren zukünftigen Einsatz als Nachwuchsführungskräfte oder Fachspezialisten vorbereitet. Unterstützt werden wir hierbei von der Firma Outline Personalmanagement GmbH aus Ibbenbüren, deren langjährige Erfahrung in der Planung und Durchführung von Seminaren unser Trainee-Programm bereichert. Neben einem individuellen Weiterbildungsplan und regelmäßigen Feedbackgesprächen umfasst unser Traineeprogramm noch viele weitere interessante Bausteine. Für unser Trainee-Programm sind vor allem Absolventen (m/w) aus den folgenden Studienrichtungen interessant: Agrartechnik Agrarwissenschaften Betriebswirtschaftslehre Elektrotechnik Fahrzeugbau (Wirtschafts-) Informatik Maschinenbau Mechatronik Wirtschaftsingenieurwesen Wirtschaftswissenschaften Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich!  Unser Traineeprogramm startet jeweils zum 01.04. und 01.10. des Jahres.       Jetzt Online bewerben!                       Weiterführende Informationen:                      Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Vergabe von Stipendien -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten » Vergabe von Stipendien     Vergabe von Stipendien   Neben den Studierenden, die ein duales Studium bei der Maschinenfabrik oder bei der Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH absolvieren, unterstützt KRONE auch Studierende der Hochschule Osnabrück und der Universität Hohenheim durch die Vergabe von Stipendien. Dabei wird zwischen dem KRONE- und dem Deutschlandstipendium unterschieden. KRONE-Stipendium: Das KRONE-Stipendium wird an die besten drei Fahrzeugtechnik- und Maschinenbau-Studierenden eines Jahrgangs der Hochschule Osnabrück ausgegeben. Nach der Auszeichnung erhalten die Studierenden je 100 Euro monatlich bis zum Ende des Studiums, um beispielsweise die Studienbeiträge zu finanzieren. Derzeit werden drei Stipendien durch die Maschinenfabrik und drei Stipendien durch die Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH vergeben. Emsland-Stipendium: Das Emsland-Stipendium wurde im Jahr 2014 das erste Mal durch das Unternehmen KRONE unterstützt. Es fördert mit 100 Euro monatlich Studierende des Campus Lingen ab dem dritten Semester in den Studiengängen Betriebswirtschaftslehre, Wirtschaftsingenieurwesen oder Maschinenbau, deren bisheriger Werdegang überdurchschnittliche Leistungen im Studium und Beruf erwarten lässt. Deutschlandstipendium: Das Deutschlandstipendium fördert begabte und engagierte Studierende an staatlichen und staatlich anerkannten Hochschulen in Deutschland. Neben guten Noten zählen bei der Vergabe des Deutschlandstipendiums auch gesellschaftliches Engagement und besondere persönliche Leistungen. Um das Deutschlandstipendium in Höhe von 300 Euro pro Monat an Studierende ausgeben zu können, benötigen die Hochschulen Partnerunternehmen, die die Hälfte dieses Betrages fördern. Die Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH unterstützt aktuell die Ausgabe von 5 Stipendien an der Universität Hohenheim.                        Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Abschlussarbeiten -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten » Abschlussarbeiten     Abschlussarbeiten   Sie stehen kurz vor dem Ende Ihres Studiums und sind auf der Suche nach einer Möglichkeit zur Erstellung Ihrer Abschlussarbeit? KRONE unterstützt Sie gern. Wir bieten sowohl im kaufmännischen, als auch im gewerblich-technischen Bereich laufend Plätze für die Anfertigung von Bachelor-, Master- oder Diplomarbeiten an. Wünschenswert ist ein Praktikum, welches im Vorfeld der Abschlussarbeit in der jeweiligen Fachabteilung absolviert wird. Bedenken Sie: Nicht selten gelingt es Absolventen, mit der Abschlussarbeit bereits den ersten Stein für ihre Karriere bei KRONE zu legen. Falls Sie bereits einen Themenvorschlag für die Abschlussarbeit vorweisen können, wird auch dieser gern berücksichtigt und geprüft. Haben wir Ihr Interesse geweckt? Neben der bevorzugten Onlinebewerbung haben Sie jederzeit die Möglichkeit sich postalisch für ein Praktikum bei uns zu bewerben. Bitte beachten Sie jedoch, dass wir Ihre Bewerbung mindestens 4-6 Monate vor dem geplanten Praktikumsbeginn benötigen! Zudem möchten wir Sie darum bitten uns Ihre Studien- bzw. Prüfungsordnung bzgl. eines vorgeschriebenen Praktikums bzw. der Anfertigung von Abschlussarbeiten mitzusenden. Dies erleichtert uns die Prüfung und optimale Planung Ihres Praktikums bei KRONE!       Jetzt Online bewerben!                             Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Freiwillige Praktika -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten » Freiwillige Praktika     Freiwillige Praktika   Neben dem von der Uni oder Hochschule vorgesehenen Pflichtpraktikum können bei KRONE auch freiwillige Praktika absolviert werden,um Praxiserfahrungen zu sammeln oder die Zulassungsvoraussetzungen eines Studiengangs zu erfüllen. Voraussetzung hierfür ist eine Praktikumsdauer von mindestens 4 Wochen. In dieser Zeit werden Sie in der von Ihnen entsprechend Ihrer Interessen und Fähigkeiten gewählten Fachabteilung eingesetzt. Dabei können Sie Ihr Wissen und Ihre Persönlichkeit in verschiedenen Projekten und Aufgaben gewinnbringend einbringen. Nutzen Sie die Chance, frühzeitig erste interessante Kontakte für Ihre Karriere zu knüpfen! Haben wir Ihr Interesse geweckt? Neben der bevorzugten Onlinebewerbung haben Sie auch jederzeit die Möglichkeit sich postalisch für ein Praktikum bei uns zu bewerben. Bitte beachten Sie jedoch, dass wir Ihre Bewerbung mindestens 4-6 Monate vor dem geplanten Praktikumsbeginn benötigen!       Jetzt Online bewerben!                      Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Praxissemester -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten » Praxissemester     Praxissemester    Viel Theorie – wenig Praxis? Das lässt sich mit einem Praxissemester bei KRONE ändern. Egal, ob im kaufmännischen oder technischen Bereich, bei uns können Sie Ihr Wissen, Ihre Fähigkeiten und Ihre Persönlichkeit in verschiedenen Projekten und Aufgaben gewinnbringend einbringen. Dabei können Sie interessante Kontakte knüpfen und Ihre Karriere weiter vorantreiben. Für KRONE sind vor allem Studenten (m/w) aus den folgenden Studiengängen interessant: Elektrotechnik Wirtschaftsinformatik Maschinenbau Mechatronik Wirtschaftsingenieurwesen Agrarwissenschaften Fahrzeugbau Wirtschaftswissenschaften Betriebswirtschaftslehre Haben wir Ihr Interesse geweckt? Neben der bevorzugten Onlinebewerbung haben Sie jederzeit die Möglichkeit sich postalisch für ein Praktikum bei uns zu bewerben. Bitte beachten Sie jedoch, dass wir Ihre Bewerbung mindestens 4-6 Monate vor dem geplanten Praktikumsbeginn benötigen! Zudem möchten wir Sie darum bitten uns Ihre Studien- bzw. Prüfungsordnung bzgl. eines vorgeschriebenen Praktikums bzw. der Anfertigung von Abschlussarbeiten mitzusenden. Dies erleichtert uns die Prüfung und optimale Planung Ihres Praktikums bei KRONE!       Jetzt Online bewerben!                             Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Schülerpraktika -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten » Schülerpraktika     Schülerpraktika   Das Schülerpraktikum bei KRONE ermöglicht einen ersten Einblick in die Arbeitswelt und erleichtert damit die spätere Berufswahl. Für ein bis drei Wochen werden die Schüler (abhängig von den jeweiligen Interessen, Kenntnissen und Fähigkeiten) in einer Fachabteilung eingesetzt und unterstützen die Mitarbeiter bei täglich anfallenden Aufgaben. Schülerpraktika sind bei KRONE das ganze Jahr über und in fast allen Fachbereichen möglich. Damit wir die Bewerbung schnell bearbeiten können, benötigen wir einen gewünschten Einsatzbereich und natürlich den Zeitraum für das Praktikum. Haben wir Ihr Interesse geweckt? Neben der bevorzugten Onlinebewerbung haben Sie jederzeit die Möglichkeit sich postalisch für ein Praktikum bei uns zu bewerben. Bitte beachten Sie jedoch, dass wir Ihre Bewerbung mindestens 2-3 Monate vor dem geplanten Praktikumsbeginn benötigen!       Jetzt Online bewerben!                      Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Praktikum/Abschlussarbeiten -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten     Praktikum/Abschlussarbeiten    Setzen Sie Ihrer Zukunft die Krone auf – mit einem Praktikum oder einer Abschlussarbeit bei KRONE. Bei uns können in verschiedenen Bereichen erste Berufserfahrungen gesammelt werden. Egal ob als Schüler oder Student, bei KRONE sind Sie richtig. Denn wir suchen ständig nach jungen, engagierten Leuten, die Freude an der Arbeit im Team und an neuen Herausforderungen haben sowie eigenverantwortlich in ihrer Arbeitsweise sind. Neben Praktika bietet KRONE Studenten (m/w) auch Unterstützung bei der Erstellung von Abschlussarbeiten an. Als Vorbereitung hierfür ist es allerdings ratsam, zunächst ein Praktikum an einem unserer Standorte zu absolvieren.                  Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung »                 Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Erfahrungsberichte von Auszubildenden -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte von Auszubildenden  Erfahrungsberichte von Auszubildenden   Jens Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH - Auszubildender zum Mechatroniker - 3. Lehrjahr Sebastian Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH - Auszubildender zum Zerspanungsmechaniker - 3. Lehrjahr Steffen Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH - Auszubildender zum Industriemechniker - 3. Lehrjahr Marlene Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH - Bachelor of Arts (Betriebswirtschaft) - 2. Semester Thomas Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH - Bachelor of Engineering technischer Systeme (Elektrotechnik) - 5. Semester            Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH | Heinrich-Krone-Straße 10 |  D-48480 Spelle | Tel. +49 (0) 5977-9350 | Fax +49 (0) 5977-935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Duale Studiengänge -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge     Duale Studiengänge   Praktische Ausbildung oder theoretisches Studium – die Entscheidung fällt schwer? Dann ist das duale Studium, in Kooperation mit dem Institut für duale Studiengänge der Hochschule Osnabrück (Standort Lingen), möglicherweise genau das Richtige. KRONE bietet talentierten Abiturienten und Abiturientinnen die Möglichkeit, ein betriebswirtschaftliches oder technisches duales Studium zu absolvieren. Optionaler Bestandteil des dreijährigen Studiums ist eine Ausbildung mit IHK-Abschluss. Das duale Studium gewährleistet einen hohen Praxisbezug, da das in den Vorlesungen gewonnene Fachwissen während der ca. dreimonatigen Praxisphasen im Unternehmen unmittelbar angewendet und vertieft werden kann. Ein duales Studium eröffnet somit die einmalige Chance, gleichzeitig zu studieren und wertvolle Berufserfahrung zu sammeln – und das alles bei finanzieller Unabhängigkeit! KRONE ermöglicht ein duales Studium in folgenden Fachrichtungen: Bachelor of Arts m/w (Betriebswirtschaft) Bachelor of Engineering m/w (Wirtschaftsingenieurwesen) Bachelor of Science m/w (Wirtschaftsinformatik) Bachelor of Engineering technischer Systeme m/w (Elektrotechnik, Maschinenbau, Mechatronik)   Das duale Studium wird an folgenden Standorten angeboten:                 Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w)    Weiterführende Informationen:               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Kaufmännische Ausbildungsberufe -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe     Kaufmännische Ausbildungsberufe   Unsere kaufmännischen Auszubildenden erhalten einen Einblick in verschiedene industrielle und kaufmännische Geschäftsbereiche und unterstützen dabei sämtliche Unternehmensprozesse vom Auftragseingang bis zum Kundenservice. Zudem ist eine erfolgreich abgeschlossene kaufmännische Ausbildung ein wichtiger Grundstein für Ihre Karriere, denn durch die Vielzahl an Weiterbildungsmöglichkeiten ergeben sich überaus spannende Zukunftsperspektiven. KRONE bietet folgende Ausbildungsmöglichkeiten im kaufmännischen Bereich: Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w)   Die Ausbildungsberufe bilden wir an folgenden Standorten aus:                 Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w)    Weiterführende Informationen:               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Gewerblich-technische Ausbildungsberufe -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe     Gewerblich-technische Ausbildungsberufe   Im gewerblich-technischen Bereich bieten wir Ausbildungsberufe an, in denen Produkte mit Hilfe von modernster Technik entwickelt, verbessert oder hergestellt werden. Unsere Auszubildenden werden von qualifizierten Ausbildern fachmännisch betreut. Aber das ist erst der Anfang: Die Ausbildung ermöglicht den Einstieg in ein interessantes Arbeitsgebiet mit attraktiven Aufstiegschancen. KRONE bietet folgende Ausbildungsmöglichkeiten im gewerblich-technischen Bereich: Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)   Die Ausbildungsberufe bilden wir an folgenden Standorten aus:                 Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)    Weiterführende Informationen:               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Wissenswertes für Bewerber  Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber » Unsere Standorte » Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte     Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte   Im nördlichen Emsland befindet sich auf einer Fläche von mehr als 87ha die größte Aufliegerproduktionsstätte Europas - die Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH. Das Programm umfasst Planen- und Koffersattelauflieger, Containerchassis, Wechselsysteme, Anhänger und Motorwagen-Aufbauten. Jährlich verlassen ca. 20.000 Fahrzeugeinheiten das Werk im emsländischen Werlte. Weitere Zahlen und Fakten des Fahrzeugwerks: Umsatz 2013/14: 1.078 Mio. € Exportanteil: ca. 72% Anzahl Mitarbeiter:  ca. 1000  davon Auszubildende: 70  davon Trainees: 12       Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Wissenswertes für Bewerber  Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber » Unsere Standorte » Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle     Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle   KRONE fertigt im emsländischen Spelle moderne Grundfutter-Erntetechnik in bester Qualität zu kostengünstigen Preisen. Das komplette KRONE-Programm umfasst Scheibenmähwerke, Kreiselzettwender, Kreiselschwader, Lade-/Dosierwagen sowie Großpacken- und Rundballenpressen. Ebenfalls zum KRONE-Sortiment gehören die beiden Selbstfahrer BiG M und BiG X. Hinter BiG M verbirgt sich ein Hochleistungs-Mähaufbereiter, der mit 13,20 m Arbeitsbreite mäht. Der Exakt-Feldhäcksler BiG X ist mit seinen über 1000 PS der derzeit stärkste Häcksler der Welt. Weitere Zahlen und Fakten zur Maschinenfabrik: Umsatz 2013/14: 548 Mio. € Exportanteil: ca. 72% Anzahl der Mitarbeiter: ca. 1500 davon Auszubildende: 130 davon Trainees: 16       Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Ausbildung -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung     Ausbildung    Setzen Sie Ihrer Zukunft die Krone auf - mit einer Ausbildung bei KRONE! KRONE bietet ein breites Spektrum an kaufmännischen und gewerblichen Ausbildungsberufen. Egal, ob im Land- oder Nutzfahrzeugtechnikbereich, unsere Ausbildung ist hochkarätig! Bestimmt ist auch für Sie das Passende dabei. Auf den nächsten Seiten befinden sich umfassende Informationen zu unseren gewerblich-technischen und kaufmännischen Ausbildungsberufen, sowie zu den von KRONE angebotenen dualen Studiengängen . Gern nehmen wir Ihre Bewerbung für den Ausbildungsbeginn 2016 im Zeitraum von Mai bis Mitte September dieses Jahres entgegen.                          Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Karriere -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt        Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere     Karriere bei KRONE    KRONE: Jobs mit Perspektiven Die 7-Milliarden-Grenze ist geknackt, in 40 Jahren werden rund 9 Milliarden Menschen auf dieser Erde leben. Und alle müssen essen und trinken. Damit das funktioniert, muss auch die Landwirtschaft immer effektiver werden. Effektiver heißt: schlagkräftige Maschinen, die untereinander intelligent kommunizieren. Ähnlich lautet auch die Herausforderung im Transportwesen. Mehr Menschen, das heißt auch mehr Waren auf den Straßen. KRONE stellt sich diesen Herausforderungen – verantwortungsbewusst und kompetent. Unsere wertvollste Ressource sind unsere engagierten Mitarbeiter, die täglich dazu beitragen, dass KRONE seine Position unter den Marktführern in den Bereichen Land- und Nutzfahrzeugtechnik ausbauen kann. Möchten auch Sie zum KRONE-Team gehören und Ihrer Karriere die Krone aufsetzen? Dann informieren Sie sich auf den folgenden Seiten über die vielfältigen Karriereperspektiven bei KRONE!                       Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Thomas -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte von Auszubildenden » Thomas       Warum hast du dich für die Ausbildung/ das Duale Studium entschieden? Ich wollte nach dem Abitur nicht nur an einer Hochschule ein Vollzeitstudium machen. Mir war wichtig auch ein Unternehmen kennenzulernen. Vor allem wie dort gearbeitet wird und wie die erlernte Theorie in der Praxis Anwendung findet. Wie sieht dein Arbeitsalltag aus? Zurzeit bin ich in der Abteilung Service und Diagnose tätig, die sich hauptsächlich mit der Entwicklung von Prüfständen und der Fahrzeugdiagnose beschäftigt. Mein Arbeitsplatz ist im neuen Technologiezentrum. Mein Arbeitsalltag ist sehr unterschiedlich, da ich sowohl im Büro arbeite als auch Dinge an der Maschine testen muss. Meistens beginnt mein Arbeitstag um 7:30 Uhr und endet zwischen 16-17Uhr. Welche Aufgabe hat dir besonders gefallen? Besonders Spaß macht mir, dass man die Dinge, die man im Büro entwickelt direkt an der Maschine testen kann. Ein typischer Tag in der Theoriephase… An einem typischen Tag in der Theoriephase beginnen die Vorlesungen meist um 8Uhr und enden gegen 16Uhr. Da die Theoriephasen im Gegensatz zu einem normalen Studium sehr kurz sind, ist diese Zeit sehr stressig, zumal fast jeden Tag Vorlesungen sind. Die Vorlesungen sind meist sehr produktiv, da die Lerngruppen klein und die Kommilitonen sehr engagiert und motiviert sind. Was macht KRONE als guten Ausbildungsbetrieb aus? Das Ingenieursstudium ist in meinen Augen bei Krone besonders attraktiv, weil man in den einzelnen Abteilungen voll eingebunden wird und ein Teil des Teams ist. Vor allen Dingen ist es interessant für Leute, die sich für Landmaschinentechnik interessieren, denn man hat viele Möglichkeiten auch auf dem „Feld“ zu arbeiten und die Maschinen in Aktion zu sehen.Es werden einem bei Krone viele Dinge ermöglicht, wie beispielsweise in meinem Fall ein 6-wöchiger USA Aufenthalt. Ich hatte dort die Möglichkeit selbstständig zu arbeiten und mein Englisch zu verbessern. Was empfiehlst du Bewerbern, die den gleichen Studiengang wählen möchten? Sich für Physik, Mathematik, Elektrotechnik etc. zu interessieren, denn ohne diese Disziplinen kommt kein Ingenieur aus. Wenn man bei Krone arbeiten möchte sollte man sich darüber hinaus für Landmaschinen/Landwirtschaft interessieren.      Jens Sebastian Steffen Marlene Thomas         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Marlene -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte von Auszubildenden » Marlene       Warum hast du dich für die Ausbildung/ das Duale Studium entschieden? Das Duale Studium ist die ideale Möglichkeit, um Theorie und Praxis zu verknüpfen. In der Hochschule Gelerntes kann im Betrieb direkt angewandt und so schneller begriffen werden. Außerdem hat man als Duale/r Student/in in 3 Jahren gleich zwei Abschlüsse erreicht und steht nach der Ausbildung bereits mitten im Berufsleben!  Wie sieht dein Arbeitsalltag aus? Grundsätzlich kann ich als Azubi wegen der Gleitzeitregelung morgens zwischen 7 und 9 Uhr mit der Arbeit beginnen. Die Zeiten sind jedoch im Groben mit der Abteilung abzusprechen, damit man nicht vermisst wird, wenn man an einem Tag um 7 und am nächsten um 9 Uhr anfängt. Meistens beginne ich meinen Arbeitstag um 8 Uhr.  Jeden Monat werden wir in einer anderen Abteilung eingesetzt, um während der Ausbildung möglichst viele Bereiche kennen zu lernen. Während der Praxisphasen konnte ich so bspw. schon die Bereiche Export, Personal, Controlling, Versand und  Marketing kennenlernen.   Aufgrund des wechselnden Einsatzes in verschiedenen Abteilungen des Unternehmens, sind auch die Aufgaben sehr vielseitig. Im Versand habe ich beispielsweise die ankommenden Lkw-Fahrer bedient, indem ich die Papiere für die auszuliefernde Fracht fertiggestellt habe. Im Bereich Personal durfte ich mitfahren auf Messen oder die Young Professionals Tour begleiten, um über das Duale Studium oder eine Ausbildung bei Krone zu informieren und um Schülern ihre Fragen zu beantworten. Außerdem gehen im Sommer viele Bewerbungen ein, die ich in unser System aufnehme. In der Buchhaltung bestand meine Aufgabe darin, Eingangsrechnungen zu überprüfen und diese anschließend im System zu buchen.  So erhalten wir also in alle Abteilungen einen ersten Einblick, der uns später dabei hilft den richtigen Schwerpunkt für unser Vertiefungsstudium festzulegen und uns nach dem Studium für eine Abteilung zu entscheiden, in der wir gern weiterarbeiten würden.  Welche Aufgabe hat dir besonders gefallen? Im letzten Sommer durfte ich beim Krone-Kalenderfotoshooting mithelfen. Ich war an Durchführung und Organisation beteiligt und habe im Vorfeld die Requisiten besorgt.  Ein typischer Tag in der Theoriephase… Wir BWLer haben im Durchschnitt 2 Vorlesungen pro Tag, wobei eine Vorlesung 2 x 90 Minuten dauert. Dazwischen liegt oft eine Mittagspause, um z.B. in der Mensa Essen zu gehen. Abends bleibt Zeit um den Stoff nachzuarbeiten, Lerngruppen zu bilden oder auch feiern zu gehen.   Was macht KRONE als guten Ausbildungsbetrieb aus? Eine besonders gute Betreuung durch die Ausbilder ist genauso wie die faire Bezahlung und eine ausreichende Bereitstellung an Arbeitsmitteln für das Studium nicht selbstverständlich. Außerdem überwiegen ein sehr gutes Betriebsklima in nahezu allen Abteilungen und eine lockere Atmosphäre unter den Mitarbeitern. Durch die flachen Hierarchien sind schnelle Entscheidungen möglich.  Was empfiehlst du Bewerbern, die den gleichen Studiengang wählen möchten? Organisationsvermögen und Belastbarkeit sind ein Muss, da es während der Klausurphasen an der Hochschule immer wieder vorkommt, dass bis zu 5 Klausuren pro Woche geschrieben werden und man nebenbei auch noch Vorlesungen hat.  Außerdem braucht es  Motivation, Selbstbewusstsein und Fleiß, um in einem international agierenden Unternehmen Ziele zu erreichen.        Jens Sebastian Steffen Marlene Thomas         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Steffen -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte von Auszubildenden » Steffen       Warum hast du dich für die Ausbildung/ das Duale Studium entschieden? Ich  habe mich schon immer für das Arbeiten mit Metall interessiert. Als ich dann  gehört habe, dass es bei Krone eine sehr gute Ausbildung als Industriemechaniker gibt, habe ich mich direkt beworben. Wie sieht dein Arbeitsalltag aus? Aktuell arbeite ich im Werkzeugbau. Dort beginnt mein Arbeitstag um 06.30 Uhr. Viele denken sicher, dass das frühe Aufstehen schwierig ist. Aber man gewöhnt sich daran. Arbeitsende ist gegen 16.15 Uhr und am Freitag arbeiten wir nur bis mittags. Im Werkzeugbau erwarten mich jeden Tag andere Aufgaben. Überwiegend werden Montagehilfen für die einzelnen Montagebänder hergestellt. Dabei fallen typische Tätigkeiten des Industriemechanikers an wie bspw. das Schweißen, Bohrungen erstellen oder auch das Drehen/Fräsen von verschiedenen Teilen. Welche Aufgabe hat dir besonders gefallen? Am liebsten schweiße ich große Stahlkonstruktionen. Ein typischer Tag in der Berufsschule… Im dritten Lehrjahr besuchen wir an einem Tag in der Woche die Berufsschule in Lingen. Schulbeginn ist um etwa 8 Uhr . Wir haben verschiedene Schulfächer. Zum Teil sind es Fächer, die man aus den früheren Schuljahren kennt wie bspw. Deutsch. Zudem haben wir auch praxisbezogene Schulfächer in denen wir auf unseren Ausbildungsberuf geschult werden. In den praxisbezogenen Schulstunden werden dann bspw. Getriebearten besprochen oder pneumatische Schaltungen aufgebaut. Was macht KRONE als guten Ausbildungsbetrieb aus? Man hat die Möglichkeit während der Ausbildung viele verschiedene  Abteilungen kennenzulernen. So sind die Aufgaben immer sehr abwechslungsreich und spannend. Vor allem das selbstständige Arbeiten gefällt mir bei Krone besonders gut. Zudem werden Aufgaben genau erklärt und Fragen ausführlich beantwortet. Was empfiehlst du Bewerbern, die die gleiche Ausbildung machen möchten? Die Bewerber sollten sich in jedem Fall frühzeitig bewerben, um sich die Chance auf eine Ausbildung bei Krone nicht entgehen zu lassen. Außerdem sind Grundkenntnisse von Vorteil und erleichtern die Mitarbeit im Betrieb und in der Schule.      Jens Sebastian Steffen Marlene Thomas         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Sebastian -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte von Auszubildenden » Sebastian       Warum hast du dich für die Ausbildung/ das Duale Studium entschieden? Ich  habe vor meiner Ausbildung mehrere Praktika in diesem Beruf absolviert und fand es sehr interessant. Außerdem haben mir die Tätigkeiten sehr viel Spaß gemacht. Wie sieht dein Arbeitsalltag aus? Mein Arbeitstag fängt um 06:30 Uhr an und endet um 16:15 Uhr. Während der Ausbildung bekommt man Einblicke in verschiedene Abteilungen wie z.B. Qualitätssicherung, Dreherei oder Fräserei. Das bedeutet, dass ich besonders viel mit Werkzeugmaschinen und Messwerkzeugen arbeite. Meine Aufgaben erledige ich dabei entweder in Team- oder auch Einzelarbeit.  Welche Aufgabe hat dir besonders gefallen? Besonders gut gefällt mir an diesem Beruf der Übergang von Programmieren am Computer zu handwerklichem Arbeiten mit Metallen und Kunststoffen.  Ein typischer Tag in der Berufsschule… In der Berufsschule spielt Mathematik eine große Rolle, da wir z.B. Schnittdaten/-kräfte oder Antriebsleistungen berechnen müssen. Die berufsbezogenen Fächer wie CNC-Technik oder Programmieren sind natürlich auch sehr wichtig. Mir gefällt außerdem das Fach Politik.  Was macht KRONE als guten Ausbildungsbetrieb aus? KRONE ist ein sehr guter Ausbildungsbetrieb, weil man während seiner Ausbildung verschiedene Abteilungen besucht, das schafft abwechslungsreiche Arbeit. Das Arbeitsklima ist besonders gut und die Maschinen sind sehr modern. Außerdem stirbt der Bereich Landwirtschaft nie aus.  Was empfiehlst du Bewerbern, die die gleiche Ausbildung machen möchten? Ich würde Bewerbern empfehlen, sich über die Firma zu informieren und Interesse zu zeigen.      Jens Sebastian Steffen Marlene Thomas         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Jens -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte von Auszubildenden » Jens       Warum hast du dich für die Ausbildung/ das Duale Studium entschieden? Als Mechatroniker hat man einen sehr umfangreichen Tätigkeitsbereich. Man hat die Möglichkeit, sowohl im Bereich der Elektronik, Mechanik, Pneumatik als auch in der Hydraulik, Arbeiten zu verrichten und so wichtige Erfahrungen für das spätere Berufsleben zu sammeln. KRONE deckt mit den landwirtschaftlichen Maschinen jeden dieser Bereiche umfangreich ab, sodass ich mich für eine Ausbildung in diesem Unternehmen entschieden habe. Wie sieht dein Arbeitsalltag aus? Meine Arbeitszeit beginnt jeden Morgen um 6:30 Uhr und endet  um 16:15 Uhr, am Freitag schon um 12:45 Uhr. An die langen Arbeitstage gewöhnt man sich schnell und auch das Aufstehen fällt leicht, wenn einem seine Aufgaben  Spaß machen. Die Ausbildung ist gut strukturiert, sodass man während der 3 ½ Jahre, die die Ausbildung dauert,  viele Abteilungen durchläuft. Im Prototypenbau arbeitet man beispielsweise an den neusten Maschinen und kann an ihrer Entwicklung mitwirken. In unserer Mechatroniker Lehrwerkstatt bearbeiten wir eigenständige Projekte und werden auf unsere Prüfungen sehr gut vorbereitet.  Unser Team besteht mittlerweile aus 32 Auszubildenden und unseren zwei Meistern. Das Arbeitsklima ist super, da auch außerhalb der Arbeitszeiten Aktionen stattfinden, bei denen wir uns besser kennenlernen können und der Teamgeist gestärkt wird. Welche Aufgabe hat dir besonders gefallen? Besonders Spaß machen mir Aufgaben die nicht in ein oder zwei Tagen erledigt sind, sondern eine Weile in Anspruch nehmen und auch eine Herausforderung für mich darstellen. Zurzeit arbeite ich an einem V8 Schulungsmotor mit ca. 500 PS, vom BiG X 480. Dieser soll später lauffähig dem Schulungsteam zur Verfügung stehen.  Mithilfe der Trainer im Schulungsteam, aber auch von Ingenieuren, wird so Schritt für Schritt ein mechatronisches System entwickelt, bei dem man selbst Entscheidungen treffen darf und den gesamten Aufbau übernimmt. Ist das Projekt dann einmal fertiggestellt kann man zu Recht stolz auf sich sein. Ein typischer Tag in der Berufsschule..... Als Mechatroniker bei KRONE hat man die Möglichkeit die Berufsschule in Osnabrück oder in Lingen zu besuchen. Wobei in Osnabrück der Schwerpunkt auf Hydraulik und in Lingen eher auf Automatisierungstechnik gelegt wird. Die Berufsschultage sind ein guter Ausgleich zu den Arbeitstagen. Es wird sich mit den Grundlagen und Hintergründen der Arbeiten befasst, die man selbst im Unternehmen bearbeitet. Zudem wird man in Politik zum Beispiel mit seinen Rechten und Pflichten als Auszubildender vertraut gemacht und man beschäftigt sich mit der Fremdsprache Englisch, die in Zukunft immer wichtiger in großen Firmen wird. Was macht KRONE als guten Ausbildungsbetrieb aus? KRONE bietet einem als einer der größten Landmaschinenhersteller nahezu alle Möglichkeiten während, als auch nach der Ausbildung. Als Mechatroniker kann man in jeder Abteilung seinen Interessen nachgehen und beispielsweise mehr Zeit mit der Bearbeitung von Elektronik oder Mechanik verbringen. Der Schwerpunkt der Ausbildung kann sich also im Laufe der Ausbildung bei jedem unterschiedlich entwickeln. Während der Ausbildung hat man die Möglichkeit Erfahrungen bei Auslandeinsätzen zu sammeln, oder bei Feldeinsätzen mitzufahren. Die Chancen nach der Ausbildung übernommen zu werden sind sehr gut, da die Firma stetig wächst. Aufgrund des vielfältigen Tätigkeitsbereichs eines Mechatronikers, ist die Auswahl an Abteilungen nach der Ausbildung groß. Was empfiehlst du Bewerbern, die die gleiche Ausbildung machen möchten? Da das Tätigkeitsfeld eines Mechatronikers in verschiedenen Unternehmen sehr stark Abweichen kann, würde ich empfehlen sich im Vorfeld mit den Maschinen der Firma KRONE auseinanderzusetzen. Denn nicht nur der Beruf ist entscheidend, sondern die Firma in der man arbeitet sollte auch den eigenen Interessen entsprechen. Des Weiteren kann ein Praktikum bei der Berufs- und Firmenwahl sehr hilfreich sein.      Jens Sebastian Steffen Marlene Thomas         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge » Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w)     Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w)    In der heutigen Zeit ist eine Welt ohne Maschinen kaum mehr vorstellbar. Es bedarf engagierter und technikbegeisterter  Maschinenbau-, Mechatronik- und Elektrotechnikingenieure, die sich tagtäglich der Herausforderung stellen, durch ihr Fachwissen und ihre Kompetenzen Maschinen noch effizienter arbeiten zu lassen. KRONE ist auf den Land- und Nutzfahrzeugbereich spezialisiert und unsere Produkte reichen vom LKW-Auflieger bis hin zum Feldhäcksler. Unser Team von Ingenieuren arbeitet kontinuierlich an der Konstruktion und Entwicklung von neuen Transportlösungen und Produktoptimierungen, um unseren Kunden innovative Produkten anbieten zu können.  Wenn Sie unser Team verstärken wollen und sich für den dualen Studiengang Engineering technischer Systeme bei uns im Unternehmen entscheiden, erwartet Sie nicht nur eine spannende und aufschlussreiche Zeit, sondern Sie setzen zugleich den Startschuss Ihrer beruflichen Karriere. Grundvoraussetzung für ein erfolgreiches Studium ist jedoch technisches und mathematisches Verständnis. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Fachrichtungen Maschinenbau (Spelle &amp; Werlte) Elektrotechnik (Spelle) Mechatronik (Spelle) Mindestvoraussetzungen  Allgemeine Hochschulreife oder Fachabitur mit einschlägiger Ausbildung Gute Noten in den naturwissenschaftlichen Fächern sowie in Deutsch &amp; Englisch Technisches Verständnis Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  3 Jahre (6 Semester) Berufsakademie Lingen (Standort des Instituts für duale Studiengänge der Hochschule Osnabrück) Tätigkeiten während der Praxisphasen  Mitarbeit in verschiedenen technischen Fachabteilungen, um die betrieblichen Abläufe und Strukturen kennenzulernen Mitgestaltung von Projekten Mögliche Einsatzgebiete während der Praxisphasen  Konstruktion &amp; Entwicklung Prototypenbau Abschluss  Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) optional: IHK-Abschluss technischer Produktdesigner/in (nur in Spelle möglich; Fachrichtung Maschinenbau) Zusammenfassung des dualen Studiengangs (Fachrichtung Maschinenbau)  Eng._techn._Systeme.pdf  Haben wir Ihr Interesse an einem dualen Studium ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.   Haben wir Ihr Interesse an einem dualen Studium in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w)    Stimmen aus dem Unternehmen:               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge » Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik     Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik   Die Nutzung von Kommunikations- und Informationssystemen ist in der heutigen Zeit für weltweit agierende Unternehmen wie KRONE selbstverständlich. Diese Systeme tragen zum einen dazu bei, das reibungslose Abläufe zwischen Mitarbeitern, Kunden, Lieferanten und anderen Unternehmenspartnern ermöglicht werden und zum anderen Informationen bzw. Daten produziert, verarbeitet, verteilt und gespeichert werden können. Ohne diese funktionierenden Systeme sind Unternehmen dieser Größe schlichtweg nicht lebensfähig. Deshalb sind bei KRONE IT-Experten im Einsatz, die tagtäglich diese Funktionalität gewährleisten. Doch in vielen Situationen ist neben einer IT-Kenntnis auch wirtschaftliches Wissen von Vorteil wie z.B. bei der Frage nach neuen Software-Investitionen. Als angehender Wirtschaftsinformatiker sollten Sie demnach nicht nur Spaß am Programmieren und der Arbeit mit Computern haben, sondern zugleich auch ein Interesse an der Ökonomie mitbringen. In den Theoriephasen am Institut für duale Studiengänge der Hochschule Osnabrück am Standort Lingen erlernen Sie durch die Belegung von ökonomischen sowie informationstechnischen Module die Kernkompetenzen der Wirtschaftsinformatik. In den Praxisphasen festigen und ergänzen Sie dieses Wissen durch Unterstützung unserer erfahrenen Mitarbeiter in der EDV-Abteilung. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Mindestvoraussetzungen  Allgemeine Hochschulreife Gute Noten in Mathematik, Deutsch, Englisch Abstrakt-logisches Denkvermögen Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  3 Jahre (6 Semester) Berufsakademie  Lingen (Standort des Instituts für duale Studiengänge der Hochschule Osnabrück) Tätigkeiten während der Praxisphasen Mitarbeit in der EDV-Abteilung, um betriebswirtschaftliche Abläufe und Strukturen des Unternehmens kennenzulernen Mitgestaltung von Projekten Mögliche Einsatzgebiete während der Praxisphasen  EDV-Abteilung Abschluss Bachelor of Science (m/w) optional: IHK-Abschluss Fachinformatiker/in Zusammenfassung des dualen Studiengangs  Wirtschaftsinformatik__B.Sc._.pdf  Haben wir Ihr Interesse an einem dualen Studium ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.   Haben wir Ihr Interesse an einem dualen Studium in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge » Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen     Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen   In einer Zeit, die von Wettbewerb geprägt ist, sind innovative Produkte und zeitgleich Kosteneinsparungen durch Produktionsprozessoptimierungen wesentliche Voraussetzungen, um am Markt bestehen zu können. Doch Kosten zu kalkulieren und zu optimieren erscheint einfacher, wenn neben dem wirtschaftlichen Know-How auch die technischen Prozesse der Produktion verstanden werden. Deshalb bilden Wirtschaftsingenieure einen unverzichtbaren Bestandteil des KRONE-Teams. Wenn Sie sich für den dualen Studiengang Wirtschaftsingenieurwesen interessieren, sollten Sie somit nicht nur technikbegeistert sein, sondern ebenfalls großes Interesse an wirtschaftlichen Prozessen mitbringen. Am Institut für duale Studiengänge am Standort Lingen wird in den Theoriephasen eine Kombination aus technischen und wirtschaftlichen Modulen gelehrt. Die Praxisphasen bei KRONE bieten dann ideale Voraussetzungen, um Ihr erlangtes Wissen direkt in den kaufmännischen und technischen Fachabteilungen anzuwenden. Ausbildungsort  Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Mindestvoraussetzungen  Allgemeine Hochschulreife Gute Noten in den naturwissenschaftlichen Fächern sowie in Deutsch &amp; Englisch Technisches Verständnis Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  3 Jahre (6 Semester) Berufsakademie  Lingen (Standort des Instituts für duale Studiengänge der Hochschule Osnabrück) Tätigkeiten während der Praxisphasen  Mitarbeit zu gleichen Teilen in verschiedenen kaufmännischen und technischen Fachabteilungen, um betriebswirtschaftliche Abläufe und Strukturen des Unternehmens kennenzulernen Mitgestaltung von Projekten Mögliche Einsatzgebiete während der Praxisphasen  Buchhaltung Konstruktion &amp; Entwicklung Verkaufsförderung Einkauf Verkauf Qualitätssicherung Abschluss  Bachelor of Engineering (m/w) optional: IHK-Abschluss Industriekaufmann/frau Zusammenfassung des dualen Studiengangs  Wirtschaftsingenieurwesen__B.Eng._.pdf  Haben wir Ihr Interesse an einem dualen Studium ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.   Haben wir Ihr Interesse an einem dualen Studium in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w)    Stimmen aus dem Unternehmen:               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe » Fachkraft für Lagerlogistik (m/w)     Fachkraft für Lagerlogistik (m/w)   Bei der Produktion von Landmaschinen und LKW-Aufliegern werden Unmengen von Einzelteilen zu einem großen Ganzen zusammengefügt. Als Fachkraft für Lagerlogistik sind Sie für jegliche Prozesse verantwortlich, die im Zusammenhang mit diesen Einzelteilen stehen.  Darunter fallen z.B. die Organisation der Warenannahme und -kontrolle sowie eine sachgerechte Lagerung der Waren, um eine zeitgerechte Bereitstellung für die Produktion oder für den Verkauf an Händler und Endkunden zu sichern. Außerdem sind Sie für den Versand von Ersatzteilen ins In-  und Ausland und die damit verbundene Speditionsabwicklung zuständig. Als Fachkraft für Lagerlogistik haben Sie einen umfassenden Überblick über die Produkte in unseren Lagern sowie den separaten Ersatzteillagern. Ausbildungsort  Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Landtechnik, Vertrieb und Dienstleistungen Bernard Krone GmbH              (Filialen Spelle, Meppen, Melle, Alt-Mölln) Mindestvoraussetzungen Realschulabschluss Gute Noten in Mathe und Deutsch Selbstständiges, sauberes &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Gepflegtes Auftreten Ausbildungsdauer  3 Jahre (Anerkennung der Berufsfachschule; dann verkürzt auf 2 Jahre) Berufsschule Nordhorn (bei Ausbildung in Spelle) Papenburg (bei Ausbildung in Werlte) angepasst an den Ausbildungsort (bei Ausbildung im LVD) Tätigkeiten Wareneingangskontrolle Einlagerung, Kommissionierung und Auslagerung der Ware Versand von Ersatzteilen Speditionsabwicklung Inventur Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung  Ersatzteillager Warenannahme Disposition Abschluss  Fachkraft für Lagerlogistik, Fachlagerist (IHK) Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  Fachkraft_fuer_Lagerlogistik.pdf  Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie viele weitere Informationen: IHK Magazin "Karriere mit Lehre 2014/15" Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.   Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!      Jetzt Online bewerben!              Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)     Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)   Sie mögen frische Landluft und das Arbeiten mit großen Maschinen? Dann ist der Ausbildungsberuf des Land- und Baumaschinenmechatronikers genau das Richtige für Sie. Zu Ihrem Aufgabenbereich wird es gehören, Reparaturen an Landmaschinen und Traktoren vorzunehmen und Störungen zu beheben - ob am Unternehmensstandort oder direkt bei unseren Kunden auf dem Feld. Dafür ist ein freundliches Auftreten, aber auch zielgerichtetes Arbeiten enorm wichtig, um die Zufriedenheit unserer Kunden zu gewährleisten. Ausbildungsort  Landtechnik Vertrieb &amp; Dienstleistungen Bernard Krone GmbH, Spelle bzw. alle weiteren Filialen in Norddeutschland Mindestvoraussetzungen Berufsfachschule Fahrzeugtechnik (wo vorhanden); sonst Haupt- oder Realschulabschluss Gute Noten in den naturwissenschaftlichen Schulfächern Handwerkliches Geschick Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  3,5 Jahre (Anerkennung der Berufsfachschule; dann verkürzt auf 2,5 Jahre) Berufsschule  Lingen bzw. Anpassung an den jeweiligen Ausbildungsort Tätigkeiten  Reparatur &amp; Wartung von Landmaschinen &amp; Traktoren Ausrüstung &amp; Montage von Neumaschinen Reparatur auf dem Feld bzw. im Einsatz bei Störungen Feldeinsatz bzw. Einweisung von verkauften Maschinen beim Kunden Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung  Werkstatt Kundenservice vor Ort Abschluss  Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (HWK) Weiterbildungsmöglichkeiten Eine Weiterbildung zum Servicetechniker (m/w) oder Meister (m/w) ist möglich. Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  Land_und_Baumaschinenmechatroniker.pdf  Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung in 2015 bzw. 2016 geweckt? Dann schauen Sie doch gleich mal nach, ob wir auch in einer der Filialen in Ihrer Nähe einen Ausbildungsplatz für 2015 bzw. 2016 anbieten.       Jetzt Ausbildungsangebote ansehen!              Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Technischer Produktdesigner (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Technischer Produktdesigner (m/w)     Technischer Produktdesigner (m/w)   Als technischer Produktdesigner konstruieren Sie am Computer mithilfe einer speziellen CAD-Software Entwürfe über Produkte, die einige Zeit später in den Produktionswerken der KRONE Gruppe tatsächlich gebaut werden. Doch vorab muss geprüft werden, ob die entworfenen Konstruktionen technisch umsetzbar und für den späteren Einsatz geeignet sind. Individuelle Kundenwünsche erfordern dabei oft Optimierungen und Anpassungen von bereits bestehenden Konstruktionen. Ausbildungsort  Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle (NEU ab August 2016) Mindestvoraussetzungen Realschulabschluss Gute Noten in Mathe, Deutsch und Englisch Räumliches Vorstellungsvermögen Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  3,5 Jahre (Verkürzung mit Hochschulreife möglich) Berufsschule  Meppen Tätigkeiten  Unterstützung der Konstruktion CAD-Zeichnungen erstellen Teilevermessung Modellplanung Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung  Konstruktion &amp; Entwicklung, insbesondere technisches Büro Abschluss  Technische(r) Produktdesigner/in – Fachrichtung Produktgestaltung &amp; -konstruktion Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  technischer_Produktdesigner.pdf  Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie viele weitere Informationen: IHK Magazin "Karriere mit Lehre 2014/15" Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.   Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)    Stimmen aus dem Unternehmen:               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Fachkraft für Metalltechnik (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Fachkraft für Metalltechnik (m/w)     Fachkraft für Metalltechnik (m/w)   Wenn Sie sich für den Ausbildungsberuf "Fachkraft für Metalltechnik" mit der Fachrichtung Montagetechnik entscheiden, werden Sie Teil unseres großen Teams in den Produktionswerken der KRONE Gruppe und wirken bei der Entstehung unserer Landmaschinen und LKW-Auflieger mit. Unsere Produkte entstehen durch das Zusammenfügen zahlreicher Bauteile und Baugruppen an aufeinander abgestimmten Produktionsstationen in der Montage. Neben den dafür notwendigen  Verbindungstechniken wie Schrauben, Löten und Schweißen lernen Sie in Ihrer Ausbildung das direkte Arbeiten an unseren Produkten in der Montagelinie. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Fachrichtung  Montagetechnik Mindestvoraussetzungen  Hauptschulabschluss Gute Noten in den naturwissenschaftlichen Schulfächern Technisches Verständnis Handwerkliches Geschick Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 2 Jahre Berufsschule  Lingen (bei Ausbildung in Spelle) Papenburg oder Cloppenburg (bei Ausbildung in Werlte) Tätigkeiten Montieren von Bauteilen zu Baugruppen sowie Baugruppen zu Maschinen oder Gesamtprodukten Herstellen von Baugruppen mit verschiedenen Verbindungstechniken Prüfen und Einstellen von Funktionen an Baugruppen und Gesamtprodukten Überwachen und Optimieren von Montage- und Demontageprozessen Durchführen von qualitätssichernden Maßnahmen Montieren von Leitungen, elektrischen und elektronischen Baugruppen Neuanfertigung von Sonderteilen Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung: Produktion Lehrwerkstatt Ersatzteilservice Versuch Qualitätssicherung Warenannahme Nachrüstung Abschluss  Fachkraft für Metalltechnik (IHK) Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  Fachkraft_fuer_Metalltechnik.pdf  Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie viele weitere Informationen: IHK Magazin "Karriere mit Lehre 2014/15" Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)           Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Industriemechaniker (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Industriemechaniker (m/w)     Industriemechaniker (m/w)   Als Industriemechaniker sorgen Sie für die Funktionsbereitschaft der gesamten Maschinen und Anlagen, die zur Produktion unserer Landmaschinen und LKW-Auflieger tagtäglich einsatzbereit sein müssen. Bei einem Ausfall einer Produktionsanlage bedarf es einer umgehenden Identifikation und Behebung des Problems, um entstehende Folgekosten zu vermeiden. Als Industriemechaniker sind Sie deshalb für Reparaturen, regelmäßige Wartungen und Instandhaltungsmaßnahmen der Produktionsanlagen zuständig, um einen reibungslosen Produktionsprozess zu gewährleisten. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Fachrichtungen  Instandhaltung (Werlte &amp; Spelle) Maschinen &amp; Anlagenbau (Spelle) Mindestvoraussetzungen  Guter Realschulabschluss Gute Noten in den naturwissenschaftlichen Schulfächern Technisches Verständnis Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  3,5 Jahre (Verkürzung mit Berufsfachschule oder Abitur) Berufsschule  Lingen (bei Ausbildung in Spelle) Papenburg (bei Ausbildung in Werlte) Tätigkeiten - Fachrichtung Maschinen- &amp; Anlagenbau: Herstellung von mechanischen, hydraulischen oder pneumatischen Baugruppen für Maschinen und Produktionsanlagen Tätigkeiten - Fachrichtung Instandhaltung: Reparatur &amp; Wartung von Maschinen und Produktionsanlagen Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung in Spelle: Lehrwerkstatt Montage Werkzeugbau Versuch Instandhaltung Qualitätssicherung Getriebebau Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung in Werlte: Vorrichtungsbau Automatisierung Schlosserei Qualitätssicherung Instandhaltung Ersatzteilwesen Versuch Abschluss  Industriemechaniker/in (IHK) Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  Industriemechaniker.pdf  Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie viele weitere Informationen: IHK Magazin: "Karriere mit Lehre 2014/15" Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.   Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)    Stimmen aus dem Unternehmen:               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Startseite - Krone LVD                                          Startseite  Gebrauchtmaschinen  Kontakt/Standorte  Produkte/Partner  Kundendienst  Ersatzteile  Galerie   Jobportal  Krone-Finance  Zur Krone Gruppe             Aktuelle Meldungen  John Deere Feldhäcksler 8600i  28.05.2015   ... mehr  weitere News    Aktueller Termin  Trecker Treck in Listrup  15.08  - 16.08.2015   ... mehr  weitere Termine    Videos  Rapsernte XXL- 4 x JD S690      Das Wetter in Spelle   Min: 17.4 °C Max: 24 °C   Ihr Wetter in          Unsere Standorte    LVD Krone West      LVD Krone Ost      LVD Krone Nord       *Wählen Sie eines unserer Gebiete in Ihrer Nähe aus:          Unsere Top Angebote   Massey Ferguson 7499   Preis: € 81.991,00 (brutto)     Lemken EURO DIAMANT 10X5+1   Preis: € 8.330,00 (brutto)     John Deere 6510   Preis: € 29.214,50 (brutto)         © 2011 Krone LVD Kontaktformular  Impressum    Maschineninseratsverzeichnis     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                      landmaschinen.krone.de - Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH                deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska              Start News KRONE Frühkauf 2015 Best place to learn traction: BiG Pack 1290 HDP II XtraBlatt Ausgabe 1-2015 Deichselautomatik für Ladewagen Demo-Tour 2015 profi: BiG X 480 12 starke Frauen gesucht KW 8.82 noch komfortabler dlz agrarmagazin: Der KW 11.22/10 Philip von dem Bussche übernimmt Vorsitz im Beirat der Krone Gruppe Liftzinken in DLG-Test DLG testet NIR Sensor Krone weiter auf Kurs Krone spendet für Starke Typen profi: Swadro TC 880 traction 01-2015: TX 560 Archiv News-Archiv 2014 News-Archiv 2013 News-Archiv 2012 News-Archiv 2011 News-Archiv 2010 News-Archiv 2009 News-Archiv 2008 News-Archiv 2007 News-Archiv 2006 News-Archiv 2005 News-Archiv 2004 Unternehmen Unternehmensleitbild Imagefilm Historisches Karriere KRONE Finance KRONE Worldnet Produkte Mähaufbereiter-Selbstfahrer BiG M 420 BiG M 500 Testberichte BiG M Produkt konfigurieren Scheibenmähwerke Heck-Mähwerke AM Front-Mähwerke EasyCut Front-Mähwerke EasyCut F Heck-Mähwerke EasyCut Heck-Mähwerke EasyCut R Gezogene Mähwerke EasyCut Mähkombinationen EasyCut Mähkombinationen EasyCut B Testberichte Mähwerke Produkt konfigurieren Kreiselzettwender KW - angebaute Kreiselzettwender KWT - gezogen mit Fahrwerk KW-T - gezogen ohne Fahrwerk Testberichte Wender Produkt konfigurieren Kreiselschwader Einkreiselschwader Zweikreiselschwader Zweikreiselschwader Swadro TS | TC Dreikreiselschwader Vierkreiselschwader Sechskreiselschwader Testberichte Schwader Produkt konfigurieren Lade- und Dosierwagen Lade- und Dosierwagen AX Lade- und Dosierwagen MX Doppelzweck-Ladewagen ZX Testberichte Lade- und Dosierwagen Produkt konfigurieren Häckseltransportwagen Häckseltransportwagen TX Produkt konfigurieren Rundballenpressen Ultima Bellima Fortima Comprima Comprima X-treme KR Classic-Line Vario Pack Combi Pack Excellent Ballenverpackungen Testberichte Rundballenpressen Produkt konfigurieren Großpackenpressen BiG Pack HighSpeed BiG Pack HDP II Testberichte Großpackenpressen Produkt konfigurieren Feldhäcksler BiG X 480 | 580 BiG X 600 | 700 | 850 | 1100 Häcksler-Vorsätze Testberichte BiG X Produkt konfigurieren Ersatzteile ICAN Prospektanforderung Produktkonfigurator – EasySelect Vertrieb Deutschland Europa Asien Afrika Australien Nordamerika Südamerika Service Mediathek Logistik Ansprechpartner Ladungsträger Downloads Krone Apps Ersatzteilzentrum Ballenverpackungen KRONE Exchange Service Ersatzteil-Katalog Ansprechpartner Downloadbereich Kundendienst Einkauf Gebrauchtmaschinen Termine Schulungen Prospekte Logos Wallpaper Shop KRONE T-Vision Kontakt Geschäftsleitung Vertrieb Marketing Einkauf Versand Kundendienst Schulungen Ersatzteillager Anfahrt      Leistungsdruck  Warum die BiG Pack 1290 HDP II selbst bei alten Hasen Begeisterung auslöst und die größten Traktoren an die Grenzen bringt... mehr           Marlene Pöttker – Abteilung Einkauf – stellt sich vor        KRONE Frühkauf 2015        KRONE – Best Place To Learn        Testbericht profi 06-2015 BiG X 480         Mediathek KRONE Gruppe Karriere  Ersatzteilzentrum Kundendienst Termine  Wallpaper Krone-Shop Krone Finance  Impressum Datenschutz AGB-EKB    © 2010 - 2015 Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH | Heinrich-Krone-Straße 10 |  D-48480 Spelle | Tel. +49 (0) 5977-9350 | Fax +49 (0) 5977-935-339             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                      Krone Trailer - Fahrzeugwerk Bernard KRONE GmbH                                                     Start News Krone auf der Transport Compleet Gorinchem Jubiläumsanhänger zum 80. Geburtstag 66 Krone Chassis für GDH Voller Erfolg Werbebanner für „Aktion Schutzengel“ Krone unterstützt WM-Ausstellung 1000 Wechselbehälter an Hermes Der Nürburgring ruft zum TGP! Flexibel und robust Sichere Dry Liner für ACME Polnisches Jubiläum Dry Liner für FTS Stars der Straße - Preise übergeben Profi Liners für North West Carriers Krone auf der transport logistic LVM-V feiert 25-jähriges Jubiläum Krone unterstützt Verkehrswacht Aschendorf-Hümmling 65 Krone Einheiten für Bakro Krone gratuliert Greencarrier baut mit Krone und TIP europäische Flotte aus NTM übernimmt Philip von dem Bussche übernimmt Vorsitz im Beirat der Krone Gruppe Krone auf der Transport Compleet in Hardenberg Krone hilft Helfern Flottenbetreiber wählen Krone zur besten Trailer-Marke Krone übernimmt alle Anteile der Krone Doğuş Treyler A.S. Krone weiter auf Kurs Ice-Protect Krone Stipendien vergeben Krone baut wieder XXL-Adventskalender Krone unterstützt Weihnachtskonvoi Drei Krone Koffer an Beckmann Dirk Graszt verlässt die LT Rental Gruppe 100 Mega Liner für LGI De-minimis Krone trauert um Jörg Sanders IAA Special Seipel feiert 65. Geburtstag 30.000 Krone Fahrzeuge für PNO Aktionstag der Logistik Krone Coil Liner Ultra für Werneke Rollende Bühne für die Weltmeister 100 Profi Liner für CldN Fünf für Finsterwalder Der Nürburgring ruft! 50 Jahre Krone in Werlte Rollende Botschafter für Ausbau der E 233 Kompetenznetzwerk Individuallogistik tagte in Werlte 240 Läufer am Start beim Logistiklauf Willkommen im Literatur-Kraft-Wagen Krone mit limitierter DocStop-Trailer-Edition Krone zeichnet Lieferanten aus 100 Fahrzeuge für die Spedition Bode 10 Jahre gemeinsam erfolgreich Move 100 -  Krone Mitarbeiter machen mobil Merkel-Wetzel Logistik setzt auf Mega Liner Variofloor Krone auf der Transport Compleet Umsatzwachstum auf 1,5 Mrd. Euro Paul Schockemöhle Logistics setzt auf Krone Lang-LKW Thermotraffic jetzt mit 20 Krone Cool Linern Fahrmeyer wirbt für Weser Therme Archiv News-Archiv 2013 News-Archiv 2012 News-Archiv 2011 News-Archiv 2010 News-Archiv 2009 News-Archiv 2008 News-Archiv 2007 Unternehmen Standorte Werlte/DE: Krone Herzlake/DE: Brüggen Lübtheen/DE: Brüggen Dinklage/DE: gigant Tire/TR: Krone Soziales Engagement Roter Ritter Aktion Schutzengel DocStop Philosophie und Nachhaltigkeit Innovation Qualität Kundennähe Umweltziele Energieeffizienz Erneuerbare Energie Das EcoPackage Termine Karriere Krone Gruppe Kontakt Kontaktformular Anfahrt Produkte Pritschen-Sattelauflieger Profi Liner Profi Liner Eco Mega Liner Mega Liner Multos Mega Liner Variofloor Coil Liner Paper Liner City Liner Plane EasyTarp Profi Liner Multi Steel Koffer-Sattelauflieger Cool Liner Steel Dry Liner Dry Liner Steel City Liner Box Liner Wechselbrücken-System Stahlbox Planenbox Box Carrier Anhänger / Aufbauten Load Carrier Zukunftsprojekte Aero Liner + Concept S Lang-LKW Ladungssicherung Grundlagenwissen Transportlösungen Profi Liner Multi Steel Multi Safe System DWC KRONE Trailer Achse KRONE Telematics Gebrauchtfahrzeuge Service Service Locator Ersatzteile Aktion Sommer 2015 Mobility Fair Care Finanzierung KRONE Telematics Trailer Point Kundendienst Gewährleistungsantrag Online-Zertifizierung Bremsdatenblatt KRONE Trailer Achse ABS Wechseln Luftbalg der Liftachse wechseln Bremsbelag wechseln Bremssattel wechseln Bremsscheibe wechseln Bremszylinder wechseln Einbindung wechseln Luftbalg wechseln Radlager wechseln Silentblock wechseln Stoßdämpfer wechseln Erlebniswelt Shop Modell WM Liner TrailerForum Die Entstehung im Zeitraffer Kundenmagazin Krone Cinema Drivers Club Über den Drivers Club DocStop Mitglied werden Drivers Club Magazin Download Krone Shop Kontakt KRONE Apps Kontakt Vertrieb Deutschland International Kundendienst Ersatzteile Kontaktformular Anfahrt Download Produktinfos Datenblätter Prüfheft Bilder Box Liner Carrier System City Liner Coil Liner Cool Liner Duoplex Steel Dry Liner EasyTarp FuelSaver Lang-Lkw Load Carrier Mega Liner Mega Liner Automotive Mega Liner Variofloor Multi Safe System Multi Tyre Multos Paper Liner Profi Liner Profi Liner Multi Steel Rekuperation TIR Liner Sonstige Kundenmagazin Logos Information zur Verpflichtungserklärung         66 Krone Chassis für GDH Insgesamt 66 Krone Chassis erhält die Hamburger GDH Transport und Containerlogistik GmbH in den kommenden Monaten. Polnisches Jubiläum Omega Pilzno erhält Trailer Nummer 30.000 von Pozkrone Direktlinks Service Locator Ersatzteile Downloads Kunden Portal Krone Cinema Produkt-Portfolio Service-Dienstleistungen KRONE Used Aktion Spanngurte 2015 KRONE Trailer Achse Kontakt     Gebrauchtfahrzeuge Krone Gruppe Login  Ersatzteile Kundendienst Termine  Karriere Krone Shop Krone Finance  Impressum Datenschutz AGB | EKB    © 2012 - 2015 Fahrzeugwerk Bernard KRONE GmbH | Bernard-Krone-Straße 1 |  D-49757 Werlte | Tel. +49 (0) 5951/209-0 | Fax +49 (0)5951/2465                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Elektroniker für Betriebstechnik (m/w)     Elektroniker für Betriebstechnik (m/w)   Als Elektroniker für Betriebstechnik sorgen Sie für die Funktionsbereitschaft der gesamten Maschinen und Anlagen, die zur Produktion unserer Landmaschinen und LKW-Auflieger tagtäglich einsatzbereit sein müssen. KRONE vertraut bei der Herstellung seiner Produkte auf innovative Technologien, die durch eine kontinuierliche Energiezufuhr angetrieben werden. Zu den Aufgaben eines Elektronikers für Betriebstechnik gehören demnach z.B. die Installationen und Montagen von Energieleitungen und Leitungsführungssystemen. Aber auch Installationen, Wartungen sowie Reparaturen der elektrischen Produktionsanlagen werden in der Ausbildung gelehrt. Ausbildungsort  Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Mindestvoraussetzungen Realschulabschluss bzw. Berufsfachschule Elektronik Gute Noten in den naturwissenschaftlichen Schulfächern Handwerkliches Geschick Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  3,5 Jahre (Verkürzung mit Berufsfachschule Elektronik möglich) Berufsschule  Nordhorn (bei Ausbildung in Spelle) Papenburg (bei Ausbildung in Werlte) Tätigkeiten  Installation, Wartung und Instandhaltung von elektrischen Betriebs- und Produktionsanlagen Montage und Installation von Leitungsführungssystemen, Informationsleitungen und Energieleitungen Konfiguration und Funktionsprüfung von Systemen Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung  Instandhaltung Abschluss  Elektroniker/in für Betriebstechnik (IHK) Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  Elektroniker_fuer_Betriebstechnik.pdf  Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie viele weitere Informationen: IHK Magazin "Karriere mit Lehre 2014/15"  Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.   Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Zerspanungsmechaniker (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Zerspanungsmechaniker (m/w)   Zerspanungsmechaniker (m/w)   "Wo gehobelt wird, da fallen auch Späne." Dieses Sprichwort passt nahezu genau auf die Tätigkeiten eines Zerspanungsmechanikers. Es wird jedoch nicht gehobelt, sondern es kommen zerspanende Bearbeitungsverfahren, wie Drehen, Fräsen und Schleifen zum Einsatz. Wenn Sie sich für den Ausbildungsberuf "Zerspanungsmechaniker" entscheiden, werden Sie anhand der oben genannten Verfahren einzelne Präzisionsbauteile herstellen, die für die Fertigung unserer Landmaschinen benötigt werden. Dabei arbeiten Sie mit modernsten computergesteuerten Werkzeugmaschinen, den sogenannten CNC-Werkzeugmaschinen. Ausbildungsort  Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fachrichtungen  Drehtechnik Frästechnik Mindestvoraussetzungen  Hauptschulabschluss Gute Noten in den naturwissenschaftlichen Schulfächern Räumliches Vorstellungsvermögen Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  3,5 Jahre (Verkürzung mit Berufsfachschule oder Abitur möglich) Berufsschule  Lingen Tätigkeiten - Fachrichtung Drehtechnik: Herstellung von präzisen und zeichnungsgerechten Drehteilen mit                     CNC-gesteuerten Drehmaschinen (z.B. Konturen an Wellen, Riemenscheiben, Achsen und Bolzen) Tätigkeiten - Fachrichtung Frästechnik: Herstellung von präzisen und zeichnungsgerechten Frästeilen mit CNC-gesteuerten Werkzeugmaschinen (z.B. Getriebegehäuse und Bauteile für Maschinen) Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung  Lehrwerkstatt CNC-Fertigung Qualitätssicherung Abschluss  Zerspanungsmechaniker/in (IHK) Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  Zerspanungsmechaniker.pdf  Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie viele weitere Informationen: IHK Magazin "Karriere mit Lehre 2014/15"   Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w)     Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w)   Wenn Sie sich für eine Ausbildung zum Maschinen und Anlagenführer entscheiden, sind Sie Herr über KRONE's technisch innovativen Produktionsanlagen, die zur Herstellung der weltweit nachgefragten Landmaschinen im Einsatz sind. Ein reibungsloser Produktionsprozess gilt als Bedingung um festgelegte Lieferfristen und Qualitätsstandards unserer Produkte zu gewährleisten und Kundenzufriedenheit zu garantieren. Als Maschinen- und Anlagenführer tragen Sie dazu bei, indem Sie die Produktionsprozesse überwachen. Zu Ihrem Aufgabenbereich gehören zudem das Einrichten, Umrüsten und Bedienen der Produktionsanlagen, sowie die Steuerungen des Materialflusses. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fachrichtung  Metall- &amp; Kunststofffertigung Mindestvoraussetzungen  Hauptschulabschluss Gute Noten in den naturwissenschaftlichen Schulfächern Technisches Verständnis Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 2 Jahre Berufsschule  Lingen Tätigkeiten  Einrichtung &amp; Instandhaltung von Fertigungsmaschinen und Anlagen Bedienung von CNC-Anlagen Störungen an Maschinen analysieren &amp; beheben Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung Lehrwerkstatt Montage CNC-Fertigung Qualitätssicherung Abschluss  Maschinen- &amp; Anlagenführer/in (IHK) Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  Maschinen_und_Anlagenfuehrer.pdf  Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie viele weitere Informationen: IHK Magazin "Karriere mit Lehre 2014/15" Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.   Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Mechatroniker (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Mechatroniker (m/w)   Mechatroniker (m/w)   Wenn Sie sich für eine Ausbildung zum Mechatroniker entscheiden, entwickeln Sie sich zu einem Experten in den Disziplinen Mechanik, Elektronik und Informatik. In der Maschinenfabrik Bernard Krone werden technisch innovative weltweit nachgefragte Landmaschinen produziert. In nahezu allen dieser Maschinen sind mechanische und elektronische Bestandteile parallel verankert und erfordern das Arbeiten auf technisch hohem Niveau. In Ihrer Ausbildung bekommen Sie die Grundlagen der Mechanik, Elektronik und Informatik vermittelt und übernehmen Verantwortung für die Konfiguration, Reparatur sowie Instandhaltung. Ausbildungsort  Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Mindestvoraussetzungen Berufsfachschule (Metall-/ Elektrotechnik) oder Abitur Gute Noten in den naturwissenschaftlichen Schulfächern Handwerkliches Geschick Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung Mechatronikwerkstatt Kundendienst Qualitätssicherung Produktion Ausbildungsdauer 3,5 Jahre Berufsschule  Lingen oder Osnabrück Tätigkeiten Elektronischer Aufbau &amp; Inbetriebnahme von Prototypen Unterstützung der Serviceabteilung im In- &amp; Ausland Unterstützung der Produktions- &amp; Reparaturabteilung Erstellen von Schulungs- &amp; Programmierstationen Abschluss Mechatroniker/in (IHK) Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  Mechatroniker.pdf  Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie viele weitere Informationen: IHK Magazin "Karriere mit Lehre 2014/15" Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.       Jetzt Online bewerben!              Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe » Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel     Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel   Wenn Sie sich für eine Ausbildung zum Kaufmann/-frau im Groß- und Außenhandel entscheiden, führen Sie alle kaufmännischen Tätigkeiten von der Angebotseinholung bei unseren Lieferanten bis zum Verkauf an unsere Kunden durch. Zu Ihren Aufgaben gehören hauptsächlich die Auftragserfassung und die Rechnungserstellung sowie die Verbuchung von Zahlungsvorgängen. Außerdem übernehmen Sie als Groß und Außenhandelskaufmann/-frau anfallende Tätigkeiten im Tagesgeschäft. Ausbildungsort  Landtechnik Vertrieb &amp; Dienstleistungen Bernard Krone GmbH (Filialen Spelle, Meppen, Melle, Alt-Mölln, Zorbau) Mindestvoraussetzungen  Realschulabschluss Gute Noten in Mathematik, Deutsch, Englisch Organisationstalent Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  2 Jahre Berufsschule  je nach Ausbildungsort Tätigkeiten  Auftragserfassung Rechnungserstellung Übernahme anfallender Aufgaben im Tagesgeschäft Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung  Buchhaltung Verwaltung Abschluss  Kaufmann/frau im Groß- &amp; Außenhandel (IHK) Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  Kaufleute_im_Gross_und_Aussenhandel.pdf  Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie viele weitere Informationen: IHK Magazin "Karriere mit Lehre 2014/15" Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Ausbildungsangebote ansehen!              Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Fachinformatiker (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe » Fachinformatiker (m/w)     Fachinformatiker (m/w)   Fachinformatiker sind für Unternehmen im digitalen Zeitalter wichtiger denn je, denn wenn der Computer streikt sind viele Mitarbeiter von jetzt auf gleich arbeitsunfähig. Wenn Sie sich für eine Ausbildung zum Fachinformatiker mit der Fachrichtung Systemintegration oder Anwendungsentwicklung entscheiden, tragen Sie dazu bei, dass unsere Mitarbeiter tagtäglich effizient an ihren Computern arbeiten können. Sie stehen diesen dabei als IT-Experte zur Seite und geben technische Unterstützung. Ausbildungsort  Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Fachrichtungen Systemintegration Anwendungsentwicklung (NEU ab August 2016) Mindestvoraussetzungen  Realschulabschluss Gute Noten in Mathematik, Deutsch, Englisch Abstrakt-logisches Denkvermögen Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  3 Jahre Berufsschule  Nordhorn (bei Ausbildung in Spelle) Papenburg (bei Ausbildung in Werlte) Tätigkeiten Fachinformatiker Systemintegration: Installation und Aufbau von Arbeitsplatzrechnern bzw. Druckern First Level Support – Unterstützung der Anwender bei Fragen &amp; Problemen im Hard- und Softwarebereich Fehleranalysen Softwareinstallationen Fachinformatiker Anwendungsentwicklung: Durchführung von Tests bei bestehenden Anwendungen Anpassung von Programmen Fehlerbehebung und Fehleranalyse Dokumentation von Lösungen First-Level-Support im Bereich betriebliche Anwendungsentwicklung Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung  EDV-Abteilung Abschluss  Fachinformatiker/in (IHK) Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  Fachinformatiker.pdf  Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie viele weitere Informationen: IHK Magazin "Karriere mit Lehre 2014/15" Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.   Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            videocheck_BA techn.Systeme -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge                    Menschen bei Krone - 6 Fragen an ...    Name: Oktay Koyun Alter: 23 Was machst Du bei Krone? Ich mache momentan ein duales Studium im Bereich Bachelor of Engineering mit dem Schwerpunkt Maschinenbau, Spezialisierung Konstruktion und Entwicklung. Gleichzeitig bin ich im August 2009 mit der Ausbildung als Industriemechaniker angefangen, welche ich am 10.01.2012 mit dem Bestehen der Abschlussprüfung beendet habe. Was gefällt Dir besonders an deiner Arbeit? Mir gefällt besonders die abwechslungsreiche Tätigkeit im Betrieb, als auch in den Büroräumen. Die Möglichkeit dual zu studieren, die mir die Chance gibt, Theorie und Praxis zu verknüpfen, macht besonderen Spaß. Was hast Du vorher gemacht? Vor meiner Tätigkeit beim Fahrzeugwerk Bernard Krone habe ich den Zivildienst in der Caritas Werkstatt in Cloppenburg geleistet. Zuvor habe ich 2008 meine Allgemeine Hochschulreife am technischen Gymnasium in Cloppenburg erlangen können. Wie bist Du auf Krone aufmerksam geworden? Auf Krone bin ich aufmerksam geworden, in dem ich mich in meinem Umfeld umgehört habe. Krone ist ja nicht allzu weit von meinem Wohnort entfernt und genießt dort einen guten Ruf. Dadurch war die Aufmerksamkeit schnell auf Krone gerichtet. Welche privaten Interessen hast Du? Privat interessiere ich mich sehr für den nationalen Fußball. Allgemein liegen meine Interessen im Sportbereich. Ich selbst bin im Tennisverein angemeldet und bin hobbymäßig auch gern im Schwimmbad. Desweiteren besteht großes Interesse im Bereich der Wirtschaft und Politik im In- und Ausland. Was willst Du in deinem Leben unbedingt noch machen? Ich würde gerne die Orte besuchen, wo meine Eltern gelebt haben, bevor sie vor über 31 Jahren nach Deutschland gekommen sind. Beruflich möchte ich zukünftig irgendwann promovieren.            Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Industriekaufleute (m/w) -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe » Industriekaufleute (m/w)     Industriekaufleute (m/w)   Während Ihrer Ausbildung zum Industriekaufmann/-frau durchlaufen Sie verschiedene Abteilungen unseres Unternehmens und erhalten somit einen guten Einblick in den Unternehmensalltag. Im Einkauf beispielsweise unterstützen Sie unsere Mitarbeiter beim Vergleich von Angeboten und stehen in Kontakt mit den Lieferanten. Im Marketing dagegen erleben Sie hautnah, wie bei KRONE Vermarktungskampagnen für unsere Landmaschinen und LKW-Auflieger entstehen, welche dann im Vertrieb an den Kunden gebracht werden. Ausbildungsort  Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Mindestvoraussetzungen  Realschule oder Höhere Handelsschule Gute Noten in Mathematik, Deutsch, Englisch Organisationstalent Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  3 Jahre (Verkürzung mit Höherer Handelsschule oder Hochschulreife) Berufsschule  Lingen (bei Ausbildung in Spelle) Papenburg (bei Ausbildung in Werlte) Tätigkeiten  Mitarbeit in verschiedenen kaufmännischen Fachabteilungen Mögliche Einsatzgebiete während der Ausbildung  Controlling Personalwesen Finanzbuchhaltung Verkaufsförderung Einkauf Vertrieb Export Usw. Abschluss  Industriekaufmann/frau (IHK) Zusammenfassung des Ausbildungsberufes  Industriekaufleute.pdf  Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie viele weitere Informationen: IHK Magazin "Karriere mit Lehre 2014/15" Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.   Haben wir Ihr Interesse an einer Ausbildung in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w)    Stimmen aus dem Unternehmen:               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            videocheck_BA Wing -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge                    Menschen bei Krone - 6 Fragen an ...    Name: Simone Fankhauser Alter: 22 Was machst Du bei Krone? Ich mache ein duales Studium der Fachrichtung Wirtschaftsingenieurwesen und gleichzeitig eine Ausbildung zur Industriemechanikerin. Bis zu meiner IHK-Abschlussprüfung habe ich größtenteils in der Instandhaltung gearbeitet. Dort sorgt man dafür, dass Reparaturen, Umbauten, Modernisierungen und Ähnliches an den Produktionslinien und in der Produktionshalle vorgenommen werden. Die Instandhaltung ist also die betriebseigene Werkstatt. Als Industriemechanikerin mache ich in der Instandhaltung alles, was man in diesem Beruf halt so macht: Fräsen, Drehen, Schweißen etc.. Ins Marketing, den Vertrieb und die Arbeitsvorbereitung durfte ich aber auch bereits hineinschnuppern. Was gefällt Dir besonders an deiner Arbeit? In der Instandhaltung gefällt es mir so gut, weil dort ein sehr angenehmes und lockeres Arbeitsklima herrscht. Und als Frau werde ich in diesem Männerberuf voll und ganz akzeptiert. Was hast Du vorher gemacht? Mein Abitur. Wie bist Du auf Krone aufmerksam geworden? Durch einen Vortrag von und über Krone am Bewerbertag der Berufsakademie Emsland im Jahr 2008. Heute heißt die Berufsakademie ja neuerdings IDS (Institut für duale Studiengänge der Hochschule Osnabrück). Welche privaten Interessen hast Du? Auch in meiner Freizeit begeistere ich mich für alle Arten von Technik. Außerdem reite und schwimme ich gerne. Was willst Du in deinem Leben unbedingt noch machen? Nach Amerika und auf einer Ranch in Texas Rinder zusammentreiben.            Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge » Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft     Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft   Wenn Sie sich für den dualen Studiengang Betriebswirtschaft bei Krone entscheiden, erwartet Sie nicht nur eine spannende und aufschlussreiche Zeit bei uns im Unternehmen, sondern Sie setzen zugleich den Startschuss Ihrer beruflichen Karriere. Die Betriebswirtschaftslehre gilt als eine der vielseitigsten Studiengänge überhaupt. Durch den perfekten Mix aus verschiedenen wirtschaftlichen Modulen wie z.B. Management, Marketing, Mathematik und Statistik, die Sie während den theoretischen Phasen am Institut für duale Studiengänge am Standort Lingen belegen, werden Ihnen die Kernelemente der Betriebswirtschaft vermittelt und ein umfassendes theoretisches Wissen aufgebaut. Die Praxisphasen bei KRONE bieten Ihnen dann die Möglichkeit Ihre Fähigkeiten unter Berücksichtigung des Gelehrten unverzüglich in den verschiedenen Fachabteilungen anzuwenden. Dabei stehen Ihnen unsere erfahrenen und qualifizierten Mitarbeiter zur Seite, um auch die unternehmensspezifischen Prozesse erfolgreich zu verstehen und zu meistern. Ausbildungsort  Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Mindestvoraussetzungen  Allgemeine Hochschulreife Gute Noten in Mathe, Deutsch &amp; Englisch Organisationstalent Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer  3 Jahre (6 Semester) Berufsakademie  Lingen (Standort des Instituts für duale Studiengänge der Hochschule Osnabrück) Tätigkeiten während der Praxisphasen  Mitarbeit in verschiedenen kaufmännischen Fachabteilungen, um betriebswirtschaftliche Abläufe und Strukturen des Unternehmens kennenzulernen Mitgestaltung von Projekten Mögliche Einsatzgebiete während der Praxisphasen  Buchhaltung Verkaufsförderung Einkauf Verkauf Marketing Personal Abschluss  Bachelor of Arts (m/w) optional: IHK-Abschluss Industriekaufmann/frau Zusammenfassung des dualen Studiengangs  Betriebswirtschaft__B.A._.pdf  Haben wir Ihr Interesse an einem dualen Studium ab 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für einen Ausbildungsstart ab 2016 läuft im Zeitraum zwischen Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie in diesem Zeitraum das Online-Bewerbungsformular, welches wir Ihnen zu entsprechender Zeit zur Verfügung stellen.   Haben wir Ihr Interesse an einem dualen Studium in 2016 geweckt? Dann nutzen Sie die Möglichkeit und bewerben Sie sich noch heute Online!       Jetzt Online bewerben!              Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w)    Stimmen aus dem Unternehmen:               Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            videocheck_industriemechaniker -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe                    Menschen bei Krone - 6 Fragen an ...    Name: Lukas Lüers Alter: 16 Was machst Du bei Krone? Ich absolviere eine Ausbildung zum Industriemechaniker mit IHK-Abschluss. Was gefällt Dir besonders an deiner Arbeit? Die Ausbildung ist sehr abwechslungsreich, da man in verschiedenen Bereichen der Produktion eingesetzt wird - so kommt jedenfalls keine Langeweile auf. Außerdem gefallen mit das gute Arbeitsklima und die geregelten Arbeitszeiten. Was hast Du vorher gemacht? Ich habe meinen erweiterten Sekundarabschluss an der Realschule in Lindern gemacht. Wie bist Du auf Krone aufmerksam geworden? Bekannte aus meinem Heimatort haben mich auf Krone aufmerksam gemacht. Weitere Informationen zur Ausbildung bei Krone habe ich mir dann aus dem Internet besorgt, u.a. auch von der Karriere-Website. Welche privaten Interessen hast Du? Da gibt es viele: Fussball spielen, Skaten, Motorsport, die Landjugend (KLJB) und meine Mitgliedschaft bei den Pfadfindern. Was willst Du in deinem Leben unbedingt noch machen? Auf jeden Fall ein Haus bauen und viel reisen.            Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            videocheck_industriekaufleute -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe                    Menschen bei Krone - 6 Fragen an ...    Name: Sarah West Alter: 18 Was machst Du bei Krone? Ich mache seit dem 01.08.2011 eine Ausbildung zur Industriekauffrau mit IHK-Abschluss. Dabei habe ich schon verschiedene Abteilungen des Unternehmens durchlaufen, so zum Beispiel die Logistik und die Auslieferung. Was gefällt Dir besonders an deiner Arbeit? Ich mag es, dass jeden Tag etwas Neues auf mich zukommt und ich alle paar Monate wieder die Abteilung wechsle. Dadurch ist die Ausbildung sehr vielseitig und abwechslungsreich.  Was hast Du vorher gemacht? Zuerst habe ich meinen Realschulabschluss an der Realschule in Recke gemacht. Danach habe ich die zweijährige Höhere Handelsschule in Hopsten besucht und erfolgreich abgeschlossen. Wie bist Du auf Krone aufmerksam geworden? Durch meine Verwandten. Welche privaten Interessen hast Du? Ich spiele gern Tennis oder unternehme etwas mit meinen Freunden. Was willst Du in deinem Leben unbedingt noch machen? Viel reisen und eine Familie gründen.            Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                            videocheck_BA BWL -  Bernard Krone Holding GmbH                  deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski           Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe von Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben und Arbeiten im Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt       Ausbildung  Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte von Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner       gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge                    Menschen bei Krone - 6 Fragen an ...    Name: Jasmin Pricker Alter: 20 Was machst Du bei Krone? Ich absolviere ein duales Studium der Fachrichtung Betriebswirtschaft in Verbindung mit einer Ausbildung zur Industriekauffrau. Was gefällt Dir besonders an deiner Arbeit? Besonders gefällt mir der ständige Abteilungswechsel und die damit verbundenen unterschiedlichen Tätigkeiten, sowie die Abwechslung zwischen Ausbildung und Studium. Was hast Du vorher gemacht? Ich habe mein Abitur am Gymnasium in Haren gemacht. Wie bist Du auf Krone aufmerksam geworden? Verwandte und Bekannte, die Krone kennen, haben mich auf die Möglichkeit eines dualen Studiums bei Krone hingewiesen. Ausschlaggebend war dann die Informationsveranstaltung am Institut für duale Studiengänge der Hochschule Osnabrück in Lingen. Welche privaten Interessen hast Du? In meiner Freizeit spiele ich Fußball, sonst gehe ich gern ins Kino oder lese viel. Was willst Du in deinem Leben unbedingt noch machen? Ich möchte viel reisen (am liebsten einmal durch Amerika) und einfach viel von der Welt sehen.            Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w)         Impressum  AGB  Datenschutz  Kontakt    © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339            
</fragment>
</item>
</root>