<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
   Hallufix® - Geschäftskunden                          deutsch   english                        Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Hallufix ® für Geschäftskunden     Wegen Wartungsarbeiten momentan nicht erreichbar. Wir bitten um Ihr Verständnis.  Bitte wenden Sie sich mit Ihren Wünschen direkt an uns: E-Mail: info@hallufix.de oder Tel. +49 (0)89 960 57 79-0            ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr                    Home  |  Impressum  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Online Shop: Hallufix® Hallux Valgus Schiene, Hallufix® Mittelfußbandage mit Pelotte, Hallufix® Spreizfußsohle mit mobiler Pelotte, Hallufix® Nachkauf Set                           deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                     Hallufix ® Hallux Valgus Schiene    Inhalt: Hallufix Schiene, Gel-Seitenkissen, Mitteluß- und Zehenbandage. Einheitsgröße (36-42), links und rechts tragbar.     74,90 Euro zzgl. Versandkosten           Sicher bezahlen mit Kreditkarte                           Hallufix ® Nachkauf-Set    Zum praktischen und schnellen Austausch von Bandagen und Seitenkissen für die Hallux Valgus Schiene. Inhalt: Mittelfuß- und Zehenbandage, Gel-Seitenkissen     29,50 Euro zzgl. Versandkosten           Sicher bezahlen mit Kreditkarte                           Hallufix ® Mittelfußbandage mit Pelotte    Inhalt: Hallufix ® -Umlenkschiene, Pelotte, Mittelfußbandage, Seitenkissen. Einheitsgröße, links und rechts tragbar.      29,50 Euro zzgl. Versandkosten           Sicher bezahlen mit Kreditkarte                           Hallufix ® Spreizfußsohle mit mobiler Pelotte    Inhalt: 1 Paar Spreizfußsohlen mit Klettpelotte Erhältliche Größen: EU 36/37 | US 6-6,5 | UK 3,5-4 EU 38/39 | US 7,5-8,5 | UK 5-6 EU 40/41 | US 9-9,5 | UK 10-11,5 EU 42/43 | US 10-11,5 | UK 8-9,5     23,90 Euro zzgl. Versandkosten           Sicher bezahlen mit Kreditkarte                           Hallufix ® softies Ballenschutz PLUS    Inhalt: 1 Ballenschutz mit Zehenspreizer Größe: Universalgröße      8,95 Euro zzgl. Versandkosten           Sicher bezahlen mit Kreditkarte                           Hallufix ® softies Zehenspreizer    Inhalt: 2 Zehenspreizer Erhältliche Größen: EU 36-41 | UK 3-8 | US 5-10 EU 42-46 | UK 9-12 | US 11-12.5      5,95 Euro zzgl. Versandkosten           Sicher bezahlen mit Kreditkarte                           Hallufix ® Hammerzehen Polster    Inhalt: 2 Hammerzehenpolster Erhältliche Größen: EU 36-41 | UK 3-8 | US 5-10 EU 42-46 | UK 9-12 | US 11-12.5      8,95 Euro zzgl. Versandkosten           Sicher bezahlen mit Kreditkarte                    MEDIATHEK     mehr                  Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Downloads bei Hallufix® - die Tag und Nacht Comfort Schiene bei Hallux Valgus (Ballenzeh Großzehenfehlstellung)                          deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Info-Downloads      Gebrauchsanleitung Hallufix® Schiene Diese Produktinformation bitte dringend vor Gebrauch lesen. (PDF, 848 KB) Gebrauchsanleitung Hallufix® Nachkauf Set Diese Produktinformation bitte dringend vor Gebrauch lesen. (PDF, 1,8 MB) Flyer Hallufix® Die Vorteile von Hallufix auf einen Blick. (PDF, 944 KB) Flyer Hallufix® Mittelfußbandage mit Pelotte Die Vorteile der Hallufix® Mittelfußbandage mit Pelotte auf einen Blick. (PDF, 1,8 MB) Flyer Hallufix® Spreizfußsohle mit mobiler Pelotte Die Vorteile der Hallufix®  Spreizfußsohle mit mobiler Pelotte auf einen Blick. (PDF, 1,5 MB) Gebrauchsanleitung Hallufix® Sohle mit Pelotte Diese Produktinformation bitte dringend vor Gebrauch lesen. (PDF, 220 KB) Gebrauchsanleitung Hallufix® Mittelfußbandage Diese Produktinformation bitte dringend vor Gebrauch lesen. (PDF, 1 MB) Vergleichende radiologische Untersuchungen zur Korrektur des Hallux Valgus Auszüge aus: »Vergleichende radiologische Untersuchungen zwischen starrer Nachtschiene und einer neuen dynamischen Orthese zur Korrektur des Hallux valgus« von Klaus A. Milachowski Studie Max-Planck-Institut für Kognitions- und Neurowissenschaften Verbesserung von Körperbalance und Gangstabilität  durch die Hallufix®-Fußschiene  Zusammenfassung einer wissenschaftlichen Studie, München 2007. Pressebericht in der medical special 6/06 • Feb. 2007 Pressebericht in der medical special 6/06 • Feb. 2007 zu Studienergebnissen über die Hallufix-Schiene. Methodische Konzeption &amp; Entwicklung von Medizinprodukten Präsentation der Fraunhofer Technologie Entwicklungsgruppe anlässlich der "Euromold" in Frankfurt/Main am 29.11.2006 siehe vor allem Produktbeispiel, ab Seite 12 in vorliegender Präsentation. Produktentwicklung für eine Hallux Valgus-Orthese Auszüge aus dem Jahresbericht 2004 der Fraunhofer Technologie-Entwicklungsgruppe. (PDF, 200 K) Präoperativer Einsatz der Hallufix® Schiene Auszüge aus den Untersuchungsergebnissen aus der Beobachtungsstudie von Dr. Neumann, München. (PDF, 205 K)            ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr                   Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Aktuelles bei Hallufix® - die neue Hallux Valgus Schiene bei Ballenzeh - hilft vorbeugend und nach Hallux Valgus Operationen                          deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage          Hallufix® softies          Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                Aktuelles   News &amp; Termine  Berichte  Mediathek  Hallufix in der Presse            News &amp; Termine     Hallux valgus-Schiene von Hallufix® für den Designpreis der Bundesrepublik Deutschland 2010 nominiert Die Hallux valgus-Schiene der Hallufix AG ist für den Designpreis der Bundesrepublik Deutschland und damit für die höchste offizielle deutsche Designauszeichnung nominiert. mehr Hallufix® erhält den begehrten Medical Design Excellence Award (MDEA) 2009 Anlässlich einer feierlichen Zermonie am 10. Juni 2009 in New York wurde Alpha Orthotics Corp., der amerikanischen Tochtergesellschaft der Hallufix AG, die begehrte Trophäe überreicht. mehr Doppelte Auszeichnung – Gleich zwei renommierte Designpreise für Hallufix® Mit gleich zwei bedeutenden Designpreisen wurde die patentierte Hallux valgus-Schiene von Hallufix® prämiert. Das Münchner Unternehmen Hallufix AG erhielt für seine Hallux valgus-Schiene sowohl den red dot award: product design 2009 als auch den Medical Design Excellence Award 2009. Hallufix in den USA Die Hallufix AG, München, hat mit der Alpha Orthotics Corp.™ eine 100%-ige Tochtergesellschaft mit Firmensitz in San Francisco, Kalifornien, USA, gegründet. Die Alpha Orthotics Corp.™ übernimmt die Vermarktung der in Europa und großen Teilen der Welt bereits gut eingeführten Hallux Valgus Schiene im US-amerikanischen Raum. Dort wird das innovative Schienensystem mit Gelenkfunktion unter dem Markennamen „Bunion Aid™“ vertrieben. Mit der Gründung der Alpha Orthotics Corp.™ unterstreicht die Hallufix AG ihren Fokus auf eine internationale Ausrichtung. Neu: Hallufix jetzt auch in USA und Kanada erhältlich Mehr auf: www.alphaorthotics.com           Berichte     Momentan keine Berichte vorhanden.    Seitenanfang          Hallufix ® in der Presse     In Kürze...    Seitenanfang            ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr                   Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Erfahrungsberichte von Anwendern über die Hallux Valgus Schiene Hallufix® bei Hallux Valgus (Ballenzeh - Großzehenfehlstellung)                          deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                Erfahrungsberichte von Anwendern   » Rosemarie Widmann: "Jetzt sind meine Schmerzen endlich weg!"  » Walter Biberger: "Himalaya-Tour dank Hallufix ® "   Erfahrungsberichte von Medizinern               »Jetzt sind meine Schmerzen endlich weg!«   Dank Hallufix ® gehören die jahrelangen Ballenzehenschmerzen von Rosemarie Widmann aus Bayern nun der Vergangenheit an.    Seit fast 15 Jahren leidet Rosemarie Widmann an Deutschlands geheimen Volksleiden - einem Hallux Valgus. Mit diesem Fachbegriff, auch „Ballenzehenschmerz“ genannt, bezeichnet man eine der am häufigsten vorkommenden Fehlstellungen am Fuß. Die große Zehe weicht dabei nach außen ab, der dazugehörige Mittelfußknochen und der Mittelfußkopf - der „Zehenballen“ - stehen deutlich hervor. Betroffen von dieser Krankheit sind in Deutschland rund 10 Millionen Menschen, überwiegend Frauen. Zu Beginn wird diese Fehlstellung zunächst meist nur als kosmetisches Problem wahrgenommen, später können Entzündung und Schwellungen am Ballen, Fehlbelastungen und beginnender Gelenkverschleiß (Arthrose) zu starken und dauerhaften Schmerzen führen.  So auch bei der 63-jährigen Verkäuferin aus Markt Schwaben in der Nähe von München, deren Schmerzen im Lauf der Zeit so stark wurden, dass sie ihre Kunden teilweise sogar barfuß bedienen musste. „Ich hatte so quälende Schmerzen am Fußballen“, beschreibt Rosemarie Widmann ihre Leidensgeschichte, „dass ich teilweise nur noch ohne Schuhe im Laden stehen konnte“. Dabei war der Schmerz zu Beginn der Erkrankung nicht besonders stark. Erst im Laufe der Jahre und mit zunehmender Fehlstellung wurde er für die aktive Frau nahezu unerträglich. Die leidenschaftliche Freizeitsportlerin musste zuletzt sogar auf ihre geliebten Hobbys verzichten. „Ich konnte weder Inline-Skaten noch Ski- oder Radfahren, da ich bereits nach kürzester Zeit aufgrund heftiger Schmerzen abbrechen musste. Nicht einmal ein schmerzfreies Spielen mit meinen Enkelkindern war mehr möglich“, erzählt die Markt Schwabenerin.  Die von den Ärzten verschriebenen Einlagen halfen wenig. Die Behandlung mit den starren, unbeweglichen Nachtschienen brach Rosemarie Widmann bereits nach kurzer Zeit ab, da diese ihr starke Schmerzen verursachten. Eine Operation kam für sie nicht in Frage. Auch das Tragen von bequemerem Schuhwerk nützte kaum. Kein Wunder, denn obwohl das Tragen von engen, spitzen Schuhen und hohen Absätzen ein verstärkender Faktor für die Entwicklung eines Hallux valgus sein kann, entsteht der Ballenzeh vielmehr aufgrund erblicher Veranlagung, einer Tendenz zu einem schwachen Bindegewebe sowie durch ein muskuläres Ungleichgewicht.  Die langersehnte Lösung für Rosemarie Widmann kam auf einer Messe, auf der Hallufix® vorgestellt wurde. Spontan von den Funktionen und Vorteilen begeistert, war die agile Dame sofort bereit, das neuartige Schienensystem auszuprobieren. Und der Erfolg gab ihr recht. „Nach nur drei Wochen, in denen ich Hallufix® getragen habe, wurden meine Schmerzen deutlich besser  heute sind sie wie weggeblasen“, erinnert sie sich. Kein Wunder, denn die Schiene wird mit einer Zehen- und Mittelfußbandage am Fuß befestigt, hält das Fußquergewölbe und stützt zusätzlich den Mittelfuß durch eine Pelotte. Der Mittelfuß wird dadurch optimal stabilisiert, die Zehenfehlstellung korrigiert und der Fuß wieder in seine natürliche Form gebracht und gehalten.  Dabei hat Rosemarie Widmann Hallufix® von Beginn an nur nachts getragen. Durch das bewegliche Gelenk der Schiene kann sich die große Zehe auch in der Nacht frei bewegen. „Schon nach wenigen Tagen zeichnete sich eine deutliche Besserung der Beschwerden ab,“ fasst die resolute Bayerin zusammen. Bis heute trägt die sportliche Seniorin Hallufix® jede Nacht. Tagsüber war es für sie  trotz ihres stark ausgeprägten Hallux Valgus  bislang nicht erforderlich die Orthese anzulegen, da die Fehlstellung allein durch das nächtliche Tragen von Hallufix® bereits innerhalb kurzer Zeit wesentlich verbessert wurde. Dennoch kann Hallufix® mühelos auch tagsüber getragen werden, denn das patentierte Schienensystem passt problemlos in fast jeden Schuh. Die Fehlstellung wird dann nicht nur in Ruhe, sondern auch beim Gehen und Stehen korrigiert und stützt den Fuß bei jedem Schritt. Für Rosemarie Widmann haben die jahrelangen Schmerzen nun endlich ein Ende. „Hallufix® ist ein ausnahmslos empfehlenswertes Produkt“, resümiert sie freudig. „Ich kann wieder ohne Einschränkungen arbeiten, Sport treiben und mit meinen Enkeln toben. Allen meinen Freundinnen habe ich Hallufix® bereits wärmstens empfohlen. Ich habe sogar immer ein paar Broschüren in der Tasche  wer weiß, auf wen ich treffe“.    Seitenanfang             »Himalaya-Tour dank Hallufix ® «   Münchner legte mit Hilfe von neuartiger Schiene 11000 Höhenmeter zurück    Sommerzeit ist Wanderzeit. Leider sind Menschen, die an einem Hallux valgus leiden, in ihrer Aktivität oft stark eingeschränkt, da ihnen jeder Schritt quälende Schmerzen bereitet. Ein Hallux valgus, auch Ballenzehenschmerz genannt, zeigt sich zunächst meist als unschöner Knubbel am Fußballen. Im  weiteren Verlauf verursacht diese Erkrankung oft Entzündungen und Schwellungen, so dass viele Betroffene ihre Freizeitaktivitäten aufgrund von Schmerzen vorzeitig abbrechen müssen. So erging es auch Walter Biberger aus München. Eine Trekking-Tour im Himalaya war ein langgehegter Traum des Münchners.  Er meldete sich zu einer 16-tägigen Himalaya-Tour des DAV Summit Clubs an. Nach der Anmeldung begann er, sich mit Wanderungen in den Tegernseer Bergen auf die anstrengende Tour vorzubereiten. Völlig unvorhergesehen jedoch musste er seine Trainingsvorbereitungen wegen starker Schmerzen am linken Zehenballen immer häufiger abbrechen. Nach einigen Recherchen war ihm schnell klar, dass es sich bei seinen Beschwerden um einen Hallux valgus handeln könnte. „Im Durchschnitt konnte ich nur noch maximal zwei Stunden pro Tag gehen, dann musste ich wegen heftiger Schmerzen abbrechen. Diese Gehzeiten sind jedoch zu wenig für eine Trekking-Tour im Himalaya. Mein Traum wäre wie eine Seifenblase zerplatzt“.   Mit Hallufix® in den Himalaya Die Lösung kam für den Bayern am Tag vor seinem Abflug: Er entdeckte in der AZ eine Anzeige für die neuartige Tag und Nacht-Schiene Hallufix® und besorgte sie sich sofort. Hallufix entlastet den schmerzenden Ballen und bringt den Fuß wieder in seine natürliche Form. Ein eingebautes Gelenk auf Ballenhöhe macht es möglich, Hallufix auch tagsüber bei Bewegung zu tragen. Die flache Schiene passt außerdem aufgrund ihres dünnen Materials in fast jeden Schuh. Mit Hallufix® im Gepäck machte sich Walter Biberger auf die Reise nach Kathamandu. Schon am nächsten Tag flog die Gruppe nach Lukla, dem Ausgangspunkt der Trekking-Tour. Dann ging es nach insgesamt 135 Kilometern und 11000 zurückgelegten Höhenmetern, zum Teil auf Höhen von über 4000 Metern, wieder zurück nach Kathmandu. Schmerzen beim Gehen hatte Walter Biberger mit Hilfe von Hallufix® nicht mehr. „Wir waren täglich sechs bis acht Stunden unterwegs  und alles ging mit Hilfe der Bandage völlig unkompliziert und schmerzfrei“, erzählt er. „Für mich ist dank Hallufix ein großer Lebenstraum in Erfüllung gegangen.“  Erhältlich ist die Schiene in Sanitätshäusern, Apotheken oder unter www.hallufix.de.    Seitenanfang               ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr                   Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung                                deutsch   english                    Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                   Hier bestellen   PDF Gebrauchs- anleitung            Zehenspreizer  Verhindert Druckschmerz und Reibung bei Zehenfehlstellung.          Anwendungsgebiet: Trennt eng anliegende und verlagerte Zehen, z.B. bei Hallux valgus (Ballenzehen)  Wirkungsweise:  Die Hallufix® softies Zehenspreizer trennen z.B. die Großzehe vom 2. Zeh oder generell eng anliegende Zehen und vermeiden damit beim Gehen in Schuhen Druckstellen, Wundreiben und Hautirritationen. Das softe Gel ist hautfreundlich und ermöglicht eine optimale Anpassung an die Zehenzwischenräume.  Inhalt: 2 Zehenspreizer (Größe siehe Packungsboden)                    Ballenschutz PLUS  Verhindert Druckschmerz und Reibung bei Zehenfehlstellung.            Anwendungsgebiet: Hallux valgus (Ballenzehen)  Wirkungsweise:  Der Hallufix® softies Ballenschutz PLUS schützt 2-fach. Der empfindliche Ballen wird optimal vor Reibung im Schuh geschützt. Gleichzeitig wird die Großzehe vom 2. Zeh getrennt. Die Kombination garantiert einen sicheren Halt. Druckstellen, Wundreiben und Haut-irritationen werden vermieden. Das softe Gel ist hautfreundlich und ermöglicht eine optimale Anpassung an den Fuß.  Inhalt: 1 Ballenschutz mit Zehenspreizer, Einheitsgröße für den rechten und linken Fuß.                        Hammerzehen Polster  Verhindert Druckschmerz und Reibung bei Zehenfehlstellung.            Anwendungsgebiet: Entlasten und schützen die Zehenkuppen bei Hammer- und Krallenzehen  Wirkungsweise:  Die Polster bringen die Zehen in eine gestreckte Position. Dadurch werden beim Gehen in Schuhen Druckstellen, Wundreiben und Hautirritationen an den Zehenoberseiten vermieden. Das softe Gel ist hautfreundlich und ermöglicht eine optimale Anpassung an den Fuß.  Inhalt: 2 Hammerzehenpolster                        Generelle Hinweise zu den Hallufix® softies Produkten  Material:  Das für medizinische Anwendungen eingesetzte TPE-Gel ist besonders für den Einsatz  im orthopädischen Bereich geeignet. Flexibilität, optimale Rückstellkraft, rutschhemmend, stoßdämpfend und hygienisch, sind die Eigenschaften der Hallufix® softies Produkte.  Pflege:  Einfache Reinigung mit Wasser + Seife.  Gegenanzeigen:  • Wenden Sie die Produkte nicht auf ungeschützten Wunden oder Geschwüren an. • Es sind keine allergischen Reaktionen bekannt, Sollte trotzdem eine allergische Reaktion auftreten, wenden Sie die Produkte nicht mehr an.  Nebenwirkungen:  Bei ordnungsgemäßem Gebrauch sind keine Nebenwirkungen bekannt.                     ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr             Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                   Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung                                deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                   Hier bestellen   PDF Produktinfo   PDF Gebrauchs- anleitung            Vorbeugend und entlastend beim Sport und im Alltag  Rundum sicherer Halt Die passgenaue Fixierung der Mittelfußbandage mit Pelotte wird durch ihr speziell entwickeltes Befestigungs- system ermöglicht. Sie kann rechts und links getragen werden und ist für alle Fußgrößen geeignet.  Doppelte Wirkungsweise Die atmungsaktive Mittelfußbandage mit Pelotte lindert Fußbeschwerden bei Spreizfuß und Hallux Valgus. Das zugfeste Material stabilisiert und entlastet den Mittelfuß durch zwei Funktionen: Richtet das Quergewölbe auf und bringt die Mittelfußknochen in ihre optimale Position.            Anwendungsgebiet: Spreizfuß, Metatarsalgien (Entzündung der Grundgelenke), Krallen- und Hammerzehen  Wirkungsweise:  • individuell positionierbare Fixierung durch Klettpelotte • lindert Spreizfußbeschwerden • Druckentlastung • unterstützt das Quergewölbe • atmungsaktiv                       ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr             Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                   Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung                                deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                   Hier bestellen   PDF Produktinfo   PDF Gebrauchs- anleitung            Beschwerdefrei unterwegs  Für jeden Schuh geeignet Die stabile Spreizfußsohle ist trotz ihrer Strapazier- fähigkeit äußerst dünn. Deshalb kann die Sohle in beinahe jedem Schuh – egal ob sportlich, elegant oder robust – problemlos getragen werden.  Angenehm zu tragen Die hautsympatische Oberfläche des atmungsaktiven und schnell trocknenden Materials garantiert hohen Tragekomfort.  Individuell positionierbar Der besondere Vorteil der atmungsaktiven Spreizfußsohle liegt in ihrer mobilen Pelotte. Sie kann individuell und somit optimal der Form Ihres Fußes entsprechend positioniert werden. Eine Klettfixierung verhindert das Verrutschen der Pelotte beim Gehen.          Anwendungsgebiet: Spreizfuß, Hallux Valgus, Metatarsalgien (Entzündung der Grundgelenke), Mittelfußentzündungen und -frakturen.  Wirkungsweise: • optimaler Halt durch einzigartiges Befestigungssystem • stabilisiert den Mittelfußknochen • Pelotte richtet das Quergewölbe auf und entlastet den Fußballen • lindert Fußbeschwerden bei Spreizfuß und Hallux Valgus • Prävention bei Hallux Valgus im Vorstadium                      ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr             Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                   Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung                                deutsch   english                    Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                    Hier bestellen   PDF Produktinfo   PDF Gebrauchs- anleitung   Studien   Infos zum Hallux Valgus              Was ist die Hallux Valgus Schiene?  Wie wirkt die Hallux Valgus Schiene?  Wann kann ich die Hallux Valgus Schiene anwenden?  Welche Vorteile hat die Hallux Valgus Schiene?  Wann und wie oft soll ich die Schiene tragen?  Gut schlafen trotz Ballenzeh (Hallux Valgus)  Wichtig für einen guten Schlaf ist Bewegung!  Wie lege ich die Hallux Valgus Schiene an?  Wie benutze ich das Nachkaufset?         Was ist die Hallux Valgus Schiene?  Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene wurde von Wissenschaftlern und Orthopäden zur Korrektur der Großzehenfehlstellung („Ballenzeh“, Fachwort: Hallux Valgus) entwickelt. Diese Gelenkschiene korrigiert nachweislich die Zehenfehlstellung, schützt und entlastet den schmerzenden Ballenbereich und unterstützt den gesamten Fuß beim Abrollen. Die Hallux Valgus Schiene ist einfach anzulegen und links und rechts tragbar. Besonderer Vorteil der Hallufix® Hallux Valgus Schiene: Das patentierte Gelenk-Schienensystem ermöglicht, im Gegensatz zu herkömmlichen, starren Hallux Valgus Nachtschienen, sowohl die normale Beweglichkeit des Fußes in der Nacht als auch tagsüber beim Gehen. Durch das anatomisch angepasstes Gelenk auf Ballenhöhe bleibt die natürliche Beweglichkeit des Großzehengrundgelenks beim Tragen dieser Hallux Valgus Schiene erhalten. Das der Schienenform angepasste Gelseitenkissen schmiegt sich um die empfindliche Ballenregion und kühlt bei Bedarf. Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene ist die erste Wahl für Korrektur und Schutz bei Großzehenfehlstellung.            Seitenanfang         Wie wirkt die Hallufix® Hallux Valgus Schiene?  Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene bringt den Fuß wieder in seine natürliche Form, schützt und entlastet den schmerzenden Ballen. Durch die am Großzeh anliegende Schiene werden die geschrumpften Weichteile (Kapsel) des Großzehengrundgelenkes aufgedehnt und die fortschreitende Fehlstellung des Gelenks korrigiert. Über das System von Schiene, Mittelfuß- und Zehen- Bandage wird der Fuß stabilisiert und die Fehlbelastung korrigiert. Mit Hilfe der Hallufix® Hallux Valgus Schiene kann der durch Hallux Valgus deformierte Fuß so wieder die natürliche Abrollbewegung schmerzfrei ausführen. Darüber hinaus richtet die Quergewölbestütze auch das Fußquergewölbe wieder auf. Der Spreizfuß (eine sehr häufige Begleiterscheinung bei der Zehenfehlstellung Hallux Valgus) wird damit beim Tragen der Schiene wirkungsvoll gestützt.         ohne Hallufix ®  mit Hallufix ®      Seitenanfang        Wie kann ich die Hallufix® Hallux Valgus Schiene anwenden?  Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene kann sowohl vorbeugend bei leichtem bis mittlerem Hallux Valgus als auch nach einer Hallux Valgus Operation eingesetzt werden. Vorbeugende Anwendung der Hallufix® Hallux Valgus Schiene: Anfänglich oftmals nur als Schönheitsfehler betrachtet, kann der Ballenzeh (Hallux Valgus) im Laufe der Zeit zunehmend Schmerzen verursachen. Bei leichter und mittelschwerer Ausprägungen des Ballenzeh (Hallux Valgus) werden durch regelmäßiges Tragen der Hallufix® Hallux Valgus Schiene die Hallux Valgus Schmerzen gelindert und einer weiteren Verschlechterung der Großzehenfehlstellung entgegengewirkt. Studien bestätigen, dass die Hallufix® Hallux Valgus Schiene ein wirksames Hilfsmittel ist, um Fehlbelastungen des Fußes im Rahmen einer leichten bis mittelschweren und noch nicht starren Hallux Valgus Fehlstellung zu korrigieren.  Anwendung der Hallufix® Hallux Valgus Schiene nach einer Hallux Valgus Operation: Nach einer Hallux Valgus Operation wird meist eine konservative Nachbehandlung mit Hallux Valgus Schienen empfohlen, um die chirurgisch erreichte Rückstellung der Zehe dauerhaft zu stabilisieren. Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene hilft, das operative Ergebnis optimal zu sichern und schützt den Fuß, auch wenn er durch Gehen belastet wird. Eine frühzeitige Mobilisation ist so möglich. Die postoperative Rehabilitationsphase verkürzt sich!    Seitenanfang         Welche Vorteile hat die Hallufix® Hallux Valgus Schiene gegenüber herkömmlichen Nachtschienen?   Korrektur der Großzehenfehlstellung nicht nur in Ruhe, sondern auch beim Gehen und Stehen. Stützt den Fuß auf Schritt und Tritt. Kann vorbeugend und postoperativ eingesetzt werden. Schutz und ggf. Kühlung des empfindlichen Ballenbereichs Verkürzung der Rehadauer nach einer Hallux Valgus Operation.   Seitenanfang         Wann und wie oft soll ich die Hallufix® Hallux Valgus Schiene tragen?  Wir empfehlen, die Schiene regelmäßig nachts zu tragen. Kaum spürbar kann die Schiene so optimal korrigierend wirken. Wenn nötig können Sie die Hallux Valgus Schiene außerdem tagsüber ca. 2-3 Stunden tragen. Zum Beispiel in einem Socken während der Hausarbeit. Zu Beginn sollten Sie die Schiene bitte stundenweise eintragen.    Seitenanfang       Gut schlafen trotz Ballenzeh (Hallux Valgus)  Die nächtliche Bewegung ist ein eingebauter Schutzmechanismus des Körpers, um Druckstellen zu vermeiden und das Blut gleichmäßig im Körper zu verteilen. Bis zu 20 Drehungen pro Nacht sind normal, damit das Herz- Kreislauf-System eine optimale Blutzufuhr gewährleisten kann. Schläfer auf harten Unterlagen drehen sich teilweise bis zu 80 mal pro Nacht.    Seitenanfang       Wichtig für einen guten Schlaf ist Bewegung!  Es sind in erster Linie die Beine und Füße, die nachts aktiv sind, ohne dass der Schläfer die Aktivitäten seiner Extremitäten bewusst wahrnimmt. Werden jedoch die Extremitäten in ihrer Bewegung eingeschränkt, wie bei einer starren Nachtschiene, wird der normale Schlafrhythmus gestört. Durch den permanenten Druck auf die unbewegliche Großzehe wird das Blut in umliegendes Gewebe verteilt. Dies hat Sauerstoffmangel im nicht durchbluteten Gewebe zur Folge. Durch dauerhaften Druck und Anspannung verkrampfen die Muskeln. Bei dauerhafter Anspannung entwickeln sich krankhafte Veränderungen im Gewebe, die zu Gliederschmerzen führen. Orthopäden empfehlen in dieser Situation viel Bewegung. Dieser Empfehlung Rechnung zu tragen, bedeutet konsequenterweise ein klares Ja zum Tragen einer Hallufix® Hallux Valgus Korrekturschiene während der Nacht. Nur eine Gelenkschiene ermöglicht die uneingeschränkte Bewegung in der Nacht und am Tag…    Seitenanfang        Wie lege ich die Hallux Valgus Schiene an?            Seitenanfang        Wie benutze ich das Nachkauf-Set?            Seitenanfang                   ONLINE SHOP          BEZUGSQUELLEN    Die Hallufix® Produkte sind in Sanitätshaus, Orthopädiefach-geschäft und Apotheken erhältlich. Bei diesen Fachgeschäften erhalten Sie kompetente Beratung.  Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene ist in Deutschland für die konservative Korrektur und den post-operativen Einsatz rezeptierbar (HMV-Nr. 23.01.01.1001). Sprechen Sie mit Ihrem Arzt.           TRAGEEMPFEHLUNG     Bitte beachten!  1. Regelmäßig nachts. (kaum spürbar mit hoher Wirkung)  2. Optional: 2-3 Stunden tagsüber. (z.B. im Socken zu Hause)  3. Zu Beginn bitte stundenweise eintragen.           MEDIATHEK     mehr             Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                   Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Hallux Valgus Schiene als Bandage für die Korrektur von Halux (Ballenzeh) gegen Schmerzen und Deformation                                  deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                 Herzlich Willkommen bei der Hallufix AG  Hallufix® Orthopädieprodukte stehen für innovative Technik, hochwertige Materialien und präzise Verarbeitung. Die internationalen Auszeichnungen der Hallufix® Hallux Valgus Schiene bestätigen uns in diesem Anspruch. Überzeugen auch Sie sich!             Informieren Sie sich über unsere Produkte                         Aktuelles                  ONLINE SHOP          BEZUGSQUELLEN    Die Hallufix® Produkte sind in Sanitätshaus, Orthopädiefach-geschäft und Apotheken erhältlich. Bei diesen Fachgeschäften erhalten Sie kompetente Beratung.  Die Hallufix® Hallux valgus Schiene ist in Deutschland für die konservative Korrektur und den post-operativen Einsatz rezeptierbar (HMV-Nr. 23.01.01.1001). Sprechen Sie mit Ihrem Arzt.           MEDIATHEK     mehr          IN DER PRESSE        Hallufix ® in der Presse  mehr            NEU BEI Hallufix ®       Neuer Hallux Valgus Online Ratgeber  mit kostenlosen Experten-Forum  mehr             Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                   Deformation Ballenzeh | Hallux Valgus Schmerzen | Ballenzeh Schmerzen | Hallux Valgus Bandage | Hallux Valgus Schiene               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung                                deutsch   english                   Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                    Hier bestellen   PDF Produktinfo   PDF Gebrauchs- anleitung   Studien   Infos zum Hallux Valgus             Infos zum Hallux Valgus   Was ist ein Hallux Valgus?  Wie entsteht ein Hallux Valgus?  Welche Arten von Hallux Valgus gibt es?  zurück          Was ist ein Hallux Valgus?  Als Hallux Valgus („Ballenzeh“, „Ballenzehenschmerz“ ) bezeichnet man in der Orthopädie eine der häufigsten vor allem bei Frauen vorkommende Fehlstellung am Fuß (in Deutschland rund 10 Mio. Menschen). Die Große Zehe weicht dabei nach außen ab, der dazugehörige Mittelfußknochen und der Mittelfußkopf („Zehenballen“) stehen deutlich hervor. Aus dem anfänglich kosmetischen Problem können sich mit der Zeit ernsthafte Beschwerden entwickeln. Entzündung und Schwellungen am Ballen (Mittelfußkopf), Fehlbelastungen und beginnender Gelenkverschleiß (Arthrose) führen zu starken und dauerhaften Hallux Valgus Schmerzen. Bei Patienten mit Hallux Valgus kommen je nach Schweregrad konservative (Hallux Valgus Schiene oder Bandage) oder chirurgische Behandlungen in Frage. Rechtzeitig und vorbeugend eingesetzt kann das regelmäßige Tragen einer Hallux Valgus Schiene eine Operation deutlich verzögern oder sogar vermeiden helfen.            Symptome bei Hallux Valgus je nach Schweregrad:   Ästhetisches Problem. Beschwielung, chronische Reizzustände der Haut und des Schleimbeutels. Zunehmender Druck- und Bewegungsschmerz. (Hallux Valgus Schmerz) Fortschreitende Arthrose und Versteifung im Zehengrundgelenk. Folgedeformitäten wie Hammer- und Krallenzehen.   Seitenanfang        Wie entsteht ein Hallux Valgus?  Neben einer angeborenen Disposition können Bindegewebsschwäche sowie Belastungsdeformitäten infolge von Senk-/ Spreizfuß und Knick-/Plattfuß, chronische Entzündungen oder Unfallfolgen für die Ausbildung von Hallux Valgus (Ballenzeh) verantwortlich sein. Übrigens: Das Tragen von engem, spitzen Schuhwerk und hohen Absätzen (über 3 bis 4 Zentimeter) ist nicht ursächlich für die Deformation verantwortlich, kann die Ausbildung eines beginnenden Hallux Valgus jedoch erheblich fördern.   Ursachen für den Hallux Valgus   Erworbene Belastungsdeformität infolge von Senk-/Spreizfuß und Knick-/Plattfuß. Erbliche Belastung. Zerstörung des Grundgelenks durch Arthrose und Gicht. Konstitutionelle Bänderschwächen und muskuläre Dysfunktionen. Muskel- und Nervenverletzungen, neurologische Störungen, chronische Entzündungen, Unfallfolgen.   Seitenanfang        Welche Arten von Hallux Valgus gibt es?  Nach einer einfachen klinischen Einteilung unterscheidet man beim Hallux Valgus vier verschiedene Schweregrade:      Grad 1  Zehen-Fehlstellungen unter 20 Grad. Keine Symptome. Hallufix® kann in diesem Stadium zur frühzeitigen Prävention eingesetzt werden!         Grad 2  Fehlstellungen zwischen 20 und 30 Grad. Gelegentliche Hallux Valgus Schmerzen. Dieses Stadium ist der häufigste Einsatzbereich für die Hallufix® Schiene.        Grad 3  Fehlstellungen zwischen 30 und 50 Grad. Regelmäßige Hallux Valgus Schmerzen. Zunehmende Einschränkung von Aktivitäten. Ausgeprägte Fehlstellung! Der Einsatz von Hallufix® ist hier bei passiv gut korrigierbarer Fehlstellung bis zu einem Hallux Valgus Winkel von 15 Grad möglich.        Grad 4  Schwerste Form mit Fehlstellungen über 50 Grad und schmerzhaften Einschränkungen im Alltag. Der Einsatz von Hallufix® kann in diesem Stadium nicht mehr empfohlen werden. Eine Hallux Valgus Operation ist ratsam.      Seitenanfang                   ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr          NEU BEI HALLUFIX ®       Das Studio für Haltungs- und Bewegungsanalyse bietet modernste Methoden der Bewegungsanalyse.  mehr             Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                   Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Handels- und Produktions GmbH &amp; Co. KG Haftungsausschluss                          deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Haftungsausschluss    Für die Angaben auf dieser Website besteht Haftungsausschluss und Urheberrechtsschutz.  Die Inhalte der Website www.hallufix.de wurden sorgfältig erarbeitet. Dabei wurde insbesondere darauf Wert gelegt, zutreffende und aktuelle Informationen bereitzustellen. Gleichwohl können Fehler auftreten. Weiter weisen wir darauf hin, dass die Informationen auf unserer Website allgemeiner Art sind, die nicht auf die besonderen Bedürfnisse im Einzelfall abgestimmt sind.  Diese Website dient der allgemeinen Information und ersetzt keinesfalls medizinischen oder fachlichen Rat. Diesbezüglich bitten wir Sie, sich an einen Arzt oder Fachexperten Ihres Vertrauens zu wenden.  Wir übernehmen keine Gewähr für Aktualität, Richtigkeit und Vollständigkeit der Informationen. Dies gilt auch für Informationen auf externen Webseiten, die über Links mit dieser Webseite verbunden sind. Für Hyperlinks und Hinweise auf Websites anderer Anbieter übernimmt die Hallufix AG keine Gewähr oder Haftung für eventuell rechtswidrige Inhalte oder sonstige Rechtsverletzungen auf Websites fremder Anbieter.  Die Benutzung dieser Website und das Herunterladen von Daten erfolgt auf eigene Gefahr. Die Hallufix AG übernimmt keine Haftung für Inhalt und Wirkung des Internetauftritts www.hallufix.de. Im Übrigen ist die Haftung auf grobes Verschulden beschränkt.   Unberechtigte Verwendung der Webseiten  Es ist nicht gestattet, die auf diesen Webseiten verwendeten Marken, Logos, Texte und Multimediaformate ohne vorherige schriftliche Zustimmung der Hallufix AG gewerblich zu nutzen.    Seitenanfang           ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr          NEU BEI HALLUFIX ®       Das Studio für Haltungs- und Bewegungsanalyse bietet modernste Methoden der Bewegungsanalyse.  mehr                  Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Handels- und Produktions GmbH &amp; Co. KG, AGB                          deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage          Hallufix® softies          Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Allgemeine Geschäftsbedingungen      AGB für Geschäftskunden          AGB für Privatkunden     ALLGEMEINE GESCHÄFTSBEDINGUNGEN der Hallufix AG, Stand: April 2007  1.  Geltungsbereich  Nachfolgende Allgemeine Geschäftsbedingungen (nachfolgend „AGB“) gelten für alle Liefergeschäfte der Hallufix AG (nachfolgend „Hallufix“) gegenüber Kunden, die Verbraucher im Sinne des § 13 BGB sind, ausschließlich, sofern nicht ausdrücklich etwas anderes vereinbart wird.  2.  Angebot, Vertragsabschluss, Verkaufsprospekte  2.1 Angebote, Verkaufsprospekte, etc. von Hallufix sind freibleibend und stellen eine Aufforderung an den Kunden dar, eine Bestellung bei Hallufix aufzugeben.  2.2 Eine Bestellung des Kunden ist ein bindendes Angebot, das Hallufix innerhalb von 4 Wochen ab Eingang bei Hallufix durch schriftliche Auftragsbestätigung oder Lieferung annehmen kann.  2.3 Der Vertrag kommt mit dem Zugang der schriftlichen Auftragsbestätigung von Hallufix beim Kunden oder der Ausführung der Lieferung zustande.  3. WIDERRUFSBELEHRUNG  3.1  Widerrufsrecht. DER KUNDE IST BERECHTIGT, SEINE VERTRAGSERKLÄRUNG INNERHALB VON EINEM MONAT OHNE ANGABE VON GRÜNDEN IN TEXTFORM (Z. B. BRIEF, FAX ODER E-MAIL) ODER DURCH RÜCKSENDUNG DER WARE ZU WIDERRUFEN. DIE FRIST BEGINNT NICHT VOR DEM TAG DES EINGANGS DER WAREN BEI DEM KUNDEN UND DEM ERHALT DER WIDERRUFSGBELEHRUNG IN TEXTFORM. ZUR WAHRUNG DER FRIST GENÜGT DIE RECHTZEITIGE ABSENDUNG DES WIDERRUFS ODER DER WARE. DER WIDERRUF IST ZU RICHTEN AN:  Hallufix AG, Tulbeckstr. 32, D-81925 München, Tel: 0049 89 96057790,               Fax: 0049 89 9605779-99, E-Mail: info@hallufix.com  3.2 Widerrufsfolgen. IM FALLE EINES WIRKSAMEN WIDERRUFS SIND DIE BEIDERSEITS EMPFANGENEN LEISTUNGEN ZURÜCKZUGEWÄHREN UND GEGEBENENFALLS GEZOGENE NUTZUNGEN (Z.B. ZINSEN) HERAUSZUGEBEN. KANN DER KUNDE DIE EMPFANGENE LEISTUNG GANZ ODER TEILWEISE NICHT ODER NUR IN VERSCHLECHTERTEM ZUSTAND ZURÜCKGEWÄHREN, MUSS ER HALLUFIX INSOWEIT WERTERSATZ LEISTEN. DIES GILT NICHT, WENN DIE VERSCHLECHTERUNG DER WARE AUSSCHLIEßLICH AUF DEREN PRÜFUNG, WIE SIE DEM KUNDEN AUCH ETWA IN EINEM LADENGESCHÄFT MÖGLICH GEWESEN WÄRE, ZURÜCKZUFÜHREN IST. IM ÜBRIGEN KANN DER KUNDE DIE WERTERSATZPFLICHT VERMEIDEN, INDEM ER DIE WARE NICHT WIE EIN EIGENTÜMER IN GEBRAUCH NIMMT UND ALLES UNTERLÄSST, WAS DEREN WERT BEEINTRÄCHTIGT.  3.3 Rücksendung. Paketversandfähige Waren sind zurückzusenden. DIE KOSTEN DER RÜCKSENDUNG HAT DER KUNDE ZU TRAGEN, WENN DER PREIS DER ZURÜCKZUSENDENDEN SACHE EINEN BETRAG VON 40,00 EURO NICHT ÜBERSTEIGT ODER WENN BEI EINEM HÖHEREN PREIS DER ZURÜCKZUSENDENDEN SACHE DER KUNDE DIE GEGENLEISTUNG ODER EINE TEILZAHLUNG ZUM ZEITPUNKT DES WIDERRUFS NOCH NICHT ERBRACHT HAT, ES SEI DENN, DASS DIE GELIEFERTE WARE NICHT DER BESTELLTEN ENTSPRICHT. Anderenfalls ist die Rücksendung für den Kunden kostenfrei. Nicht paketversandfähige Ware wIrd beim Kunden abgeholt.  ENDE DER WIDERRUFSBELEHRUNG.  4.  Preise, Zahlung  4.1 Es gelten die Preise der jeweiligen aktuellen Preisliste.  4.2 Sämtliche Preisangaben von Hallufix verstehen sich in EURO inklusive der jeweils geltenden gesetzlichen Mehrwertsteuer zzgl. der Transport- und Lieferkosten.  4.3 Zölle, Konsulatsgebühren und sonstige aufgrund ausländischer Vorschriften erhobene Steuern, Abgaben, Gebühren, etc. sowie damit im Zusammenhang stehende Kosten gehen zu Lasten des Kunden.  4.4 Hallufix sorgt für die Einhaltung ausländischer Verpackungs- Verwiegungs- und Zollvorschriften, sofern der Kunde hierfür rechtzeitig genaue Angaben macht. Die damit verbundenen Mehrkosten gehen zu Lasten des Kunden.  4.5 Rechnungen von Hallufix werden, sofern nicht etwas anderes vereinbart wird, mit dem Zugang beim Kunden zur Zahlung fällig und sind unverzüglich, spätestens aber binnen 10 Tagen ab Erhalt ohne Abzug auszugleichen. Zahlungsort ist der Geschäftssitz von Hallufix.  4.6 Kommt der Kunde in Zahlungsverzug, ist Hallufix berechtigt, Verzugszinsen in Höhe von 5 % p.a. über dem Basiszinssatz zu fordern. Hallufix ist darüber hinaus berechtigt, aus einem anderen Rechtsgrund höhere Zinsen zu verlangen oder einen weiteren Schaden geltend zu machen.  4.7 Der Kunde ist nicht berechtigt, Zahlungen wegen Gegenansprüchen zurückzuhalten oder mit Gegenansprüchen aufzurechnen, es sei denn, dass die Gegenansprüche unbestritten oder rechtskräftig festgestellt sind.  5.  Liefertermine, Höhere Gewalt  5.1 Sofern der Kunde Mitwirkungspflichten und/oder Vorleistungen nicht rechtzeitig erbringt, verschieben sich die Liefertermine entsprechend. Hallufix ist berechtigt, bei schuldhafter Verletzung von Mitwirkungspflichten durch den Kunden, insbesondere bei Nichtabnahme der Ware, Ersatz der hierdurch entstandenen Schäden und Mehraufwendungen zu verlangen.  5.2 Bei Lieferverzögerungen aufgrund unvorhersehbarer Ereignisse, die außerhalb des Einflussbereichs von Hallufix liegen (z.B. Streik oder rechtmäßige Aussperrung, Betriebsstörungen, Verzögerungen der Materialbeschaffung aufgrund von Hallufix nicht zu vertretender, nicht rechtzeitiger Selbstbelieferung  auch bei Lieferanten von Hallufix , Bürgerkrieg, Terrorakte, Naturkatastrophen, Ein- und Ausfuhrverbote, Energie- und Rohstoffmangel), verlängern sich die vereinbarten Lieferfristen um die Dauer der Behinderung. Wird Hallufix die Lieferung infolge der höheren Gewalt auf Dauer, mindestens aber für einen Zeitraum von vier Monaten unmöglich, wird sie von ihrer Lieferpflicht frei. Der Kunde ist in diesem Fall berechtigt, vom Vertrag zurückzutreten.  6.  Erfüllungsort,  Versand, Gefahrübergang  6.1 Erfüllungsort ist, sofern nicht etwas anderes vereinbart ist, der Geschäftssitz von Hallufix.  6.2 Übernimmt Hallufix auf Wunsch des Kunden selbst oder durch einen beauftragten Dritten die Versendung der Ware, so steht die Auswahl des Transportmittels und Transportweges im Ermessen von Hallufix. Verpackungs- und Versandkosten werden dem Kunden gesondert in Rechnung gestellt, es sei denn, dass diese Kosten aufgrund ausdrücklicher Vereinbarung in den Preisen von Hallufix enthalten sind. Die Lieferungen werden nur auf ausdrücklichen Wunsch des Kunden und auf dessen Rechnung versichert.  6.3 Die Gefahr des zufälligen Untergangs und der zufälligen Verschlechterung der Ware geht in dem Zeitpunkt auf den Kunden über, in dem die Ware das Auslieferungslager von Hallufix verlässt, bei Versand mit der Übergabe an den Spediteur, Frachtführer oder Abholer. Wird der Versand vom Kunden verzögert, geht die Gefahr mit der Anzeige der Versendungsbereitschaft von Hallufix auf den Kunden über.  7.  Eigentumsvorbehalt  7.1 Die gelieferten Waren bleiben bis zur vollständigen Bezahlung Eigentum von Hallufix. Bei laufender Rechnung sichert die Ware die jeweilige Saldoforderung von Hallufix.  7.2 Soweit der realisierbare Wert der Sicherungsrechte von Hallufix die Höhe aller gesicherten Ansprüche nachhaltig um mehr als 10% übersteigt, wird Hallufix nach eigener Wahl einen entsprechenden Teil der Sicherungsrechte freigeben.  7.3 Ist der Eigentumsvorbehalt nach dem Recht des Bestimmungslandes in der vorstehenden Form nicht wirksam, so hat der Kunde bei der Begründung eines den Bestimmungen seines Landes entsprechenden Sicherungsrechts für EADS mitzuwirken.  8.  Rechte des Kunden bei Mängeln  8.1 Erweist sich die Ware als mangelhaft, kann der Kunde als Nacherfüllung nach seiner Wahl die Beseitigung des Mangels oder die Lieferung einer mangelfreien Sache verlangen.  8.2 Hallufix kann die Nacherfüllung davon abhängig machen, dass der Kunde einen dem Wert der mangelhaften Ware entsprechenden Teil der vertraglich geschuldeten Vergütung entrichtet. Hallufix kann die gewählte Art der Nacherfüllung verweigern, wenn sie mit unverhältnismäßigen Kosten verbunden ist.  8.3 Schlägt eine Nachbesserung durch Hallufix zweimal fehl, verweigert Hallufix beide Arten der Nacherfüllung oder erbringt Hallufix die Nacherfüllung nicht innerhalb einer vom Kunden gesetzten angemessenen Frist, so hat der Kunde das Recht, den Kaufpreis zu mindern oder vom Vertrag zurückzutreten. Darüber hinaus kann der Käufer Ersatz vergeblicher Aufwendungen oder Schadensersatz anstatt der Leistung verlangen. Die Rechte des Kunden zum Rücktritt und auf Schadensersatz anstatt der Leistung sind ausgeschlossen, wenn der Mangel der Ware nur unerheblich ist.  8.4 Dem Kunden stehen keine Rechte wegen Mängeln zu, die durch gewöhnliche Abnutzung oder eine den Vorgaben der Bedienungsanleitung oder anderer schriftlicher Empfehlungen zur Verwendung seitens Hallufix nicht entsprechende Behandlung (z.B. unsachgemäße Benutzung, Wartung oder Lagerung) der Ware durch den Kunden oder Dritte verursacht wurden oder lediglich optischer Natur sind.  8.5 Die Ansprüche des Kunden verjähren zwei Jahre nach Erhalt der Warenlieferung.  8.6 Weist ein Verschleißteil (z.B. Bandage) eine durchschnittliche Lebensdauer auf, die kürzer ist als die Verjährungsfrist nach dieser Vorschrift, so sind die Mängelrechte des Käufers innerhalb der durchschnittlichen Lebensdauer geltend zu machen. Bei Verschleißteilen ist die Nacherfüllung auf den Austausch des Verschleißteils beschränkt. Die gesetzliche Verjährung bei arglistig verschwiegenen Mängeln bleibt unberührt.  9. Haftung  9.1 Hallufix haftet unbeschränkt für Vorsatz und grobe Fahrlässigkeit, im Falle der Verletzung des Lebens, des Körpers oder der Gesundheit auch für jede Form der einfachen Fahrlässigkeit.  9.2 Im Übrigen haftet Hallufix für einfache Fahrlässigkeit nur, sofern wesentliche Vertragspflichten (Kardinalpflichten) verletzt werden, und begrenzt auf den vertragstypischen und vorhersehbaren Schaden, höchstens jedoch bis zum Gegenwert der schadensauslösenden Ware. Unter Kardinalpflichten sind solche Pflichten zu verstehen, die der Vertrag nach seinem Sinn und Zweck dem Vertragspartner gerade zu gewähren hat oder deren Erfüllung die ordnungsgemäße Durchführung des Vertrags überhaupt erst ermöglicht und auf deren Einhaltung der Vertragspartner regelmäßig vertrauen darf.  9.3 Eine Haftung für mittelbare und unvorhersehbare Schäden sowie Mangelfolgeschäden, entgangenen Gewinn, ausgebliebene Einsparungen und Vermögensschäden wegen Ansprüchen Dritter ist im Falle einfacher Fahrlässigkeit  außer bei Verletzung des Lebens, des Körpers oder der Gesundheit  ausgeschlossen.  9.4 Eine weitergehende Haftung als in diesen Allgemeinen Geschäftsbedingungen vorgesehen ist ohne Rücksicht auf die Rechtsnatur des geltend gemachten Anspruchs ausgeschlossen.  9.5 Die Haftungsbeschränkungen bzw. ausschlüsse gemäß Ziffern 9.2, 9.3 und 9.4 gelten nicht für eine gesetzlich vorgeschriebene verschuldensunabhängige Haftung, insbesondere aus Garantie oder nach dem Produkthaftungsgesetz.  9.6 Soweit die Haftung von Hallufix gemäß Ziffern 9.2, 9.3 und 9.4 ausgeschlossen oder beschränkt ist, gilt dies auch für die persönliche Haftung ihrer Angestellten, Arbeitnehmer, Organe, Vertreter und Erfüllungsgehilfen.  10 . Gewerbliche Schutzrechte, Urheberrechte  10.1 An Abbildungen, Zeichnungen, technischen Spezifikationen und anderen Unterlagen (nachfolgend „Unterlagen“) behält sich Hallufix alle Eigentumsrechte, gewerblichen Schutzrechte und urheberrechtlichen Nutzungsrechte uneingeschränkt vor. Die Unterlagen dürfen nur nach vorheriger schriftlicher Zustimmung durch Hallufix Dritten zugänglich gemacht werden.  10.2 Erhebt ein Dritter gegen den Kunden wegen Schutzrechtsverletzungen durch von Hallufix gelieferte, vertragsgemäß genutzte Waren berechtigte Ansprüche gegen den Kunden, wird Hallufix nach ihrer Wahl und auf ihre Kosten für die betreffenden Waren entweder ein Nutzungsrecht erwerben, die Ware so abändern, dass keine Schutzrechtsverletzung mehr vorliegt oder die Ware austauschen. Soweit dies für Hallufix nicht möglich oder zumutbar ist, stehen dem Kunden die gesetzlichen Rücktritts- oder Minderungsrechte zu. Schadensersatzansprüche bestehen nur nach Maßgabe von Ziffer 8. Sämtliche Ansprüche des Käufers verjähren in der in Ziffer 8.5 genannten Frist.  10.3 Die Verpflichtungen von Hallufix nach Ziffer 10.2 gelten nur, soweit der Kunde Hallufix über die von Dritten geltend gemachten Ansprüche unverzüglich schriftlich unterrichtet, die Verletzung nicht selbst anerkennt und Hallufix alle Abwehrmaßnahmen und Vergleichsverhandlungen vorbehalten bleiben. Stellt der Kunde die Nutzung der Ware aus Schadensminderungs- oder sonstigen wichtigen Gründen ein, so hat er den Dritten darauf hinzuweisen, dass damit kein Anerkenntnis einer Schutzrechtsverletzung verbunden ist.  10.4 Ansprüche des Kunden sind ausgeschlossen, soweit er die Schutzrechtsverletzung selbst zu vertreten hat oder soweit diese durch eine von Hallufix nicht vorhersehbare Anwendung der Ware oder dadurch verursacht wird, dass die Ware vom Kunden verändert oder zusammen mit nicht von Hallufix gelieferten Produkten eingesetzt wird.  11. Anwendbares Recht, Erfüllungsort, Gerichtsstand, Salvatorische Klausel  11.1 Änderungen und Ergänzungen dieser AGB bedürfen der Schriftform. Dies gilt auch für die Abänderung dieser Schriftformklausel.  11.2 Für alle Rechtsbeziehungen zwischen Hallufix und dem Kunden gilt ausschließlich das Recht der Bundesrepublik Deutschland unter Ausschluss der Bestimmungen des Übereinkommens der Vereinten Nationen betreffend den internationalen Warenkauf (CISG).  11.3 Ausschließlicher Gerichtsstand für alle Streitigkeiten aus der Geschäftsverbindung ist, soweit gesetzlich zulässig, der Geschäftssitz von Hallufix.  11.4 Sollten einzelne Bestimmungen dieser allgemeinen Geschäftsbedingungen oder Teile hiervon ganz oder teilweise unwirksam sein oder werden, so wird die Wirksamkeit der Allgemeinen Geschäftsbedingungen im übrigen hiervon nicht berührt. An die Stelle der unwirksamen Bestimmung werden die Parteien eine wirksame Regelung setzen, die der unwirksamen Bestimmung in tatsächlicher, rechtlicher und wirtschaftlicher Hinsicht möglichst nahe kommt. Ebenso ist zu verfahren, wenn die Allgemeinen Geschäftsbedingungen eine Lücke aufweisen sollten.   Seitenanfang            ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr                  Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Aktuelles bei Hallufix® - die neue Hallux Valgus Schiene bei Ballenzeh - hilft vorbeugend und nach Hallux Valgus Operationen                           deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                Aktuelles   News &amp; Termine  Berichte  Mediathek  Hallufix in der Presse            Mediathek     WDR Beitrag vom 21.04.2008 in der Sendung ServiceZeit: »Wunderwerk Füße, Hallux valgus – Großzeh auf Abwegen«        NDR Beitrag vom 08.04.2008 in der Sendung Visite: »Fußproblem Hallux valgus: Schiene statt OP?«        RTL Beitrag vom 05.05.2007 in der Sendung Spektrum Gesundheit: »Prof. Hademar Bankhofer zum Thema Hallux Valgus«        RTL Beitrag vom 03.02.2007 »Thema Hallux Valgus«        N24 Beitrag vom 07.10.2006 »Hallufix® bei Hallux Valgus«            ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr                   Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung                                deutsch   english                        Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International              Hallufix ® International        Hallufix® Produkte sind weltweit erhältlich. Sie leben im Ausland und suchen einen Fachhändler in Ihrem Land, bei dem Sie unsere Produkte kaufen oder sich über ein Thema informieren möchten? Füllen Sie bitte einfach die folgenden Felder aus und Sie erhalten von uns eine Nachricht über den nächsten Händler in Ihrer Nähe, der die von Ihnen gewünschten Produkte führt.  Damit wir Ihre Anfrage bearbeiten können, füllen Sie bitte mindestens die mit einem (*) gekennzeichneten Felder aus.                  ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr             Home  |  Impressum  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                  Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Shop                       deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Bestellung mit Kreditkarte                MEDIATHEK     mehr                  Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Shop                       deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Bestellung mit Kreditkarte                MEDIATHEK     mehr                  Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Shop                       deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Bestellung mit Kreditkarte                MEDIATHEK     mehr                  Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Comfort-Schiene Anwendung bei bei Hallux Valgus Ballenzehenschmerz: Aktuelle Meldungen                          deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage          Hallufix® softies          Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                  News &amp; Termine  Berichte  Mediathek  Hallufix in der Presse                Hallufix® erhält den begehrten Medical Design Excellence Award (MDEA) 2009 01.07.2009 Anlässlich einer feierlichen Zermonie am 10. Juni 2009 in New York wurde Alpha Orthotics Corp., der amerikanischen Tochtergesellschaft der Hallufix AG, die begehrte Trophäe überreicht. Der MDEA Award ist die einzige Organisation in den USA, das interessante Neuentwicklungen bei Medizinprodukten würdigt. Basis für die Auswahl sind neben Design auch technische Innovation und Funktionalität – alles ausgerichtet auf eine Verbesserung der Therapiemöglichkeiten von Patienten. Hallufix wurde in Europa nominiert, nun sind wir besonders stolz auch in den USA eine so besondere Auszeichnung für ein so innovatives Produkt erhalten haben, freut sich Gaby Federal, Geschäftsführerin der Alpha Orthotics.   &lt;...zurück   Seitenanfang             ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr          NEU BEI HALLUFIX ®       Das Studio für Haltungs- und Bewegungsanalyse bietet modernste Methoden der Bewegungsanalyse.  mehr                    Home  |  Impressum  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Erfahrungsberichte von Medizinern über die Hallux Valgus Schiene Hallufix® bei Hallux Valgus (Ballenzeh - Großzehenfehlstellung)                          deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                Erfahrungsberichte von Medizinern   Erfahrungsberichte von Anwendern               »Neue Orthese nach Hallux-valgus OP«   Erfahrungsbericht von Priv. Doz. Dr. med. Klaus A. Milachowski, Facharzt für Orthopädie in München.    Zahlreiche Operationsverfahren konkurrieren in der operativen Behandlung des Hallux valgus. Es sind heute zunehmend gelenkerhaltende knöcherne Korrekturosteotomien des Metatarsale I, die neben der Exostosenabtragung und der Weichteilkorrektur zur Anwendung kommen. Die Arthrodese wird vom Patienten, vor allem von der Patientin, in der Regel abgelehnt. Allen OP-Verfahren gemeinsam ist die Notwendigkeit der postoperativen (Teil-) Entlastung; zur Anwendung kommt hier in der Regel der Vorfußentlastungsschuh, bis Schmerzfreiheit eingetreten ist. Viele Operateure bevorzugen nach erfolgter Korrekturoperation bei Hallux valgus die Fixierung in der ersten postoperativen Phase mittels Schienen beziehungsweise Orthesen, um so bei durchgeführter ossärer Korrekturosteotomie auch die erzielte Weichteilkorrektur im Narbengewebe zu erhalten und zu stabilisieren.         Intermetertarsalwinkel: 16°  Hallux-valgus-Winkel: 40°  Intermetertarsalwinkel: 10°  Hallux-valgus-Winkel: 19°    Abbildung 1a und b: Korrekturwirkung der Hallufix ® -Schiene Anwendungen  Bisher standen hier nur industriell gefertigte Nachtschienen zur Verfügung, die zudem teilweise schwierig im frisch operierten Gebiet anzupassen sind und durch unphysiologischen Druck Schmerzen im OP-Bereich verursachen. Sehr viele Patienten haben die Nachtschiene deshalb nicht mehr getragen. Durch die Hallufix®-Schiene ist es nunmehr möglich, auch in der aktiven Frühmobilisierung mit einer Orthese die Korrekturosteotomie zu sichern und so dem Patienten das Gefühl zu geben, einen zusätzlichen Schutz im OP-Bereich zu haben. Die Hallufix®-Schiene korrigiert die Fehlstellung dynamisch (Abb. 1a und b), weshalb sie auch die konservative Behandlung des Hallux valgus revolutioniert hat ( Krauss ).  Werzinger hat die in Zusammenarbeit mit dem Fraunhofer-Institut entwickelte Aktivbandage zur Korrektur des Hallux valgus erstmals auch im postoperativen Bereich angewandt und über gute Ergebnisse in der Nachbehandlung nach Großzehenendoprothesen berichtet.        Abbildungen 2a und b: Zustand nach modifizierter Chevron-Osteotomie mit Kirschnerdrahtfixation Erfahrungen aus der Praxis  Meines Erachtens besteht ein zusätzlicher Vorteil dieser Aktivbandage nicht nur in der konservativen Behandlung des Hallux valgus, sondern auch in der postoperativen Phase. Auch bei unterschiedlich durchgeführter OP-Technik (z. B. OP nach Austin , Chevron-Osteotomie, Scarf-Osteotomie, Basiskeilosteotomie, TEP) lässt sich eine optimale Korrektur mit der Schiene sichern. Ich verwende die Hallufix®-Schiene routinemäßig in der Nachbehandlung nach Vorfußkorrekturosteotomien (Abb. 2 und 3) und nach Implantation von Totalendoprothesen. Auch bei starker Ödembildung lässt sich die Schiene gut individuell anpassen. Komplikationen sind bisher keine aufgetreten.        Abbildungen 3a und b: Zustand nach modifizierter Chevron-Osteotomie mit Kirschnerdrahtfixation  Handhabung  Die Hallufix®-Schiene sollte bei schmerzhaften Füßen zunächst nur in der Nacht getragen werden. Die Anwendung kann dann stundenweise tagsüber gesteigert werden. Die Handhabung durch den Patienten ist einfach und sehr gut individuell steuerbar. Vor allem die Patienten empfinden es als äußerst angenehm, im relativ frisch operierten Bereich einen aktiven Schutz zu finden und können somit auch wieder frühzeitiger zu normalem Schuhwerk in der täglichen Belastung zurückkehren.   Kostenübernahme  Viele gesetzliche Krankenkassen übernehmen inzwischen nach Voranschlag die Kosten für die Orthese.  Literatur beim Verfasser   Priv. Doz. Dr. med. Klaus A. Milachowski  Facharzt für Orthopädie Theatinerstraße 35, 80333 München    Seitenanfang             ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr                   Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Comfort-Schiene Anwendung bei bei Hallux Valgus Ballenzehenschmerz: Aktuelle Meldungen                          deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage          Hallufix® softies          Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                  News &amp; Termine  Berichte  Mediathek  Hallufix in der Presse                Hallux valgus-Schiene von Hallufix® für den Designpreis der Bundesrepublik Deutschland 2010 nominiert Die Hallux valgus-Schiene der Hallufix AG ist für den Designpreis der Bundesrepublik Deutschland und damit für die höchste offizielle deutsche Designauszeichnung nominiert. Um diesen Designpreis kann man sich nicht bewerben, vielmehr werden die Erzeugnisse entweder von den Wirtschaftsministern und –senatoren der Länder oder vom Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie nominiert. Außerdem müssen die Erzeugnisse bereits mit einem nationalen oder internationalen Preis ausgezeichnet worden sein. Das Münchner Unternehmen Hallufix AG erhielt für seine Hallux valgus-Schiene sowohl den „red dot award: product design 2009“, als auch den „Medical Design Excellence Award 2009“ und damit gleich zwei der bedeutendsten Designpreise weltweit.   &lt;...zurück   Seitenanfang             ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr          NEU BEI HALLUFIX ®       Das Studio für Haltungs- und Bewegungsanalyse bietet modernste Methoden der Bewegungsanalyse.  mehr                    Home  |  Impressum  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Shop                       deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Bestellung mit Kreditkarte                MEDIATHEK     mehr                  Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Shop                       deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Bestellung mit Kreditkarte                MEDIATHEK     mehr                  Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Shop                       deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Bestellung mit Kreditkarte                MEDIATHEK     mehr                  Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Shop                       deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Bestellung mit Kreditkarte                MEDIATHEK     mehr                  Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung                                deutsch   english                  Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International                 Studio für Haltungs- und Bewegungsanalyse   Moderne Verfahren für richtige Bewegung  Wann werden Haltungs- und Bewegungsanalysen empfohlen?  Unser Angebot  PDF Informationsmaterial  Preisliste  Kontakt              Moderne Verfahren für richtige Bewegung    Das Studio für Haltungs- und Bewegungsanalyse wurde vom Orthopädietechnik- Unternehmen Hallufix AG 2009 gegründet, um Fachkreisen, Patienten und Interessierten die modernen Methoden der Bewegungsanalyse anzubieten.  Durch die wissenschaftlich fundierte Beobachtung und Beurteilung von Körper- haltung und Gangbild können Fehlbelastungen und Fehlstellungen des Körpers und damit die Ursachen für Schmerzen des Bewegungsapparates optimal ermittelt werden – ein wichtiger Beitrag sowohl für die orthopädische Diagnostik und die präventive Gesundheitsförderung als auch für die Leistungsoptimierung von Sportlern.  Das Studio für Bewegungsanalyse ist mit modernster Technik ausgestattet und wird von einem erfahrenen Team geleitet. Als einzige Institution in München verfügt es über ein Laufband mit sieben (!) Digitalkameras für die Bewegungs- aufnahmen. Regelmäßig finden Fortbildungs- und Informationsveranstaltungen statt.    Seitenanfang              Haltungs- und Bewegungsanalysen werden empfohlen bei:    • Beschwerden an: - Wirbelsäule - Hüfte - Knie - Schienbein - Fuß • Sehnen- und Muskelbeschwerden • Leistungsoptimierung im Freizeit- und Leistungssport    Seitenanfang             Unser Angebot  Haltungsanalyse Über das computergesteuerte Mehr-Kamera-System werden die Achsenverläufe des gesamten Körpers aus mehreren Perspektiven aufgezeichnet und die gesamte Körperhaltung ausführlich analysiert. Über die Vermessung von z.B. Wirbelsäule, Schulter- und Beckenposition lassen sich Rückschlüsse darauf ziehen, ob Fehlbelastungen die mögliche Ursache für Körperbeschwerden sind.  Bewegungsanalyse Auf dem Laufband werden die Bewegungen (Gang, Lauf) aus bis zu sieben ver- schiedenen Perspektiven (einzigartig in München!) aufgenommen. Die digitali- sierten Bilder können in Zeitlupenstudien analysiert, die Gelenkstellungen dabei vermessen werden. Je nach Analysewunsch richtet sich das Hauptaugenmerk auf verschiedene Regionen (Variante Fuß und Sprunggelenk, Variante Knie und Beinachse, Variante Oberkörper/Rücken und Variante Becken).  Dynamische Fußdruckmessung  Mit dieser präzisen Messmethode wird die Druckverteilung während des natürlichen Bewegungsablaufes gemessen. So lässt sich ermitteln, welche Fußregion welcher Belastung ausgesetzt ist, wo der maximale Druck auftritt und wie sich das Abrollverhalten darstellt. Druckstellen und Überlastungszonen an der Fußunterseite können eindeutig erkannt werden.  Bewegungsberatung  Die Analyseergebnisse und funktionalen Zusammenhänge werden von unseren Beratern visualisiert und erläutert. Denn ein erster Schritt ist schon, dass die eigenen „Bewegungsfehler“ erkannt werden. Daran schließen sich an: Empfehl- ungen zur Bewegungstechnik, Schuhberatung, individuelle Trainingstipps, Vorschläge für eine mögliche Weiterbehandlung oder spezielle Übungen.  Versorgung mit Therapiesohlen  Anhand der gewonnen Daten fertigen die Orthopädietechniker des Studios für Haltungs- und Bewegungsanalyse individuelle Spezialeinlagen (propriozeptive Sohlen) an. Mit diesen wenige Millimeter hohen Sohlen können über Rezeptor stimulierende Aktivierungspolster die Statik und Muskelspannung des gesamten Körpers vom Fuß ausgehend beeinflusst werden. Gezielt lassen sich so Fehl- belastungen, Fehlhaltungen und muskuläre Dysbalancen korrigieren und Schmerzen lindern.   Seitenanfang              Kontakt  Tulbeckstr. 32 · D-80339 München Tel:+49 (0) 89 96 05 779-0 Fax:+49 (0) 89 96 05 779-99   Anmeldungen telefonisch unter 089-96 05 779-0 oder per E-Mail an: analyse@hallufix.de  Telefonische Terminvereinbarung: Montag bis Freitag: 9:00 Uhr bis 17:30 Uhr Individuelle Termine außerhalb der Öffnungszeiten sind möglich, auch samstags!    Seitenanfang                   ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr             Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                   Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hallufix Handels- und Produktions GmbH &amp; Co. KG, AGB                          deutsch   english                     Hallux Valgus Schiene       Spreizfußsohle       Mittelfußbandage       Hallufix® softies       Erfahrungsberichte       Aktuelles       Downloadcenter       Kontakt       Online Shop       Presse       Geschäftskunden       Hallufix ® International             Allgemeine Geschäftsbedingungen      AGB für Privatkunden           AGB für Geschäftskunden    ALLGEMEINE GESCHÄFTSBEDINGUNGEN der Hallufix AG, Stand: April 2007  1.  Geltungsbereich 1.1 Nachfolgende Allgemeine Geschäftsbedingungen (nachfolgend „AGB“) gelten für alle Liefergeschäfte der Hallufix AG, (nachfolgend „Hallufix“) ausschließlich, sofern nicht ausdrücklich etwas anderes vereinbart wird. Entgegenstehende oder von den AGB von Hallufix abweichende Geschäftsbedingungen des Käufers werden nicht anerkannt, es sei denn, Hallufix stimmt ihrer Geltung ausdrücklich schriftlich zu. Die AGB von Hallufix gelten auch dann, wenn Hallufix die Lieferung in Kenntnis entgegenstehender oder von diesen AGB abweichender Geschäftsbedingungen vorbehaltlos ausführt. 1.2 Nachfolgende AGB von Hallufix gelten ausschließlich gegenüber Unternehmern, juristischen Personen des öffentlichen Rechts und öffentlich-rechtlichen Sondervermögen.  2.  Angebot, Vertragsabschluß, Verkaufsprospekte  2.1 Angebote, Verkaufsprospekte, etc. von Hallufix sind freibleibend und stellen eine Aufforderung an den Käufer dar, eine Bestellung bei Hallufix aufzugeben.  2.2 Eine vom Käufer unterzeichnete Bestellung ist ein bindendes Angebot, das Hallufix innerhalb von 4 Wochen ab Eingang bei Hallufix durch schriftliche Auftragsbestätigung oder Lieferung annehmen kann.  2.3 Der Vertrag kommt mit dem Zugang der schriftlichen Auftragsbestätigung von Hallufix beim Käufer oder der Ausführung der Lieferung zustande.  3.  Preise, Zahlung  3.1 Es gelten die Preise der jeweiligen aktuellen Preisliste.  3.2 Sämtliche Preisangaben von Hallufix verstehen sich in EURO ab Werk zuzüglich der jeweils geltenden gesetzlichen Mehrwertsteuer und zzgl. der Transport- und Lieferkosten.  3.3 Zölle, Konsulatsgebühren und sonstige aufgrund ausländischer Vorschriften erhobene Steuern, Abgaben, Gebühren, etc. sowie damit im Zusammenhang stehende Kosten gehen zu Lasten des Käufers.  3.4 Hallufix sorgt für die Einhaltung ausländischer Verpackungs- Verwiegungs- und Zollvorschriften, sofern der Käufer hierfür rechtzeitig genaue Angaben macht. Die damit verbundenen Mehrkosten gehen zu Lasten des Käufers.  3.5 Rechnungen von Hallufix werden, sofern nicht etwas anderes vereinbart wird, mit dem Zugang beim Käufer zur Zahlung fällig und sind unverzüglich, spätestens aber binnen 10 Tagen ab Erhalt ohne Abzug auszugleichen. Zahlungsort ist der Geschäftssitz von Hallufix.  3.6 Kommt der Käufer in Zahlungsverzug, ist Hallufix berechtigt, Verzugszinsen in Höhe von 8 % p.a. über dem Basiszinssatz zu fordern. Hallufix ist darüber hinaus berechtigt, aus einem anderen Rechtsgrund höhere Zinsen zu verlangen oder einen weiteren Schaden geltend zu machen.  3.7 Der Käufer ist nicht berechtigt, Zahlungen wegen Gegenansprüchen zurückzuhalten oder mit Gegenansprüchen aufzurechnen, es sei denn, dass die Gegenansprüche unbestritten oder rechtskräftig festgestellt sind.  4.  Liefertermine, Höhere Gewalt  4.1 Sofern der Käufer Mitwirkungspflichten und/oder Vorleistungen nicht rechtzeitig erbringt, verschieben sich die Liefertermine entsprechend. Hallufix ist berechtigt, bei schuldhafter Verletzung von Mitwirkungspflichten durch den Käufer, insbesondere bei Nichtabnahme der Ware, Ersatz der hierdurch entstandenen Schäden und Mehraufwendungen zu verlangen.  4.2 Kommt Hallufix in Verzug, kann der Käufer eine Entschädigung für jede vollendete Woche des Verzuges von je 0,5 %, insgesamt jedoch höchstens 5 % des Preisanteils, der auf die zu spät erfolgte Lieferung entfällt, verlangen.  4.3 Bei Lieferverzögerungen aufgrund unvorhersehbarer Ereignisse, die außerhalb des Einflussbereichs von Hallufix liegen (z.B. Streik oder rechtmäßige Aussperrung, Betriebsstörungen, Verzögerungen der Materialbeschaffung aufgrund von Hallufix nicht zu vertretender, nicht rechtzeitiger Selbstbelieferung  auch bei Lieferanten von Hallufix   Bürgerkrieg, Terrorakte, Naturkatastrophen, Ein- und Ausfuhrverbote, Energie- und Rohstoffmangel), verlängern sich die vereinbarten Lieferfristen um die Dauer der Behinderung. Wird Hallufix die Lieferung infolge der höheren Gewalt auf Dauer, mindestens aber für einen Zeitraum von vier Monaten unmöglich, wird sie von ihrer Lieferpflicht frei. Der Käufer ist in diesem Fall berechtigt, vom Vertrag zurückzutreten.  5.  Erfüllungsort,  Versand, Gefahrübergang  5.1 Erfüllungsort ist, sofern nicht etwas anderes vereinbart ist, der Geschäftssitz von Hallufix.  5.2 Übernimmt Hallufix auf Wunsch des Käufers selbst oder durch einen beauftragten Dritten die Versendung der Ware, so steht die Auswahl des Transportmittels und Transportweges im Ermessen von Hallufix. Verpackungs- und Versandkosten werden dem Käufer gesondert in Rechnung gestellt, es sei denn, dass diese Kosten aufgrund ausdrücklicher Vereinbarung in den Preisen von Hallufix enthalten sind. Die Lieferungen werden nur auf ausdrücklichen Wunsch des Käufers und auf dessen Rechnung versichert.  5.3 Die Gefahr des zufälligen Untergangs und der zufälligen Verschlechterung der Ware geht in dem Zeitpunkt auf den Käufer über, in dem die Ware das Auslieferungslager von Hallufix verlässt, bei Versand mit der Übergabe an den Spediteur, Frachtführer oder Abholer (auch beim Transport mit Beförderungsmitteln des Käufers). Wird der Versand vom Käufer verzögert, geht die Gefahr mit der Anzeige der Versendungsbereitschaft von Hallufix auf den Käufer über.  6.  Eigentumsvorbehalt  6.1 Die gelieferten Waren bleiben bis zur vollständigen Bezahlung Eigentum von Hallufix. Bei laufender Rechnung sichert die Ware die jeweilige Saldoforderung von Hallufix.  6.2 Soweit der realisierbare Wert der Sicherungsrechte von Hallufix die Höhe aller gesicherten Ansprüche nachhaltig um mehr als 10% übersteigt, wird Hallufix nach eigener Wahl einen entsprechenden Teil der Sicherungsrechte freigeben.  6.3 Der Käufer ist nicht berechtigt, die seitens Hallufix gelieferten Waren zu verpfänden oder zur Sicherung zu übereignen. Erwirbt ein Dritter gleichwohl Rechte an dem Sicherungsgut, so tritt der Käufer schon jetzt seine sämtlichen hierdurch entstehenden Rechte am Sicherungsgut an Hallufix ab. Hallufix nimmt die Abtretung an. Der Käufer ist verpflichtet, Hallufix unverzüglich zu benachrichtigen, falls hinsichtlich des Sicherungsgutes eine Pfändung, eine Beschlagnahme oder eine sonstige Verfügung seitens eines Dritten erfolgt ist.  6.4 Der Käufer ist nur unter der Bedingung berechtigt, die seitens Hallufix gelieferten Waren im Zuge des ordnungsgemäßen Geschäftsverkehrs weiter zu veräußern, dass er von seinem Kunden Bezahlung erhält oder nur unter dem Vorbehalt veräußert, dass das Eigentum auf den Kunden erst bei vollständiger Bezahlung übergeht. Für diesen Fall tritt der Käufer bereits jetzt sämtliche Forderungen aus der Weiterveräußerung des Sicherungsgutes, einschließlich etwaiger Saldoforderungen, an Hallufix ab. Hallufix nimmt die Abtretung an. Der Käufer ist in diesem Fall verpflichtet, Hallufix eine Liste der Schuldner der abgetretenen Forderungen mit sämtlichen für den Einzug erforderlichen Angaben und den dazugehörigen Unterlagen zu übergeben.  6.5 Solange der Käufer seine Vertragspflichten gegenüber Hallufix ordnungsgemäß erfüllt, ist er berechtigt, die zur Sicherheit an Hallufix abgetretenen Forderungen einzuziehen mit der Maßgabe, dass aus den eingehenden Geldern vorrangig die Kaufpreisforderungen von Hallufix befriedigt werden. Im Falle anhaltenden Zahlungsverzugs des Käufers und bei jeder bei ihm eintretenden erheblichen Verschlechterung seiner wirtschaftlichen Situation, insbesondere Zahlungseinstellung, Wechselprotest, u.ä., erlischt das Recht des Käufers zum Weiterverkauf von Vorbehaltsware und zum Einzug der abgetretenen Forderungen. Der Käufer ist in diesem Fall verpflichtet, den Schuldnern der abgetretenen Forderungen die Abtretung offen zu legen und Zahlung an Hallufix zu verlangen bis zur Höhe der Hallufix zustehenden Kaufpreisforderung. Auch Hallufix ist in diesem Fall berechtigt, die Abtretung offen zu legen und Zahlung an Hallufix zu verlangen bis zur Höhe der Hallufix zustehenden Kaufpreisforderung. Der Käufer ist in diesem Fall verpflichtet, Hallufix eine Liste der Schuldner der abgetretenen Forderungen mit sämtlichen für den Einzug erforderlichen Angaben und den dazugehörigen Unterlagen zu übergeben.  6.6 Ist der Eigentumsvorbehalt nach dem Recht des Bestimmungslandes in der vorstehenden Form nicht wirksam, so hat der Besteller bei der Begründung eines den Bestimmungen seines Landes entsprechenden Sicherungsrechts für EADS mitzuwirken.  7.  Rechte des Kunden bei Mängeln  7.1 Zur Feststellung etwaiger Mängel hat der Käufer die Ware unverzüglich nach Erhalt der Lieferung zu untersuchen und, wenn sich ein offensichtlicher Mangel zeigt, diesen Hallufix binnen einer Woche nach Erhalt der Lieferung schriftlich anzuzeigen.  7.2 Nicht offensichtliche Mängel hat der Käufer Hallufix spätestens binnen einem Jahr ab Erhalt der Lieferung anzuzeigen. Versäumt der Kunde die in Ziffer 7.1 bzw. 7.2 genannten Ausschlussfristen, gilt die Ware als genehmigt mit der Folge, das der Kunde seine Mängelrechte nach Ziffern 7.3 und 7.5 verliert.  7.3 Erweist sich die Ware als mangelhaft, kann der Kunde als Nacherfüllung nach seiner Wahl die Beseitigung des Mangels oder die Lieferung einer mangelfreien Sache verlangen.  7.4 Hallufix kann die Nacherfüllung davon abhängig machen, dass der Käufer einen dem Wert der mangelhaften Ware entsprechenden Teil der vertraglich geschuldeten Vergütung entrichtet. Hallufix kann die gewählte Art der Nacherfüllung verweigern, wenn sie mit unverhältnismäßigen Kosten verbunden ist.  7.5 Schlägt eine Nachbesserung durch Hallufix zweimal fehl, verweigert Hallufix beide Arten der Nacherfüllung oder erbringt Hallufix die Nacherfüllung nicht innerhalb einer vom Käufer gesetzten angemessenen Frist, so hat der Käufer das Recht, den Kaufpreis zu mindern oder vom Vertrag zurückzutreten. Darüber hinaus kann der Käufer Ersatz vergeblicher Aufwendungen oder Schadensersatz anstatt der Leistung verlangen. Die Rechte des Käufers zum Rücktritt und auf Schadensersatz anstatt der Leistung sind ausgeschlossen, wenn der Mangel der Ware nur unerheblich ist.  7.6 Dem Käufers stehen keine Rechte wegen Mängeln zu, die durch gewöhnliche Abnutzung oder eine den Vorgaben der Bedienungsanleitung oder anderer schriftlicher Empfehlungen zur Verwendung seitens Hallufix nicht entsprechende Behandlung (z.B. unsachgemäße Benutzung, Wartung oder Lagerung) der Ware durch den Käufer oder Dritte verursacht wurden oder lediglich optischer Natur sind.  7.7 Die Ansprüche des Käufers verjähren ein Jahr nach Erhalt der Warenlieferung.  7.8 Weist ein Verschleißteil (z.B. Bandage) eine durchschnittliche Lebensdauer auf, die kürzer ist als die Verjährungsfrist nach dieser Vorschrift (z.B. drei Monate bei der Bandage), so sind die Mängelrechte des Käufers innerhalb der durchschnittlichen Lebensdauer geltend zu machen. Bei Verschleißteilen ist die Nacherfüllung auf den Austausch des Verschleißteils beschränkt. Die gesetzliche Verjährung bei arglistig verschwiegenen Mängeln bleibt unberührt.  8. Haftung  8.1 Hallufix haftet unbeschränkt für Vorsatz und grobe Fahrlässigkeit, im Falle der Verletzung des Lebens, des Körpers oder der Gesundheit auch für jede Form der einfachen Fahrlässigkeit.  8.2 Im Übrigen haftet Hallufix für einfache Fahrlässigkeit nur, sofern wesentliche Vertragspflichten (Kardinalpflichten) verletzt werden, und begrenzt auf den vertragstypischen und vorhersehbaren Schaden, höchstens jedoch bis zum Gegenwert der schadensauslösenden Ware. Unter Kardinalpflichten sind solche Pflichten zu verstehen, die der Vertrag nach seinem Sinn und Zweck dem Vertragspartner gerade zu gewähren hat oder deren Erfüllung die ordnungsgemäße Durchführung des Vertrags überhaupt erst ermöglicht und auf deren Einhaltung der Vertragspartner regelmäßig vertrauen darf.  8.3 Eine Haftung für mittelbare und unvorhersehbare Schäden sowie Mangelfolgeschäden, entgangenen Gewinn, ausgebliebene Einsparungen und Vermögensschäden wegen Ansprüchen Dritter ist im Falle einfacher Fahrlässigkeit  außer bei Verletzung des Lebens, des Körpers oder der Gesundheit  ausgeschlossen.  8.4 Eine weitergehende Haftung als in diesen Allgemeinen Geschäftsbedingungen vorgesehen ist ohne Rücksicht auf die Rechtsnatur des geltend gemachten Anspruchs ausgeschlossen.  8.5 Die Haftungsbeschränkungen bzw. ausschlüsse gemäß Ziffern 8.2, 8.3 und 8.4 gelten nicht für eine gesetzlich vorgeschriebene verschuldensunabhängige Haftung, insbesondere aus Garantie oder nach dem Produkthaftungsgesetz.  8.6 Soweit die Haftung von Hallufix gemäß Ziffern 8.2, 8.3 und 8.4 ausgeschlossen oder beschränkt ist, gilt dies auch für die persönliche Haftung ihrer Angestellten, Arbeitnehmer, Organe, Vertreter und Erfüllungsgehilfen.  9 . Gewerbliche Schutzrechte, Urheberrechte  9.1 An Abbildungen, Zeichnungen, technischen Spezifikationen und anderen Unterlagen (nachfolgend „Unterlagen“) behält sich Hallufix alle Eigentumsrechte, gewerblichen Schutzrechte und urheberrechtlichen Nutzungsrechte uneingeschränkt vor. Die Unterlagen dürfen nur nach vorheriger schriftlicher Zustimmung durch Hallufix Dritten zugänglich gemacht werden.  9.2 Erhebt ein Dritter gegen den Käufer wegen Schutzrechtsverletzungen durch von Hallufix gelieferte, vertragsgemäß genutzte Waren berechtigte Ansprüche gegen den Käufer, wird Hallufix nach ihrer Wahl und auf ihre Kosten für die betreffenden Waren entweder ein Nutzungsrecht erwerben, die Ware so abändern, dass keine Schutzrechtsverletzung mehr vorliegt oder die Ware austauschen. Soweit dies für Hallufix nicht möglich oder zumutbar ist, stehen dem Käufer die gesetzlichen Rücktritts- oder Minderungsrechte zu. Schadensersatzansprüche bestehen nur nach Maßgabe von Ziffer 8. Sämtliche Ansprüche des Käufers verjähren in der in Ziffer 7.7 genannten Frist.  9.3 Die Verpflichtungen von Hallufix nach Ziffer 9.2 gelten nur, soweit der Käufer Hallufix über die von Dritten geltend gemachten Ansprüche unverzüglich schriftlich unterrichtet, die Verletzung nicht selbst anerkennt und Hallufix alle Abwehrmaßnahmen und Vergleichsverhandlungen vorbehalten bleiben. Stellt der Käufer die Nutzung der Ware aus Schadensminderungs- oder sonstigen wichtigen Gründen ein, so hat er den Dritten darauf hinzuweisen, dass damit kein Anerkenntnis einer Schutzrechtsverletzung verbunden ist.  9.4 Ansprüche des Käufers sind ausgeschlossen, soweit er die Schutzrechtsverletzung selbst zu vertreten hat oder soweit diese durch eine von Hallufix nicht vorhersehbare Anwendung der Ware oder dadurch verursacht wird, dass die Ware vom Käufer verändert oder zusammen mit nicht von Hallufix gelieferten Produkten eingesetzt wird.  10. Anwendbares Recht, Erfüllungsort, Gerichtsstand, Salvatorische Klausel  10.1 Änderungen und Ergänzungen dieser AGB bedürfen der Schriftform. Dies gilt auch für die Abänderung dieser Schriftformklausel.  10.2 Für alle Rechtsbeziehungen zwischen Hallufix und dem Käufer gilt ausschließlich das Recht der Bundesrepublik Deutschland unter Ausschluss der Bestimmungen des Übereinkommens der Vereinten Nationen betreffend den internationalen Warenkauf (CISG).  10.3 Ausschließlicher Gerichtsstand für alle Streitigkeiten aus der Geschäftsverbindung ist der Geschäftssitz von Hallufix.  10.4 Sollten einzelne Bestimmungen dieser allgemeinen Geschäftsbedingungen oder Teile hiervon ganz oder teilweise unwirksam sein oder werden, so wird die Wirksamkeit der Allgemeinen Geschäftsbedingungen im übrigen hiervon nicht berührt. An die Stelle der unwirksamen Bestimmung werden die Parteien eine wirksame Regelung setzen, die der unwirksamen Bestimmung in tatsächlicher, rechtlicher und wirtschaftlicher Hinsicht möglichst nahe kommt. Ebenso ist zu verfahren, wenn die Allgemeinen Geschäftsbedingungen eine Lücke aufweisen sollten.   Seitenanfang            ONLINE SHOP          MEDIATHEK     mehr                  Home  |  Impressum  |  Datenschutz  |  AGB  |  Haftungsausschluss  |  Kontakt                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Wunderwerk Füße, Hallux valgus  Großzeh auf Abwegen             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   RTL-Fernsehbeitrag zum Thema Hallux Valgus             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Fernsehinterview mit Prof. Hademar Bankhofer             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Wunderwerk Füße, Hallux valgus  Großzeh auf Abwegen             
</fragment>
</item>
</root>