<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
    Inhalt - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Start &gt; Inhalt         Inhalt   Produkte   BVS   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS    BVS eOPAC v2   Häufige Fragen zum BVS eOPAC    BVS eOPAC v3   Voraussetzungen für den BVS eOPAC  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  Kundenkataloge    BUBO  BVSMenu  SBC-Standard  Preise  Download &amp; Verträge    Kunden   Erfahrungsberichte (Archiv)    Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Image: Robin Jareaux          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     IBTC Kundenbereich      IBTC  bibhelp  bibservice  Kundenbereich        Kundenbereich      Login    Kundennummer / Ansprechpartner     Passwort   Zugangsdaten nicht bekannt?        Image: Robin Jareaux      Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Preise - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; Preise        Aktuelle Preisliste  Alle Preisangaben inklusive aktueller MwSt.    Stabile Preispolitik  Seit Anfang an konstante Preise für BVS Standard/Professional sowie BVS-Pflegevertrag! (selbst MwSt.-Erhöhungen wurden nicht weitergegeben.)     30    BVS    BVS Standard  289,88 €    BVS Professional  ab 599,76 €    Einzelplatz/1. Arbeitsplatz  599,76 €    jeder weitere zusätzliche Arbeitsplatz  349,86 €    Version mit unbegrenzten Arbeitsplätzen  4.448,22 €    Wechsel von BVS Standard zu BVS Professional, Einzelplatz  309,88 €    Pflegevertrag (Upgrades)  ab 4,50 € /Monat    Supportvertrag (Support + Upgrades)  ab 12,00 € /Monat    BVS Demoversion Funktionseingeschränkte Version inkl. Daten  kostenlos    BVS Testversion 3 Monate Test der Einzelplatzversion  auf Anfrage    BVS Lite nur bis max. 2.000 Medien  kostenlos    BVS Compact ohne Ausleihe, nur zur Katalogisierung  59,98 €   BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage   Dienstleistungen    Dienstleistungen/Support pro angefangene 1/4 Stunde (= 1 Arbeitseinheit), Onlinerechnung; zzgl. Anfahrtskosten/Spesen bei Vor-Ort Dienstleistungen  41,65 €    Programmaktualisierung mittels Fernwartung (sofern aktuell keine Problematik besteht)  ab 29,75 €    für Einzelplatz/1. Arbeitsplatz  29,75 €    jeder weitere zusätzliche Arbeitsplatz  4,76 €    Datenkonvertierung  auf Anfrage    von LARS II nach BVS (extern)  auf Anfrage    Postalische Zusendung einer Rechnung  2,32 €        Diese Preisliste ist gültig ab dem 01.01.2013. Alle vorherigen Preislisten verlieren hiermit ihre Gültigkeit. Angebot, Änderungen und Irrtum vorbehalten.     Geld-zurück-Garantie  Wir stehen hinter unserer Bibliothekssoftware. Wenn Sie nicht völlig zufrieden mit BVS sind, bieten wir Ihnen eine bedingungslose Geld-zurück-Garantie innerhalb von 97 Tagen ab Rechnungsdatum an.    IBTC Online-Support    Eine Zugangsberechtigung zum IBTC Kundenbereich .    Zugangsberechtigung für jeden Büchereimitarbeiter zur Support-Plattform bibhelp .    Kostenlose Updates innerhalb von 6 Monaten ab Rechnungsdatum.    Installationssupport (für Erstinstallation) über das Forum .            Image: Robin Jareaux      Häufige Fragen zum BVS  Häufige Fragen zum BVS eOPAC     BVS &amp; Hardware bestellen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     IBTC Kundenbereich      IBTC  bibhelp  bibservice  Kundenbereich        Kundenbereich      Passwort vergessen    Sind die Zugangsdaten für den IBTC Kundenbereich nicht (mehr) bekannt, so können Sie direkt hier neue beantragen. Geben Sie hier einfach die uns bekannte Kontakt-E-Mail-Adresse der Bibliothek ein und Sie erhalten in kürzester Zeit automatisch neue Zugangsdaten per E-Mail zugesandt.  Hinweis: Prüfen Sie bitte ggf. nach dem Abschicken dieses Formulars auch Ihren Spam-Filter (falls vorhanden).      E-Mailadresse       Neues Passwort anfordern        Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BVS eOPAC v3 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3        BVS eOPAC   Der BVS eOPAC ist ein Internet- Online-Bibliothekskatalog zur Medienrecherche, Anzeige der Leserkonten, Neuerwerbungen, Top-Ausleihlisten und vielem mehr. Ihre Daten werden dabei per Knopfdruck übermittelt und tagesaktuell Ihren Lesern im Internet bereit gestellt.    jetzt beauftragen!      Alles auf einen Blick       Der BVS eOPAC präsentiert sich in einem modernen und leicht verständlichen Design. Wichtige Funktionen wie Suche , Leserkonto , Öffnungszeiten und Kontaktinformationen sind direkt zugreifbar und ermöglichen dem Besucher ein leichtes Navigieren durch Ihren Katalog.  Layout und Startseite sind leicht anpassbar und können durch Bilder oder Zufallsmedien optisch angereichert werden. So können Sie sowohl ihr eigenes Logo einbinden als auch mit wenigen Mausklicks zwischen vier Farbvarianten wählen.    Finden statt Suchen       Kernelement eines jeden Online-Katalogs ist die Suche. Der BVS eOPAC setzt auf eine Suche auf Basis einer lexikalischen Semantik : Ihre Besucher können das finden, was sie suchen, auch wenn sie nicht den exakten Titel kennen und sich nicht mit umständlichen Suchbefehlen befassen möchten.  Aber auch für komplexe Suchanfragen ist der BVS eOPAC gerüstet und bietet neben einer ausgewachsenen Suchsyntax auch gezielte Suchen nach Titel, Autor, Systematik, Medientyp, Alter, Schlagwörtern, Interessenkreisen und vielem mehr.  Die Ergebnisliste bleibt dabei klar und übersichtlich strukturiert . Ihre Besucher erfahren wichtige Informationen, wie Medientyp , Ausleihstatus und natürlich Autor und Titel auf einen Blick.    Medienansicht mit vollem Komfort       Kataloganreicherung ist ein viel gebrauchter Begriff, wenn es heutzutage um Online-Kataloge geht. Der BVS eOPAC bietet Ihnen aus dem Stand heraus eine komfortable Ausstattung mit Angaben und um die bei der Recherche gefundenen Medien. Zusätzliche Informationen, wie Links zu Rezensionen oder Trailern , Spielanleitungen oder "Blick ins Buch" lassen sich ebenso einfach hinterlegen, wie Informationen zum Standort des Mediums in der Bibliothek.    24/7 Öffnungszeiten für Ihre Bibliothek...       Bieten Sie Ihren Lesern die volle Bandbreite an Bibliotheksdienstleistungen auch online an. Über das Leserkonto des BVS eOPAC haben Ihre Leser die Möglichkeit bequem von überall Medien vorzumerken , Ausleihen zu verlängern und einen Überblick über ausstehende Zahlungen zu erhalten.  Zusammen mit den Suchfunktionen des BVS eOPAC können sich Ihre Leser einen Merkzettel zusammenstellen und mit wenigen Klicks zur Ausleihe vormerken. Mit aktivierter Ausleihhistorie erhalten die Leser auch einen unmittelbaren Überblick bereits entliehener Medien.  Sind Besucher des Katalogs noch nicht Leserin oder Leser in Ihrer Bibliothek, so können diese im BVS eOPAC einen Auftrag für einen Bibliotheksausweis ausfüllen, sodass beim ersten Besuch bei Ihnen die Formalitäten nicht lange aufhalten.    ... auch unterwegs       In der Zeit von Smartphones und Tablets ist es auch wichtig, das Medienangebot der Bibliothek für diese Kunden optimal erreichbar zu machen. Der BVS eOPAC bringt ein spezielles Smartphone-Design automatisch mit. Der Online-Katalog passt sich automatisch auf die Größe des jeweiligen Endgerätes an und bietet trotzdem fast alle bekannten Funktionen. So können Ihre Leser auch schnell von unterwegs Medien verlängern oder recherchieren. Ganz einfach.    Volle Integration  Der BVS eOPAC ist voll in die Bibliothekssoftware BVS integriert. Vormerkungen und Verlängerungen gehen damit fast von alleine von der Hand. In der Leserverwaltung haben Sie direkten Zugriff auf eingehende Neuanmeldungen und auch Anschaffungswünsche, die aus dem BVS eOPAC heraus eingereicht werden können, werden zentral verwaltet.  Auch für andere Bibliothekssoftware steht der BVS eOPAC zu denselben Konditionen zur Verfügung: Egal ob Bibliotheca, Library oder PS-Biblio - die Synchronisation der Daten erfolgt per Knopfdruck. Ganz einfach. Andere Software auf Anfrage.  Natürlich können Sie die attraktiven Funktionen des BVS eOPAC auch direkt in Ihren vorhandenen Internetauftritt einbetten. Ein zuverlässiger Code-Generator unterstützt Sie dabei, unterschiedliche Optionen zu nutzen, auch in professionellen Content-Management-Systemen.  Schnittstellen zu eBook-Anbietern, Online-Datenbanken, für das DBS-Zählpixelverfahren, für Nutzungsstatistiken usw. weiter sind selbstverständlich Teil des BVS eOPAC.  Kein eigener Webserver und keine eigene Webseite notwendig! Die Daten liegen auf unserem Datenbankserver in einem Rechenzentrum in Deutschland. Es ist lediglich ein üblicher Internetanschluss in der Bücherei notwendig. Die Übertragung erfolgt über herkömmliche Datenverbindungen. Es ist keine Standleitung zum Rechenzentrum notwendig.    Werbemittel  Zur Bewerbung Ihres BVS eOPAC können Sie hier schnell und unkomplizierte professionelle Werbematerialien bestellen: Werbematerial für den BVS eOPAC .      Ihr Weg zum BVS eOPAC  Schon in wenigen Schritten können Sie mit Ihrem BVS eOPAC starten:   Aktivieren Sie die BVS eOPAC-Nutzung im IBTC Kundenbereich .  BVS eOPAC Zugangsdaten per E-Mail erhalten und Grundeinrichtung ausführen.  BVS bzw. BVS eOPAC-Client konfigurieren und die erste Datenübertragung starten.  Fertig!     jetzt beauftragen!            Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BVS - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS        BVS  Ihr Bibliotheksverwaltungssystem  BVS ist eine Software, die in jeder Beziehung dem aktuellen Stand der Technik entspricht und ein außerordentliches Preis-/Leistungsverhältnis besitzt. BVS hat so viele Merkmale, dass die darin enthaltenen Möglichkeiten kaum auszuschöpfen sind. Trotz des riesigen Leistungsumfanges bleibt die Software benutzerfreundlich und simpel.        Leistungsvermögen und Benutzerfreundlichkeit sind zwei wichtige Gründe, warum sich jemand dafür entscheidet, mit einem Programm über lange Zeit zu arbeiten. Ein weiterer Punkt ist die Flexibilität eines Programms. Ein benutzerfreundliches und flexibles Programm muss sich an die Bedürfnisse, die Wünsche und die Arbeitsweise seiner Benutzer individuell anpassen lassen können. Nur so empfindet es der Anwender nicht nur als nützlich, sondern auch als vertraut und leicht zu bedienen. Die Benutzung von BVS ist einfach.       Für jede Bibliothek zugeschnitten  BVS existiert in insgesamt vier verschiedenen Editionen - für jede Bibliothek im passenden Umfang inkl. optionalem integriertem Backup via Internet .     4   BVS Standard      Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Standard Edition entspricht in vielen Punkten der Professional-Edition, allerdings ohne RFID-Funktionen sowie Verbundfunktionen, die Beispielsweise für den LITexpress nötig sind. Es ist keine Datenübernahme von EKZ- oder VLB-Medien möglich. Ausleihprofile, die die Ausleihlimits für bestimmte Lesergruppen regeln, sowie die Selbstausleihe und die Mediendisposition sind nicht möglich. Eine Bestandsanalyse nach Lesergruppen und von externen Medien ist nur mit BVS Professional möglich. Weiterhin existiert BVS Standard nur als Einzelplatz-Version und ohne Mandantenfähigkeit.   Preis:  289,88 €  Jetzt bestellen    BVS Professional      Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Professional bietet den vollen Funktionsumfang der Medienausleihe inklusive Selbstverbuchung, Disposition und der Lernmittelverwaltung. Alle Katalogfunktionen sind verfügbar, inklusive aller Schnittstellen für Verbundkataloge und Direktzugriffe auf Daten-CDs oder DVDs. BVS Professional bietet ausführliche statistische Analysen, eine Bestandsanalyse, ein Tagebuch und eine Inventarunterstützung.  Weiterhin ist BVS Professional unbegrenzt netzwerkfähig und unterstützt die Verwaltung von Mandanten.     Preis: ab 599,76 €  Jetzt bestellen    BVS Lite      Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Lite entspricht hauptsächlich BVS Standard, hat allerdings eine Beschränkung auf 2.000 Medien.  BVS Lite wird zur Förderung der kleinsten öffentlichen Bibliotheken mit ehrenamtlichen Mitarbeitern sowie Schulbüchereien kostenlos bei Download von der Website abgegeben.   Preis: kostenlos  Jetzt bestellen    BVS Compact      Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Compact ist ideal zur Führung eines Medienbestandes ohne Ausleihfunktionen, z.B. zuhause in einer Privatbibliothek. Es ist aber auch für eine verteilte Medienerfassung und anschließender Zusammenführung auf dem Büchereirechner konzipiert.  BVS Compact ist bei den anderen BVS Produkten für die Katalogisierung auf den Computern der Büchereimitarbeiter zuhause bereits enthalten.   Preis:  59,98 €  Jetzt bestellen              Image: Robin Jareaux      Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS         BVS-Präsentation  BVS Demoversion     Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Wir über uns - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Wir über uns        Wir über uns  Unser erklärtes Ziel ist es, zusammen mit unseren Partnern , den zahlreichen - oftmals ehrenamtlichen - Mitarbeiter/-innen der öffentlichen Bibliotheken das bestmögliche EDV-System anzubieten. Dies verbinden wir mit einer umfassenden Unterstützung durch schnelle Soforthilfe - bei akuten Problemen 24 Stunden am Tag und 7 Tage die Woche. Dazu kommt bibhelp , die zentrale Plattform rund um EDV-Bibliotheksarbeit, zum Einsatz.  Dies tun wir als innovativer und spezialisierter Softwareentwickler für Bibliotheken, 1989 gegründet von Rüdiger Alich zusammen mit weiteren Mitarbeitern der Owinger Bücherei , welche 1994 im brasilianischen Kinderdorf ABAI eine Bibliothek eingerichtet haben und sie heute noch unterstützen. Seit 2010 unterstützt Markus Gerards , Mitarbeiter der KöB St. Martinus Linnich , die Firma IBTC für Belange in den Bereichen Web und Infrastruktur.  Unser zentrales Produktangebot ist das vielfach eingesetzte Bibliothekssystem BVS und der Onlinekatalog BVS eOPAC . Diese entwickeln wir kontinuierlich weiter und erweitern beide gerne durch individuelle Lösungen an.    Firmenphilosophie  Wir sind alle, neben unserer Arbeit hier bei IBTC, ehrenamtliche Mitarbeiter in unterschiedlich großen Bibliotheken und kennen daher diese „Welt“ sehr genau von Innen als auch von Außen. Wenn Sie mit uns Kontakt haben, so sprechen Sie in der Regel sofort mit einem Entwickler, der sowohl den Programmcode als auch die Arbeitsweisen einer Bibliothek kennt. Wir haben keine eigene Support- und Marketingabteilung. Dadurch sind die Wege zwischen allen Beteiligten so kurz und effizient wie möglich.  Jeder Anfragende wird gleichermaßen ernst genommen, egal ob es nur eine kleine Bibliothek mit 500 Medien oder eine große Einrichtung mit 120.000 Einheiten ist. Wir bieten Allen den gleichen hochwertigen IBTC-Service an. Daher unterhalten wir unsere Support-Plattform bibhelp.de, bei der wir alle Anfragen zentral ankommen lassen. Wir können so wesentlich schneller intern Probleme und Anfragen bearbeiten als es z.B. mit einem Telefonsupport möglich wäre.    Bezahlbarkeit  Da die finanzielle Lage vieler Bibliotheken oft auf einen geringen Etat beschränkt ist, achten wir konsequent auf geringe einmalige Anschaffungskosten, sehr geringe laufenden Kosten, geringe Hardwareanforderungen, einfache Installation, ein Maximum an Bedienkomfort und leichter Erlernbarkeit des Systems mit minimalem Schulungsaufwand.  Im Interesse unserer Kunden haben wir uns einer ehrlichen Preispolitik verpflichtet, ohne versteckte Kosten. Wir gestalten unsere Preise sorgfältig und in Abwägung aller Faktoren mit dem Ziel, dauerhaft ein berechenbarer und zuverlässiger Partner zu sein. Dabei ist es unser Anspruch, unseren Kunden immer bestmögliche Qualität zu einem bestmöglichen Preis zu bieten.    Werbung  Die Empfehlung durch zufriedene Kunden ist unsere beste Werbung.  Wir verzichten also auf Werbemaßnahmen in Printpublikationen sowie Präsentationen auf Messen und Ausstellungen. Stattdessen investieren wir in neue Technologien und Kreativität, um die Effizienz unserer Produkte und unseren Kundenservice weiterhin zu steigern.    Arbeitsphilosophie  Es gehört zu unserer Philosophie, dass jeder im Team seinen Arbeitsort weltweit selbst wählen und so in einer konzentrationsfördernden und gleichzeitig gewohnten Umgebung möglichst produktiv arbeiten kann. Dabei stützen wir uns auf moderne Kommunikationsmittel.  Wir gehen mit der Zeit: Wir konzentrieren uns in Team-Working, Präsentation und Kundenservice auf das Internet. Bei der Softwareentwicklung setzen wir vermehrt auf offene Standards aus der Open-Source-Bewegung . Damit stärken wir unsere Leistungsfähigkeit und können so unseren Kunden und deren Wünschen noch weiter entgegenkommen. Nur so können wir auch in Zukunft unserem Motto treu bleiben:  your way to perfect media management            Image: Robin Jareaux      IBTC-Präsentation          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     IBTC Kundenbereich      IBTC  bibhelp  bibservice  Kundenbereich        Kundenbereich        Schritt 1 | BVS eOPAC beauftragen  Auf den folgenden Seiten können Sie nun Ihren Online-Katalog BVS eOPAC beauftragen. Dazu geben Sie im ersten Schritt die Anzahl der Medien sowie das eingesetzte Bibliothekssystem ein. Im zweiten Schritt hinterlegen Sie bitte die Daten Ihrer Einrichtung.  Durch die Beauftragung des BVS eOPAC entstehen für Sie zunächst keine Kosten. Sie haben die Möglichkeit den Katalog zunächst ausgiebig zu testen. In der Regel kontaktieren wir Sie zum Anfang des folgenden Monats, ob der Katalog weiter eingesetzt werden soll. Sie erhalten erst dann eine Rechnung für die weitere Laufzeit.  Der BVS eOPAC kann darüber hinaus zu jedem Zeitpunkt in unserem Kundenbereich gekündigt bzw. widerrufen werden.   Hinweis für Kunden mit BVS  Bitte beauftragen Sie Ihren BVS eOPAC direkt in unserem Kundenbereich mit Ihrer Kundennummer und Ihrem Kundenpasswort!    weiter       Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Partner - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Partner        Unsere Partner  Zahlreiche Büchereifachstellen und Organisationen empfehlen unsere Produkte und unterstützen unsere Kunden bei der täglichen EDV-Bibliotheksarbeit und/oder setzen BVS bei ihrer täglichen Arbeit ein, wie z.B.:     29    Fachstelle für Öffentliche Bibliotheken in Mecklenburg-Vorpommern  Borromäusverein e.V.  Katechetisches Institut - Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Aachen  Arbeitsgemeinschaft Katholische Büchereiarbeit im Erzbistum Berlin (AGKB)  Medienverleih Bistum Dresden-Meißen  Medienforum des Bistums Essen – Fachstelle für kirchliche Büchereien  Bildungswerk der Erzdiözese Freiburg – Kirchliches Büchereiwesen  Fachstelle für katholische Büchereiarbeit im Bistum Fulda  Katholische Bücherein im Bistum Hamburg  Fachstelle für kirchl. Büchereiarbeit im Bistum Hildesheim  Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Limburg  Fachstelle für katholische Büchereiarbeit im Bistum Mainz  Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien im Bistum Osnabrück  Institut für Religionspädagogik und Medienarbeit - Erzbistum Paderborn  Bischöfliches Ordinariat Speyer – Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien  Fachbereich kirchliche Büchereiarbeit in der Diözese Rottenburg-Stuttgart  Katholische Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Trier  Evangelisches Literaturportal e.V.  Landesarbeitsgemeinschaft Evangelischer Büchereien Bayern  Evangelische Büchereien der Landeskirche Braunschweig  Büchereiarbeit und Medienverleih im Haus kirchlicher Dienste - Landeskirche Hannover  Verband Evangelischer Büchereien in Hessen und Nassau e.V.  Landesverband Ev. Büchereien Kurhessen-Waldeck  Büchereifachstelle der Evangelischen Kirche im Rheinland  Büchereifachstelle der Evangelischen Kirche von Westfalen  Landeskirchliche Büchereifachstelle der Evangelischen Landeskirche in Württemberg im Evang. Bildungszentrum  Sankt Michaelsbund  Sankt Michaelsbund der Erzdiözese Bamberg  KBA Fachstelle für Katholische Büchereiarbeit der Diözese Würzburg       Seit 1996 kommt BVS auch bei der Aus- und Weiterbildung von Bibliothekaren zum Einsatz, wie z.B. bei der Hochschule für Technik, Wirtschaft und Kultur in Leipzig oder bei der Hochschule der Medien in Stuttgart.          Image: Robin Jareaux          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     IBTC Kundenbereich      IBTC  bibhelp  bibservice  Kundenbereich        Kundenbereich        Schritt 2 | Vertragsinformationen     BVS eOPAC-Tarif   bis zu 2000 Medien  bis zu 15000 Medien  bis zu 45000 Medien  bis zu 75000 Medien  bis zu 125000 Medien  bis zu 175000 Medien  bis zu 999999 Medien   Bitte geben Sie die Anzahl der aktuell lokal vorhandenen Mediendatensätze bzw. des tatsächlich vorhandenen Medienbestandes an - je nachdem welcher Wert größer ist    System   BVS  Bibliotheca  Library  EasyLib  PS-Biblio  Littera  BBCOM      Vertragstext   BVS eOPAC - Nutzungsvertrag  §1 Vertragsgegenstand  Der Betreiber stellt der Bücherei, die ein Bibliothekssystem einsetzt, im Internet kostenpflichtig einen Online-Katalog zur Verfügung. Über diesen Katalog können Dritte im Medienbestand der Bücherei recherchieren.  §2 Online-Katalog  Die Bücherei nimmt selbst die Konfiguration, Veränderung und Aktualisierung Ihrer Daten des Online- Katalogs vor. Dies ist über das Internet möglich. Hierzu erhält die Bücherei einen Benutzernamen und ein Passwort für die entsprechenden Administrationsseiten auf dem Webserver des Betreibers. Für die Nutzung des Angebots ist es notwendig, dass die Bücherei eine eigene E-Mail-Adresse hat.  Probleme bei der Aktualisierung der Daten oder Erreichbarkeit des Online-Katalogs über das Internet etc. sind unverzüglich per E-Mail an den Betreiber zu melden.  Die alleinige Verantwortung für das Informations- und Datenangebot, sowie die Einhaltung aller damit in Zusammenhang stehenden Rechtsvorschriften, trägt die Bücherei.  Die Bücherei erklärt ausdrücklich, dass der Betreiber keinerlei Verantwortung für das Informations- und Datenangebot der Bücherei trägt, sowie für die Verletzung der Rechte Dritter, Schäden, Folgeschäden, unrechtmäßige Handlungen und Rechtsverletzungen in keinem Fall verantwortlich ist.  Die Bücherei darf frei über ihr Informations- und Datenangebot verfügen. Dies schließt jedwede Haftung für alle durch die Bücherei angebotenen Daten und Informationen ausdrücklich aus, insbesondere für die Verfügbarkeit, Vollständigkeit, Aktualität und Qualität, die von der Bücherei in ihrem Online-Katalog vorgehalten werden.  Pornographisches und/oder obszönes Material, sowie ein Angebot, das gesetzlich nicht zulässig ist, sind strikt verboten. Sofern der Betreiber feststellt, dass die Bücherei hiergegen verstößt, sei es bewusst oder unbewusst, ist der Betreiber berechtigt, den Anschluss zum Internet zu sperren und den Service zu kündigen. Bereits gezahlte Beträge werden in diesem Falle nicht zurückerstattet.  Die Bücherei betreibt den Online-Katalog in eigenem Namen, auf eigenes Risiko und auf eigene Rechnung. Eine Untervermietung oder Verpachtung, gleich wie diese bezeichnet werden mag, ist ausdrücklich ausgeschlossen. Sofern der Betreiber, aus welchen Gründen auch immer, einer solchen Untervermietung dennoch zustimmt, bedarf dies einer schriftlichen Erklärung.  §3 Vergütung  Ab Einrichtung des Online-Katalogs zahlt die Bücherei eine Nutzungsgebühr für Pflege, Wartung und Hosting des Online-Katalogs. Die Nutzungsgebühr hängt von der Anzahl der Mediendatensätze im BVS eOPAC ab.  Wird die Anzahl der Datensätze im BVS eOPAC in einem Monat überschritten, so erhöht sich automatisch die Grundgebühr ab dem nächsten Monat entsprechend und bleibt in dieser Höhe bestehen, auch wenn die Medienanzahl sich zu einem späteren Zeitpunkt wieder verringert. Die Mehrkosten werden bei der nächsten Rechnung berücksichtigt.  Die Nutzungsgebühr ist jährlich oder bis zu fünf Jahre im voraus nach Rechnungsstellung fällig und auf das in der Rechnung angegebene Konto zu überweisen. Für das beim Abschluss dieses Vertrages angebrochene Jahr wird eine gesonderte Rechnung erstellt. Die Rechnung wird online als PDF-Datei zum Download zur Verfügung gestellt. Für den optionalen Ausdruck und Zusendung per Post fällt eine Gebühr gemäß der jeweils gültigen Preisliste an. Für die Rechnungserstellung und Zahlungsabwicklung im Rahmen dieses Vertrages kann der Betreiber ein Partnerunternehmen beauftragen.  Optional kann die Rechnungsstellung auch direkt an die zuständige Büchereifachstelle erfolgen (nicht Verrechnungsstelle o.ä.), wobei in diesem Falle eine jährliche Zahlungsweise unabhängig der zuvor gemachten Angaben gilt.  Die Zahlungsweise kann jederzeit formlos per E-Mail durch die Bücherei geändert werden. Sie wirkt sich jedoch erst ab der nächsten Rechnungsstellung aus.  Es fallen keine einmaligen Gebühren wie Lizenz- bzw. Einrichtungsgebühren an. Das für das Betreiben des Online-Katalogs notwendige Datentransfervolumen (einschließlich eines evtl. E-Mail-Verkehrs), sowie der erforderliche Festplattenplatz, sind in der Nutzungsgebühr enthalten.  Preisanpassungen bleiben vorbehalten. Diese wirken sich jedoch erst ab der nächsten Rechnungsstellung aus. Die Bücherei kann in diesem Fall den Vertrag auf den Zeitpunkt der Preisanpassung mit einer Frist von 3 Wochen kündigen.  Für Zusatzdienste, wie z.B. Einbindung in einen Verbund-Katalog oder Schnittstellen für andere Systeme, können weitere Kosten anfallen.  Individuelle Anpassungen bzw. Änderungen werden der Bücherei zum geltenden Kostensatz nach Aufwand gesondert in Rechnung gestellt.  Hat die Bücherei bis zum Fälligkeitsdatum offene Positionen der Rechnung nicht beglichen, ist der Betreiber berechtigt, seine Verpflichtungen im Rahmen dieses Vertrages zu unterbrechen und weitere Maßnahmen zur Verhinderung wachsenden Schadens zu treffen und / oder den Vertrag frist- und entschädigungslos zu kündigen. Die Bücherei trägt sämtliche Kosten, die dem Betreiber durch einen Zahlungsverzug entstehen.  §4 Gewährleistung  Der Betreiber gewährleistet eine mittlere Verfügbarkeit des Online-Katalogs von 95% im Jahresmittel. Hiervon ausgenommen sind Zeiten, in denen der Webserver aufgrund von technischen oder sonstigen Problemen, die nicht im Einflussbereich des Betreibers oder des Providers liegen (höhere Gewalt, Verschulden Dritter etc.) über das Internet nicht zu erreichen ist.  Bei nicht nur unerheblichen Mängeln des Vertragsgegenstandes ist die Bücherei zur Minderung der monatlichen Vergütung berechtigt. Ein darüber hinausgehender Anspruch auf Schadenersatz - insbesondere für entgangenen Gewinn ? besteht nicht.  §5 Umfang des Supports  Der Support umfasst: Die Bücherei wird auftretende Probleme dem Betreiber unverzüglich mitteilen und diesen bei der Fehleruntersuchung und Fehlerbeseitigung im Rahmen des Zumutbaren unterstützen. Hierzu gehört es insbesondere, dem Betreiber auf dessen Anforderung schriftliche Mängelberichte vorzulegen und sonstige Daten und Protokolle bereitzustellen, die zur Analyse des Fehlers geeignet sind. Die Bücherei benennt dem Betreiber einen sachkundigen Mitarbeiter (Systemverantwortlichen), der die erforderlichen Auskünfte erteilen und Entscheidungen selbst treffen oder veranlassen kann. Reproduzierbare Fehler, die die Funktionstüchtigkeit mehr als geringfügig beeinträchtigen, werden schnellst möglichst behoben.  Die Supportanfragen bzw. Meldungen müssen über das Anwender-Forum erfolgen. Dort erfolgt in der Regel auch eine Beantwortung.  Der Support umfasst nicht: Schulung oder die Beseitigung von Störungen und Schäden, die durch unsachgemäße Behandlung seitens der Bücherei, durch Einwirkung Dritter oder durch höhere Gewalt verursacht werden, ist nicht Gegenstand dieses Vertrages. Nicht vom Vertrag erfasste zusätzliche Leistungen kann der Betreiber gegen gesonderte Zahlung und Vereinbarung erbringen.  §6 Vertragsdauer  Der Vertrag wird auf unbegrenzte Zeit abgeschlossen. Er beginnt im Monat des Vertragsabschlusses und kann von beiden Seiten jeweils zum Monatsende mit einer Frist von 3 Wochen schriftlich gekündigt werden, frühestens jedoch nach Ablauf von 12 Monaten. Die Schriftform ist durch Absenden einer E-Mail ohne Signatur gewahrt. Zuviel bezahlte Gebühren werden dabei erstattet.  Der Betreiber behält sich die jederzeitige Kündigung des Vertrages mit sofortiger Wirkung vor, wenn der Vertrag durch die Bücherei nicht oder nur teilweise eingehalten wird. In diesem Fall steht der Bücherei kein Rückerstattungsanspruch zu.  Änderungen und/oder Ergänzungen dieses Vertrages einschließlich dieser Bestimmung bedürfen zu ihrer Wirksamkeit der Schriftform. Die Schriftform ist durch Absenden einer E-Mail ohne Signatur gewahrt. Die Vertragsänderungen werden der Bücherei durch Zusendung per E-Mail mitgeteilt und treten einen Monat nach Aussendung in Kraft. Ändert sich der Vertrag zu Ungunsten der Bücherei, kann diese den Vertrag zum Zeitpunkt des Wirksamwerdens der Vertragsänderungen kündigen.  §7 Haftung  Der Betreiber und seine Mitarbeiter haften nicht für Verluste, entgangenen Gewinn, ausgebliebene Einsparung, wegen Ansprüche Dritter oder anderen Mangelfolgeschäden, welche der Bücherei aus Nutzung und Beanspruchung des Online-Katalogs entstehen, es sei denn, dass ihm Vorsatz oder grobe Fahrlässigkeit zur Last gelegt werden können. Gleiches gilt bei Verlust oder Beschädigung von Datenträgermaterial.  In jedem Fall sind alle Gewährleistungsansprüche auf den jährlichen Betrag beschränkt, den die Bücherei für diesen Vertrag bezahlt hat. Eine Verrechnung mit Gegenforderungen der Bücherei an den Betreiber ist in jedem Fall ausgeschlossen.  §8 Allgemeine Bestimmungen  In diesem Vertrag sind sämtliche Rechte und Pflichten der Vertragsparteien geregelt.  Auf das Vertragsverhältnis anwendbar sind die Bestimmungen dieses Vertrages und ergänzend das Recht der Bundesrepublik Deutschland. Erfüllungsort und Gerichtsstand für alle Streitigkeiten aus diesem Vertrag ist der Geschäftssitz des Betreibers, sofern gesetzlich zulässig.  Soweit Verpflichtungen aus diesem Vertrag nicht Kraft Gesetzes auf den jeweiligen Rechtsnachfolger übergehen, verpflichtet sich jede Vertragspartei, die Verpflichtungen auch ihren Rechtsnachfolgern mit Weitergabeverpflichtung aufzuerlegen.  Der Betreiber ist berechtigt, Rechte und Pflichten dieses Vertrages vollinhaltlich an Dritte zu übertragen und wird in einem solchen Falle eine Vertragsübergabe per E-Mail mitteilen. Dem Vertragspartner erwächst dadurch kein Kündigungsrecht, sofern der übernehmende neue Betreiber in alle Rechte und Pflichten des Vertrages eintritt. Der Betreiber ist berechtigt, Dritte mit der Erfüllung seiner vertraglichen Pflichten zu betrauen.  Sollten Regelungen dieses Vertrages ganz oder teilweise unwirksam sein oder werden, so berührt dies die Wirksamkeit der übrigen Regelungen nicht. Die Parteien verpflichten sich vielmehr, die unwirksame Regelung durch eine solche zu ersetzen, die dem wirtschaftlich Gewollten am nächsten kommt.  Änderungen in diesem Formular gelten als nicht geschrieben.   Vertrag herunterladen (PDF)     Optionen    E-Medien-Schnittstelle (+ 1,19 € pro Monat)     SMS-Versand (Abrechnung nach Anzahl)     Kosten &amp; Zahlung   Zahlweise   jährlich  für 2 Jahre mit einem Nachlass von 4%  für 3 Jahre mit einem Nachlass von 6%  für 4 Jahre mit einem Nachlass von 8%  für 5 Jahre mit einem Nachlass von 10%     Preis pro Monat     Rechnungsbetrag     * dieses Feld ist erforderlich.   weiter  Abbrechen        Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kunden - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden        Unsere Kunden  Die Meinung unserer Kunden und Partner ist uns wichtig. Die Vielzahl unserer zufriedenen Kunden erfüllt uns mit Stolz, und wir möchten, dass alle, die sich für unsere Produkte und unseren Service interessieren, sich bestmöglich darüber informieren können:      Schule und Bücherei nutzen die Vielfalt der Medien zum Lesen    Wo ist bloß der Kerkeling?    Tankstelle für die schöne Freizeit - KÖB Koblenz-Moselweiß    Kath. öffentl. Bücherei Pflaumheim    Kath. öffentl. Bücherei Erbach    Kath. öffentl. Bücherei Bilfingen    EDV in der Schülerbücherei      verschiedene Kundenmeinungen aus Rückmeldungen  Über 25.100 Anwender arbeiten mittlerweile mit BVS bzw. dem BVS eOPAC in ihren Bibliotheken im In- und Ausland. Die Anwender-Gemeinde wächst seit 26 Jahren kontinuierlich.     Auch freuen wir uns, dass viele Anwender und Bibliotheken, die auf unsere Produkte und unseren Service setzen, mit Preisen ausgezeichnet wurden:      Hessischer Bibliothekspreis 2014 - Förderpreis    Hessischer Leseförderpreis 2013    E.ON Bayern - Lesezeichen 2013    Gütesigel "Bibliotheken - Partner der Schulen" 2012    Verdienstmedaille des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland    E.ON Bayern - Kinderbibliothekspreis 2011    Hessischer Leseförderpreis 2009 - Ehrenurkunde    Kulturpreis 2009      Haben wir jemanden vergessen? So teilen Sie es uns bitte mit . Danke!            Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Produkte - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte        BVS   BVS ist ein ausgereiftes Bibliotheksverwaltungssystem mit minimalen laufenden Kosten, geringen Hardwareanforderungen, einem hohen Maß an Bedienkomfort, leichter Erlernbarkeit und angemessener Berücksichtigung neuer Technologien mit aktiver Anwender-Gemeinde.    BVS eOPAC   Der BVS eOPAC ist ein Online-Bibliothekskatalog zur Medienrecherche, Anzeige der Leserkonten u.v.m. zu äußerst günstigen Konditionen, nicht nur für BVS-Anwender. Ihre Daten werden dabei per Knopfdruck übermittelt und tagesaktuell Ihren Lesern im Internet bereit gestellt.     mehr erfahren  mehr erfahren              Image: Robin Jareaux      Download  SBC-Standard     Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    your way to perfect media management - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                  /* noobslide-css-start */ #noobContainer3 section.block{ width:870px; float:left; vertical-align: text-top; } #noobContainer3{ position:absolute; } #noobContainer3 .buttons{ text-align:left; } #noobContainer3 .next{ float:right; } /* noobslide-css-end */                IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich               BVS  Bibliotheksverwaltung leicht gemacht!  Katalogisierung, Ausleihe, Medienberatung, Medienbestellung, Statistiken, Buchhaltung und vieles mehr. Das Rundum-Paket für Ihre Bücherei.  mehr erfahren     BVS eOPAC  Ihr Online-Katalog  ...zur Medienrecherche, Kontostandsabfrage und mehr. Einfach, schnell, unkompliziert und günstig!  mehr erfahren     bibhelp  Die zentrale Plattform rund um Ihre EDV-Bibliotheksarbeit  Eine lebendige Community von Büchereimitarbeitern und Bibliothekaren mit dem Schwerpunkt "EDV in der Bibliothek".  mehr erfahren     bibservice  Ihr Spezialanbieter für EDV-Bibliotheksarbeit  Distributor von BVS sowie von hochwertiger und praxiserprobter Bibliothekshardware und mehr.  mehr erfahren       1  2  3  4          Herzlich Willkommen  bei einem innovativen deutschen Softwareentwickler für Bibliotheken mit stabiler Preispolitik und Hersteller des von Büchereifachstellen empfohlenen und erfolgreichen Bibliothekssystems BVS sowie Online-Bibliothekskatalogs BVS eOPAC .  Wir möchten Ihnen hier die Möglichkeit geben, sich über unsere Entwicklungen zu informieren und Kontakt zu uns aufzunehmen.  Vertrauen Sie unserer über 25jährigen Erfahrung, unserem kompetenten Support, der Qualität und kundenorientierten Weiterentwicklung unserer Produkte . Besuchen Sie auch bibhelp - Die zentrale Plattform rund um EDV-Bibliotheksarbeit.  Ihr IBTC Team            Image: Robin Jareaux          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    your way to perfect media management - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                  /* noobslide-css-start */ #noobContainer3 section.block{ width:870px; float:left; vertical-align: text-top; } #noobContainer3{ position:absolute; } #noobContainer3 .buttons{ text-align:left; } #noobContainer3 .next{ float:right; } /* noobslide-css-end */                IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich               BVS  Bibliotheksverwaltung leicht gemacht!  Katalogisierung, Ausleihe, Medienberatung, Medienbestellung, Statistiken, Buchhaltung und vieles mehr. Das Rundum-Paket für Ihre Bücherei.  mehr erfahren     BVS eOPAC  Ihr Online-Katalog  ...zur Medienrecherche, Kontostandsabfrage und mehr. Einfach, schnell, unkompliziert und günstig!  mehr erfahren     bibhelp  Die zentrale Plattform rund um Ihre EDV-Bibliotheksarbeit  Eine lebendige Community von Büchereimitarbeitern und Bibliothekaren mit dem Schwerpunkt "EDV in der Bibliothek".  mehr erfahren     bibservice  Ihr Spezialanbieter für EDV-Bibliotheksarbeit  Distributor von BVS sowie von hochwertiger und praxiserprobter Bibliothekshardware und mehr.  mehr erfahren       1  2  3  4          Herzlich Willkommen  bei einem innovativen deutschen Softwareentwickler für Bibliotheken mit stabiler Preispolitik und Hersteller des von Büchereifachstellen empfohlenen und erfolgreichen Bibliothekssystems BVS sowie Online-Bibliothekskatalogs BVS eOPAC .  Wir möchten Ihnen hier die Möglichkeit geben, sich über unsere Entwicklungen zu informieren und Kontakt zu uns aufzunehmen.  Vertrauen Sie unserer über 25jährigen Erfahrung, unserem kompetenten Support, der Qualität und kundenorientierten Weiterentwicklung unserer Produkte . Besuchen Sie auch bibhelp - Die zentrale Plattform rund um EDV-Bibliotheksarbeit.  Ihr IBTC Team            Image: Robin Jareaux          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Erfahrungsberichte (Archiv) - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Erfahrungsberichte (Archiv)       Erfahrungsberichte (Archiv)     Kath. öffentl. Bücherei Marienkrankenhaus Wickede-Wimbern                Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Download &amp; Verträge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; Download &amp; Verträge       Download   Präsentationen     IBTC-Präsentation 18.06.2014 | 3.209,2 kB    BVS-Präsentation 18.06.2014 | 1.073,6 kB    BVS eOPAC-Präsentation 18.06.2014 | 1.168,6 kB     BVS     BVS 5.10 Demoversion (Windows Installationsdatei) 18.06.2014 | 9.665,5 kB    BVS 5.10 Demoversion (Mac OS X Disk Image) 09.06.2015 | 213.681,5 kB Bei diesen Demoversionen (lauffähig bis Ende 2016) handelt es sich um funktionseingeschränkte Versionen mit Testdaten, die Ihnen einen Eindruck von BVS geben soll. Bei weiterem Interesse bestellen Sie die kostenlose BVS Testversion von BVS bei unserem Distributor Bibservice . Mit der Testversion können Sie 3 Monate lang alle Funktionen von BVS uneingeschränkt und unverbindlich testen.      Die jeweils aktuelle Installationsdatei von BVS, BVS Mini-Updates etc. finden Sie bei bibhelp .      Verträge  Ab sofort können Sie sich ganz einfach für den jeweiligen Vertrag per Knopfdruck im IBTC Kundenbereich entscheiden. Das aufwändige Herunterladen, Ausfüllen und Zusenden per Fax ist somit nun nicht mehr notwendig. Nicht-BVS-Anwender verwenden bitte die Seite BVS eOPAC für Nicht-BVS-Anwender beauftragen .    BVS Pflegevertrag (Software-Wartung)   Download aller Programmaktualisierungen und neuer Versionen der erworbenen Software in der Vertragslaufzeit.  Behebung reproduzierbarer Programmfehler, die die Funktionstüchtigkeit mehr als geringfügig beeinträchtigen.  Vertrag kann nur für die aktuelle Programmversion abgeschlossen werden.  Mtl. 0,75 % des jeweils aktuellen regulären Listenpreises von BVS Professional, Mehrjahresrabatt.  ab 4,50 € pro Monat (Einzelplatz: 4,50 €. Netzwerkversion: 7,13 € für 2 Plätze; 9,75 € für 3 Plätze; 12,37 € für 4 Plätze; 14,99 € für 5 Plätze; 17,62 € für 6 Plätze; 20,24 € für 7 Plätze).     BVS Supportvertrag   wie Pflegevertrag.  Unterstützung (Support) durch IBTC bei allen Fragen rund um BVS.  Support, auch für das Zubehör welches bei Bibservice erworben wurde.  Mtl. 2 % des jeweils aktuellen regulären Listenpreises von BVS Professional, Mehrjahresrabatt.  ab 12,00 € pro Monat (Einzelplatz: 12,00 €. Netzwerkversion: 18,99 € für 2 Plätze; 25,99 € für 3 Plätze; 32,99 € für 4 Plätze; 39,98 € für 5 Plätze; 46,98 € für 6 Plätze; 53,98 € für 7 Plätze).           Image: Robin Jareaux       weitere Downloads         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    SBC-Standard - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; SBC-Standard        Der SBC-Standard  Der SBC-Standard ist ein Standard für Barcodes und Kataloge.  Die Bibliothekssoftware BVS unterstützt diesen Standard, entwickelt in Zusammenarbeit mit den Kirchlichen Büchereifachstellen, von Anfang an. Seit 2000 gibt es ein jährliches Treffen der Fachstellen zusammen mit dem Hersteller von BVS.  Die Jahresstatistik 2001 der Katholischen Büchereiarbeit im Einzugsgebiet des Borromäusvereins sowie die EDV-Umfrage 2001 der Evangelischen Büchereiarbeit zeigen, dass hier BVS das meist eingesetzte EDV-System ist.  Im Mai 2004 haben sich die Fachstellen des Borromäusvereins zur Einführung der SBC-Barcodes (StandardBarCode für Deutschland) in den Büchereien in ihrem Zuständigkeitsbereich verpflichtet.  Im Herbst 2004 hat der Sachausschuss Bibliothekssoftware/Datenaustausch der Katholischen Büchereiarbeit für seine standardisierte Schnittstelle BAFO (BibliotheksdatenAustauschFOrmat) den SBC-Standard zu Grunde gelegt.  Der seit 1998 bestehende offene Standard kann daher mittlerweile als de-facto Standard für den Datenaustausch innerhalb der Kirchlichen öffentlichen Büchereiarbeit in Deutschland betrachtet werden.          Image: Robin Jeraux     mehr erfahren         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BVSMenu - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVSMenu        BVSMenu  Das BVS Menüprogramm soll Ihnen helfen Ihre öffentliche Leser-Rechner gegen unbefugte Zugriffe abzusichern. Zusammen mit dem mitgelieferten Public Web Browser (PWB) v1.28 aus dem Hause TeamSoftware Solutions und BVS ist es möglich, dass Ihre Leser im Internet surfen können. Dabei muss sich der Leser mit seinem BVS eOPAC-Passwort anmelden und es werden die anfallenden Gebühren dem Leserkonto automatisch gutgeschrieben.    BVSMenu ist kostenlos, darf für kommerzielle und nicht kommerzielle Zwecke eingesetzt und weitergegeben werden. Der Programmautor übernimmt für dieses kostenlose Produkt außerhalb Deutschlands keinerlei Haftung, in Deutschland wird die Haftung auf grobe Fahrlässigkeit und Vorsatz begrenzt.   Public Web Browser v1 License: Public Web Browser v1 (PWB v1) is freeware and will remain freeware in its current form, including all future updates and revisions to PWB v1, if updates or revisions are made. Freeware is defined as software that can be freely used without charge for as long as the software meets the requirements of the user, and comes with no warranties either expressed or implied. PWB v1 being freeware is distributed as is and the user takes all responsibility in using the software.          Image: Robin Jeraux     mehr erfahren         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BUBO - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BUBO        BUBO  der Katalog im Büchereinetz oder Firmen-Intranet  BUBO ist eine OPAC -Oberfläche für den lokalen Einsatz während der Ausleihe in der Bibliothek zusammen mit BVS bis Version 5.06 mit:   Aussehen und Bedienung wie beim bisherigen BVS eOPAC v2  Anzeige von Buchcovern  Kontostand  Gratis   Er lässt sich leicht einrichten und warten: Eine Installation ist nur auf dem Hauptrechner der Bibliothek erforderlich und ist dann über das Netzwerk auch auf allen anderen Arbeitsplätzen über einen herkömmlichen Webbrowser verfügbar.    BUBO ist kostenlos und darf für nicht kommerzielle Zwecke eingesetzt werden. Der Programmautor übernimmt für dieses kostenlose Produkt außerhalb Deutschlands keinerlei Haftung, in Deutschland wird die Haftung auf grobe Fahrlässigkeit und Vorsatz begrenzt.    BUBO im Internet   Archiv für Pastorale Arbeitshilfen der Theologischen Fakultät Fulda  Mediothek und Bibliothek des Kirchenkreises Herford  Bücherei Weyarn           Image: Robin Jeraux     mehr erfahren         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         Ev. Literaturportal e.V., 37073 Göttingen Kath. öffentl. Bücherei St. Peter und Paul, 63599 Biebergemünd-Wirtheim KOB Georgsmarienhütte Holzhausen, 49124 Georgsmarienhütte Bücherei Neustetten, 72149 Neustetten Kath. öffentl. Bücherei St. Philippus u. Jakobus, 55286 Sulzheim Stadtbücherei Bad Säckingen, 79713 Bad Säckingen Stadtbücherei Riedlingen, 88499 Riedlingen St. Martin, Oestrich-Winkel, 65375 Oestrich-Winkel Stadtbücherei, 25704  Meldorf Stadtbücherei, 23758  Oldenburg in Holstein  Gemeinsame Kataloge   Aachener Leihverkehr  (Gesamtkatalog von 9 Bibliotheken) Büchereisystem Korschenbroich  (Gesamtkatalog von 6 Bibliotheken) Büchereiverbund Ulstertal  (Gesamtkatalog von 3 Bibliotheken) Gemeinsamer Katalog der Delbrücker Büchereien  (Gesamtkatalog von 7 Bibliotheken) Gemeinschaften der Gemeinden Krefeld-Süd  (Gesamtkatalog von 2 Bibliotheken) Gesamtkatalog Medienzentren Bruchmühlbach-Miesau  (Gesamtkatalog von 4 Bibliotheken) Internetbücherei Warburg  (Gesamtkatalog von 9 Bibliotheken) Kath. öffentl. Büchereien Borchen  (Gesamtkatalog von 5 Bibliotheken) KÖBen Rheinviertel  (Gesamtkatalog von 4 Bibliotheken) Leseförderung im Odenwald  (Gesamtkatalog von 11 Bibliotheken) OLIMP - Online Literatur- und Medienportal der Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Mainz  (Gesamtkatalog von 42 Bibliotheken) Willicher Büchereien  (Gesamtkatalog von 5 Bibliotheken)           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Häufige Fragen zum BVS eOPAC - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Häufige Fragen zum BVS eOPAC        Häufige Fragen zum BVS eOPAC v3   Für BVS eOPAC-Anwender: siehe bibhelp-Wissensbereich .   Kann der BVS eOPAC ohne zusätzliche Software verwendet werden?  Eine Bibliothekssoftware muss bereits vorhanden sein.  Kann ich den BVS eOPAC auch ohne BVS verwenden?  Ja. Für andere weit verbreitete Bibliotheksprogramme wie z.B. Bibliotheca oder Library gibt es bereits entsprechende Möglichkeiten, weitere Software auf Anfrage . Für den kostenlos zur Verfügung gestellten BVS eOPAC-Client gelten die BVS-Voraussetzungen .  Was muss unsere EDV-Betreuung wissen?   Die Bücherei muss eine E-Mail-Adresse sowie einen Internetzugang haben. Wünschenswert ist eine möglichst breitbandige Internetanbindung. Zwar werden nach der initialen Datenübertragung nur sehr klein Datenmengen übertragen, aber es verkürzt Ihren Mitarbeitern dann doch die Wartezeit. DSL 6.000 oder vergleichbare Produkte sind also wünschenswert.  Alle Daten werden auf einem Server der Firma jonaspasche.com gehalten. Der Serverstandort ist Frankfurt am Main, Deutschland. Damit unterliegt der BVS eOPAC und alle unsere Dienstleistungen den deutschen Datenschutzgesetzen. Auf der Infoseite für Leserinnen und Leser gibts es detaillierte Informationen welche Daten im BVS eOPAC gehalten werden.  Die Datenübertragung erfolgt über eine RESTful API, d.h. BVS (unsere Bibliothekssoftware) bzw. der BVS eOPAC Client (für Bibliotheca, Library etc.) transportieren alle notwendigen Daten mittels HTTPS-Anfragen an den BVS eOPAC. D.h. der Übertragungsweg ist über die heute üblichen Standards gesichert.   Wie sieht der Ablauf in der Praxis aus?     Die Daten werden unverändert in Ihrer Bibliothekssoftware verwaltet.    Nach Ausleihende erfolgt die Datenübertragung per Knopfdruck.     Welche Kosten enstehen beim BVS eOPAC?  Die laufenden Kosten bei einer jährlichen Zahlungsweise finden Sie rechts auf dieser Seite. Darüberhinaus gibt es keine weitere versteckte Kosten, wie z.B. einmalige Einrichtungskosten, o.ä.  Wie kann ich den BVS eOPAC bestellen?  Laden Sie den Nutzungsvertrag herunter und drucken ihn aus. Nachdem Sie ihn ausgefüllt und unterschrieben haben, senden Sie ihn per Fax zu. Gerne dürfen Sie unseren BVS eOPAC dabei auf Wunsch auch zunächst ganz unverbindlich 14 Tage lang testen.  Wie kann ich vom bisherigen BVS eOPAC v2 zum neuen BVS eOPAC v3 wechseln?  Für einen reibungslosen Wechsel per Knopfdruck steht Ihnen im IBTC-Kundenbereich eine entsprechende ausführlich erläuterte Funktion zur Verfügung.  Gibt es Werbematerial zum BVS eOPAC für unsere Leser?  Zur Bewerbung Ihres BVS eOPAC können Sie hier schnell und unkomplizierte professionelle Werbematerialien bestellen: Werbematerial für den BVS eOPAC .  Wie kann Munzinger Online integriert werden?  Geben Sie auf der BVS eOPAC-Konfigurationsseite Ihre Munzinger Portal-ID ein und Verweise auf Munzinger Dokumente der abonnierten Datenbanken erscheinen automatisch in den Trefferlisten. Zur Ansicht der Dokumente geben die Leser dieselben Zugangsdaten ein, wie für die Anzeige des Leserkontos.  Wo bekomme ich weitere Unterstützung?  Bei Fragen oder Problemen schauen Sie bei Probleme lösen nach bzw. wenden sich an das Forum .          Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         BVS eOPAC-Kundenkataloge     mehr erfahren         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BVS Compact - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                      BVS Compact     Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Compact ist ideal zur Führung eines Medienbestandes ohne Ausleihfunktionen, z.B. zuhause in einer Privatbibliothek. Es ist aber auch für eine verteilte Medienerfassung und anschließender Zusammenführung auf dem Büchereirechner konzipiert.  BVS Compact ist bei den anderen BVS Produkten für die Katalogisierung auf den Computern der Büchereimitarbeiter zuhause bereits enthalten.   Preis:  59,98 €  Jetzt bestellen           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BVS Lite - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                      BVS Lite     Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Lite entspricht hauptsächlich BVS Standard, hat allerdings eine Beschränkung auf 2.000 Medien.  BVS Lite wird zur Förderung der kleinsten öffentlichen Bibliotheken mit ehrenamtlichen Mitarbeitern sowie Schulbüchereien kostenlos bei Download von der Website abgegeben.   Preis: kostenlos  Jetzt bestellen           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BVS Professional - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                      BVS Professional     Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Professional bietet den vollen Funktionsumfang der Medienausleihe inklusive Selbstverbuchung, Disposition und der Lernmittelverwaltung. Alle Katalogfunktionen sind verfügbar, inklusive aller Schnittstellen für Verbundkataloge und Direktzugriffe auf Daten-CDs oder DVDs. BVS Professional bietet ausführliche statistische Analysen, eine Bestandsanalyse, ein Tagebuch und eine Inventarunterstützung.  Weiterhin ist BVS Professional unbegrenzt netzwerkfähig und unterstützt die Verwaltung von Mandanten.     Preis: ab 599,76 €  Jetzt bestellen           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BVS Standard - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                      BVS Standard     Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Standard Edition entspricht in vielen Punkten der Professional-Edition, allerdings ohne RFID-Funktionen sowie Verbundfunktionen, die Beispielsweise für den LITexpress nötig sind. Es ist keine Datenübernahme von EKZ- oder VLB-Medien möglich. Ausleihprofile, die die Ausleihlimits für bestimmte Lesergruppen regeln, sowie die Selbstausleihe und die Mediendisposition sind nicht möglich. Eine Bestandsanalyse nach Lesergruppen und von externen Medien ist nur mit BVS Professional möglich. Weiterhin existiert BVS Standard nur als Einzelplatz-Version und ohne Mandantenfähigkeit.   Preis:  289,88 €  Jetzt bestellen           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Hochschule der Medien Stuttgart – Fakultät Information und Kommunikation - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Hochschule der Medien Stuttgart – Fakultät Information und Kommunikation     Wolframstr. 32 70191 Stuttgart  Prof. Bernhard Hütter  (0)711 25706 184  (0)711 25706 300  huetter@hdm-stuttgart.de  www.hdm-stuttgart.de      BVS wird seit 2012 im Rahmen der Vorlesung "Bibliothekssoftware" in den begleitenden Übungen/Demos in der Seminarveranstaltung "Bibliotheksinformationssysteme" eingesetzt.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Hochschule für Technik, Wirtschaft und Kultur Leipzig (FH) – Fachbereich Medien - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Hochschule für Technik, Wirtschaft und Kultur Leipzig (FH) – Fachbereich Medien     Bertolt-Brecht-Str. 1 04347 Leipzig  Prof. Regine Scheffel  0341 - 3076 5423  0341 - 3076 5455  scheffel@fbm.htwk-leipzig.de  www.htwk-leipzig.de      BVS wird seit 1996 für Demonstrationszwecke und im Rahmen kleinerer Projektarbeiten bei der Ausbildung verwendet.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kulturpreis 2009 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Auszeichnungen         Kulturpreis 2009      Die Örtlichen Vereine und Verbände (ÖVV) haben der Kath. Öffentliche Bücherei St. Nikolaus, Hainburg/Klein-Krotzenburg für "außerordentliche Leistungen zur Förderung von Literatur und Kultur" den Kulturpreis verliehen.  Die Katholische Öffentliche Bücherei wird für ihr mehr als fünfzig Jahre währendes Engagement und für "außerordentliche Leistungen zur Förderung von Literatur und Kultur" mit dem Kulturpreis ausgezeichnet.  IBTC freut sich, dass eine Bücherei mit BVS-Einsatz diese Ehrung erhalten hat. Die leistungsfähige und hoch flexible Softwarelösung BVS kommt in besonderem Maße den Anforderungen der ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen.  zum Original-Bericht     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Hessischer Leseförderpreis 2009 - Ehrenurkunde - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Auszeichnungen         Hessischer Leseförderpreis 2009 - Ehrenurkunde   Die Hessische Landesregierung vergibt den Leseförderpreis um kreative Initiativen zu würdigen und ihnen die gebührende Aufmerksamkeit zu verschaffen. Kinder und Jugendliche an Sprache, an das Lesen heranzuführen und in ihnen die Liebe zu Büchern zu wecken, ist eine wichtige kulturpolitische Aufgabe.  Die Projekte der Kath. Öffentliche Bücherei St. Sophia, Erbach/Odenwald wurden dafür nominiert. Damit würdigt die Jury das Engagement der Bücherei im Hinblick auf nachhaltige Leseförderung sowie ihre Vorbildfunktion in der multimedialen Bibliotheksnutzung über moderne Kommunikationswege und neue Medien.  Luzia Scharf, Ursula und Willi Weiers von der Erbacher Bücherei nahmen die Auszeichnung im Rahmen einer Veranstaltung im Frankfurter Künstlerhaus Mousonturm entgegen. Für das grosse Engagement der ehrenamtlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter sprachen das Ministerium für Wissenschaft und Kunst und das Hessische Literaturforum Dank und Anerkennung aus.  IBTC freut sich, dass eine Bücherei mit BVS-Einsatz diese Ehrung erhalten hat. Die leistungsfähige und hoch flexible Softwarelösung BVS kommt in besonderem Maße den Anforderungen der ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen.  zum Presse-Bericht     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    E.ON Bayern - Kinderbibliothekspreis 2011 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Auszeichnungen         E.ON Bayern - Kinderbibliothekspreis 2011      Die Bücherei Weyarn erhielt den mit 5.000 Euro dotierten EON Kinderbibliothekspreis 2011. Sie wurde dafür ausgezeichnet, daß sie aufgrund des ausdrücklichen Wunsches der Kinder in der Kindergemeinderatssitzung 2008 aufgebaut wurde.  Zum fünften Mal hat die E.ON Bayern AG den Kinderbibliothekspreis an bayerische Bibliotheken in kommunaler oder kirchlicher Trägerschaft für ihr besonderes Engagement im Bereich der Leseförderung vergeben. Der Preis ist für die Neubeschaffung von Büchern und kindgerechten Medien.  IBTC freut sich, dass nun zum wiederholten Male eine Bücherei mit BVS-Einsatz mit dieser Ehrung erhielt. Die Vorgängerpreisträger   Kath. öffentl. Bücherei Pflaumheim (2010)   setzen ebenfalls erfolgreich die Bibliothekssoftware BVS ein. Die leistungsfähige und hoch flexible Softwarelösung BVS zusammen mit dem Online-Katalog BVS eOPAC kommt in besonderem Maße den Anforderungen der ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen.  Video: Bücherei Weyarn  Bild-Quelle     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Verdienstmedaille des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Auszeichnungen         Verdienstmedaille des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland     Foto: Peter Prengel, Stadtbildstelle Essen   Petra Haake, Leiterin der KöB St. Barbara in Essen-Kray wurde mit der Verdienstmedaille des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland für ihr jahrelanges Engagement im kulturellen Bereich ausgezeichnet. Bei der feierlichen Übergabe würdigte der Essener Oberbürgermeister Reinhard Paß das langjährige Engagement der Krayerin. In der Ordensbegründung wird unterstrichen, dass es Frau Haake immer wieder gelingt, ehrenamtliche Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter zu gewinnen und zu motivieren.  IBTC freut sich für Frau Haake. Die Bücherei setzt seit 2002 erfolgreich die Bibliothekssoftware BVS ein. Die leistungsfähige und hoch flexible Softwarelösung BVS zusammen mit dem Online-Katalog BVS eOPAC kommt in besonderem Maße den Anforderungen der ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen.  zum Original-Bericht    Foto: Ralph Sondermann/Staatskanzlei NRW  Mit dem Bundesverdienstkreuz am Bande hat Bundespräsident Christian Wulff Frau Wilma Kläsener ausgezeichnet. In einer Feierstunde in der Düsseldorfer Staatskanzlei am 14. Juli 2011 erhielt sie gemeinsam mit 14 weiteren Frauen aus Nordrhein-Westfalen, Orden und Urkunde von Ministerpräsidentin Hannelore Kraft. " Auch wenn Sie es selbst nicht so empfinden oder nicht wahrhaben wollen: Sie leisten tagtäglich Großes ", dankte die Ministerpräsidentin den neuen Ordensträgerinnen. Die wahren Vorbilder seien nicht irgendwelche Medien-Sternchen, " sondern Menschen wie Sie ", die sich in vielfältiger Weise engagieren und zeigen, dass es gelingen könne, " ehrenamtliches Engagement mit familiären und beruflichen Aufgaben zu vereinbaren ".  Wilma Kläsener könnte man als die "Rattenfängerin von Gelsenkirchen" bezeichnen, da sie hunderte kleine Leseratten um sich schart. Seit fast 15 Jahren leitet sie die Katholische Öffentliche Bücherei Herz Jesu in Gelsenkirchen-Buer-Resse. Mit ihrem Mitarbeiter-Team gelang ihr in tausenden von ehrenamtlichen Arbeitsstunden, was kaum jemand für möglich gehalten hätte. Heute verfügt die Bücherei über rund 4.500 Medieneinheiten. Die Zahl der Ausleihen hat sich in den letzten zehn Jahren nahezu verachtfacht: über 8.000 Ausleihen pro Jahr. Besondere Aktionen für Kindergärten und Grundschulen, bei denen wöchentlich rund 150 Kinder in die Bibliothek kommen, machen den jungen Leseratten Lust auf mehr.  IBTC freut sich für Frau Kläsener. Die Bücherei setzt seit 2000 erfolgreich die Bibliothekssoftware BVS ein.  zum Original-Bericht   Zum wiederholten Male werden verdiente Bürgerinnen und Bürger aus der BVS-Anwendergemeinde vom Bundespräsidenten für Ihr Engagement ausgezeichnet:   Bei einer Feierstunde am 16. November 2010 im Landratsamt in Erbach überreichten Landrat Dietrich Kübler und Kreistagsvorsitzender Rüdiger Holschuh die Verdienstmedaille des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland für Willi Weiers . Beide lobten die Bereitschaft des Ausgezeichneten, Verantwortung zu übernehmen, „ das Handeln nicht Anderen zu überlassen “, viel Freizeit zu opfern und im Interesse der Gesellschaft fachliche Kompetenz uneigennützig zu entfalten. Herr Weiers engagiert sich seit Anfang an maßgeblich in der BVS-Anwender-Gemeinde. Die KÖB St. Sophia setzt seit 1997 erfolgreich die Bibliothekssoftware BVS ein.   Am 7. Dezember 2007 hat Bundespräsident Horst Köhler aus Anlass des Tages des Ehrenamtes Frau Barbara Dinges mit dem Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland ausgezeichnet. Sie leitet seit 1979 ehrenamtlich die KÖB St. Pankratius in Odenthal . Ihr Engagement beschränkt sich dabei nicht auf das Verleihen von Büchern, Spielen und Videos. Mit zahlreichen Veranstaltungen wie Literaturgesprächskreisen oder Lesenachmittagen bzw. -nächten gelingt es ihr, Kinder, Jugendliche und Erwachsene an das Lesen heranzuführen und dieses in vorbildlicher Weise zu fördern. Mit viel Einsatz, Kreativität und Sachverstand hat sie aus der kleinen Bücherei einen beliebten Treffpunkt gemacht, der aus dem Ortsleben nicht mehr wegzudenken ist. Die Bücherei, in der 20 ehrenamtliche Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter wirken, gehört seit Jahren zu den fünf besten Büchereien im Erzbistum Köln und setzt seit 1999 erfolgreich die Bibliothekssoftware BVS ein.    Am 4. September 2007 hat Bundespräsident Horst Köhler Frau Leoni Heister für ihre Verdienste um das Ziel "Bildung für alle" mit dem Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland ausgezeichnet. Ihr Ziel ist es Kinder und Jugendliche, aber auch alte und kranke Menschen für das Lesen zu begeistern. Sie rief 1994 gemeinsam mit einer Kollegin die KÖB St. Maria Goretti in Biebesheim am Rhein ins Leben, die sich großer Beliebtheit erfreut. 1999 wurde die Bibliothek mit dem Hessischen Bibliothekspreis ausgezeichnet. Inzwischen ist sie auch als Referentin der Fachstelle für katholische Büchereiarbeit in den Bistümern Mainz und Fulda engagiert, bringt sich im Sachausschuss "Büchereipolitik in Kirche und Gesellschaft" der Fachkonferenz des Borromäusvereins ein und vertritt dessen Interessen im Bundesnetzwerk Bürgerschaftliches Engagement. Die Bücherei setzt seit 1996 erfolgreich die Bibliothekssoftware BVS ein.     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kath. öffentl. Bücherei Marienkrankenhaus Wickede-Wimbern - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Erfahrungsbericht         Kath. öffentl. Bücherei Marienkrankenhaus Wickede-Wimbern   *** Die Bücherei gibt es leider nicht mehr. Das Marienkrankenhaus musste zum 31. Dezember 2011 aus wirtschaftlichen Gründen den Betrieb einstellen und wurde abgewickelt. ***  Wie wir zur EDV kamen ...  Die Vorgeschichte:  Seit 1977 machte ich Buchrecherchen über den Stoffkreiskatalog, der 1999 abgeschafft wurde. Stattdessen wurden Interessenkreis-Aufkleber eingeführt und "hochgejubelt", die aber längst nicht so differenziert sind, wie der viel gescholtene Stoffkreis-Katalog.  Dadurch fiel für mich ein wichtiges Instrument bibliothekarischer Arbeit weg. Entsprechend sauer reagierte ich mit einer zweiseitigen Eingabe. Mir wurde klar, auch wenn ich schon über 60 bin, kann ich mich nicht am Computer vorbeimogeln.  Zur gleichen Zeit wurde 1999 auf Fortbildungen noch vor EDV in unseren Büchereien gewarnt wegen der enormen Kosten für Anschaffung und Unterhalt der Hardware und der zusätzlichen Arbeit, die mit der Eingabe der Medien in den Computer anfiel. Von der kirchlichen Büchereifachstelle war deshalb keine Hilfe zu erwarten. Also entschied ich im Alleingang. Wie ich viel später erfuhr, war unsere Bücherei die erste katholisch öffentliche Bücherei im Bistum Paderborn, die mit EDV arbeitete.  Zusammen mit einem computererfahrenen Bekannten wurden Computer und Drucker gekauft. Später kam noch ein Flachbettscanner dazu. Die finanziellen Mittel kamen aus Bücher-Flohmarkt und Verkauf selbst gebastelter Fensterbilder - auf Jahre gespart. Der Bekannte zeigte auch, wie man mit einem Computer umgeht, zunächst als bessere Schreibmaschine.  Wie wir in unserer Bücherei zu BVS kamen:  Während eines Herbstkurses beim Borromäusverein in Bonn 1998 oder 1999 war eines der Themen "Bücherei und EDV". Dabei wurde Bibliothekssoftware verschiedener Hersteller vorgestellt und zugleich auch vor Illusionen gewarnt. Wieder waren es Empfehlungen eines Bekannten aus Freiburg, dass die Entscheidung zugunsten von BVS fiel.  Es dauerte noch bis Anfang Februar 2000, bis jemand vom Medienzentrum Paderborn kam, BVS richtig installierte und mich in die Titelaufnahme einführte. Dann begann die Fleißarbeit: tagsüber in jeder freien Minute, manchmal abends und am Wochenende Bücher von einem Regalbrett zum andern auf einen Wagen packen, zum Computer fahren und die Titel eingeben. Durch diese Arbeit lernte man auch die einzelnen Funktionen von BVS besser kennen. Ein enormer Lerneffekt für einen "Computeranalphabeten". Bis Ende Mai waren 3500 Titel erfasst. Gute Schreibmaschinenkenntnisse und die Unterstützung durch Fremddatenpools in BVS waren dabei eine große Hilfe. Wenn es Schwierigkeiten gab, holte ich mir telefonisch bei einer Bekannten in Essen Rat.  Nachdem auch die Leserdaten erfasst waren, begann die Ausleihe für "auswärtige" Leser, das sind NICHT-Patienten, über Computer. Für die Patienten war zunächst noch die Handverbuchung mit Kartentaschen üblich. HEUTE gibt es für die Stationsausleihe postkartengroße Vordrucke, auf denen die Leserdaten und Mediennummern erfasst und später in der Bücherei in den Computer eingegeben werden. Meistens 8 - 10 Leser/innen im ganzen Haus (189 Betten). Gehfähige Patienten kommen direkt zur Bücherei wegen des größeren Angebotes - und das sind mittlerweile über 4000 Medien. Die Bücherei ist von Montag - Freitag täglich von 16.00-17.00 Uhr geöffnet.  2001 war das Geld für einen Handscanner da. Noch einmal dasselbe: Bücher Regalbrett für Regalbrett an die Theke karren, Barcodes - von einem Bekannten zum Selbstkostenpreis erstellt - aufkleben, Folie darüber kleben, einscannen und wieder zurück ins Regal.  Doch die Arbeit hat sich gelohnt:    Die Verbuchung geht viel schneller und genauer.    Die Recherchemöglichkeiten sind unendlich.    Die Einarbeitung neuer Medien wird durch Fremddatenpools unterstützt.    Es braucht kein Zugangsbuch mehr geschrieben werden.    Lästiges Einsortieren von Zettelkarten in den alphabetischen und Systematikkatalog entfällt.    Die Rückenschilder sind im Nu fertig. Dafür gibt es von den Fachstellen eine Maske, in die man die Angaben eintippt und dann ausdruckt.    Die Statistikdaten sind jederzeit abrufbar - wertvoll auch für die Jahresstatistik.    Heute sage ich: Gut, dass 1999 der Stoffkreiskatalog abgeschafft wurde, sonst hätte ich mich nie mit dem Computer abgegeben. Es war eine große Herausforderung, oft schweißtreibend und angstbesetzt. Aber viele Menschen standen mit Rat und Tat zur Seite und gehören heute zu meinen "Computer-Freunden": hier vor Ort, in Bilfingen, Freiburg, Hamburg und Essen. Es macht Spaß zu einer so tollen "BVS-Gemeinde" zu gehören.  Als Tüpfelchen auf dem I erhielt die Bücherei im letzten Jahr einen Internetanschluss. Außer Recherchen nach Büchern zu bestimmten Themen auch für die Bestellung von Vereinsgaben und für den Austausch mit BVS-Anwendern und den Entwicklern im Gesprächsforum von IBTC hilfreich. Durch eigene Anfragen im Forum lernte ich das IBTC-Team kennen und schätzen. Erstaunlich, wie super- schnell und engagiert IBTC auf Anfragen im Forum reagiert. Wenn ich auch meist mit dem "Computer-chinesisch" als Späteinsteiger nicht viel anfangen kann, so gibt es meine Computerfreunde", die morgens um 6.00 Uhr schon im Forum nachschauen, mir eine Schritt-für-Schritt-Anleitung basteln und per Email schicken. Und anschließend gelingt dann alles perfekt. Ein tolles Erfolgserlebnis.  Aus eigenen Erfahrungen möchte ich allen älteren Büchereimitarbeitern/innen Mut machen. Wir Älteren sind nicht dümmer als die Jungen. Aber da wir nicht "mit dem Computer zur Welt kamen", brauchen wir halt etwas länger. Diese Geduld beim Lernen sollten wir uns selbst zugestehen..  Sr. Maria Irma Doetsch, KöB Marienkrankenhaus Wickede-Wimbern     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         Musterbibliothek, Evang./Kath. Medienstelle,  75172 Pforzheim Deutschsprachige Ev. Gemeinde in Brüssel, Brüssel           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         Christlicher Ausleihdienst, 01097  Dresden Planungsgemeinschaft Tief- und Wasserbau GmbH, 01279 Dresden Fachstelle für öffentl. Bibliotheken, 06112 Halle Stadt- und Schulbibliothek, 06188 Landsberg Burg-Bücherei Wettin, 06193 Wettin-Löbejün Stadtbibliothek Mücheln, 06249 Mücheln Bildungszentrum für medizinische Heilhilfsberufe GmbH, 07545 Gera Bilderknoten.de, 08468 Reichenbach Privatbibliothek, 09350 Lichtenstein-Rödlitz           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         Willstätter Gymnasium Nürnberg, 90403 Nürnberg Kath. Öffentl. Bücherei St. Franziskus, 90455 Nürnberg Marie-Therese-Gymnasium, 91054 Erlangen KiMuB Forchheim St. Johannis, 91301 Forchheim Gemeindebibliothek St. Bartholomäus, 91356 Kirchehrenbach Kath. öffentl. Bücherei Pinzberg, 91361 Pinzberg Gemeindebücherei Markt Erlbach, 91459 Markt Erlbach Stadtarchiv Pappenheim, 91788 Pappenheim Stadt- und Pfarrbücherei, 92253 Schnaittenbach Stadtbücherei Grafenwöhr, 92655 Grafenwöhr Gemeinde- und Pfarrbücherei Moosbach, 92709 Mossbach Öffentl. Schulbücherei, 93104 Sünching Benedictusbücherei Rohr, 93352 Rohr i.NB Volksbücherei, 94110 Wegscheid Gemeindebücherei Roßbach, 94439 Roßbach Stadtbücherei Baunach, 96148 Baunach Bibliothek im Alten Torhaus, 96358 Teuschnitz Bücherei am Schlossplatz, 96476 Bad Rodach Pfarrbücherei Retzbach, 97225 Zellingen Bücherei im Wasserschloss, 97228 Rottendorf Stadt Aub Bibliothek, 97239 Aub Gemeinde- und Pfarrbücherei Himmelstadt, 97267 Himmelstadt Kath. öffentl. Bücherei, 97273 Kürnach Kath. öffentl. Bücherei Untereuerheim, 97508 Untereuerheim RPM TBB und Lauda, 97941 Tauberbischofsheim Bibliothek im Katholischen Schuldekanatamt, 97980 Bad Mergentheim           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         Privatbibliothek, 81827 München Bücherei Böbing, 82389 Böbing Gemeindebücherei Langquaid, 84085 Langquaid Gemeindebücherei Weihmichel, 84107 Weihmichl Stadt-Pfarrbücherei Dorfen, 84405 Dorfen Bücherei Markt Glonn, 85625 Glonn Gemeinde- und Pfarrbücherei, 87647 Unterthingau RPI Weingarten, 88250  Weingarten Bücherei, 88250 Weingarten Gemeindebücherei - Kath. öffentl. Bücherei - Schulbücherei Bodnegg, 88285 Bodnegg Kath. öffentl. Bücherei, 88287 Grünkraut Kath. öffentl. Bücherei St. Gallus u. Ulrich, 88353 Kißlegg Bücherei St. Georg, 88416 Ochsenhausen Kath. öffentl. Bücherei St. Verena, 88430 Rot an der Rot Kath. öffentl. Bücherei Erolzheim, 88453 Erolzheim Kath. öffentl. Bücherei, 88499 Neufra Stadtbücherei Riedlingen, 88499 Riedlingen Kath. öffentl. Bücherei St. Bernhard, 88639 Wald Religionspädagogisches Institut Ulm, 89073 Ulm Ev. Bildungswerk Alb-Donau mit Medienstelle, 89073 Ulm Bibliothek Institut für Strategische Unternehmensführung und Finanzierung, 89081 Ulm Stadtbücherei Leipheim, 89340 Leipheim Kath. öffentl. Bücherei Ehingen-Kirchen, 89584 Ehingen-Kirchen           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         Religionspädagogisches Institut Stuttgart, 70184 Stuttgart Kath. Öffentl. Bücherei St. Michael, 70619 Stuttgart-Sillenbuch Gemeindebücherei Bondorf, 71149 Bondorf Gemeindebücherei Mötzingen, 71159 Mötzingen Kath. öffentl. Bücherei St. Martin (Dom), 72108 Rottenburg Bücherei Neustetten, 72149 Neustetten Kath. öffentl. Bücherei Schömberg, 72355 Schömberg RPM Dekanat Zollern, 72379 Hechingen Stadtbücherei Haigerloch, 72401 Haigerloch Kath. öffentl. Bücherei St. Jakobus, 72401 Haigerloch-Owingen Kath. öffentl. Bücherei, 72477 Schwenningen Religionspädagogische Medienstelle Sigmaringen, 72488 Sigmaringen Theologische Hochschule, 72762  Reutlingen Religionspädagogisches Institut Schwäbisch Gmünd, 73525 Schwäbisch Gmünd Kath. öffentl. Bücherei Waldstetten, 73550 Waldstetten Kath. Öffentl. Bücherei Winterbach, 73650 Winterbach Religionspädagogisches Institut, 74072 Heilbronn Kath. öffentl. Bücherei  St. Paulus, 74348 Lauffen/N. Grundschule Untersteinbach, 74629 Pfedelbach-Untersteinbach Stadtbücherei und Ev. Gemeindebücherei, 74632 Neuenstein RPM Buchen, 74722 Buchen Kath. öffentl. Bücherei St. Matthäus, 74858 Aglasterhausen RPM Dekanat Kraichgau, 74915 Sinsheim Bücherei Gemmingen, 75050 Gemmingen Kath. öffentl. Bücherei Hl. Dreieinigkeit, 75236 Kämpfelbach-Bilfingen RPM Karlsruhe, 76137 Karlsruhe Kath. öffentl. Bücherei, 76456 Kuppenheim Kath. öffentl. Bücherei Haueneberstein, 76532 Baden-Baden Öffentl. Bibliothek, 76593 Gernsbach RPM Bruchsal, 76646 Bruchsal Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus, 76698 Ubstadt-Weiher Kath. Öffentl. Bücherei St. Gertrud, 76774 Leimersheim Kath. öffentl. Bücherei Gossersweiler, 76857 Gossersweiler Kath. öffentl. Bücherei St. Philippus und Jacobus, 76857 Wernersberg Kath. öffentl. Bücherei Herxheim, 76863 Herxheim Kath. öffentl. Bücherei Hl. Dreifaltigkeit, 77654 Offenburg Religionspädagogische Medienstelle der Erzdiözese Freiburg, 77654 Offenburg Mediathek Hausach, 77756 Hausach Kath. öffentl. Bücherei Mater Dolorosa, 77776 Bad Rippoldsau-Schapbach Religionspädagogische Medienstelle Bühl, 77815 Bühl RPM Villingen, 78050 Villingen-Schwenningen Kath. öffentl. Bücherei, 78256 Steißlingen b. Singen Kath. öffentl. Bücherei St. Verena, 78465 Konstanz Gemeindebücherei Aldingen, 78554 Aldingen Stadtbücherei Fridingen, 78567 Fridingen Ärztebibliothek im Vinzenz von Paul Hospital, 78628 Rottweil Eschachschule, 78655 Dunningen Borromä-Bücherei, 79286 Glottertal Kirchliche Bücherei und Medienstelle - Informationszentrum Lörrach, 79539 Lörrach Ökumenische öffentl. Bücherei, 79682 Todtmoos Stadtbücherei Bad Säckingen, 79713 Bad Säckingen Kath. öffentl. Bücherei St. Pelagius, 79725 Laufenburg-Hochsal RPM Waldshut-Tiengen, 79761 Waldshut-Tiengen           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         Kath. öffentl. Bücherei St. Bonifatius, 60596 Frankfurt am Main Kath. öffentl. Bücherei St. Maria Verkündigung, 61130 Nidderau-Heldenbergen St.Johannes Nepomuk, 61184 Karben Kloppenheim Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 61231  Bad Nauheim Kath. öffentl. Bücherei St. Remigius, 61239 Ober-Mörlen Kath. öffentl. Bücherei St. Crutzen, 61440 Oberursel Kath. öffentl. Bücherei St. Matthias, 63110 Rodgau Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 63500  Seligenstadt Kath. öffentl. Bücherei St. Marzellinus und Petrus, 63500 Seligenstadt Kath. öffentl. Bücherei St. Cyriakus Seligenstadt / Klein-Welzheim, 63500 Seligenstadt Kath. öffentl. Bücherei St. Margareta, 63500 Seligenstadt-Froschhausen Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus, 63512 Hainburg/Klein-Krotzenburg Borromäus Bücherei St. Wendelinus, 63533 Mainhausen-Zellhausen Kath. öffentl. Bücherei St. Laurentius, 63538 Großkrotzenburg Volksbücherei Somborn, 63579 Freigericht Kath.öffentl. Bücherei Neuses, 63579 Freigericht Kath. öffentl. Bücherei Biebergemünd-Kassel, 63599 Biebergemünd-Kassel Kath. öffentl. Bücherei St. Peter und Paul, 63599 Biebergemünd-Wirtheim St. Laurentius Bad Soden, 63628 Bad Soden-Salmünster Kath. öffentl. Bücherei Oberndorf, 63637 Jossgrund Kath. öffentl. Bücherei Pfaffenhausen, 63637 Jossgrund-Pfaffenhausen Bücherei St. Gertrud, 63743 Aschaffenburg Bücherei Maria Geburt, 63743 Aschaffenburg Kath. öffentl. Bücherei Wenigumstadt, 63762  Großostheim Kath. öffentl. Bücherei, 63762 Großostheim-Pflaumheim Öffentl. Bücherei, 63834 Sulzbach a. Main Kath. öffentl. Bücherei Weilbach, 63937 Weilbach Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 64283  Darmstadt Kath. öffentl. Bücherei Liebfrauen Darmstadt, 64285 Darmstadt Kath. öffentl. Bücherei St. Marien, 64347 Griesheim Kath. öffentl. Bücherei Fronleichnam, 64354 Reinheim Reichenberg-Schule, 64385 Reichelsheim Kath. öffentl. Bücherei St. Andreas, 64401 Groß-Bieberau Kath. öffentl. Bücherei  St. Maria Magdalena, 64579 Gernsheim Kath. öffentl. Bücherei Sankt Michael Hambach, 64646 Heppenheim Bücherscheune - Öffentl. Bücherei, 64658 Fürth / Odenw. Kath. öffentl. Bücherei Rimbacher Bücherwelt, 64668 Rimbach Schülerbücherei der Grundschule am Treppenweg, 64711 Erbach Kath. öffentl. Bücherei St. Sophia, 64711 Erbach, Odenw. Schule am Sportpark, Haupt- und Realschule, 64711 Erbach, Odenw. Kath. öffentl. Bücherei Lesespaß, 64720 Michelstadt Hollerbuschbücherei, 64720 Michelstadt Kath. öffentl. Bücherei Hl. Geist, 64720 Michelstadt-Vielbrunn Kath. Öffentl. Bücherei Wortschatz, 64739 Höchst/Odw. Kath. öffentl. Bücherei Karl Borromäus, 64747 Breuberg-Neustadt Schülerbücherei der Grundschule, 64756 Mossautal - Hüttenthal Kath. öffentl. Bücherei Dieburg, 64807 Dieburg Mediathek/Kath. öffentl. Bücherei der Max-Planck-Schule, 64823 Groß-Umstadt Öffentl. Bücherei, 64839 Münster Bücherei Altheim, 64839 Münster Stadtbücherei Hochheim am Main, 65239 Hochheim St. Ursula Schule, 65366 Geisenheim St. Martin, Oestrich-Winkel, 65375 Oestrich-Winkel Kath. öffentl. Bücherei St. Ulrichs Lesekapelle, 65468 Trebur-Geinsheim Kath. öffentl. Bücherei St. Mauritius, 65520 Bad Camberg-Erbach Leo-Sternberg-Schule, 65549 Limburg Kath. öffentl. Bücherei St. Peter in Ketten, 65589 Hadamar Kath. öffentl. Bücherei Mariä Heimsuchung, 65594 Runkel Kath. öffentl. Bibliothek St. Martin, 65599 Dornburg-Frickhofen Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes, 65604 Elz Kath. öffentl. Bücherei St. Peter und Paul, 65606 Villmar Kath. öffentl. Bücherei Niederbrechen, 65611 Brechen Kath. öffentl. Bücherei Hl. Sieben Brüder, 65611 Brechen-Oberbrechen Kath. öffentl. Bücherei St. Ägidius, Obertiefenbach, 65614 Beselich-Obertiefenbach Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus, 65627 Elbtal Kath. Bezirksbüro Main-Taunus, 65719 Hofheim Kath. öffentl. Bücherei Mariä Heimsuchung, 66399 MB-Ommersheim Edith-Stein-Bücherei, 66450 Bexbach Medienzentrum Bruchmühlbach, 66892 Bruchmühlbach-Miesau Medienzentrum Miesau, 66892 Bruchmühlbach-Miesau Medienzentrum Lambsborn, 66894 Lambsborn Medienzentrum Martinshöhe, 66894 Martinshöhe Remigiusbücherei Otterstadt, 67166 Otterstadt Fachstelle für Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Speyer, 67343 Speyer Kath. Pfarrbücherei St. Gangolf, 67373 Dudenhofen Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 67547  Worms Kath. öffentl. Bücherei St. Bonifatius, 67550 Worms-Abenheim Kath. öffentl. Bücherei St. Petrus, 67550 Worms-Herrnsheim RPM sanctclara Mannheim, 68159  Mannheim BombBib, 68309 Mannheim Kath. öffentl. Bücherei St. Michael, 68519 Viernheim ARG Medienstelle Heidelberg, 69126 Heidelberg Bücherei Mühlhausen, 69242 Mühlhausen Medienstelle des ev. Schuldekanat, 69469 Weinheim Kath. öffentl. Bücherei, 69493 Hirschberg-Leutershausen Kath. öffentl. Bücherei St. Bartholomäus, 69509 Mörlenbach           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         Kath. öffentl. Bücherei St. Lambertus, 50181 Bedburg Kath. öffentl. Bücherei St. Georg, 50181 Bedburg-Kaster Kath. öffentl. Bücherei St. Willibrordus, 50181 Bedburg-Kirdorf Kath. öffentl. Bücherei St. Peter, 50181 Bedburg-Königshoven Öffentl. Bücherei St. Martinus Stommeln, 50259 Pulheim Kath. öffentl. Bücherei St. Hubertus Sinnersdorf, 50259 Pulheim-Sinnersdorf Schulreferat des Ev.  Kirchenverbandes Köln u. Region, 50678 Köln Kath. öffentl. Bücherei St. Albertus Magnus, 50935 Köln Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus und Karl-Borromäus, 50937 Köln-Sülz Kath. öffentl. Bücherei St. Josef und St. Norbert, 51069 Köln Kath. öffentl. Bücherei St. Joseph + H. Dreifaltigkeit, 51105 Köln Katechetisches Institut, Fachstelle für Büchereiarbeit, 52062 Aachen Arbeitsbibliothek der Hauptabteilung 1, 52062 Aachen Aachener Domsingschule, 52062 Aachen Bibliothek der Sektion Aachen des Deutschen Alpenvereins e.V., 52064 Aachen ab&amp;p, Fachbibliothek Autismus, 52064 Aachen Schulbücherei Bischöfliches Pius-Gymnasium, 52066 Aachen Schulbibliothek der Maria-Montessori-Gesamtschule, 52066 Aachen Rhein-Maas-Gymnasium, 52066 Aachen Bücherinsel am St. Josefsplatz, 52068 Aachen Bücherinsel Vaalserquartier, 52074 Aachen Bücherinsel Laurensberg, 52074 Aachen Bücherinsel St. Jakob, 52074 Aachen Fachschaftsbücherei der  Fakultät für Bauingenieurwesen (RWTH), 52074 Aachen Bücherinsel St. Katharina, 52078 Aachen Bücherinsel St. Donatus, 52078 Aachen-Brand Bücherinsel Eilendorf, 52080 Aachen Kath. öffentl. Bücherei St. Katharina, 52134 Herzogenrath-Kohlscheid Kath. öffentl. Bücherei St. Mariä Heimsuchung, 52134 Herzogenrath-Kohlscheid-Kämpchen Kath.öffent. Bücherei  St. Willibrord, 52146 Würselen-Euchen Gemeindebücherei Simmerath, 52152  Simmerath Kath. öffentl. Bücherei St. Hubertus, 52159 Roetgen Kath. öffentl. Bücherei St. Antonius, 52159 Roetgen-Rott Kath. öffentl. Bücherei St. Arnold Düren, 52353 Düren Kath. öffentl. Bücherei St. Peter Düren-Birkesdorf, 52353 Düren Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes Evangelist, 52355 Düren-Gürzenich Lesetreff St. Heribert, 52372 Kreuzau Kath. öffentl. Bücherei St. Brigida, 52372 Kreuzau-Untermaubach Kath. öffentl. Bücherei St. Martinus Jülich Barmen, 52428 Jülich-Barmen Kath. öffentl. Bücherei St. Martinus, 52441 Linnich Kath. öffentl. Bücherei St. Barbara, 52477 Alsdorf-Ofden Kath. öffentl. Bücherei St. Marien Setterich, 52499 Baesweiler Kath. öffentl. Bücherei St. Johann Baptist, 52511 Geilenkirchen-Lindern Mediothek im Ev. Schulreferat Bonn, 53113 Bonn Institut für Aus- und Weiterbildung in Psychoanalyse und Psychotherapie im Rheinland e.V., 53115 Bonn EÖB an der Matthäikirche, 53123 Bonn Kath. öffentl. Bücherei Beethovenschule, 53173 Bonn Kath. öffentl. Bücherei Donatusschule, 53175 Bonn Kath. öffentl. Bücherei St. Evergislus, 53175 Bonn Kath. öffentl. Bücherei St. Andreas, 53179 Bonn Kath. öffentl. Bücherei St. Gallus, 53227 Bonn Kath. öffentl. Bücherei Christ-König, 53229 Bonn-Holzlar Ev. öffentl. Bibliothek, 53424 Remagen Privatbibliothek, 53424 Remagen-Unkelbach Kath. öffentl. Bücherei St. Laurentius, 53474 Bad Neuenahr-Ahrweiler Kath. öffentl. Bücherei St. Stephanus, 53501 Grafschaft-Leimersdorf Stadtbücherei Adenau, 53518 Adenau Gemeindebücherei Blankenheim, 53945 Blankenheim Bischöfliches Generalvikariat Trier, 54290 Trier Kath. öffentl. Bücherei St. Matthias Trier, 54290 Trier Kath. öffentl. Bücherei St. Peter, 54293 Trier-Ehrang Öffentl. Bücherei Golling, 5440 Golling Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus, 54655 Malbergweich Kath. öffentl. Bücherei Mariä Heimsuchung, 55075 Mainz-Laubenheim Kath. öffentl. Bücherei Dom, 55116  Mainz Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 55116 Mainz Maria Ward-Schule, 55116 Mainz Elisabeth-von-Thueringen-Schule, 55122 Mainz Kath. öffentl. Bücherei St. Josef, 55232 Alzey Kath. öffentl. Bücherei St. Gallus, 55232 Alzey Kath. öffentl. Bücherei St. Philippus &amp; Jakobus, 55262 Heidesheim Kath. öffentl. Bücherei St. Georg, 55268 Nieder-Olm Öffentl. Bücherei Zornheim, 55270 Zornheim Dreikönigsbücherei Hahnheim, 55278 Hahnheim Kath. öffentl. Bücherei St. Philippus u. Jakobus, 55286 Sulzheim Kath. öffentl. Bücherei St. Bartholomäus, 55291 Saulheim Öffentl. Bücherei St. Alban, 55294 Bodenheim Kath. öffentl. Bücherei St. Petrus, 55296 Gau-Bischofsheim Kath. öffentl. Bücherei St. Michael, 55296 Lörzweiler Kath. öffentl. Bücherei St. Peter u. Paul, 55437 Ockenheim Stadtbücherei im Kulturhaus Synagoge, 55566 Bad Sobernheim Kath. öffentl. Bücherei St. Katharina, 55578 Gau-Weinheim Ev. Jugendreferat Koblenz, 56068 Koblenz Kath. öffentl. Bücherei St. Laurentius, 56073 Koblenz-Moselweiß Kath. öffentl. Bücherei Christ König, 56457 Westerburg Kath. öffentl. Bücherei Maria Heimsuchung, 56459 Kölbingen-Möllingen Kath. öffentl. Bücherei St. Martin, 57250 Netphen Kath. öffentl. Bücherei Namen Jesu, 57250 Netphen-Dreis-Tiefenbach Kath. öffentl. Bücherei Christus König, 57339 Erndtebrück Kath. öffentl. Bücherei St. Alexander, 57392 Schmallenberg Kath. öffentl. Bücherei St. Joh. Baptist, 57439 Attendorn Kath. öffentl. Bücherei Maria Himmelfahrt, 57647 Nistertal Kath. öffentl. Bücherei St. Prankratius, 59581 Warstein Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes und Nikolaus, 59602 Rüthen           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         Landeskirchl. Bücherei-Fachstelle der Ev. Kirche im Rheinland, 40476 Düsseldorf Lesecafé Citykirche, 41061 Mönchengladbach Kath. öffentl. Bücherei St. Sebastian, 41334 Nettetal-Lobberich Kath. öffentl. Bücherei St. Andreas, 41352 Korschenbroich EÖB Korschenbroich, 41352 Korschenbroich Kath. öffentl. Bücherei St. Dionysius Korschenbroich, 41352 Korschenbroich Kath. öffentl. Bücherei St. Pankratius, 41352 Korschenbroich-Glehn Kath. öffentl. Bücherei St. Georg, 41352 Korschenbroich-Liedberg Kath. öffentl. Bücherei St. Marien, 41352 Korschenbroich-Pesch Kath. öffentl. Bücherei St. Martin, Jüchen-Bedburdyck, 41363 Jüchen-Bedburdyck Kath. öffentl. Bücherei St. Pankratius, 41363 Jüchen-Neugarzweiler Stadtbücherei, 41849 Wassenberg Kath. öffentl. Bücherei St. Barbara, 45307 Essen Ev. Schulreferat Duisburg / Niederrhein, 47475 Kamp-Lintfort Bischöfl. Maria-Montessori-Gesamtschule, 47803 Krefeld-Gartenstadt Kath. öffentl. Bücherei St. Clemens, 47807 Krefeld-Fischeln Kath. öffentl. Bücherei St. Bonifatius, 47807 Krefeld-Stahldorf Kath. öffentl. Bücherei St. Cyriakus, 47839 Krefeld-Hüls Kath. öffentl. Bücherei, 47877  Willich-Neersen Kath. öffentl. Bücherei St. Katharina, 47877 Willich Kath. öffentl. Bücherei Anrath, 47877 Willich Stadtbücherei, 47877 Willich Öffentl. ev. Bücherei, 47877 Willich-Schiefbahn Schulbibliothek Liebfrauenschule Mülhausen, 47929 Grefrath Kath. öffentl. Bücherei Emsbüren, 48488 Emsbüren Kath. öffentl. Bücherei Salzbergen, 48499  Salzbergen BGV Osnabrück, 49074 Osnabrück KOB Georgsmarienhütte Holzhausen, 49124 Georgsmarienhütte Gedenkstätte Augustaschacht e.V., 49205 Hasbergen Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus Ankum, 49577 Ankum KOEB St. Lambertus, 49586 Merzen Kath. öffentl. Bücherei St. Laurentius, 49586 Neuenkirchen Stadtbibliothek Kath. öffentl. Bücherei, 49716 Meppen Kath. öffentl. Bücherei St. Martinus, 49733  Haren Kath. öffentl. Bücherei Altharen, 49733 Haren-Altharen Kath. öffentl. Bücherei Haselünne, 49740 Haselünne Kath. öffentl. Bücherei Dalum, 49744 Geeste Kath. öffentl. Bücherei Lathen, 49762 Lathen Kath. öffentl. Bücherei Twist, 49767 Twist Kath. öffentl. Bücherei Herzlake, 49770 Herzlake Kath. öffentl. Bücherei Maria Königin, 49808 Lingen Kath. öffentl. Bücherei Freren, 49832 Freren Kath. öffentl. Bücherei Bawinkel, 49844 Bawinkel           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         GS Kestnerstraße, 30159 Hannover Schulbibliothek CJD Elze, 31008 Elze Stadtbücherei Steinheim, 32839 Steinheim Institut für Religionspädagogik und Medienarbeit, 33098 Paderborn Lehrerbücherei der Liboriusschule, 33100 Paderborn Kath. öffentl. Bücherei St. Joseph, Marienloh, 33102 Paderborn Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes Bapt. Wewer, 33106 Paderborn - Wewer Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei St. Joseph Ostenland, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei St. Elisabeth Sudhagen, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei St. Meinolf, Schöning, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei St. Marien Steinhorst, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei Herz Jesu Lippling, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei St. Josef, 33129 Delbrück - Westenholz Öffentl. Bücherei Hövelhof, 33161 Hövelhof Kath. öffentl. Bücherei St. Michael Kirchborchen, 33178 Borchen Kath. öffentl. Bücherei St. Simon und Thaddäus Etteln, 33178 Borchen Kath. öffentl. Bücherei St. Meinolfus Dörenhagen, 33178 Borchen Kath. öffentl. Bücherei St. Walburga Alfen, 33178 Borchen Kath. öffentl. Bücherei St. Laurentius Nordborchen, 33178 Borchen Kath. öffentl. Bücherei St. Antonius, 33181 Bad Wünnenberg Kath. öffentl. Bücherei St. Marien  Altstadt, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei St. Antonius Menne, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei im HPZ St. Laurentius, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus Germete, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes Ossendorf, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei Kreuz-Erhöhung Bonenburg, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes Baptist Neustadt, 34414 Warburg Ev. Gemeindebücherei (Familienzentrum Arche), 34414 Warburg Stadtbücherei St. Vincentinus, 34414 Warburg-Scherfede Bücherei St. Johannes Amöneburg, 35287 Amöneburg Borromäusbücherei, 35287 Amöneburg-Rüdigheim Stadtbücherei Grünberg, 35305 Grünberg Kath. öffentl. Bücherei Sankt Elisabeth Laubach, 35321 Laubach Kath. öffentl. Bücherei, 35418 Großen-Buseck Ergänzungsbücherei, 36037 Fulda Pfarr- und Gemeindebücherei Flieden, 36103 Flieden Bücherei Wüstensachsen, 36115 Ehrenberg-Wüstensachsen (Rhön) Gemeinde- und Pfarrbücherei Hilders, 36115 Hilders Bücherei Hilders-Simmershausen, 36115 Hilders-Simmershausen Städtische Bücherei Gersfeld (Rhön), 36129 Gersfeld (Rhön) Kath. öffentl. Bücherei Poppenhausen, 36163 Poppenhausen Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 36304  Alsfeld Ev. Literaturportal e.V., 37073 Göttingen Hessisch-Thüringische Grenzmuseum, 37242 Bade Sooden-Allendorf Grenzlandmuseum Eichsfeld, 37339 Teistungen Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes Baptist, 37688 Beverungen Stadtbibliothek, 39326 Wolmirstedt Schul- und Gemeindebibliothek, 39326 Zielitz Stadtbibliothek Kalbe (Milde), 39624 Kalbe (Milde)           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         IPW Institut für praxisorientierte Weiterbildung GmbH, 20097 Hamburg MSH Medical School Hamburg, 20457 Hamburg BSP Business School Berlin Potsdam - Campus Hamburg, 20457 Hamburg Schulbibliothek Finkenwerder, 21129 Hamburg Stadt- und Schulbücherei, 21481 Lauenburg/Elbe Gemeindebücherei Büchen, 21514 Büchen Schülerbücherei Gymnasium Marienthal, 22043 Hamburg Fahrbücherei Norderstedt (F12), 22844 Norderstedt Gemeindebücherei Trittau, 22946 Trittau Öffentl. Bücherei des Berufsschulzentrums, 23554 Lübeck Gemeindebücherei Ahrensbök, 23623 Ahrensbök Gemeindebücherei, 23627 Groß Grönau Gemeindebücherei Timmendorfer Strand, 23669 Timmendorfer Strand Fahrbücherei Eutin (F14), 23701 Eutin Stadtbücherei, 23758  Oldenburg in Holstein Stadtbücherei, 23769 Fehmarn Stadtbücherei Heiligenhafen, 23774 Heiligenhafen Fahrbücherei Wahlstedt (F15), 23812 Wahlstedt Stadtbücherei Wahlstedt, 23812 Wahlstedt Fahrbücherei Bad Oldesloe (F11), 23843 Bad Oldesloe Stadtbücherei, 23909 Ratzeburg Stadtbücherei Grevesmühlen, 23938 Grevesmühlen Bäderbibliothek Ostseebad Boltenhagen, 23946 Boltenhagen Stadtbibliothek Klütz, 23948 Klütz Gemeindebibliothek Neuburg, 23974 Neuburg Stadtbibliothek Neukloster, 23992 Neukloster Gemeindebibliothek Kirchdorf, 23999 Kirchdorf / Poel Gemeindebücherei Altenholz, 24161 Altenholz Fahrbücherei Preetz (F09), 24211 Preetz Fahrbücherei Preetz (F10), 24211 Preetz Gemeindebücherei, 24214 Gettorf Isarnwohld-Schule / Oberstufenbücherei, 24214 Gettorf Gemeindebücherei, 24220 Flintbek Stadtbücherei Klausdorf, 24222 Schwentinental Stadtbücherei Raisdorf, 24223 Schwentinental Gemeindebücherei, 24232  Schönkirchen Stadtbücherei Plön, 24306 Plön Stadtbücherei Lütjenburg, 24321 Lütjenburg Fahrbücherei Barkelsby (F08), 24360 Barkelsby Stadtbücherei, 24376 Kappeln Stadtbücherei, 24576 Bad Bramstedt Gemeindebücherei, 24582  Bordesholm Stadtbücherei, 24589 Nortorf Gemeindebücherei Boostedt, 24598 Boostedt Gemeindebücherei, 24610 Trappenkamp Fahrbücherei Rendsburg (F02), 24786 Rendsburg Gemeindebücherei, 24790 Schacht-Audorf Bücherei, 24848 Kropp Bücherei Harrislee, 24955 Harrislee Stadtbücherei, 24960  Glücksburg Fahrbücherei Tarp (F06), 24963 Tarp Fahrbücherei Tarp (F07), 24963 Tarp Stationsbücherei, 24966  Sörup Gemeindebücherei, 24986 Satrup Gemeindebücherei, 25479  Ellerau Lehrerbücherei Sophie-Scholl-Gymnasium, 25524 Itzehoe Fahrbücherei Itzehoe (F03), 25524 Itzehoe Stadtbücherei, 25704  Meldorf Fahrbücherei Heide (F13), 25746 Heide Gemeindebücherei, 25761  Büsum Fahrbücherei Husum (F05), 25813 Husum Stadtbücherei, 25840 Friedrichstadt Gemeindebücherei, 25917  Leck Stadtbücherei, 25938  Wyk/Föhr Sylt Bibliothek, 25980 Sylt Europaschule Gymnasium, 26655 Westerstede Psychologisches Beratungszentrum, 26871 Papenburg Stadtbibliothek Kath. öffentl. Bücherei, 26871 Papenburg Kath. öffentl. Bücherei Esterwegen, 26897 Esterwegen Kath. öffentl. Bücherei Rhede, 26899 Rhede           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge        BVS eOPAC Kundenkataloge  Mehr als 480 Bibliotheken mit den unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden den BVS e OPAC für ihre Leser als zusätzlichen Service im Internet.      Wählen Sie ein Postleitzahlengebiet aus:   1...  2...  3...  4...  5...  6...  7...  8...  9...  0...  sonstige      Suche:         Deutsch-chinesisches Institut für Rechtswissenschaft, 100088 Peking Kofferbücherei der Ev. Emmausgemeinde  in Moskau, 119285 Moskau Brandies Bibliotheksservice, 121 069 Moskau BSP Business School Berlin, Hochschule für Management - Bibliothek, 12247 Berlin Didaktikwerkstatt Deutsch, 14469 Potsdam BUND Neubrandenburg, 17033 Neubrandenburg Stadtbibliothek Altentreptow, 17087 Altentreptow Hanse-Bibliothek Demmin e.V., 17109 Demmin Stadtbibliothek Stavenhagen, 17153 Reuterstadt Stavenhagen Stadtbibliothek Teterow, 17166 Teterow Stadtbibliothek Röbel, 17207 Röbel/Müritz Karbe-Wagner-Archiv, 17235 Neustrelitz Stadtbibliothek Neustrelitz, 17235 Neustrelitz Stadtbibliothek Pasewalk, 17309 Pasewalk Stadtbibliothek Torgelow, 17358 Torgelow Stadtbibliothek Ueckermünde, 17373 Ueckermünde Stadtbibliothek Anklam, 17389 Anklam Stadtbibliothek Wolgast, 17438 Wolgast Stadtbibliothek / Fachstellenbereich, 18055  Rostock NABU-Umweltbibliothek, 18055 Rostock Stadtbibliothek Neubukow, 18233 Neubukow Stadtbibliothek Kröpelin, 18236 Kröpelin Krummes Haus - Stadtbibliothek, 18246 Bützow Stadtbibliothek Schwaan, 18258 Schwaan Umweltbüro Nord e.V., 18439 Stralsund Stadtbibliothek Gadebusch, 19205 Gadebusch Stadtbibliothek Rehna, 19217 Rehna Stadtbibliothek Wittenburg, 19243 Wittenburg Stadtbibliothek Lübtheen, 19249 Lübtheen Stadtbibliothek Neustadt-Glewe, 19306 Neustadt-Glewe Stadtbibliothek Lübz, 19386 Lübz Stadtbibliothek Warin , 19417 Warin           Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Gütesigel "Bibliotheken - Partner der Schulen" 2012 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Auszeichnungen         Gütesigel "Bibliotheken - Partner der Schulen" 2012   Die Bücherei Böbing sowie die Öffentliche Bücherei Leinach wurden mit dem Gütesiegel "Bibliotheken - Partner der Schulen" ausgezeichnet.  Das Gütesiegel wurde nach dem Pisa-Schock ins Leben gerufen und wird vom Bayerischen Staatsministerium für Unterricht und Kultus gemeinsam mit dem Staatsministerium für Wissenschaft, Forschung und Kunst seit 2006 verliehen. Die Auszeichnung würdigt das Engagement von Bibliotheken bei der Kooperation mit Schulen in den Bereichen Leseförderung, Vermittlung von Informationskompetenz und bibliotheksfachliche Dienstleistungen für Schulbibliotheken.  IBTC freut sich, dass es nun bereits drei Büchereien mit BVS-Einsatz mit dieser Ehrung gibt. Die Vorgängerpreisträger   Öffentliche Bücherei Leinach (2010)  Öffentliche Bücherei Leinach (2009)  Gemeindebücherei Ornbau (2009)  Öffentliche Bücherei Leinach (2007)  Öffentliche Bücherei Leinach (2006)   setzen ebenfalls erfolgreich die Bibliothekssoftware BVS ein. Die leistungsfähige und hoch flexible Softwarelösung BVS zusammen mit dem Online-Katalog BVS eOPAC kommt in besonderem Maße den Anforderungen der ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen.  zum Original-Bericht     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    E.ON Bayern - Lesezeichen 2013 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Auszeichnungen         E.ON Bayern - Lesezeichen 2013   Unter dem Motto „Bibliotheken fördern Lesen – wir fördern Bibliotheken“ verleiht die E.ON Bayern AG jährlich seine Lesezeichen an engagierte öffentliche Büchereien und Bibliotheken in den bayerischen Regionen. Die Lesezeichen sind mit je 1.000 Euro dotiert. Diese Unterstützung ist zweckgebunden und dient dem Kauf neuer Bücher und lehrplanadäquater Medien.  IBTC freut sich, dass 2013 die KÖB Bischberg, Gemeindebücherei Buttenheim, Gemeinde- und Pfarrbücherei Auerbach, Öffentliche Pfarr- und Gemeindebücherei Erlabrunn sowie Bücherei im Wasserschloss Rottendorf mit BVS-Einsatz unter den Gewinnern sind. Frühere Gewinner waren u.a.:   Bücherei Böbing (2011)  Gemeindebibliothek St. Bartholomäus (2011)  KÖB Heimbuchenthal (2011)  KÖB Konnersreuth (2011)  KÖB St. Thomas Morus Laufach (2011)  Stadtbücherei St. Martin (2011)  Stadtbücherei St. Andreas, Trostberg (2012)   Die leistungsfähige und hoch flexible Softwarelösung BVS zusammen mit dem Online-Katalog BVS eOPAC kommt in besonderem Maße den Anforderungen der ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen.     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Hessischer Leseförderpreis 2013 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Auszeichnungen         Hessischer Leseförderpreis 2013   Die Hessische Landesregierung vergibt den Leseförderpreis um kreative Initiativen zu würdigen und ihnen die gebührende Aufmerksamkeit zu verschaffen. Kinder und Jugendliche an Sprache, an das Lesen heranzuführen und in ihnen die Liebe zu Büchern zu wecken, ist eine wichtige kulturpolitische Aufgabe.  Die Bücherei Münster widmet sich mit dem Projekt „Lies dich fit – Wir machen mit“ der Förderung von unter Legasthenie leidenden Kindern, um auch damit verbundene soziale Ängste abzubauen.  IBTC freut sich, dass eine Bücherei mit BVS-Einsatz diese Ehrung erhalten hat. Die leistungsfähige und hoch flexible Softwarelösung BVS kommt in besonderem Maße den Anforderungen der ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen.     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Hessischer Bibliothekspreis 2014 - Förderpreis - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Auszeichnungen         Hessischer Bibliothekspreis 2014 - Förderpreis   Die Kath. öffentl. Bücherei Peter in Ketten Niederhadamar erhält die Anerkennung im Rahmen des Hessischen Bibliothekspreises 2014 der Sparkassen-Kulturstiftung Hessen-Thüringen.  Die Bücherei bekommt im Rahmen des Hessischen Bibliothekspreises der Sparkassen-Kulturstiftung Hessen-Thüringen eine Anerkennung, mit der besonderes neben- und ehrenamtliches Engagement im kommunalen oder kirchlichen Bereich ausgezeichnet wird.  Der Hessische Bibliothekspreis in der Sparte ehrenamtlich geführte Büchereien wird bereits zum sechszehnten Mal vergeben.  Die Sparkassen-Kulturstiftung Hessen-Thüringen möchte mit dieser Auszeichnung die oft mit einem hohen persönlichen Einsatz verbundene Betreuung kleinerer Büchereien auch nach außen dokumentieren. Erst dieses Engagement macht ein flächendeckendes Angebot aktueller Literatur aus allen Wissensbereichen in allen Teilen des Landes möglich.  IBTC freut sich, dass es nun zum wiederholten Male Büchereien mit BVS-Einsatz mit dieser Ehrung gibt. Die Vorgängerpreisträger    Kath. öffentliche Bücherei St. Nikolaus, Hainburg/Klein-Krotzenburg (1998)    Ev. öffentliche Gemeindebücherei Sulzbach (1998)    Kath. öffentliche Bücherei St. Maria Goretti, Biebesheim (1999)    Ev. Gemeindebücherei der Kreuzkirchengemeinde, Darmstadt-Arheilgen (2000)    Kath. öffentliche Bücherei St. Laurentius, Großkrotzenburg (2000)    Kath. öffentliche Bücherei St. Johannes der Täufer, Elz (2001)    Gemeinde- und Pfarrbücherei Hilders (2002)    Kath. öffentliche Bücherei St. Sophia, Erbach/Odenwald (2003)    Kath. öffentliche Bücherei St. Maximin, Niederbrechen (2004)    Kath. öffentliche Bücherei St. Marien, Buseck (2005)    Ev. öffentliche Gemeindebücherei Schlüchtern (2005)    Kath. öffentliche Bücherei St. Bonifatius in Frankfurt-Sachsenhausen (2006)    Kath. öffentliche Bücherei St. Peter und Paul in Villmar/Lahn (2006)    Kath. öffentliche Bücherei St. Nikolaus in Klein-Krotzenburg (2007)    Kath. öffentliche Bücherei St. Maria Goretti, Biebesheim (2008)    Kath. öffentliche Bücherei St. Johannes der Täufer, Elz (2009)    Kath. öffentliche Bücherei 'Wortschatz', Höchst i. Odw. (2009)    Kath. öffentliche Bücherei St. Sophia, Erbach/Odenwald (2010)    Kath. öffentliche Bücherei St. Margareta, Froschhausen (2010)    Gemeindebücherei Wüstensachsen-Ehrenberg (2010)    Stadtbücherei Grünberg (2011)    Büchertreff an der Christuskirche Hasselroth-Neuenhaßlau (2011)    Kath. öffentliche Bücherei Beselich-Obertiefenbach (2011)    Kath. öffentliche Bücherei St. Peter und Paul, Dieburg (2012)    Kath. öffentl. Bücherei Niederbrechen (2013)    Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus Klein-Krotzenburg (2013)    setzen ebenfalls erfolgreich die Bibliothekssoftware BVS ein. Die leistungsfähige und hoch flexible Softwarelösung BVS zusammen mit dem Online-Katalog BVS eOPAC kommt in besonderem Maße den Anforderungen der ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen.  Quelle: dbv     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    EDV in der Schülerbücherei - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Erfahrungsbericht         EDV in der Schülerbücherei   Wir verwenden als EDV-System "BVS Professional" von der Fa. IBTC . Bei einem hervorragenden Preis-Leistungsverhältnis können wir professionelle Bibliotheks-EDV einsetzen,   die sehr gut auf unsere Bedürfnisse abgestimmt ist  von einem hoch innovativen Hersteller kommt und  dabei trotz mächtiger Funktionen absolut einfach zu bedienen ist.   Wir profitieren (und tragen auch bei) von dem Anwendernetzwerk rund um die Softwarelösung, das sich bei meist ehrenamtlich geführten Büchereien herausgebildet hat. Den Kontakt dazu und die volle Integration haben wir über die Kath. Öffentliche Bücherei in Erbach, die uns voll in die Beratung und Schulung eingebunden hat. Dieses Modell kommt bei uns den Nöten im schulischen Bereich sehr entgegen, denn es ist einfach viel zu wenig Geld für Medien und kein Geld für Schulung oder Equipment vorhanden.  Wie wir damit begonnen haben...  Das BVS-Programm ist ein aus der Praxis heraus entwickeltes Programm, das sehr gut die Alltagserfordernisse abdeckt. Die PC-Anforderungen sind gering. Wir nutzen es auf einem PC Pentium75 mit 16 MB Hauptspeicher und 2 GB- Festplatte, den wir für 250 DM aus zweiter Hand erhalten konnten (unter Windows 95). Wir benötigen sonst keinerlei Hardware, auch keinen Drucker, da wir alles komplett über das Programm abwickeln. Wir haben 1999 mit "BVS Lite" begonnen. Diese Software wird für ehrenamtlich geleitete Büchereien mit weniger als 1000 Medien kostenfrei lizenziert. Wir fielen damals unter diese Bedingungen.  Alle unsere Bücher wurden zu Beginn einmal "katalogisiert", das heißt, die Daten dazu (Autor, Titel, Verlag, Inhalt etc) wurden mit dem Programm erfaßt. Daraus bildet sich unser Medienkatalog. Jedes Buch hat eine eindeutige Nummer, bestehend aus JAHR und LFDNR (z.B. 2001/234). Zudem haben wir unsere LeserInnen mit Name, Vorname und Klasse erfaßt. Beides zusammen benötigen wir für die Ausleihe. Die geht so: Schüler kommt mit Buch, wir ermitteln den Schüler in der elektr. Leserliste und geben bei seinem Ausleihkonto die Mediennummer des Buches ein. Fertig! Bei der Rückgabe läuft alles gerade anders herum.  Zur Vorgehensweise bei der Umstellung auf EDV:  1. Konsequentes Aussondern aller Bücher, die unansehnlich, veraltet oder nicht mehr ansprechend waren.  2. Prüfen, ob die Mediennummer und die Rückenschildbeschriftung korrekt sowie der Einband in Ordnung sind.  3. Erfassen des Mediums mit BVS gemäß den Regeln für die alphabetische Katalogisierung in öffentl. Büchereien. Hierzu stehen sog. Datenpools mit über 80.000 Medien zur Verfügung, in denen die entsprechende Titelaufnahme anhand der ISBN-Nummer gesucht werden kann. Das beschleunigt die Erfassung ungemein!  Anschließend können Übersichten in allen Sortierungen erstellt werden: Nach Titel; Autor, Verlag, Erscheinungsdatum, usw.  Die Leser werden erfaßt, sobald sie das erstemal zur Ausleihe kommen. Die Ausleihefrist stempeln wir auf den sog. Fristzettel, der in die Bücher hineingeklebt ist. Das Programm überwacht automatisch die rechtzeitige Rückgabe. Regelmäßig machen wir dann eine Auswertung und erinnern die säumigen Schüler an die Rückgabe.  Über eingebaute Statistikfunktionen können wir die Frequentierung der Bücherei und der Medien beobachten und für Verbesserungsmaßnahmen heranziehen. Das Programm bietet auch eine tolle grafische Darstellung mit farbigen Tortengrafiken usw. (kostenlos dabei). Was übrigens noch kostenlos dabei ist: der sogenannte OPAC , das ist Medienkatalog zur Nutzung durch die Schüler selbst. Dieser kann kostenfrei auf weiteren Rechner in der Schule kopiert werden (z.B. Lehrerzimmer, EDV-Räume usw). Überhaupt kann man im gesamten Datenbestand sehr leicht und effektiv recherchieren.  Und heute...   Wir haben inzwischen alle unsere Medien mit Barcodes versehen, die wir bei Ausleihe und Rücknahme einscannen. So geht das Ausleihgeschäft sehr flott von der Hand. Auch Schülerinnen und Schüler, die nur zeitweise mitarbeiten, können sich sehr schnell die erforderlichen Kenntnisse aneignen.   Wir arbeiten nun mit BVS Professional, Version 5.0. Inzwischen haben wir auch den Onlinekatalog " eOPAC ", damit können alle unsere Medien weltweit und rund um die Uhr im Internet recherchiert werden. Außerdem kann sich jede(r) Leser(in) anhand des persönlichen Ausleihkontos über die ausgeliehenen Medien und die Rückgabefristen informieren. Funktioniert übrigens auch vom Handy oder Handheld/Organzer .  Wir sind sehr zufrieden mit unserer Lösung auf Basis BVS und können das Programm wirklich uneingeschränkt weiterempfehlen. Im Jahr 2003 haben wir ausführlich über unsere Erfahrungen berichtet. Im Jahr 2006 haben wir als Betatester für die neuen Version 5.0 teilgenommen.  Hier noch ein paar Links ins Internet, bei denen Grundwissen und Tipps zur Arbeit mit BVS in einer Bücherei vermittelt werden:   Fa. IBTC ( http://www.ibtc.de )  Neues vom IBTC-Support  Unser Erfahrungsbericht aus 2003   Rund um BVS-Anwendertreffen  Tipps und Erfahrungen rund um die Büchereiarbeit    Was wir schon mal öfters gefragt werden: Wie macht Ihr das mit der Ordnung Eurer Bücher, welche Systematik verwendet Ihr?   Daran hängt eine viel geliebte Frage: wieviel Aufwand wird mit der Systematisierung getrieben...  Erstes Kriterium ist die verwendete Systematik selbst. Wie granular ist sie aufgebaut, verfügt sie über sinnvolle Gruppierungen, damit bei kleinen Beständen die Aufstellung nicht "zerrissen" wird und zusammen gehörendes nicht mehr als solches wahrgenommen wird. Über die Eignung der ASB dafür lässt sich streiten, zumindest steht sie seit 2000 in einer aktualisierten Fassung zur Verfügung.  Ein weiterer Punkt ist die Verständlichkeit der Kürzel, die sich ja auch auf den Medien wiederfindet. Die ASB ist dabei recht kryptisch, denn "U" für "Naturwissenschaften", da muß man erst draufkommen.  Als nächstes: Verbreitung und Zusammenarbeit; unterschiedliche Bundesländer, Bibliothekszugehörigkeit, Medienaustausch usw sind Kriterien. Denn wenn die Medien in einen OPAC eingespielt werden oder Daten ausgetauscht werden, wird die eindeutige Verständlichkeit und Durchgängigkeit für die Anwender des OPAC ausschlaggebend. Deswegen wäre in dem Zusammenhang die eindeutige Empfehlung: einheitlich im Verbundsystem - sonst findet man nichts mehr.  Wir haben hier im Odenwald eine Kooperation zwischen mehreren Schulbibliotheken und einer Kath. Öffentlichen Bücherei, zusammen betreiben wir einen OPAC im Internet, tauschen Bücherkisten mit zugehörigen Mediendaten aus und haben alle zusammen EDV in den Büchereien. Deswegen war für uns klar: eine Systematik.  Zur Verwendung kommt die "SKB-E - Sachbuchsystematik für Katholische öffentliche Büchereien (SKB-E) ". Sie läßt eine sinnvolle Gruppenbildung gerade für kleine Bestände zu, hat sprechende Kürzel, die auch ein Leser versteht (Na = Naturwissenschaften), ist aktuell gepflegt und verfügt über ein zusätzliches Stich- und Schlagwortregister. Diese Systematik ist insbesondere für kleine Büchereien entwickelt worden.  Schülerbücherei der Schule am Sportpark, Erbach/Odenwald  zum Original-Bericht     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kath. öffentl. Bücherei Bilfingen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Erfahrungsbericht         Kath. öffentl. Bücherei Bilfingen   Wir -die Bücherei Bilfingen- gehören mit zu den ersten Anwendern des Büchereiverwaltungsprogrammes BVS. 1991 wurden wir auf ein Team junger Büchereimitarbeiter aus Haigerloch-Owingen bei einer Büchereitagung in Rastatt aufmerksam. Sie hatten Tragetaschen dabei und T-Shirts an, auf denen sie Werbung für BVS machten. Da wir seit langem nach einem geeigneten Programm suchten, das wir uns auch leisten konnten, waren wir natürlich interessiert und kamen so ins Gespräch. Schon montags nach diesem Wochenende fuhren wir nach Owingen, um das Programm in der dortigen Bücherei anzuschauen – und waren vom ersten Moment an begeistert. Genau so etwas hatten wir gesucht ...und jetzt gefunden. Jetzt mussten wir nur noch an Geld kommen, um uns einen PC + Drucker + das Programm zu kaufen. Kurz: Wir bekamen damals das Geld von der politischen Gemeinde als einmaligen Zuschuss.  So begann unsere Zeit "mit EDV". Das war im Spätjahr 1991. Wir hatten damals rund 7.500 Medien in unserem Bestand. Zur Erfassung benötigten wir rund 1 Jahr. Am 01. Dezember 1992 wagten wir den Umstieg und gingen mit unserem PC und dem Programm in den Echtbetrieb. Und: Es lief alles sehr gut und problemlos.  Die Bücherei ist gewachsen. Hatte die Bücherei Bilfingen 1991 rund 7.500 Medien und 16.000 Ausleihungen pro Jahr, so haben wir heute (Stand Oktober 2008) 16.800 Medien und ca. 77.000 Ausleihungen im Jahr. Schon daraus kann man erkennen, dass die Entscheidung "pro EDV" eine notwendige und richtige Entscheidung war. Ohne die EDV und ohne das Bibliotheksverwaltungsprogramm könnten wir die Arbeit schon lange nicht mehr bewältigen. Wir haben an 3 Tagen in der Woche geöffnet (Mittwochs 15 - 18.30 Uhr / Freitags 15 - 18.30 Uhr und Sonntags 10.30 - 12 Uhr) und es werden zwischen 400 und 1000 Medien pro Öffnungstag ausgeliehen ...ohne EDV unvorstellbar ! Wir haben alle Entwicklungsstufen von BVS mitgemacht - in der Anfangszeit konnten wir auch machen Wunsch unterbringen und so an der Weiterentwicklung des Programmes teilhaben. Über die Entwicklungsstufen der Versionen 2, Versionen 3 und 4 ist IBTC heute mit der Version 5 auf dem Markt - und ist insgesamt mit diesem Programm sehr erfolgreich.  Als Anwender der ersten Stunde sind wir auch nach so vielen Jahren immer noch von BVS überzeugt.  Auch die Hardware hat sich immer weiter entwickelt und ist mit der vor 15 Jahren kaum noch vergleichbar. Damals war der Umbruch von MS-DOS auf Windows (Version 3.1) gerade im Gang. 386er-PC's hatten gerade die 286er abgelöst. Festplatten mit 40 MB Größe waren damals Standard - 80 MB waren fast schon Luxus. Der Prozessor hatte damals 25 MHz oder wenn's was besonderes war, dann waren es auch mal 33 Mhz. Und was haben wir heute im Einsatz:  1ter Arbeitsplatz: AMD FX(™)-4100 QUAD-CORE 3,6 GHz-CPU, 8,00 GB RAM, Festplatte mit 931GB in 2 Partitionen / per RAID-Controller werden Daten auf 2.Festplatte „gespiegelt“ / Grafikkarte NVIDIA GeForce GT520 4095 MB verfügbarer Grafikspeicher / CD/DVD(RW)-Laufwerk / Betriebssystem Windows 7 home Premium / 24" Flachbildschirm / Barcodescanner / Drucker: EPSON TM88 (Quittungsdrucker) und CANON LBP2900 (Laserdrucker) Nutzung: Hauptsächlich für Ausleihe (Ausleihtheke: Rücknahme + Ausgabe von Medien)  2ter Arbeitsplatz: AMD Athlon(™) 3700+ 984 MHz, 1,0 GB RAM, Festplatte 300GB, DVD/RW-Laufwerk (ohne Diskettenlaufwerk) Betriebssystem Windows XP home / 17" Flachbildschirm / Barcodescanner / Drucker: EPSON TM88 (Quittungsdrucker) Nutzung: Ausleihe (Rücknahme + Ausgabe von Medien) bei Besucherspitzen / sonst: Medienerfassung u.a. Tätigkeiten  3ter Arbeitsplatz: Intel Pentium 4-CPU 2,8 GHz, 504 MB RAM, Festplatte 40 GB, DVD/CD-RW-Laufwerk, 1Diskettenlaufwerk 3 1/2" Betriebssystem Windows XP home / 19" Flachbildschirm / Barcodescanner / Canon MP 240 Multifunktionsdrucker - Nutzung: Arbeitsplatz zum Bearbeitung (Einstellung neuer Medien / Bestandskontrolle / Aussondern von Medien u.a. Tätigkeiten)  Alle 3 Arbeitsplatz-PCs sind miteinander vernetzt.  Leser-PC Intel Pentium D-CPU 3,4 GHz 2,37GHz, 1 GB RAM, Festplatte 80GB, DVD-Laufwerk (ohne Diskettenlaufwerk) Betriebssystem Windows XP home / 17" Farbmonitor / kein Drucker - Nutzung: Leser-PC dient nur zur Recherche - Recherche über Internet (eOpac)  System-Datensicherungen: Dafür setzen wir eine „Externe Festplatte“ ein. Mit ihr werden in bestimmten Zeitabständen System-Daten der einzelnen PC gesichert. Sollte an einem PC eine Festplatte ausfallen, können wir damit den Schaden innerhalb kurzer Zeit (neue Festplatte + Datenrücksicherung) beheben.  BVS-Datensicherungen: Wir erstellen nach jedem Ausleihtag eine BVS-Datensicherungen. Dazu haben wir 10 USB-Sticks. Diese Sticks wurden mit 1 – 10 beschriftet. An jedem neuen Ausleihtag kommt „die nächste Stick-Nummer“ zum Einsatz. (also immer im Wechsel). Die Sticks werden außerhalb der Bücherei aufbewahrt.  Virenschutz (auf allen Bücherei-Rechnern): F-Secure Internet Security  Seit Oktober 2008 hat die Bücherei auch einen Telefonanschluss – damit auch ein Telefon und (!!!) einen Internetanschluss. Seitdem ist unser Medienkatalog Online über eOpac von IBTC erreichbar. Die Leser machen regen Gebrauch von diesem Service und sind davon begeistert ...wir übrigens auch.  Edeltraud + Rainer Wessinger KöB Bilfingen / August 2012 (der Ursprungsbericht wurde im September 1995 verfasst)  zum Original-Bericht     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kath. öffentl. Bücherei Erbach - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Erfahrungsbericht         Kath. öffentl. Bücherei Erbach   Erfolgreicher EDV-Einsatz in der Bücherei  Seit 1997 setzen wir erfolgreich auf EDV in der Ausleihe. Wir tun dies mit der BVS-Produktfamilie der Fa. IBTC, Haigerloch. Uns überzeugt bei dieser Lösung insbesondere    geringe einmalige Anschaffungskosten    minimale laufende Kosten    geringe Hardware-/Betriebssystemanforderungen    hohes Maß an Bedienkomfort    leichte Erlernbarkeit des Systems    angemessene Berücksichtigung neuer Technologien    Kreativität, Ideenreichtum und strategisches Verständnis des Herstellers    IBTC ist schnell und gut in der Realisierung    flexible und schnelle Berücksichtigung von Anwenderwünschen    schnelle und gute Supportunterstützung    Berücksichtigung der Situation ehrenamtlicher Mitarbeiter    hohe Verbreitung im KÖB und EÖB-Umfeld    Wir haben uns sehr intensiv mit EDV in der Bücherei und mit BVS im Besonderen auseinandergesetzt. Unsere vielfältigen Erfahrungen geben wir gerne weiter. Wir tun dies durch eine intensive Zusammenarbeit mit der Fachstelle für Kath. Büchereiarbeit in Mainz wie auch mit dem Sachausschuss Software&amp;Datenaustausch der Fachkonferenz des Borromäusvereins.  Einen sehr umfangreichen Erfahrungsbericht zum EDV-Einsatz mit BVS haben wir zusammen mit der Schülerbücherei der Schule am Sportpark beim der Jubiläumsveranstaltung der Büchereifachstelle Limburg im Juli 2003 in Wiesbaden-Naurod gegeben: 40 Jahre Fachstelle Limburg (PDF, 2.3 MB) .  Willi Weiers, KöB Erbach/Odenwald  zum Original-Bericht    Erfolgreicher EDV-Einsatz in der Bücherei (Stand: Juni 2000):  Rückblick  Im Rahmen eines Leitungs- und Teamwechsels Anfang 1992 wurde die KÖB St Sophia komplett reorganisiert. Eine Bestandsdurchsicht ermöglichte eine Ausrichtung auf aktuelle und gefragte Medien. Geregelte Abläufe für Ausleihe, Katalogisierung, Vereinsgabenbeschaffung, Kasse und Leitung wurden entwickelt. An die Bestandsdurchsicht schloss sich eine komplette Bestandserfassung per PC (5 PC im Einsatz, Durchführung an 2 Wochenenden) an. Als Erfassungsprogramm wurde MS-Works für DOS verwendet. Anhand selbst erstellter Auswertungsroutinen wurden die diversen Nachweise (Zugangs-und Abgangsbuch sowie sämtliche Kataloge) erstellt. PC und Programm waren im Privatbesitz.  Infolge fortschreitender PC-Technik wurde auf MS-Works for Windows 2.0 umgestellt (ca. 1994). Die Mediendatenbank wurde RAK- und SKB-E-gerecht weiterentwickelt. Parallel dazu recherchierte das Team nach professioneller Bücherei-Software. Nach Unterlagenvergleich und Tests mit diversen Systemen erwies aufgrund der Funktionalität, des Preis-Leistungsverhältnisses und der Berücksichtigung von KÖB-Spezifika das Programm "BVS" (Autoren: R. Alich u.a.) als Favorit. Gleichzeitig fiel die Entscheidung, die Umstellung des Büchereibetriebs auf EDV-Unterstützung zu beginnen.  Hiermit verbunden waren parallele Aktivitäten:    Beschaffung der Geldmittel für Hardware- und Software    Vermittlung von PC-Grundkenntnissen für das Team    Erneute Bestandsdurchsicht, RAK- und SKB-E-gerechte Medienaufbereitung    Umfangreiche Tests und Einarbeitung in alle BVS-Funktionen    Überprüfung aller Arbeitsabläufe    Einführungskonzept      Die gesamte Bücherei bezog im Frühjahr 1997 neue Räume, die idealerweise auch einen passend dimensionierten Thekenbereich ermöglichten. In dieser Zeit reifte das BVS zu einem relativ mächtigen Bibliotheksprogramm. Im Winter 1998, nachdem die vorbereitenden Arbeiten abgeschlossen waren, wurde der MS-Works-basierte Datenbestand in BVS importiert, ebenso die Leserdaten. Vorbedingung für die BVS-Einführung waren    der reibungslose Übergang zum EDV-Verfahren, d.h. kein Ausfall von Öffnungszeiten;    sofortiger Wegfall aller Listen und Karteien;    deutlich spürbare Zeitersparnis für das Bücherei-Team;    erweiterte Serviceangebote für die Leserinnen und Leser.      Nach dem Import in BVS wurden alle Medien mit Barcodes versehen und bei dieser Gelegenheit nochmals auf korrekte und sachgemäße Erfassung überprüft. Auf diese Art entstand ein Medienkatalog von sehr hoher Datenqualität; eine ausgezeichnete Grundlage für EDV-gestützte Ausleihe und die Leserberatung. Ergänzt wird der eigene Datenbestand durch den BVS- und etliche weitere Fremddatenpools.  Nach zwei im Team selbst konzipierten Wochenendschulungen zur BVS-Handhabung wurde zum 01.03.1999 der Wechsel vom Hand- zum EDV-Verfahren vollzogen. Reibungslose Nutzung, hohe Akzeptanz beim Team und aufmerksam honorierter Servicegewinn für die Leserinnen und Leser zeugen vom erfolgreichen Umstieg. Nächster Ausbauschritt war der Aufbau eines Bücherei-Netzwerks mit einem 2. Ausleih-PC und einem Netz-OPAC (Stand Juni 2000). Bis Ende 2000 werden ein Quittungsdrucker sowie Internetzugang (vorerst nur für das Team) hinzukommen.  Gegenwart  Im Juni 2000 wird BVS in der Version 4.43.015 (Netzwerk) eingesetzt. Das Programm ist von der Stabilität her ausgereift. Die Funktionalität einzelner Module kann optimiert werden, hierfür gibt es bereits eine Aufnahme in die ToDo-Liste der Entwickler. Eine wesentliche Ausbaustufe ist die Unterstützung von Medienkennungen mehrerer Büchereien, damit können Ergänzungsbestände und Blockauslehen edv- und handscannergestützt abgewickelt werden. Diese Funktion wird dringend benötigt und stellt (nach der Realisierung im Jahre .....) den Schritt in die Vernetzung der KÖBn dar. Die Erbacher KÖB steht im regen kontruktiven Gespräch mit der BVS-Entwicklergruppe, damit die Anwendererfahrungen direkt in die Verbesserung des BVS einfließen können.  BVS ist vom Preis-Leistungsverhältnis her unschlagbar günstig. Der komplett internet-gestützte Support ermöglicht einfachen Zugriff auf neue Releases, Datenpools und Zusatzinformationen.  Das Erbacher Bücherei-Team ist engagierter Anwender von BVS. Die gewonnenen reichhaltigen Erfahrungen werden aktiv weitergegeben. Hierzu werden Informationen im Dekanatsarbeitskreis ausgetauscht; das "Regionale BVS-Anwendertreffen Mainz" wurde von der Erbacher KÖB initiiert; Schulungsworkshops ganzer Bücherei-Teams werden von Erbacher Team-Mitgliedern vielfach und erfolgreich durchgeführt. Im Rahmen der Kooperation der KÖB St. Sophia mit der Schülerbücherei der Schule am Sportpark in Erbach, wurde auch dort BVS eingeführt. Zum Einsatz kommt BVS LITE für ehrenamtliche geführte Büchereien mit weniger als 1000 Medien. Dadurch konnte mit einem Kostenaufwand von nur 250,- DM (= der gebrauchte PC P75) in der Schülerbücherei die EDV-Ausleihe eingeführt werden.  Für die Einführung des BVS (wie aber auch jeder anderen Bibliothekssoftware) in der KÖB sind PC-Fachkenntnisse unabdingbar. Wenn nicht im Team ausreichend vorhanden, dann zumindest in "freundlicher Reichweite". Ohne PC-Grundkenntnisse und regelmäßige Praxis mit der gesamten EDV-Installation ist ein erfolgreicher EDV-Einsatz grundsätzlich in Frage gestellt.  Funktionen  Die KÖB St. Sophia Erbach nutzt derzeit (Juni 2000) die BVS-Module    Katalog    Ausleihe    Buchhaltung    OPAC    Fremddatenpool    BVS-Compact    WinChart    BVS WinMenu (Testphase)      Diese Erweiterungen und Sonderfunktionen wurden bislang genutzt:    Mediendatenimport. Eigenentwicklung auf Basis MS-Word for Windows zur MAB-gerechten Aufbereitung strukturierter Mediendaten (z.B. aus MS Works, MS Excel u.a. Datenbanken und Tabellenkalkulationen) für den anschließenden BVS-Import mit BVS-Standardfunktionen.    Leserdatenimport. Von der BVS-Entwicklung bereitgestellte BVS-Script-Routine zum Massen-Import von Leserdaten    Programmverknüpfungen. Die BVS-Funktion "DOS-Programme" wurde genutzt, um die selbst erstellten Routinen "Ideenbörse", "Besucherzahlen erfassen", "Besucherdaten sichern" mit BVS zu verknüpfen.    Ergänzungen/Add ons  Der von Haus aus sehr gute Funktionsumfang von BVS wurde von uns um einige Spezialitäten ergänzt (Stand März 2005):    Automatisierter Batch-Mediendatenupload für eOPAC    Automatisierter Ausleihdatenupload für eOPAC    Eingabe und Anzeige einer Ideenbörse (Vorbereitung von Team-Sitzungen)    Datensicherungsroutine spezieller .bat und .vrl und .hlp-Routinen    Eingabe und Anzeige von Besucherzahlen    Flexibler Aufruf von Exportdateien zur Bearbeitung mit MS WORD, WORDPAD o.ä.    Konvertierungsroutine von Mediendaten im .xls-Format ins SBC-Import-Format (.mab)      Willi Weiers, KöB Erbach/Odenwald  zum Original-Bericht     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kath. öffentl. Bücherei Pflaumheim - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Erfahrungsbericht         Kath. öffentl. Bücherei Pflaumheim   Einführung: Was ist BVS?  Das Bibliotheksverwaltungssystem BVS ist von einem Team aus Bibliotheksmitarbeitern und EDV Spezialisten entwickelt worden. Es ist in Aufbau und Einsatzmöglichkeit zur Benutzung in kleineren und mittleren Büchereien konzipiert und seit 1992 erhältlich. Inzwischen wird BVS von mehreren hundert Anwendern weltweit eingesetzt.  Unsere Erfahrungen bei der Umstellung auf EDV Ausleihe mit BVS  Im Sommer 1998 wurde in der Bücherei Pflaumheim beschlossen, die Medienerfassung, Ausleihe und Verwaltungsarbeiten mit einem EDV System durchzuführen. Software von verschiedenen Anbietern wurde danach zur Anschaffung in Betracht gezogen. Überzeugt hat uns letztendlich neben dem günstigen Preis ein Besuch in der Bücherei Erbach, die bereits mit BVS arbeitete. Der Büchereileiter, Herr Willi Weiers konnte uns damals ein umfassendes und ausgereiftes System vorstellen, das bereits seit längerem zuverlässig im Einsatz war. Alle von uns gewünschten Funktionen eines Programmes für Bibliotheksverwaltung konnte er mit BVS durchführen. Die Erlaubnis zum Anfertigen von Kopien des Katalogisierungsprogramms ermöglichte uns, in der Bücherei vier Computer zur Eingabe von Medien aufzustellen und verschiedene Arbeitsgruppen zu bilden, die jeweils für die Eingabe eines Teildatenpool verantwortlich waren. Ausführlich diskutiert wurde der Zeitaufwand der zur Eingabe, der nach einer Bestands- durchsicht noch vorhandenen rund 10 000 Medien unserer Bücherei, notwendig war. Während eines Büchereiwochenendes 1998 hatte ich bereits eine Modellrechnung vorgelegt. Danach sollte die Eingabe aller Medien bei 10 Mitarbeitern und 4 Stunden Dateneingabe/Woche ca. 25 Wochen dauern, wobei eine durchschnittliche Bearbeitungszeit von 6 Minuten je Medium zugrunde gelegt wurde. Bedingt durch die nachlassende Anfangsbegeisterung und verschiedene andere Verzögerungen - z.B. hatte ich nicht berücksichtigt, daß jedem Medium ein Barcode zugewiesen wird, konnte erst nach ca. 11 Monaten die Medieneingabe beendet, und alle Teildatenpools zu einem Gesamtdatenpool vereinigt werden. Die Installation der BVS Software und des Mediendatenpools verlief völlig problemlos. Ab September 1999 hatten die Mitarbeiter einen Monat Gelegenheit erste Erfahrungen mit BVS zu sammeln. Alle Mitarbeiter waren sehr schnell in der Lage, die alltäglichen Vorgänge wie Verbuchung, Rücknahme und Verlängerung von Medien durchzuführen. Bereits hier zeigte sich eine gute Bedienerfreundlichkeit der BVS Software. Am 1. Oktober 1999 wurde die Ausleihe mit BVS gestartet. Die oben genannten Grundfunktionen des Programmes konnten von den Mitarbeitern auch während der Ausleihe gut eingesetzt werden. Sehr hilfreich war das schnelle und problemlose Verbuchen und Rücknahme der Medien mit dem Handscanner. Weitere Funktionen desProgramms konnten in kurzer Zeit erlernt werden. Das mitgelieferte Handbuch wurde nur selten benötigt. Nach wenigen Wochen konnten wir eine Bedienungsanleitung für Mitarbeiter auslegen, die auch Zusatzfunktionen erklärt, wie z.B. Vormerken von Medien, Schulden von Lesern bezahlen, Daten von neuen Lesern erfassen, Mahnungen erstellen. Diese wenige Seiten umfassende Bedienungsanleitung ist bis heute unser wichtigstes Hilfsmittel zum Nachschauen geblieben und ersetzt bei Bedarf in den allermeisten Fällen Handbuch oder Hilfe durch das Programm.  Nach zwei Jahren Einsatz von BVS in der Bücherei:  Ausleihe Ausleihen, Verlängern und Rückgabe von Medien ist über Tastatur und Scanner möglich. Die dabei zu wählenden Funktionen sind sehr übersichtlich angeordnet und können auch von Laien schnell erlernt werden.  Katalogisierung neuer Medien Die Erfassung der Mediendaten orientiert sich an RAK-ÖB, RAK-WB und DIN1505. Die konsequente Anwendung dieser Regeln erfordert vom Mitarbeiter beim Eingeben am Anfang einige Mühe, ist aber schnell zu erlernen und gewährleistet einen fehlerfreien Datenaustausch mit anderen Systemen. Bei der Eingabe können Daten aus umfangreichen Fremddatenpools importiert werden. Dieser Möglichkeit standen wir sehr skeptisch gegenüber, da 1998-1999 erfahrungsgemäß nur ca. jedes dritte Medium im Fremddatenpool verfügbar war, und immer eine Nachkontrolle (Auflage, Sonderausgabe usw.) notwendig ist. Bei der Eingabe ist für einzelne Elemente eine Kopierfunktion von früheren Eingaben vorhanden, die eine erhebliche Erleichterung bei der Erfassung von Medien darstellt (z.B. Übernahme des Autors). Verlage werden aus der ISBN automatisch ermittelt und müssen nicht von Hand eingetragen werden.  Recherche Eine schnelle Stichwortsuche kann nach Autor, Titel, Inhaltsangabe (als Volltextrecherche) oder Schlagwort durchgeführt werden. Die Suchfunktionen arbeiten umso besser, je vollständiger die vorherige Medienerfassung erfolgte (z.B. Mitautor, Inhaltsangabe bei Romanen und Sachbücher, wichtige Artikel in Zeitschriften). Alle Suchfunktionen können mit Platzhalter begrenzt werden. Die Verwendung der Suchfunktion ist heute zu einem wichtigen und erfolgreichen Hilfsmittel bei unserer Leserberatung geworden.  Statistik Statistische Daten sind nicht nur am Jahresende, sondern jederzeit abrufbar. Tages- und Jahresausleihstatistik können nach Medienkategorie und Lesealter aufge- schlüsselt werden. Leserstatistik, Medienstatistik und Finanzstatistik sind völlig problemlos durch Anwahl weniger Funktionen zu erstellen.  Verwaltung Nach jedem Ausleihtag wird ein Tagesabschluss durchgeführt. Dieser wird in Form einer Datei, die alle Vorgänge speichert, abgelegt. Mit dem Tagesabschluss können z.B. Mahnungen erstellt und ausgedruckt werden.  OPAC BVS enthält das eigenständige OPAC Programm BVS-Junior, das dem Leser u.a. die Recherche von Medien ermöglicht. In unserer Bücherei haben wir auf einem weiteren PC BVS-Junior installiert, um unseren Lesern eine selbständige Recherche zu ermöglichen. BVS-Junior darf mit den Mediendaten der Bibliothek auch an Leser weitergegeben werden, so dass diese zuhause ebenfalls nach Medien suchen können.  Anwender helfen Anwender Mit diesem Prinzip kann ein erheblicher Anteil der auftretenden Probleme mit BVS gelöst werden. Ein umfangreiches Forum im Internet das übersichtlich gegliedert ist, wird sehr intensiv genutzt. Selbstorganisierte Anwendernetzwerke (innerhalb einer Diözese, z.B. Mainz und Würzburg) gewährleisten eine schnelle Soforthilfe bei Softwareproblemen. Die Hilfe basiert auf dem Prinzip Geben und Nehmen" wobei alle Teilnehmer über e-mail miteinander in Kontakt stehen. Bei regionalen und bundesweiten Anwendertreffen werden in Arbeitskreisen Themen zur EDV Ausleihe intensiver besprochen und Informationen ausgetauscht.  Mediendatenpräsentation im Internet (eOPAC) Einen besonderen Service bietet IBTC, der BVS Lieferant mit dem Angebot des Internet- OPAC. Bei einem Preis von jährlich ca. 70 EURO kann eine Bücherei Ihren Medienkatalog und aktuelle Ausleihdaten ihren Lesern und anderen Interessierten weltweit zugänglich machen. Die KÖB Pflaumheim nutzt seit 9 Monaten dieses Angebot (www.koeb-pflaumheim.de).  Mediadaten CD mit aktualisierten Datenpools Jährlich wird von IBTC eine Mediadaten CD mit aktualisierten Datenpools und Hilfsprogrammen (z.B. graphische Aufbereitung von Statistiken) herausgegeben. Diese Datenpools können direkt im BVS Programm verwendet werden.  Kostenlose Updates Auf der Media-CD und der IBTC Homepage werden kostenlose Updates von BVS zum Herunterladen zur Verfügung gestellt. Bei neuen Versionen werden Wünsche und Probleme der Anwender nach Möglichkeit umgehend berücksichtigt. Nach einem Programmfehler in einem Update zur EURO Umstellung 2001/2002 der von Anwendern bemerkt wurde, konnte z.B. innerhalb weniger Stunden von IBTC eine fehlerfreie BVS-Version zur Verfügung gestellt werden.  BVS Lite Als besondere Leistung wird von IBTC das Programm BVS Lite angeboten, das für sehr kleine Büchereien gedacht ist. Das Programm ist kostenlos und kann bei gleichem Funktionsumfang wie BVS einen Bestand bis 1000 Medien verwalten. Fernleih- und Blockbestände werden dabei nicht mitgezählt.  Zusammenfassende Bewertung BVS ist eine Bibliotheksverwaltungssoftware, die sich durch einfache Bedienbarkeit und Praxisnähe auszeichnet. Bei einem Preis der weit unter den marktüblichen Preisen liegt, können kleine und mittlere Büchereien einen schnellen EDV Einstieg erhalten. Das funktionierende Anwendernetzwerk, ein Internet Forum und Online Support ermöglichen schnelle und effektive Hilfe bei auftretenden Problemen. Das Programm ist ohne Einschränkungen zu empfehlen.  Wolfgang Rollmann, KÖB Pflaumheim  Für Fragen und weitergehende Informationen stehe ich gerne zur Verfügung: wuc.rollmann@t-online.de       Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Tankstelle für die schöne Freizeit - KÖB Koblenz-Moselweiß - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Erfahrungsbericht         Tankstelle für die schöne Freizeit - KÖB Koblenz-Moselweiß   Büchereien im Bistum gehen mit der Zeit – Aktuelle Medien begeistern vor allem die Jugend – EDV erleichtert die Verwaltung  Von Christine Vary  „Pieps“ macht es, wie an der Kasse im Supermarkt. Aber, was Gaby Luy zum Registrieren an den Scanner hält, sind keine Lebensmittel. Hier gibt es Nahrung für Geist und Seele, Stärkungsmittel für die Phantasie, Nachschub für eine der schönsten Freizeitbeschäftigungen: neuen Lesestoff. In der Katholischen Öffentlichen Bücherei von St. Laurentius in Koblenz-Moselweiß floriert das Geschäft.  „Momentan sind über 500 Medien außer Haus“, erzählt Gaby Luy vom ehrenamtlichen Leitungsteam. In den Herbstferien ist die Nachfrage besonders groß. Die Kundschaft in einer der ältesten öffentlichen Büchereien im Bistum ist jung. Kindergartenkinder, Schülerinnen und Schüler, Jugendliche und junge Erwachsene machen das Gros der Stammgäste aus.  Heute wird es wieder besonders turbulent werden in der Bücherei vis à vis der Pfarrkirche, denn es ist Vorlesenachmittag. Die Kinder stürmen ihre Ecke. Dann wird es mucksmäuschenstill. Gebannt lauschen die Mädchen und Jungen ihrer Vorleserin. Barbara Reiff entführt sie in die Welt der Bilderbücher. Diese Mal verfolgen sie neue Abenteuer des Bären Dr. Brumm.  Kinder lieben besonders das Vorlesen  „Kinder lieben es, vorgelesen zu bekommen. Es ist etwas Besonderes“, weiß die für den Kreis der Vorleserinnen federführende Barbara Reiff. Selbst eine „begeisterte Schmökerin“ nutzt sie die Bücherei von St. Laurentius zusammen mit ihrer Tochter schon seit Jahren. Seit einem Jahr ist die gelernte Industriekauffrau hier ehrenamtlich für die Kinder des Stadtteils aktiv. Mittwochs von 15 bis 16 Uhr ist die Zeit der kleinsten Büchereinutzer. Ihre Stunde ist sehr lebendig. Sie dürfen mittun, fragen, erzählen, in den Bilderbücherkisten stöbern, spielen, singen. Nach etwa einer Viertelstunde Vorlesen wird gebastelt. „Die Eltern holen immer fröhliche Kinder ab“, sagt Barbara Reiff.  Die Bücherei ist Treffpunkt – nicht nur für die Kinder. Sie ist ein Ort der Kommunikation. Da hält man gerne mal ein Schwätzchen, tauscht die neuesten Nachrichten aus, erfährt voneinander. Die soziale Funktion der Einrichtung ist nicht zu unterschätzen. „Einen Leistungsträger für unsere Kultur“ nannte der Koblenzer Oberbürgermeister Dr. Eberhard Schulte-Wissermann die Bücherei von St. Laurentius, als er 2005 zum 150-jährigen Bestehen gratulierte. Neben dem Bistum und der Pfarrei gehört auch die Stadt zu den Förderern der Einrichtung, schließlich ist die katholische Bücherei gleichzeitig auch die öffentliche Bücherei des Stadtteils. Durch sie kann hier auf den Bücherbus verzichtet werden.  „Wir haben zwar eine lange Tradition, sind aber alles andere als verstaubt“, unterstreicht Gaby Luy selbstbewusst. Die Bücherei geht mit der Zeit. Im Bestand auf einem stets sehr aktuellen Level und in der Verwaltung mit allen Erleichterungen der neuen Technik ausgestattet. „Kollege“ Computer ist seit 2001 ein unverzichtbarer Mitarbeiter. Hilfreich und pflegeleicht, wie alle berichten, die mit ihm arbeiten.  „Kollege“ Computer ist kein Problem  „Auch ältere Damen, die zuvor noch nie Berührung mit einem Computer hatten, kommen mit dem Programm zurecht“, erzählt Brigitte Weber vom Leitungsteam. Eigentlich brauche man nur vier Tasten zu kennen: F 4 für „Leser wählen“, F 5 für „neu eintragen“, F 6 für „austragen“, F 7 für „vormerken“. Zur Not hilft ein Spickzettel oder eine der ehrenamtlichen Kolleginnen, denn die Büchereimitarbeiterinnen sind immer zu zweit im Dienst.  Die Vorteile der neuen Technik sind enorm. „Wir haben jetzt mehr Zeit für andere Tätigkeiten und Aktionen“, schwärmt Gaby Luy. Sie hat sich besonders tief in die Materie eingearbeitet und ist inzwischen Referentin der Büchereifachstelle Trier für das Bibliothekssystem BVS. In dieser Eigenschaft „wandert“ sie als Multiplikatorin durchs Bistum, berät, schult und begleitet andere Büchereien bei der Einführung der elektronischen Datenverarbeitung.  In Moselweiß dauerte die Einführung etwa ein halbes Jahr. Während dieser Übergangsphase wurden alle Medien elektronisch erfasst, die elektronischen Leserausweise im Scheckkartenformat mit Barcode ausgestellt, die Mitarbeiterinnen durch das Bistum und den Softwarehersteller geschult. Heute möchten die Mitarbeiterinnen die Datenverarbeitung nicht mehr missen. Selbst für jene, die der Sache zunächst skeptisch und zurückhaltend gegenüberstanden, hat sich der Umgang mit dem Computer nicht als Schreckgespenst, sondern als ein Kinderspiel entpuppt.  Jetzt gibt es keine überflüssigen Diskussionen mehr, ob ein Buch bereits zurückgebracht wurde, keine Missverständnisse, Datumsirrtümer. Ungleichbehandlungen sind ausgeschlossen. Automatisch spuckt der Computer im Tageslauf die Verfallsfristen aus, liefert die Mahnungen gleich mit, bucht Verlängerungen. Er unterstützt die Mitarbeiterinnen bei Inventur, Bestandspflege, Medienerwerb und Katalogisierung. Die Anbindung an das Internet wird vor allem von den jungen Nutzern begrüßt. Sie verlängern ihre Ausleihen heute per E-Mail. Das spart das Telefonieren oder den Gang zur Bücherei. Auch wenn man sich im Bestand der Bücherei umschauen möchte, braucht man sich dank Internet heute nicht mehr vor Ort zu begeben. Alle rund 5000 Medien von St. Laurentius sind im Netz abrufbar. Klar, dass die katholische Bücherei von Moselweiß auch eine eigene Homepage ( www.koeb-st-laurentius.homepage.t-online.de ) hat. „Das ist heute ein Muss“, sagt Gaby Luy, die zuständig ist für die Internetseite. Sie betont: „Die EDV sollte als sinnvolle Ergänzung, als moderner Ausbau der bisherigen Büchereiarbeit gesehen werden. Es ist unerlässlich, sich als Bücherei damit auseinanderzusetzen und sie zu beherrschen“.  Mitarbeiterinnen selbst eifrige Leserinnen  Nicht ersetzen aber kann der Computer die persönliche Beratung. Die Büchereimitarbeiterinnen kennen sich, zumal allesamt eifrige Leserinnen, bestens aus. Sie geben Empfehlungen, auf die sich die Eltern verlassen können. Brigitte Weber hat da so ihre Tricks, wenn ein begehrtes Buch zum Beispiel noch nicht dem Alter des kleinen Lesers entspricht. „Guck mal: so dick ist das, und ganz kleine Schrift und überhaupt keine Bilder“, lenkt sie das Interesse etwa von Harry Potter geschickt auf die kindgerechtere Hexe Lilly und deren tolle Zauberkunststücke.  „Wir orientieren uns an den Interessen unserer Leser“, berichten die Damen vom Leitungsteam. Zurzeit ist leichtere Literatur für junge Frauen gefragt. Da lächelt dann auch Susanne Fröhlich aus den Regalen. Nach Genre aufgeteilt ist die Auswahl groß im umfangreichen Gesamtangebot von Romanen, Krimis, Erzählungen, Biografien, Sachbüchern, Kinder- und Jugendbüchern. Spiele, Filme auf DVD und VHS-Video, Musikkassetten und CDs, Hörbücher, englischsprachige Literatur und Lernhilfen komplettieren die Angebotspalette.  Der Buchherbst wartet mit zahlreichen Neuerwerbungen auf. Monika Holzer präsentiert die soeben frisch eingetroffenen Bilderbücher. „Schöne Sachen“, ist sie selbst ganz vernarrt in die Neuerwerbungen. Monika Holzer arbeitet seit 18 Jahren ehrenamtlich in der Bücherei mit. „Ich kann keinen Tag ohne Buch sein“, sagt die berufstätige Frau. Sie wurde ebenso wie Ursula Rosenthal durch Christine Kersting, der langjährigen Hauptverantwortlichen für die Bücherei und nach wie vor Mitglied im Leitungsteam, für diese Tätigkeit nach Dienstschluss gewonnen.  Kinder zum Lesen bringen ist Hauptziel  Neben dem „Alltagsgeschäft“ gab es in der Bücherei in diesem Jahr etliche besondere Aktionen: Bibliotheksführerscheine für Kindergartenkinder, drei Veranstaltungen für Kinder mit dem afrikanischen Autor Ibo, Vorlesenachmittag zum 100. Geburtstag von Astrid Lindgren, Vorlesetag der Stifung Lesen, Lesung Theodor Storm mit dem Burgschauspieler Hermann Bruck.  Kinder an das Lesen heranführen, ihnen gute Bücher an die Hand geben und eine bereichernde Freizeitbeschäftigung zu ermöglichen, ist das Hauptanliegen der Verantwortlichen der Bücherei von St. Laurentius. Sie steht stellvertretend für die 220 Katholischen öffentlichen Büchereien im Bistum mit ihren rund 1250 Mitarbeitern und Mitarbeiterinnen, die im vergangenen Jahr an über 54 000 Leser 705 000 Medien ausliehen.  Die Büchereien arbeiten mit dem Borromäusverein zusammen. Am Borromäussonntag, dem Sonntag nach dem Fest des heiligen Karl Borromäus (4. November), wird auf die Tätigkeit der Katholischen Öffentlichen Büchereien und des Borromäusvereins besonders aufmerksam gemacht.  In Moselweiß wird vom 16. bis 19. November wieder die traditionelle Weihnachtsausstellung stattfinden, mit der die Bücherei Empfehlungen und Geschenktipps gibt. Jedermann kann sich hier über neue Bücher, Spiele, CDs und sonstige Medien informieren sowie bei Kaffee und Kuchen die Arbeit der Ehrenamtlichen unterstützen.  Die Vorlesenachmittage sind bei den Kindern besonders beliebt. Fotos: Christine Vary  Der Computer ist eine große Hilfe bei der Büchereiarbeit.  Paulinus - Wochenzeitung im Bistum Trier, Nummer 2007/44  zum Original-Bericht     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Wo ist bloß der Kerkeling? - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Erfahrungsbericht         Wo ist bloß der Kerkeling?   Bei solchen Fragen sollen bald Computer helfen, denn für viele Büchereiteams im Bistum steht eine Neuerung an: Sie sollen ihre Karteikarten aufgeben und die Ausleihe auf ein digitales System umstellen. Das Bistum will sie dabei mit Wissen unterstützen, den PC müssen sie aber selbst anschaffen.  Lust auf was Neues? Das haben Bücherfreunde immer. Doch manchmal möchte jemand etwas Bestimmtes lesen. Da können einige der Katholischen Öffentlichen Büchereien (KÖB) sofort Auskunft geben, denn sie sind mit einem computergestützten Suchsystem ausgestattet. Einfach den Namen des Autors eintippen und schon sieht man, welche Bücher von ihm vorhanden sind.   Wie das geht, führt Andrea Conen-Benke in der Katholischen Öffentlichen Bücherei in Ostercappeln vor. Unter dem Stichwort „Ake Edwardson“ meldet der Computer, dass zwei Krimis des gesuchten schwedischen Autors im Bestand vorhanden sind, „Tanz mit dem Engel“ und „Das vertauschte Gesicht“. Und richtig: Sie stehen im Regal für „Schöne Literatur“. Andrea Conen-Benke kann auch nachprüfen, wie lange ein Buch noch verliehen ist, und kann es für den nächsten Interessenten vormerken. „Das System ist sehr benutzerfreundlich“, sagt sie.  Lust auf etwas Bewährtes? Hape Kerkelings Bestseller „Ich bin dann mal weg“ zum Beispiel? Wer es endlich lesen will oder das Hörbuch ausleihen möchte, kann in seiner Pfarrbücherei danach fragen. Wenn diese noch mit dem Karteikartensystem arbeitet, läuft die Suche anders. Die Bücher sind in einem Katalog verzeichnet, jedes Buch hat eine Karteikarte, auf der die Nummer des Nutzers notiert wird. Wer hat das Buch gerade, wann kommt es zurück? Dies per Kartensystem herauszufinden, dauert länger als mit dem Computer. Die Büchereikraft muss in verschiedenen Kästen nachschauen, der Leser braucht Geduld.  Erfahrene Büchereikräfte fänden mit dem Karteikartensystem aber ziemlich schnell heraus, ob ein Buch da ist, sagt Christa Weirauch, Mitglied des Büchereiteams in der Dreifaltigkeitsgemeinde in Hunteburg. Vorausgesetzt, dass beim Einsortieren nichts falsch gelaufen sei. In solch einer kleinen Bücherei wie in Hunteburg komme man auch noch gut ohne Computer aus.  Dennoch hat das Büchereiteam der Dreifaltigkeitsgemeinde schon mit dem Gedanken gespielt, auf EDV umzustellen. Mit dem Computerprogramm umzugehen, trauten sie sich alle zu, sagt Petra Meyer, und es gäbe auch genügend Leute, um den Bestand zu erfassen. Größtes Problem sei die Anschaffung des Computers. Dafür sei im Etat der Bücherei kein Geld vorhanden.  Auch Drucker und Scanner erforderlich  Mit dem Computer allein ist es auch noch nicht getan. Mechthild Roling, Leiterin der Fachstelle für Katholische Öffentliche Büchereien sagt es deutlich: „Sie brauchen auch einen Drucker, einen Scanner und einen Quittungsdrucker.“ Sie empfiehlt, beim Kirchenvorstand einen Antrag auf die Investitionskosten zu stellen. Manchmal sei es auch möglich, einen Sponsor zu finden, meint Waltraud Nobbe, die als Regionalleiterin der Fachstelle für das Osnabrücker Land zuständig ist.  In der Lambertusgemeinde Ostercappeln hatte der Kirchenvorstand die Kosten für den Computer übernommen, als im Jahr 2006 das Bibliothekssystem angeschafft wurde, berichtet Andrea Conen-Benke. Allerdings sei kein Geld für einen Wartungsvertrag da gewesen, so dass bei Fragen zur Anwendung kein Service der Firma in Anspruch genommen werden kann. „Dann stehen Sie ganz dumm da“, sagt Andrea Conen-Benke. Glücklicherweise sei ihr Nachbar Computerexperte und habe schon oft geholfen.  Inzwischen hat das Bistum eine Lizenz für das BVS-System der Firma IBTC erworben, sagt Waltraud Nobbe. Katholische Öffentliche Büchereien, die das Programm anschaffen, könnten künftig über die diözesanen Fachstellen Hilfe erhalten. Auch bei der Erfassung des Buchbestandes zur Einspeisung in den Computer könnten Büchereien sich Hilfe holen, sagt Mechthild Roling: Im Emsland hätten einige Büchereien dafür zeitweise eine Ein-Euro-Kraft beschäftigt.  Von den 150 katholischen Büchereien sind schon 30 auf EDV umgestellt. Wichtig sei, dass die älteren, langjährigen ehrenamtlichen Mitarbeiterinnen dadurch nicht das Gefühl bekämen, sie würden abgehängt, sagt Waltraud Nobbe. Wichtig sei es aber auch, mit der Zeit zu gehen, sagt Nobbe: „Wenn da kein PC steht, denken die Leute, die sind von gestern, und das denken sie dann auch über den Buchbestand.“ Der aber ist oft ganz aktuell, denn die Büchereien kaufen jährlich neue Bücher ein, vor allem Kinder- und Jugendbücher und spannende Schmöker.  Die Fachstelle Katholische Öffentliche Büchereien (KÖB) des Bistums Osnabrück hat Vorführungen vorbereitet, bei denen der Einsatz des neuen Bibliotheksystems BVS gezeigt wird.  zum Original-Bericht     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Schule und Bücherei nutzen die Vielfalt der Medien zum Lesen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Erfahrungsbericht         Schule und Bücherei nutzen die Vielfalt der Medien zum Lesen   Leseförderung im Verbund der Medien - mal anders als auf dem Papier.  Hüttenthal. Mit Spaß zum Lesen - und wenn der Computer mithilft - umso besser. Und just jene Erkenntnis sowie die Überlegung, das Nützliche mit dem Praktischen zu verbinden, brachte die katholische öffentliche Bücherei St. Sophia in Erbach mit der Grundschule von Mossautal zusammen.  Für Willi Weiers, ehrenamtlicher Mitarbeiter im Team der 2003 mit dem Hessischen Bibliothekspreis ausgezeichneten Bücherei, geht es darum, „Leseförderung auf eine andere als die gewohnte Art“ den Kindern anzubieten. „Das Zeitalter der Bücherkiste, aus dem die Kinder sich etwas heraussuchen, geht zu Ende,“ so Weiers. Lange in der Branche zuhause, die die Tür zur Welt öffnet, setzt er auf das Medium Internet, das Kinder noch neugieriger aufs Lesen machen soll. Wie das konkret aussieht, demonstriert Silke Lenz, Klassenlehrerin der 3b, mit ihren Sprösslingen im PC-Raum der Schule in Hüttenthal: Auf der großen Leinwand spielt sich dasselbe ab, wie auf den rund zwanzig Monitoren der Computerarbeitsplätze. Die Kinder öffnen die Internetseite der Schulbibliothek und haben Zugriff auf über 7.200 Titel.  Neugierig stöbern die Kinder am PC im Angebot und schauen sich die Beschreibungen der Bücher an. Der neunjährige Jonas aus Unter-Mossau staunt nicht schlecht: „Toll, wenn man sieht, wie viele Bücher es gibt.“ Er interessiert sich zwar mehr für Fußball, befolgt aber genauso wie die anderen Kinder die Anweisungen der Lehrerin. Sie nutzt das Medium, um die Klasse auf den Wettbewerb der „Stiftung Lesen“ vorzubereiten. Alles soll sich um Roboter drehen – die Aufgabe lautet: bis Ende April Geschichten erfinden und einen Roboter basteln. Geschickt öffnet die achtjährige Alicia aus Unter-Mossau die Themenübersicht und sucht sich ihr Buch aus: „Computer und Roboter“ von Volker Korndörfer. Zuhause bevorzugt sie Bücher über Pferde. Jonas hat sich für die Erzählung „Der Zauberer von Oz“ von L. Frank Baum entschieden.  „Schreibt eueren Wunschtitel auf ein Blatt Papier. Danach senden wir eine eMail an die Bücherei und lassen uns die Bücher reservieren“, lautet der nächste Schritt. Ganz nebenbei üben die Kinder so kurze Texte am PC zu verfassen. Ein Mausklick auf „senden“ und Tage später kann das gewünschte Buch abgeholt werden. „Allein mit 4.500 Titel trägt die katholische Bücherei zur Auswahl bei“, erklärt Weiers die Zusammenarbeit mit der Schule. Mit im virtuellen Katalog sind seit einigen Wochen auch die Büchereien der Schule am Treppenweg und der Schule am Sportpark in Erbach. Die Bildungseinrichtungen haben sich zu einer gemeinsamen vernetzten Bibliothek zusammen getan, um den Schülern eine größere Auswahl anbieten zu können und sie zugleich am Computer neugierig aufs Lesen zu machen. Natürlich lassen sich so auch Bücher über Fußballstars und Pferdeliebhaber ausleihen.  Im Rahmen der Zusammenarbeit der Bücherei mit Grundschule Mossautal ist so ein interessantes Projekt entstanden das, neben der klassischen Formen der Leseförderung wie Bücherkisten, Vorleseveranstaltungen und Lesewettbewerbe, ganz am Anfang ansetzt - nämlich dort, wo Leseförderung überhaupt erst ermöglicht wird. Die zugrunde liegende Technik wurde mit Fa. IBTC, Haigerloch, entwickelt. Mehr dazu gibt es im Internet: der gemeinsame Katalog unter http://www.buechereiarbeit.de/schulen und über die Zusammenarbeit der Büchereien unter www.KoebErbach.de   Willi Weiers, Katholische öffentliche Bücherei St. Sophia in Erbach; Silke Lenz, Klassenlehrerin der 3b und zuständig für die Schulbibliothek der Grundschule Mossautal, der 9jährige Jonas und dahinter die 8jährige Alicia  Weiterführende Links:    Der gemeinsame Katalog der Büchereien    Grundschule Mossautal    Presseartikel aus Odenwälder Echo zum Download      zum Original-Bericht     Zurück           Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kundenmeinungen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden &gt; Kundenmeinungen        Kundenmeinungen  Hier können Sie Auszüge aus den zahlreichen Rückmeldungen lesen, die wir immer wieder bekommen*:         Ganz herzlichen Dank, dass Sie das so flexibel für uns gehandhabt haben. Wir sind so zufrieden mit der Wahl von BVS! Frau B. aus Kassel      Ich finde den BVS eOPAC sehr gut, vielseitig, übersichtlich und - ohne Firlefanz - optisch ansprechend. An BVS und dem BVS eOPAC gefällt mir besonders die Transparenz - dass man auch ohne "Computersprachen" zu beherrschen, selbstständig individuelle Anpassungen und Einrichtungen vornehmen kann. Auf der Startseite des BVS eOPAC bringen wir inzwischen alle Infos zu Aktuellem, Öffungszeiten, Veranstaltungen... unter. An dieser Stelle geht das viel unkomplizierter als auf unserer eigentlichen Homepage. Unsere Besucher weisen wir immer wieder darauf hin. Auf diese Art werden sie auf den BVS eOPAC und seine Möglichkeiten aufmerksam auch ohne eigentlich recherchieren zu wollen. Und die Leser, die den BVS eOPAC als Rechercheinstrument nutzen, sind gleichzeitig über unsere Aktivitäten informiert...    Meinen KollegInnen gegenüber betone ich öfter mal die Vorteile von BVS und dem BVS eOPAC. Überwiegend arbeiten sie mit [einer anderen Bibliothekssofware] - ich höre immer wieder, wie sie sich über Probleme und Fragen austauschen, außerdem scheint [die andere Bibliothekssoftware] ohne die Zusammenarbeit mit dem kommunalen Rechenzentrum kaum zu "bändigen". Trotzdem und obwohl einige auch über Etatsorgen jammern - keiner wechselt... Mir scheint das wie in diesen alten Ehen, wo die Leute zusammenbleiben, weil sie sich an Streit und schlechte Laune lieber gewöhnen als sich zu verabschieden und nicht mehr jammern zu dürfen... Frau K. aus Stuttgart      Die Lesezeichen sind gut bei uns angekommen und wir sind schon fleißig beim Verteilen an unsere Leserinnen und Leser. Die Lesezeichen sind übrigens sehr gut geworden und die Leute freuen sich darüber. Ich kann mir auch vorstellen, dass nun unsere BVS eOPAC-Seite wesentlich häufiger genutzt werden wird.  Kürzlich konnte ich dem Team [einen anderen Bücherei] weiterhelfen, das sich bei uns nach BVS erkundigt hatte. Dem Büchereiteam konnte ich die Software wärmstens empfehlen und es hat sich auch gleich dafür entschieden. ...  Der BVS eOPAC gefällt mir in der neuen Form ausgesprochen gut, auch zum Beispiel im Vergleich mit dem eOPAC [eines Mitberwerbers], den die beiden größten Bibliotheken in unserem [Kreis] haben. Da kommt doch unser BVS eOPAC modern und frisch daher - ein großes Lob an alle beteiligten Programmierer - bitte weiterreichen! Frau H. aus Heilbronn      Im übrigen ist es ein wirklich sehr durchdachtes, (nach einer gewissen Eingewöhnungszeit) sehr anwenderfreundliches Programm, mit vielen tollen Möglichkeiten. Ich bin absolut begeistert davon! Frau F. aus Frankfurt      Ich möchte Ihnen auch noch meine Gründe für die Entscheidung für BVS mitteilen : Das Programm ist mit viel Liebe gemacht und lässt dem Benutzer auch Spielraum, das System seinen Bedürfnissen anzupassen. Der Datenexport in andere Anwendungsprogramme funktioniert problemlos und erweitert so die Anwendungsmöglichkeiten. Gut gefallen hat mir die Möglichkeit, Mitteilungen an Benutzer zu versenden oder an Medien anzuhängen. Es gibt eine gute Wissensbasis und der Erfahrungsaustausch mit anderen Anwendern ist sehr hilfreich (wenn ich ihn auch noch nicht genutzt habe). Ich glaube auch, dass Sie auf Anwenderwünsche eingehen und ggf. Programmänderungen/-erweiterungen vornehmen. Insgesamt habe ich das Gefühl, bei Ihnen gut aufgehoben zu sein, was wir bei [einem Konkurrenzprodukt] sehr vermisst haben. Die Empfehlung für BVS bekam ich von dem St. Michaelsbund, München. Ein Besuch in [einer BVS-Bücherei] überzeugte uns von dem Programm. Unser Ansprechpartner [in unserer zuständigen Büchereifachstelle] wollte uns von BVS weg zu [einem anderen Konkurrzenzprodukt] bringen und erschien mit einem fertigen Angebot, das in etwa die dreifachen Kosten Ihres Angebots hatte. Herr N. aus München      Mit besten Grüßen und mit großem Respekt für Ihr anspruchsvolles, absolut professionelles Programm (incl. Webauftritt!) Herr L. aus Osnabrück      Im Moment bin ich einfach begeistert, dass unser Medienkatalog mit wenigen Klicks nun online ist. Super-Sache! Herr M. aus Frankfurt      Danke für die Erläuterungen. Ich hatte diese Antwort erwartet, denn der eOPAC ist ... sowieso schon konkurrenzlos günstig. Herr O. aus Münster (Westfalen)      Ich bedanke mich für die Konvertierung der ... [Daten eines anderen Systems] nach BVS. Ich habe zwischenzeitlich BVS-Standard installiert und die konvertierten Daten eingespielt. ... Das Arbeiten mit BVS macht jedoch Spaß und vor allem sind die VIDEOs [von BVS 5.0] eine große Hilfe. Herr N. aus München      Herzlichen Dank! Das ging ja schneller, als die Polizei erlaubt Ich wünsche Ihnen einen schönen Sonntag. Frau B. aus Wiesbaden      Das hat jetzt wunderbar geklappt. Ich konnte alle erforderlichen Infos herunterladen und denke, ich werde die Installation anhand der sehr ausfuehrlichen Dokumente erst mal selber versuchen - nach meinem Kurzurlaub! Herr H. aus Köln      Ich bedanke mich für Ihre schnelle und ausführliche Antwort (und das an einem Sonntag!). ... Auf jeden Fall ist der erste Kontakt mit Ihnen sehr positiv zur Kenntnis genommen worden. Nochmals vielen Dank. Herr N. aus München      Danke für die schnelle Konvertierung. Frau P. aus Münster (Westfalen)      Und nochmals Vielen Dank für den, wie immer, schnellen und guten Support. Herr P. aus Kiel      BVS ist ein gutes, einfaches, selbsterklärendes Programm. Ich werde es gerne, wo immer Gelegenheit ist, weiter empfehlen. Es klappt jetzt gut. Nochmals vielen Dank für Ihre stets gute Unterstützung. Frau B. aus Mainz       * Aus Gründen des Datenschutzes sind die Namen der Absender nur mit Anfangsbuchstaben benannt, mit Angabe der nächst größeren Stadt. Auslassungen sind mit drei Punkten, unsere Anmerkungen durch eckige Klammern markiert.          Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    KBA Fachstelle für Katholische Büchereiarbeit der Diözese Würzburg - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       KBA Fachstelle für Katholische Büchereiarbeit der Diözese Würzburg     Kardinal-Döpfner-Platz 5 97070 Würzburg  Frau Heidi Heinrich  0931 / 386 11 662  0931 / 386 11 659  heinrich@kba.bistum-wuerzburg.de  www.kba.bistum-wuerzburg.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Würzburg.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Wuerzburg.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Sankt Michaelsbund der Erzdiözese Bamberg - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Sankt Michaelsbund der Erzdiözese Bamberg     Obere Königstraße 4a 96052 Bamberg  Frau Martina Krenzer  0951/ 5099733  0951/ 5099735  martina.krenzer@erzbistum-bamberg.de  st-michaelsbund.erzbistum-bamberg.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Erzbistum Bamberg.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Erzbistum_Bamberg.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Sankt Michaelsbund - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Sankt Michaelsbund     Herzog-Wilhelm-Straße 5 80331 München  Frau Elisabeth Kreutzkam  089/23225-552  089/23225-169  e.kreutzkam@st-michaelsbund.de  st-michaelsbund.de      Ansprechpartner für die Mitgliedsbüchereien im Sankt Michaelsbund.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Landeskirchliche Büchereifachstelle der Evangelischen Landeskirche in Württemberg im Evang. Bildungszentrum - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Landeskirchliche Büchereifachstelle der Evangelischen Landeskirche in Württemberg im Evang. Bildungszentrum     Grüninger Str. 25 70599 Stuttgart  Frau Eva v. Lukowicz  0711/458049-424  0711/458049-434  eva.vonlukowicz@elk-wue.de       Ansprechpartner für die Evangelischen öffentlichen Büchereien des Landesverbandes in Württemberg.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Ekd-wuerttemberg.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist Balû.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Büchereifachstelle der Evangelischen Kirche von Westfalen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Büchereifachstelle der Evangelischen Kirche von Westfalen     Cansteinstraße 1 33647 Bielefeld  Frau Dörte Melzer  0521/9440-150  0521/9440-151  ekvw-buechereifachstelle@presseverband-bielefeld.de  www.buechereifachstelle.ekvw.net      Ansprechpartner für die Evangelischen öffentlichen Büchereien des Landesverbandes Westfalen.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Ekd-westfalen.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist Balû.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Büchereifachstelle der Evangelischen Kirche im Rheinland - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Büchereifachstelle der Evangelischen Kirche im Rheinland     Hans-Böckler-Straße 7 40476 Düsseldorf  Frau Helga Schwarze  0211/4562-525 oder 522  0211/4562-694 oder 444  helga.Schwarze@ekir-lka.de  www.ekir.de      Ansprechpartner für die Evangelischen öffentlichen Büchereien des Landesverbandes im Rheinland.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Ekd-rheinland.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist Balû.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Landesverband Ev. Büchereien Kurhessen-Waldeck - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Landesverband Ev. Büchereien Kurhessen-Waldeck     Heinrich-Wimmer-Straße 4 34131 Kassel  Frau Claudia Lutz  0561 / 9307 - 148 oder 149  0561 / 9307 - 155  lveb@ekkw.de  www.ekkw.de      Ansprechpartner für die Evangelischen öffentlichen Büchereien des Landesverbandes Kurhessen-Waldeck.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Ekd-kurhessen-waldeck.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist Balû.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Verband Evangelischer Büchereien in Hessen und Nassau e.V. - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Verband Evangelischer Büchereien in Hessen und Nassau e.V.     Pallaswiesenstraße 63 64293 Darmstadt  Frau Frauke Richter  06151/893537  06151/800977  info@buechereien-in-der-ekhn.de  www.buechereien-in-der-ekhn.de      Ansprechpartner für die Evangelischen öffentlichen Büchereien des Landesverbandes in Hessen und Nassau.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Ekd-hessen-nassau.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist Balû.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Büchereiarbeit und Medienverleih im Haus kirchlicher Dienste - Landeskirche Hannover - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Büchereiarbeit und Medienverleih im Haus kirchlicher Dienste - Landeskirche Hannover     Archivstraße 3 30169 Hannover  Frau Marion Wiemann und Frau Heike Würfel-Rogge  0511/1241-561 oder 562  0511/1241-124  buechereiarbeit@kirchliche-dienste.de       Ansprechpartner für die Evangelischen öffentlichen Büchereien des Landesverbandes Hannover.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Ekd-hannover.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist Balû.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Evangelische Büchereien der Landeskirche Braunschweig - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Evangelische Büchereien der Landeskirche Braunschweig  c/o Evangelisches Literaturportal    Bürgerstr. 2a 37073 Göttingen  Herr Martin Ertz-Schander  0551/500759-0 oder -17  0551/500 759 19  Martin.ertz@eliport.de  www.eliport.de      Ansprechpartner für die Evangelischen öffentlichen Büchereien des Landesverbandes Braunschweig.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Ekd-braunschweig.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist Balû.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Landesarbeitsgemeinschaft Evangelischer Büchereien Bayern - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Landesarbeitsgemeinschaft Evangelischer Büchereien Bayern  c/o Evangelisches Literaturportal    Bürgerstr. 2a 37073 Göttingen  Herr Martin Ertz-Schander  0551/500759-0 oder -17  Fax: 0551/500 759 19  Martin.ertz@eliport.de  www.eliport.de      Ansprechpartner für die Evangelischen öffentlichen Büchereien des bayerischen Verbandes.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Ekd-bayern.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist Balû.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Evangelisches Literaturportal e.V. - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Evangelisches Literaturportal e.V.     Bürgerstr. 2 A 37073 Göttingen  Herr Martin Ertz-Schander  0551/500 759 -0 oder -17  0551/500 759 19  Martin.Ertz@eliport.de  www.eliport.de      Ansprechpartner für die Evangelischen öffentlichen Büchereien in Deutschland.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Katholische Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Trier - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Katholische Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Trier     Postfach 1340 54203 Trier  Frau Judith Meter  0651 / 71 05 -260  0651 / 71 05 -520  Buechereiarbeit@bgv-trier.de  www.bistum-trier.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Trier.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Trier.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Fachbereich kirchliche Büchereiarbeit in der Diözese Rottenburg-Stuttgart - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Fachbereich kirchliche Büchereiarbeit in der Diözese Rottenburg-Stuttgart     Jahnstr. 32 70597 Stuttgart-Degerloch  Frau Uschi Ermers  0711/9791-2711  0711/9791-2714  uermers@bo.drs.de  www.fachstelle-medien.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Rottenburg-Stuttgart.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Rottenburg-Stuttgart.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Bischöfliches Ordinariat Speyer – Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Bischöfliches Ordinariat Speyer – Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien     Große Pfaffengasse 13 67346 Speyer  Frau Dr. Gabriele Dreßing  06232 / 102 187  06232 / 102 188  buechereifachstelle@bistum-speyer.de  cms.bistum-speyer.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Speyer.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Speyer.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Institut für Religionspädagogik und Medienarbeit - Erzbistum Paderborn - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Institut für Religionspädagogik und Medienarbeit - Erzbistum Paderborn     Am Stadelhof 10 33098 Paderborn  Frau Johanna Hagenhoff  05251 / 125-1900  05251 / 125-1929  johanna.hagenhoff@erzbistum-paderborn.de  www.erzbistum-paderborn.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Erzbistum Paderborn.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Erzbistum_Paderborn.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     IBTC Kundenbereich      IBTC  bibhelp  bibservice  Kundenbereich        Kundenbereich      Login    Kundennummer / Ansprechpartner     Passwort   Zugangsdaten nicht bekannt?        Image: Robin Jareaux      Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien im Bistum Osnabrück - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien im Bistum Osnabrück     Domhof 12 49716 Meppen  Frau Inge Seget  05931 / 912147   koeb@bistum-os.de  www.bistum.net      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Osnabrück.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Osnabrueck.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     IBTC Kundenbereich      IBTC  bibhelp  bibservice  Kundenbereich        Kundenbereich      Passwort vergessen    Sind die Zugangsdaten für den IBTC Kundenbereich nicht (mehr) bekannt, so können Sie direkt hier neue beantragen. Geben Sie hier einfach die uns bekannte Kontakt-E-Mail-Adresse der Bibliothek ein und Sie erhalten in kürzester Zeit automatisch neue Zugangsdaten per E-Mail zugesandt.  Hinweis: Prüfen Sie bitte ggf. nach dem Abschicken dieses Formulars auch Ihren Spam-Filter (falls vorhanden).      E-Mailadresse       Neues Passwort anfordern        Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Fachstelle für katholische Büchereiarbeit im Bistum Mainz - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Fachstelle für katholische Büchereiarbeit im Bistum Mainz     Grebenstraße 24 – 26 55116 Mainz  Marcel Schneider. M.A.  06131 / 253 - 292  06131 / 253 - 408  buechereiarbeit@bistum-mainz.de  www.bistum-mainz.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Mainz.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Mainz.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Limburg - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Limburg     Bernardusweg 6 (Musisches Internat) 65589 Hadamar  Klaudia Bünning  06433/887-53  06433/887-80  k.buenning@bistumlimburg.de  www.lesen.bistumlimburg.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Limburg.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Limburg.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Fachstelle für kirchl. Büchereiarbeit im Bistum Hildesheim - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Fachstelle für kirchl. Büchereiarbeit im Bistum Hildesheim     Postfach 10 02 63 31102 Hildesheim  Herr Gotthard Schier M.A  05121/307880  05121/307801  gotthard.schier@bistum-hildesheim.de  www.bistum-hildesheim.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Hildesheim.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Hildesheim.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Katholische Bücherein im Bistum Hamburg - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Katholische Bücherein im Bistum Hamburg     Badalle 56 25826 St. Peter-Ording  Herr Dipl.-Bibl. Andreas Falkenhagen  04863 - 29 87   Andreas.Falkenhagen@web.de  www.buecherei-st-peter.de      Ansprechpartner für die katholische Büchereien im Erzbistum Hamburg (Bereich Schleswig-Holstein).  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Erzbistum_Hamburg.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Fachstelle für katholische Büchereiarbeit im Bistum Fulda - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Fachstelle für katholische Büchereiarbeit im Bistum Fulda     Paulustor 4 36037 Fulda   0661/87 564  0661/87 569  buechereiarbeit@bistum-fulda.de  www.bistum-fulda.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Fulda.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Fulda.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Bildungswerk der Erzdiözese Freiburg – Kirchliches Büchereiwesen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Bildungswerk der Erzdiözese Freiburg – Kirchliches Büchereiwesen     Landsknechtstr. 4 79102 Freiburg  Herr Marcus Schaaff  0761 / 708 62 30  0761 / 708 62 62  info@nimm-und-lies.de  www.nimm-und-lies.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Erzbistum Freiburg.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Erzbistum_Freiburg.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Medienforum des Bistums Essen – Fachstelle für kirchliche Büchereien - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Medienforum des Bistums Essen – Fachstelle für kirchliche Büchereien     Zwölfling 14 45127 Essen   0201/2204-285  0201/2204-272  medienforum@bistum-essen.de  www.bistum-essen.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Essen.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Essen.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Medienverleih Bistum Dresden-Meißen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Medienverleih Bistum Dresden-Meißen     Schweriner Str. 29 (Eingang Ermischstr.) 01067 Dresden  Frau Heide Hupbach  0351 / 49 84 795  0351 / 49 84 895   www.medienverleih-dresden.de      Ansprechpartner für den Medienverleih des Bistums (Bücher und AV-Medien).  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Dresden-Meissen.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Arbeitsgemeinschaft Katholische Büchereiarbeit im Erzbistum Berlin (AGKB) - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Arbeitsgemeinschaft Katholische Büchereiarbeit im Erzbistum Berlin (AGKB)  c/o KöB Heilige Familie    Wichertstraße 22 10439 Berlin-Prenzlauer Berg  Herr Stephan Miksch    stephanmiksch@web.de       Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien im Erzbistum Berlin.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Erzbistum_Berlin.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Katechetisches Institut - Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Aachen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Katechetisches Institut - Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Aachen     Eupener Str. 132 52066 Aachen   0241 / 60004 - 24  0241 / 452 - 533  fachstelle@bistum-aachen.de  www.fachstelle-aachen.de      Ansprechpartner für die Kath. öffentl. Büchereien im Bistum Aachen.  Diese Deutschlandkarte basiert auf dem Bild Karte_Bistum_Aachen.png aus der freien Enzyklopädie Wikipedia und steht unter der GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber des Bildes ist WikiNight.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Borromäusverein e.V. - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Borromäusverein e.V.     Wittelsbacherring 7-9 53115 Bonn   0228/7258-0  0228/7258-189  info@borromaeusverein.de  www.borromaeusverein.de      Ansprechpartner für die Katholischen öffentlichen Büchereien in Deutschland außer Bayern.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Fachstelle für Öffentliche Bibliotheken in Mecklenburg-Vorpommern - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme        #wrapper{width:640px;margin:0 auto;}                       Fachstelle für Öffentliche Bibliotheken in Mecklenburg-Vorpommern     Kröpeliner Str. 82 18055 Rostock  Frau Ursula Windisch  0381 / 3 81 28 40  0381 / 3 81 28 36  fachstelle@rostock.de  www.fachstelle-mv.de      Ansprechpartner für Öffentl. Büchereien in Mecklenburg-Vorpommern.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    your way to perfect media management - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                  /* noobslide-css-start */ #noobContainer3 section.block{ width:870px; float:left; vertical-align: text-top; } #noobContainer3{ position:absolute; } #noobContainer3 .buttons{ text-align:left; } #noobContainer3 .next{ float:right; } /* noobslide-css-end */                IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich               BVS  Bibliotheksverwaltung leicht gemacht!  Katalogisierung, Ausleihe, Medienberatung, Medienbestellung, Statistiken, Buchhaltung und vieles mehr. Das Rundum-Paket für Ihre Bücherei.  mehr erfahren     BVS eOPAC  Ihr Online-Katalog  ...zur Medienrecherche, Kontostandsabfrage und mehr. Einfach, schnell, unkompliziert und günstig!  mehr erfahren     bibhelp  Die zentrale Plattform rund um Ihre EDV-Bibliotheksarbeit  Eine lebendige Community von Büchereimitarbeitern und Bibliothekaren mit dem Schwerpunkt "EDV in der Bibliothek".  mehr erfahren     bibservice  Ihr Spezialanbieter für EDV-Bibliotheksarbeit  Distributor von BVS sowie von hochwertiger und praxiserprobter Bibliothekshardware und mehr.  mehr erfahren       1  2  3  4          Herzlich Willkommen  bei einem innovativen deutschen Softwareentwickler für Bibliotheken mit stabiler Preispolitik und Hersteller des von Büchereifachstellen empfohlenen und erfolgreichen Bibliothekssystems BVS sowie Online-Bibliothekskatalogs BVS eOPAC .  Wir möchten Ihnen hier die Möglichkeit geben, sich über unsere Entwicklungen zu informieren und Kontakt zu uns aufzunehmen.  Vertrauen Sie unserer über 25jährigen Erfahrung, unserem kompetenten Support, der Qualität und kundenorientierten Weiterentwicklung unserer Produkte . Besuchen Sie auch bibhelp - Die zentrale Plattform rund um EDV-Bibliotheksarbeit.  Ihr IBTC Team            Image: Robin Jareaux          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Voraussetzungen für den BVS eOPAC - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Voraussetzungen für den BVS eOPAC        Voraussetzungen für den BVS eOPAC  Für die Datenübergabe an den BVS eOPAC ist entweder die Bibliothekssoftware BVS erforderlich bzw. für Bibliotheken mit anderer Bibliothekssoftware steht ein spezieller BVS eOPAC Client zur Verfügung, der die Daten aus der Bibliothekssoftware herausliest und zum BVS eOPAC überträgt.  Im Internet benötigen Sie eine Webseite, auf der Sie Inhalte (Texte, Bilder, Links) erstellen, ändern, löschen dürfen. Nur auf diese Weise ist es möglich, den Online-Katalog kundengerecht zu präsentieren. In Ausnahmefällen kann der Zugriff über www.eopac.de bzw. www.eopac.net genügen, da auch hier der jeweilige Katalog abrufbar ist.  Eine Grundvoraussetzung ist die Zugangsmöglichkeit zum Internet. Idealerweise am Büchereirechner auf welchem auch die Daten liegen, denn so können die lokalen Daten direkt ins Internet übertragen werden. Angemessene Kenntnisse über die Bedienung sowie ein Grundverständnis über die Zusammenhänge im Internet sind für das Bücherei-Team unerlässlich.    Unterstützte Bibliothekssoftware:   BVS  Bibliotheca (mit ODBC-Schnittstelle)  Library   weitere auf Anfrage.          Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         BVS eOPAC-Kundenkataloge     mehr erfahren         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Häufige Fragen zum BVS eOPAC - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v2 &gt; Häufige Fragen zum BVS eOPAC        Häufige Fragen zum BVS eOPAC v2   Für BVS eOPAC-Anwender: siehe bibhelp-Wissensbereich .   Kann der BVS eOPAC ohne zusätzliche Software verwendet werden?  Eine Bibliothekssoftware muss bereits vorhanden sein. Setzen Sie noch keine EDV ein, so erhalten Sie auf Wunsch während der BVS eOPAC-Nutzung kostenlos eine BVS Compact-Lizenz.  Kann ich den BVS eOPAC auch ohne BVS verwenden?  Ja. Für andere weit verbreitete Bibliotheksprogramme wie z.B. Bibliotheca, Library oder PS-Biblio gibt es bereits entsprechende Möglichkeiten, weitere Software auf Anfrage .  Kann ich den BVS eOPAC auch auf unserem Webserver installieren?  Für das lokale Netzwerk steht BUBO zur Verfügung  Wird ein Internetzugang in der Bücherei benötigt?  Nein, die Daten für den BVS eOPAC können auf einen USB-Stick exportiert werden und anschließend auf einem beliebigen PC mit Internetzugang über einen Webbrowser im Kundenbereich übertragen werden.  Wie sind die Konditionen für einen gemeinsamen Verbund-Katalog?  Für die gemeinsame Suchmöglichkeit entstehen zur Zeit keine weiteren Kosten. Jede Bücherei trägt jeweils nur die regulären Kosten für den eigenen BVS eOPAC und aktualisiert diesen unabhängig von den anderen.  Was muss unsere EDV-Betreuung wissen?   Die Daten liegen auf einem unserer Datenbankserver .  Die Bücherei muss eine E-Mail-Adresse haben.  Der Büchereirechner sollte einen Internetzugang haben.  Die Datenübertragung erfolgt mittels FTP (mit oder ohne Proxy ). Danach wird eine herkömmliche HTTP -Verbindung mit dem vorhandenen Webbrowser aufgebaut.  Die Datenübertragung dauert üblicherweise nur wenige Minuten. Danach kann die Verbindung sofort getrennt werden. Keine Sicherheitsprobleme, geringe Onlinekosten.   Wie sieht der Ablauf in der Praxis aus?     Die Daten werden unverändert in Ihrer Bibliothekssoftware verwaltet.    Nach Ausleihende erfolgt die Datenübertragung per Knopfdruck.    Es werden lediglich Lesernummer und Passwort übertragen, keine personenbezogenen Daten. Anm.: Bei BVS und anderen System kann das Standard-Passwort das Geburtsdatum enthalten.     Wie kann ich den BVS eOPAC bestellen?  Laden Sie den Nutzungsvertrag herunter und drucken ihn aus. Nachdem Sie ihn ausgefüllt und unterschrieben haben, senden Sie ihn per Fax zu.  Wie kann ich zum neuen BVS eOPAC v3 wechseln?  Für einen reibungslosen Wechsel per Knopfdruck steht Ihnen im IBTC-Kundenbereich eine entsprechende ausführlich erläuterte Funktion zur Verfügung.  Wie kann Munzinger Online integriert werden?  Geben Sie auf der BVS eOPAC-Konfigurationsseite Ihre Munzinger Portal-ID ein und Verweise auf Munzinger Dokumente der abonnierten Datenbanken erscheinen automatisch in den Trefferlisten. Zur Ansicht der Dokumente geben die Leser dieselben Zugangsdaten ein, wie für die Anzeige des Leserkontos.  Wo bekomme ich weitere Unterstützung?  Bei Fragen oder Problemen schauen Sie bei Probleme lösen nach bzw. wenden sich an das Forum .          Image: Robin Jareaux      BVS eOPAC v2-Präsentation  Voraussetzungen     mehr erfahren         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BVS eOPAC v2 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v2        BVS eOPAC v2   Der (alte) BVS eOPAC v2 ist ein Internet- Online-Bibliothekskatalog zur Medienrecherche, Anzeige der Leserkonten, Neuerwerbungen, Top-Ausleihlisten u.v.m. Ihre Daten werden dabei per Knopfdruck übermittelt und tagesaktuell Ihren Lesern im Internet bereit gestellt.     Auf einen Blick:      Keine zusätzliche Arbeit für Ihre Mitarbeiter.  Keine Einrichtungsgebühr und geringe laufenden Kosten.  Keine Mindestlaufzeiten: monatlich kündbar.  Keine Standleitung zwischen dem Internet und Ihrer Bücherei notwendig.  Keine Datenschutzprobleme bei Leserkontoabfragen.       Was zeichnet den BVS eOPAC aus?     Keine zusätzliche Arbeit  Die Übertragung der Daten erfolgt per Knopfdruck beim Abschluss des Tageslaufs aus BVS heraus.  Günstig!  Es fallen lediglich geringe monatliche Kosten für Ihren BVS eOPAC an. Eine Einrichtungsgebühr gibt es nicht, ebenso wie es keine Mindestvertragslaufszeiten gibt: Sollten Sie unzufrieden mit BVS eOPAC sein, so können Sie monatlich künden.  Technisch simpel  Kein eigener Webserver und keine eigene Webseite notwendig! Die Daten liegen auf unserem Datenbankserver. Es ist lediglich ein normaler Internetanschluss in der Bücherei notwendig. Die Übertragung erfolgt über herkömmliche Datenverbindungen. Keine Standleitung zum Rechenzentrum notwendig!  Leseprojekte  Der BVS eOPAC unterstützt die Leseförderprojekte Antolin , Lepion sowie Pisakids .    Schnell und effizient  Die Datenübertragung dauert üblicherweise nur wenige Minuten. Danach kann die Verbindung sofort getrennt werden. Keine Sicherheitsprobleme, geringe Onlinekosten!  Zeitgemäß  BVS eOPAC unterstützt RSS-Feeds , mit denen Sie gezielt Informationen extern bereit stellen können. Auch Wikipedia-Bookmarklets sind bereits integriert: Worte in der Medien-Detailanzeige können per Knopfdruck bei Wikipedia nachgeschlagen werden.  Sichere Daten  Bei BVS eOPAC gibt es keine Datenschutzprobleme mit Leserkontoabfragen. Es wird lediglich die Lesernummer an den eOPAC übertragen und keine persönlichen Daten gespeichert.  Finden statt suchen  Standortanzeige von Medien in der Detailansicht. So finden Ihre Leser die Medien problemfrei - auch in der Bücherei.  Kein festes Update-Intervall  Sie können Ihre eOPAC-Daten jederzeit und so oft sie wollen aktualisieren.    weitere Merkmale von BVS eOPAC   Direktlinks zu Rezensionen online  Standort-Anzeige mit Google Maps  optionale Integration von Munzinger Online  Unterstützung des WebCounters von INLINE  Verfügbarkeits-Schnittstelle zum Zentralkatalog des Büchereisystems Schleswig-Holstein, der Büchereizentrale Schleswig-Holstein  optionaler SMS-Service  u.v.m.             Image: Robin Jareaux      BVS eOPAC v2-Präsentation  Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC v2     mehr erfahren         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Häufige Fragen zu BVS - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS &gt; Häufige Fragen zu BVS        Häufige Fragen zu BVS   Für BVS-Anwender: siehe bibhelp-Wissensbereich .   Was ist der Unterschied zwischen der Demoversion und der Testversion?  Bei der Demoversion von BVS handelt es sich um eine funktionseingeschänkte Version mit Testdaten. Diese soll lediglich einen ersten Eindruck von BVS geben. Bei weiterem Interesse steht die kostenlose Testversion zur Verfügung. Hier handelt es sich um eine lizenzierte Vollversion mit vollem Funktionsumfang, dessen Lauffähigkeit auf 3 Monate begrenzt ist.  Wo bekomme ich die BVS Testversion?  Die kostenlose Testversion von BVS muss zunächst bei unserem Distributor Bibservice unter www.bibservice.de über die dort vorhandenen Bestellmöglichkeiten regulär angefordert werden. Nach Bearbeitung Ihrer Bestellung werden Sie per E-Mail über die Zugangsdaten zum Kundenbereich informiert. Dort können Sie die Testversion von BVS herunterladen.  Können die Daten der BVS Testversion übernommen werden?  Wenn Sie sich endgültig für BVS entscheiden, so können Sie die in der Testversion eingegeben Daten einfach übernehmen, indem Sie lediglich die vorhandene Lizenzdatei der Testversion durch die neue Lizenzdatei ersetzen.  Ist für BVS ein Internetanschluss notwendig?  BVS kann problemlos auf Computern ohne Internetanschluss eingesetzt werden. Die Installations- sowie Lizenzdatei kann von jedem Computer mit Internetanschluss aus heruntergeladen, auf USB-Stick kopiert und von dort auf dem Büchereirechner installiert werden.  Wo kann ich BVS erwerben?  Bestellen Sie BVS auf der Webseite unseres Distributor Bibservice unter www.bibservice.de über die dort vorhandenen Bestellmöglichkeiten.  Wer installiert und aktualisiert BVS?  Die Installation sowie die gelegentliche Aktualisierung von BVS erfolgt durch die Bücherei selbst bzw. dessen lokale EDV-Betreuung gemäß Installationsanleitung .  Kann die Installationsdatei bzw. ein Update auch per CD zugesendet werden?  BVS bzw. die Updates werden ausschließlich zum Download angeboten. Sie können die Installationsdatei jedoch an jedem Computer mit Internetanschluss auf CD brennen oder USB-Stick kopieren und von dort aus installieren.  Wie häufig gibt es kostenpflichtige Updates von BVS?  Kostenpflichtige Updates erscheinen nicht in festen Abständen. In der Regel gibt es einmal im Jahr eine offizielle neue Programmversion im 4. Quartal, welche auch kostenlos sein kann. Der Abschluss eines Pflegevertrags , wird empfohlen, um alle Updates kostenlos zu erhalten.  Was kostet ein kostenpflichtiges Update von BVS?  Alle Anwender, die a) BVS innerhalb von 6 Monaten vor dem Erscheinen des Updates erworben haben oder  b) zuvor einen Pflege- bzw. Supportvertrag abgeschlossen haben oder  c) BVS im Rahmen einer Bistumslizenz über ihre Büchereifachstelle erhalten haben, steht eine kostenpflichtige neue Programmversion kostenlos zur Vergügung. Für alle anderen BVS Professional-Anwender der Vorgängerversion, z.B. von 5.0x auf 5.1x, gibt es in der Regel für einen bestimmten Zeitraum einen Nachlass. Ansonsten fällt der reguläre Listenpreis an.  Wie kann ich einen Pflege- oder Supportvertrag abschließen?  Laden Sie den Vertrag einfach von unserer Downloadseite herunter. Senden Sie diesen ausgefüllt und unterschrieben an die im Vertrag angegebene Fax-Nummer.  Kann einfach von einer BVS Edition zur anderen gewechselt werden?  Es kann jederzeit auf Anfrage kostenlos von einer teureren BVS Edition zur einer günstigeren BVS Edition gewechselt werden. Beim Wechsel zu einer teureren BVS Edition gibt es u.U. Sonderpreise bei unserem Distributor bibservice , ansonsten fällt der reguläre Listenpreis an. In allen Fällen werden die vorhandenen Daten übernommen.  Gibt es Schulungen für BVS?  Schulungen bzw. Fortbildungen zu BVS werden durch Büchereifachstellen unabhängig von uns angeboten und durchgeführt. Aktuelle Termine entnehmen Sie bitte der Terminübersicht unter www.bibhelp.de bzw. den Fachstellen-Rundschreiben. Darüberhinaus gibt es bei bibhelp weitere Dokumentationen sowie Schulungsvideos , erstellt von Anwendern für Anwender.  Können mit BVS mehr als 15.000 Medien verwaltet werden?  Nach unseren Informationen verwaltet z.B. die Theologische Hochschule Reutlingen mit BVS ca. 50.000 , die Fachstelle Speyer ca. 31.500 , die KÖB Dom in Mainz ca. 29.000 , die Schul- und Stadtbücherei Lauenburg ca. 30.000 , die KöB Delbrück ca. 18.000 und die Bücherei Gemmingen ca. 16.000 Medien. Die technische Grenze liegt momentan bei 99.999.999 Medien.  Können Daten von anderer Bibliothekssoftware übernommen werden?  Zahlreiche Anwender wechselten bereits erfolgreich zu BVS, wie z.B. von Bibliotheca, Bib2, Easylib, Felicitas, Lars, Library, Littera, Perpustakaan, PS-Biblio oder Eigenentwicklungen; weitere Software auf Anfrage .  Gibt es auch eine gehostete Terminal-Server-Lösung?  Auf Anfrage kann BVS zusammen mit einem Windows Terminalserver, der durch uns gewartet wird, gemietet werden.  Wo bekommen BVS-Anwender Unterstützung?  Bei Anwendertreffen , im bibhelp-Forum sowie unter Probleme lösen .  Ich habe einen Verbesserungs-/Änderungsvorschlag zu BVS.  Bitte tragen Sie diesen bei bibhelp unter Wünsche ein.         Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS        Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Voraussetzungen für BVS - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS &gt; Voraussetzungen für BVS        Grundvoraussetzungen für BVS  Betriebssystem  Für eine Einzelpatzversion bzw. einen Netzwerk-Arbeitsplatz:   Windows XP (SP3)  Windows Vista (SP2)**  Windows 7 (SP1)**  Windows 8.1**  Windows 10**  Windows Embedded POSReady 2009 (SP3)  Ubuntu 14.04 LTS*  Mac OS X 10.8.5 Mountain Lion*   Für einen Netzwerk-Datenserver:   Windows XP (SP3)  Windows 7 (SP1)**  Windows 8.1**   Für einen Terminalserver:   Windows Server 2003 R2 (SP2)  Windows Server 2008 R2  Windows Server 2012   * mit Wine ** bei BVS Professional mit mehreren Arbeitsplätzen mit deaktiviertem SMBv2 bzw. SMBv3  BVS kann auch auf anderen Betriebssystemen eingesetzt werden. Dabei kann es u.U. zu Funktionseinschränkungen oder Problemen kommen bzw. das Betriebssystem muss speziell konfiguriert werden.    Internet  IBTC konzentriert sich in Team-Working, Präsentation, neuen Angeboten und Support auf das Internet und dessen Kommunikationsmöglichkeiten. Daher ist ein Internetzugang sehr zu empfehlen, jedoch nicht unbedingt in der Bücherei selbst. Mittel- bzw. langfristig sollte jedoch ein Internetzugang in der Bücherei angestrebt werden.  Die Bücherei sollte auch eine eigene E-Mail-Adresse besitzen.    Computer   Prozessor (CPU) mit mind. 2 GHz  mind. 2 GB Arbeitsspeicher (empfohlen: 4 GB oder mehr)  mind. 1 GB freier Festplattenplatz (empfohlen: 5 GB oder mehr)  Bildauflösung mind. 1024x768 (&gt;256 Farben)  Microsoft- Maus oder ein kompatibles Zeigegerät  DVD-Laufwerk  USB 2.0-Anschluss für Datensicherung auf USB-Stick, Barcodescanner, Quittungsdrucker   BVS kann u.U. auch auf "schwächeren" Computern eingesetzt werden, jedoch ist hier die Performance in der Regel stark beeinträchtigt. Diese Angaben beziehen sich auf den reinen Einsatz von BVS auf einem Arbeitsplatzrechner.  Werden andere Programme/Produkte wie z.B. Antivirensoftware installiert, die ständig im Hintergrund aktiv sind oder werden parallel andere Programme verwendet oder wird ein Computer gleichzeitig als Server und als Arbeitsplatz eingesetzt, so ist eine deutliche bessere Hardwareausstattung notwendig.  Beim Einsatz in einer Terminalserverumgebung informieren Sie sich in Bezug auf Hardwarevoraussetzung in der Fachliteratur bzw. bei Ihrem Server-/Netzwerk-Experten. Bei der Resourcenkalkulation betrachten Sie BVS als eine Anwendung mit hohen Anforderungen. Der Server sollte ausschließlich für BVS verwendet werden.  Um Probleme bei Stromausfall zu vermeiden empfiehlt sich eine unterbrechungsfreie Stromversorgung (USV) für die jeweilige Hardware einzusetzen.    Barcodelesegerät  Um Barcodes zu verwenden, benötigt man für jeden entsprechenden Arbeitsplatz ein Barcodelesegerät mit Tastatur-Emulation. Wir empfehlen Barcodescanner. Von Barcodelesestiften raten wir ab.    Drucker  Für den Druck von Medienlisten, Benachrichtigungen, usw. wird ein handelsüblicher Drucker ( Nadel- , Tintenstrahl- oder Laserdrucker ) benötigt.  Für den Barcodedruck wird ein Laserdrucker mit einer Auflösung von mind. 600x600 dpi benötigt.  Für den Ausleihquittungsdruck sollte ein spezieller Quittungsdrucker, wie z.B. der Epson TM-T88 bzw. einen dazu kompatiblen Drucker, an jedem Ausleihplatz verwendet werden.    Bei der über Bibservice erworbenen Hardware kann Ihnen auch der IBTC Kundenservice im bibhelp -Forum bei Problemen oder Fragen weiterhelfen.    s.a. Installation &amp; Einrichtung für BVS-Anwender im bibhelp-Wissensbereich .         Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS        Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Systemfunktionen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS &gt; Systemfunktionen        Systemfunktionen    Integrierte Datensicherung    integriertes Backup via Internet (optional)    Integration von Fremdprogrammen    E-Mail-Integration    Formulardesigner    Fernwartung    Mandantenfähig    Netzwerkfähig    Terminalserverfähig    für autom. Softwareverteilung vorbereitet    Berechtigungskonzept und Log-Funktionen    Wirksame Sicherheitsfunktionen           Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS        Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Erwerbung - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS &gt; Erwerbung        Erwerbung    Dublettenkontrolle    Bestelldatenübernahme    Medienvermittlung  Die Medienvermittlung ermöglicht es speziell KöB's, Bestellungen der Medienvermittlung (z.B. im Rahmen der Weihnachts- oder Erstkommunionausstellung) bzw. private Buchbestellungen von Lesern (z.B. aus dem Buchspiegel) zu verwalten und Bestellungen, Bestell-Listen, Rechnungen und Benachrichtigungen auszudrucken.  Video: Medienvermittlung         Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS        Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Buchhaltung - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS &gt; Buchhaltung        Buchhaltung    Etatüberwachung    Belegverwaltung    Bestellabwicklung           Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS        Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Leserverwaltung - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS &gt; Leserverwaltung        Leserverwaltung    Leserdaten erfassen    Druck von Leserausweisen    Druck von Leser-Barcode-Etiketten    Patientendatenübernahme    Schülerdatenimport aus LUSD, SCHILD, S-Plan, WinSD u.a.    Adressdatenverwaltung mit Serienbrieffunktion           Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS        Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Statistik - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS &gt; Statistik        Statistik   Medienstatistik  Leserstatistik  Ausleihstatistik  Finanzstatistik  Deutsche Bibliotheksstatistik  Jahresstatistik des Sankt Michaelsbund  Jahresvergleiche  Grafiken   Bestandsanalyse   Umsatz, Effektivität, Aktivierungsgrad etc.  Erneuerungsquote, Budgetplanung  Inventurunterstützung     Videos : Statistiken , Bestandsanalyse , Tagebuch          Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS        Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Beratung - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS &gt; Beratung        Beratung    Recherche (Suche mit Platzhaltern + Boolsche Operatoren, Volltext)    Bestandslisten    Leseförderprojekte Antolin , Bibfit , Lea Lesewurm, Lepion , Pisakids    siehe auch:    BVS eOPAC , der Internet-Katalog           Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS        Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Katalogisierung - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS &gt; Katalogisierung        Katalogisierung    Medien erfassen    Beliebig viele Medien-Datenpools mit ISBN-Übernahme    BAFO-Mediendatenaustausch    MAB-Daten-Import und -export    Datenübernahme ( Borromäusverein , Sankt Michaelsbund , Österreichisches Bibliothekswerk u.a.)    Datei-Import von Medienblöcken der Austauschbüchereien des Sankt Michaelsbundes u.a.    Datenübernahme von CD/DVD ( EKZ , BAFO , FSt-DVD, Zentralkatalog Schleswig-Holstein ), Online-Rezensionen ( rezensionen.at , katalogisate.at ), Z39.50-Server, ZACK , VLB u.a.    Schnittstelle zu Verbund-Katalogen, wie z.B. für LITexpress     Druck- u. Listenfunktionen, Kat.-Karten    Druck von Medienbarcodes, Etiketten   Katalogisierungs-Lizenz pro Mitarbeiter inbegriffen (verteilte Erfassung)              Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS        Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Ausleihe - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS &gt; Ausleihe        Ausleihe    Ausleihe    Verbuchungen    Selbstausleihe    Vormerkungen    Disposition    Quittungsdruck    Barcode, RFID    Fernleihe    Mahnwesen    Lernmittelverwaltung           Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS        Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    your way to perfect media management - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                  /* noobslide-css-start */ #noobContainer3 section.block{ width:870px; float:left; vertical-align: text-top; } #noobContainer3{ position:absolute; } #noobContainer3 .buttons{ text-align:left; } #noobContainer3 .next{ float:right; } /* noobslide-css-end */                IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich               BVS  Bibliotheksverwaltung leicht gemacht!  Katalogisierung, Ausleihe, Medienberatung, Medienbestellung, Statistiken, Buchhaltung und vieles mehr. Das Rundum-Paket für Ihre Bücherei.  mehr erfahren     BVS eOPAC  Ihr Online-Katalog  ...zur Medienrecherche, Kontostandsabfrage und mehr. Einfach, schnell, unkompliziert und günstig!  mehr erfahren     bibhelp  Die zentrale Plattform rund um Ihre EDV-Bibliotheksarbeit  Eine lebendige Community von Büchereimitarbeitern und Bibliothekaren mit dem Schwerpunkt "EDV in der Bibliothek".  mehr erfahren     bibservice  Ihr Spezialanbieter für EDV-Bibliotheksarbeit  Distributor von BVS sowie von hochwertiger und praxiserprobter Bibliothekshardware und mehr.  mehr erfahren       1  2  3  4          Herzlich Willkommen  bei einem innovativen deutschen Softwareentwickler für Bibliotheken mit stabiler Preispolitik und Hersteller des von Büchereifachstellen empfohlenen und erfolgreichen Bibliothekssystems BVS sowie Online-Bibliothekskatalogs BVS eOPAC .  Wir möchten Ihnen hier die Möglichkeit geben, sich über unsere Entwicklungen zu informieren und Kontakt zu uns aufzunehmen.  Vertrauen Sie unserer über 25jährigen Erfahrung, unserem kompetenten Support, der Qualität und kundenorientierten Weiterentwicklung unserer Produkte . Besuchen Sie auch bibhelp - Die zentrale Plattform rund um EDV-Bibliotheksarbeit.  Ihr IBTC Team            Image: Robin Jareaux          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Inhalt - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Start &gt; Inhalt         Inhalt   Produkte   BVS   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS    BVS eOPAC v2   Häufige Fragen zum BVS eOPAC    BVS eOPAC v3   Voraussetzungen für den BVS eOPAC  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  Kundenkataloge    BUBO  BVSMenu  SBC-Standard  Preise  Download &amp; Verträge    Kunden   Erfahrungsberichte (Archiv)    Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Image: Robin Jareaux          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Preise - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; Preise        Aktuelle Preisliste  Alle Preisangaben inklusive aktueller MwSt.    Stabile Preispolitik  Seit Anfang an konstante Preise für BVS Standard/Professional sowie BVS-Pflegevertrag! (selbst MwSt.-Erhöhungen wurden nicht weitergegeben.)     30    BVS    BVS Standard  289,88 €    BVS Professional  ab 599,76 €    Einzelplatz/1. Arbeitsplatz  599,76 €    jeder weitere zusätzliche Arbeitsplatz  349,86 €    Version mit unbegrenzten Arbeitsplätzen  4.448,22 €    Wechsel von BVS Standard zu BVS Professional, Einzelplatz  309,88 €    Pflegevertrag (Upgrades)  ab 4,50 € /Monat    Supportvertrag (Support + Upgrades)  ab 12,00 € /Monat    BVS Demoversion Funktionseingeschränkte Version inkl. Daten  kostenlos    BVS Testversion 3 Monate Test der Einzelplatzversion  auf Anfrage    BVS Lite nur bis max. 2.000 Medien  kostenlos    BVS Compact ohne Ausleihe, nur zur Katalogisierung  59,98 €   BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage   Dienstleistungen    Dienstleistungen/Support pro angefangene 1/4 Stunde (= 1 Arbeitseinheit), Onlinerechnung; zzgl. Anfahrtskosten/Spesen bei Vor-Ort Dienstleistungen  41,65 €    Programmaktualisierung mittels Fernwartung (sofern aktuell keine Problematik besteht)  ab 29,75 €    für Einzelplatz/1. Arbeitsplatz  29,75 €    jeder weitere zusätzliche Arbeitsplatz  4,76 €    Datenkonvertierung  auf Anfrage    von LARS II nach BVS (extern)  auf Anfrage    Postalische Zusendung einer Rechnung  2,32 €        Diese Preisliste ist gültig ab dem 01.01.2013. Alle vorherigen Preislisten verlieren hiermit ihre Gültigkeit. Angebot, Änderungen und Irrtum vorbehalten.     Geld-zurück-Garantie  Wir stehen hinter unserer Bibliothekssoftware. Wenn Sie nicht völlig zufrieden mit BVS sind, bieten wir Ihnen eine bedingungslose Geld-zurück-Garantie innerhalb von 97 Tagen ab Rechnungsdatum an.    IBTC Online-Support    Eine Zugangsberechtigung zum IBTC Kundenbereich .    Zugangsberechtigung für jeden Büchereimitarbeiter zur Support-Plattform bibhelp .    Kostenlose Updates innerhalb von 6 Monaten ab Rechnungsdatum.    Installationssupport (für Erstinstallation) über das Forum .            Image: Robin Jareaux      Häufige Fragen zum BVS  Häufige Fragen zum BVS eOPAC     BVS &amp; Hardware bestellen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BVS eOPAC v3 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS eOPAC v3        BVS eOPAC   Der BVS eOPAC ist ein Internet- Online-Bibliothekskatalog zur Medienrecherche, Anzeige der Leserkonten, Neuerwerbungen, Top-Ausleihlisten und vielem mehr. Ihre Daten werden dabei per Knopfdruck übermittelt und tagesaktuell Ihren Lesern im Internet bereit gestellt.    jetzt beauftragen!      Alles auf einen Blick       Der BVS eOPAC präsentiert sich in einem modernen und leicht verständlichen Design. Wichtige Funktionen wie Suche , Leserkonto , Öffnungszeiten und Kontaktinformationen sind direkt zugreifbar und ermöglichen dem Besucher ein leichtes Navigieren durch Ihren Katalog.  Layout und Startseite sind leicht anpassbar und können durch Bilder oder Zufallsmedien optisch angereichert werden. So können Sie sowohl ihr eigenes Logo einbinden als auch mit wenigen Mausklicks zwischen vier Farbvarianten wählen.    Finden statt Suchen       Kernelement eines jeden Online-Katalogs ist die Suche. Der BVS eOPAC setzt auf eine Suche auf Basis einer lexikalischen Semantik : Ihre Besucher können das finden, was sie suchen, auch wenn sie nicht den exakten Titel kennen und sich nicht mit umständlichen Suchbefehlen befassen möchten.  Aber auch für komplexe Suchanfragen ist der BVS eOPAC gerüstet und bietet neben einer ausgewachsenen Suchsyntax auch gezielte Suchen nach Titel, Autor, Systematik, Medientyp, Alter, Schlagwörtern, Interessenkreisen und vielem mehr.  Die Ergebnisliste bleibt dabei klar und übersichtlich strukturiert . Ihre Besucher erfahren wichtige Informationen, wie Medientyp , Ausleihstatus und natürlich Autor und Titel auf einen Blick.    Medienansicht mit vollem Komfort       Kataloganreicherung ist ein viel gebrauchter Begriff, wenn es heutzutage um Online-Kataloge geht. Der BVS eOPAC bietet Ihnen aus dem Stand heraus eine komfortable Ausstattung mit Angaben und um die bei der Recherche gefundenen Medien. Zusätzliche Informationen, wie Links zu Rezensionen oder Trailern , Spielanleitungen oder "Blick ins Buch" lassen sich ebenso einfach hinterlegen, wie Informationen zum Standort des Mediums in der Bibliothek.    24/7 Öffnungszeiten für Ihre Bibliothek...       Bieten Sie Ihren Lesern die volle Bandbreite an Bibliotheksdienstleistungen auch online an. Über das Leserkonto des BVS eOPAC haben Ihre Leser die Möglichkeit bequem von überall Medien vorzumerken , Ausleihen zu verlängern und einen Überblick über ausstehende Zahlungen zu erhalten.  Zusammen mit den Suchfunktionen des BVS eOPAC können sich Ihre Leser einen Merkzettel zusammenstellen und mit wenigen Klicks zur Ausleihe vormerken. Mit aktivierter Ausleihhistorie erhalten die Leser auch einen unmittelbaren Überblick bereits entliehener Medien.  Sind Besucher des Katalogs noch nicht Leserin oder Leser in Ihrer Bibliothek, so können diese im BVS eOPAC einen Auftrag für einen Bibliotheksausweis ausfüllen, sodass beim ersten Besuch bei Ihnen die Formalitäten nicht lange aufhalten.    ... auch unterwegs       In der Zeit von Smartphones und Tablets ist es auch wichtig, das Medienangebot der Bibliothek für diese Kunden optimal erreichbar zu machen. Der BVS eOPAC bringt ein spezielles Smartphone-Design automatisch mit. Der Online-Katalog passt sich automatisch auf die Größe des jeweiligen Endgerätes an und bietet trotzdem fast alle bekannten Funktionen. So können Ihre Leser auch schnell von unterwegs Medien verlängern oder recherchieren. Ganz einfach.    Volle Integration  Der BVS eOPAC ist voll in die Bibliothekssoftware BVS integriert. Vormerkungen und Verlängerungen gehen damit fast von alleine von der Hand. In der Leserverwaltung haben Sie direkten Zugriff auf eingehende Neuanmeldungen und auch Anschaffungswünsche, die aus dem BVS eOPAC heraus eingereicht werden können, werden zentral verwaltet.  Auch für andere Bibliothekssoftware steht der BVS eOPAC zu denselben Konditionen zur Verfügung: Egal ob Bibliotheca, Library oder PS-Biblio - die Synchronisation der Daten erfolgt per Knopfdruck. Ganz einfach. Andere Software auf Anfrage.  Natürlich können Sie die attraktiven Funktionen des BVS eOPAC auch direkt in Ihren vorhandenen Internetauftritt einbetten. Ein zuverlässiger Code-Generator unterstützt Sie dabei, unterschiedliche Optionen zu nutzen, auch in professionellen Content-Management-Systemen.  Schnittstellen zu eBook-Anbietern, Online-Datenbanken, für das DBS-Zählpixelverfahren, für Nutzungsstatistiken usw. weiter sind selbstverständlich Teil des BVS eOPAC.  Kein eigener Webserver und keine eigene Webseite notwendig! Die Daten liegen auf unserem Datenbankserver in einem Rechenzentrum in Deutschland. Es ist lediglich ein üblicher Internetanschluss in der Bücherei notwendig. Die Übertragung erfolgt über herkömmliche Datenverbindungen. Es ist keine Standleitung zum Rechenzentrum notwendig.    Werbemittel  Zur Bewerbung Ihres BVS eOPAC können Sie hier schnell und unkomplizierte professionelle Werbematerialien bestellen: Werbematerial für den BVS eOPAC .      Ihr Weg zum BVS eOPAC  Schon in wenigen Schritten können Sie mit Ihrem BVS eOPAC starten:   Aktivieren Sie die BVS eOPAC-Nutzung im IBTC Kundenbereich .  BVS eOPAC Zugangsdaten per E-Mail erhalten und Grundeinrichtung ausführen.  BVS bzw. BVS eOPAC-Client konfigurieren und die erste Datenübertragung starten.  Fertig!     jetzt beauftragen!            Image: Robin Jareaux      11    BVS eOPAC    bis 2.000 Medien  kostenlos    bis 15.000 Medien  6,55 € /Monat    bis 45.000 Medien  22,02 € /Monat    bis 75.000 Medien  35,70 € /Monat    bis 125.000 Medien  50,58 € /Monat    bis 175.000 Medien  65,45 € /Monat    mehr Medien  auf Anfrage    E-Book-Schnittstelle  1,19 € /Monat    Verbundkatalog  je 0,60 € /Monat    SMS-Empfang  kostenlos    SMS-Versand  auf Anfrage         Voraussetzungen  Häufige Fragen zum BVS eOPAC  BVS eOPAC-Kundenkataloge     jetzt beauftragen!         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    BVS - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte &gt; BVS        BVS  Ihr Bibliotheksverwaltungssystem  BVS ist eine Software, die in jeder Beziehung dem aktuellen Stand der Technik entspricht und ein außerordentliches Preis-/Leistungsverhältnis besitzt. BVS hat so viele Merkmale, dass die darin enthaltenen Möglichkeiten kaum auszuschöpfen sind. Trotz des riesigen Leistungsumfanges bleibt die Software benutzerfreundlich und simpel.        Leistungsvermögen und Benutzerfreundlichkeit sind zwei wichtige Gründe, warum sich jemand dafür entscheidet, mit einem Programm über lange Zeit zu arbeiten. Ein weiterer Punkt ist die Flexibilität eines Programms. Ein benutzerfreundliches und flexibles Programm muss sich an die Bedürfnisse, die Wünsche und die Arbeitsweise seiner Benutzer individuell anpassen lassen können. Nur so empfindet es der Anwender nicht nur als nützlich, sondern auch als vertraut und leicht zu bedienen. Die Benutzung von BVS ist einfach.       Für jede Bibliothek zugeschnitten  BVS existiert in insgesamt vier verschiedenen Editionen - für jede Bibliothek im passenden Umfang inkl. optionalem integriertem Backup via Internet .     4   BVS Standard      Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Standard Edition entspricht in vielen Punkten der Professional-Edition, allerdings ohne RFID-Funktionen sowie Verbundfunktionen, die Beispielsweise für den LITexpress nötig sind. Es ist keine Datenübernahme von EKZ- oder VLB-Medien möglich. Ausleihprofile, die die Ausleihlimits für bestimmte Lesergruppen regeln, sowie die Selbstausleihe und die Mediendisposition sind nicht möglich. Eine Bestandsanalyse nach Lesergruppen und von externen Medien ist nur mit BVS Professional möglich. Weiterhin existiert BVS Standard nur als Einzelplatz-Version und ohne Mandantenfähigkeit.   Preis:  289,88 €  Jetzt bestellen    BVS Professional      Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Professional bietet den vollen Funktionsumfang der Medienausleihe inklusive Selbstverbuchung, Disposition und der Lernmittelverwaltung. Alle Katalogfunktionen sind verfügbar, inklusive aller Schnittstellen für Verbundkataloge und Direktzugriffe auf Daten-CDs oder DVDs. BVS Professional bietet ausführliche statistische Analysen, eine Bestandsanalyse, ein Tagebuch und eine Inventarunterstützung.  Weiterhin ist BVS Professional unbegrenzt netzwerkfähig und unterstützt die Verwaltung von Mandanten.     Preis: ab 599,76 €  Jetzt bestellen    BVS Lite      Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Lite entspricht hauptsächlich BVS Standard, hat allerdings eine Beschränkung auf 2.000 Medien.  BVS Lite wird zur Förderung der kleinsten öffentlichen Bibliotheken mit ehrenamtlichen Mitarbeitern sowie Schulbüchereien kostenlos bei Download von der Website abgegeben.   Preis: kostenlos  Jetzt bestellen    BVS Compact      Katalogisierung  Ausleihe  Netzwerkfähig     BVS Compact ist ideal zur Führung eines Medienbestandes ohne Ausleihfunktionen, z.B. zuhause in einer Privatbibliothek. Es ist aber auch für eine verteilte Medienerfassung und anschließender Zusammenführung auf dem Büchereirechner konzipiert.  BVS Compact ist bei den anderen BVS Produkten für die Katalogisierung auf den Computern der Büchereimitarbeiter zuhause bereits enthalten.   Preis:  59,98 €  Jetzt bestellen              Image: Robin Jareaux      Mehr über BVS lernen  Navigation überspringen   Ausleihe  Katalogisierung  Beratung  Statistik  Leserverwaltung  Buchhaltung  Erwerbung  Systemfunktionen  Voraussetzungen für BVS  Häufige Fragen zu BVS         BVS-Präsentation  BVS Demoversion     Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Wir über uns - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Wir über uns        Wir über uns  Unser erklärtes Ziel ist es, zusammen mit unseren Partnern , den zahlreichen - oftmals ehrenamtlichen - Mitarbeiter/-innen der öffentlichen Bibliotheken das bestmögliche EDV-System anzubieten. Dies verbinden wir mit einer umfassenden Unterstützung durch schnelle Soforthilfe - bei akuten Problemen 24 Stunden am Tag und 7 Tage die Woche. Dazu kommt bibhelp , die zentrale Plattform rund um EDV-Bibliotheksarbeit, zum Einsatz.  Dies tun wir als innovativer und spezialisierter Softwareentwickler für Bibliotheken, 1989 gegründet von Rüdiger Alich zusammen mit weiteren Mitarbeitern der Owinger Bücherei , welche 1994 im brasilianischen Kinderdorf ABAI eine Bibliothek eingerichtet haben und sie heute noch unterstützen. Seit 2010 unterstützt Markus Gerards , Mitarbeiter der KöB St. Martinus Linnich , die Firma IBTC für Belange in den Bereichen Web und Infrastruktur.  Unser zentrales Produktangebot ist das vielfach eingesetzte Bibliothekssystem BVS und der Onlinekatalog BVS eOPAC . Diese entwickeln wir kontinuierlich weiter und erweitern beide gerne durch individuelle Lösungen an.    Firmenphilosophie  Wir sind alle, neben unserer Arbeit hier bei IBTC, ehrenamtliche Mitarbeiter in unterschiedlich großen Bibliotheken und kennen daher diese „Welt“ sehr genau von Innen als auch von Außen. Wenn Sie mit uns Kontakt haben, so sprechen Sie in der Regel sofort mit einem Entwickler, der sowohl den Programmcode als auch die Arbeitsweisen einer Bibliothek kennt. Wir haben keine eigene Support- und Marketingabteilung. Dadurch sind die Wege zwischen allen Beteiligten so kurz und effizient wie möglich.  Jeder Anfragende wird gleichermaßen ernst genommen, egal ob es nur eine kleine Bibliothek mit 500 Medien oder eine große Einrichtung mit 120.000 Einheiten ist. Wir bieten Allen den gleichen hochwertigen IBTC-Service an. Daher unterhalten wir unsere Support-Plattform bibhelp.de, bei der wir alle Anfragen zentral ankommen lassen. Wir können so wesentlich schneller intern Probleme und Anfragen bearbeiten als es z.B. mit einem Telefonsupport möglich wäre.    Bezahlbarkeit  Da die finanzielle Lage vieler Bibliotheken oft auf einen geringen Etat beschränkt ist, achten wir konsequent auf geringe einmalige Anschaffungskosten, sehr geringe laufenden Kosten, geringe Hardwareanforderungen, einfache Installation, ein Maximum an Bedienkomfort und leichter Erlernbarkeit des Systems mit minimalem Schulungsaufwand.  Im Interesse unserer Kunden haben wir uns einer ehrlichen Preispolitik verpflichtet, ohne versteckte Kosten. Wir gestalten unsere Preise sorgfältig und in Abwägung aller Faktoren mit dem Ziel, dauerhaft ein berechenbarer und zuverlässiger Partner zu sein. Dabei ist es unser Anspruch, unseren Kunden immer bestmögliche Qualität zu einem bestmöglichen Preis zu bieten.    Werbung  Die Empfehlung durch zufriedene Kunden ist unsere beste Werbung.  Wir verzichten also auf Werbemaßnahmen in Printpublikationen sowie Präsentationen auf Messen und Ausstellungen. Stattdessen investieren wir in neue Technologien und Kreativität, um die Effizienz unserer Produkte und unseren Kundenservice weiterhin zu steigern.    Arbeitsphilosophie  Es gehört zu unserer Philosophie, dass jeder im Team seinen Arbeitsort weltweit selbst wählen und so in einer konzentrationsfördernden und gleichzeitig gewohnten Umgebung möglichst produktiv arbeiten kann. Dabei stützen wir uns auf moderne Kommunikationsmittel.  Wir gehen mit der Zeit: Wir konzentrieren uns in Team-Working, Präsentation und Kundenservice auf das Internet. Bei der Softwareentwicklung setzen wir vermehrt auf offene Standards aus der Open-Source-Bewegung . Damit stärken wir unsere Leistungsfähigkeit und können so unseren Kunden und deren Wünschen noch weiter entgegenkommen. Nur so können wir auch in Zukunft unserem Motto treu bleiben:  your way to perfect media management            Image: Robin Jareaux      IBTC-Präsentation          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Partner - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Partner        Unsere Partner  Zahlreiche Büchereifachstellen und Organisationen empfehlen unsere Produkte und unterstützen unsere Kunden bei der täglichen EDV-Bibliotheksarbeit und/oder setzen BVS bei ihrer täglichen Arbeit ein, wie z.B.:     29    Fachstelle für Öffentliche Bibliotheken in Mecklenburg-Vorpommern  Borromäusverein e.V.  Katechetisches Institut - Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Aachen  Arbeitsgemeinschaft Katholische Büchereiarbeit im Erzbistum Berlin (AGKB)  Medienverleih Bistum Dresden-Meißen  Medienforum des Bistums Essen – Fachstelle für kirchliche Büchereien  Bildungswerk der Erzdiözese Freiburg – Kirchliches Büchereiwesen  Fachstelle für katholische Büchereiarbeit im Bistum Fulda  Katholische Bücherein im Bistum Hamburg  Fachstelle für kirchl. Büchereiarbeit im Bistum Hildesheim  Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Limburg  Fachstelle für katholische Büchereiarbeit im Bistum Mainz  Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien im Bistum Osnabrück  Institut für Religionspädagogik und Medienarbeit - Erzbistum Paderborn  Bischöfliches Ordinariat Speyer – Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien  Fachbereich kirchliche Büchereiarbeit in der Diözese Rottenburg-Stuttgart  Katholische Fachstelle für Büchereiarbeit im Bistum Trier  Evangelisches Literaturportal e.V.  Landesarbeitsgemeinschaft Evangelischer Büchereien Bayern  Evangelische Büchereien der Landeskirche Braunschweig  Büchereiarbeit und Medienverleih im Haus kirchlicher Dienste - Landeskirche Hannover  Verband Evangelischer Büchereien in Hessen und Nassau e.V.  Landesverband Ev. Büchereien Kurhessen-Waldeck  Büchereifachstelle der Evangelischen Kirche im Rheinland  Büchereifachstelle der Evangelischen Kirche von Westfalen  Landeskirchliche Büchereifachstelle der Evangelischen Landeskirche in Württemberg im Evang. Bildungszentrum  Sankt Michaelsbund  Sankt Michaelsbund der Erzdiözese Bamberg  KBA Fachstelle für Katholische Büchereiarbeit der Diözese Würzburg       Seit 1996 kommt BVS auch bei der Aus- und Weiterbildung von Bibliothekaren zum Einsatz, wie z.B. bei der Hochschule für Technik, Wirtschaft und Kultur in Leipzig oder bei der Hochschule der Medien in Stuttgart.          Image: Robin Jareaux          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Kunden - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Kunden        Unsere Kunden  Die Meinung unserer Kunden und Partner ist uns wichtig. Die Vielzahl unserer zufriedenen Kunden erfüllt uns mit Stolz, und wir möchten, dass alle, die sich für unsere Produkte und unseren Service interessieren, sich bestmöglich darüber informieren können:      Schule und Bücherei nutzen die Vielfalt der Medien zum Lesen    Wo ist bloß der Kerkeling?    Tankstelle für die schöne Freizeit - KÖB Koblenz-Moselweiß    Kath. öffentl. Bücherei Pflaumheim    Kath. öffentl. Bücherei Erbach    Kath. öffentl. Bücherei Bilfingen    EDV in der Schülerbücherei      verschiedene Kundenmeinungen aus Rückmeldungen  Über 25.100 Anwender arbeiten mittlerweile mit BVS bzw. dem BVS eOPAC in ihren Bibliotheken im In- und Ausland. Die Anwender-Gemeinde wächst seit 26 Jahren kontinuierlich.     Auch freuen wir uns, dass viele Anwender und Bibliotheken, die auf unsere Produkte und unseren Service setzen, mit Preisen ausgezeichnet wurden:      Hessischer Bibliothekspreis 2014 - Förderpreis    Hessischer Leseförderpreis 2013    E.ON Bayern - Lesezeichen 2013    Gütesigel "Bibliotheken - Partner der Schulen" 2012    Verdienstmedaille des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland    E.ON Bayern - Kinderbibliothekspreis 2011    Hessischer Leseförderpreis 2009 - Ehrenurkunde    Kulturpreis 2009      Haben wir jemanden vergessen? So teilen Sie es uns bitte mit . Danke!            Image: Robin Jareaux      Kundensuche     Suche    PLZ   Umkreis   10 km  30 km  50 km  100 km            BVS eOPAC-Kundenkataloge          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Produkte - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                            IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich            Produkte        BVS   BVS ist ein ausgereiftes Bibliotheksverwaltungssystem mit minimalen laufenden Kosten, geringen Hardwareanforderungen, einem hohen Maß an Bedienkomfort, leichter Erlernbarkeit und angemessener Berücksichtigung neuer Technologien mit aktiver Anwender-Gemeinde.    BVS eOPAC   Der BVS eOPAC ist ein Online-Bibliothekskatalog zur Medienrecherche, Anzeige der Leserkonten u.v.m. zu äußerst günstigen Konditionen, nicht nur für BVS-Anwender. Ihre Daten werden dabei per Knopfdruck übermittelt und tagesaktuell Ihren Lesern im Internet bereit gestellt.     mehr erfahren  mehr erfahren              Image: Robin Jareaux      Download  SBC-Standard     Preise &amp; Leistungen         Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    your way to perfect media management - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme                  /* noobslide-css-start */ #noobContainer3 section.block{ width:870px; float:left; vertical-align: text-top; } #noobContainer3{ position:absolute; } #noobContainer3 .buttons{ text-align:left; } #noobContainer3 .next{ float:right; } /* noobslide-css-end */                IBTC  bibhelp  bibservice       Navigation überspringen   Produkte  Kunden  Partner  Wir über uns  Kontakt  Kundenbereich               BVS  Bibliotheksverwaltung leicht gemacht!  Katalogisierung, Ausleihe, Medienberatung, Medienbestellung, Statistiken, Buchhaltung und vieles mehr. Das Rundum-Paket für Ihre Bücherei.  mehr erfahren     BVS eOPAC  Ihr Online-Katalog  ...zur Medienrecherche, Kontostandsabfrage und mehr. Einfach, schnell, unkompliziert und günstig!  mehr erfahren     bibhelp  Die zentrale Plattform rund um Ihre EDV-Bibliotheksarbeit  Eine lebendige Community von Büchereimitarbeitern und Bibliothekaren mit dem Schwerpunkt "EDV in der Bibliothek".  mehr erfahren     bibservice  Ihr Spezialanbieter für EDV-Bibliotheksarbeit  Distributor von BVS sowie von hochwertiger und praxiserprobter Bibliothekshardware und mehr.  mehr erfahren       1  2  3  4          Herzlich Willkommen  bei einem innovativen deutschen Softwareentwickler für Bibliotheken mit stabiler Preispolitik und Hersteller des von Büchereifachstellen empfohlenen und erfolgreichen Bibliothekssystems BVS sowie Online-Bibliothekskatalogs BVS eOPAC .  Wir möchten Ihnen hier die Möglichkeit geben, sich über unsere Entwicklungen zu informieren und Kontakt zu uns aufzunehmen.  Vertrauen Sie unserer über 25jährigen Erfahrung, unserem kompetenten Support, der Qualität und kundenorientierten Weiterentwicklung unserer Produkte . Besuchen Sie auch bibhelp - Die zentrale Plattform rund um EDV-Bibliotheksarbeit.  Ihr IBTC Team            Image: Robin Jareaux          Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten.   Alle Preisangaben in Euro und inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben ohne Gewähr. Irrtümer und Änderung vorbehalten.         
</fragment>
</item>
</root>