<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
      Home                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches               Das Team der Spezialisten  IMS Ingenieurgesellschaft mbH   Ende 2012 wurde IMS ein Teil der Rambøll Group. Rambøll ist ein führendes Ingenieurbüro und Beratungsunternehmen mit über 12.300 Mitarbeiter und 300 Büros in 35 Ländern. Lesen Sie weiter über www.rambøll.com      Herzlich Willkommen bei IMS  “Die Welt von IMS steckt voller Vielfalt. Wir laden Sie ein,sich ein Bild von unserem Leistungsspektrum und unserer Leistungsfähigkeit zu machen.” ...mehr             Wellen  Bewegung und außergewöhnliche Energie   Alles auf See ist den Wellen ausgesetzt. Wir bei IMS stellen uns dieser Herausforderung mit Erfolg immer wieder. Denn der Seegang stellt hohe Anforderungen an das Bauwerk, aber auch seine Erstellung.      Alexander Mitzlaff,  Dr.-Ing. Offshore-Technik  „Das Konzept, auf See aus Wind Energie zu erzeugen, begleiten wir von Anfang an. Uns war schnell klar, dass spezielle Errichterschiffe der Schlüssel für die Machbarkeit und Wirtschaftlichkeit dieser Windparks werden würde”. ...mehr             Erfahrung  Ein Schatz, der nicht über Nacht entsteht.   Erfahrung braucht Zeit. Das macht sie so wertvoll. Wir betrachten unsere langjährige Erfahrung als einen Wert, den wir gerne mit unseren Kunden und Mitarbeitern teilen. “Die Planung des Emssperrwerks musste in unglaublich kurzer Zeit realisiert werden, weil die Meyer-Werft bereits eine Schiffsüberführung geplant hatte.“      Jörn Uecker,  Erfahrung braucht Zeit. Das macht sie so wertvoll. Wir betrachten unsere langjährige Erfahrung als einen Wert, den wir gerne mit unseren Kunden und Mitarbeitern teilen. ...mehr             Komplexität  Vom Ergebnis ausgehend denken   „When eating an elephant take one bite at a time.“ Wir beherrschen es, komplexe Aufgaben in beherrschbare Einzelteile zu zerlegen – mit einem Höchstmaß an Zuverlässigkeit, Sicherheit und Entlastung für unsere Kunden.      Andreas Nitschke,  Dipl. Ing. Bauwesen  “Die „New Indian Research Base“ war bereits mein zweites Projekt in der Antarktis. In diesem Falle war es auch ein interkulturelles Lehrstück, insbesondere während der Bauphase.“ ...mehr             Spezialist  Erfolg aus interdisziplinärem Denken   Immer dann, wenn Speziallösungen im Zusammenhang mit Wasser und Umwelt gefordert sind, sind wir in unserem Element. Als Team der Spezialisten stehen wir für intelligente, sichere und wirtschaftliche Lösungen.      Clément Rota,  Dipl.-Ing. Bauwesen  “Gründungsstrukturen im Bereich Offshore-Wind erfordern das Zusammenwirken unterschiedlichster Spezialisten. Denn die Anforderungen an die Bauwerke sind extrem.“ ...mehr             Präzision  Sorgfalt und Genauigkeit  sind uns ein Anliegen   Präzision bietet Sicherheit für beide Seiten. Wir sorgen stets für belastbare Daten, auf die unsere Kunden im wahrsten Sinne des Wortes sicher bauen können.      Karsten Peters  Dr.-Ing. Bauingenieurwesen  “Messungen haben einen besonderen Reiz. Sie sollen Sachverhalte beweisen und quantifizieren, die zuvor nur Theorie waren.“ ...mehr             Wasser  Inspiration aus Naturgewalt  und wertvoller Ressource   Aus unserer Perspektive stellt Wasser eine Herausforderung an unser Können als Ingenieure und Naturwissenschaftler dar. Wir helfen unseren Kunden, Wasser zu kontrollieren, zu nutzen, zu schützen und zu erforschen.      Christine Rathjen,  Dipl. Ing. (FH) Bauwesen  “Schleusen sind komplexe Bauwerke. Wenn dazu noch der Umgang mit alter Bausubstanz kommt, so darf man auch manchmal in die Geschichte der Bautechnik einsteigen.” ...mehr                    Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Ertüchtigung der Harburger Schleuse                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             Ertüchtigung der Harburger Schleuse             Auftraggeber:  Hamburg Port Authority AöR    Leistungen:  IMS hat sämtliche Planungsleistungen erbracht. Bei der technischen Ausrüstung haben wir mit Partnern zusammengearbeitet. Während der Bauphase unterstützten wir den Bauherrn mit Leistungen wie der Bauüberwachung und der Bauoberleitung.              Viele Bauwerke des Wasserbaus wurden Anfang des letzten Jahrhunderts errichtet. Die Ertüchtigung der alten Bausubstanz beschäftigt uns immer wieder. In diesem Falle galt es, den Hochwasserschutz an die gestiegenen Anforderungen anzupassen und den Stahlwasserbau sowie dessen Antriebs- und Steuerungstechnik zu erneuern.      Wasser. Inspiration aus Naturgewalt  und wertvoller Ressource.  Aus unserer Perspektive stellt das Wasser in erster Linie eine Herausforderung an unser Können als Ingenieure und Naturwissenschaftler dar. IMS plant und realisiert Projekte auf dem Meer, an der Küste und im Binnenland. Mit unserer Arbeit helfen wir unseren Kunden, Wasser zu kontrollieren, zu nutzen, zu schützen und zu erforschen.      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Waverock, Nutzung von Wellenenergie                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             Waverock, Nutzung von Wellenenergie             Auftraggeber:  Zenergy Power, Renergy und IMS in Arbeitsgemeinschaft    Leistungen:  Konzeptentwicklung Machbarkeitsstudie Mitwirkung am Businessplan              Schon immer hat der Mensch nach Möglichkeiten gesucht, die dem Seegang innewohnende Energie zu nutzen. Wir haben zusammen mit einem Spezialunternehmer für supraleitende Technik ein neues Konzept entwickelt: Die Welle wird hierbei in eine Kammer eingeleitet. Über einen Kolben wird ihre Energie auf einen Lineargenerator übertragen, der sie in elektrische Energie umwandelt.      Kreativität. Wir denken gerne einmal quer.  Dürfen Ingenieure und Naturwissenschaftler kreativ sein? Oder müssen sie es sein? Für IMS gehört technische Kreativität jedenfalls zum viel genutzten Handwerkszeug. Wohl auch deshalb sind wir oft gefordert, wenn es um die Lösung unkonventioneller Aufgabenstellungen geht. Kreativität dient uns nicht als Selbstzweck, sondern als wirksamer Hebel, um die Effektivität, Produktivität und Nachhaltigkeit unserer Lösungen zu erhöhen – und damit den wirtschaftlichen Erfolg unserer Kunden zu steigern.      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Windpark London Array                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             Windpark London Array             Auftraggeber:  Arbeitsgemeinschaft der Bauunternehmen Bilfinger Berger, Deutschland, mit Per Aarsleff, Dänemark    Leistungen:  Ausführungsplanung (Objekt- und Tragwerksplanung) sämtlicher 175 Monopiles einschließlich aller Anbauteile wie Bootanlegevorrichtungen und Kabeleinführungen gemeinsam mit dem dänischen Ingenieurunternehmen COWI A/S.              Der Windpark London Array vor der Ostküste Englands ist der vorerst größte Windpark in der Nordsee. In der ersten Ausbaustufe erstellten wir die Ausführungsplanung von 175 individuellen Monopile-Gründungen für Windturbinen mit 3,6 MW. Planung und Bau waren herausfordernd: stark variierende Wassertiefen zwischen 0 und 25 m sowie schwierige Gründungsverhältnisse wurden berücksichtigt.      Spezialist. Erfolg aus interdisziplinärem Denken.  Hier sind wir in unserem Element. Als Team von Spezialisten verfügt IMS über ein außergewöhnlich breites und tiefes interdisziplinäres Know-how – vor allem immer dann, wenn Speziallösungen im Zusammenhang mit Wasser und Umwelttechnik gefordert sind. Der Vorteil für unsere Kunden liegt in der schnellen Verfügbarkeit und Vernetzung zugunsten intelligenter, sicherer und letztlich auch wirtschaftlicher Lösungen.      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Neue indische Antarktisstation "Bharati"                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             Neue indische Antarktisstation "Bharati"             Auftraggeber:  National Centre for Antarctic and Ocean Research (NCAOR) Goa, Indien    Leistungen:  Vorentwurf, Entwurf und Ausführungsplanung Ausschreibungsunterlagen, Mitwirkung bei der Vergabe Bauoberleitung und Bauüberwachung              Der Antarktisvertrag von 1961 sieht eine vornehmlich friedliche und wissenschaftliche Nutzung des unbewohnten Kontinents vor. Für das Mitgliedsland Indien errichteten wir nach einem erfolgreichen internationalen Teilnahmewettbewerb des NCAOR die zweite Forschungsstation bei den Larsemann Hills gemeinsam mit unseren Partnern m+p consulting und bof architekten.      Komplexität. Vom Ergebnis ausgehend denken.  „When eating an elephant take one bite at a time.“ Dieser sehr bildhafte Rat eines US-Generals beschreibt treffend die Notwendigkeit, komplexe Aufgaben in beherrschbare Einzelteile zu zerlegen. IMS verfügt über die Kapazitäten, die Erfahrung und das Know-how in der Steuerung und Bewältigung komplexer Projekte. Bei der Synchronisierung von Zeit, Kapazität,Kosten und Qualität bieten wir unseren Kunden ein Höchstmaß an Zuverlässigkeit, Sicherheit und Entlastung.      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Emssperrwerk bei Gandersum                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             Emssperrwerk bei Gandersum             Auftraggeber:  Bezirksregierung Weser-Ems, Projektteam „Bau eines Emssperrwerkes“ des Niedersächsischen Landesbetriebes für Wasserwirtschaft und Küstenschutz, Oldenburg    Leistungen:  Erstellung einer Machbarkeitsstudie und von Planfeststellungsunterlagen, einschließlich Vor-, Entwurfs- und Ausschreibungsplanung für Objekt- und Tragwerksplanung, hydraulische Berechnungen, umfangreiche Planungen für diverse technische Ausrüstungen sowie Erstellung von Ausschreibungsunterlagen und Kostenberechnung.              Das Emssperrwerk ist Sturmflutschutz, besitzt aber auch eine Aufstaufunktion für die Schiffsüberführung aus der Meyer-Werft. Die Planung und Errichtung erfolgten in außerordentlich kurzer Zeit unter Aufrechterhaltung des Schifffahrts- und Straßenverkehrs während der gesamten Bauzeit.      Erfahrung. Ein Schatz, der nicht über Nacht entsteht.  Erfahrung braucht Zeit. Das macht sie so wertvoll. Wir betrachten die langjährige Erfahrung von IMS als einen Wert, den wir gerne großzügig mit unseren Kunden und Kollegen teilen, damit er in Zukunft noch größer wird. Erfahrung gibt uns die Sicherheit, gewohnte, neue, große und kleine Herausforderungen realistisch einzuschätzen. Dank unserer Erfahrung sorgen wir für einen sicheren Projektverlauf ohne böse Überraschungen. Und das beruhigt.      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff             Auftraggeber:  RWE Innogy GmbH, Bilfinger SE, Bundesministerium für Umwelt    Leistungen:  Entwicklung von grundlegenden Konstruktionselementen im Rahmen eines Forschungsprojektes Vorentwurf, Entwurf und Ausschreibungsunterlagen Prüfung der Ausführungsplanung Bauüberwachung auf der Werft in Korea              Für die Errichtung seiner Windparks beauftragte RWE Innogy zwei so genannte Jack-ups (Hubinseln), die speziell auf die Anforderungen der Installation von Windenergieanlagen zugeschnitten sind. Diese Spezialschiffe sind der Schlüssel für den Bau von Windparks, weil sie sich am Installationsort aufrichten können und so auch in bewegter See eine ruhende Grundlage für die notwendigen Kranoperationen schaffen.      Wellen. Bewegung und außergewöhnliche Energie.  Alles auf See ist den Wellen ausgesetzt. Kein anderes Naturphänomen ist so prägend. Dies macht die Arbeit auf dem Meer zu einer besonderen Herausforderung. Wir bei IMS stellen uns dieser Kraft mit Erfolg immer wieder. Wir wissen: Der Wellengang (Seegang) stellt hohe Anforderungen an jedes Bauwerk, aber auch an seine Erstellung. Er bestimmt die Belastungen auf schwimmende und feste Konstruktionen im Meer und erschwert jede Arbeit auf See.      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Rechtliches                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches              Rechtliches        Impressum  Angaben gemäß § 5 TMG:  Firma: Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Sitz der Gesellschaft: Stadtdeich 7 20097 Hamburg Germany Handelsregister: Registergericht Amtsgericht Hamburg HRB 15496 Geschäftsführer: Dr.-Ing. Peter Ruland Gesellschafter: Ramboll Group A/S, Kopenhagen Dänemark Kontakt: info(at)ims-ing(dot)de Telefon +49 40 32818-0 Telefax +49 40 32818-139 Umsatzsteuer-ID: Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß §27 a Umsatzsteuergesetz: DE 811133466 Verantwortlich für den Inhalt nach § 55 Abs. 2 RStV: Dr.-Ing. Peter Ruland Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Stadtdeich 7 20097 Hamburg Germany Bildquellen : Bundesministerium für Forschung und Technologie, Clipdealer, ESA/CNES/ARIANESPACE, EWE AG, Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH, London Array Ltd., W. Möbius/Möbius Bau AG, NLWKN, O. Rueter, Picture Alliance, Rakesh Rao-EnSciTec, Rambøll Group A/S, RWE OLC, Portraits: Thomas Gasparini, fotograf-hamburg.de, Th. Hampel Realisierung: BRESSLER BRAND CONTENT, Berlin www.bresslerbrand.de SHORT CUTS GmbH, Berlin www.short-cuts.de Haftungsausschluss: 1. Die Bilder, Texte und/oder graphischen Gestaltungen auf der Website sind urheberrechtlich geschützt. Das Copyright für veröffentlichte, selbst erstellte Objekte bleibt allein bei der Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH. Kein Teil des Inhalts dieser Website, das gilt insbesondere für Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte, darf ohne schriftliche Genehmigung der Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH in anderen elektronischen oder gedruckten Publikationen vervielfältigt oder verwendet werden. 2. Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH übernimmt keinerlei Gewähr für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen. Haftungsansprüche gegen sie, welche sich auf Schäden materieller oder ideeller Art beziehen, die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw. durch die Nutzung fehlerhafter und unvollständiger Informationen verursacht wurden, sind grundsätzlich ausgeschlossen, sofern seitens der Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH nachweislich kein vorsätzliches Verschulden vorliegt. 3. Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH haftet bei direkten oder indirekten Verweisen auf fremde Internetseiten ("Links"), die außerhalb ihres Verantwortungsbereiches liegen, nicht für deren Inhalte. Für illegale, fehlerhafte oder unvollständige Inhalte und insbesondere für Schäden, die aus der Nutzung oder Nichtnutzung solcher Art dargebotener Informationen entstehen, haftet allein der Anbieter der Seite, auf welche verwiesen wurde. Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH erklärt hiermit ausdrücklich, dass zum Zeitpunkt der Linksetzung die entsprechenden verlinkten Seiten ihrer Kenntnis nach frei von illegalen Inhalten waren. Auf die aktuelle oder zukünftige Gestaltung, die Inhalte oder Urheberschaft der verlinkten/verknüpften Seiten hat die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH keinerlei Einfluss. Deshalb distanziert sie sich hiermit ausdrücklich von allen Inhalten der verlinkten/ verknüpften Seiten, die nach der Linksetzung verändert wurden. Diese Feststellung gilt für alle innerhalb des eigenen Internetangebotes gesetzten Links und Verweise sowie für Fremdeinträge in den von der Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH eingerichteten Gästebüchern, Diskussionsforen und Mailinglisten. 4. Sofern Teile oder einzelne Formulierungen dieses Textes der geltenden Rechtslage nicht, nicht mehr oder nicht vollständig entsprechen sollten, bleiben die übrigen Teile des Dokumentes in ihrem Inhalt und ihrer Gültigkeit davon unberührt. Copyright Sämtliche Inhalte, Texte und Grafiken dieser Website dürfen ohne ausdrückliche Genehmigung weder kopiert, noch in einer anderen Weise verwendet werden.      Disclaimer  Datenschutz Die Nutzung unserer Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten möglich. Soweit auf unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder eMail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies, soweit möglich, stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdrückliche Zustimmung nicht an Dritte weitergegeben. Wir weisen darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich. Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit ausdrücklich widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-Mails, vor. Quelle: eRecht24, Datenschutzerklärung Datenschutzerklärung für die Nutzung von Google Analytics Diese Website benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc. ("Google"). Google Analytics verwendet sog. "Cookies", Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie ermöglichen. Die durch den Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung dieser Website werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Im Falle der Aktivierung der IP-Anonymisierung auf dieser Webseite wird Ihre IP-Adresse von Google jedoch innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt. Im Auftrag des Betreibers dieser Website wird Google diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber dem Websitebetreiber zu erbringen. Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt. Sie können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website vollumfänglich werden nutzen können. Sie können darüber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem sie das unter dem folgenden Link verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren: http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de. Quelle: eRecht24, Datenschutzerklärung für Google Analytics                 Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Praktika                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches              Praktika        Zurzeit sind keine Praktika ausgeschrieben.                  Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Stellenangebote                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches              Stellenangebote        Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH hat sich aus der 1972 gegründeten Ingenieurgemeinschaft Meerestechnik + Seebau mbH von einem Spezialisten für Meerestechnik zu einem leistungsfähigen und breit aufgestellten Planungs- und Beratungsunternehmen mit den Kernkompetenzen Wasserbau, Geotechnik, Küsteningenieurswesen, Ingenieurbau, Offshoretechnik, Umweltschutz und Projektmanagement entwickelt. Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH hat ihren Sitz in Hamburg und kann auf das umfangreiche Fachwissen und die z. T. langjährigen Erfahrungen von derzeit 92 Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern zurückgreifen. Gesellschafter der Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH ist die Rambøll Group A/S, Kopenhagen. Wir suchen: Projektsteuerer (m/w) für Infrastrukturmaßnahmen Seit über 40 Jahren bearbeiten wir Aufgabenstellungen am, im und mit dem Wasser in jeder Form. Ihre Aufgaben Beratung und Vertretung unserer Kunden während der Bauausführung Organisation und Koordination von Projektbeteiligten Terminmanagement und Ablaufplanung Planmanagement und Überwachung der Prüfläufe bis zur Baufreigabe Genehmigungsmanagement Voraussetzungen abgeschlossenes Studium als Bauingenieur, Wirtschaftsingenieur, Architekt oder vergleichbare Qualifikation mindestens 5 Jahre Berufserfahrung in vergleichbaren Tätigkeiten Affinität zu Infrastrukturmaßnahmen des Wasserbaus, Brückenbaus oder Verkehrsbaus selbstständige und strukturierte Arbeitsweise Überzeugungskraft und Durchsetzungsvermögen einschlägige EDV-Kenntnisse von MS Office, MS Project, RIB-Arriba idealerweise Erfahrung im Umgang mit Projektmanagement-Software Bereitschaft zu längerfristigem Baustelleneinsatz im Großraum Hamburgs Bitte richten Sie Ihre Bewerbungsunterlagen mit Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen und Ihres nächstmöglichen Eintrittstermins an bewerbung@ims-ing.de  bzw. an nachfolgende Adresse: IMS Ingenieurgesellschaft mbH, Stadtdeich 7, 20097 Hamburg -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- Ingenieur (m/w) für Technische Ausrüstung Ihr beruflicher Hintergrund sollte eine Ingenieurausbildung im Maschinenbau oder ähnlich sein, die sie nach einer handwerklichen Ausbildung in der technischen Gebäudeausrüstung (z. B. in der Sanitär-, Heizungs- und Klimatechnik) absolviert haben. Ihr Arbeitsschwerpunkt wird auf den Gebieten Technische Ausrüstung für Wasserbauwerke und Tunnel liegen. Dazu gehören Antriebstechnik (hydraulisch / elektrisch / Generatortechnik), Steuerung und Überwachung, Brandschutz, Sicherheits- und Rettungseinrichtungen, Haustechnik sowie Energieversorgung (Mittel- und Niederspannung/). Ferner sind Einsätze in unserem neuen Dienstleistungsfeld Energiesysteme beabsichtigt. Sie erbringen Ihre Leistung innerhalb eines Teams von Spezialisten, bestehend aus Ingenieuren und Naturwissenschaftlern. Teamfähigkeit und Kommunikationsstärke sind daher für Ihre Arbeit mit den Kollegen sowie für den Umgang mit unseren Kunden unverzichtbar. Ihre Bewerbung richten Sie bitte an die nachfolgende Adresse: IMS Ingenieurgesellschaft mbH, Stadtdeich 7, 20097 Hamburg Oder per E-Mail an bewerbung@ims-ing.de -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH ist ein anerkanntes Planungs- und Beratungsunternehmen  auf den Gebieten Ingenieurbau - Wasserbau - Offshorebau – Umwelttechnik Wir suchen für den Standort Hamburg Technischen Zeichner / Bauzeichner / Konstrukteur (m/w) Erfahrungen im Umgang mit Microstation V8i und dreidimensionaler Konstruktion vorzugsweise im Stahlbau wären von Vorteil. Sie erbringen Ihre Leistung innerhalb eines Teams von Spezialisten, bestehend aus Ingenieuren und technischen Zeichnern. Teamfähigkeit und Kommunikationsstärke sind daher für Ihre Arbeit mit den Kollegen unverzichtbar. Wir haben ein gutes und offenes Betriebsklima und bieten durch unsere Arbeit an sehr interessanten und anspruchsvollen Projekten langfristig spannende Aufgaben und gute berufliche Entwicklungsmöglichkeiten. Ihre Bewerbung richten Sie bitte an die nachfolgende Adresse. Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Stadtdeich 7, 20097 Hamburg Oder per E-Mail an bewerbung@ims-ing.de                             Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      IMS als Arbeitgeber                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches         .mit-con {                    /*padding-top: 25px;*/                    margin-bottom:0;          }          .mit-bubble {                    background: #FFF;                    padding: 5px 20px;                    position: relative;                    margin: 15px;          }          .mit-bubble:after {                    content: '';                    border-color: #FFF transparent transparent;                    border-style: solid;                    border-width: 35px 20px 0;                    bottom: -35px;                    content: "";                    display: block;                    height: 0;                    left: 50%;                    margin-left: -20px;                    position: absolute;                    width: 0;          }          .mit-image img {                    max-width: 100%;          }       IMS als Arbeitgeber  Bei uns dürfen Sie Ingenieur sein, denn das ist es, womit unsere Kunden uns beauftragen. Wenn Sie das wollen, sind Sie bei uns richtig. Dabei verlieren wir nicht das Ganze aus dem Blick. Deswegen arbeiten wir interdisziplinär im Team von Spezialisten miteinander. Die von uns entwickelten Lösungen, seien sie technischer oder auch mal organisatorischer Natur dienen dem Wohl unserer Kunden. Dafür erwarten wir eine faire Bezahlung, die wir an unsere Mitarbeiter weiterreichen. Darüber hinaus werden wir durch die Möglichkeit an spannenden Ingenieuraufgaben mitwirken zu dürfen, belohnt. Wir sind ein familienfreundlicher Betrieb, weil wir davon überzeugt sind, dass nur solche Mitarbeiter auf die Dauer gute Leistungen bringen, die berufliche und familiäre Anforderungen gut miteinander vereinbaren. Mit unterschiedlichsten Teilzeitmodellen können unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter diesen Anforderungen gerecht werden. Dabei helfen diejenigen von uns, die diese Lebensphase bereits hinter sich gebracht haben. So verhalten wir uns wie eine große Familie, in der langfristig Verantwortung für einander übernommen wird.       Sören Latte, Dr.-Ing. Bauingenieurwesen „Gleich nach Abschluss meines Studiums war ich Teil eines der größten Projekte von IMS. Zusammen mit meinen Kollegen war ich für die Planung des Siel- und Pumpbauwerkes beim Airbus-Auftrag zuständig."                    Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      IMS als Arbeitgeber                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches         .mit-con {                    /*padding-top: 25px;*/                    margin-bottom:0;          }          .mit-bubble {                    background: #FFF;                    padding: 5px 20px;                    position: relative;                    margin: 15px;          }          .mit-bubble:after {                    content: '';                    border-color: #FFF transparent transparent;                    border-style: solid;                    border-width: 35px 20px 0;                    bottom: -35px;                    content: "";                    display: block;                    height: 0;                    left: 50%;                    margin-left: -20px;                    position: absolute;                    width: 0;          }          .mit-image img {                    max-width: 100%;          }       IMS als Arbeitgeber  Bei uns dürfen Sie Ingenieur sein, denn das ist es, womit unsere Kunden uns beauftragen. Wenn Sie das wollen, sind Sie bei uns richtig. Dabei verlieren wir nicht das Ganze aus dem Blick. Deswegen arbeiten wir interdisziplinär im Team von Spezialisten miteinander. Die von uns entwickelten Lösungen, seien sie technischer oder auch mal organisatorischer Natur dienen dem Wohl unserer Kunden. Dafür erwarten wir eine faire Bezahlung, die wir an unsere Mitarbeiter weiterreichen. Darüber hinaus werden wir durch die Möglichkeit an spannenden Ingenieuraufgaben mitwirken zu dürfen, belohnt. Wir sind ein familienfreundlicher Betrieb, weil wir davon überzeugt sind, dass nur solche Mitarbeiter auf die Dauer gute Leistungen bringen, die berufliche und familiäre Anforderungen gut miteinander vereinbaren. Mit unterschiedlichsten Teilzeitmodellen können unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter diesen Anforderungen gerecht werden. Dabei helfen diejenigen von uns, die diese Lebensphase bereits hinter sich gebracht haben. So verhalten wir uns wie eine große Familie, in der langfristig Verantwortung für einander übernommen wird.       Sören Latte, Dr.-Ing. Bauingenieurwesen „Gleich nach Abschluss meines Studiums war ich Teil eines der größten Projekte von IMS. Zusammen mit meinen Kollegen war ich für die Planung des Siel- und Pumpbauwerkes beim Airbus-Auftrag zuständig.“                    Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Aktuelle Meldungen                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches         ul .grid-50 {                    padding-left: 75px;                    padding-right: 75px          }          .item:first-child:after {                    top: 50%;          }          .item:after {                    background: none repeat scroll 0 0 transparent;                    border-left: 1px dashed #939393;                    content: "";                    display: block;                    height: 100%;                    left: 50%;                    margin-left: 0;                    position: absolute;                    top: 0;                    width: 1px;                    z-index: 500;          }          .item {                    overflow: hidden;                    position: relative;                    padding: 15px 0;          }          .item a {                    border: 10px solid #FFF;                    display: block;                    -webkit-box-shadow: 0px 0px 10px 0px rgba(50, 50, 50, 0.2);                    -moz-box-shadow:    0px 0px 10px 0px rgba(50, 50, 50, 0.2);                    box-shadow:         0px 0px 10px 0px rgba(50, 50, 50, 0.2);          }          .item img {                    width: 100%;                    height: auto          }          .odd div.news-text {                    float: right          }          .even div.news-img {                    float: left          }          div.date {                    background-color: #64b980;                    color: #fff;                    left: 50%;                    line-height: 2em;                    margin-left: -45px;                    position: absolute;                    text-align: center;                    top: 50%;                    width: 90px;                    z-index: 999;                    margin-top: -1em;          }          span.date {                    display: none;          }       Aktuelle Meldungen        28.01.2015    Neue Indische Antarktisstation "Bharati"  28.01.2015  Die jährliche Wartung der indischen Antarktisstation "Bharati" wird im antarktischen Sommer durchgeführt.      12.06.2014    Die Harburger Hafenschleuse  12.06.2014  Die Erneuerung der Harburger Hafenschleuse steht kurz vor der Fertigstellung      20.09.2013    IMS erhält European Steel Award 2013  20.09.2013  IMS erhält European Steel Award 2013 für die indische Forschungsstation Bharati in der Antarktis                   Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Auswahl Referenzen/Auftraggeber                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches              Auswahl Referenzen/Auftraggeber         Abwassserzweckverband Pinneberg Bard Engineering GmbH, Bremen  Bezirksregierung Weser-Ems, Projektteam “Bau eines Emssperrwerkes” des Niedersächsischen Landesbetriebes für Wasserwirtschaft und Küstenschutz, Oldenburg  Bilfinger &amp; Berger Bau AG, Hamburg Bundesminister für Forschung und Technologie, Bonn COWI Congens Lyngby A/S, Kopenhagen, Dänemark CNES Centre National d’Etudes Spatiales, Toulouse Cedex, Frankreich Deutsche Einheit Fernstraßenplanungs- und –bau GmbH (DEGES), Hamburg Deutsche Extrakt Kaffee GmbH, Hamburg E.ON Kraftwerke GmbH, Hannover EnBW Erneuerbare Energien GmbH, Hamburg EWE Energie AG, Oldenburg Freie und Hansestadt Hamburg, Behörde für Stadtentwicklung und Umwelt, Amt für Umweltschutz und Amt für Natur- und Ressourcenschutz, Hamburg      Gottwald Port Technolog GmbH, Düsseldorf Hafencity GmbH, Hamburg HPA Hamburg Port Authority AöR, Hamburg IBERDROLA Renovables Offshore Deutschland GmbH  JadeWeserPort Realisierungsgesellschaft mbH, Wilhelmshaven Johann Bunte Bauunternehmung GmbH &amp; Co KG, Papenburg JV Aarsleff Bilfinger Berger, Kopenhagen, Dänemark KNK Wind GmbH, Frankfurt Kreditanstalt für Wiederaufbau, Frankfurt am Main Josef Möbius Bau AG, Hamburg Landesbetrieb Straßen, Brücken und Gewässer, Hamburg National Centre for Antarctic and Ocean (NCAOR), Goa, Indien Neuenfelder Maschinenfabrik GmbH, Hamburg Niedersächsisches Landesamt für Straßenbau, Hannover  Niedersächsisches Umweltministerium, Hannover      NPorts Niedersachsen Ports GmbH, Emden Offshore-Bürger-Windpark Butendiek GmbH &amp; Co. KG, Husum PNE Wind AG, Cuxhaven Projektgruppe Fahrrinnenanpassung Elbe, Hamburg ReGe Hamburg, Projekt-Realisierungsgesellschaft mbH, Hamburg RWE Innogy GmbH, Hamburg SEACOM Directorate General of Sea Communications, Jakarta, Indonesien Shell Deutschland Oil GmbH, Hamburg Staatliches Amt für Umwelt und Natur, Rostock Steag Aktiengesellschaft, Essen Vattenfall Europe Windkraft GmbH, Hamburg Wasser- und Schifffahrtsverwaltung des Bundes  Water and Electricity Department, Abu Dhabi, Vereinigte Arabische Emirate Warnowquerung GmbH &amp; Co. KG, Rostock WindMW GmbH, Bremerhaven                Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Offshore-Windpark London Array Phase I - Basic Design und Ausführungsplanung                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches                  Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                    Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Erneuerbare und fossile Energien im Verbund für Strom und Wärme                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches               Energie      Erneuerbare und fossile Energien im Verbund für Strom und Wärme  Die Anforderungen an die Energieversorgung sind - getrieben durch den Klimawandel - komplexer geworden und werfen neue Fragen auf: Wie erfülle ich vorgegebene Klimaziele? Wie integriere ich erneuerbare Energien? Wie kann ich Wärme- und Stromproduktion miteinander in Einklang bringen? Wir verfügen nicht zuletzt durch die Erfahrung in der dänischen Energieversorgung im Wandel der letzten 45 Jahre über das Know-how, zukünftige Herausforderungen in der Energieversorgung zu bewerten und innovative Lösungen zu entwickeln. Die Möglichkeiten zur Verbesserung der Energie- und Ressourceneffizienz hängen vor allem vom Design der städtischen Strukturen ab. Hier spielt die Fernwärme eine besondere Rolle, in Zukunft aber auch die Fernkälte. Integrierte Energie- und Klimaschutzkonzepte Ein ausgefeiltes städtisches Energiekonzept ist in der Lage, Kosten zu senken und gleichzeitig den Wohnwert zu verbessern, sowie den Wert von Gebäuden und Infrastrukturen zu erhöhen. Wir verfügen über die Methoden für detaillierte sozioökonomische Analysen auf unterschiedlichen Ebenen (Kommune, Stadt, Projekt) und haben viel Erfahrung mit der Einbindung aller Akteure bei der Umsetzung. Ausgewählte gemeinsame Projektreferenzen mit Rambøll Kraftwerk Avedøre, Dänemark: Umrüstung von Kohle auf Biomasse, 250 MW, 331 MJ/s Kraftwerk Amager, Dänemark: Druckbehafteter Wärmespeicher mit T = 120°C, V = 24.000 m³ Fernwärme Transfernetz Kopenhagen, Dänemark: Planung, Design und Beratung während Bau und Inbetriebnahme des 1650 MJ/s Transfernetzes Vojens, Dänemark: Solarthermieanlage mit 71.000 m² Kollektorfläche und 200.000 m³ Erdbecken-Saisonwärmespeicher Landeshauptstadt Dresden: Integriertes Energie- und Klimakonzept        Kontakt  Dr. Tammo Wenterodt Dr.- Ing.             Energie      Leistungsspektrum von IMS Wir verfügen als beratende Ingenieure über Kompetenz und Erfahrung mit zukunftsfähigen und wirtschaftlichen Technologien für Strom, Gas, (Fern-) Wärme und Kälte im Verbund. Diese erstrecken sich über integrierte Energie- und Klimaschutzkonzepte, Geschäftsmodelle, Anlagen- und Integrationsplanung, Projektmanagement bis zum Projekt-Follow-up. Fernwärme als das Rückgrat einer flexiblen Energie-Infrastruktur Wärme für Heizzwecke macht einen großen Teil des Energieverbrauchs der Welt aus. Erfolgt die Wärmeversorgung durch ein Wärmenetz, können effiziente Großanlagen eingesetzt werden, Abwärme genutzt werden und der Vorteil genutzt werden, dass Wärme sich im großen Stil deutlich einfacher und kostengünstiger speichern lässt als Strom. Damit kann die Fernwärmeinfrastruktur als Basis für ein flexibles Energienetz dienen, welches Strom, Erdgas, Fernwärme und Fernkälte beinhaltet und sich von der Produktion an unterschiedlichen Orten über die Speicherung und Umwandlung bis zum Endverbraucher erstreckt. Diese Flexibilität ist die Basis für die Einbindung und den Erfolg der erneuerbaren Energien. Warum IMS für Ihr Energie-Projekt auswählen? IMS verfügt mit dem Büro in Hamburg über mehr als 40 Jahre Projekterfahrung in Deutschland in den unterschiedlichsten Sparten. Gepaart wird diese mit Rambølls über 45 Jahren Erfahrung im Bereich Energie in Dänemark. Mit einem Netzwerk von lokalen Büros bearbeitet Rambøll große und kleine Projekte. Unsere Projektteams kombinieren lokale Präsenz mit unserem globalen Wissen. Rambøll bietet eine ausdrücklich interdisziplinäre Beratung, die sich über unsere sieben wichtigsten Märkte erstreckt: Gebäude, Verkehr, Umwelt, Energie, Öl &amp; Gas, Telekommunikation und Management Consulting. Die Kombination unserer spezifischen Expertise zum einen und der Breite zum anderen ermöglicht es uns, schnell und flexibel auf Kundenwünsche und Erfordernisse in Projekten zu reagieren.      Produktion Wind: Offshore, Onshore Wasserkraft: Laufwasser, Wellen, Gezeiten Photovoltaik Biogas Solarthermie, Geothermie Speicherung Gasspeicher Stauseen Wärmespeicher, Saisonwärmespeicher Kältespeicher, Saisonkältespeicher Umwandlung Kraftwerkstechnik: KWK, Müllverbrennung, Biomasse, Erdgas, Klärschlamm Wärmepumpen Kesselanlagen: Elektro, Biomasse, Gas Absorptionskältemaschinen Gassynthese Nutzung Effizienz Eisenbahn, Elektromobilität Straßenverkehr Industrie, Gebäude        Schließen x         Details &gt;             Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Geschäftsfeld Umwelt                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches               Umwelt      Geschäftsfeld Umwelt  Übergeordneter Ausgangspunkt des Umweltschutzes ist die Erhaltung des Lebensumfeldes der Menschen und ihrer Gesundheit und schließt den Schutz der die Menschen umgebenden Natur mit ein. Die Berücksichtigung von Umweltaspekten ist heute unentbehrlicher Bestandteil aller behördlichen und privatwirtschaftlichen Planungen. Bei der Planung und Ausführung von Projekten ergeben sich für den Bauherrn eine Vielzahl von Aufgaben, deren konsequente Wahrnehmung und Erfüllung für den Erfolg eines Vorhabens unumgänglich sind. Bei der Planung und Ausführung von Projekten ergeben sich für den Bauherrn eine Vielzahl von Aufgaben, deren konsequente Wahrnehmung und Erfüllung für den Erfolg eines Vorhabens unumgänglich sind. Die Kombination von Umwelt- und Ingenieurplanung ermöglicht IMS die Aufstellung ganzheitlicher Ansätze, die Technik, Wirtschaftlichkeit und Umweltschutz miteinander vereinen. IMS verfügt über eine mehr als 25-jährige Erfahrung mit der Konzeption und Realisierung intelligenter und wirtschaftlicher Lösungen auf dem Gebiet „Umweltschutz und Umweltschutztechnik“. Ausgewählte Projektreferenzen Monitoring Nassbaggergutverbringung in der Kieler Bucht Flächenrecycling  Veritaskai (ehem. Bahnanlage/Schrottplatz), Hamburg Umweltverträglichkeitsuntersuchung zur Fahrrinnenanpassung der Unter- und Außenelbe Sanierung Am Radeland, VAT/Gaswerk, Hamburg: Planung der Dekontaminationsmaßnahme Sanierung Sondermülldeponie Kölliken, Schweiz: Brandschutz Ernst-August-Schleuse, Hamburg: Planung, Koordination, Begleitung Kampfmittelsondierung Gasseparationsanlage Dornum: Antrag nach Bundesimmissionsschutzgesetz        Kontakt  Dr. Hartmut Born Dr. rer. nat.              Von der Planung bis zur Umsetzung      Wir lösen komplexe Fragestellungen mit einem interdisziplinären Team aus Naturwissenschaftlern und Ingenieuren in anerkannt kompetenter und praxisnaher Weise. Mitarbeiter sind als Sachverständiger nach § 18 des Bundes-Bodenschutzgesetzes anerkannt. Alle Leistungen auf diesem Gebiet führen wir unter Berücksichtigung der Anforderungen aus den einschlägigen Gesetzen und landesspezifischen Verordnungen durch. Leistungsspektrum Die Kompetenz von IMS im Bereich des Geschäftsfeldes Umwelt umfasst: Projektsteuerung und -controlling Projektmanagement, Beratung Konzepte, Machbarkeitsstudien Planung und Ausschreibung, Begleitung Vergabe Begleitung von Genehmigungsverfahren Bauüberwachung, Bauoberleitung Vertrags- und Nachtragsmanagement Gutachterliche Stellungnahmena Was sind unsere Unternehmensleitsätze ? Wir tragen mit unserer Arbeit dazu bei, dass uns Kunden ihre Ziele stets erreichen können. Wir streben danach, mit unserer Arbeit sinnvolle neue Entwicklungen voranzutreiben. Wir arbeiten nach einem zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Wir bestehen durch Spitzenleistungen im Wettbewerb. Wir betrachten die Machbarkeit unserer Lösungen als oberstes Planungsziel. Wir erbringen unsere Leistungen unabhängig von Lieferinteressen. Wir unterhalten bewusst keine Hardwarekapazitäten, um frei von Interessenkonflikten agieren zu können. Wir verpflichten uns zu Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion und Fairplay. Warum IMS für Ihre Planung im Umweltbereich auswählen? Wir sind seit über 25 Jahren an Projekten im Umweltbereich beteiligt. Als Teil der Rambøll Gruppe können wir die Kompetenz von mehr als 12.500 Mitarbeitern nutzen. Wir haben ein fundiertes Wissen und reichhaltige Erfahrung auf dem Gebiet „Umweltschutz und Umweltschutztechnik“. Wir sind unabhängig.      Kunden von IMS Unsere Kunden kommen aus dem Bereich der öffentlichen Verwaltung, aus dem Kreis privater Unternehmen und der Energieversorger. Tätigkeitsfelder Genehmigungsverfahren, Umweltplanung Projektsteuerung Genehmigungsverfahren Antragsunterlagen Umweltverträglichkeitsstudien Umweltmonitoring Altlastensanierung Erkundung und Bewertung von Schad-stoffbelastungen Gefährdungsabschätzungen, Sanierungs- und  Rückbaukonzepte Sanierungsplanungen Steuerung, Überwachung, Dokumentation Sachverständigen-/Gerichtsgutachtenaa Kampfmittelaltlasten Historische Erkundung Sondier- und Räumkonzepte Planung, Ausschreibung, Vergabe Koordination und Bauüberwachung Sicherheitsmanagement SiGeKo nach RAB 30 und Koordinator  nach BGR 128 / TRGS 524 Gefährdungsbeurteilung nach ArbSchG Unterweisungsvorlagen und Betriebsanweisungen gem. GefStoffV Gefahrstoffverzeichnisse        Schließen x         Details &gt;             Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Geschäftsfeld Baumanagement                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches               Baumanagement      Geschäftsfeld Baumanagement  Das Bauen ist für den Menschen seit Jahrtausenden wesentlicher Bestandteil des Lebens. Bauwerke dienen dem Schutz vor den Einflüssen der Natur und der Daseinsvorsorge. Darüber hinaus dienen sie der Verbesserung der Mobilität des Menschen und der Versorgung, um elementare Grundbedürfnisse zu befriedigen. Die Baumeister der alten Zeit sind trotz des zunehmend arbeitsteiligen Schaffens in der heutigen Zeit prägendes Vorbild für unser Handeln im Bereich des Baumanagements. Nur eine nachhaltige Betrachtung der Belange Mensch, Umwelt und Technik sowie ein gesamtheitlich ingenieurmäßiges Verständnis vermag im Bereich des Baumanagements die wesentlichen Ziele Qualitätssicherung, Kostenkontrolle, Termintreue zu gewährleisten. IMS ist seit ihrer Gründung im Jahr 1973 als Berater und Bauherrenvertreter im In- und Ausland tätig. Das Projektspektrum umfasst sowohl Ingenieurbauwerke an Land als auch auf See. Ausgewählte Projektreferenzen Airbuserweiterung Mühlenberger Loch, Finkenwerder Sanierung Autobahntunnel BAB 33, Dissen Ertüchtigung Harburger Hafenschleuse, Harburg HWS-Anlage Stadtdeich/ Deichtor, Hamburg Neue Bahnbrücke Kattwyk, Hamburg Neue Indische Forschungsstation "Bharati", Antarktis Booster-Bergung der ARIANE 5, Französisch Guayana        Kontakt  Thomas Schramm Dipl.- Ing.             Baumanagement bei IMS      Was sind unsere Unternehmensleitsätze ? Wir tragen mit unserer Arbeit dazu bei, dass unsere Kunden ihre Ziele stets erreichen können. Wir streben danach, mit unserer Arbeit sinnvolle neue Entwicklungen voranzutreiben. Wir arbeiten nach einem zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Wir bestehen durch Spitzenleistungen im Wettbewerb. Wir betrachten die Machbarkeit unserer Lösungen als oberstes Planungsziel. Wir erbringen unsere Leistungen unabhängig von Lieferinteressen. Wir unterhalten bewusst keine Hardwarekapazitäten (z. B. Labore, Mess- und Bohrequipment), um frei von Interessenkonflikten agieren zu können. Wir verpflichten uns zu Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion und Fairplay. Kunden von IMS Unsere Kunden kommen aus dem Bereich der öffentlichen Verwaltung, aus dem Kreis der Hafenbetreiber, Energieversorger und privaten Unternehmen. Von der Planung bis zur Umsetzung Ein letzter Schritt der technischen Planung eines Bauwerks ist dessen bauliche Realisierung. Neben technischer Kompetenz sind Soft Skills dabei wesentliche Grundvoraussetzung für eine erfolgreiche Arbeit. Dies gilt insbesondere im internationalen Umfeld fremder Kulturen. Deshalb schulen wir unsere Mitarbeiter regelmäßig in Kommunikation, Vertragsrecht und technischen Neuerungen. Leistungsspektrum Die Kompetenz von IMS im Bereich des Baumanagements umfasst: • Ausschreibung und Begleitung der Vergabe Bauüberwachung Bauoberleitung Nachtragsmanagement Baubegleitende Beratung Gutachtliche Stellungnahmen Vertragsgestaltung Projektsteuerung      Warum IMS für Ihr Baumanagement auswählen? Wir sind seit 1973 an hunderten von Bauvorhaben beteiligt. Als Teil der Rambøll Gruppe können wir die Kompetenz von mehr als 12.500 Mitarbeitern nutzen. Wir haben ein fundiertes Wissen und reichhaltige Erfahrung im Baumanagement. Tätigkeitsfelder Hafenbau Kaianlagen Hafeninfrastruktur Integration neuer Technologien Offshore-Wind Gründungen Unterkunftsplattformen Umspannplattformen Ingenieurbau Tunnelbau Brückenbau Wasserbau Sperrwerke Schleusen Wehre Deiche Hochwasserschutzanlagen        Schließen x         Details &gt;             Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      A20-Elbquerung Glückstadt                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             A20-Elbquerung Glückstadt             Auftraggeber:  Landesbetrieb Straßenbau und Verkehr Schleswig-Holstein, Niederlassung Itzehoe    Leistungen:  Die ersten Planungsschritte waren 2006 Machbarkeitsstudien sowie Planungen für alle Lösungsalternativen. Es folgten die Erstellung des Bauwerkentwurfs, der Planfeststellungsunterlagen sowie die Mitwirkung am Planfeststellungsverfahren.              Im Zuge der Nord-West-Umfahrung Hamburgs wurde die Elbquerung der Bundesautobahn A 20 bei Glückstadt untersucht. In der Arbeitsgemeinschaft oblag IMS die technische Federführung bei diesem Projekt. Untersucht wurden alle möglichen Planungsalternativen – von der Hochbrücke über einen Absenktunnel bis hin zum Bohrtunnel.      Team. Das Ganze ist hier mehr .  IMS hat schon häufig ihre Teamfähigkeit bewiesen. Wenn die Projekte unserer Kunden es erfordern, arbeiten wir kooperativ mit externen Beratern und anderen Ingenieurbüros zusammen und übernehmen spezielle Teilaufgaben. Durch die Zusammenarbeit unterschiedlicher Fachdisziplinen schaffen wir neue Verknüpfungen und Synergieeffekte, aus denen für unsere Kunden Mehrwerte durch Wirtschaftlichkeit, Entlastung und Qualität entstehen.      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Emstunnel bei Leer/Ostfriesland                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             Emstunnel bei Leer/Ostfriesland             Auftraggeber:  Niedersächsisches Landesamt für Straßenbau (NLStB), Abt. Brücken- und Ingenieurbau    Leistungen:  Stellungnahmen zur Einhaltung des Planungswillens bzw. Feststellung der Gleichwertigkeit als Grundlage für Entscheidungen des Bauherrn Erstellung von speziellen Unterlagen für die Überwachung der Absenkvorgänge Beratung in speziellen technischen Fragen, die Eignung von Verfahren, Konstruktionen oder Materialien betreffend Mitwirkung bei Abnahmen und Abnahme spezieller Bauleistungen              In den Jahren 1984-89 berieten wir das  Niedersächsische Landesamt für Straßenbau als Bauherrn bei der anspruchsvollen Bauausführung des Emstunnels. Zuvor hatten wir bereits den Amtsentwurf erarbeitet, der zur Ausführung kam. Der Emstunnel ist ein insgesamt 1.453 m langes Bauwerk, das aus einem 945 m langen, zweiröhrigen Autobahntunnel - teils in Einschwimm- und Absenkbauweise (640 m), teils in Offener Bauweise (306 m) erstellt - und anschließenden Trogstrecken von 213 m (West) und 294 m (Ost) besteht.      Erfahrung. Ein Schatz, der nicht über Nacht entsteht.  Erfahrung braucht Zeit. Das macht sie so wertvoll. Wir betrachten die langjährige Erfahrung von IMS als einen Wert, den wir gerne großzügig mit unseren Kunden und Kollegen teilen, damit er in Zukunft noch größer wird. Erfahrung gibt uns die Sicherheit, gewohnte, neue, große und kleine Herausforderungen realistisch einzuschätzen. Dank unserer Erfahrung sorgen wir für einen sicheren Projektverlauf ohne böse Überraschungen. Und das beruhigt.      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin             Auftraggeber:  baulog Baustellenlogistik Potsdamer Platz GmbH, Berlin    Leistungen:  Planung und Bauüberwachung für das Grundwasserverbringungssystem mit Leitungsnetzen, Wasserbehandlungsanlagen, Versickerungsbrunnen, Mess- und Regeleinrichtungen Planung, Erstellung und Betrieb eines Messnetzes zur Überwachung von Grundwasserständen mit Datensammlern und Datenfernübertragung Auswertung von Messdaten, Grundwassermodellierung und –prognostik Planung der Verbringung von Restgrundwasser aus den einzelnen Baugruben am Potsdamer Platz und deren Überwachung Dokumentation und Beweissicherung Das Projekt wurde in Zusammenarbeit mit Grundwasser Consulting Ingenieurgesellschaft mbH GCI durchgeführt.              Auf der Großbaustelle Potsdamer Platz in Berlin sorgte IMS in den Jahren 1994 bis 2000 für die Planung, Überwachung und Steuerung des Restgrundwasser-Managements aus den in grundwasserschonender Bauweise hergestellten Baugruben. Wir installierten ein umfangreiches Messnetzes und sorgten darüber hinaus kontinuierlich für die Dokumentation und Beweissicherung, um die Einhaltung der ökologischen und baulichen Vorgaben nachzuweisen.      Präzision. Sorgfalt und Genauigkeit sind uns ein Anliegen.  Präzision bietet Sicherheit für beide Seiten. Das beginnt bei IMS mit der präzisen Beschreibung der Aufgabe und begleitet unsere Arbeit bis zur transparenten und genauen Abrechnung der von uns zu überwachenden (Bau-)Leistungen. Technisch betrachtet bilden unsere präzisen Mess- und Analyseverfahren die unverzichtbare Voraussetzung für belastbare Daten, auf die unsere Kunden im wahrsten Sinne des Wortes sicher bauen können.      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Forschungsplattform Nordsee                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             Forschungsplattform Nordsee             Auftraggeber:  BMFT Der Bundesminister für Forschung und Technologie, Bonn jetzt: BMBF Bundesministerium für Bildung und Forschung, Berlin Projektträger: GKSS - Gesellschaft für Kernenergieverwertung in Schiffbau und Schifffahrt mbH, Geesthacht jetzt: GKSS-Forschungszentrum Geesthacht    Leistungen:  Ausschreibung eines detaillierten Entwurfs 1973 Betrieb der Plattform bis 31.12.1975 im Auftrag der GKSS 1992 Erarbeitung und Erstellung von Ausschreibungsunterlagen sowie Ausschreibungsdurchführung für den geplanten Rückbau der Forschungsplattform Auswertung der Angebote, Vorbereitung von Entscheidungsgrundlagen für das BMFT Durchführung der Vertragsverhandlungen bis hin zum unterschriftsreifen Vertrag Überwachung der Auftragsabwicklung bis hin zur Koordinierung administrativer Aufgaben Prüfung der durch den GU eingereichten Rechnungen und Durchführung des Zahlungsverkehrs Dokumentation des Rückbauablaufs als Dokumentation einer ordnungsgemäßen Durchführung              Zu den ersten großen Offshore-Aktivitäten der IMS gehörte bereits in den 1970er Jahren die Forschungsplattform Nordsee, die bis 1993 nordwestlich von Helgoland im Auftrag des Bundesministeriums für Forschung und Technologie betrieben wurde. Während des 17-jährigen Betriebs wurde auf den Gebieten der Umwelt-, Unterwasser-, Klima- und Wehrtechnik geforscht, entwickelt und erprobt. Im Anschluss hieran übernahm IMS die Systemführung für das Projekt "Rückbau Forschungsplattform Nordsee".      Wind. Stürmischen Situationen trotzen.  Wind ist das bestimmende Element auf See. Er ist kraftvoller Antrieb für Windenergieanlagen und bildet zugleich Wellen, die als Hauptlasteinwirkung auf die Konstruktion dieser Anlagen wirken. Hier kann IMS ihre Kompetenzen in besonderer Weise ausspielen: Wir verstehen etwas vom Bauen auf See. Und wir kennen die besonderen Anforderungen, wenn Sturm und Wellen auf die Bauwerke einwirken – insbesondere in Situationen, in denen sich jedes Schiff im Hafen verkriecht.      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Seebergung Ariane 5 Booster                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             Seebergung Ariane 5 Booster             Auftraggeber:  CNES Centre National d’Etudes Spatiales, Toulouse Cedex, Frankreich    Leistungen:  Koordination aller Beteiligten inkl. der Behörden und Bergungstrupps Herstellung und Lieferung speziellen Schleppgeschirrs Durchführung der Seeoperation Rückführung aller eingesetzten Personen und Geräte              Für insgesamt vier Ariane 5 Missionen erhielt IMS den Auftrag als Generalunternehmer zur technischen Entwicklung, Umsetzung und Durchführung einer nicht standardisierten Bergung der nach dem Start ausgebrannten und abgestoßenen Booster-Raketen aus dem Meer. Ziel war in jedem Fall die selbst schwimmende Rückführung der Booster zum Zweck der eingehenden Untersuchung der Feststoffraketen.      Innovation. Manche Dinge erfordern  einen neuen Blick.  Innovation ist unsere Antwort auf ungewöhnliche Herausforderungen. Dies gilt im Detail ebenso wie für die Gesamtkonzeption eines Projektes. Wenn wir innovative Lösungen im Rahmen eines Projektes vorschlagen, haben diese das Stadium des Experimentes längst verlassen. So bieten neue Lösungen unseren Kunden Wirtschaftlichkeit und Praktikabilität bei zugleich größtmöglicher Sicherheit      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Airbus Flächenerweiterung                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches             Airbus Flächenerweiterung             Auftraggeber:  Realisierungsgesellschaft Finkenwerder GmbH, Hamburg (ab 2000) FHH Wirtschaftsbehörde, Amt Strom- und Hafenbau, Hamburg (bis 2000)    Leistungen:  Klärung der technischen Machbarkeit Planfeststellungsverfahren Planung und Ausschreibung der geforderten Bauwerke Mitwirkung in der Bauoberleitung und Prüfung der Bauausführungsunterlagen              Für die Fertigung des neuen Großraumflugzeuges Airbus A 380 wurde in unmittelbarer Nähe des bestehenden Produktionsstandortes an der Elbe eine Flächenerweiterung für Montagekapazitäten und Startbahnverlängerung in einer Größenordnung von 161 ha notwendig. Diese Fläche wurde aus einem Teil der angrenzenden Wattfläche am „Mühlenberger Loch“ gewonnen.      Land. Neuer Raum für innovative Projektideen.  IMS unterstützt ihre Kunden, vorhandene und neue Flächen, Bauwerke, Anlagen und Verkehrswege bestmöglich zu entwickeln, zu nutzen, um zunutzen, zu verbinden und aufzuwerten. Umweltschutz, Sicherheit und Wirtschaftlichkeit sind hierfür die entscheidenden Faktoren. Im Kreislauf von Konzeption, Planung, Realisierung, Sanierung und Entsorgung sind wir in allen Phasen ein erfahrener Berater und Problemlöser.      zurück               Neue indische Antarktisstation "Bharati"           Airbus Flächenerweiterung           Seebergung Ariane 5 Booster           Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff           Windpark London Array           Emssperrwerk bei Gandersum           Ertüchtigung der Harburger Schleuse           Forschungsplattform Nordsee           Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin           Emstunnel bei Leer/Ostfriesland           Waverock, Nutzung von Wellenenergie           A20-Elbquerung Glückstadt                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Geotechnik im Offshore- und Wasserbau                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches               Geotechnik      Geotechnik im Offshore- und Wasserbau  Die Schwerkraft sorgt dafür, dass alle Bauwerke auf diesem Planeten auf den Boden gegründet werden müssen. Nahezu jede Bauaktivität findet somit im Verborgenen unterhalb der Geländeoberfläche, im sogenannten Baugrund, ihren Anfang. Die Geotechnik liefert im Zusammenspiel mit den Einwirkungen aus Wind, Welle, Strömung und Bauwerkslasten die äußeren Dimensionen des Bauwerks, die Boden- und Felsmechanik die theoretischen Grundlagen für die erdstatische Planung des Bauwerks im Boden, am, im und unter Wasser sowie im ewigen Eis. IMS ist seit 1972 maßgeblich im Bereich von Offshore Bauwerken engagiert. Neben der detaillierten und komplexen Planung der  Bauwerksstrukturen oberhalb des Seebodens, hat sich die IMS auch durch die geotechnische Planung der Gründung unterhalb des Seebodens einen Namen gemacht und ist heute eine der führenden Beratungsfirmen auf diesem Gebiet in Deutschland. Zu unseren Projektreferenzen zählen eine Vielzahl von Geotechnischen Designs von Offshore Wind Strukturen, Umspannstationen, Forschungsplattformen und Messmasten in Deutschland, Großbritannien und Skandi-navien im schwierigen Baugrund der Nord- und Ostsee. Darüber hinaus hat die IMS Projekte im Wasserbau durch innovative geotechnische Entwürfe von Bauwerken im Bereich des Küstenschutzes, des Hafenbaus und der Landgewinnung kostengünstig gestaltet. Ausgewählte Projektreferenzen Mühlenberger Loch, Hamburg: Landgewinnung, Deichbau, Baugrundverbesserung, Baugruben, Hafenanlage 1999-2004 JadeWeserPort, Wilhelmshaven: Landgewinnung, Deichbau, Sanierung Kaimauer, 2004-2010 Kohlekraftwerk Stade: Hafenbau, Aus- und Einlaufbauwerk, Deichbau, Versorgungsleitungen, Transportbrücke, 2007-2009 Offshore Windpark Wikinger: Baugrunduntersuchung        Kontakt  Dr. Magnus Geduhn Dr.-Ing.             Geotechnik bei IMS      Kein Projekt  im Wasserbau kommt ohne die Geotechnik aus. Sie stellt die Grundlage in der Planung genauso wie die Gründung die Basis des zu planenden Bauwerks ist. Dadurch sind wir in den meisten Projekten von Beginn dabei und begleiten das Bauwerk bis zur Fertigstellung. Neben unseren Dienstleistungen sind wir auch in Geotechnischen Fachausschüssen vertreten: DGGT, PRB 6 Zur Vereinfachung des EC7 Empfehlungen des Arbeitsausschusses Ufereinfassungen, EAU Empfehlungen für Küstenschutzbauwerke, EAK Empfehlungen des Arbeitskreises „Pfähle“, EA-Pfähle-Arbeitskreis AK 1.6 „Numerik in der Geotechnik“ BSH Standard Baugrunderkundung, Mindestanforderungen an die Baugrunderkundung und –untersuchung für Offshore-Windenergieanlagen, Offshore-Stationen und Stromkabel Warum IMS für Ihr Projekt auswählen? Wir haben seit 2000 zusammen mit Rambøll rund 70 % der europäischen Offshore-Windparks mit einer Gesamtanzahl von über 1800 Anlagen geplant. Wir planen Geostrukturen im Hafenbau für Container und Bulker, entwerfen Sondervorschläge für Kaimauern Wir planen Schleusen, Wehre, Sturmflutbauwerke Wir planen Deiche, Deicherhöhungen Wir planen Bodenverbesserungen aller Art Wir haben ein fundiertes Wissen über die Auslegung von Kolkschutzsystemen und Deckwerken Wir haben nachhaltige Erfahrung in der Planung und Überwachung von Offshore Baugrunduntersuchungen Wir verfügen über hohe Kompetenz in der Betreuung von Laborversuchen im In- und Ausland Wir sind unabhängig Wir arbeiten gerne für Sie und wir sind gut Von der Planung bis zur Umsetzung Die Kompetenz von IMS im Bereich Planung und Bau von Gründungen umfasst folgende geotechnische Leistungen: Planung, Ausschreibung und Überwachung von Baugrunduntersuchungen an Land, im Wasser und auf See Gründungsberatung des Bauherrn Geotechnisches Design von Ingenieurbauwerken in allen Planungsphasen Baugrund- und Gründungsgutachten nach nationalen und internationalen Standards Baugrunduntersuchungsberichte Planung, Überwachung und Auswertung von bodenmechanischen statischen und zyklischen Laborversuchen, Zyklische Konzepte Erstellen von 3D-Baugrundmodellen Planung von großmaßstäblichen Feldversuchen (z. B. statische und dynamische Pfahlversuche, on- und offshore) Erstellung von geotechnischen Designunterlagen nach EC7, DIN, BSH-Standards und Offshore Richtlinien Beratung als unabhängiger Geotechnischer Sachverständiger      Besonderheit Eine Besonderheit  der IMS sind die Planungen von diversen Forschungsstationen in der Antarktis im ewigen Eis und Schnee, deren Gründung immer eine besondere Herausforderung darstellt. Kunden von IMS Neben der Rolle des unabhängigen geotechnischen Beraters des Bauherrn übernimmt IMS oft auch die Planung über mehrere Projektphasen in diversen technischen Teilgebieten, wodurch die Reibungsverluste in den Schnittstellen  reduziert werden. Zu unseren Kunden gehören Energieversorger, Investoren, Hafenverwaltungen, Baufirmen und Kommunen sowie private Projektentwickler. Dabei erstreckt sich das Spektrum unserer Leistungen über: Geotechnische Beratungsleistungen Baugrunduntersuchungen Planung Feld- und Laboruntersuchungen Ausschreibung Überwachung der Arbeiten Auswertung &amp; Interpretation Erstellung geotechnischer Gutachten Grundlagenermittlung Geologie Kampfmittel Altlasten Recherche Altbohrungen Geotechnische Einwirkungen Design von Gründungen und Erdbauwerke Machbarkeits- und Konzeptstudien Bauwerksentwurf und  Vorentwurf Geotechnische Ausführungsplanung Numerische Berechnungsverfahren Baugrundverbesserung Tiefgründung/Spezialtiefbau Grundwassermodellierung Landgewinnung Ufereinfassungen, Deiche Genehmigungsverfahren Bau/Herstellung Fachtechnische Überwachung Unabhängiger geotechnischer Berater        Schließen x         Details &gt;             Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Ingenieurbau – Bauingenieur untrennbar …                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches               Ingenieurbau      Ingenieurbau – Bauingenieur untrennbar …  „Als Ingenieurbau wird eine Fachrichtung des Bauwesens bezeichnet, die sich mit der Planung, Konstruktion und Errichtung von technischen Bauwerken befasst. Ingenieurbauten nennt man jene (meist großen) Bauwerke, für deren Errichtung besondere technischkonstruktive Berechnungen und eine außergewöhnliche Statik erforderlich sind, oder technische Werkstoffe zum Einsatz kommen." Soweit, so trocken, Wikipedia ... Wir bei IMS sehen das etwas leidenschaftlicher. Nach unserer Auffassung sind Ingenieurbauwerke Bauwerke die die unverwechselbare Handschrift des Ingenieurs tragen Bauwerke, die durch ihre Kühnheit begeistern Bauwerke, die das Leben einfacher machen Bauwerke, die ohne ingenieurtechnisches Know-how und den Mut, neue Dinge zu wagen, gar nicht existieren würden.        Kontakt  ppa. Andreas Nitschke Dipl.- Ing.             Ingenieurbau – Bauingenieur untrennbar …      Referenzprojekte Die Indische Antarktisstation „Bharati“ (Frontseite) zeigt in vielfacher Hinsicht die Herausforderungen eines Ingenieurbauwerks, der wir uns mit unserer Erfahrung und der Fähigkeit, Disziplinen zu verbinden, stellen. Ein Prestigeprojekt des indischen Auftraggebers, das unter den Antarktisstationen Maßstäbe setzt. Ein internationales Projekt mit deutschen Planern und Baufirmen, russischen Schiffen, koreanischen Piloten und indischen Wissenschaftlern und Forschern. Die Randbedingungen waren außergewöhnlich Mit Temperaturen bis -40°C, Windgeschwindigkeiten bis zu 300 km/h, extreme Sonneneinstrahlung während des Sommers und völlige Dunkelheit im Winter, hoch korrosive Meeresatmosphäre, Permafrost im Fels und Schneedrift, die jedes Hindernis in kürzester Zeit zuweht. Die Station ist nur im Sommer gerade für vier Monate mit Schiffen zu erreichen, danach sind die Bewohner von der Außenwelt abgeschnitten. Unsere Antwort: Ein auf Pfählen aufgeständertes Bauwerk mit hochdichter Fassade und Schwingungsdämpfern zur Vibrationsminderung, gebaut aus hochwertig ausgestatteten vorgefertigten Containermodulen. Eine entsprechend umfassende und komfortable Ausstattung sowie die autarke, sichere und redundante Auslegung aller technischen Systeme. Die Abmessungen der Einzelteile im Containermaß gestatten leichten Transport und Montage. Das Emssperrwerk bei Gandersum: Mit 476 m fast so breit wie das Thames Barrier in London, aber nicht mal einhalb so teuer und vielseitiger. Bei Sturmflut schützt es das Hinterland vor Überschwemmung. Bei Niedrigwasser kann der Wasserstand gestaut und mittels großer Pumpen sogar angehoben werden, damit die Kreuzfahrer der Meyer Werft immer eine Handbreit Wasser unter dem Kiel haben. IMS zeichnete als Generalplaner von der Machbarkeitsstudie bis zur Beratung des Bauherrn während der Ausführung verantwortlich. Tunnelbau ist von Beginn an ein Tätigkeitsfeld bei IMS. Die Planung des Emstunnels bei Leer zu Beginn der 1980er Jahre als Absenktunnel war das erste Großprojekt. Seitdem folgten weitere Planungen für Tunnel unter Elbe, Weser und Warnow. Neben der Bautechnik sind wir vor allem in der allgemeinen technischen Ausrüstung und speziell in Sicherheits- und Brandschutzfragen zuhause. Im RABT-Ausschuss, FGSV 3.8 Ausstattung und Betrieb von Straßentunneln, arbeiten wir aktiv an der Erstellung der Richtlinien mit. Stahl(wasser)bau als Disziplin des Ingenieurbaus hat bei uns Tradition. Das jüngste Beispiel, das Schleusenschiebetor in Kiel-Holtenau. Mit 45 m Breite, 18 m Höhe und 8 m Tiefe, 1900 t schwer, ist es eines der größten Schleusentore und der Nord-Ostsee-Kanal die meist befahrene Wasserstraße der Welt. Um die Zahl der Sperrungen wegen Schiffskollisionen zu reduzieren, entwickelte IMS ein neuartiges Tor mit integrierten Fendern, das einen Anprall mit 1 m/s wegstecken kann.      Was sind unsere Unternehmensleitsätze? Wir tragen mit unserer Arbeit dazu bei, dass unsere Kunden ihre Ziele stets erreichen können. Wir betrachten die Machbarkeit unserer Lösungen als oberstes Planungsziel. Wir streben danach, mit unserer Arbeit sinnvolle neue Entwicklungen vorantreiben. Wir arbeiten nach einem zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Wir bestehen durch Spitzenleistungen im Wettbewerb. Wir erbringen unsere Leistungen unabhängig von Lieferinteressen. Wir unterhalten bewusst keine Hardwarekapazitäten (zum Beispiel Labore, Mess- und Bohrequipment), um frei von Interessenkonflikten agieren zu können. Wir verpflichten uns zu Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion und Fairplay. Wir planen, berechnen und überwachen Tunnel, Brücken und Hochbauten … und weitere Bauwerke aus Stahl, Beton, Erde und sonstigen Materialien. Insofern sind viele Projekte von IMS Ingenieurbauten, auch wenn es sich nicht um Brücken oder Hochhäuser handelt … Die Hamburger Speicherstadt. Als Weltkulturerbe 2015 in die UNESCO-Welterbeliste aufgenommen, Wahrzeichen und Identifikation von Hamburg, mehr als 100 Jahre alt. Der erhöhte Tidenhub drückt auf die gemauerten Fundamente und nagt an den stützenden Holzpfählen. Risse und Ausbrüche sind die Folge. IMS plant die Sanierung des Mauerwerks und Rückverankerungen um die Gründungen zu entlasten. Damit das Erbe erhalten bleibt.        Schließen x         Details &gt;             Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Geschäftsfeld Offshore-Technik / Offshorewind                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches               Offshore      Geschäftsfeld Offshore-Technik / Offshorewind  Die Offshore-Windenergie soll nach aktuellen politischen Zielsetzungen eine Ausbaukapazität von 6500 MW bis zum Jahre 2020 erreichen. Insbesondere durch die stetigen Windverhältnisse vor den deutschen Küsten soll sie einen verlässlichen und signifikanten Beitrag zum Energiemix der erneuerbaren Energien liefern. Gründungsprojekt der IMS im Jahre 1973 war die Planung der FPN Forschungsplattform Nordsee. Darauf aufbauend ist IMS von Beginn an im Offshorewind-Geschäft im In- und Ausland als Planer und Berater tätig gewesen. Das Projektspektrum umfasst mittlerweile eine Vielzahl von Projekten (&gt;75) sowohl für Gründungen von Offshorewindenergieanlagen als auch die Planung von Umspannbauwerken in sämtlichen Phasen der Planung und Ausführung. Im klassischen Offshore-Geschäft kann die IMS auf eine über 40-jährige Erfahrung mit einer Vielzahl von speziellen ingenieurtechnischen Herausforderungen wie z. B. der Ariane-V-Booster Bergung, Tiefseeexploration polymetallischer Stoffe oder der Planung von Jack-Up-Errichterschiffen zurückgreifen und kann daher in diesem Bereich umfassende Planungs- und Beratungsleistungen anbieten. Ausgewählte Projektreferenzen OWP Wikinger: Detailed Design für Jacket-Gründungen OWP DanTysk: Ausführungsplanung für 80 Gründungsstrukturen einschl. Anbauteilen OWP Riffgat: Ausführungsplanung für 30 Monopile-Gründungsstrukturen einschl. Anbauteilen OWP London Array: Detailed Design für 175 WEA-Gründungen OWP BARD Offshore 1: Ausführungsplanung für 80 Tripile-Gründungsstrukturen sowie das 400 MW Offshore-Umspannwerk        Kontakt  Jörn Uecker Dipl.-Ing.             Geschäftsfeld Offshore-Technik / Offshorewind      Warum IMS für Ihr Offshorewind-Projekt auswählen? Wir sind seit Beginn der Offshorewind-Nutzung an einer Vielzahl von Windparkprojekten in jeglichen Planungsphasen und Konstellationen beteiligt gewesen. Als Teil der Rambøll Gruppe können wir die Kompetenz von mehr als 12.500 Mitarbeitern nutzen. Wir haben ein fundiertes Wissen und reichhaltige Erfahrung im Umgang mit Zertifizierern/ZiE-Experten. Durch Beteiligung in normengebenden Ausschüssen des BSH sowie räumliche Nähe am Standort Hamburg sind wir ein geeigneter Partner für die Genehmigung Wir sind unabhängig. Was sind unsere Unternehmensleitsätze? Wir tragen mit unserer Arbeit dazu bei, dass uns Kunden ihre Ziele stets erreichen können. Wir streben danach, mit unserer Arbeit sinnvolle neue Entwicklungen voranzutreiben. Wir arbeiten nach einem zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Wir bestehen durch Spitzenleistungen im Wettbewerb. Wir betrachten die Machbarkeit unserer Lösungen als oberstes Planungsziel. Wir erbringen unsere Leistungen unabhängig von Lieferinteressen. Wir unterhalten bewusst keine Hardwarekapazitäten, um frei von Interessenkonflikten agieren zu können. Wir verpflichten uns zu Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion und Fairplay. Von der Planung bis zur Umsetzung Die Kompetenz von IMS im Bereich der Planung und Realisierung von Offshore- bzw. Offshorewind-Projekten umfasst: Erstellung von Design Basen und Vorentwürfen Technische und ökonomische Machbarkeitsstudien Begleitung des Zertifizierungs- und Genehmigungsprozesses Entwurf der Gründungsstrukturen bzw. Umspannbauwerke Ausschreibungsplanung Ausführungsplanung Projektmanagement Fertigungsüberwachung Errichtungslogistik      Kunden von IMS Zu unseren Kunden gehören Energieversorger wie E.ON, Vattenfall, EnBW, RWE, EWE, IBERDROLA, DONG, Centrica  etc. sowie private Unternehmen wie z. B. PNE Wind, WPD, WindMW, Aker Wirth usw. Tätigkeitsfelder Grundlagenermittlung Machbarkeit und Projektierung Erstellung Design Basis Vorplanung/Entwurf Konzeptstudien Erstellung von Unterlagen für BSH-Freigaben Begleitung Zertifizierung und Genehmigungsprozess Kollisionsfreundlichkeitsanalysen entsprechend BSH-Standard Geotechnische Beratung/ Geotechnischer Sachverständiger Erstellung der Ausschreibungsunterlagen Design Groutverbindungen und Begleitung des ZiEProzesses Ausführungsplanung Ausführungsplanung Planungsprüfung Bau/Herstellung Vertrags-/Schnittstellenmanagement Errichtungslogistik Windenergieanlagen Baumanagement und Bauüberwachung        Schließen x         Details &gt;             Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Geschäftsfelder Wasserbau und Küsteningenieurwesen                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches               Wasserbau      Geschäftsfelder Wasserbau und Küsteningenieurwesen  Land und Wasser stehen seit jeher in enger Verbindung. Über Jahrhunderte haben unsere Vorväter den Angriffen des Meeres getrotzt, um das Überleben in Küstennähe zu gewährleisten. Das Wissen der Wasserbauer wurde über Generationen weitergetragen und weiterentwickelt. Mit dem Handel entwickelten sich erste Häfen bis zu den heutigen Hafenanlagen, die ein Spiegelbild unserer Industrialisierung und Globalisierung darstellen. Das Herz der IMS schlägt seit über 40 Jahren im Wasserbau. Zahlreiche Projekte im Binnenland und an der Küste bilden die Grundlage für ein umfassendes Wissen, welches wir zum Wohle unserer Kun-den und für den Projekterfolg einsetzen. Wir machen Ihre Herausforderung zu unserer Aufgabe! Ausgewählte Projektreferenzen Schiffswellenmessungen in Außenems, Unterweser, Außenweser und Unterelbe Hochwasserschutz HafenCity, Hamburg Planung der Unterwasserablagerungsfläche Neufelder Sand Planung Klütjenfelder Hauptdeich, Hamburg Neuer Containerterminal in Beirut JadeWeserPort – Masterplanung und Ausführungsplanung Wasserbau, Wilhelmshaven Ertüchtigung Harburger Hafenschleuse, Harburg Airbus-Werkserweiterung, Mühlenberger Loch und Rüschhalbinsel, Hamburg-Finkenwerder        Kontakt  Dr. Karsten Peters Dr.-Ing.             Geschäftsfelder Wasserbau und Küsteningenieurwesen      Von der Planung bis zur Realisierung Die Kompetenzen von IMS im Wasserbau und Küsteningenieurwesen gründen sich auf unseren Erfahrungen in den Themenbereichen: Revierbedingungen, Naturmessungen und Monitoring Modellierungen von Grund- und Oberflächengewässern Hochwasserschutz und zugehörige Bauwerke Deich- und Deckwerksbau Kolksicherungen in Hafenanlagen und an Offshore-Bauwerken Nassbaggerarbeiten und Planung von Unterwasserablagerungsflächen Landgewinnung und Bauen auf Weichböden Wasserwirtschaftliche Planungen Hafenanlagen und Umschlagsanlagen Schleusen und Sperrwerke Schöpf- und Kühlwasserbauwerke Unsere Ingenieur-, Planungs- und Beratungsleistungen: Gutachten und Grundlagenermittlung Machbarkeitsstudien und Wirtschaftlichkeitsuntersuchungen Monitoring Vorplanung / Entwurf Konzeption Planungsleistungen Genehmigung und Abstimmung mit zuständigen Behörden und Dritten Ausführungsplanung Planungsleistungen Planungsprüfung Bau / Herstellung Vertragsmanagement Baumanagement und Bauüberwachung SiGeKo      Leistungen von IMS IMS nimmt Ihre Aufgabenstellung auf und begleitet Sie als Berater und Planer von der ersten Skizze zur Machbarkeit, über die technische Konzeption und Genehmigung des Vorhabens bis zur Realisierung. Von Anfang an sind Sie bei IMS in guten Händen. Was sind unsere Unternehmensleitsätze? Wir tragen mit unserer Arbeit dazu bei, dass unsere Kunden ihre Ziele stets erreichen können. Wir streben danach, mit unserer Arbeit sinnvolle neue Entwicklungen voranzutreiben. Wir arbeiten nach einem zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Wir bestehen durch Spitzenleistungen im Wettbewerb. Wir betrachten die Machbarkeit unserer Lösungen als oberstes Planungsziel. Wir erbringen unsere Leistungen unabhängig von Lieferinteressen. Wir unterhalten bewusst keine Hardwarekapazitäten, um frei von Interessenkonflikten agieren zu können. Wir verpflichten uns zu Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion und Fairplay. Wir planen, berechnen, sichern und überwachen Bauwerke an und im Wasser aus Stahl, Beton, Steinen, Erde und sonstigen Materialien Wasserbauprojekte von IMS beziehen alle weiteren Kompetenzen wie z. B. Geotechnik und Ingenieurbau mit ein. Alles für den Projekterfolg!        Schließen x         Details &gt;             Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      IMS erhält European Steel Award 2013                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches              IMS erhält European Steel Award 2013        Der von der Europäischen Konvention für Stahlbau EKS ausgelobten European Steel Design Awards 2013 geht an die IMS Ingenieurgesellschaft für die indische Forschungsstation Bharati in der Antarktis. Am 3. Oktober wurde der Preis auf dem ECCS Congress in Mailand an IMS und die beteiligten bof architekten und Heinrich Lamparter Stahlbau vergeben. Die an ein Raumschiff erinnernde Forschungsstation in Larsemann Hills beeindruckt insbesondere durch ihr innovatives, nachhaltiges Design und die hervorragende Ausführungsqualität unter extremen Witterungsbedingungen. Das Projekt ist weiterhin gekennzeichnet durch das Prinzip „form follows constraint“ bzw. „Form folgt Randbedingung“, da aufgrund der Vielzahl von Randbedingungen der Konstruktion der Forschungsstation eine Schlüsselrolle zukam.                   Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Die Harburger Hafenschleuse                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches              Die Harburger Hafenschleuse        Im Rahmen des Bauprogramms „Anpassung des öffentlichen Hochwasserschutzes der Hansestadt Hamburg“ wurde die Harburger Hafenschleuse den neuen Sturmflutbemessungswasserständen angepasst und für die nächsten 70 Jahre ertüchtigt. Im Zuge dieser Arbeiten sind auch die Tor- und Schützantriebe sowie die Steuerungstechnik erneuert worden.       Kontakt  Dr.-Ing. Peter Ruland, Geschäftsführer, IMS Ingenieurgesellschaft mbH                Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches              Neue Indische Antarktisstation "Bharati"        Unser Subunternehmer m+p consulting war in der Antarktis und beaufsichtigte die jährliche Wartung der Indischen Antarktisstation. Die jährlichen Wartungsarbeiten werden im antarktischen Sommer im Zeitraum November bis Februar durchgeführt. Zusätzlich werden von uns im Rahmen der derzeitigen Kampagne fotogrammetrische Befliegungen durchgeführt, um ein dreidimensionales Geländemodell der Umgebung um die bestehende Station Bharati und auch für die alte bzw. geplante neue Station Maitri erstellen zu lassen. Die Modelle werden dann für die weiteren Planungen benötigt, z. B. um die Wirkung von architektonischen Entwürfen der zukünftigen Station zu beurteilen, um das Geländerelief in CFD-Simulationen für die Voraussage der Wind- und Schneeverhältnisse mit neuen Gebäuden einzubauen oder um für die Planungen von Infrastruktureinrichtungen, wie Straßen und Leitungen, die besten Trassen und die dazugehörigen Erdbewegungen zu bestimmen.                   Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Unsere Werte                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches              Unsere Werte        Kundenziele Wir tragen mit unserer Arbeit dazu bei, dass unsere Kunden ihre Ziele stets erreichen können. Entwicklung Wir streben danach, mit unserer Arbeit sinnvolle neue Entwicklungen voranzutreiben. Zertifizierung Wir arbeiten nach einem zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Leistung Wir bestehen durch Spitzenleistungen im Wettbewerb. Machbarkeit Wir betrachten die Machbarkeit unserer Lösungen als oberstes Planungsziel. Neutralität Wir erbringen unsere Leistungen unabhängig von Lieferinteressen. Freiheit Wir unterhalten bewusst keine Hardwarekapazitäten (z. B. Labore, Mess- oder Bohreequipment), um frei von Interessenkonflikten agieren zu können. Loyalität Wir verpflichten uns zu Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion und Fairplay.       Kontakt  Dr.-Ing. Peter Ruland, Geschäftsführer, Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH                Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Unsere Entwicklung                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches              Unsere Entwicklung        1973 wird die IMS, die „Ingenieur-Gemeinschaft Meerestechnik und Seebau GmbH“, als Tochter der Philipp Holzmann AG unter Mitgesellschaft des in Offshoretechnik erfahrenen Ingenieurs Stefan Knabe in Hamburg gegründet. Später erfolgt eine Diversifizierung, zunächst im wassernahen Ingenieurbau, später im Umweltschutz. Die dafür notwendige Ergänzung des Teams mit Naturwissenschaftlern gibt dem Unternehmen neue Impulse. Interdisziplinäres Arbeiten wird zu einem wesentlichen Erfolgsfaktor der IMS. Seit 1987 heißt die Gesellschaft „ IMS Ingenieurgesellschaft mbH “. Projekte für Gewässergütemessung, Flächenplanung und -sanierung sowie im Tunnel- und Wasserstraßenbau kommen hinzu. Auch im Ausland, wie zum Beispiel in Abu Dhabi, wird die IMS tätig. Die positive Entwicklung erhält durch die Deutsche Einheit zusätzliche Dynamik. An der Großbaustelle am Potsdamer Platz in Berlin beteiligt sich IMS mit dem Grundwassermanagement. Die persönliche Integrität und hohe Kompetenz der Mitarbeiter führt dazu, dass auch strategische Beratung und Projektmanagement immer häufiger an IMS übertragen werden. IMS im neuen Jahrtausend, das Feld der regenerativen Energien öffnet sich. Mit den Aktivitäten in der Offshorewindkraft kehrt IMS wieder stärker zu seinen Wurzeln zurück. Gegen Ende des ersten Jahrzehnts beträgt der Anteil der Arbeit im Offshore-Wind-Geschäft rund 50 % des Gesamtumsatzes. Innovative Projekte für die Nutzung von Wellenenergie und im Meeresbergbau lassen auch für die Zukunft interessante Offshore-Betätigungsfelder erwarten. Noch vor der Insolvenz der Philipp Holzmann AG im Jahre 2002, dem Gründungsgesellschafter der IMS, wird unser Unternehmen an die Spiekermann GmbH Beratende Ingenieure Düsseldorf veräußert. Deren Gesellschafter übertragen 2007 ihr Unternehmen an die italienische NET Engineering International S.p.A in Padua, in deren Holding IMS 2009 direkt eingegliedert wird. Schwierige Geschäftsjahre veranlassen NET 2012 die IMS an die dänische Ramboll-Gruppe zu verkaufen. Im Zuge der Integration in die Ramboll-Gruppe wird der Firmenname 2015 in Ramboll IMS  Ingenieurgesellschaft mbH geändert. Ramboll ist mit 12.300 Mitarbeitern in vielen Teilen der Welt, aber insbesondere auch im skandinavischen Raum tätig. Es werden alle für Beratende Ingenieure typischen Leistungen in den Bereichen Hochbau, Verkehr, Wasser, Umwelt und Energie erbracht. Etwa 500 Mitarbeiter sind im Bereich strategische Unternehmensberatung tätig. Weitere Informationen zu Ramboll finden Sie unter www.ramboll.de .       Kontakt  Dr.-Ing. Peter Ruland Geschäftsführer, Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH                Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Unser Unternehmen                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches              Unser Unternehmen        Wasser und Land, Wind und Wellen, Komplexität und Detail – die Welt von Ramboll IMS steckt voller Vielfalt. Wir laden Sie ein, sich ein Bild von Leistungsspektrum und Leistungsfähigkeit unseres Unternehmens zu machen und zu erfahren, wer Ramboll IMS ist und was wir für Sie leisten. Als potenzieller Auftraggeber oder Partner fragen Sie sich sicherlich, welche Vorteile, Entwicklungschancen oder Mehrwerte Ihnen Ramboll IMS bieten kann – kurzum: Was ist eigentlich das Besondere an Ramboll IMS? Wir wollen Ihnen diese Fragen gern beantworten. Beginnen wir mit einer guten Nachricht: Von unserem wohl wertvollsten Schatz geben wir Ihnen jederzeit gerne und großzügig etwas ab: Von unserer Erfahrung. Seit über 40 Jahren sind wir Berater, Dienstleister und Lösungsanbieter in großen und kleinen Projekten. In dieser Zeit haben wir Wissen und Erfahrungen angesammelt, die in ihrer Breite und Tiefe außerordentlich sind. Wir betrachten dies als solides Fundament für technische Kreativität und Innovation, wenn ungewöhnliche Herausforderungen gänzlich neue Lösungswege erfordern. Unserem Selbstverständnis nach sind wir ein Team beratender Ingenieure. Wie eine gut eingespielte Crew oder eine erfolgreiche Sportmannschaft ergänzen und koordinieren wir sehr unterschiedliche Einzelkompetenzen zu einer Spitzenleistung des gesamten Teams. Und genau wie ein gutes Team pflegen wir Fairplay – untereinander genauso wie gegenüber Dritten. Auch das gehört ganz entscheidend zu unserem Selbstverständnis.       Kontakt  Dr.-Ing. Peter Ruland, Geschäftsführer, Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH                Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Unser Unternehmen                                           de |  en |   Menu   Menu        Unternehmen   Unser Unternehmen  Unsere Entwicklung  Unsere Werte    Leistungen   Wasserbau  Offshore  Ingenieurbau  Geotechnik  Baumanagement  Umwelt  Energie    Referenzen   Auftraggeber   Aktuelles   Mitarbeit   IMS als Arbeitgeber  Stellenangebote  Praktika    Kontakt   Rechtliches              Unser Unternehmen        Wasser und Land, Wind und Wellen, Komplexität und Detail – die Welt von Ramboll IMS steckt voller Vielfalt. Wir laden Sie ein, sich ein Bild von Leistungsspektrum und Leistungsfähigkeit unseres Unternehmens zu machen und zu erfahren, wer Ramboll IMS ist und was wir für Sie leisten. Als potenzieller Auftraggeber oder Partner fragen Sie sich sicherlich, welche Vorteile, Entwicklungschancen oder Mehrwerte Ihnen Ramboll IMS bieten kann – kurzum: Was ist eigentlich das Besondere an Ramboll IMS? Wir wollen Ihnen diese Fragen gern beantworten. Beginnen wir mit einer guten Nachricht: Von unserem wohl wertvollsten Schatz geben wir Ihnen jederzeit gerne und großzügig etwas ab: Von unserer Erfahrung. Seit über 40 Jahren sind wir Berater, Dienstleister und Lösungsanbieter in großen und kleinen Projekten. In dieser Zeit haben wir Wissen und Erfahrungen angesammelt, die in ihrer Breite und Tiefe außerordentlich sind. Wir betrachten dies als solides Fundament für technische Kreativität und Innovation, wenn ungewöhnliche Herausforderungen gänzlich neue Lösungswege erfordern. Unserem Selbstverständnis nach sind wir ein Team beratender Ingenieure. Wie eine gut eingespielte Crew oder eine erfolgreiche Sportmannschaft ergänzen und koordinieren wir sehr unterschiedliche Einzelkompetenzen zu einer Spitzenleistung des gesamten Teams. Und genau wie ein gutes Team pflegen wir Fairplay – untereinander genauso wie gegenüber Dritten. Auch das gehört ganz entscheidend zu unserem Selbstverständnis.       Kontakt  Dr.-Ing. Peter Ruland Geschäftsführer, Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH                Wasserbau      Offshore      Ingenieurbau      Geotechnik      Baumanagement      Umwelt      Energie         Aktuelle Meldungen  Neue Indische Antarktisstation "Bharati"                         
</fragment>
</item>
</root>