<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
  Iremas - Pagrindinis                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                               Pramoninių elektros įrenginių remonto ir montavimo darbai. Elektrotechninė laboratorija.     Daugiau          ...          Uosto kėlimo mechanizmų (portalinių kranų ir kitų kranų, autokrautuvų, vilkikų ir kt.) remontas ir priežiūra.     Daugiau          ...          Nestandartinių įrenginių, automobilių gamybos, medienos apdirbimo, baldų gamybos, popieriaus gamybos pramonėms, gamyba ir surinkimas pagal užsakovo pateiktus brėžinius.     Daugiau          ...         Pasirašyta sutartis su AB „ACHEMA“ dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo  su AB „ACHEMA“ pasirašyta sutartis dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo. Narvelių su vakuuminiais jungtuvais, vakuuminių jungtuvų ir įtampos transformatorių komplektų, relinės apsaugos ir priedų narvelių relinei apsaugai pirkimo ir montavimo darbai.   Daugiau          ...               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2011.07.21 UAB IREMAS hat erfolgreich den Projekt „Verbesserung der internationalen Wettbewerbsfähigkeit von Fa. Iremas", Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444   Projektname:  Verbesserung der internationalen Wettbewerbsfähigkeit von Fa. Iremas  Die Projektbetreiber: UAB Iremas   Aktionsprogramm: VP2  Verbesserung wirtschaftlicher Leistung   Priorität: VP2-2 Erhöhung der Effizienz der Unternehmen und Verbesserung der  Rahmenbedingungen für Unternehmen  Ziel: VP2-2.1 Produktivitätssteigerung  Mittel:  VP2-2.1-ŪM-04-K Neue Chancen   Projekt Nummer:  VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444    UAB IREMAS hat erfolgreich die Implementierung des Projektes „Verbesserung der internationalen Wettbewerbsfähigkeit von Fa. Iremas“ am 15.07.2011 abgeschlossen und angestrebte Ergebnisse des Projekts erreicht.  Das Hauptziel des Projekts - die Wettbewerbsfähigkeit des Unternehmens in ausländischen Märkten zu erhöhen.   Ziele des Projekts – Marktforschung von potenziellen Märkten, Kontakte zu potenziellen Kunden knüpfen.  Projekt-Aktivitäten - Marktforschung von Märkten in Deutschland, Frankreich, Schweden, Dänemark. Präsentation von Unternehmen und seine Produkte auf Messen, Erstellung neuen Internetauftritts, öffentliche Förderung des Projekts.   Die Ergebnisse des Projekts - Investitionen in Höhe von 0,06 Millionen Euro geflossen ,  Marktanalysen  in ausländische Märkte sind durchgeführt, neue Kunden sind gewonnen.   Im Rahmen des Projektes wurden viele nützliche Informationen über neue Märkte eingesammelt, vor allem die Spezial-Maschinen-Segment (Sondermaschinenbau), die Möglichkeit in diese Märkte zu integrieren. Die Ergebnisse der Marktforschung haben neue Geschäftskontakte zu knüpfen und Zusammenarbeit mit westeuropäischen Unternehmen zu starten geholfen.   Während des Projekts hatt das Unternehmen auf fünf Messen in Deutschland, Finnland und in der Tschechischen Republik teilgenommen.  Die Besucher könnten mit der Struktur des Unternehmens, Dienstleistungen und hergestellten Produkte kennenlernen.  Es sind neue Geschäftskontakte entstanden, Austausch von nützlichen Informationen erfolgt.  Firma Iremas hat Angebote für Zusammenarbeit bekommen.  Bekanntschaft mit mehreren Unternehmen ähnlichen Profils haben dazu beigetragen unsere Stärken besser zu identifizieren.  Das Unternehmen hat neue Kunden gewonnen.   Neue Internetseite würde online gestellt, um potenziellen Kunden besser über die Leistungen und Produkte der Firma Iremas zu präsentieren.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - PANEVEZIO                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        PANEVĖŽIO FILIALAS  Panevėžio filiale šiuo metu dirba daugiau negu 50 profesonalių darbuotojų - technologų, šaltkalvių, suvirintojų, staklininkų ir dažytojų.  Kolektyvas jau keletą metų sėkmingai dirba eksporto rinkoms ir gali kokybiškai tenkinti įvairių užsakovų poreikius.  Pagrindinės veiklos kryptys :   nestandartinių įrenginių, automobilių gamybos, medienos apdirbimo, baldų gamybos, popieriaus gamybos pramonėms, gamyba ir surinkimas pagal užsakovo pateiktus brėžinius, tame tarpe  metalų apdirbimą; metalo konstrukcijų ir jų dalių gamybą; pakavimo, sandėliavimo ir kt. įrenginiai;  juostinių, ritininių, grandininių ir pakabinamų transporterių ir transportavimo sistemų gamyba ir surinkimas; įvairių plieninių konstrukcijų ir gaminių gamyba įskaitant surinkimo, suvirinimo, mechaninio apdorojimo ir dažymo technologijas; pramoninių įrenginių metalinių ir plastikinių detalių gamyba pagal užsakovo pateiktus brėžinius.  Visi Panevėžio filialo pagaminti įrenginiai yra išbandomi įmonės gamybinėse patalpose (priklausomai nuo įrenginio konstrukcijos), su arba be užsakovo atstovų. Įrenginiai pristatomi užsakovams jau paruošti montavimui gamykloje.                       © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - KELMERTA                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        FILIALAS KELMERTA  Filialas įsikūręs Klaipėdoje AB „Klaipėdos jūrų krovinių kompanija“ teritorijoje.  Atlieka:   kėlimo mechanizmų (portalinių ir kitų kranų, autokrautuvų, vilkikų ir kt.) remontą ir priežiūrą; metalo konstrukcijų ir jų dalių gamybą; metalų apdirbimą; pramoninių įrenginių montavimą; vidaus degimo variklių remontą, priežiūrą ir diagnostiką; kuro aparatūros remontą, priežiūrą ir diagnostiką; siurblių ir kompresorių remontą; laivų techninę priežiūrą ir remontą; uosto pagalbinio laivyno remontą; žemės ūkio mašinų, automobilinio transporto remontą ir priežiūrą.  Filialas darbus vykdo savarankiškai arba kartu su kitais UAB „IREMAS“ padaliniais.                    © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - LETENERGA                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        FILIALAS LETENERGA  Gamybinės patalpos:   išmatavimai: plotis – 36,54 m, aukštis – 15 m; ilgis – 96 m, plotas – 3508 m 2 .  Patalpose sumontuotas tiltinis kranas:   keliamoji galia – 5 t;  maks. kėlimo aukštis – 10 m.   Montuoja :   0,4 – 10 kV įtampos elektros paskirstymo įrenginius; kabelines estakadas ir kabelines linijas; pramonės įmonių elektros apšvietimą; administracinių ir gyvenamųjų patalpų elektros instaliaciją.  Remontuoja:   0,4 – 10 – 110  kV įtampos elektros paskirstymo įrenginius; 6 – 10 kV įtampos elektros jungtuvus; 0,4 kV įtampos elektros automatinius išjungėjus; aukštos ir žemos įtampos elektros variklius ir generatorius iki 50 MW galios; aukštos ir žemos įtampos iki 35 kV kabelius; suvirinimo aparatūrą; nesukeliančius sprogimo elektros įrenginius.  Elektrotechninė laboratorija atlieka :   iki 110 kV elektros įrenginių bandymus, paleidimo – derinimo darbus, montavimą, techninę priežiūrą; elektros tinklo iki 110 kV įtampos rėlinės apsaugos, automatikos ir valdymo sistemų eksploatavimą; elektros kabelių trasų bei kabelio gedimo vietos nustatymą; kompiuterizuotos telemechanikos sistemos įdiegimą ir aptarnavimą; jungtuvų bei automatinių išjungėjų bandymą didelėmis srovėmis (iki 21900 A); dielektrinių apsaugos priemonių bandymą; izoliacijos įžeminimo kontūro ir pereinamųjų varžų matavimą.  Gamina : Įvairaus lenkimo vamzdinius elektrinius kaitinimo elementus (vandeninius, orinius) 0,3 – 5 kW.                     © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        DOKUMENTAI KLIENTAMS  UAB "IREMAS" UŽSAKYMŲ VYKDYMO BENDROSIOS SĄLYGOS (BS)               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos      Rodoma nuo 1 iki 5 (iš 6 naujienų)     Puslapis (-iai)     1 2            2014.04.04 Pasirašyta sutartis su AB „ACHEMA“ dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo  su AB „ACHEMA“ pasirašyta sutartis dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo. Narvelių su vakuuminiais jungtuvais, vakuuminių jungtuvų ir įtampos transformatorių komplektų, relinės apsaugos ir priedų narvelių relinei apsaugai pirkimo ir montavimo darbai. Daugiau              ...    2014.02.28 Pasirašyta ilgalaikė sutartis su AB „ORLEN Lietuva“  su AB  „ORLEN Lietuva“ pasirašyta ilgalaikė sutartis dėl AB „ORLEN Lietuva“ gamybos padalinių Nr. 1, Nr. 2, Nr. 3 ir šiluminės elektrinės mechaninių aptarnavimo darbų. Daugiau              ...    2013.12.20 Įteiktas apdovanojimas - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“  Lietuvos Nacionalinėje Filharmonijoje Lietuvos pramonininkų konfederacija šventiniame Kalėdiniame renginyje, pagerbė UAB „Iremas“ tarp didelių įmonės grupių ir įteikė apdovanojimą - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“ Daugiau              ...    2013.12.19 Įteikta nominacija - „Metų Bitė“.  Jonavos kultūros centre vykusio Padėkos vakaro metu Kauno prekybos, pramonės ir amatų rūmų (KPPAR) Jonavos atstovybės vadovas Alfonsas Meškauskas, įteikė UAB „Iremas“ generaliniam direktoriui Arvydui Endriukaičiui nominaciją „Metų Bitė“. Daugiau              ...    2011.07.21 UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444  UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444, dalinai finansuojamą Europos Sąjungos struktūrinės paramos ir Lietuvos Respublikos valstybės biudžeto lėšomis. Bendra projekto įgyvendinimo finansavimo suma 154974,00 Lt. Daugiau              ...         Rodoma nuo 1 iki 5 (iš 6 naujienų)     Puslapis (-iai)     1 2                          © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Atlikti darbai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        ATLIKTI DARBAI  AB „ACHEMA“  Azoto rūgšties agregato “Grande Paroise” cecho gamybinio korpuso demontavimas Vokietijoje Schwedte, transportavimas ir sumontavimas AB „ACHEMA“ teritorijoje (pastato konstrukcijų,  turboagregato 7,8 MW, siurblių vamzdynų, slėginių indų kitų įrenginių demontavimas, sumontavimas, paleidimas-derinimas), elektros instaliacijos darbai;  AB „ACHEMA“  Kogeneracinės jėgainės GT-10 (Švedija) 20 MW remonto, elektros generatoriaus pajungimo, elektros instaliacijos montavimo, paleidimo – derinimo darbai;  AB „ACHEMA“ Technologinių cechų stojamasis remontas (visų cecho dinaminių mašinų t.y. siurblių, ventiliatorių, dujinių turbokompresorių GTT-3, garo turbinų, stūmoklinių kompresorių remontas; garo katilų, katilų utilizatorių, visų kategorijų vamzdynų, slėginių indų, kėlimo mechanizmų, metalo konstrukcijų remontas, vamzdinės armatūros remontas, įvairių atsarginių detalių gamyba ir remontas; talpų paviršiaus paruošimas ir padengimas antikorozinėmis dangomis, grįžtamo ciklo aušintuvių atraminių kolonų ir nešančių gelžbetoninių konstrukcijų sutvirtinimas, įvairių galios transformatorių TMZ 630/10, TM 630/10, TMZ 1000/10, TM 1000/10, TMZ 2500/10, TM25000/10 einamasis, kapitalinis remontas).  UAB „TRANSACHEMA“ Šilumvežių techninės priežiūros (TP-2, TP-3), einamųjų remontų (ER-1, ER-3), kapitalinių remontų (KR-1, KR-2) darbai. Vagonų remonto darbai.  UAB „VILNIAUS ENERGIJA“ Technologinių vamzdynų ir jų įrenginių remontas. Armatūros remontas ir keitimas. Atsarginių detalių gamyba.  AB „ORLEN LIETUVA“ Pilno stojimo remonto darbai (slėginių indų, visų kategorijų vamzdynų montavimas ir remontas. Stūmoklinių ir turbokompresorių, dūmsiurblių remontas, vamzdinės armatūros remontas ir atsarginių detalių gamyba ir remontas).  AB „LIETUVOS GELEŽINKELIAI“ Lokomotyvų agregatų (siurblių, kompresorių) remontas.  UAB „CONSTRUCTUS“ Klai-PET gamyklos įrenginių ir vamzdynų montavimas.  UAB „AMITT“ Amoniako gamybos įrenginio statybos montavimo darbai (technologinių metalo konstrukcijų, vamzdynų, įrenginių, turbinų, kompresorių, siurblių, ventiliatorių ir kitų įrenginių montavimas, remontas, paleidimas - derinimas).  AB „KLASCO“ Birių trąšų perkrovimo stoties elektros montavimo darbai.  AB „KLASCO“ Birių trąšų terminalo konvejerinės sistemos montavimo darbai, laivo pakrovėjo montavimo darbai, perkrovimo stoties montavimo darbai.               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Integruota vadybos sistema                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA  UAB „IREMAS“ sukūrė ir dokumentais įformino, įgyvendino, prižiūri ir nuolat gerina integruotą kokybės, aplinkos, darbuotojų saugos ir sveikatos vadybos sistemą pagal trijų tarptautinių standartų reikalavimus:   Kokybės vadybos sistemą (KVS) - ISO 9001;  Aplinkos apsaugos vadybos sistemą (AVS) - ISO 14001;  Darbuotojų saugos ir sveikatos vadybos sistemą (DSS) -  OHSAS 18001.  Integruota vadybos sistema (VS) sukurta šioms įmonės paslaugoms teikti:   metalų apdirbimą;  mašinų montavimą ir remontą;  vamzdynų ir aparatų montavimą ir remontą;  elektros įrenginių montavimą ir remontą;  elektros įrenginių derinimą, bandymus ir remontą;  metalų bandymus ir matavimus;  vidaus mechanizacijos įrenginių priežiūrą ir remontą;  kranų įrangos priežiūrą ir remontą;  nestandartinių įrenginių gamybą.  Integruota VS įpareigoja įmonę būti atsakinga už aplinkosaugą, kokybę, valdyti DSS rizikos veiksnius. Taip pat įpareigoja atitikti augančius DSS, aplinkosaugos ir kokybės poreikius, užtikrinanti atitikimą normatyviniams ir teisiniams DSS, aplinkosaugos, kokybės ir įmonės vykdomos veiklos reikalavimams. Integruota VS leidžia įmonei nukreipti, valdyti ir gerinti kokybę, trumpalaikius ir ilgalaikius jos veiklos, teikiamų paslaugų poveikius aplinkai, pašalinti arba kiek įmanoma sumažinti riziką darbuotojams. Įmonė laikydamasi savo kokybės, aplinkosaugos, darbuotojų saugos ir sveikatos politikos, yra įsipareigojusi nuolat gerinti paslaugos kokybę, aplinkos apsaugą, mažindama gamtinių išteklių sunaudojimą, atliekų susidarymą ir taršą aplinkai bei sistemingai gerinti DSS veiksmingumą. UAB „IREMAS“ integruotą vadybos sistemą auditavo ir atitikties sertifikatus išdavė Germanischer Lloyd.  Integruota VS kuriama, prižiūrima ir nuolat tobulinama, siekiant:   gerinti savo klientų paslaugų srityje poreikių ir lūkesčių tyrimą ir siekti jų pasitenkinimo;  tobulinti vadovybės veiklą nustatant aiškias įmonės veiklos kryptis ir konkrečius tikslus;  gerinti teikiamų paslaugų (gaminamų produktų) kokybę, siekiant tenkinti augančius vartotojo poreikius ir užtikrinti atitiktį šiems poreikiams;  savo veikloje laikytis taikomų teisės aktų įsipareigojimų;  siekti abipusiai naudingo bendradarbiavimo su tiekėjais ir vartotojais;  taupiai ir racionaliai naudoti gamtinius ir energetinius išteklius;  vykdyti avarijų ir taršos, sužeidimų bei profesinių ligų prevenciją;  užtikrinti, kad asmenys, dirbantys bendrovėje arba jos vardu ir vykdantys darbus, kurie gali daryti žymų poveikį darbuotojų sveikatai ir aplinkai, turėtų reikiamą kompetenciją.                 © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Sertifikatai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        SERTIFIKATAI  INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI  LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI SUVIRINIMO DARBAI               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Įmonės padaliniai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        ĮMONĖS PADALINIAI               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Pagrindinis                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                               Pramoninių elektros įrenginių remonto ir montavimo darbai. Elektrotechninė laboratorija.     Daugiau          ...          Uosto kėlimo mechanizmų (portalinių kranų ir kitų kranų, autokrautuvų, vilkikų ir kt.) remontas ir priežiūra.     Daugiau          ...          Nestandartinių įrenginių, automobilių gamybos, medienos apdirbimo, baldų gamybos, popieriaus gamybos pramonėms, gamyba ir surinkimas pagal užsakovo pateiktus brėžinius.     Daugiau          ...         Pasirašyta sutartis su AB „ACHEMA“ dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo  su AB „ACHEMA“ pasirašyta sutartis dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo. Narvelių su vakuuminiais jungtuvais, vakuuminių jungtuvų ir įtampos transformatorių komplektų, relinės apsaugos ir priedų narvelių relinei apsaugai pirkimo ir montavimo darbai.   Daugiau          ...               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Pagrindinis                                   LT | RU | EN | DE                 ABOUT US DEPARTMENTS OF COMPANY CERTIFICATES INTEGRATED MANAGEMENT SYSTEM BIGGEST PROJECTS NEWS CONTACTS DOCUMENTS FOR CLIENTS            Address:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Phone: (349) 56742 FaX: (349) 56826 E-mail: info@iremas.lt                               Installation and repair of industrial electric devices. Electrical Engineering Laboratory.     More          ...          Maintenance and repair of port’s loading machinery (gantry and other cranes, wheel loaders, tractors etc.)     More          ...          Manufacture and assembly of non-standard machineries according customer drawings for paper, wood and automotive industries.     More          ...         IREMAS UAB has finished the project “IREMAS UAB PROMOTION OF INTERNATIONAL COMPETITIVENESS”, project code S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444  IREMAS UAB has finished the project “IREMAS UAB PROMOTION OF INTERNATIONAL COMPETITIVENESS”, project code S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444 partially financed from the EU structural funds and by the budget funds of the Republic of Lithuania. The total value of the project is 154,974.00 Lt.   More          ...               © 2010 - 2015 IREMAS. All rights reserved  Solution: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Pagrindinis                                   LT | RU | EN | DE                 О НАС ПОДРАЗДИЛЕНИЯ ОРГАНИЗАЦИИ СЕРТИФИКАТЫ ИНТЕГРИРОВАННАЯ СИСТЕМА УПРАВЛЕНИЯ ВЫПОЛНЕННЫЕ РАБОТЫ НОВОСТИ КОНТАКТЫ ДОКУМЕНТЫ ДЛЯ КЛИЕНТОВ            Адресс:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Телефон: (349) 56742 Факс: (349) 56826 E-mail: info@iremas.lt                               Монтаж и ремонт  промышленного электрооборудования. Электротехническая лаборатория.     Ещё          ...          Обслуживание и ремонт портового оборудования (портовых кранов, погрузчиков и т.д.).     Ещё          ...          Производство и сборка нестандартного оборудования и машин по чертежам заказчика для древесной, бумажной, мебельной и др. промышленности.     Ещё          ...         ЗАО «ИРЕМАС» реализовал проект: «ПООЩРЕНИЕ МЕЖДУНАРОДНОЙ КОНКУРЕНТНОСПОСОБНОСТИ ЗАО «ИРЕМАС».  ЗАО «ИРЕМАС» реализовал проект: «ПООЩРЕНИЕ МЕЖДУНАРОДНОЙ КОНКУРЕНТНОСПОСОБНОСТИ ЗАО «ИРЕМАС». Номер проекта: S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444. Проект частично финансирован из структурных фондов Европейского Союза, а так же бюджетными средствами Литовской Республики. Общая финансируемая сумма реализованного проекта 154.974,00 Lt. (44.920,00 EUR).   Ещё          ...               © 2010 - 2015 Все права защищены  Решение: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2014.04.04 Pasirašyta sutartis su AB „ACHEMA“ dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo   su AB „ACHEMA“ pasirašyta sutartis dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo. Narvelių su vakuuminiais jungtuvais, vakuuminių jungtuvų ir įtampos transformatorių komplektų, relinės apsaugos ir priedų narvelių relinei apsaugai pirkimo ir montavimo darbai.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - PANEVEZIO                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        PANEVĖŽIO FILIALAS  Panevėžio filiale šiuo metu dirba daugiau negu 50 profesonalių darbuotojų - technologų, šaltkalvių, suvirintojų, staklininkų ir dažytojų.  Kolektyvas jau keletą metų sėkmingai dirba eksporto rinkoms ir gali kokybiškai tenkinti įvairių užsakovų poreikius.  Pagrindinės veiklos kryptys :   nestandartinių įrenginių, automobilių gamybos, medienos apdirbimo, baldų gamybos, popieriaus gamybos pramonėms, gamyba ir surinkimas pagal užsakovo pateiktus brėžinius, tame tarpe  metalų apdirbimą; metalo konstrukcijų ir jų dalių gamybą; pakavimo, sandėliavimo ir kt. įrenginiai;  juostinių, ritininių, grandininių ir pakabinamų transporterių ir transportavimo sistemų gamyba ir surinkimas; įvairių plieninių konstrukcijų ir gaminių gamyba įskaitant surinkimo, suvirinimo, mechaninio apdorojimo ir dažymo technologijas; pramoninių įrenginių metalinių ir plastikinių detalių gamyba pagal užsakovo pateiktus brėžinius.  Visi Panevėžio filialo pagaminti įrenginiai yra išbandomi įmonės gamybinėse patalpose (priklausomai nuo įrenginio konstrukcijos), su arba be užsakovo atstovų. Įrenginiai pristatomi užsakovams jau paruošti montavimui gamykloje.                       © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - KELMERTA                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        FILIALAS KELMERTA  Filialas įsikūręs Klaipėdoje AB „Klaipėdos jūrų krovinių kompanija“ teritorijoje.  Atlieka:   kėlimo mechanizmų (portalinių ir kitų kranų, autokrautuvų, vilkikų ir kt.) remontą ir priežiūrą; metalo konstrukcijų ir jų dalių gamybą; metalų apdirbimą; pramoninių įrenginių montavimą; vidaus degimo variklių remontą, priežiūrą ir diagnostiką; kuro aparatūros remontą, priežiūrą ir diagnostiką; siurblių ir kompresorių remontą; laivų techninę priežiūrą ir remontą; uosto pagalbinio laivyno remontą; žemės ūkio mašinų, automobilinio transporto remontą ir priežiūrą.  Filialas darbus vykdo savarankiškai arba kartu su kitais UAB „IREMAS“ padaliniais.                    © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - LETENERGA                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        FILIALAS LETENERGA  Gamybinės patalpos:   išmatavimai: plotis – 36,54 m, aukštis – 15 m; ilgis – 96 m, plotas – 3508 m 2 .  Patalpose sumontuotas tiltinis kranas:   keliamoji galia – 5 t;  maks. kėlimo aukštis – 10 m.   Montuoja :   0,4 – 10 kV įtampos elektros paskirstymo įrenginius; kabelines estakadas ir kabelines linijas; pramonės įmonių elektros apšvietimą; administracinių ir gyvenamųjų patalpų elektros instaliaciją.  Remontuoja:   0,4 – 10 – 110  kV įtampos elektros paskirstymo įrenginius; 6 – 10 kV įtampos elektros jungtuvus; 0,4 kV įtampos elektros automatinius išjungėjus; aukštos ir žemos įtampos elektros variklius ir generatorius iki 50 MW galios; aukštos ir žemos įtampos iki 35 kV kabelius; suvirinimo aparatūrą; nesukeliančius sprogimo elektros įrenginius.  Elektrotechninė laboratorija atlieka :   iki 110 kV elektros įrenginių bandymus, paleidimo – derinimo darbus, montavimą, techninę priežiūrą; elektros tinklo iki 110 kV įtampos rėlinės apsaugos, automatikos ir valdymo sistemų eksploatavimą; elektros kabelių trasų bei kabelio gedimo vietos nustatymą; kompiuterizuotos telemechanikos sistemos įdiegimą ir aptarnavimą; jungtuvų bei automatinių išjungėjų bandymą didelėmis srovėmis (iki 21900 A); dielektrinių apsaugos priemonių bandymą; izoliacijos įžeminimo kontūro ir pereinamųjų varžų matavimą.  Gamina : Įvairaus lenkimo vamzdinius elektrinius kaitinimo elementus (vandeninius, orinius) 0,3 – 5 kW.                     © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        DOKUMENTAI KLIENTAMS  UAB "IREMAS" UŽSAKYMŲ VYKDYMO BENDROSIOS SĄLYGOS (BS)               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - ProjektuCentras                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS  Uždarosios akcinės bendrovės "IREMAS" filialo Projektų centras pagrindinės veiklos kryptys yra: Projektavimas: - Gyvenamųjų, viešojo naudojimo, pramonės, energetikos ir kitokios ūkinės veiklos pastatų, inžinerinių tinklų projektavimas; - Privalomųjų projekto rengimo dokumentų ruošimas bei projektų derinimas; - Rekonstravimo ir remonto darbų projektinių dokumentų rengimas; - Nestandartinių įrenginių projektavimas; - Projektinių pasiūlymų rengimas; - Galimybių studijų rengimas; - Projekto vykdymo priežiūra. Projektų valdymas: - Techninės užduoties parengimas; - Pagalba parenkant pastato projektuotojus; - Techninio projekto parengimo organizavimas, atlikimo valdymas; - Inžinerinis konsultavimas projektavimo stadijoje, projekto vertinimas; - Projektinių sprendinių bei organizavimo rengimas; - Sąmatų analizė ir įvertinimas; - Rangovų projekto įgyvendinimui parinkimas ir valdymas; - Statybos projekto inžinerinis, ekonominis ir juridinis konsultavimas; - Pozicijos formavimas ir užsakovo interesų atstovavimas projekto eigoje; - Projekto valdymas "nuo idėjos iki rakto". Statybos techninė priežiūra: - Statybų vykdymo pagal parengtą projektinę dokumentaciją užtikrinimas; - Faktiškai atliktų darbų kiekių skaičiavimas; - Darbų kokybės ir įgyvendinimo kontrolė; - Naudojamų medžiagų kontrolė; - Techninės statybos priežiūros vedimas. Filiale įdiegtos ir sertifikuotos kokybės, aplinkosaugos bei darbų saugos ir sveikatos vadybos sistemos pagal standartus ISO 9001:2008, ISO 14001:2004 ir OHSAS 18001:2007. Daugiau informacijos www.projektucentras.lt                  © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - GmbH                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        IREMAS GmbH  Lietuvai įstojus 2004 metais į Europos sąjungą, UAB „IREMUI“ atsivėrė galimybės dar labiau išplėsti savo veiklos erdvę. Kad geriau aptarnauti klientus ir pritraukti naujų užsakovų buvo nuspręsta įkurti UAB „IREMAS“ biurą Vokietijoje.  2004 metų liepos 1 dieną Vokietijoje Solingene buvo įkurta dukterinė įmonė „IREMAS GmbH“, kuri atstovaudama UAB „IREMAS“ interesus, ieško, užmezga ir palaiko kontaktus su partneriais ES ir kitų šalių rinkose. Galėdami konkurencinga kaina pasiūlyti įvairius aukščiausius kokybės standartus atitinkančius gaminius, garantuojame operatyvų užsakymų vykdymą bei kontrolę.                 © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Metalų bandymų laboratorija                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA  Metalų bandymų laboratorija yra UAB „IREMAS“ struktūrinis padalinys, kurioje įdiegta kokybės vadybos sistema, organizuojant ir atliekant potencialiai pavojingų įrenginių suvirinimo jungčių, pagrindinio metalo ir jo sujungimų ardomuosius ir neardomuosius bandymus bei tyrimus, užtikrinant techninę kompetenciją ir galimybę teikti techniškai pagrįstus bandymų bei tyrimų rezultatus. Laboratorija yra akredituota Nacionalinio akreditacijos biuro, jos veikla atitinka standarto LST EN ISO/IEC 17025:2006 – „Tyrimų, bandymų ir kalibravimo laboratorijų kompetencijai keliami bendrieji reikalavimai“ reikalavimus. Akreditacijos pažymėjimo Nr. LA.01.111 (http://www.nab.lt/lt/?pid=23&amp;id=126).  Laboratorija akredituota atlikti: Visų grupių potencialiai pavojingų įrenginių, kitų įrenginių, metalinių konstrukcijų pagamintų iš lakštų, vamzdžių ir kitų valcuotų profilių metalo, metalo gaminių bei virintinių jungčių vidaus bei išorės defektus neardomosios kontrolės metodais – skverbikliais (PT), radiografiniu (RT), ultragarsiniu (UT) ir apžiūrimuoju (VT);  atlikti lakštų, vamzdžių ir kitų valcuotų metalų  tempimo ir kiečio bandymus; virintinių jungčių skersinio tempimo, lenkimo ir kiečio bandymus bei metalų storio matavimus ultragarsiniu metodu;  Laboratorija atlieka: • metalo cheminės sudėties nustatymą optinės – emisinės analizės metodu; • spyruoklių stipruminių charakteristikų nustatymą; • metalografinius (makro) tyrimus; • ferito kiekio nustatymą metalinėse medžiagose bei suvirinimo jungtyse; • konsultavimą suvirinimo darbų atlikimui taikant įvairius suvirinimo būdus, medžiagų suvirinamumo klausimais; • suvirinimo procedūrų aprašų rengimą (SPA).  Personalas: Laboratorijos personalas atestuotas pagal EN 473 reikalavimus. Turi atitinkamų sričių (VT, PT, RT, UT) II lygio bei radiografinio metodo III lygio sertifikatus su slėginių įrengimų direktyvos PED 97/23/EC įrašu. Suvirinimo darbų priežiūrą bei konsultavimą atlieka specialistai turintys IWE bei EWE diplomus.                      © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - IREMAS                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS REMONTO MECHANINIS CECHAS MAŠINŲ REMONTO CECHAS APARATŲ IR VAMZDYNŲ REMONTO CECHAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        IREMAS  REMONTO   MECHANINIS CECHAS  MAŠINŲ REMONTO   CECHAS  APARATŲ   IR VAMZDYNŲ REMONTO CECHAS               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2011.07.21 UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444     Projekto pavadinimas: UAB „IREMAS“ tarptautinio konkurencingumo skatinimas  Projekto vykdytojas: UAB „IREMAS“  Veiksmų programa: VP2 Ekonomikos augimo veiksmų programa  Prioritetas: VP2-2 Verslo produktyvumo didinimas ir verslo aplinkos gerinimas  Uždavinys: VP2-2.1 Padidinti įmonių produktyvumą  Priemonė: VP2-2.1-ŪM-04-K Naujos galimybės  Projekto numeris: VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444  2011-07-15 UAB „IREMAS“ sėkmingai baigė įgyvendinti projektą „UAB „IREMAS“ tarptautinio konkurencingumo skatinimas“ dalinai finansuojamą Europos regioninės plėtros fondo lėšomis ir pasiekė numatytus projekto rezultatus. Pagrindinis projekto tikslas – padidinti įmonės konkurencingumą išorinėse rinkose. Projekto uždaviniai – atlikti potencialių rinkų tyrimus, užmegzti kontaktus su potencialiais įmonės klientais. Projekto veiklos – Vokietijos, Prancūzijos, Švedijos, Danijos rinkų tyrimai, įmonės ir jos produkcijos pristatymas parodose, įmonės reklamos priemonių įsigijimas, įmonės internetinės svetainės sukūrimas, projekto viešinimas. Projekto rezultatai – pritraukta privačių investicijų 0,06 mln. Lt., atlikti užsienio rinkų tyrimai, parengtos įmonės įvaizdžio gerinimo priemonės, surasti nauji užsakovai. Projekto metu įmonei vykdant perspektyviausių rinkų tyrimus buvo gauta daug naudingos informacijos apie naujas rinkas, ypač specialiosios paskirties mašinų segmente, atsirado galimybė integruotis į šias rinkas. Pasinaudojus atliktų rinkų tyrimų rezultatais, buvo užmegzti nauji verslo kontaktai bei pradėtas bendradarbiavimas su Vakarų Europos kompanijomis. Projekto metu įmonė dalyvavo 5 parodose Vokietijoje, Suomijoje, Čekijoje. Parodų lankytojai buvo supažindinti su įmonės struktūra, teikiamomis paslaugomis, gaminamais produktais. Tokiu būdu buvo užmegzti nauji verslo kontaktai, apsikeista naudinga informacija. Gauti bendradarbiavimo pasiūlymai. Susipažinta su panašaus profilio įmonėmis, kas padėjo labiau išskirti savo privalumus. Įmonė įgijo naujų klientų ir Užsakovų. Projekto metu buvo sukurta informatyvi įmonės internetinė svetainė, kurios pagalba potencialūs klientai ir kitos besidominčios įmonės gali rasti visą naudingą informaciją apie UAB „IREMAS“ teikiamas paslaugas bei gaminamą produkciją.    Dalyvaujant projekte užmegzti kontaktai su atitinkamų šalių prekybos ir amatų rūmais, tuo būdu atsirado galimybė gauti informaciją apie potencialius Užsakovus, kurie suinteresuoti naujais verslo kontaktais. Įmonė užregistruota duomenų bazėse ir spausdintiniuose kataloguose, kurie parodų metu pateikti dalyviams.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2013.12.19 Įteikta nominacija - „Metų Bitė“.   Jonavos kultūros centre vykusio Padėkos vakaro metu Kauno prekybos, pramonės ir amatų rūmų (KPPAR) Jonavos atstovybės vadovas Alfonsas Meškauskas, įteikė UAB „Iremas“ generaliniam direktoriui Arvydui Endriukaičiui nominaciją „Metų Bitė“.   Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2013.12.20 Įteiktas apdovanojimas - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“   Lietuvos Nacionalinėje Filharmonijoje Lietuvos pramonininkų konfederacija šventiniame Kalėdiniame renginyje, pagerbė UAB „Iremas“ tarp didelių įmonės grupių ir įteikė apdovanojimą - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Suvirinimo darbai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        SUVIRINIMO DARBAI     Suvirinimo darbų kokybės sistemos sertifikatas pagal ISO 3834-3 reikalavimus; Metalinių konstrukcijų Gamintojo gamybos kontrolės sertifikatas pagal EN 1090-1 reikalavimus; Lietuvos Suvirintojų Asociacijos nario pažymėjimas . Slėginių vamzdynų gamybos sertifikatas pagal modulį A1 atitinkantis EB direktyvos Slėginiai įrenginiai 97/23/EEB reikalavimus.              © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Liudijimai, atestatai, leidimai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI  LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI  LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI  VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS  NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS  RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITAVIMO PAŽYMĖJIMAI Stabilios įmonės sertifikatas CrefoCertSTABILUS                © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Integruotos vadybos sistemos sertifikatai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI  2009 metais įmonėje įdiegta integruota vadybos sistema, apimanti kokybės, aplinkos apsaugos ir darbuotojų saugos bei sveikatos vadybos sistemas.    Kokybės vadybos sistemos sertifikatas pagal ISO 9001 standartą  Aplinkos apsaugos vadybos sistemos sertifikatas pagal ISO 14001 .  Darbuotojų saugos ir sveikatos vadybos sistemos sertifikatas pagal OHSAS 18001 .              © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2011.07.21 IREMAS UAB has finished the project “IREMAS UAB PROMOTION OF INTERNATIONAL COMPETITIVENESS”, project code S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444   Project name : IREMAS UAB PROMOTION OF INTERNATIONAL COMPETITIVENESS  Project executor : IREMAS UAB  Program : VP2 Economic increasing program  Priority : VP2-2 Increasing of business efficiency and improvement of business surrounding  Project task : VP2-2.1 To increase productivity of companies  Means: VP2-2.1-ŪM-04-K New opportunities  Project code : S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444    IREMAS UAB has finished the project “IREMAS UAB PROMOTION OF INTERNATIONAL COMPETITIVENESS” partially financed by European Regional Development Fund and has reached the intended results of the project in 15/07/2011.    Goal of the project – company competitiveness increasing in external markets.    Tasks of the project – to research of potential markets, to establish contacts with potential clients.    Project activities – research of Germany, France, Sweden, Denmark, company and its production presentation in exhibitions, procuring the company advertisement measures , website creation, publicity of the project.    Results of the project ­– 0.06 million LTL private investments has been enlisted, external markets researches have been performed, company image improvement measures have been prepared, new customers have found.  During the project implementation a lot of useful information has been received about new markets, especially in  the special -purpose machinery segment. Integration opportunity has arisen in these markets. Using received results from markets researches, new business contacts were established and collaboration is started with Western European companies.    IREMAS UAB has taken part in five exhibitions in Germany, Finland, and Czech Republic. The visitors were introduced with the structure of the company, its production and services. Company was registered in the exhibitions databases. So new contacts were established and useful information was exchanged by this method. Collaboration offers were received. IREMAS UAB has acquainted with a similar profile companies, which has helped to identify our advantages. Company has found new clients and customers.  Informative website is created. It helps to other clients and companies to find all useful information about services and production proposed by IREMAS UAB.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2011.07.21 ЗАО «ИРЕМАС» реализовал проект: «ПООЩРЕНИЕ МЕЖДУНАРОДНОЙ КОНКУРЕНТНОСПОСОБНОСТИ ЗАО «ИРЕМАС».    Название проекта : Поощрение международной конкурентоспособности ЗАО «ИРЕМАС» .  Исполнитель проекта : ЗАО «ИРЕМАС» .  Программа исполнения : VP2 программа деятельности роста экономики.  Приоритет : VP2-2 Увеличение продуктивности деятельности и улучшение среды деятельности.  Задание : VP2-2.1 Увеличить продуктивность производства.  Средство : VP2-2.1-ŪM-04-K Новые возможности.  Номер проекта : VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444.    ЗАО «ИРЕМАС» 15 июля 2011г. удачно завершил проект «Поощрение международной конкурентоспособности ЗАО «ИРЕМАС» частично финансированный из структурных фондов Европейского Союза и успешно достиг предусмотренных результатов.    Основная цель проекта – увеличить конкурентоспособность организации на внешнем рынке.    Задачи проекта – выполнить исследование потенциальных рынков, наладить контакты с потенциальными заказчиками.    Деятельность проекта – исследование рынков Германии, Франции, Швеции, Дании, репрезентация организации, её продукции на выставках, приобретение рекламных средств, создание интернет страницы, информирование общественности о проведении проекта.    Результаты проекта – привлечено 0,06 млн. Lt. индивидуальных инвестиций , выполнены исследования иностранных рынков, произведены средства улучшения репрезентации, найдены новые заказчики.     Во время исполнения проекта, исследовав самые перспективные рынки, было получено много полезной информации о новых возможных рынках (особенно в области машин специального назначения) и появилась возможность интегрироваться в области этих рынков. Используя результаты исследований рынков, были налажены новые деловые контакты и начато сотрудничество с деловыми партнёрами в Западной Европе.    Во время проекта организация участвовала на 5 выставках в Германии, Голландии, Чехии. Участники выставок были ознакомлены со структурой организации, предоставляемыми ею услугами и продукцией. Таким образом, были созданы новые деловые контакты, произошел обмен полезной информацией. Получены предложения к сотрудничеству. Так же ознакомились с организациями похожего профиля, что помогло выявить свои превосходства и недостатки. Организация приобрела новых Клиентов и Заказчиков.    Во время проекта была создана информационно-расширенная интернет страница организации, при помощи которой потенциальные клиенты и др. интересующиеся представители различных организаций могут найти всю полезную информацию о ЗАО «ИРЕМАС» предоставляемых услугах и производимой продукции.    Участвуя в проекте, созданы контакты с национальными координирующими организациями торговли и ремёсел в упомянутых выше странах, поэтому появилась возможность получать информацию о потенциальных Заказчиках, которые заинтересованы в новых деловых партнёрах. Организация зарегистрирована в информационной базе данных и рекламных буклетах, каталогах, которые предоставлены участникам выставок.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - PANEVEZIO                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        PANEVĖŽIO FILIALAS  Panevėžio filiale šiuo metu dirba daugiau negu 50 profesonalių darbuotojų - technologų, šaltkalvių, suvirintojų, staklininkų ir dažytojų.  Kolektyvas jau keletą metų sėkmingai dirba eksporto rinkoms ir gali kokybiškai tenkinti įvairių užsakovų poreikius.  Pagrindinės veiklos kryptys :   nestandartinių įrenginių, automobilių gamybos, medienos apdirbimo, baldų gamybos, popieriaus gamybos pramonėms, gamyba ir surinkimas pagal užsakovo pateiktus brėžinius, tame tarpe  metalų apdirbimą; metalo konstrukcijų ir jų dalių gamybą; pakavimo, sandėliavimo ir kt. įrenginiai;  juostinių, ritininių, grandininių ir pakabinamų transporterių ir transportavimo sistemų gamyba ir surinkimas; įvairių plieninių konstrukcijų ir gaminių gamyba įskaitant surinkimo, suvirinimo, mechaninio apdorojimo ir dažymo technologijas; pramoninių įrenginių metalinių ir plastikinių detalių gamyba pagal užsakovo pateiktus brėžinius.  Visi Panevėžio filialo pagaminti įrenginiai yra išbandomi įmonės gamybinėse patalpose (priklausomai nuo įrenginio konstrukcijos), su arba be užsakovo atstovų. Įrenginiai pristatomi užsakovams jau paruošti montavimui gamykloje.                       © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - KELMERTA                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        FILIALAS KELMERTA  Filialas įsikūręs Klaipėdoje AB „Klaipėdos jūrų krovinių kompanija“ teritorijoje.  Atlieka:   kėlimo mechanizmų (portalinių ir kitų kranų, autokrautuvų, vilkikų ir kt.) remontą ir priežiūrą; metalo konstrukcijų ir jų dalių gamybą; metalų apdirbimą; pramoninių įrenginių montavimą; vidaus degimo variklių remontą, priežiūrą ir diagnostiką; kuro aparatūros remontą, priežiūrą ir diagnostiką; siurblių ir kompresorių remontą; laivų techninę priežiūrą ir remontą; uosto pagalbinio laivyno remontą; žemės ūkio mašinų, automobilinio transporto remontą ir priežiūrą.  Filialas darbus vykdo savarankiškai arba kartu su kitais UAB „IREMAS“ padaliniais.                    © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - LETENERGA                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        FILIALAS LETENERGA  Gamybinės patalpos:   išmatavimai: plotis – 36,54 m, aukštis – 15 m; ilgis – 96 m, plotas – 3508 m 2 .  Patalpose sumontuotas tiltinis kranas:   keliamoji galia – 5 t;  maks. kėlimo aukštis – 10 m.   Montuoja :   0,4 – 10 kV įtampos elektros paskirstymo įrenginius; kabelines estakadas ir kabelines linijas; pramonės įmonių elektros apšvietimą; administracinių ir gyvenamųjų patalpų elektros instaliaciją.  Remontuoja:   0,4 – 10 – 110  kV įtampos elektros paskirstymo įrenginius; 6 – 10 kV įtampos elektros jungtuvus; 0,4 kV įtampos elektros automatinius išjungėjus; aukštos ir žemos įtampos elektros variklius ir generatorius iki 50 MW galios; aukštos ir žemos įtampos iki 35 kV kabelius; suvirinimo aparatūrą; nesukeliančius sprogimo elektros įrenginius.  Elektrotechninė laboratorija atlieka :   iki 110 kV elektros įrenginių bandymus, paleidimo – derinimo darbus, montavimą, techninę priežiūrą; elektros tinklo iki 110 kV įtampos rėlinės apsaugos, automatikos ir valdymo sistemų eksploatavimą; elektros kabelių trasų bei kabelio gedimo vietos nustatymą; kompiuterizuotos telemechanikos sistemos įdiegimą ir aptarnavimą; jungtuvų bei automatinių išjungėjų bandymą didelėmis srovėmis (iki 21900 A); dielektrinių apsaugos priemonių bandymą; izoliacijos įžeminimo kontūro ir pereinamųjų varžų matavimą.  Gamina : Įvairaus lenkimo vamzdinius elektrinius kaitinimo elementus (vandeninius, orinius) 0,3 – 5 kW.                     © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        DOKUMENTAI KLIENTAMS  UAB "IREMAS" UŽSAKYMŲ VYKDYMO BENDROSIOS SĄLYGOS (BS)               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos      Rodoma nuo 1 iki 5 (iš 6 naujienų)     Puslapis (-iai)     1 2            2014.04.04 Pasirašyta sutartis su AB „ACHEMA“ dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo  su AB „ACHEMA“ pasirašyta sutartis dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo. Narvelių su vakuuminiais jungtuvais, vakuuminių jungtuvų ir įtampos transformatorių komplektų, relinės apsaugos ir priedų narvelių relinei apsaugai pirkimo ir montavimo darbai. Daugiau              ...    2014.02.28 Pasirašyta ilgalaikė sutartis su AB „ORLEN Lietuva“  su AB  „ORLEN Lietuva“ pasirašyta ilgalaikė sutartis dėl AB „ORLEN Lietuva“ gamybos padalinių Nr. 1, Nr. 2, Nr. 3 ir šiluminės elektrinės mechaninių aptarnavimo darbų. Daugiau              ...    2013.12.20 Įteiktas apdovanojimas - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“  Lietuvos Nacionalinėje Filharmonijoje Lietuvos pramonininkų konfederacija šventiniame Kalėdiniame renginyje, pagerbė UAB „Iremas“ tarp didelių įmonės grupių ir įteikė apdovanojimą - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“ Daugiau              ...    2013.12.19 Įteikta nominacija - „Metų Bitė“.  Jonavos kultūros centre vykusio Padėkos vakaro metu Kauno prekybos, pramonės ir amatų rūmų (KPPAR) Jonavos atstovybės vadovas Alfonsas Meškauskas, įteikė UAB „Iremas“ generaliniam direktoriui Arvydui Endriukaičiui nominaciją „Metų Bitė“. Daugiau              ...    2011.07.21 UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444  UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444, dalinai finansuojamą Europos Sąjungos struktūrinės paramos ir Lietuvos Respublikos valstybės biudžeto lėšomis. Bendra projekto įgyvendinimo finansavimo suma 154974,00 Lt. Daugiau              ...         Rodoma nuo 1 iki 5 (iš 6 naujienų)     Puslapis (-iai)     1 2                          © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Atlikti darbai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        ATLIKTI DARBAI  AB „ACHEMA“  Azoto rūgšties agregato “Grande Paroise” cecho gamybinio korpuso demontavimas Vokietijoje Schwedte, transportavimas ir sumontavimas AB „ACHEMA“ teritorijoje (pastato konstrukcijų,  turboagregato 7,8 MW, siurblių vamzdynų, slėginių indų kitų įrenginių demontavimas, sumontavimas, paleidimas-derinimas), elektros instaliacijos darbai;  AB „ACHEMA“  Kogeneracinės jėgainės GT-10 (Švedija) 20 MW remonto, elektros generatoriaus pajungimo, elektros instaliacijos montavimo, paleidimo – derinimo darbai;  AB „ACHEMA“ Technologinių cechų stojamasis remontas (visų cecho dinaminių mašinų t.y. siurblių, ventiliatorių, dujinių turbokompresorių GTT-3, garo turbinų, stūmoklinių kompresorių remontas; garo katilų, katilų utilizatorių, visų kategorijų vamzdynų, slėginių indų, kėlimo mechanizmų, metalo konstrukcijų remontas, vamzdinės armatūros remontas, įvairių atsarginių detalių gamyba ir remontas; talpų paviršiaus paruošimas ir padengimas antikorozinėmis dangomis, grįžtamo ciklo aušintuvių atraminių kolonų ir nešančių gelžbetoninių konstrukcijų sutvirtinimas, įvairių galios transformatorių TMZ 630/10, TM 630/10, TMZ 1000/10, TM 1000/10, TMZ 2500/10, TM25000/10 einamasis, kapitalinis remontas).  UAB „TRANSACHEMA“ Šilumvežių techninės priežiūros (TP-2, TP-3), einamųjų remontų (ER-1, ER-3), kapitalinių remontų (KR-1, KR-2) darbai. Vagonų remonto darbai.  UAB „VILNIAUS ENERGIJA“ Technologinių vamzdynų ir jų įrenginių remontas. Armatūros remontas ir keitimas. Atsarginių detalių gamyba.  AB „ORLEN LIETUVA“ Pilno stojimo remonto darbai (slėginių indų, visų kategorijų vamzdynų montavimas ir remontas. Stūmoklinių ir turbokompresorių, dūmsiurblių remontas, vamzdinės armatūros remontas ir atsarginių detalių gamyba ir remontas).  AB „LIETUVOS GELEŽINKELIAI“ Lokomotyvų agregatų (siurblių, kompresorių) remontas.  UAB „CONSTRUCTUS“ Klai-PET gamyklos įrenginių ir vamzdynų montavimas.  UAB „AMITT“ Amoniako gamybos įrenginio statybos montavimo darbai (technologinių metalo konstrukcijų, vamzdynų, įrenginių, turbinų, kompresorių, siurblių, ventiliatorių ir kitų įrenginių montavimas, remontas, paleidimas - derinimas).  AB „KLASCO“ Birių trąšų perkrovimo stoties elektros montavimo darbai.  AB „KLASCO“ Birių trąšų terminalo konvejerinės sistemos montavimo darbai, laivo pakrovėjo montavimo darbai, perkrovimo stoties montavimo darbai.               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Integruota vadybos sistema                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA  UAB „IREMAS“ sukūrė ir dokumentais įformino, įgyvendino, prižiūri ir nuolat gerina integruotą kokybės, aplinkos, darbuotojų saugos ir sveikatos vadybos sistemą pagal trijų tarptautinių standartų reikalavimus:   Kokybės vadybos sistemą (KVS) - ISO 9001;  Aplinkos apsaugos vadybos sistemą (AVS) - ISO 14001;  Darbuotojų saugos ir sveikatos vadybos sistemą (DSS) -  OHSAS 18001.  Integruota vadybos sistema (VS) sukurta šioms įmonės paslaugoms teikti:   metalų apdirbimą;  mašinų montavimą ir remontą;  vamzdynų ir aparatų montavimą ir remontą;  elektros įrenginių montavimą ir remontą;  elektros įrenginių derinimą, bandymus ir remontą;  metalų bandymus ir matavimus;  vidaus mechanizacijos įrenginių priežiūrą ir remontą;  kranų įrangos priežiūrą ir remontą;  nestandartinių įrenginių gamybą.  Integruota VS įpareigoja įmonę būti atsakinga už aplinkosaugą, kokybę, valdyti DSS rizikos veiksnius. Taip pat įpareigoja atitikti augančius DSS, aplinkosaugos ir kokybės poreikius, užtikrinanti atitikimą normatyviniams ir teisiniams DSS, aplinkosaugos, kokybės ir įmonės vykdomos veiklos reikalavimams. Integruota VS leidžia įmonei nukreipti, valdyti ir gerinti kokybę, trumpalaikius ir ilgalaikius jos veiklos, teikiamų paslaugų poveikius aplinkai, pašalinti arba kiek įmanoma sumažinti riziką darbuotojams. Įmonė laikydamasi savo kokybės, aplinkosaugos, darbuotojų saugos ir sveikatos politikos, yra įsipareigojusi nuolat gerinti paslaugos kokybę, aplinkos apsaugą, mažindama gamtinių išteklių sunaudojimą, atliekų susidarymą ir taršą aplinkai bei sistemingai gerinti DSS veiksmingumą. UAB „IREMAS“ integruotą vadybos sistemą auditavo ir atitikties sertifikatus išdavė Germanischer Lloyd.  Integruota VS kuriama, prižiūrima ir nuolat tobulinama, siekiant:   gerinti savo klientų paslaugų srityje poreikių ir lūkesčių tyrimą ir siekti jų pasitenkinimo;  tobulinti vadovybės veiklą nustatant aiškias įmonės veiklos kryptis ir konkrečius tikslus;  gerinti teikiamų paslaugų (gaminamų produktų) kokybę, siekiant tenkinti augančius vartotojo poreikius ir užtikrinti atitiktį šiems poreikiams;  savo veikloje laikytis taikomų teisės aktų įsipareigojimų;  siekti abipusiai naudingo bendradarbiavimo su tiekėjais ir vartotojais;  taupiai ir racionaliai naudoti gamtinius ir energetinius išteklius;  vykdyti avarijų ir taršos, sužeidimų bei profesinių ligų prevenciją;  užtikrinti, kad asmenys, dirbantys bendrovėje arba jos vardu ir vykdantys darbus, kurie gali daryti žymų poveikį darbuotojų sveikatai ir aplinkai, turėtų reikiamą kompetenciją.                 © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Sertifikatai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        SERTIFIKATAI  INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI  LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI SUVIRINIMO DARBAI               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Aparatų ir vamzdynų remonto cechas                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS REMONTO MECHANINIS CECHAS MAŠINŲ REMONTO CECHAS APARATŲ IR VAMZDYNŲ REMONTO CECHAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        APARATŲ IR VAMZDYNŲ REMONTO CECHAS  Gamybinės patalpos:   išmatavimai: plotis – 36 m, aukštis – 10,3 m; ilgis – 78 m, plotas – 2808 m 2 .  Patalpose sumontuotas tiltinis kranas:   keliamoji galia – 16 t;  maks. kėlimo aukštis – 5 m.   Montuoja ir remontuoja :   įvairios paskirties ir sudėtingumo slėginius vamzdynus, indus, šilumos, vandentiekio, kanalizacijos, dujotiekio, naftos produktų vamzdynus bei talpyklas; kėlimo – transportavimo mechanizmus; garo ir vandens šildymo katilus; pramoninius ir buitinius šaldymo įrenginius; plienines įvairios paskirties ir apimties pastatų, statinių bei technologines konstrukcijas.  Atlieka:    vamzdynų, indų, talpų, technologinių įrenginių, paviršių valymo ir dažymo darbus; įvairios paskirties metalo konstrukcijų gamybą.                     © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Mašinų remonto cechas                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS REMONTO MECHANINIS CECHAS MAŠINŲ REMONTO CECHAS APARATŲ IR VAMZDYNŲ REMONTO CECHAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        MAŠINŲ REMONTO CECHAS  Gamybinės patalpos:   išmatavimai: plotis – 36 m, aukštis – 10,3 m; ilgis – 78 m, plotas – 2808 m 2 .  Patalpose sumontuotas tiltinis kranas:   keliamoji galia – 16 t;  maks. kėlimo aukštis – 5 m.   Montuoja ir remontuoja :   stūmoklinius ir išcentrinius kompresorius; garo bei dujų turbinas, orapūtes, dūmtraukius, detanderius; reduktorius ir multiplikatorius; įvairius siurblius; ventiliatorius ir vėdinimo sistemas.  Atlieka :   dinaminių įrenginių remonto darbus nuo techninio iki sudėtingų kapitalinių remontų; vamzdynų, indų šilumos izoliavimo darbus; įvairių įrenginių balansavimą.                      © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Aparatų ir vamzdynų remonto cechas                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS REMONTO MECHANINIS CECHAS MAŠINŲ REMONTO CECHAS APARATŲ IR VAMZDYNŲ REMONTO CECHAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        APARATŲ IR VAMZDYNŲ REMONTO CECHAS  Gamybinės patalpos:   išmatavimai: plotis – 36 m, aukštis – 10,3 m; ilgis – 78 m, plotas – 2808 m 2 .  Patalpose sumontuotas tiltinis kranas:   keliamoji galia – 16 t;  maks. kėlimo aukštis – 5 m.   Montuoja ir remontuoja :   įvairios paskirties ir sudėtingumo slėginius vamzdynus, indus, šilumos, vandentiekio, kanalizacijos, dujotiekio, naftos produktų vamzdynus bei talpyklas; kėlimo – transportavimo mechanizmus; garo ir vandens šildymo katilus; pramoninius ir buitinius šaldymo įrenginius; plienines įvairios paskirties ir apimties pastatų, statinių bei technologines konstrukcijas.  Atlieka:    vamzdynų, indų, talpų, technologinių įrenginių, paviršių valymo ir dažymo darbus; įvairios paskirties metalo konstrukcijų gamybą.                     © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Mašinų remonto cechas                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS REMONTO MECHANINIS CECHAS MAŠINŲ REMONTO CECHAS APARATŲ IR VAMZDYNŲ REMONTO CECHAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        MAŠINŲ REMONTO CECHAS  Gamybinės patalpos:   išmatavimai: plotis – 36 m, aukštis – 10,3 m; ilgis – 78 m, plotas – 2808 m 2 .  Patalpose sumontuotas tiltinis kranas:   keliamoji galia – 16 t;  maks. kėlimo aukštis – 5 m.   Montuoja ir remontuoja :   stūmoklinius ir išcentrinius kompresorius; garo bei dujų turbinas, orapūtes, dūmtraukius, detanderius; reduktorius ir multiplikatorius; įvairius siurblius; ventiliatorius ir vėdinimo sistemas.  Atlieka :   dinaminių įrenginių remonto darbus nuo techninio iki sudėtingų kapitalinių remontų; vamzdynų, indų šilumos izoliavimo darbus; įvairių įrenginių balansavimą.                      © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Remonto mechaninis cechas                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS REMONTO MECHANINIS CECHAS MAŠINŲ REMONTO CECHAS APARATŲ IR VAMZDYNŲ REMONTO CECHAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        REMONTO MECHANINIS CECHAS  Gamybinės patalpos:   išmatavimai: plotis – 54 m, aukštis – 10,3 m; ilgis – 162 m, plotas – 8748 m 2 .  Patalpose sumontuoti tiltiniai kranai:   keliamosios galios – 5 t ir 10 t;  maks. kėlimo aukštis – 5 m.  Atlieka :   įvairius metalo apdirbimo darbus pagal užsakovo pateiktus brėžinius:  tekinimą (iki Ø1200 mm, ilgis 8000 mm; Ø2500 mm, ilgis 1000 mm), ištekinimą; frezavimą; drožimą; gręžimą; šlifavimą; krumplių frezavimą ir drožimą.   įvairių markių plieno ir spalvotų metalų suvirinimo darbus:  lankinis suvirinimas glaistytais elektrodais; lankinis suvirinimas lydžiuoju elektrodu aktyviose dujose; lankinis suvirinimas volframo elektrodu inertinėse dujose.   terminio ir termocheminio apdirbimo darbus kamerinėse ir šachtinėse krosnyse iki 2000 mm ilgio:  grūdinimas; įanglinimas; azotavimas.   detalių terminį apdirbimą aukšto dažnio srovėmis; detalių iki 2000 mm ilgio chromavimą.    Gamina :   slėginius indus; įvairias detales ir mazgus pramonės įrenginiams (siurbliams, kompresoriams, turbinoms ir kt.); statybines metalo konstrukcijas; pramonės įrenginių mazgus; šilumokaičius; slydimo guolius (paliejant juos babitu); krumpliaračius; vamzdynų detales.  Remontuoja:   metalo konstrukcijas; vamzdynus; kėlimo techniką (autokranai, autokeltuvai, miško technika); slėginius indus; šilumokaičius; katilus; pramoninius įrenginius; slydimo guolius (paliejant juos babitu); geležinkelio transporto mašinas ir jų elementus;  vamzdynų uždaromąją armatūrą (sklendės, ventiliai, saugos ir reguliuojantys vožtuvai slėgis iki 320 bar ir kt.).                        © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Radiacinės saugos centro licenzija                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA   Teisė naudoti jonizuojančiosios spinduliuotės šaltinius ir vykdyti veiklą valstybinės įmonės Ignalinos atominės elektrinės kontroliuojamoje zonoje .               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Technikos priežiūros tarnybos liudijimai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS   Slėginių indų ir jų įrangos (2 grupė) ir pavojingų medžiagų slėginių vamzdynų ir jų įrangos (3 grupė)  Liftų ir jų įrangos (5 grupė) ir kėlimo įrenginių ir jų įrangos (8 grupė) .               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Valstybinės geležinkelio inspekcijos prie susisiekimo ministerijos atestatas                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS   Suteikiantys teisę atlikti geležinkelių riedmenų ir jų mazgų techninę priežiūrą ir remontą.               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - LR valstybinės energetikos inspekcijos atestatai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI    Šilumos įrenginių ir turbinų eksploatavimo .   Elektros įrenginių eksploatavimo.   Gamtinių dujų įrenginių eksploatavimo.   Naftos ir naftos produktų įrenginių eksploatavimo.                © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Metalų bandymų laboratorijos akreditacijos pažymėjimai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI      Metalų bandymų laboratorijos akreditacijos pažymėjimas.                   © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Radiacinės saugos centro licenzija                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA   Teisė naudoti jonizuojančiosios spinduliuotės šaltinius ir vykdyti veiklą valstybinės įmonės Ignalinos atominės elektrinės kontroliuojamoje zonoje .               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Technikos priežiūros tarnybos liudijimai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS   Slėginių indų ir jų įrangos (2 grupė) ir pavojingų medžiagų slėginių vamzdynų ir jų įrangos (3 grupė)  Liftų ir jų įrangos (5 grupė) ir kėlimo įrenginių ir jų įrangos (8 grupė) .               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Valstybinės geležinkelio inspekcijos prie susisiekimo ministerijos atestatas                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS   Suteikiantys teisę atlikti geležinkelių riedmenų ir jų mazgų techninę priežiūrą ir remontą.               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2011.07.21 UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444     Projekto pavadinimas: UAB „IREMAS“ tarptautinio konkurencingumo skatinimas  Projekto vykdytojas: UAB „IREMAS“  Veiksmų programa: VP2 Ekonomikos augimo veiksmų programa  Prioritetas: VP2-2 Verslo produktyvumo didinimas ir verslo aplinkos gerinimas  Uždavinys: VP2-2.1 Padidinti įmonių produktyvumą  Priemonė: VP2-2.1-ŪM-04-K Naujos galimybės  Projekto numeris: VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444  2011-07-15 UAB „IREMAS“ sėkmingai baigė įgyvendinti projektą „UAB „IREMAS“ tarptautinio konkurencingumo skatinimas“ dalinai finansuojamą Europos regioninės plėtros fondo lėšomis ir pasiekė numatytus projekto rezultatus. Pagrindinis projekto tikslas – padidinti įmonės konkurencingumą išorinėse rinkose. Projekto uždaviniai – atlikti potencialių rinkų tyrimus, užmegzti kontaktus su potencialiais įmonės klientais. Projekto veiklos – Vokietijos, Prancūzijos, Švedijos, Danijos rinkų tyrimai, įmonės ir jos produkcijos pristatymas parodose, įmonės reklamos priemonių įsigijimas, įmonės internetinės svetainės sukūrimas, projekto viešinimas. Projekto rezultatai – pritraukta privačių investicijų 0,06 mln. Lt., atlikti užsienio rinkų tyrimai, parengtos įmonės įvaizdžio gerinimo priemonės, surasti nauji užsakovai. Projekto metu įmonei vykdant perspektyviausių rinkų tyrimus buvo gauta daug naudingos informacijos apie naujas rinkas, ypač specialiosios paskirties mašinų segmente, atsirado galimybė integruotis į šias rinkas. Pasinaudojus atliktų rinkų tyrimų rezultatais, buvo užmegzti nauji verslo kontaktai bei pradėtas bendradarbiavimas su Vakarų Europos kompanijomis. Projekto metu įmonė dalyvavo 5 parodose Vokietijoje, Suomijoje, Čekijoje. Parodų lankytojai buvo supažindinti su įmonės struktūra, teikiamomis paslaugomis, gaminamais produktais. Tokiu būdu buvo užmegzti nauji verslo kontaktai, apsikeista naudinga informacija. Gauti bendradarbiavimo pasiūlymai. Susipažinta su panašaus profilio įmonėmis, kas padėjo labiau išskirti savo privalumus. Įmonė įgijo naujų klientų ir Užsakovų. Projekto metu buvo sukurta informatyvi įmonės internetinė svetainė, kurios pagalba potencialūs klientai ir kitos besidominčios įmonės gali rasti visą naudingą informaciją apie UAB „IREMAS“ teikiamas paslaugas bei gaminamą produkciją.    Dalyvaujant projekte užmegzti kontaktai su atitinkamų šalių prekybos ir amatų rūmais, tuo būdu atsirado galimybė gauti informaciją apie potencialius Užsakovus, kurie suinteresuoti naujais verslo kontaktais. Įmonė užregistruota duomenų bazėse ir spausdintiniuose kataloguose, kurie parodų metu pateikti dalyviams.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2013.12.19 Įteikta nominacija - „Metų Bitė“.   Jonavos kultūros centre vykusio Padėkos vakaro metu Kauno prekybos, pramonės ir amatų rūmų (KPPAR) Jonavos atstovybės vadovas Alfonsas Meškauskas, įteikė UAB „Iremas“ generaliniam direktoriui Arvydui Endriukaičiui nominaciją „Metų Bitė“.   Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2013.12.20 Įteiktas apdovanojimas - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“   Lietuvos Nacionalinėje Filharmonijoje Lietuvos pramonininkų konfederacija šventiniame Kalėdiniame renginyje, pagerbė UAB „Iremas“ tarp didelių įmonės grupių ir įteikė apdovanojimą - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2014.02.28 Pasirašyta ilgalaikė sutartis su AB „ORLEN Lietuva“   su AB  „ORLEN Lietuva“ pasirašyta ilgalaikė sutartis dėl AB „ORLEN Lietuva“ gamybos padalinių Nr. 1, Nr. 2, Nr. 3 ir šiluminės elektrinės mechaninių aptarnavimo darbų.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2014.04.04 Pasirašyta sutartis su AB „ACHEMA“ dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo   su AB „ACHEMA“ pasirašyta sutartis dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo. Narvelių su vakuuminiais jungtuvais, vakuuminių jungtuvų ir įtampos transformatorių komplektų, relinės apsaugos ir priedų narvelių relinei apsaugai pirkimo ir montavimo darbai.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - LR aplinkos ministerijos atestatai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI   Ypatingų statinių statybos.   Statinio dalies projektavimo ir statinio statybos.               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - LR valstybinės energetikos inspekcijos atestatai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI LR APLINKOS MINISTERIJOS ATESTATAI VALSTYBINĖS GELEŽINKELIO INSPEKCIJOS PRIE SUSISIEKIMO MINISTERIJOS ATESTATAS NUOLATINĖS POTENCIALIAI PAVOJINGŲ ĮRENGINIŲ PRIEŽIŪROS LICENZIJOS RADIACINĖS SAUGOS CENTRO LICENZIJA METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJOS AKREDITACIJOS PAŽYMĖJIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        LR VALSTYBINĖS ENERGETIKOS INSPEKCIJOS ATESTATAI    Šilumos įrenginių ir turbinų eksploatavimo .   Elektros įrenginių eksploatavimo.   Gamtinių dujų įrenginių eksploatavimo.   Naftos ir naftos produktų įrenginių eksploatavimo.                © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Įmonės padaliniai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        ĮMONĖS PADALINIAI               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - PANEVEZIO                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        PANEVĖŽIO FILIALAS  Panevėžio filiale šiuo metu dirba daugiau negu 50 profesonalių darbuotojų - technologų, šaltkalvių, suvirintojų, staklininkų ir dažytojų.  Kolektyvas jau keletą metų sėkmingai dirba eksporto rinkoms ir gali kokybiškai tenkinti įvairių užsakovų poreikius.  Pagrindinės veiklos kryptys :   nestandartinių įrenginių, automobilių gamybos, medienos apdirbimo, baldų gamybos, popieriaus gamybos pramonėms, gamyba ir surinkimas pagal užsakovo pateiktus brėžinius, tame tarpe  metalų apdirbimą; metalo konstrukcijų ir jų dalių gamybą; pakavimo, sandėliavimo ir kt. įrenginiai;  juostinių, ritininių, grandininių ir pakabinamų transporterių ir transportavimo sistemų gamyba ir surinkimas; įvairių plieninių konstrukcijų ir gaminių gamyba įskaitant surinkimo, suvirinimo, mechaninio apdorojimo ir dažymo technologijas; pramoninių įrenginių metalinių ir plastikinių detalių gamyba pagal užsakovo pateiktus brėžinius.  Visi Panevėžio filialo pagaminti įrenginiai yra išbandomi įmonės gamybinėse patalpose (priklausomai nuo įrenginio konstrukcijos), su arba be užsakovo atstovų. Įrenginiai pristatomi užsakovams jau paruošti montavimui gamykloje.                       © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - KELMERTA                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        FILIALAS KELMERTA  Filialas įsikūręs Klaipėdoje AB „Klaipėdos jūrų krovinių kompanija“ teritorijoje.  Atlieka:   kėlimo mechanizmų (portalinių ir kitų kranų, autokrautuvų, vilkikų ir kt.) remontą ir priežiūrą; metalo konstrukcijų ir jų dalių gamybą; metalų apdirbimą; pramoninių įrenginių montavimą; vidaus degimo variklių remontą, priežiūrą ir diagnostiką; kuro aparatūros remontą, priežiūrą ir diagnostiką; siurblių ir kompresorių remontą; laivų techninę priežiūrą ir remontą; uosto pagalbinio laivyno remontą; žemės ūkio mašinų, automobilinio transporto remontą ir priežiūrą.  Filialas darbus vykdo savarankiškai arba kartu su kitais UAB „IREMAS“ padaliniais.                    © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - LETENERGA                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        FILIALAS LETENERGA  Gamybinės patalpos:   išmatavimai: plotis – 36,54 m, aukštis – 15 m; ilgis – 96 m, plotas – 3508 m 2 .  Patalpose sumontuotas tiltinis kranas:   keliamoji galia – 5 t;  maks. kėlimo aukštis – 10 m.   Montuoja :   0,4 – 10 kV įtampos elektros paskirstymo įrenginius; kabelines estakadas ir kabelines linijas; pramonės įmonių elektros apšvietimą; administracinių ir gyvenamųjų patalpų elektros instaliaciją.  Remontuoja:   0,4 – 10 – 110  kV įtampos elektros paskirstymo įrenginius; 6 – 10 kV įtampos elektros jungtuvus; 0,4 kV įtampos elektros automatinius išjungėjus; aukštos ir žemos įtampos elektros variklius ir generatorius iki 50 MW galios; aukštos ir žemos įtampos iki 35 kV kabelius; suvirinimo aparatūrą; nesukeliančius sprogimo elektros įrenginius.  Elektrotechninė laboratorija atlieka :   iki 110 kV elektros įrenginių bandymus, paleidimo – derinimo darbus, montavimą, techninę priežiūrą; elektros tinklo iki 110 kV įtampos rėlinės apsaugos, automatikos ir valdymo sistemų eksploatavimą; elektros kabelių trasų bei kabelio gedimo vietos nustatymą; kompiuterizuotos telemechanikos sistemos įdiegimą ir aptarnavimą; jungtuvų bei automatinių išjungėjų bandymą didelėmis srovėmis (iki 21900 A); dielektrinių apsaugos priemonių bandymą; izoliacijos įžeminimo kontūro ir pereinamųjų varžų matavimą.  Gamina : Įvairaus lenkimo vamzdinius elektrinius kaitinimo elementus (vandeninius, orinius) 0,3 – 5 kW.                     © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        DOKUMENTAI KLIENTAMS  UAB "IREMAS" UŽSAKYMŲ VYKDYMO BENDROSIOS SĄLYGOS (BS)               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos      Rodoma nuo 1 iki 5 (iš 6 naujienų)     Puslapis (-iai)     1 2            2014.04.04 Pasirašyta sutartis su AB „ACHEMA“ dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo  su AB „ACHEMA“ pasirašyta sutartis dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo. Narvelių su vakuuminiais jungtuvais, vakuuminių jungtuvų ir įtampos transformatorių komplektų, relinės apsaugos ir priedų narvelių relinei apsaugai pirkimo ir montavimo darbai. Daugiau              ...    2014.02.28 Pasirašyta ilgalaikė sutartis su AB „ORLEN Lietuva“  su AB  „ORLEN Lietuva“ pasirašyta ilgalaikė sutartis dėl AB „ORLEN Lietuva“ gamybos padalinių Nr. 1, Nr. 2, Nr. 3 ir šiluminės elektrinės mechaninių aptarnavimo darbų. Daugiau              ...    2013.12.20 Įteiktas apdovanojimas - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“  Lietuvos Nacionalinėje Filharmonijoje Lietuvos pramonininkų konfederacija šventiniame Kalėdiniame renginyje, pagerbė UAB „Iremas“ tarp didelių įmonės grupių ir įteikė apdovanojimą - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“ Daugiau              ...    2013.12.19 Įteikta nominacija - „Metų Bitė“.  Jonavos kultūros centre vykusio Padėkos vakaro metu Kauno prekybos, pramonės ir amatų rūmų (KPPAR) Jonavos atstovybės vadovas Alfonsas Meškauskas, įteikė UAB „Iremas“ generaliniam direktoriui Arvydui Endriukaičiui nominaciją „Metų Bitė“. Daugiau              ...    2011.07.21 UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444  UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444, dalinai finansuojamą Europos Sąjungos struktūrinės paramos ir Lietuvos Respublikos valstybės biudžeto lėšomis. Bendra projekto įgyvendinimo finansavimo suma 154974,00 Lt. Daugiau              ...         Rodoma nuo 1 iki 5 (iš 6 naujienų)     Puslapis (-iai)     1 2                          © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Atlikti darbai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        ATLIKTI DARBAI  AB „ACHEMA“  Azoto rūgšties agregato “Grande Paroise” cecho gamybinio korpuso demontavimas Vokietijoje Schwedte, transportavimas ir sumontavimas AB „ACHEMA“ teritorijoje (pastato konstrukcijų,  turboagregato 7,8 MW, siurblių vamzdynų, slėginių indų kitų įrenginių demontavimas, sumontavimas, paleidimas-derinimas), elektros instaliacijos darbai;  AB „ACHEMA“  Kogeneracinės jėgainės GT-10 (Švedija) 20 MW remonto, elektros generatoriaus pajungimo, elektros instaliacijos montavimo, paleidimo – derinimo darbai;  AB „ACHEMA“ Technologinių cechų stojamasis remontas (visų cecho dinaminių mašinų t.y. siurblių, ventiliatorių, dujinių turbokompresorių GTT-3, garo turbinų, stūmoklinių kompresorių remontas; garo katilų, katilų utilizatorių, visų kategorijų vamzdynų, slėginių indų, kėlimo mechanizmų, metalo konstrukcijų remontas, vamzdinės armatūros remontas, įvairių atsarginių detalių gamyba ir remontas; talpų paviršiaus paruošimas ir padengimas antikorozinėmis dangomis, grįžtamo ciklo aušintuvių atraminių kolonų ir nešančių gelžbetoninių konstrukcijų sutvirtinimas, įvairių galios transformatorių TMZ 630/10, TM 630/10, TMZ 1000/10, TM 1000/10, TMZ 2500/10, TM25000/10 einamasis, kapitalinis remontas).  UAB „TRANSACHEMA“ Šilumvežių techninės priežiūros (TP-2, TP-3), einamųjų remontų (ER-1, ER-3), kapitalinių remontų (KR-1, KR-2) darbai. Vagonų remonto darbai.  UAB „VILNIAUS ENERGIJA“ Technologinių vamzdynų ir jų įrenginių remontas. Armatūros remontas ir keitimas. Atsarginių detalių gamyba.  AB „ORLEN LIETUVA“ Pilno stojimo remonto darbai (slėginių indų, visų kategorijų vamzdynų montavimas ir remontas. Stūmoklinių ir turbokompresorių, dūmsiurblių remontas, vamzdinės armatūros remontas ir atsarginių detalių gamyba ir remontas).  AB „LIETUVOS GELEŽINKELIAI“ Lokomotyvų agregatų (siurblių, kompresorių) remontas.  UAB „CONSTRUCTUS“ Klai-PET gamyklos įrenginių ir vamzdynų montavimas.  UAB „AMITT“ Amoniako gamybos įrenginio statybos montavimo darbai (technologinių metalo konstrukcijų, vamzdynų, įrenginių, turbinų, kompresorių, siurblių, ventiliatorių ir kitų įrenginių montavimas, remontas, paleidimas - derinimas).  AB „KLASCO“ Birių trąšų perkrovimo stoties elektros montavimo darbai.  AB „KLASCO“ Birių trąšų terminalo konvejerinės sistemos montavimo darbai, laivo pakrovėjo montavimo darbai, perkrovimo stoties montavimo darbai.               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Integruota vadybos sistema                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA  UAB „IREMAS“ sukūrė ir dokumentais įformino, įgyvendino, prižiūri ir nuolat gerina integruotą kokybės, aplinkos, darbuotojų saugos ir sveikatos vadybos sistemą pagal trijų tarptautinių standartų reikalavimus:   Kokybės vadybos sistemą (KVS) - ISO 9001;  Aplinkos apsaugos vadybos sistemą (AVS) - ISO 14001;  Darbuotojų saugos ir sveikatos vadybos sistemą (DSS) -  OHSAS 18001.  Integruota vadybos sistema (VS) sukurta šioms įmonės paslaugoms teikti:   metalų apdirbimą;  mašinų montavimą ir remontą;  vamzdynų ir aparatų montavimą ir remontą;  elektros įrenginių montavimą ir remontą;  elektros įrenginių derinimą, bandymus ir remontą;  metalų bandymus ir matavimus;  vidaus mechanizacijos įrenginių priežiūrą ir remontą;  kranų įrangos priežiūrą ir remontą;  nestandartinių įrenginių gamybą.  Integruota VS įpareigoja įmonę būti atsakinga už aplinkosaugą, kokybę, valdyti DSS rizikos veiksnius. Taip pat įpareigoja atitikti augančius DSS, aplinkosaugos ir kokybės poreikius, užtikrinanti atitikimą normatyviniams ir teisiniams DSS, aplinkosaugos, kokybės ir įmonės vykdomos veiklos reikalavimams. Integruota VS leidžia įmonei nukreipti, valdyti ir gerinti kokybę, trumpalaikius ir ilgalaikius jos veiklos, teikiamų paslaugų poveikius aplinkai, pašalinti arba kiek įmanoma sumažinti riziką darbuotojams. Įmonė laikydamasi savo kokybės, aplinkosaugos, darbuotojų saugos ir sveikatos politikos, yra įsipareigojusi nuolat gerinti paslaugos kokybę, aplinkos apsaugą, mažindama gamtinių išteklių sunaudojimą, atliekų susidarymą ir taršą aplinkai bei sistemingai gerinti DSS veiksmingumą. UAB „IREMAS“ integruotą vadybos sistemą auditavo ir atitikties sertifikatus išdavė Germanischer Lloyd.  Integruota VS kuriama, prižiūrima ir nuolat tobulinama, siekiant:   gerinti savo klientų paslaugų srityje poreikių ir lūkesčių tyrimą ir siekti jų pasitenkinimo;  tobulinti vadovybės veiklą nustatant aiškias įmonės veiklos kryptis ir konkrečius tikslus;  gerinti teikiamų paslaugų (gaminamų produktų) kokybę, siekiant tenkinti augančius vartotojo poreikius ir užtikrinti atitiktį šiems poreikiams;  savo veikloje laikytis taikomų teisės aktų įsipareigojimų;  siekti abipusiai naudingo bendradarbiavimo su tiekėjais ir vartotojais;  taupiai ir racionaliai naudoti gamtinius ir energetinius išteklius;  vykdyti avarijų ir taršos, sužeidimų bei profesinių ligų prevenciją;  užtikrinti, kad asmenys, dirbantys bendrovėje arba jos vardu ir vykdantys darbus, kurie gali daryti žymų poveikį darbuotojų sveikatai ir aplinkai, turėtų reikiamą kompetenciją.                 © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Sertifikatai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        SERTIFIKATAI  INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI  LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI SUVIRINIMO DARBAI               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Įmonės padaliniai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        ĮMONĖS PADALINIAI               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2014.02.28 Pasirašyta ilgalaikė sutartis su AB „ORLEN Lietuva“   su AB  „ORLEN Lietuva“ pasirašyta ilgalaikė sutartis dėl AB „ORLEN Lietuva“ gamybos padalinių Nr. 1, Nr. 2, Nr. 3 ir šiluminės elektrinės mechaninių aptarnavimo darbų.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2014.04.04 Pasirašyta sutartis su AB „ACHEMA“ dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo   su AB „ACHEMA“ pasirašyta sutartis dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo. Narvelių su vakuuminiais jungtuvais, vakuuminių jungtuvų ir įtampos transformatorių komplektų, relinės apsaugos ir priedų narvelių relinei apsaugai pirkimo ir montavimo darbai.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Mūsų pasiūlymai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        MŪSŲ PASIŪLYMAI   Uždara Akcinė Bendrovė "IREMAS" plečianti savo veiklą parduoda įrenginius, metalo gaminius ir medžiagas. Parduodamus įrenginius, metalo gaminius ir medžiagas bei jų kiekius galite pamatyti čia . Dėl detalesnės informacijos kreiptis į Komercijos vadybininką Rimantą Jovaišą el.paštu: rimas@iremas.lt  arba mob.tel. 8-686-27283. Laukiame Jūsų pasiūlymų.               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Karjera                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        KARJERA  Darbo pasiūlymai Šiuo metu ieškome: 1. Suvirintojas 2 . Elektromonteris 3. Šaltkalvis-remontininkas 4. Darbo normavimo inžinierius 5. Tiltinio krano mašinistas 6. Bokštinio krano mašinistas                 © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos      Rodoma nuo 1 iki 5 (iš 6 naujienų)     Puslapis (-iai)     1 2            2014.04.04 Pasirašyta sutartis su AB „ACHEMA“ dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo  su AB „ACHEMA“ pasirašyta sutartis dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo. Narvelių su vakuuminiais jungtuvais, vakuuminių jungtuvų ir įtampos transformatorių komplektų, relinės apsaugos ir priedų narvelių relinei apsaugai pirkimo ir montavimo darbai. Daugiau              ...    2014.02.28 Pasirašyta ilgalaikė sutartis su AB „ORLEN Lietuva“  su AB  „ORLEN Lietuva“ pasirašyta ilgalaikė sutartis dėl AB „ORLEN Lietuva“ gamybos padalinių Nr. 1, Nr. 2, Nr. 3 ir šiluminės elektrinės mechaninių aptarnavimo darbų. Daugiau              ...    2013.12.20 Įteiktas apdovanojimas - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“  Lietuvos Nacionalinėje Filharmonijoje Lietuvos pramonininkų konfederacija šventiniame Kalėdiniame renginyje, pagerbė UAB „Iremas“ tarp didelių įmonės grupių ir įteikė apdovanojimą - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“ Daugiau              ...    2013.12.19 Įteikta nominacija - „Metų Bitė“.  Jonavos kultūros centre vykusio Padėkos vakaro metu Kauno prekybos, pramonės ir amatų rūmų (KPPAR) Jonavos atstovybės vadovas Alfonsas Meškauskas, įteikė UAB „Iremas“ generaliniam direktoriui Arvydui Endriukaičiui nominaciją „Metų Bitė“. Daugiau              ...    2011.07.21 UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444  UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444, dalinai finansuojamą Europos Sąjungos struktūrinės paramos ir Lietuvos Respublikos valstybės biudžeto lėšomis. Bendra projekto įgyvendinimo finansavimo suma 154974,00 Lt. Daugiau              ...         Rodoma nuo 1 iki 5 (iš 6 naujienų)     Puslapis (-iai)     1 2                          © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Atlikti darbai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        ATLIKTI DARBAI  AB „ACHEMA“  Azoto rūgšties agregato “Grande Paroise” cecho gamybinio korpuso demontavimas Vokietijoje Schwedte, transportavimas ir sumontavimas AB „ACHEMA“ teritorijoje (pastato konstrukcijų,  turboagregato 7,8 MW, siurblių vamzdynų, slėginių indų kitų įrenginių demontavimas, sumontavimas, paleidimas-derinimas), elektros instaliacijos darbai;  AB „ACHEMA“  Kogeneracinės jėgainės GT-10 (Švedija) 20 MW remonto, elektros generatoriaus pajungimo, elektros instaliacijos montavimo, paleidimo – derinimo darbai;  AB „ACHEMA“ Technologinių cechų stojamasis remontas (visų cecho dinaminių mašinų t.y. siurblių, ventiliatorių, dujinių turbokompresorių GTT-3, garo turbinų, stūmoklinių kompresorių remontas; garo katilų, katilų utilizatorių, visų kategorijų vamzdynų, slėginių indų, kėlimo mechanizmų, metalo konstrukcijų remontas, vamzdinės armatūros remontas, įvairių atsarginių detalių gamyba ir remontas; talpų paviršiaus paruošimas ir padengimas antikorozinėmis dangomis, grįžtamo ciklo aušintuvių atraminių kolonų ir nešančių gelžbetoninių konstrukcijų sutvirtinimas, įvairių galios transformatorių TMZ 630/10, TM 630/10, TMZ 1000/10, TM 1000/10, TMZ 2500/10, TM25000/10 einamasis, kapitalinis remontas).  UAB „TRANSACHEMA“ Šilumvežių techninės priežiūros (TP-2, TP-3), einamųjų remontų (ER-1, ER-3), kapitalinių remontų (KR-1, KR-2) darbai. Vagonų remonto darbai.  UAB „VILNIAUS ENERGIJA“ Technologinių vamzdynų ir jų įrenginių remontas. Armatūros remontas ir keitimas. Atsarginių detalių gamyba.  AB „ORLEN LIETUVA“ Pilno stojimo remonto darbai (slėginių indų, visų kategorijų vamzdynų montavimas ir remontas. Stūmoklinių ir turbokompresorių, dūmsiurblių remontas, vamzdinės armatūros remontas ir atsarginių detalių gamyba ir remontas).  AB „LIETUVOS GELEŽINKELIAI“ Lokomotyvų agregatų (siurblių, kompresorių) remontas.  UAB „CONSTRUCTUS“ Klai-PET gamyklos įrenginių ir vamzdynų montavimas.  UAB „AMITT“ Amoniako gamybos įrenginio statybos montavimo darbai (technologinių metalo konstrukcijų, vamzdynų, įrenginių, turbinų, kompresorių, siurblių, ventiliatorių ir kitų įrenginių montavimas, remontas, paleidimas - derinimas).  AB „KLASCO“ Birių trąšų perkrovimo stoties elektros montavimo darbai.  AB „KLASCO“ Birių trąšų terminalo konvejerinės sistemos montavimo darbai, laivo pakrovėjo montavimo darbai, perkrovimo stoties montavimo darbai.               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Integruota vadybos sistema                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA  UAB „IREMAS“ sukūrė ir dokumentais įformino, įgyvendino, prižiūri ir nuolat gerina integruotą kokybės, aplinkos, darbuotojų saugos ir sveikatos vadybos sistemą pagal trijų tarptautinių standartų reikalavimus:   Kokybės vadybos sistemą (KVS) - ISO 9001;  Aplinkos apsaugos vadybos sistemą (AVS) - ISO 14001;  Darbuotojų saugos ir sveikatos vadybos sistemą (DSS) -  OHSAS 18001.  Integruota vadybos sistema (VS) sukurta šioms įmonės paslaugoms teikti:   metalų apdirbimą;  mašinų montavimą ir remontą;  vamzdynų ir aparatų montavimą ir remontą;  elektros įrenginių montavimą ir remontą;  elektros įrenginių derinimą, bandymus ir remontą;  metalų bandymus ir matavimus;  vidaus mechanizacijos įrenginių priežiūrą ir remontą;  kranų įrangos priežiūrą ir remontą;  nestandartinių įrenginių gamybą.  Integruota VS įpareigoja įmonę būti atsakinga už aplinkosaugą, kokybę, valdyti DSS rizikos veiksnius. Taip pat įpareigoja atitikti augančius DSS, aplinkosaugos ir kokybės poreikius, užtikrinanti atitikimą normatyviniams ir teisiniams DSS, aplinkosaugos, kokybės ir įmonės vykdomos veiklos reikalavimams. Integruota VS leidžia įmonei nukreipti, valdyti ir gerinti kokybę, trumpalaikius ir ilgalaikius jos veiklos, teikiamų paslaugų poveikius aplinkai, pašalinti arba kiek įmanoma sumažinti riziką darbuotojams. Įmonė laikydamasi savo kokybės, aplinkosaugos, darbuotojų saugos ir sveikatos politikos, yra įsipareigojusi nuolat gerinti paslaugos kokybę, aplinkos apsaugą, mažindama gamtinių išteklių sunaudojimą, atliekų susidarymą ir taršą aplinkai bei sistemingai gerinti DSS veiksmingumą. UAB „IREMAS“ integruotą vadybos sistemą auditavo ir atitikties sertifikatus išdavė Germanischer Lloyd.  Integruota VS kuriama, prižiūrima ir nuolat tobulinama, siekiant:   gerinti savo klientų paslaugų srityje poreikių ir lūkesčių tyrimą ir siekti jų pasitenkinimo;  tobulinti vadovybės veiklą nustatant aiškias įmonės veiklos kryptis ir konkrečius tikslus;  gerinti teikiamų paslaugų (gaminamų produktų) kokybę, siekiant tenkinti augančius vartotojo poreikius ir užtikrinti atitiktį šiems poreikiams;  savo veikloje laikytis taikomų teisės aktų įsipareigojimų;  siekti abipusiai naudingo bendradarbiavimo su tiekėjais ir vartotojais;  taupiai ir racionaliai naudoti gamtinius ir energetinius išteklius;  vykdyti avarijų ir taršos, sužeidimų bei profesinių ligų prevenciją;  užtikrinti, kad asmenys, dirbantys bendrovėje arba jos vardu ir vykdantys darbus, kurie gali daryti žymų poveikį darbuotojų sveikatai ir aplinkai, turėtų reikiamą kompetenciją.                 © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Sertifikatai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI SUVIRINIMO DARBAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        SERTIFIKATAI  INTEGRUOTOS VADYBOS SISTEMOS SERTIFIKATAI  LIUDIJIMAI, ATESTATAI, LEIDIMAI SUVIRINIMO DARBAI               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Įmonės padaliniai                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI IREMAS METALŲ BANDYMŲ LABORATORIJA FILIALAS LETENERGA FILIALAS KELMERTA PANEVĖŽIO FILIALAS IREMAS GmbH FILIALAS PROJEKTŲ CENTRAS SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                        ĮMONĖS PADALINIAI               © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Pagrindinis                                   LT | RU | EN | DE                 ÜBER UNS PRODUKTIONSABTEILUNGEN DER UAB „IREMAS“ ZERTIFIKATE INTEGRIERTES MANAGEMENT SYSTEM DURCHGEFÜHRTE ARBEITEN AKTUELL KONTAKT DOKUMENTEN FÜR KUNDEN            Adresse:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Telefon: (349) 56742 Telefax: (349) 56826 E-mail: info@iremas.lt                               Montage und Instandsetzung den elektrotechnischen Anlagen. Labor für Elektrotechnik.     Mehr          ...          Instandsetzung und Instandhaltung von Hubmechanismen (Portalkrane und anderen Krane, Staplern, Schleppern usw.).     Mehr          ...          Herstellung und Montage von nicht standardisierten Maschinen gemäß Kundenzeichnungen für die Papier-, Holz- und Automobilindustrie.     Mehr          ...         UAB IREMAS hat erfolgreich den Projekt „Verbesserung der internationalen Wettbewerbsfähigkeit von Fa. Iremas", Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444  UAB IREMAS hat erfolgreich den Projekt „Verbesserung der internationalen Wettbewerbsfähigkeit von Fa. Iremas", Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444,  abgeschlossen. Das Projekt war teilweise durch die Strukturfonds der Europäischen Union und dem litauischen Staatshaushalt finanziert und betrug  154,974.00 Lt.   Mehr          ...               © 2010 - 2015 IREMAS. Alle Rechte vorbehalten  Entscheidung: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2011.07.21 UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444     Projekto pavadinimas: UAB „IREMAS“ tarptautinio konkurencingumo skatinimas  Projekto vykdytojas: UAB „IREMAS“  Veiksmų programa: VP2 Ekonomikos augimo veiksmų programa  Prioritetas: VP2-2 Verslo produktyvumo didinimas ir verslo aplinkos gerinimas  Uždavinys: VP2-2.1 Padidinti įmonių produktyvumą  Priemonė: VP2-2.1-ŪM-04-K Naujos galimybės  Projekto numeris: VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444  2011-07-15 UAB „IREMAS“ sėkmingai baigė įgyvendinti projektą „UAB „IREMAS“ tarptautinio konkurencingumo skatinimas“ dalinai finansuojamą Europos regioninės plėtros fondo lėšomis ir pasiekė numatytus projekto rezultatus. Pagrindinis projekto tikslas – padidinti įmonės konkurencingumą išorinėse rinkose. Projekto uždaviniai – atlikti potencialių rinkų tyrimus, užmegzti kontaktus su potencialiais įmonės klientais. Projekto veiklos – Vokietijos, Prancūzijos, Švedijos, Danijos rinkų tyrimai, įmonės ir jos produkcijos pristatymas parodose, įmonės reklamos priemonių įsigijimas, įmonės internetinės svetainės sukūrimas, projekto viešinimas. Projekto rezultatai – pritraukta privačių investicijų 0,06 mln. Lt., atlikti užsienio rinkų tyrimai, parengtos įmonės įvaizdžio gerinimo priemonės, surasti nauji užsakovai. Projekto metu įmonei vykdant perspektyviausių rinkų tyrimus buvo gauta daug naudingos informacijos apie naujas rinkas, ypač specialiosios paskirties mašinų segmente, atsirado galimybė integruotis į šias rinkas. Pasinaudojus atliktų rinkų tyrimų rezultatais, buvo užmegzti nauji verslo kontaktai bei pradėtas bendradarbiavimas su Vakarų Europos kompanijomis. Projekto metu įmonė dalyvavo 5 parodose Vokietijoje, Suomijoje, Čekijoje. Parodų lankytojai buvo supažindinti su įmonės struktūra, teikiamomis paslaugomis, gaminamais produktais. Tokiu būdu buvo užmegzti nauji verslo kontaktai, apsikeista naudinga informacija. Gauti bendradarbiavimo pasiūlymai. Susipažinta su panašaus profilio įmonėmis, kas padėjo labiau išskirti savo privalumus. Įmonė įgijo naujų klientų ir Užsakovų. Projekto metu buvo sukurta informatyvi įmonės internetinė svetainė, kurios pagalba potencialūs klientai ir kitos besidominčios įmonės gali rasti visą naudingą informaciją apie UAB „IREMAS“ teikiamas paslaugas bei gaminamą produkciją.    Dalyvaujant projekte užmegzti kontaktai su atitinkamų šalių prekybos ir amatų rūmais, tuo būdu atsirado galimybė gauti informaciją apie potencialius Užsakovus, kurie suinteresuoti naujais verslo kontaktais. Įmonė užregistruota duomenų bazėse ir spausdintiniuose kataloguose, kurie parodų metu pateikti dalyviams.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2013.12.19 Įteikta nominacija - „Metų Bitė“.   Jonavos kultūros centre vykusio Padėkos vakaro metu Kauno prekybos, pramonės ir amatų rūmų (KPPAR) Jonavos atstovybės vadovas Alfonsas Meškauskas, įteikė UAB „Iremas“ generaliniam direktoriui Arvydui Endriukaičiui nominaciją „Metų Bitė“.   Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2013.12.20 Įteiktas apdovanojimas - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“   Lietuvos Nacionalinėje Filharmonijoje Lietuvos pramonininkų konfederacija šventiniame Kalėdiniame renginyje, pagerbė UAB „Iremas“ tarp didelių įmonės grupių ir įteikė apdovanojimą - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2014.02.28 Pasirašyta ilgalaikė sutartis su AB „ORLEN Lietuva“   su AB  „ORLEN Lietuva“ pasirašyta ilgalaikė sutartis dėl AB „ORLEN Lietuva“ gamybos padalinių Nr. 1, Nr. 2, Nr. 3 ir šiluminės elektrinės mechaninių aptarnavimo darbų.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2014.04.04 Pasirašyta sutartis su AB „ACHEMA“ dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo   su AB „ACHEMA“ pasirašyta sutartis dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo. Narvelių su vakuuminiais jungtuvais, vakuuminių jungtuvų ir įtampos transformatorių komplektų, relinės apsaugos ir priedų narvelių relinei apsaugai pirkimo ir montavimo darbai.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2011.07.21 UAB „IREMAS“ įgyvendino projektą ,,UAB „IREMAS“ TARPTAUTINIO KONKURENCIGUMO SKATINIMAS“, projekto kodas Nr. S-VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444     Projekto pavadinimas: UAB „IREMAS“ tarptautinio konkurencingumo skatinimas  Projekto vykdytojas: UAB „IREMAS“  Veiksmų programa: VP2 Ekonomikos augimo veiksmų programa  Prioritetas: VP2-2 Verslo produktyvumo didinimas ir verslo aplinkos gerinimas  Uždavinys: VP2-2.1 Padidinti įmonių produktyvumą  Priemonė: VP2-2.1-ŪM-04-K Naujos galimybės  Projekto numeris: VP2-2.1-ŪM-04-K-01-444  2011-07-15 UAB „IREMAS“ sėkmingai baigė įgyvendinti projektą „UAB „IREMAS“ tarptautinio konkurencingumo skatinimas“ dalinai finansuojamą Europos regioninės plėtros fondo lėšomis ir pasiekė numatytus projekto rezultatus. Pagrindinis projekto tikslas – padidinti įmonės konkurencingumą išorinėse rinkose. Projekto uždaviniai – atlikti potencialių rinkų tyrimus, užmegzti kontaktus su potencialiais įmonės klientais. Projekto veiklos – Vokietijos, Prancūzijos, Švedijos, Danijos rinkų tyrimai, įmonės ir jos produkcijos pristatymas parodose, įmonės reklamos priemonių įsigijimas, įmonės internetinės svetainės sukūrimas, projekto viešinimas. Projekto rezultatai – pritraukta privačių investicijų 0,06 mln. Lt., atlikti užsienio rinkų tyrimai, parengtos įmonės įvaizdžio gerinimo priemonės, surasti nauji užsakovai. Projekto metu įmonei vykdant perspektyviausių rinkų tyrimus buvo gauta daug naudingos informacijos apie naujas rinkas, ypač specialiosios paskirties mašinų segmente, atsirado galimybė integruotis į šias rinkas. Pasinaudojus atliktų rinkų tyrimų rezultatais, buvo užmegzti nauji verslo kontaktai bei pradėtas bendradarbiavimas su Vakarų Europos kompanijomis. Projekto metu įmonė dalyvavo 5 parodose Vokietijoje, Suomijoje, Čekijoje. Parodų lankytojai buvo supažindinti su įmonės struktūra, teikiamomis paslaugomis, gaminamais produktais. Tokiu būdu buvo užmegzti nauji verslo kontaktai, apsikeista naudinga informacija. Gauti bendradarbiavimo pasiūlymai. Susipažinta su panašaus profilio įmonėmis, kas padėjo labiau išskirti savo privalumus. Įmonė įgijo naujų klientų ir Užsakovų. Projekto metu buvo sukurta informatyvi įmonės internetinė svetainė, kurios pagalba potencialūs klientai ir kitos besidominčios įmonės gali rasti visą naudingą informaciją apie UAB „IREMAS“ teikiamas paslaugas bei gaminamą produkciją.    Dalyvaujant projekte užmegzti kontaktai su atitinkamų šalių prekybos ir amatų rūmais, tuo būdu atsirado galimybė gauti informaciją apie potencialius Užsakovus, kurie suinteresuoti naujais verslo kontaktais. Įmonė užregistruota duomenų bazėse ir spausdintiniuose kataloguose, kurie parodų metu pateikti dalyviams.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2013.12.19 Įteikta nominacija - „Metų Bitė“.   Jonavos kultūros centre vykusio Padėkos vakaro metu Kauno prekybos, pramonės ir amatų rūmų (KPPAR) Jonavos atstovybės vadovas Alfonsas Meškauskas, įteikė UAB „Iremas“ generaliniam direktoriui Arvydui Endriukaičiui nominaciją „Metų Bitė“.   Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2013.12.20 Įteiktas apdovanojimas - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“   Lietuvos Nacionalinėje Filharmonijoje Lietuvos pramonininkų konfederacija šventiniame Kalėdiniame renginyje, pagerbė UAB „Iremas“ tarp didelių įmonės grupių ir įteikė apdovanojimą - “Sėkmingai dirbanti įmonė – 2013“  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2014.02.28 Pasirašyta ilgalaikė sutartis su AB „ORLEN Lietuva“   su AB  „ORLEN Lietuva“ pasirašyta ilgalaikė sutartis dėl AB „ORLEN Lietuva“ gamybos padalinių Nr. 1, Nr. 2, Nr. 3 ir šiluminės elektrinės mechaninių aptarnavimo darbų.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Iremas - Naujienos                                   LT | RU | EN | DE                 APIE MUS ĮMONĖS PADALINIAI SERTIFIKATAI INTEGRUOTA VADYBOS SISTEMA ATLIKTI DARBAI NAUJIENOS KARJERA MŪSŲ PASIŪLYMAI KONTAKTAI DOKUMENTAI KLIENTAMS            Adresas:  Jonalaukio k., Ruklos sen., LT-55296 Jonavos raj. Tel.: (349) 56742 Faksas: (349) 56826 El. paštas: info@iremas.lt                       Naujienos       2014.04.04 Pasirašyta sutartis su AB „ACHEMA“ dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo   su AB „ACHEMA“ pasirašyta sutartis dėl elektros skirstymo sistemos modernizavimo. Narvelių su vakuuminiais jungtuvais, vakuuminių jungtuvų ir įtampos transformatorių komplektų, relinės apsaugos ir priedų narvelių relinei apsaugai pirkimo ir montavimo darbai.  Atgal             © 2010 - 2015 IREMAS. Visos teisės saugomos  Sprendimas: Terra IT             
</fragment>
</item>
</root>