<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
                Automobil- und Transportindustrie - KME      Sprache ändern: italian english german spanish french             A    A    A     | Kontakt  | KME close to you  | Sprache ändern         Home Über uns Produkte und Märkte Service Press Centre Karriere        Produkte und Märkte   Architektur  TECU®  TECU®  TECU® Classic TECU® Oxid TECU® Patina Produktpalette TECU® Iron TECU® Zinn TECU® Brass TECU® Bronze TECU® Gold TECU® Bond TECU® Vision  TECU®_punch TECU®_mesh TECU®_flatmesh TECU®_shape Fassadenbekleidung  Falzscharen System-Schindeln System-Rauten Kassetten Paneele TECU® Referenzen  TECU® Classic TECU® Oxid TECU® Patina TECU® Zinn TECU® Brass TECU® Bronze TECU® Gold Ecological Copper  Nachhaltiges Bauen  Produkte Produktion Material Vorteile Produkte FAQs Zertifizierungen Fotogalerie F.A.Q. Haustechnik  Produkte/Anwendungen SANCO® WICU® WICU® Eco WICU® Frio/Clim WICU® Flex COPATIN® cuprotherm® (PLUS/BLANK) cuprotherm CTX® cuprotherm® PLAN Downloadcenter Industrierohre  Lieferformen  Rohrcoils (LWC) Gerade Längen Ringe Kapillarrohre Ausführungen Lieferbedingungen  Verpackung Mindestbestellmengen Techn. Lieferbedingungen Die Produktpalette TECTUBE®  TECTUBE®_clim TECTUBE®_fin TECTUBE®_cips TECTUBE®_cips hp120 TECTUBE®_heat TECTUBE®_fit TECTUBE®_com TECTUBE®_solar TECTUBE®_power TECTUBE®_flow TECTUBE®_med TECTUBE® Walzmaterial für die Industrie  Legierungen  Kupfer Messing Bronze Kupfer-Nickel Kupfer-Aluminium Hochleistungs-legierungen Beschichtung und Bearbeitung  Feuerverzinnung Galvanische Beschichtung Profilierte Bänder Abgerundete Kanten Stanzteile Hochglanzoberflächen Lieferbedingungen  Verpackung Gespulte Bänder TECSTRIP®_multicoil Internationale Normen Download KME Plus® Schmelz- und Gießindustrie  Stahlstrangguss  Kokillenrohre Kokillenplatten Kokillen für das endabmessungsnahe Gießen Werkstoffe Beschichtungen Konstruktion und Wartung Kokillen für NE-Metalle  Gießräder / Dam Blocks Gießwalzen Kupfertiegel Kühlelemente  Kupfer-Staves Kühlelemente Maritime Anwendungen  Seewasser-Rohrsysteme Rohrbündel Stranggepresste und gezogene  Rohre Kupferteile Mineralisolierte Kabel  Energiekabel Heizbänder Stangen  Messingstangen  Rundstangen, Vierkantstangen, Sechskantstangen Hohlstangen Flachstangen Profile Bleihaltige Drähte Innovative Lösungen BLUEWAVE® Kupferstangen  Stangen und Drähte Profile      Ihre märkte   Bauindustrie Elektroindustrie Elektronikindustrie Hüttenwesen und Stahlindustrie Mechanische Industrie Erneuerbare Energien Automobil und Transport Klimatechnik Industrie Fernmeldeindustrie Maritime Anwendungen Medizintechnik Konsumprodukte und andere Anwendungen        Automobil- und Transportindustrie  Die technologische Innovation bei Autos verlangt einen immer größeren Einsatz von Halbzeugen aus Kupfer und Kupferlegierungen in jedem Fahrzeug; dabei haben sich die durchschnittlich verwendeten Mengen in den letzten 50 Jahren verdreifacht.  Kupfer, Messing und andere Legierungen auf Kupferbasis erfüllen bestens die in dieser Branche gestellten Anforderungen an elektrische Leitfähigkeit, Lebensdauer und Beständigkeit und finden daher immer breitere Verwendung.  So liegt die durchschnittlich in einem Auto verwendete Menge an Kupfer heute bei etwa 23 Kilogramm (einschließlich 18 Kilogramm in elektrischen Bauteilen), was zirka 1-2 % des Gesamtgewichts eines Fahrzeugs entspricht. Ganz zu schweigen von „Hybridfahrzeugen“, bei denen pro Auto doppelt so viel Kupfer verwendet wird wie bei traditionellen Fahrzeugen (etwa 45 kg).  Aufgrund der Zuverlässigkeit seiner Produkte erweist sich KME heute als ein Partner, der allen Erwartungen der Automobilindustrie und ihrer gesamten Lieferkette gewachsen ist.  Erfahren Sie in dieser interaktiven Abbildung mehr über die Verwendung unserer Produkte in diesem Bereich.    Klicken Sie auf die Thumbnails um mehr Informationen zu erhalten!                      / Produkte und Märkte / Märkte / Automobil und Transport     Über uns KME auf einen Blick Vision und Strategie Organisation Struktur Produktionsstandorte Vertriebsstellen Unsere Geschichte Die Verantwortung Forschung und Entwicklung Konzerngesellschaften Produkte und Märkte Architektur Haustechnik Industrierohre Walzmaterial für die Industrie KME Plus® Schmelz- und Gießindustrie Maritime Anwendungen Stranggepresste und gezogene Mineralisolierte Kabel Stangen Service Metallpreise Rohstoffmarkt Rohstoffeinkäufe CE Kennzeichnungen KME Academy Broschüren Qualität Messen Nützliche Links TECU® Partner Press Centre Pressemitteilungen KME ROADSHOW KME und Kupfer Entdecken Sie KUPFER House Concept KME Logos Fotogalerie Werbekampagne Media Contacts Karriere Stellenmarkt Praxissemester / Abschlussarbeit Berufsausbildung           anderen Websites:  KME Shanghai  KME Russian   Marine Applications   FRICKE        Copyright ® 1999-2013 KME Italy S.p.A. - Alle Rechte vorbehalten Gesetzliche Anmerkungen | Datenschutz | KME News RSS-Feed | Kontakt | Bildnachweis | Impressum KME | Via dei Barucci 2, 50127 Firenze, Italy | P.iva IT04528110481                      
</fragment>
</item>
</root>