<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
    AGB | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            ALLGEMEINE GESCHÄFTSBEDINGUNGEN   Allgemeine Verkaufsbedingungen  Nutzungsbedingungen  für Serviceeinrichtungen (NBS)   Gleisübersichtsplan - Anschlussbahnhof Schwedt - Leipa - UPM - Hafengesellschaft  Gleis- und Weichenverzeichnis LEIPA Schwedt  Entgeltliste zur Nutzung der Serviceeinrichtungen Leipa Georg Leinfelder GmbH  Infrastrukturbenutzungsvertrag (IBV)  Gleisübersichtsplan LEIPA Georg Leinfelder GmbH   Ergänzende  Allgemeine Verkaufsbedingungen FlexPack  Einkaufsbedingungen   Speditionsauftrag von DHL  Betriebsordnung für Fremdfirmen  Nutzungsregelungen Zeitfenster-Management    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Links | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            LINKS     Wir erklären hiermit ausdrücklich, dass wir keinerlei Einfluss auf die Gestaltung und die Inhalte der gelinkten Seiten haben. Deshalb übernehmen wir keinerlei Verantwortung für die Inhalte aller gelinkten Seiten auf unserer Homepage. Diese Erklärung gilt für alle auf unserer Homepage angezeigten Links und für alle Inhalte der Seiten, zu denen die bei uns angemeldeten Banner und Links führen.     Papierverbände Bayerische Papierverbände Papiermacher-Berufsgenossenschaft Papierzentrum Gernsbach Cepi Verband ostdeutscher Papierfabriken Niederlassungen LEIPA Pack SRL MAD - Münchener AKTEN + DATEN Vernichtung GmbH LEIPA UK LEIPA Logistik GmbH Fachbücher Deutscher Betriebswirte Verlag Birkner Zeitungen / Zeitschriften Allgemeine Papierrundschau Internationale Papierwirtschaft Wochenblatt für Papierfabrikation Umwelt Nationalpark Unteres Odertal FSC Deutschland PEFC Agenturen Internet Agentur Sonstiges Verband Deutscher Ingenieure Adobe Acrobat Reader - zum Öffnen von pdf-Dateien Schule-Wirtschafts-Projekt Printpower     nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Sitemap | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            SITEMAP     HOME SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB     UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN     GESCHÄFTSFELDER MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE    OFFSETDRUCK LINER  LOGISTIK   TIEFDRUCK  KARTON  ALTPAPIER   SPEZIALPAPIER NIEDERLASSUNGEN    FLEXPACK       UMWELT + QUALITÄT ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN     NEWS    KARRIERE OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR     KONTAKT MANAGEMENT WERKSLEITUNG VERKAUF/PRODUKTBEREICHE    PRODUKTIONSLEITUNG EINKAUF PERSONAL UMWELT TECHNIK    QUALITÄTSMANAGEMENT BETRIEBSRAT    ANREISE SCHWEDT ANREISE SCHROBENHAUSEN ANREISE BUKAREST       HOME   SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB     UNTERNEHMEN   GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN     GESCHÄFTSFELDER   MAGAZINPAPIER   OFFSETDRUCK  TIEFDRUCK    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  FLEXPACK    SERVICE   LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN      UMWELT + QUALITÄT   ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN    NEWS  KARRIERE   OFFENE STELLEN  PRAKTIKA  AUSBILDUNG  FÜHRUNGSKULTUR    KONTAKT   MANAGEMENT  WERKSLEITUNG  VERKAUF/PRODUKTBEREICHE  PRODUKTIONSLEITUNG  EINKAUF  PERSONAL  UMWELT  TECHNIK  QUALITÄTSMANAGEMENT  BETRIEBSRAT  ANREISE SCHWEDT  ANREISE SCHROBENHAUSEN  ANREISE BUKAREST          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Verkaufsniederlassungen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN        VERKAUFSNIEDERLASSUNGEN     FRANKREICH      LEIPA FRANCE SAS Hotel de Crequy 15/17 Rue de Pontoise F-78100 SAINT GERMAIN EN LAYE    Telefon  +33 1 30613030    Telefax  +33 1 34511193    E-Mail   zum Formular       ROUTENPLANER        POLEN      LEIPA POLSKA SP. Z O.O. ul. Sobieskiego 110 / 5 PL-00-764 Warszawa    Telefon  +48 22 8418830    Telefax  +48 22 8418835    E-Mail   zum Formular       ROUTENPLANER         GROSSBRITANNIEN       LEIPA UK Ltd. Cranbrook Business Centre High Street, Cranbrook Kent, TN17 3EJ England    Telefon  +44 1580 714131    Telefax  +44 1580 714144    E-Mail   zum Formular    Internet   http://www.leipa.co.uk       ROUTENPLANER        RUMÄNIEN       LEIPA PACK SRL Strada Sinaia nr. 6 - Stefanesti de Jos 077175 Judetul Ilfov, ROMANIA    Telefon  +40 21 3503188    Telefax  +40 21 3503190    E-Mail   zum Formular    Internet   http://www.leipa.ro       ROUTENPLANER        ÖSTERREICH       LEIPA AUSTRIA &amp; CEE GMBH Bendlgasse 16 A-1120 Wien    Telefon  +43 1 9054376    Telefax  +43 1 9054376-33    E-Mail   zum Formular       ROUTENPLANER         nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Altpapier | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN        ALTPAPIERVERSORGUNG MIT DER MAD GMBH        ENTSORGEN - SAMMELN - SORTIEREN    Altpapier als Rohmaterial erfordert nicht nur eine spezielle             Aufbereitung sondern auch Spezialisten, die es sammeln und in Verwertungskanäle             eintakten. Gleichzeitig sollte das nahe an der Quelle und des Endverbrauchers             geschehen, um wirtschaftlich und ökologisch zu bleiben. Die eigene             Sortierung des Altpapiers ermöglicht eine bestmögliche Ausnutzung             von Qualität und Quantität. Die Mitarbeiter der MAD Gruppe             bewältigen diese Herausforderung und beweisen täglich ihre             Kompetenz.  Besuchen Sie uns unter www.mad-altpapier.de           UNSER STANDORT      Münchener AKTEN+DATEN Vernichtung GmbH  Freimanner Bahnhofstraße 24 D-80807 München     Telefon  +49 89 323657-2512    Telefax  +49 89 323657-2532        ROUTENPLANER        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA Logistik | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN        LEIPA LOGISTIK        LAGERN - KOMMISSIONIEREN - LIEFERN    Wer es schafft, Produktionsstandorte Just In Time zu versorgen,             muss ein Profi sein. LEIPA Logistik mit den Standorten Schwedt und             Schrobenhausen meistert diese Aufgabe für die Firmengruppe und             für Dritte. Willkommener Nebeneffekt ist dabei die deutliche             Verringerung von LKW-Leerfahrten.  Besuchen Sie uns unter www.leipa-log.com   UNSERE STANDORTE    LEIPA LOGISTIK GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder    Telefon  +49 3332 24-3970    Telefax  +49 3332 24-3994    E-Mail   zum Formular       ANREISESKIZZE  ROUTENPLANER       LEIPA LOGISTIK GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen    Telefon  +49 8252 896-1221    Telefax  +49 8252 896-1340    E-Mail   zum Formular       ANREISESKIZZE  ROUTENPLANER        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Business Unit FlexPack | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       BUSINESS UNIT FLEXPACK    DIREKTKONTAKT           PRODUKTINFORMATIONEN Produkte aus den Bereichen Pharma, Medizin, Industrie und Food brauchen Verpackungen, die Besonderes leisten...   DETAILS           PRODUKTIONSANLAGEN/PROZESSE Kompetenz für flexible Verpackungsformen. Maßgeschneiderte Problemlösungen in Extrusion, Dispersion und Druck!   DETAILS           UMWELT + QUALITÄT Zertifiziert nach DIN EN ISO 9001 und DIN EN ISO 14001   DETAILS        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Spezialpapier | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       SPEZIALPAPIER    DIREKTKONTAKT           PRODUKTINFORMATIONEN Der Name ist Programm: Ein umfassendes Sortiment bietet für die unterschiedlichsten Anwendungen die richtigen Lösungen. Aus 100 % Altpapier, von 80 - 320 g/m² und in einer riesigen Farbauswahl.   DETAILS           PRODUKTIONSANLAGEN/PROZESSE Von wegen, Papier ist geduldig! Flexibilität ist oberstes Gebot; wir haben die technologische Ausrüstung dafür .....   DETAILS           UMWELTINFORMATIONEN Bei der Produktion unserer Spezialpapiere kann man tatsächlich von einem ökologischen Herstellungsprozess sprechen ......   DETAILS        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Karton | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       KARTON    DIREKTKONTAKT           PRODUKTINFORMATIONEN So vielfältig wie die Anforderungen unserer Kunden ist auch unsere Produktpalette: von grauer Vollpappe für die Aufgaben im Bereich Verpackung bis hin zu weiß gedecktem Karton für beste Weiterverarbeitung. Von 300 - 950 g/m²  DETAILS           PRODUKTIONSANLAGEN/PROZESSE Gewusst wie! Die Technik.   DETAILS           UMWELTINFORMATIONEN Bei der Produktion unseres Kartons kann man tatsächlich von einem ökologischen Herstellungsprozess sprechen ......   DETAILS        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Liner | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       LINER    DIREKTKONTAKT           PRODUKTINFORMATIONEN  In wachsenden Märkten steigen auch die Ansprüche an die Produkte der Wellpappenindustrie. Längst ist die Wellpappe nicht nur Transport-, sondern auch Verkaufsverpackung und shelf ready packaging. LEIPA hat für jede Anfrage weiße gestrichene und ungestrichene Testliner im Angebot. Und das in 125 - 200 g/m².  DETAILS          PRODUKTIONSANLAGEN/PROZESSE LEIPA bietet Luxus serienmäßig  DETAILS          UMWELTINFORMATIONEN Bei der Produktion unseres Liners kann man tatsächlich von einem ökologischen Herstellungsprozess sprechen ......  DETAILS        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Magazinpapier | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE        MAGAZINPAPIER FÜR DEN OFFSETDRUCK UND TIEFDRUCK   Druckfarben sind nur so gut wie das Papier, auf dem sie gedruckt werden!       Grund genug, auf Qualität zu setzen: Ausgereifte LWC-Papiere auf Altpapierbasis für den       Rollenoffset sind die Grundlage für Magazine, Kataloge und Werbebeilagen.  In unserem neuen Flyer finden Sie zusammengefasst alles Wichtige         zum neuen Magazinpapier und seinen Qualitäten. PDF DOWNLOAD (2,56 MB) DIREKTKONTAKT          PRODUKTINFORMATIONEN Erstmalig in der Welt ist es der LEIPA gelungen, LWC aus Altpapier im Online-Prozess in einer Qualität herzustellen, die in allen relevanten Eigenschaften Primärfaserprodukten ebenbürtig ist. Bereits seit August 2004 produzieren wir auf der neuen PM 4 in Schwedt.  DETAILS           PRODUKTIONSANLAGEN/PROZESSE Warum Gutenberg auch heute noch auf unseren Papieren drucken würde .....  DETAILS           UMWELTINFORMATIONEN Bei der Produktion unseres Magazinpapiers kann man tatsächlich von einem ökologischen Herstellungsprozess sprechen ......   DETAILS        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                         Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KRAFTWERK SCHWEDT           Kraftwerk zur Dampf- und Stromerzeugung durch die Verbrennung von Ersatzbrennstoffen und Papierreststoffen  LEIPA hat in Schwedt ein  Kraftwerk zur Dampf- und Stromerzeugung durch die Verbrennung von  Ersatzbrennstoffen (EBS)  und Papierreststoffen auf hohem technischem  und ökologischem Niveau errichten lassen. Die reguläre Inbetriebnahme des  Kraftwerkes erfolgte in 2010.  Jährlich werden damit  annähernd 145 GWh Strom und 650 GWh Prozessdampf erzeugt. Der überwiegende Teil  des Wärmebedarfes und ein nicht unerheblicher Teil des Strombedarfes werden  hierdurch gedeckt.  Als Betreiber der Anlage  legt LEIPA besonders hohen Wert auf deren ökologischen und wirtschaftlichen  Betrieb. Mit der ordnungsgemäßen Betriebsführung des Kraftwerkes wurde die  Firma KSC beauftragt. Es handelt sich hierbei um ein Gemeinschaftsunternehmen  von LEIPA und EEW.  Durch den Einsatz von  Ersatzbrennstoffen unter Substitution des bisherigen Primärenergieträgers  Erdgas werden die Energiekosten reduziert und die Umwelt geschont. Bei den  Ersatzbrennstoffen (EBS) handelt es sich um qualitativ hochwertig aufbereitete  Gewerbe- und Siedlungsabfälle, die in Kombination mit der anspruchsvollen  Kraftwerkstechnik für eine besonders ökologische und wirtschaftliche Verwertung  geeignet sind.  Die Erzeugung von  Prozessdampf und Strom aus der Verbrennungsanlage gewährleistet eine sichere  Versorgung des Produktionsstandortes. Die Verbrennungsanlage sorgt gleichzeitig  für eine langfristige sichere Entsorgungsmöglichkeit der bei der  Papierproduktion auf Altpapierbasis anfallenden Reststoffe und sichert den  störungsfreien Betrieb der Papierproduktion.       nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Offene Stellen bei LEIPA | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KARRIERE   OFFENE STELLEN  PRAKTIKA  AUSBILDUNG  FÜHRUNGSKULTUR       OFFENE STELLEN  PRAKTIKA  AUSBILDUNG  FÜHRUNGSKULTUR       OFFENE STELLEN     Bei Interesse senden Sie uns bitte Ihre aussagefähigen         Bewerbungsunterlagen mit möglichem Eintrittstermin und Gehaltsvorstellung         zu Händen von Herrn Kuchenbaur.  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon     +49 8252 896-1330 Telefax     +49 8252 896-1401 E-Mail: dieter.kuchenbaur[at]leipa.de  für den Standort Schrobenhausen  oder an:  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon     +49 3332 24-3170 Telefax     +49 3332 24-3166 E-Mail: antje.karolow[at]leipa.de für den Standort Schwedt        Mitarbeiter/in im Vertriebsinnendienst in Schwedt/Oder befristet bis zum 30.06.2017 Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.:    Abschluss von Kaufverträgen unter Sicherung maximal erzielbarer Preise  Verantwortung für die Auftrags- und Spezifikationssicherung im Rahmen der Produktionskennziffern  Abgabe von Angeboten  Entgegennahme und Prüfung von Kundenaufträgen  mündliche und schriftliche Kommunikation mit den Kunden / Agenten und den Vertriebsgesellschaften  Einflussnahme auf die Kunden zum pünktlichen Forderungsausgleich  Bereitstellung und Aufbereitung von Informationen in Zusammenarbeit mit / unter Anleitung des jeweils zuständigen Gruppenleiters (Umsätze, Preis, Statistiken) für die Verkaufsleitung  Entgegennahme und Weiterleitung von Kundenreklamationen auf kaufmännischer Seite an zuständiges Reklamationsteam / Technisches Marketing  Kontrolle der Budgetmengen mit den Ist-Mengen, um Auslastung zu sichern / Überbuchungen zu vermeiden  bei Termin-Überschreitungen rechtzeitige Informationen an die Partner mit dem Ziel einvernehmlicher Lösungen  termingerechte und ordnungsgemäße Be- bzw. Abrechnung der zum Versand gekommenen Waren   Als Voraussetzungen bringen Sie mit:   eine abgeschlossene kaufmännische Berufsausbildung oder ein abgeschlossenes betriebswirtschaftliches Studium  verhandlungssicheres Englisch in Wort und Schrift  Berufserfahrung im kaufmännischen Bereich, idealerweise im Vertrieb  sicherer Umgang mit Microsoft Office und der firmeninternen Software, z. B. SAP  Zuverlässigkeit, Korrektheit, hohe Einsatzbereitschaft  selbständiges Arbeiten und Leistungsfähigkeit  Bei einer Bewerbung geben Sie bitte die Referenz-Nummer PA 2015-21 an. Assistent Altpapieraufbereitungs- und Abwasserreinigungsanlage (m/w) in Schwedt/Oder Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.:   Bereitstellung von Frisch-, Lösch- und Trinkwasser für das Werk  Reinigung des anfallenden Abwassers und Entwässerung der anfallenden Schlämm  zuständig für die Kanalsysteme auf dem Werksgelände (außerhalb der Gebäude)  Betrieb der gemeinsam mit anderen Einleitern genutzten Anlagen zur Fortleitung des Abwassers zur Einleitstelle (Oder)  Schwachstellenanalyse sowie Optimierung der bestehenden Prozesse / Prozesstechnologie  Sicherstellung des genehmigten Anlagenbetriebes, insbesondere Einhaltung der Grenzwerte im Ablauf der Abwasserreinigungsanlage  Führung der unterstellten Mitarbeiter in Tagschicht  Planung, Überwachung und Nachbereitung von Reparaturen mit den zuständigen Betriebsingenieuren  Unterstützung des Anlagenbereiches der Altpapieraufbereitungsanlagen im Rahmen definierter Aufgaben  Teilnahme am Bereitschaftsdienst   Als Voraussetzungen bringen Sie mit:   ein abgeschlossenes Studium als Diplom-Ingenieur Chemie, Papier oder Hochschulabschluss bzw. Industriemeisterausbildung mit einschlägiger Berufserfahrung  mehrjährige Erfahrung im Betrieb von Wasserbehandlungsanlagen in einer Papierfabrik  sicherer Umgang mit MS-Office  Zuverlässigkeit, Gewissenhaftigkeit, Selbständigkeit, Leistungsfähigkeit und hohe Einsatzbereitschaft  Belastbarkeit und Flexibilität  Kooperationsbereitschaft und Fähigkeit zum Führen eines Teams   Bei einer Bewerbung geben Sie bitte die Referenz-Nummer PA 2015-17 an. Betriebsingenieur Elektrotechnische Anlagen (m/w) in Schwedt/Oder Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.:   Planung und Überwachung der Wartung und Instandhaltung von elektrotechnischen Anlagen in Zusammenarbeit mit anderen Abteilungen  Mitarbeit bei Planung und Realisierung von Investitionen  Planung von Revisionen und Dokumentation der Ergebnisse sowie Einleitung von Maßnahmen zum Erhalt des betriebssicheren Zustandes  Materialbestellung inkl. Typen- und Fabrikatfestlegung  Verantwortung für optimalen Einsatz von Personal, Reparaturmaterial und Energie  Absicherung der qualitativen und terminlichen Abarbeitung von Reparatur- und Wartungsplänen  Durchführung von Schulungsmaßnahmen und fachlicher Anleitungen  Überwachung der Einhaltung von Sicherheitsbestimmungen im Arbeitsbereich  Teilnahme am Bereitschaftsdienst   Als Voraussetzungen bringen Sie mit:   ein abgeschlossenes Studium zum Ingenieur Elektrotechnik bzw. eine vergleichbare Ingenieurausbildung / Technikerausbildung  Fachwissen auf dem Gebiet der Frequenzumrichter-, Steuer- und Regelungstechnik  von Vorteil: Besitz einer 10 kV Schaltberechtigung sowie Kenntnisse auf dem Gebiet Mittel- und Hochspannungstechnik  hohe Sachkompetenz und Koordinationsvermögen  Zuverlässigkeit, Korrektheit, Teamfähigkeit, hohe Einsatzbereitschaft und Leistungsfähigkeit  gesundheitliche Eignung   Bei einer Bewerbung geben Sie bitte die Referenz-Nr. PA 2015-11 an. Industriemechaniker (m/w) in Schrobenhausen Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.:   Instandhaltung der Produktionsanlagen und deren Peripherie  Installation von Neuanlagen  Selbständiges Arbeiten nach Konstruktionszeichnung und Rohrleitungsplan  Montage von Rohrbaugruppen, Konstruktionen, Stahlbau, Pumpen und Produktionsanlagen   Als Voraussetzungen bringen Sie mit:   eine abgeschlossene Ausbildung zum Industriemechaniker oder  eine vergleichbare Ausbildung  Zusatzausbildung als Rohrschlosser mit Schweißverfahren Wolfram-  Inertgasschweißen (Chrom-Nickel-Stahl) wünschenswert  eine flexible, gewissenhafte und selbständige Arbeitsweise  Führerschein Klasse B  Einsatzbereitschaft für Nacht- und Bereitschaftsdienste  Lokrangierleiter (m/w) in Schwedt/Oder bei der LEIPA Logistik Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.:   Auflösung und Bildung von Aus- und Eingangszügen  Bedienung der einzelnen Be-und Entladestellen sowie das Umrangieren von Waggons nach geltenden Vorschriften  Notieren von be- und entladenen Waggons, die für den Ausgang bestimmt sind  Pflege und Wartung an den Triebfahrzeugen und Werkwagen  Führung der Fahrtenbücher / Schichtberichte   Als Voraussetzungen bringen Sie mit:   Abgeschlossene Berufsausbildung  Berechtigung als Lokrangierleiter  Bereitschaft zur Qualifikation  Gesundheitliche Eignung und gute körperliche Belastbarkeit  Zuverlässigkeit, Korrektheit, Teamfähigkeit und selbständiges Arbeiten  Sachbearbeiter Disposition (m/w) LEIPA Logistik in Schrobenhausen Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.:   Neukundenakquise im Bereich Dritt- und Zusatzgeschäfte  Durchführung der Versanddisposition, Beschaffung und Planung von Laderaum  Vorbereitung von aus- und eingehenden Sendungen, Tourenplanung, Laderaumberechnung  Termingerechte Disposition nach Anforderung der Auftraggeber  Erteilung von Ladeanweisungen  Bearbeitung von Reklamationen, Transportschäden und sonstigen Vorkommnissen  Erarbeitung von Transportlösungen   Als Voraussetzungen bringen Sie mit:   Ausbildung Kaufmann/frau für Spedition und Logistikdienstleistungen oder vergleichbare Ausbildung  Weiterbildung im Bereich Spedition wünschenswert  Gute Kenntnisse in MS-Office, Zollrecht, Transportrecht  Gute Englischkenntnisse, zweite Fremdsprache wünschenswert  Teamfähigkeit, Verantwortungsbewusstsein, Belastbarkeit, Flexibilität  Bereitschaft zum Wochenenddienst  Kraftfahrer (m/w) Fernverkehr in Schwedt bei der LEIPA Logistik Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.:   Durchführung von Transporten im Fern-/Nahverkehr  Durchführung der Ladungssicherungsmaßnahmen  Durchführung der Beladetätigkeiten  Pflege der Fahrzeuge  Einhaltung der Vorgaben gem. Fahrerhandbuch   Als Voraussetzungen bringen Sie mit:   Berufserfahrung im Führen von Lastkraftwagen (Sattelzug, Hängerzug)  Gültiger Führerschein Klasse C und CE  Staplerschein  Fahrerkarte  Zuverlässigkeit, Pünktlichkeit, selbständiges Arbeiten  Belastbarkeit, Flexibilität  Hohe Team- und Kommunikationsfähigkeit  Gesundheitliche Eignung  Kraftfahrer (m/w) Nahverkehr in Köln bei der LEIPA Logistik Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.:   Durchführung von Transporten im Fern-/Nahverkehr  Durchführung der Ladungssicherungsmaßnahmen  Durchführung der Beladetätigkeiten  Pflege der Fahrzeuge  Einhaltung der Vorgaben gem. Fahrerhandbuch   Als Voraussetzungen bringen Sie mit:   Berufserfahrung im Führen von Lastkraftwagen (Sattelzug, Hängerzug)  Gültiger Führerschein Klasse C und CE  Staplerschein  Fahrerkarte  Zuverlässigkeit, Pünktlichkeit, selbständiges Arbeiten  Belastbarkeit, Flexibilität  Hohe Team- und Kommunikationsfähigkeit  Gesundheitliche Eignung       nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT           NEWS           Wir sind auf der FachPack (29.09. – 01.10.2015). Besuchen Sie uns auf unserem Stand 7-206 in der Halle 7. 11.08.2015 FachPack - Europäische Fachmesse für Verpackung, Technik, Veredelung und Logistik  Die Verpackungsbranche trifft sich vom 29. September - 1. Oktober 2015 im Messezentrum Nürnberg. MEHR LESEN      VERGRÖßERN       Interview der ZAB ZukunftsAgentur Brandenburg GmbH mit Dr. Hubert Schrödinger und Peter Probst anlässlich des 25 jährigen Bestehens des Landes Brandenburg 16.06.2015 „Dr. Hubert Schrödinger hat durch seine Arbeit als Geschäftsführer der LEIPA Georg Leinfelder GmbH mit dafür gesorgt, dass Schwedt als wichtiges industrielles Zentrum im grenznahen Raum nachhaltig gestärkt wurde“, heißt es in der Begründung der Staatskanzlei anlässlich der Verleihung des Verdienstordens des Landes Brandenburg im Jahr 2008. Inzwischen hat der 85-jährige, der aus dem größten Papierkombinat der DDR eine europäische Firmengruppe formte, die Geschäfte an Peter Probst übergeben. Seit 1999 hat die ehemals bayerische Firma ihren juristischen Sitz in die Uckermark verlegt, expandiert von hier aus in andere europäische Länder und erweitert seine Geschäftsfelder zusätzlich im Bereich von Logistiklösungen. Über die ereignisreiche und erfolgreiche Zeit nach der Wende und die Zukunft am Standort Schwedt sprach die ZukunftsAgentur Brandenburg mit den beiden Geschäftsführern Dr. Hubert Schrödinger und Peter Probst. MEHR LESEN      VERGRÖßERN     Neuer Aufsichtsrat bei LEIPA konstituiert Matthias Platzeck übernimmt Vorsitz 07.05.2015 Mit der Berufung von Matthias Platzeck als neues Mitglied und frisch gewähltem Vorsitzenden des Aufsichtsrates der LEIPA Georg Leinfelder GmbH, Schwedt/Oder, gewinnt die LEIPA einen aktiven Begleiter bei der Realisierung ihrer anspruchsvollen mittel- und langfristigen Ziele. MEHR LESEN ultraSKY 1.2 ® - Hochqualitatives Volumenpapier neu im LEIPA-Sortiment Ökologische und ökonomische Vorteile kompromisslos vereint 30.04.2015 Seit dem ersten Quartal 2015 bietet die LEIPA Georg Leinfelder mit ultraSKY 1.2 ® ihren Kunden ein hochqualitatives Volumenpapier mit matter Oberfläche für den Heatset-Rollenoffsetdruck. Das gestrichene Papier verfügt über 1,2 - faches Volumen und einen 100%igen Faseranteil aus Recyclingpapieren. MEHR LESEN LEIPA PLANT PRODUKTIONSERWEITERUNG Investitionsvolumen im dreistelligen Millionenbereich realistisch 26.02.2015 Basierend auf einer erfolgreichen Vorprüfung projektiert die LEIPA Gruppe die Investition in eine signifikante Erweiterung der Produktionskapazitäten für Wellpappenrohpapiere. Als Standort der Erweiterung wird der Unternehmenssitz in Schwedt geprüft. Die Planungen gehen von einem möglichen Betriebsstart bereits im Geschäftsjahr 2016 aus. MEHR LESEN    LEIPA wiederholt für vorbildliche Ausbildungsarbeit ausgezeichnet 14.10.2014 Mit Verleihung des „Brandenburgischen Ausbildungspreises 2014“ am 13. Oktober 2014 wurde erneut die aktive und innovative Ausbildungsarbeit der LEIPA gewürdigt. Honoriert wurde die kontinuierlich hohe Zahl an Auszubildenden, deren fundierte Ausbildung wie auch deren gute Leistungen. Anerkennung fanden zudem auch das LEIPA-Engagement in den Prüfungsausschüssen sowie die konstruktive Zusammenarbeit mit den Schulen. MEHR LESEN      VERGRÖßERN       „Paper in Process“ – Experteninterview mit dem TREND REPORT 09.10.2014 Auch bei der Papierherstellung wird nachhaltiges, umweltschonendes Wirtschaften immer wichtiger. Im Interview mit dem TREND REPORT (Handelsblatt-Supplement am 29. September 2014) zeigt LEIPA, wie im Rahmen einer nachhaltigen Papierproduktion Ökologie und Ökonomie in Einklang gebracht werden können. MEHR LESEN      VERGRÖßERN       LEIPA setzt mit EU-Ecolabel Maßstäbe bei Umwelt- zertifizierung von Magazinpapieren und erweitert konsequent Produktpalette 20.08.2014 Neben FSC ® , PEFC und Blauer Engel tragen die Magazinpapiere der LEIPA Georg Leinfelder GmbH jetzt auch das EU-Ecolabel („Euroblume“). Somit verfügen die aus 100 % Altpapier hergestellten LWC-Papiere von LEIPA über sämtliche qualifizierten Umweltzertifizierungen internationalen Formats. MEHR LESEN      VERGRÖßERN     Neue Allgemeine Verkaufsbedingungen 31.01.2014 Bitte beachten Sie unsere neuen Allgemeine Verkaufsbedingungen sowie die ergänzenden für die FlexPack vom 01.02.2014! Diese finden Sie unter www.leipa.de/agb . MEHR LESEN LEIPA stärkt Engagement in Österreich und Zentralosteuropa 16.08.2013 Ende Juni 2013 haben die beiden Familienunternehmen, die österreichische Merckens Handels GmbH, Wien und die LEIPA Georg Leinfelder GmbH, Deutschland den Beschluss gefasst, gemeinsam eine neue Vertriebsgesellschaft zu gründen. Die LEIPA AUSTRIA &amp; CEE GmbH, mit Sitz in Wien, stärkt seit 1. August 2013 direkt vor Ort das Engagement in Österreich. MEHR LESEN LEIPA und ExxonMobil entwickeln Hochleistungs-Papiermaschinenöl 06.06.2013 Die LEIPA hat zusammen mit der ExxonMobil ein Hochleistungs-Papiermaschinenöl für die Schmierung von Bauteilen der Nasspartie entwickelt. Dieses Öl ist eine Weltneuheit, und LEIPA ist hiermit Vorreiter in der Papierindustrie. MEHR LESEN Auszeichnung für enge Zusammenarbeit mit Schulen 06.06.2013 Die Industrie- und Handelskammer Ostbrandenburg, die Handwerkskammer Frankfurt (Oder) – Region Ostbrandenburg und das Netzwerk Zukunft - Schule und Wirtschaft für Brandenburg haben am 04.06.2013 zum siebten Mal Betriebe ausgezeichnet, die sich aktiv in den Prozess der Berufs- und Studienorientierung einbringen. MEHR LESEN Hygienemanagementsystem in der BU FlexPack 08.05.2013 Die Business Unit FlexPack hat ein Hygienemanagement eingeführt und ist nun nach dem globalem Standard für Verpackungen und Verpackungsmaterialien zertifiziert. MEHR LESEN    Inbetriebnahme Tandemextruder 14.03.2013 Nach einer dreimonatigen Aufbauphase konnte am 28.01.2013 der neue Tandemextruder planmäßig in die Produktionsphase überführt werden. Diese Investition stellt einen ersten wichtigen Schritt in der zukünftigen strategischen Ausrichtung des Geschäftsbereiches FlexPack dar. MEHR LESEN      VERGRÖßERN         nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Umwelt- u. Qualitätsmanagement | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            UMWELT + QUALITÄT   ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN       ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN       UNSER MANAGEMENTSYSTEM       Alle zum Einsatz kommenden Roh- und Hilfsstoffe werden im Hinblick auf       höchste Produktsicherheit und weitmöglichste Schonung der Ressourcen       ausgewählt!  Das Werk Schwedt liegt unmittelbar am Nationalpark Unteres Odertal. Dieser ist der einzige Nationalpark Brandenburgs, der einzige Flussauennationalpark Deutschlands und der einzige Nationalpark mit deutsch-polnischer Ausrichtung.  Das Werk Schrobenhausen grenzt an ein Naturschutzgebiet, einem sogenannten FFH-Gebiet (FFH steht für Fauna-Flora-Habitat-Richtlinie).  DIREKTKONTAKT       Papier gibt es schon seit mehr als 2000 Jahren - seit den letzten Jahrzehnten in immer kundenorientierteren Ausführungen. Bei uns hat das Papier, aus dem ein Versandhauskatalog entsteht, mit dem Material für werbewirksame Verpackungen vor allem eins gemeinsam: Beides wird zu 100 % aus Altpapier gefertigt. Wir verarbeiten im Jahr eine Million t Altpapier. Unser Unternehmen trägt durch diese besondere Produkteigenschaft schon einen ökologischen Anspruch in sich. Das allein macht aber noch kein perfektes Produkt: ein wirksamer Umwelt- und Arbeitsschutz und herausragende Qualitätseigenschaften unserer Papiere sind für uns oberstes Gebot. Unsere Produktionsstandorte Schwedt und Schrobenhausen sind nach DIN EN ISO 9001 sowie nach DIN EN ISO 14001 zertifiziert. Dieses integrierte Managementsystem dient der ständigen Verbesserung unserer Prozesse und schafft Transparenz. Dies sind wir unseren Partnern, Kunden, Mitarbeitern und interessierten Kreisen schuldig. Wir setzen uns jährlich Umwelt- und Arbeitsschutzziele, die der Optimierung sämtlicher Arbeitsprozesse dienen. Wir investieren nicht nur in die technologische Ausrüstung unseres Unternehmens, sondern auch in die Kompetenz unserer Mitarbeiter. So gewährleisten wir in hohem Maße den effizienten Umgang mit den natürlichen Ressourcen. Ziel ist und bleibt die Weiterentwicklung unserer Papierprodukte auf Recyclingbasis, das Ihnen und uns für die Märkte von morgen neue, zukunftsweisende Perspektiven eröffnet.     nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Geschäftsfelder | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE        GESCHÄFTSFELDER       Unser Ziel: Entwicklung und Herstellung innovativer Nischenprodukte   LEIPA umfasst heute 3 große Geschäftsfelder Magazinpapier , Verpackung und Service und vereint sowohl in Schrobenhausen als auch in Schwedt moderne Produktionsanlagen mit der entsprechenden Infrastruktur und dem Know-how hochqualifizierter, motivierter Mitarbeiter. So bleiben wir effizient, aber stets flexibel.       MAGAZINPAPIER     OFFSETDRUCK  TIEFDRUCK      VERPACKUNG     LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK      SERVICE     LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN           nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Das Unternehmen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             UNTERNEHMEN   GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN       GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN        KOMPETENZ AUF EINEN BLICK        Konzernunabhängig Hohe Reinvestitionsneigung von Gewinnen Flache Hierarchien Sichere Rohstoffversorgung Geschlossener Transportkreislauf ISO 9001, ISO 14001 und ISO 50001 an den Produktionsstandorten Schwedt + Schrobenhausen Innovative Produkte   PDF DOWNLOAD UNTERNEHMENS-BROSCHÜRE (6 MB)     nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            Kraftwerk Schwedt        MAGAZINPAPIER  OFFSETDRUCK  TIEFDRUCK       VERPACKUNG  LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       SERVICE  LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN      Weltweit führend bei Qualitätsprodukten auf Altpapier-Basis!    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    ANREISE BUKAREST | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                         Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            ANREISE BUKAREST    zurück    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Anreise Schrobenhausen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                         Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            ANREISE SCHROBENHAUSEN    zurück    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: - LEIPA AUSTRIA &amp; CEE GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: - LEIPA PACK SRL   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA Logistik | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN        ANREISE SCHROBENHAUSEN    zurück    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Business Unit FlexPack | Umweltinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       BUSINESS UNIT FLEXPACK UMWELTINFORMATIONEN         Zertifiziert nach DIN EN ISO 9001 und DIN EN ISO 14001 Umweltschutz ist für uns Aufgabe und Verpflichtung zugleich. Neben dem Einsatz umweltschonender Rohstoffe und Materialien gilt der Grundsatz: mit einem Minimum an Rohstoffen soll ein Optimum an Produktschutz erreicht werden. 100%ige Qualität erfordert ständige Kontrollen in Produktion und Labor. Unsere Spezialisten werden dieser Qualitätssicherung gemäß den strengen Anforderungen von DIN EN ISO 9001 vollauf gerecht!       nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Spezialpapier | Umweltinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       SPEZIALPAPIER UMWELTINFORMATIONEN         LEIPA SPEZIALPAPIERE - hergestellt aus 100 % Altpapier @import url("edit.css"); Wie fast alle unsere Produkte bestehen auch LEIPA Spezialpapiere aus 100 % Altpapier. Das heißt: Etwas anderes als Recyclingfasern kommt uns gar nicht erst auf die Maschine! Auch die vorgelagerten Produktionsschritte werden nicht nur genauestens ausgeführt, sondern auch peinlich genau überwacht. Von der Trennung der verschiedenen Altpapiersorten und -qualitäten bis hin zur Sortierung und Dispergierung. Das Abwasser wird dabei in Schrobenhausen in einen geschlossenen Kreislauf geführt - und tut es damit der gesamten Produktion gleich. Denn der ganze Kreislauf von Sammeln, Sortieren, Aufbereiten, Produzieren und Versenden ist in sich geschlossen! Eine Leistung, die ebenso einzigartig wie ausgezeichnet ist: Das LEIPA Umweltmanagement ist nach DIN EN ISO 14001 zertifiziert. Und viele unserer Spezialpapiersorten tragen das Umweltzeichen Blauer Engel. @import url("edit.css");        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Karton | Umweltinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       KARTON UMWELTINFORMATIONEN         Unser Rohstoff: Altpapier. Wie fast alle unsere Produkte besteht auch LEIPA Karton aus 100 % Altpapier. Das heißt: Etwas anderes als Altpapier kommt uns gar nicht erst auf die Maschine! Auch die vorgelagerten Produktionsschritte werden nicht nur genauestens ausgeführt, sondern auch peinlich genau überwacht. Von der Trennung der verschiedenen Altpapiersorten und -qualitäten bis hin zur Sortierung und Dispergierung. Das Abwasser wird dabei in Schrobnehausen in einen geschlossenen Kreislauf geführt - und tut es damit der gesamten Produktion  gleich. Denn der ganze Kreislauf von Sammeln, Sortieren, Aufbereiten, Produzieren und Versenden ist in sich geschlossen! Eine Leistung, die ebenso einzigartig wie ausgezeichnet ist: Das LEIPA Umweltmanagement ist nach DIN EN ISO 14001 zertifiziert!       nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Liner | Umweltinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       LINER UMWELTINFORMATIONEN         Was gut ist, kehrt immer wieder. Im Umweltschutz oder in der Werbung. @import url("edit.css"); Umweltschutz ist für uns Aufgabe und Verpflichtung zugleich. Deshalb tun wir alles dafür, in diesem Sinne zu handeln und zu produzieren. Unsere aus 100 % Altpapier hergestellten Liner erfüllen höchste Qualitätsansprüche. Sie sind absolut umweltfreundlich, weil Recyclingfaser der einzige Rohstoff ist, den wir einsetzen. Das schont Ressourcen, Energie und somit auch die Umwelt. Und das haben wir auch schriftlich: Unser Umweltmanagement ist nach ISO 14001 zertifiziert. Die verschiedenen Altpapiersorten werden bei uns im Haus sortiert und in einer der modernsten Deinkinganlagen aufbereitet. Faser- und Farbrückstände aus dieser Anlage verwenden wir vollständig zur Gewinnung von Energie. Das Abwasseraufkommen haben wir bis zum technologisch möglichen Minimum reduziert. Insgesamt verfügen wir - und das ist einzigartig - über einen geschlossenen Kreislauf von Sammeln, Sortieren, Aufbereiten, Produzieren und Versenden. Umweltschutz beginnt für uns schon vor der Haustür. Beide Werke - Schrobenhausen und Schwedt - sind in unmittelbarer Nähe eines Naturschutzgebietes bzw. eines Nationalparks angesiedelt. @import url("edit.css");        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    | Umweltinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE        MAGAZINPAPIER UMWELTINFORMATIONEN        LEIPA MAGAZINPAPIERE - hergestellt ganz im Sinne der Natur. @import url("edit.css"); Unsere aus bis zu 100% Altpapier hergestellten Rollenoffset LWC-Papiere erfüllen nicht nur höchste Qualitätsansprüche, sie sind auch absolut umweltfreundlich, weil Recyclingfaser der Rohstoff ist, den wir einsetzen. Das schont Ressourcen, Energie und somit auch die Umwelt. Und das haben wir auch schriftlich: unser Umweltmanagement ist nach ISO 14001 zertifiziert. In einer der modernsten Deinking-Anlagen werden die verschiedenen Altpapiersorten aufbereitet.       nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    | Produktionsanlagen/Prozesse | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE        MAGAZINPAPIER PRODUKTIONSANLAGEN           PAPIERMASCHINE 1   MAGAZINPAPIER     Beschnittene Arbeitsbreite:   490 cm      Produktionsgeschwindigkeit max.:   1.200 m/min      Produktionskapazität:   160.000 t/a      Möglicher Flächengewichtsbereich:   60 - 90 g/m²      Qualitäten:   LEIPA ultraLUX semigloss LEIPA ultraLUX silk      Inbetriebnahme:   Juli 1994    GAP-Hybrid-Former für symmetrische Blattbildung mit bester Formation und einer optimalen Füllstoffverteilung 3-NIP-Kompaktpresse mit separater 4. Presse für schrumpfungsarme, volumenschonende Entwässerung Filmcoater für simultanes Streichen beider Seiten mit einem gleichmäßigen Konturenstrich Softkalander mit 2 NIP mit wechselseitiger Druckgebung auf die Papieroberfläche Prozess-Qualitätssystem von ABB mit o­nline-Messung Automatische Querprofilregelung des Flächengewichtes mit Jetmatic und 54 Stellmotoren über Bahnbreite            PAPIERMASCHINE 4   MAGAZINPAPIER     Beschnittene Arbeitsbreite:   798 cm      Produktionsgeschwindigkeit max.:   1.800 m/min      Produktionskapazität:   360.000 t/a      Inbetriebnahme:   Juli 2004    mechanische Aussortierung von Fremdstoffen; Trommelauflösung;schrägstehende Schuhpresse; Vortrockenpartie mit 32 Trockenzylindern;EcoSoft Vorkalander; Streicheinrichtung; Nachtrockenpartie mit 3 Trockenzylindern; 10-Walzen-Janus-Kalander; Sirius Aufrollung; 6 Tambourlagerplätze; Rollenschneider mit 6 Aufrollstationen; Umroller: max. Arbeitsgeschwindigkeit 2.000 m/min      PRODUKTIONSPROZESS     PM 1 und PM 4  Altpapieraufbereitung: ja Flotation+Deinking: ja Blattbildung: ja Trocknung: ja Veredelung: ja Aufrollung: ja       Altpapieraufbereitung  Flotation+Deinking  Blattbildung  Trocknung  Veredelung  Aufrollung      PM 1  +  +  +  +  +  +    PM 4  +  +  +  +  +  +            nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    | Produktionsinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE        MAGAZINPAPIER PRODUKTINFORMATIONEN       Film Lufthansa-Magazin  Copyright © by Lufthansa. Mit freundlicher Unterstützung von Deutsche Lufthansa.  Unbedenklichkeitserklärung LEIPA ultraLux   PDF DOWNLOAD      LEIPA MAGAZINPAPIER - QUALITATIV HOCHWERTIG UND BESONDERS NACHHALTIG Erstmalig in der Welt ist es der LEIPA gelungen, LWC aus Altpapier im O­nline-Prozess (Streichen und Kalandrieren mit einer Geschwindigkeit von weit über 1.600 m/min) in einer Qualität herzustellen, die in allen relevanten Eigenschaften Primärfaserprodukten ebenbürtig ist. Bereits seit August 2004 produzieren wir auf einer neuen Papiermaschine - der PM 4. Unser Herstellungsverfahren auf der Basis von Altpapierfasern hat sich von Anfang an glänzend bewährt, und wird von unseren Kunden weltweit bestätigt. Zu einem festen Bestandteil unserer Qualitätskultur ist die permanente Analyse der Erfolgsfaktoren geworden, die uns in die Lage versetzt, die notwendigen Feinoptimierungen vorzunehmen. Dazu zählt die Sicherung einer konstanten Rohstoffqualität sowie die fortlaufende Verbesserung unserer Herstellungsparameter. Gestrichene Magazinpapiersorten auf diesem hohen Qualitätsniveau mit vergleichbarem Altpapiergehalt werden Sie weltweit vergeblich suchen, denn sie sind die ersten ihrer Art, die aus einer Symbiose modernster Stoffaufbereitung und einer innovativen Fullsize-Papiermaschine hervorgehen. LEIPA ultraMAG können Sie in den Qualitäten gloss und semigloss in einem Flächengewichtsbereich von 51 - 65 g/m² und LEIPA ultraMAG PLUS glänzend von 54 - 90 g/m² erhalten.  LEIPA ultraLUX bieten wir Ihnen in den Qualitäten semigloss und silk in 57 - 90 g/m² an. Für Special Interest Magazine, Broschüren und Direct Mailings haben wir vor kurzem eine neue Sorte mit Volumen entwickelt: LEIPA ultraSKY 1.2 (60 - 90 g/m²). Seit 2015 ebenfalls neu im Sortiment ist die Sorte LEIPA ultraSQUARE als Formatpapier in den Oberflächen glänzend, semigloss und silk von 70 - 90 g/m². Mit LEIPA ultraMAG RG haben wir weltweit die einzige online gestrichene Tiefdrucksorte aus 100 % Altpapier in 57 und 60 g/m². Zur Vervollständigung von Mailings mit Nachhaltigkeit gibt es neu im Programm LEIPA ultraPOST in 80 und 90 g/m². Dieses Papier wird für die Herstellung von Briefumschlägen eingesetzt. Durch die Verwendung einer speziellen Streichtechnologie besitzt dieses Papier einen hervorragenden Druckglanz und eine interessante Haptik. Das ideale Papier für Firmenmailings. Wir sind überzeugt, dass wir Ihnen mit unseren Magazinpapieren ein umfangreiches und anspruchsvolles Produktsortiment bieten.      OFFSETDRUCK - ROLLE      PDF DOWNLOAD      PDF DOWNLOAD      PDF DOWNLOAD         PDF DOWNLOAD      PDF DOWNLOAD      PDF DOWNLOAD      OFFSETDRUCK – FORMAT     PDF DOWNLOAD      PDF DOWNLOAD      PDF DOWNLOAD      TIEFDRUCK     PDF DOWNLOAD     BRIEFUMSCHLAGPAPIER     PDF DOWNLOAD      ICC Profil  Der ProzessStandard Offsetdruck (PSO) ist die industrielle und standardisierte Produktion von Drucksachen       - geschaffen von den Verbänden der Druck- und Medienindustrie Deutschlands zusammen mit den Forschungsinstituten       FOGRA und UGRA. Er ist verankert in der ISO-Norm ISO 12647-2 und somit allgemein gültig. Durch den PSO kann die Produktion von der Datenerfassung bis zum fertigen Druckprodukt qualitativ abgesichert       werden. Dazu bedient man sich geeigneter Mittel und Kontrollen zur Überwachung und Steuerung des Herstellungs-Prozesses.       Dazu gehören spektrale und densitometrische Messgeräte sowie die passenden Kontrollstreifen. Außerdem       gibt der PSO Sollwerte und Toleranzen vor, die das in den einzelnen Prozessstufen jeweils Sinnvolle und       Machbare repräsentieren. Hierzu erfolgte eine Einteilung in verschieden Papiertypen. Um nun den Druckern bei der Anpassung an         unsere Papiere zu helfen, stellen wir nachfolgend die notwendigen Daten Farbort (Lab)         sowie Glanz unserer Papiere zur Erstellung der ICC-Profile zur Verfügung.  ICC - (Abkürzung für International Color Consortium – synonymer Begriff: Farbprofil) Profil ist ein genormter Datensatz, der den Farbraum eines Farbeingabe- oder –wiedergabegerätes         beschreibt. Ziel des konsequent eingesetzten Farbmanagements ist, dass eine Vorlage, die mit einem Eingabegerät         erfasst wurde, in der Ausgabe möglichst ähnlich wiedergegeben wird.  PDF DOWNLOAD    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS     Inbetriebnahme Tandemextruder 14.03.2013 Nach einer dreimonatigen Aufbauphase konnte am 28.01.2013 der neue Tandemextruder planmäßig in die Produktionsphase überführt werden. Diese Investition stellt einen ersten wichtigen Schritt in der zukünftigen strategischen Ausrichtung des Geschäftsbereiches FlexPack dar. Mit einer ausbaufähigen Leistung von über 175 Millionen m² zählt dieser Tandemextruder zu den wohl leistungsfähigsten Produktionsanlagen in der flexiblen Verpackungsindustrie. Ausgelegt mit sechs Extrudern, drei in jeder Beschichtungs-/Kaschiereinheit, besteht die Möglichkeit, bis zu elf Schichten in einem Produktionsschritt miteinander zu kombinieren. Hochleistungspolymere erhalten somit die Bedeutung, die ihnen auch in ihrer Entwicklung zugedacht worden sind - Eigenschaften in „dünnsten Schichten“ zu realisieren mit dem Ziel, den Rohstoffverbrauch und damit auch den zukünftigen Verpackungsmüll drastisch zu reduzieren. Ein weiterer Schritt für ökologisch nachhaltige Ressourcenschonung.     Bild vergrössern      ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS   Hygienemanagementsystem in der BU FlexPack 08.05.2013 Die Business Unit FlexPack hat ein Hygienemanagement eingeführt und ist nun nach dem globalem Standard für Verpackungen und Verpackungsmaterialien zertifiziert. Da die Verpackungen direkt mit dem Füllgut in Kontakt kommen, müssen strenge Anforderungen bezüglich des Hygienemanagements eingehalten werden. Durch die Zertifizierung konnten wir nachweisen, dass unsere Produktionsprozesse den gestiegenen Erwartungen unserer Kunden auch in Bezug auf Hygiene entsprechen.     ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS   Auszeichnung für enge Zusammenarbeit mit Schulen 06.06.2013 Die Industrie- und Handelskammer Ostbrandenburg, die Handwerkskammer Frankfurt (Oder) – Region Ostbrandenburg und das Netzwerk Zukunft - Schule und Wirtschaft für Brandenburg haben am 04.06.2013 zum siebten Mal Betriebe ausgezeichnet, die sich aktiv in den Prozess der Berufs- und Studienorientierung einbringen. Diese Betriebe zeigen ein intensives und umfangreiches Engagement im Schulalltag an regionalen Schulen. Die LEIPA Georg Leinfelder GmbH wurde für diese Auszeichnung von der Dreiklang Oberschule Schwedt und der Ehm-Welk-Oberschule Angermünde vorgeschlagen und durch den Präsidenten der IHK Ostbrandenburg Dr. Müller, den Minister für Wirtschaft und Europaangelegenheiten des Landes Brandenburg Herr Christoffers sowie dem Geschäftsführer der Handwerkskammer Frankfurt (Oder) Herr Ecker geehrt. Die Zusammenarbeit mit den Schulen besteht in Betriebserkundungen für Schulklassen, Durchführung von Schülerpraktika sowie die Erläuterung der Ausbildungsberufe bei LEIPA und den notwendigen schulischen Voraussetzungen. Aus der gemeinsamen Arbeit im Arbeitskreis Schule Wirtschaft unter Leitung des Landtagsabgeordneten Mike Bischoff resultiert auch der Einsatz von Fachaufgaben aus den Bereichen Mathematik, Physik und Chemie in den regionalen Oberschulen. Damit sollen die Schüler/innen motiviert werden, in den MINT-Fächern gute Leistungen zu erbringen, da diese auch in der späteren Berufsausbildung wie beispielweise beim Papiertechnologen entscheidende Grundlage bilden werden. Aber auch die Gründung der Arbeitsgemeinschaft Papier bei LEIPA in Zusammenarbeit mit der Dreiklang Oberschule zählt zu den wichtigen Aktivitäten der Berufsorientierung. Hier dürfen die Schüler/innen alle zwei Wochen das Unternehmen und die angebotenen Ausbildungsberufe näher kennen lernen. Dazu gehört natürlich auch das Handschöpfen von Papier. Aber auch der Besuch der Werkfeuerwehr und das Prüfen der selbst hergestellten Papiere im Labor stehen noch auf dem Plan. Wir freuen uns auf alle Schüler/innen, welche später vielleicht eine Ausbildung bei uns beginnen und als zukünftige Fachkräfte fest in unser LEIPA-Team integriert werden. Unser Dank gilt den beteiligten Schulen und Lehrkräften wir Arne Stahl (Dreiklang Oberschule) und Birgitt Holzapfel (Ehm-Welk-Oberschule), welche diese Kooperation erst ermöglichen.     ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Sitemap | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            SITEMAP     HOME SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB     UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN     GESCHÄFTSFELDER MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE    OFFSETDRUCK LINER  LOGISTIK   TIEFDRUCK  KARTON  ALTPAPIER   SPEZIALPAPIER NIEDERLASSUNGEN    FLEXPACK       UMWELT + QUALITÄT ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN     NEWS    KARRIERE OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR     KONTAKT MANAGEMENT WERKSLEITUNG VERKAUF/PRODUKTBEREICHE    PRODUKTIONSLEITUNG EINKAUF PERSONAL UMWELT TECHNIK    QUALITÄTSMANAGEMENT BETRIEBSRAT    ANREISE SCHWEDT ANREISE SCHROBENHAUSEN ANREISE BUKAREST       HOME   SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB     UNTERNEHMEN   GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN     GESCHÄFTSFELDER   MAGAZINPAPIER   OFFSETDRUCK  TIEFDRUCK    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  FLEXPACK    SERVICE   LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN      UMWELT + QUALITÄT   ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN    NEWS  KARRIERE   OFFENE STELLEN  PRAKTIKA  AUSBILDUNG  FÜHRUNGSKULTUR    KONTAKT   MANAGEMENT  WERKSLEITUNG  VERKAUF/PRODUKTBEREICHE  PRODUKTIONSLEITUNG  EINKAUF  PERSONAL  UMWELT  TECHNIK  QUALITÄTSMANAGEMENT  BETRIEBSRAT  ANREISE SCHWEDT  ANREISE SCHROBENHAUSEN  ANREISE BUKAREST          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS   LEIPA und ExxonMobil entwickeln Hochleistungs-Papiermaschinenöl 06.06.2013 Die LEIPA hat zusammen mit der ExxonMobil ein Hochleistungs-Papiermaschinenöl für die Schmierung von Bauteilen der Nasspartie entwickelt. Dieses Öl ist eine Weltneuheit, und LEIPA ist hiermit Vorreiter in der Papierindustrie. Im Jahre 2008 forderte LEIPA von der Firma ExxonMobil ein neues Schmieröl für die Zentralschmierung der Nasspartie PM 4. Grund dafür waren wiederholte Filterblockaden und die Bildung von Ablagerungen im Tank und in Lagergehäusen. Unter Laborbedingungen wurde ein neues Papiermaschinenöl hergestellt. Doch selbst umfassende Labortests sind nicht in der Lage, die tatsächlichen Praxisbedingungen und die immer höheren Anforderungen an heutige Schmier-stoffe immer angemessen nachzubilden. Überwachte Feldtests werden daher als wesentlich betrachtet und sind integraler Bestandteil des Produktentwicklungsprozesses bei ExxonMobil. LEIPA erklärte sich zu einem Feldtest bereit, und so erfolgte im Jahre 2010 ein Ölwechsel auf Mobil DTE PM Excel 150. Nach der Testphase konnte durch das Öffnen der Getriebedeckel festgestellt werden, dass sich die Zahnflanken sogar geglättet haben. Die Getriebetemperatur sank um ca. 10 °C, was durch weniger Reibung hervorgerufen wird. Durch die geringere Reibung senkte sich auch der Energieverbrauch um knapp 3 %. Dies wurde bei gleichen Bedingungen (Geschwindigkeit, Papiergewicht usw.) ermittelt. Durch die geringere Reibung erhöhen sich die Standzeiten der Aggregate erheblich. Durch die Absenkung der Öltemperatur von 10 °C verdoppelt sich die Lebensdauer des Öls. Und zu guter Letzt haben sich die Filterstandzeiten aktuell von zwei auf neun Monate erhöht und die Reinheitsklassen haben sich bei gleich gebliebenen Filterelementen erheblich verbessert. Reinheitsklassen von 14/11/9 und 13/10/7 sind nun Standard. Diese Werte sind um drei Klassen besser  als mit dem bisherigen Öl. Mit diesen Werten erzielt man eine doppelte Lebensdauer aller Aggregate. Resümee:  Dieser Ölwechsel mit der Umstellung auf Mobil DTE PM Excel 150 war ein voller Erfolg, mit nachhaltiger Kostensenkung!     ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS   LEIPA stärkt Engagement in Österreich und Zentralosteuropa 16.08.2013 Ende Juni 2013 haben die beiden Familienunternehmen, die österreichische Merckens Handels GmbH, Wien und die LEIPA Georg Leinfelder GmbH, Deutschland den Beschluss gefasst, gemeinsam eine neue Vertriebsgesellschaft zu gründen. Die LEIPA AUSTRIA &amp; CEE GmbH, mit Sitz in Wien, stärkt seit 1. August 2013 direkt vor Ort das Engagement in Österreich. Zusätzlich wird die Vertriebsgesellschaft auch in den Märkten Tschechien, Slowakei, Ungarn und allen südosteuropäischen Ländern LEIPA repräsentieren. Mit der sukzessiven Integration aller Produktgruppen der LEIPA (Magazinpapier, Liner, Karton, Spezialpapier, Flexible Verpackung) in diese Vertriebseinheit wird der Bekanntheitsgrad des Unternehmens LEIPA weiter gesteigert werden. Zusammen mit den beiden Geschäftsführern, Ferdinand E. Auersperg und Derik Venn, wird ein erfahrenes Team mit detaillierten Marktkenntnissen vor Ort tätig sein. LEIPA betreibt bereits eigene Vertriebsbüros in Polen, Frankreich und Großbritannien. Auch in diesen Büros wird sich LEIPA in der Ausrichtung weiter den wechselnden Marktanforderungen anpassen.     ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS   Neue Allgemeine Verkaufsbedingungen 31.01.2014 Bitte beachten Sie unsere neuen Allgemeine Verkaufsbedingungen sowie die ergänzenden für die FlexPack vom 01.02.2014! Diese finden Sie unter www.leipa.de/agb .     ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS     LEIPA setzt mit EU-Ecolabel Maßstäbe bei Umwelt- zertifizierung von Magazinpapieren und erweitert konsequent Produktpalette 20.08.2014 Neben FSC ® , PEFC und Blauer Engel tragen die Magazinpapiere der LEIPA Georg Leinfelder GmbH jetzt auch das EU-Ecolabel („Euroblume“). Somit verfügen die aus 100 % Altpapier hergestellten LWC-Papiere von LEIPA über sämtliche qualifizierten Umweltzertifizierungen internationalen Formats. In Ergänzung zum Blauen Engel, der insbesondere im deutschsprachigen Wirtschaftsraum als hochrangiges Gütesiegel anerkannt und von den Kunden stark nachgefragt ist, erschließt LEIPA  mit dem EU-Ecolabel, dem führenden europäischen Umweltzeichen, neue Kundengruppen auf internationaler Ebene. Als Kriterien für die Vergabe der Euroblume werden neben Umwelt- und Rohstoffaspekten insbesondere auch Gesundheitsfaktoren sowie die umweltverträgliche Entsorgung in die Prüfung mit einbezogen. Somit findet der gesamte Produktlebenszyklus Berücksichtigung. Entsprechend umfangreich und intensiv gestaltet sich das Prüfungs- und Vergabeverfahren, bei dem auch die Emissionsschutz- und Abfallbeauftragten der Unternehmen aktiv mit eingebunden werden, um u. a. die eingesetzten Chemikalien sowie die Emissionen im Bereich Wasser, Luft und Lärm sowie die Abfallströme qualifiziert bewerten zu können. Mit der erfolgreichen Zertifizierung wird LEIPA den eigenen hohen Ansprüchen bei Nachhaltigkeit, Umwelt- und Gesundheitsschonung gerecht und dokumentiert einmal mehr, dass sich ökologisches Bewusstsein und die Fertigung hochqualitativer Produkte nicht ausschließen.   Zeitgleich zur erfolgreichen Zusatzzertifizierung weitet LEIPA das eigene Produktangebot konsequent aus: Mit der neuen Produktlinie ultraSQUARE stehen die hochqualitativen LWC-Papiere, neben den bekannten Rollenprodukten von LEIPA, zukünftig auch in marktüblichen Druckbogenformaten und unterschiedlichen Grammaturen für den Druck von Magazinen, Katalogen/Magalogen, Kunden- und Mitarbeiterzeitschriften sowie Werbebeilagen zur Verfügung. Renommierte Unternehmen - u. a. aus den Bereichen Einzelhandel, Tourismus, Lifestyle und Technik – binden die herausstechenden Umweltmerkmale der LEIPA-Papiere bereits seit Längerem aktiv in die eigene Öffentlichkeitsarbeit mit ein. Mit der neuen Produktserie eröffnet LEIPA diese Möglichkeit des zielgerichteten „Green Publishing“ nun einer erweiterten Kundengruppe. Druckereien und Vertriebspartnern von LEIPA bietet sich durch das produktlinienübergreifende EU-Ecolabel bzw. die (ergänzende) Aufnahme der ultraSQUARE-Format-Produktlinie in das eigene Produktangebot ein gesteigertes Argumentations- und Differenzierungspotenzial gegenüber dem Wettbewerb.       Bild vergrössern      ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS     „Paper in Process“ – Experteninterview mit dem TREND REPORT 09.10.2014 Auch bei der Papierherstellung wird nachhaltiges, umweltschonendes Wirtschaften immer wichtiger. Im Interview mit dem TREND REPORT (Handelsblatt-Supplement am 29. September 2014) zeigt LEIPA, wie im Rahmen einer nachhaltigen Papierproduktion Ökologie und Ökonomie in Einklang gebracht werden können. Herr Probst, Ihr Slogan lautet „Paper in Process“ – ist das EU-Ecolabel die logische Konsequenz?  Mit „Paper in Process“ haben wir wesentliche Aspekte unserer täglichen Arbeit zusammengefasst: Einerseits die stetige Weiterentwicklung unserer Produkte, andererseits den Wandel, den Papier, Verpackungen, Kartonagen etc. vom Informations- zum Imageträger durchlaufen. Mit Leipa-Papieren und -Verpackungen ermöglichen wir es Kunden, den eigenen Maßstäben an ein umweltbewusstes Handeln gerecht zu werden wie auch die eigene Öffentlichkeitsarbeit über Green Publishing aufzuwerten. Das jüngst erteilte EU-Ecolabel für unsere Magazinpapiere bestätigt schließlich die konsequente Arbeit an unseren Produkten. Woher kommt Leipas aktiver Einsatz für nachhaltiges Wirtschaften?  Bei einem Rohstoffbedarf von über 900.000 Tonnen Altpapier pro Jahr ist es eines der zentralen Ziele von Leipa, Ökologie und Ökonomie in Einklang zu bringen. Durch Investitionen in moderne Produktionstechnologien haben wir den Energieeinsatz im vergangenen Jahrzehnt an einzelnen Anlagen um bis zu 30 Prozent reduziert. Im firmeneigenen Kraftwerk ersetzen wir fossiles Erdgas durch erneuerbare Ersatzbrennstoffe. Als konzernunabhängiges Familienunternehmen treten wir ebenso für die Wertschätzung der Mitarbeiter und ein respektvolles Miteinander ein. Zur Leipa-Gruppe gehört auch ein eigenständiger Servicebereich. Was sind die Aufgaben und wie profitieren Ihre Kunden hiervon?  Eine umweltfreundliche Produktion und der Einsatz von Recyclingstoffen sind nur der halbe Weg zum nachhaltigen Wirtschaften. Erst gemeinsam mit einer ökologisch sinnvollen Rohstoffbeschaffung und Distribution ergibt sich ein stimmiges Paket: Über unseren Wertstoffspezialisten MAD stellen wir die eigene Versorgung mit dem Rohstoff Altpapier in der passenden Güte und Umweltverträglichkeit sicher. Gleichzeitig bietet die MAD Endverbrauchern ein flächendeckendes Rücknahmesystem für diverse Wertstoffe an. Stichwort: Urban Mining. Zudem sind wir über die Wertstoffrücknahme sowie die Sekundärrohstoffaufbereitung von und für Unternehmen direkter Partner der Industrie. Leipa Logistik entwirft und optimiert die multimodale Supply-Chain zu unseren Kunden im Inland und, bei einer Exportquote von über 50 Prozent, vor allem auch im Ausland. Diese Expertise bieten wir als logistische Serviceleistungen – von der einfachen Anlieferung bis hin zur Integration in bestehende Kundensysteme mit komplexer Lagerhaltung – ebenfalls erfolgreich am Markt an. Durch unser Know-how bei der Transformation einer internen Logistik-Abteilung in ein eigenständiges Unternehmen sowie durch die Entwicklung schlüssiger Green-Logistics-Konzepte schaffen wir mit unseren Service-Bereichen auch in der Beratung einen spürbaren Mehrwert. http://trendreport.de/paper-process/  ( https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.de )     Bild vergrössern      ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS     LEIPA wiederholt für vorbildliche Ausbildungsarbeit ausgezeichnet 14.10.2014 Mit Verleihung des „Brandenburgischen Ausbildungspreises 2014“ am 13. Oktober 2014 wurde erneut die aktive und innovative Ausbildungsarbeit der LEIPA gewürdigt. Honoriert wurde die kontinuierlich hohe Zahl an Auszubildenden, deren fundierte Ausbildung wie auch deren gute Leistungen. Anerkennung fanden zudem auch das LEIPA-Engagement in den Prüfungsausschüssen sowie die konstruktive Zusammenarbeit mit den Schulen. Auszüge aus der Laudatio (Laudator: Hans Peter Thierfeld, Mitglied des Präsidiums der IHK Vollversammlung):  „Nichts ist inspirierender als ein weißes Blatt Papier“ befand vor wenigen Jahren eine große Werbekampagne eines deutschen Automobilherstellers – mit anderen Worten: Trotz des „Internet-Zeitalters“ bleibt Papier ein unabdingbarer Grundstoff unseres Alltags. Einer der weltweit führenden Lieferanten dafür produziert in Schwedt mit modernsten Anlagen alles aus einer Hand. Das Unternehmen verfügt über das Know-how hochqualifizierter, motivierter Mitarbeiter und ist bekannt für ein gut aufgestelltes Ausbildungsmanagement.  Seit 1990 absolvierten mehr als 200 Azubis ihre Lehre bei LEIPA, wurden versierte Büro- oder Industriekaufleute, Fachleute für Betriebstechnik und Papiertechnologie. Chancen haben in diesem Unternehmen auch benachteiligte Jugendliche, die durch Einstiegsqualifizierungen für die Anforderungen der Ausbildung fit gemacht werden.  Die praktischen Prüfungen im Bereich Papiertechnologie finden direkt im Unternehmen statt, das auch Prüfbetrieb ist. Überdies arbeiten elf Beschäftigte ehrenamtlich in Prüfungsausschüssen der IHK Ostbrandenburg mit, darunter auch als Ausschussvorsitzende.  Unbedingt hervorzuheben ist die gute Zusammenarbeit mit den örtlichen Schulen zur Berufsvorbereitung. Durchschnittlich 30 Praktikantinnen und Praktikanten lernen jährlich den Betrieb kennen. Dieses Engagement wurde 2013 mit der Urkunde für „Unternehmen mit hervorragender Berufsorientierung“ ausgezeichnet.  Aufgrund dieses großen Engagements für den Nachwuchs und der guten Ausbildungsbedingungen geht der Brandenburgische Ausbildungspreis 2014 an die LEIPA Georg Leinfelder GmbH in Schwedt.“  Die vollständige Laudatio und Pressemitteilung des Ministeriums für Arbeit, Soziales, Frauen und Familie des Landes Brandenburg finden Sie unter dem folgenden Link: http://www.ausbildungskonsens-brandenburg.de/index.php?id=5      Bild vergrössern      ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS   LEIPA PLANT PRODUKTIONSERWEITERUNG Investitionsvolumen im dreistelligen Millionenbereich realistisch 26.02.2015  Basierend auf einer erfolgreichen Vorprüfung projektiert die LEIPA Gruppe die Investition in eine signifikante Erweiterung der Produktionskapazitäten für Wellpappenrohpapiere. Als Standort der Erweiterung wird der Unternehmenssitz in Schwedt geprüft. Die Planungen gehen von einem möglichen Betriebsstart bereits im Geschäftsjahr 2016 aus.  „Die Investition in eine weitere Anlage für Wellpappenrohpapiere ist eine der möglichen Optionen, unsere bisherige Marktposition im Bereich der Verpackungspapiere weiter auszubauen. Die LEIPA war äußerst erfolgreich mit der weltweiten Vermarktungsstrategie ihrer Produkte, sodass wir heute über die notwendigen Grundlagen verfügen, in zusätzliche Produktionskapazitäten zu investieren“, so der Holdinggeschäftsführer Peter Probst.  Die LEIPA Gruppe ist bereit, einen dreistelligen Millionenbetrag für die Unternehmensentwicklung zur Verfügung zu stellen. Die Zielkapazität der projektierten Maschine liegt bei rund 290.000 Tonnen pro Jahr. Das anvisierte Produktionsprogramm umfasst Wellenstoff und Testliner – weiß und/oder braun - im Flächengewichtsbereich von 80 bis 140 g/m2. Eine solche Anlage wäre eine komplementäre Ergänzung zu den bestehenden Produktionsmöglichkeiten in Schwedt, wo derzeit gestrichene und ungestrichene Wellpappenrohpapiere von 120 bis 200 g/m2 produziert werden.  Die LEIPA Firmengruppe produziert an den Standorten Schwedt und Schrobenhausen derzeit jährlich ca. 900.000 Tonnen graphische Papiere und Verpackungspapiere. Zur Firmengruppe gehören mit der MAD und der LEIPA Logistik ein Recyclingspezialist bzw. Logistik-Dienstleister. Bereits heute versorgt die MAD die LEIPA mit einem hohen Anteil des eingesetzten Altpapiers. Vorrangig über eigene Standorte sowie Ankauf- und Sammelstellen in den neuen Bundesländern und dem benachbarten (osteuropäischen) Ausland. Die notwendige Investitionssicherheit für ein Projekt dieses Volumens ergibt sich erst über die aus diesem Netzwerk generierbaren Zusatzmengen der sich stetig verknappenden besseren Sorten.     ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS   ultraSKY 1.2 ® - Hochqualitatives Volumenpapier neu im LEIPA-Sortiment Ökologische und ökonomische Vorteile kompromisslos vereint 30.04.2015 Seit dem ersten Quartal 2015 bietet die LEIPA Georg Leinfelder mit ultraSKY 1.2 ® ihren Kunden ein hochqualitatives Volumenpapier mit matter Oberfläche für den Heatset-Rollenoffsetdruck. Das gestrichene Papier verfügt über 1,2 - faches Volumen und einen 100%igen Faseranteil aus Recyclingpapieren.  ultraSKY 1.2 ® wurde individuell entwickelt für Special Interest Magazine, Direct Mailings, Flyer und Werbematerial mit reduziertem Seitenumfang. Das neue Papier zeichnet sich aus durch einen sehr hohen Druckglanz sowie eine optimale Opazität. Ergebnis ist ein Druckerzeugnis mit hervorragender Druckbrillanz. Gleichzeitig spielt das Papier beim Endkunden seinen besonderen Vorteil aus: Das größere Volumen vermittelt sowohl optisch als auch haptisch einen besonders wertigen Eindruck – und dies bei reduziertem Gewicht.  Wie bei LEIPA Magazinpapieren gewohnt, besitzt auch ultraSKY 1.2 ® mit der EU-Ecoblume, Blauer Engel sowie dem FSC ® - und dem PEFC TM -Zertifikat die wesentlichen Umweltzertifikate internationalen Formats. Damit vereint ultraSKY 1.2 ® ökologische und ökonomische Vorteile auf optimale Weise und versetzt die Werbetreibenden, Drucker und Verlage in die Lage, die eigenen Ansprüche und Ziele zur Nachhaltigkeit effizient zu erfüllen.  LEIPA ultraSKY 1.2 ist erhältlich in den Flächengewichten 60, 65, 70, 80 und 90 g/m 2 .  Das Unternehmen baut sein Portfolio im Bereich der Volumenpapiere sukzessive aus.     ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS   Neuer Aufsichtsrat bei LEIPA konstituiert Matthias Platzeck übernimmt Vorsitz 07.05.2015 Mit der Berufung von Matthias Platzeck als neues Mitglied und frisch gewähltem Vorsitzenden des Aufsichtsrates der LEIPA Georg Leinfelder GmbH, Schwedt/Oder, gewinnt die LEIPA einen aktiven Begleiter bei der Realisierung ihrer anspruchsvollen mittel- und langfristigen Ziele. Matthias Platzeck wurde am 29. Dezember 1953 in Potsdam geboren. Er war Mitglied des Landtags Brandenburg und über zehn Jahre lang Ministerpräsident des Landes Brandenburg (seit 2002). Herr Platzeck ist verheiratet und hat drei Kinder. Mit seiner Mitarbeit in der LEIPA Firmengruppe verbindet er die positive Weiterentwicklung und Förderung der Uckermark. Hierzu zählt er vor allem die nachhaltige Sicherung von Arbeitsplätzen und Schaffung von Zukunftsperspektiven in der Region. Familiengesellschafter Dr. Hubert Schrödinger: „Wir sind stolz darauf, dass wir Herrn Platzeck als neues Mitglied der LEIPA Familie gewinnen konnten. In der bevorstehenden Wachstumsphase wird er die LEIPA dank seiner umfangreichen Fachkompetenzen bei der erfolgreichen Umsetzung unserer Neu-Investitionen wirksam unterstützen können.“ Herr Platzeck übernimmt den Vorsitz des Aufsichtsrates von Herrn Frank Eckert (Arbeitnehmervertreter), der diesen in der Zeit von Ende Januar bis Ende April kommissarisch übernommen hatte und zum stellvertretenden Vorsitzenden des Aufsichtsrates gewählt wurde. Dem Aufsichtsrat gehören zudem Dr. Hans-Peter Sollinger, Peter Reuss, Till Huesmann und Daniela Gräßle (Arbeitnehmervertreterin) an.     ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS     Interview der ZAB ZukunftsAgentur Brandenburg GmbH mit Dr. Hubert Schrödinger und Peter Probst anlässlich des 25 jährigen Bestehens des Landes Brandenburg 16.06.2015 „Dr. Hubert Schrödinger hat durch seine Arbeit als Geschäftsführer der LEIPA Georg Leinfelder GmbH mit dafür gesorgt, dass Schwedt als wichtiges industrielles Zentrum im grenznahen Raum nachhaltig gestärkt wurde“, heißt es in der Begründung der Staatskanzlei anlässlich der Verleihung des Verdienstordens des Landes Brandenburg im Jahr 2008. Inzwischen hat der 85-jährige, der aus dem größten Papierkombinat der DDR eine europäische Firmengruppe formte, die Geschäfte an Peter Probst übergeben. Seit 1999 hat die ehemals bayerische Firma ihren juristischen Sitz in die Uckermark verlegt, expandiert von hier aus in andere europäische Länder und erweitert seine Geschäftsfelder zusätzlich im Bereich von Logistiklösungen. Über die ereignisreiche und erfolgreiche Zeit nach der Wende und die Zukunft am Standort Schwedt sprach die ZukunftsAgentur Brandenburg mit den beiden Geschäftsführern Dr. Hubert Schrödinger und Peter Probst. ZAB: Wie und wo haben Sie den 9. November 1989 erlebt?  Dr. Hubert Schrödinger: Ich gehe immer früh ins Bett – das habe ich an diesem Abend auch getan. Peter Probst: Ich war am Starnberger See und konnte es erst einmal gar nicht fassen. Man hatte zwar das Gefühl, dass es eine Annäherung geben muss – die Fluchtbewegungen waren ja unübersehbar. Aber dass es dann so schnell gehen würde, damit hatte ich nicht gerechnet. Ich war wirklich überrascht. An dem Abend hatte ich die Tragweite dessen nicht verstanden, was da auf uns gemeinsam zukam. ZAB: Welche Bedeutung hatte die Wende für die Papierfabrik in Schwedt?  HS: 1990 hatte man hier die allergrößten Schwierigkeiten, die Maschinen überhaupt zu betreiben. Die einzige Maschine, die teilweise lief, war die Liner-Maschine*, die in den Westen lieferte. Der Markt für Zeitungspapier war in der DDR weggebrochen, weil die Qualität auch für das „Neue Deutschland“ nicht mehr gut genug war. Von Monat zu Monat wurden die Möglichkeiten immer schlechter, den Standort selbstständig zu betreiben. *Anm. d. Redaktion: Eine Maschine zur Herstellung von Wellpappenrohpapieren. ZAB: Wie kam es dazu, dass LEIPA den Betrieb in Schwedt übernahm?  HS: Ich war früher öfter in der DDR, zur Leipziger Messe. Auch vor der Wende haben wir Papier und Pappe an die DDR geliefert. Mich hatte schon immer die Industrie dort interessiert. Schwedt war ja die einzige moderne Papier-Fabrik im Osten. Damals hatte ich aber nie die Gelegenheit, die Fabrik zu besichtigen. 1990 hatten wir uns dann entschieden, die Fabrik in Schwedt zu kaufen. Wir mussten aber längere Zeit mit der Treuhand verhandeln. Im September 1992 sind wir dann endgültig hier erschienen und haben die Firma für gutes Geld übernommen: 440 Millionen D-Mark. Ich musste mich nach einem Mitgeldgeber umsehen, denn die Firma Leinfelder konnte das nicht allein finanzieren. Wir fanden dann einen englischen Investor, dem wir seinen Anteil nach fünf Jahren abkaufen konnten. In der Folge waren wir dann in Sachen Investitionen handlungsfähiger. PP: In der Übernahmephase wurden zahlreiche Konzepte ausgetauscht. Das größte Papierkombinat der DDR produzierte damals auf der einen Maschine das Zeitungsdruck-Papier für das „Neue Deutschland“ und auf der anderen Karton und Wellpappen. Letzteres war ein Devisenbringer und damit staatstragend. ZAB: Was waren die größten Herausforderungen am Standort und wie wurden diese gemeistert?  PP: Von Beginn an war klar, dass zusätzlich zum Kaufpreis noch mehrere 100 Millionen D-Mark investiert werden müssen. Das konnte sich keiner von den Herren der Treuhand wirklich vorstellen. Wenn man das heute aufaddiert, haben wir in 25 Jahren 700 Millionen Euro hier am Standort Schwedt investiert! ZAB: Wie beurteilen Sie rückblickend diese unternehmerische Entscheidung?  HS: Ich würde es wieder machen! PP: Der Weg war steinig, aber erfolgreich. Wir haben – wenn man die gesamte Gesellschaft mit allen Standorten betrachtet – 168 Jahre Firmengeschichte. Dr. Schrödinger war 50 Jahre geschäftsführender Gesellschafter. Der Weg aus dem bayerischen Schrobenhausen ins brandenburgische Schwedt war die Initialzündung dafür, aus Leinfelder eine international tätige Firmengruppe zu machen. Hier in Schwedt werden an zwei Papiermaschinen Papiere für Magazine, Beilagen und Prospekte aus 100 Prozent Altpapier produziert. In diesem Bereich sind wir Marktführer. All das war nur möglich, weil wir hier qualifizierte Mitarbeiter haben und Gesellschafter, die 25 Jahre lang keine Gewinne entnommen haben; Kunden, die uns treu geblieben sind und externe Stakeholder, die uns auf diesem Weg unterstützt haben. Das war eine konzertierte Aktion verschiedener Interessengruppen, um das größte Papierkombinat der DDR zu einem hochleistungsfähigen, europäischen Papierstandort zu entwickeln. ZAB: Wie viele Mitarbeiter arbeiteten bei der Übernahme durch LEIPA im Betrieb? Wie viele sind es heute?  PP: Vor der Wende haben hier 1.650 Mitarbeiter gearbeitet. Da gehörten noch das mittlerweile abgerissene Waldbad, der Sportverein mit Sportplatz und ein Kindergarten dazu. Zwischen 1989 und 1992 wurde dann alles abgebaut, was nicht direkt zur Papierherstellung gehörte. Als Dr. Schrödinger das Unternehmen 1992 übernahm, waren es noch 540 Mitarbeiter. Heute sind es mit den Tochtergesellschaften 750. ZAB: Was war Ihr Konzept, um das Unternehmen erfolgreich zu führen? Wie wurden Ihre Ideen von der Belegschaft aufgenommen?  PP: Uns war klar, dass der Betrieb ohne Investitionen nicht konkurrenzfähig sein würde. Unter den Mitarbeitern herrschte eine große Verunsicherung. Sie wussten ja nicht, ob wir es ernst meinen oder ob wir Glücksritter aus dem Westen sind. Dem sind wir mit schonungsloser Offenheit begegnet – und das hat überzeugt! HS: Allerdings wussten die Mitarbeiter auch: Schlechter kann es nicht mehr werden. Und als sie merkten, dass wir es ernst meinen, und nicht nur alles aus dem Betrieb herausholen, sondern aufbauen wollen, waren die Mitarbeiter mit großem Engagement dabei. PP: Ich bin tatsächlich zwischen den Zeilen einmal gefragt worden, ob wir hier investieren, damit ich mir bald eine Insel im Mittelmeer leisten könne! Aber: Die Menschen, die hier sind, sind bodenständig, schauen genau hin und merken, dass wir für das Unternehmen da sind. Dr. Schrödinger war über 60, als unser Engagement hier anfing. Er war täglich um 7 Uhr morgens hier und ging abends um 17, 18 Uhr – in der Regel in seine Werkswohnung. In meinem Büro steht noch heute die Einrichtung der Werksdirektoren von damals, denn wir haben lieber im Werk in moderne Technik investiert. Auch das haben unsere Mitarbeiter mitbekommen. ZAB: Wie denken Sie, wird sich der Ort in den nächsten 10 Jahren verändern?  HS: Wir werden uns weiter entwickeln. Vielleicht könnte eine Verkehrsachse Berlin–Stettin mittel- und langfristig etwas bringen. Wir exportieren sehr viel nach Übersee und verschicken unsere Produkte von Hamburg, Bremerhaven oder Antwerpen. Wir würden viel lieber von Swinemünde oder Stettin aus operieren. Aber noch fehlen da die entsprechenden Anbindungen. PP: Die Entwicklung der Infrastruktur hat mit dem industriellen Umbau in der Region nicht Schritt gehalten. Früher wurden hier pro Jahr 300.000 Tonnen produziert, heute sind es 800.000 Tonnen! Wir setzen da sehr stark auf die Schiene, zum Teil mit Komplett-Zügen – aber das Netz wurde hier nicht entsprechend ausgebaut. Wir haben natürlich eine Randlage in Schwedt, aber von der Wiederbelebung der schon historisch bedeutsamen Achse Berlin–Stettin würde die ganze Region profitieren. Wir wollen weiter wachsen und planen die nächste große Investition innerhalb der nächsten zwei Jahre. ZAB: Wodurch hat das Land Brandenburg Sie als Person geprägt?  HS: An einem 60-Jährigen können Sie nicht mehr viel ändern. Aber die schöne Umgebung, die vielen Gewässer und die relative Nähe zu Berlin schätze ich an der Uckermark sehr. PP: Dr. Schrödinger ist ja hier mittlerweile fast assimiliert. Überdies hat er 2008 zu Recht den Verdienstorden des Landes Brandenburg erhalten. Er ist zwar gebürtiger Schrobenhausener, aber… HS: … ein preußischer Orden hat mich auch erfreut! PP: Für uns war das wirklich eine Erweiterung der Perspektive. Auch im menschlich-persönlichen Bereich. Aus unserer Sicht hat Europa heute eine andere Dimension als vor 1989.  ZAB: Haben Sie eine besonders prägende Anekdote erlebt, die Sie uns erzählen wollen?  PP: Ich war einmal mit meinem Wagen mit Uckermark-Kennzeichen in München unterwegs und musste in eine Werkstatt. Der Mechaniker schlich eine Weile um das Auto herum und rückte dann mit der Sprache heraus: „Ich wusste gar nicht, dass es für Umland München dieses UM-Kennzeichen gibt!“ So haben wir die Uckermark auch in Bayern bekannt gemacht.  ZAB: Vielen Dank für Ihre spannende Geschichte. Wir wünschen Ihnen, Ihren Mitarbeitern und Ihrem Unternehmen alles Gute und weiterhin viel Erfolg.  http://www.brandenburg1990.de/vielfalt-und-erfolg-brandenburgs-wirtschaft-im-wandel-der-zeit/vom-ddr-papierkombinat-zur-europaeischen-firmengruppe/ Foto: Till Budde / ZAB     Bild vergrössern      ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            NEWS     Wir sind auf der FachPack (29.09. – 01.10.2015). Besuchen Sie uns auf unserem Stand 7-206 in der Halle 7. 11.08.2015 FachPack - Europäische Fachmesse für Verpackung, Technik, Veredelung und Logistik  Die Verpackungsbranche trifft sich vom 29. September - 1. Oktober 2015 im Messezentrum Nürnberg. 1.500 Aussteller prägen mit ihren Angeboten rund um Industrie- und Konsumgüterverpackungen das Gesicht der FachPack und treffen auf 37.000 Fachbesucher aus allen Branchen. Von Packstoffen und Verpackungsmaschinen über Verpackungsdruck / PrintPack und Veredelung bis zu Logistiksystemen und Services für die Verpackungsindustrie - die FachPack deckt alle Themen ab und setzt die richtigen Schwerpunkte.  Im Geschäftsfeld Verpackungen ist die LEIPA Gruppe in den Bereichen Spezialpapier, Karton, flexible Verpackungen sowie Liner tätig und wird Kunden und Geschäftspartnern auf der diesjährigen FachPack, Stand 7-206 in Halle 7, interessante Produkte und Innovationen präsentieren. Wir freuen uns auf Ihren Besuch und anregende Gespräche.  https://www.fachpack.de/de/ausstellerprodukte/?focus=edb3exhibitor&amp;focus2=17132229&amp;focus3=fachpa15&amp;highlight=leipa     Bild vergrössern      ZURÜCK    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Liner | Produktionsanlagen/Prozesse | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       LINER PRODUKTIONSANLAGEN         PAPIERMASCHINE 3  LINER     Beschnittene Arbeitsbreite:  440 cm     Produktionsgeschwindigkeit max.:  1.000 m/min     Produktionskapazität:  250.000 t/a     Möglicher Flächengewichtsbereich:  125 - 200 g/m²     Qualitäten:  White Top Testliner Double Coated White Top Testliner     Inbetriebnahme:  April 2001   3 Pulper zur Stoffaufbereitung mit 4 Stoffsträngen mechanische Aussortierung von Fremdstoffen 2 Langsiebe, Schuhpresse 2 Streichaggregate mit Filmcoater und Bladecoater IR Trocknung mit Gas Ausrüstung in Rollen      PRODUKTIONSPROZESS   PM 3  Altpapieraufbereitung: ja Flotation+Deinking: ja Blattbildung: ja Trocknung: ja Veredelung: nein Aufrollung: ja       Altpapieraufbereitung  Flotation+Deinking  Blattbildung  Trocknung  Veredelung  Aufrollung      PM 3  +  +  +  +  -  +             nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Liner | Produktionsinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       LINER PRODUKTINFORMATIONEN      Unbedenklichkeitserklärung LEIPA Classic White CAL   DOWNLOAD   Unbedenklichkeitserklärung LEIPA Lux CAL Plus   DOWNLOAD      Wenn Tausende von Verpackungen um den Blick des Kunden konkurrieren, dann steigen die Anforderungen an den modernen Verpackungsdruck. Die Industrie reagiert: kleinere Wellen, schärfere Raster, leuchtende Farben und State-of-the-Art Druckmaschinen. Der High Quality Flexodruck entwickelt sich mit rasender Geschwindigkeit und sucht hochwertige Liner, die Schritt halten und sich rechnen. Mit den Innovationen in den Segmenten ungestrichen und gestrichen bieten wir Ihnen echte Alternativen für den hochwertigen Flexodruck und absolut starke Druckergebnisse. LEIPA Classic - Der Liner für den täglichen Gebrauch - verschiedene Grammaturen zur Auswahl - ökonomische Lösung im Massensegment - konstante Runability auch bei hohen Volumen Für alle Anwendungen im hochwertigen und mittleren Wellpappensegment LEIPA Lux - Drucken wie auf Kraft, nur günstiger! - vollgestrichen ca. 20 g/m² - hoher Inkholdout - niedrige Flächengewichte 140 - 200 g/m² Für den Premiumdruck im High Quality Postprint und Flexo-Preprint.       DOWNLOAD       DOWNLOAD        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Karton | Produktionsanlagen/Prozesse | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK      KARTON PRODUKTIONSANLAGEN         KARTONMASCHINE   Beschnittene Arbeitsbreite:   365 cm      Produktionsgeschwindigkeit max.:   165 m/min      Produktionskapazität:   125.000 t/a      Möglicher Flächengewichtsbereich:   300 - 950 g/m²      Inbetriebnahme:   1973    3 Pulper zur Stoffaufbereitung mit 4 Stoffsträngen mechanische Aussortierung von Fremdstoffen 10 Rundsiebe; modernste Pressen- und Trocknungstechnologie (Schuhpresse) mit Wärmerückgewinnungssystemen Querschneider für Formatausrüstung (Jagenberg und Bielomatik) Schmalrollenschneider; Rollenschneider für Großrollen (Jagenberg) Ausrüstung in Rollen sowie Format, auch mit abgerundeten Ecken       PRODUKTIONSPROZESS     KM  Altpapieraufbereitung: ja Flotation+Deinking: nein Blattbildung: ja Trocknung: ja Veredelung: nein Aufrollung: ja       Altpapieraufbereitung  Flotation+Deinking  Blattbildung  Trocknung  Veredelung  Aufrollung      KM  +  -  +  +  -  +              nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Karton | Produktionsinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       KARTON PRODUKTINFORMATIONEN    DOWNLOAD      LEIPA Karton hält, was ihre Produkte versprechen.  Wertvolles ist in LEIPA Karton bestens aufgehoben und sicher geschützt - ob Sie daraus Schachteln, Verpackungen, Palettenabdeckungen oder Buchdeckel fertigen. Von 300 bis 950 g/m² bieten wir Ihnen das ganze Spektrum im Bereich Karton. Mit der Zuverlässigkeit und Sicherheit, die Sie von uns gewohnt sind. Und in der Qualität, die LEIPA bekannt gemacht hat.  Alles drum und dran. LEIPA fertigt Karton für: Schachteln, Obstkörbchen, Stege, Steigen, Pappteller, Hülsen, Palettenabdeckungen, Rückwände für Blöcke, Buchdeckel, Jeansetiketten, Staubsaugerfilterabdeckungen, Skinverpackungen, Geschenkverpackungen...  Die Produktpalette im Bereich Karton  ungestrichener Karton  300 - 950 g/m²  Graukarton zweiseitig natronged. Karton Duplex UD 2 Triplex UT 2/3       nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Spezialpapier | Produktionsanlagen/Prozesse | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK      SPEZIALPAPIER PRODUKTIONSANLAGEN           PAPIERMASCHINE   SPEZIALPAPIER     Beschnittene Arbeitsbreite:   200 cm      Produktionsgeschwindigkeit max.:   220 m/min      Produktionskapazität:   21.000 t/a      Möglicher Flächengewichtsbereich:   80 - 320 g/m²    2 Pulper zur Stoffaufbereitung und 1 Stoffstrang mechanische Aussortierung von Fremdstoffen 1 Langsieb mit Egoutteur und Glättzylinder Querschneider für Formatausrüstung (Bielomatik) Schmalrollenschneider Ausrüstung in Rollen (Hanssen oder Cameron) und Format       PRODUKTIONSPROZESS     PM  Altpapieraufbereitung: ja Flotation+Deinking: nein Blattbildung: ja Trocknung: ja Veredelung: nein Aufrollung: ja       Altpapieraufbereitung  Flotation+Deinking  Blattbildung  Trocknung  Veredelung  Aufrollung      PM  +  -  +  +  -  +            nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Spezialpapier | Produktionsinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       SPEZIALPAPIER PRODUKTINFORMATIONEN        LEIPA Spezialpapiere findet man überall, wo Papier ein wenig mehr können muss. In Form von Versandtaschenpapier, Briefumschlagpapier, Packstoffen, Registertauen usw. Das sind viele Möglichkeiten für uns, zu beweisen: Für jede noch so spezielle Anforderung gibt es eine bestens durchdachte und kreative Lösung aus LEIPA Spezialpapier. Papier - so speziell wie Ihre Ansprüche. LEIPA fertigt:   Versandtaschenpapiere  Gebindepackpapiere     Briefumschlagpapiere  Packstoff rötlich     Natronpapiere  Schulheftumschlagpapiere     Recyclingpapiere  Manila-Karton     Tauenpapiere  Löschkarton     Registertauen  Billettkarton     Natronmischpapiere  ZP-Papiere         nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Business Unit FlexPack | Produktionsanlagen/Prozesse | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       BUSINESS UNIT FLEXPACK PRODUKTIONSANLAGEN        Kompetenz für flexible Verbundfolien. Maßgeschneiderte Problemlösungen in Extrusion, Dispersion und Druck! MASCHINENAUSSTATTUNG    3 Extruder (davon 1 Tandem) Arbeitsbreite: bis max. 1600 mm Trägergewicht: 16-300 g/m² Beschichtungsstärke: 10-50 g/m² Beschichtungsmaterialien: LDPE, HDPE, PP, Surlyn, EBA, EEA, MAH, AA Kaschierung von Folien (PET, PA, OPA, OPP), Aluminiumfolien und Papieren  1 Beschichtungsmaschine  Arbeitsbreite: 550-1030 mm Trägergewicht: 40-350 g/m² Beschichtungsstärke: 4-30 g/m² Beschichtungsarten: PVDC, PVC, Kaltsiegel, Heißsiegel, Peel  1 Flexodruckmaschine  Druckbreite: bis max. 1250 mm Trägergewicht: 30-300 g/m² Druckwerke: bis max. 8 Farben  1 Rondenschneidmaschine  Durchmesser: 300-1300 mm Trägergewicht: 150-550 g/m²  4 Rollenschneider  Einhang: bis 1650 mm Aushang: von 50 mm bis 1650 mm        PRODUKTIONSPROZESS      Extrusion:   Extrusionskaschierung und -beschichtung Mehrlagen-Barriere-Beschichtung Extrusionsfähige Hotmeltbeschichtung      Dispersion:   Peel- und PVDC-Beschichtung      Druck:   Flexodruck      Rollenausrüstung            nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Business Unit FlexPack | Produktionsinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       BUSINESS UNIT FLEXPACK PRODUKTINFORMATIONEN        Produkte aus den Bereichen Lebensmittel, Pharma, Medizin, Industrie und Kosmetik brauchen Verpackungen, die Besonderes leisten: Optimalen Produktschutz, beste Werbewirkung und geringen Rohstoffaufwand. LEIPA bietet Verbunde aus Papier, Aluminiumfolien, Kunststofffolien/-granulaten und Non-woven (Vlies). Extrusionsbeschichtung und -kaschierung, Dispersionsbeschichtung - auf Wunsch auch bedruckt möglich. Außerdem: Biologisch abbaubare Verbundkombinationen - LEIPA BIOCOAT!    Neu!    Tubenlaminate ABL/PBL in diversen Materialstärken  LEIPAform - Tiefziehfähige Verpackung für Lebensmittel  LEIPAbarrier - exzellente Barriere gegen mineralölhaltige Substanzen     LEBENSMITTEL Packstoffe für:   Backwaren  Suppen  Desserts  Salatfixe  Dressing  Mayonnaise  Ketchup  Wurst / Käse   PHARMA / MEDIZIN Packstoffe für:   Tabletten  Granulate  Pulver  Salben   Sterilverpackungen für:   OP-Handschuhe  Wundauflagen  Pflaster      INDUSTRIE / VEREDLER  Bau / Isolation  Folienverbunde  Vliesstoffbeschichtungen  Druckträgermaterial  Bag-in-Box-Verbunde  Folie für Deckeleinlagen  (Originalitätsverschluss)   KOSMETIK Packstoffe für:   Reinigungstücher  Lotionen  Promotionprodukte     (zeitschriftenfest)   Tubenlaminate für:   Zahncreme  Handcreme  Lotionen   Trägermaterial für:   Depilationsstreifen              In unserem Flyer finden Sie zusammengefasst alles Wichtige zum Thema Flexible Verpackung.  DOWNLOAD (2,55 MB)     nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: - LEIPA LOGISTIK GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA Logistik | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN        ANREISE SCHWEDT    zurück    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: - LEIPA LOGISTIK GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: - LEIPA UK Ltd.   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: - LEIPA POLSKA SP. Z O.O.   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: - LEIPA FRANCE SAS Hotel de Crequy   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Anreise Schwedt | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                         Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            ANREISE SCHWEDT    zurück    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    PRODUKTBEREICHE | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT   MANAGEMENT  WERKSLEITUNG  VERKAUF/PRODUKTBEREICHE  PRODUKTIONSLEITUNG   EINKAUF  PERSONAL  UMWELT  TECHNIK  QUALITÄTSMANAGEMENT  BETRIEBSRAT       MANAGEMENT  WERKSLEITUNG  VERKAUF/PRODUKTBEREICHE  PRODUKTIONSLEITUNG  EINKAUF  PERSONAL  UMWELT  TECHNIK  QUALITÄTSMANAGEMENT  BETRIEBSRAT         MAGAZINPAPIER AUßENDIENST      Vertriebsleiter Magazinpapier Kai Fischer     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 3332 24-3280    Telefax  +49 3332 24-43280    E-Mail   zum Formular             Verkaufsleiter Südeuropa Magazinpapier Heinz Tinger     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 7248 927-770    Telefax  +49 7248 927-771    E-Mail   zum Formular             Verkaufsleiter Westeuropa und Baltikum Magazinpapier Sacha Glotzbach     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 208 3017410    Telefax  +49 208 3018186    E-Mail   zum Formular             Leiter Technisches Marketing Udo Tober     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 3332 24-3231    Telefax  +49 3332 24-43231    E-Mail   zum Formular             Technisches Marketing Magazinpapier Jan Weiss     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 3332 24-3141    Telefax  +49 3332 24-43141    E-Mail   zum Formular          LINER AUßENDIENST      Vertriebsleiter Liner Georg Seidl     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 3332 24-3210    Telefax  +49 3332 24-3233    E-Mail   zum Formular             Verkaufsleiter Deutschland Liner Michael Koch     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 2181 706446    Telefax  +49 2181 706447    E-Mail   zum Formular             Leiter Technisches Marketing Udo Tober     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 3332 24-3231    Telefax  +49 3332 24-43231    E-Mail   zum Formular          MAGAZINPAPIER / LINER - INNENDIENST      Innendienstleiterin Key Accounts / PL Magazinpapier / Liner Manja Duckert     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 3332 24-3214    Telefax  +49 3332 24-43214    E-Mail   zum Formular             Inland Magazinpapier / Liner Susan Schengber     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 3332 24-3236    Telefax  +49 3332 24-3299    E-Mail   zum Formular             Übersee / UK / RUS / UA Magazinpapier / Liner Elisabeth Deon     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 3332 24-3239    Telefax  +49 3332 24-3455    E-Mail   zum Formular             Export EU Magazinpapier / Liner Oliver Zielesch     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder   Telefon  +49 3332 24-3238    Telefax  +49 3332 24-3232    E-Mail   zum Formular          SPEZIALPAPIER      Vertriebsleiter Spezialpapier Gerhard Engel     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1252    Telefax  +49 8252 896-1357    E-Mail   zum Formular             Verkauf Spezialpapier Christian Manhart     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1264    Telefax  +49 8252 896-1357    E-Mail   zum Formular             Verkauf Spezialpapier Christian Ostler     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1290    Telefax  +49 8252 896-1357    E-Mail   zum Formular             Entwicklung / Anwendungstechnik / Qualitätssicherung Spezialpapier Lothar Höflinger     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1351    Telefax  +49 8252 896-1468    E-Mail   zum Formular          KARTON      Vertriebsleiter Karton Gerhard Engel     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1252    Telefax  +49 8252 896-1357    E-Mail   zum Formular             Verkauf Export Karton Sonja Selzer     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1287    Telefax  +49 8252 896-1357    E-Mail   zum Formular             Verkauf Karton Maria Kreutmair     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1220    Telefax  +49 8252 896-1357    E-Mail   zum Formular             Verkauf Karton Manuela Stein     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1270    Telefax  +49 8252 896-1357    E-Mail   zum Formular             Verkauf Karton Reimund Rupprecht     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1271    Telefax  +49 8252 896-1357    E-Mail   zum Formular             Entwicklung / Anwendungstechnik / Qualitätssicherung Karton Lothar Höflinger     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1351    Telefax  +49 8252 896-1468    E-Mail   zum Formular          FLEXIBLE VERPACKUNG      Geschäftsbereichsleiter Business Unit FlexPack Volker Silbermann     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1299    Telefax  +49 8252 896-41299    E-Mail   zum Formular             Key Account Manager Flexible Verpackungen Inge Muschlin     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 171 3020138    Telefax  +49 8252 896-41280    E-Mail   zum Formular             Außendienst Flexible Verpackungen Süddeutschland, Österreich, Schweiz Volker Silbermann     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1299    Telefax  +49 8252 896-41299    E-Mail   zum Formular             Außendienst Flexible Verpackungen Deutschland, Benelux Frank Hiemstra     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 151 50824565    Telefax  +49 8252 896-41310    E-Mail   zum Formular             Außendienst Flexible Verpackungen Nord- und Ostdeutschland Jochen Dahmke     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 151 11766741    Telefax  +49 8252 896-41280    E-Mail   zum Formular             Kundenservice | Vertriebsinnendienstleiter Flexible Verpackungen Polen, Benelux, Baltikum Daniel Biber     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1223    Telefax  +49 8252 896-41223    E-Mail   zum Formular             Kundenservice Flexible Verpackungen Norddeutschland Hedda Arz     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1280    Telefax  +49 8252 896-41280    E-Mail   zum Formular             Kundenservice Flexible Verpackungen Mitteldeutschland, Schweiz Andrea Reisner     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1310    Telefax  +49 8252 896-41310    E-Mail   zum Formular             Kundenservice Flexible Verpackungen Süddeutschland Claudia Endres     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1250    Telefax  +49 8252 896-41250    E-Mail   zum Formular             Kundenservice Flexible Verpackungen Österreich, UK Ruth Jocham     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1462    Telefax  +49 8252 896-41462    E-Mail   zum Formular             Kundenservice Flexible Verpackungen Frankreich, Asien Ruth Bratfisch     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1309    Telefax  +49 8252 896-41309    E-Mail   zum Formular             Kundenservice Flexible Verpackungen Polen, Spanien, Südamerika, Türkei Christine Pfannerstill     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1155    Telefax  +49 8252 896-41155    E-Mail   zum Formular             Entwicklung &amp; Anwendungstechnik Flexible Verpackungen Klaus Furtmaier     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1364    Telefax  +49 8252 896-41364    E-Mail   zum Formular             Entwicklung &amp; Anwendungstechnik Flexible Verpackungen Tilo Jäschke     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen   Telefon  +49 8252 896-1461    Telefax  +49 8252 896-41461    E-Mail   zum Formular               nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Führungskultur bei LEIPA | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KARRIERE   OFFENE STELLEN  PRAKTIKA  AUSBILDUNG  FÜHRUNGSKULTUR       OFFENE STELLEN  PRAKTIKA  AUSBILDUNG  FÜHRUNGSKULTUR       FÜHRUNGSKULTUR     Ein erfolgreicher Weg entsteht, wenn man ihn gemeinsam geht.  Wenn Sie sich in ein erfolgreiches Team einbringen wollen, wenden Sie sich       bitte an Herrn Kuchenbaur.  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon     +49 8252 896-1330 Telefax     +49 8252 896-1401 E-Mail: dieter.kuchenbaur[at]leipa.de  für den Standort Schrobenhausen oder an:  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon     +49 3332 24-3171 Telefax     +49 3332 24-3166 E-Mail: dieter.kuchenbaur[at]leipa.de  für den Standort Schwedt    Bild vergrössern       Unsere Führungskultur   Wir wollen in Freiräumen unsere Persönlichkeit in fachlicher und     sozialer Kompetenz entwickeln.  Durch Anerkennung und Feedback entsteht gegenseitige Wertschätzung.  Offenheit und Vertrauen bilden die Grundlage für toleranten Umgang.  Aus Kritikfähigkeit, Verlässlichkeit und konsequentem Handeln     entsteht unser Teamgeist.  Die Voraussetzung zum Erreichen dieser Kultur ist die Entwicklung und Förderung   unserer Mitarbeiter.    Bild vergrössern     nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Ausbildung bei LEIPA | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KARRIERE   OFFENE STELLEN  PRAKTIKA  AUSBILDUNG  FÜHRUNGSKULTUR       OFFENE STELLEN  PRAKTIKA  AUSBILDUNG  FÜHRUNGSKULTUR       AUSBILDUNG     Brandenburger Ausbildungspreis 2014  Ausgezeichnete Berufs- und Studienorientierung 2015  Bei Interesse für einen Ausbildungsplatz       an einem unserer beiden Standorte, wenden Sie sich bitte an:  LEIPA Georg Leinfelder GmbH Antje Karolow Postfach 10 01 55 D-16284 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3170 E-Mail: antje.karolow[at]leipa.de für den Standort Schwedt  oder an:  LEIPA Georg Leinfelder GmbH Sandra Kimmel Postfach 1120 D-86521 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1217 E-Mail: sandra.kimmel[at]leipa.de für den Standort Schrobenhausen        LEIPA wiederholt für vorbildliche Ausbildungsarbeit ausgezeichnet - Mehr Informationen hier!  Ausbildungsberufe in Schwedt    Kaufmann/frau für Büromanagement     PROFIL DOWNLOADEN (460,8 KB)     Papiertechnologe/in     PROFIL DOWNLOADEN (471,2 KB)     Elektroniker/in AT     PROFIL DOWNLOADEN (450,2 KB)     Industriemechaniker/in     PROFIL DOWNLOADEN (474,7 KB)     Fachkraft für Lagerlogistik     PROFIL DOWNLOADEN (535,8 KB)     Kaufmann/frau für Spedition und Logistikdienstleistung     PROFIL DOWNLOADEN (504,3 KB)     Berufskraftfahrer/in     PROFIL DOWNLOADEN (429,0 KB)     Bachelor of Engineering - Papiertechnik     PROFIL DOWNLOADEN (452,8 KB)      Elektroniker/in BT     PROFIL DOWNLOADEN (449,6 KB)     Bachelor of Engineering - Elektrotechnik     PROFIL DOWNLOADEN (464,6 KB)     Bachelor of Engineering - Maschinenbau     PROFIL DOWNLOADEN (471,2 KB)     Fachinformatiker/in Systemintegration     PROFIL DOWNLOADEN (462,6 KB)     Bachelor of Arts - Spedition und Logistik     PROFIL DOWNLOADEN (433,7 KB)    Ausbildungsberufe in Schrobenhausen   Industriekaufmann/frau    PROFIL DOWNLOADEN (59,1 KB)      Elektroniker/in Betriebstechnik    PROFIL DOWNLOADEN (60,0 KB)      Industriemechaniker/in    PROFIL DOWNLOADEN (60,2 KB)      Papiertechnologe/in    PROFIL DOWNLOADEN (59,3 KB)      Weitere aktuelle Informationen - wie z. B. Azubi-Interviews und Videos – finden Sie unter Ausbildung.de .     nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Praktika bei LEIPA | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KARRIERE   OFFENE STELLEN  PRAKTIKA  AUSBILDUNG  FÜHRUNGSKULTUR       OFFENE STELLEN  PRAKTIKA  AUSBILDUNG  FÜHRUNGSKULTUR       PRAKTIKA    Bei Interesse für ein Praktikum an einem       unserer beiden Standorte, wenden Sie sich bitte an:  LEIPA Georg Leinfelder GmbH Antje Karolow Postfach 10 01 55 D-16284 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3170 E-Mail: antje.karolow[at]leipa.de für den Standort Schwedt oder an: LEIPA Georg Leinfelder GmbH Sandra Kimmel Postfach 1120 D-86521 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1217 E-Mail: sandra.peterke[at]leipa.de für den Standort Schrobenhausen      Schwedt  Praktika für Studenten  Diplom-, Bachelor- oder Masterarbeiten für Studenten der Papiertechnik  Schnupperlehren für Schüler  Praktikum - Prozessdatenauswertung mit Access (Siehe Download!)  Praktikum / Bachelor / Master - Veränderung der  Filtratführung der Schneckenpressen in der Stoffaufbereitung (Siehe Download!)   DOWNLOAD (61,6 KB)   DOWNLOAD (64,4 KB)   Schrobenhausen  Praktika für Studenten  Bachelorarbeiten für Studenten der Druck- und Papiertechnik  Schnupperlehren für Schüler       nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Zertifizierungen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            UMWELT + QUALITÄT   ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN       ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN       ZERTIFIZIERUNGEN  SCHWEDT     ISO 9001 / 14001   VERGRÖSSERN     OHSAS 18001   VERGRÖSSERN     Energiemanagementsystem  50001   VERGRÖSSERN      Umweltpartnerschaft Brandenburg    VERGRÖSSERN      FSC ® - und PEFC-Zertifizierung   Unsere Magazinpapiere und unsere gestrichenen und ungestrichenen   Wellpappenrohpapiere sind nach den Richtlinien des FSC ® (Forest Stewardship   Council ® ) und nach PEFC (Programme for the Endorsement of Forest Certification Schemes) zertifiziert.      FSC ®  VERGRÖSSERN     PEFC   VERGRÖSSERN     FSC ® Global Partner Award  VERGRÖSSERN      Blauer Engel  Sämtliche Magazinpapiere der LEIPA Georg Leinfelder GmbH dürfen   das Umweltzeichen Blauer Engel lt. Vergabegrundlage RAL-UZ 72 tragen.     LEIPA ultraLUX bis 70 g/m²  VERGRÖSSERN     LEIPA ultraLUX ab 75 g/m²   VERGRÖSSERN     LEIPA ultraMAG  VERGRÖSSERN     LEIPA ultraMAG PLUS   VERGRÖSSERN         LEIPA ultraMAG RG   VERGRÖSSERN     LEIPA ultraSKY 1.2   VERGRÖSSERN     LEIPA ultraSQUARE   VERGRÖSSERN     LEIPA ultraPOST   VERGRÖSSERN      EU Ecolabel  Alle Magazinpapiere tragen das EU Ecolabel.    LEIPA ultraLUX  VERGRÖSSERN     LEIPA ultraMAG   VERGRÖSSERN     LEIPA ultraMAG PLUS  VERGRÖSSERN     LEIPA ultraMAG RG   VERGRÖSSERN         LEIPA ultraSKY 1.2   VERGRÖSSERN     LEIPA ultraSQUARE   VERGRÖSSERN     LEIPA ultraPOST   VERGRÖSSERN       SCHROBENHAUSEN    DIN EN ISO 9001 / 14001   VERGRÖSSERN     OHSAS 18001   VERGRÖSSERN      Energiemanagement- system 50001   VERGRÖSSERN     Hygienemanagement- system für flexible Verpackungen   VERGRÖSSERN        FSC ® -Zertifizierung für Spezialpapiere und Karton   VERGRÖSSERN       Blauer Engel  Nach Erreichung der Vergabegrundlage nach RAL-UZ 14 erhielt   LEIPA die Erlaubnis, folgende Produkte mit dem Umweltzeichen Blauer Engel zu versehen:  - Briefumschlagpapiere - Versandtaschenpapiere  nach RAL-UZ 56:  - Billettkarton - Manillakarton - Graukarton     Billettkarton  VERGRÖSSERN     Briefumschlagpapier   VERGRÖSSERN     Graukarton  VERGRÖSSERN     Manillakarton   VERGRÖSSERN         Briefhüllenpapier   VERGRÖSSERN     Taschenpapier VP 4  - Versandtaschenpapier   VERGRÖSSERN     Taschenpapier Natron VKP 3 - Versandtaschenpapier   VERGRÖSSERN          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Umweltdaten | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            UMWELT + QUALITÄT   ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN       ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN       UMWELTDATEN        Wir möchten nicht nur philosophieren, sondern anhand von Zahlen unsere Umweltarbeit transparent machen und nachvollziehbar dokumentieren.     Umweltdaten 2010 - 2012 Werk Schwedt    PDF DOWNLOAD (106,7 KB)     Umweltdaten 2011 - 2013 Werk Schrobenhausen   PDF DOWNLOAD (280,3 KB)        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Umweltpolitik | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            UMWELT + QUALITÄT   ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN       ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN       UMWELTPOLITIK            Altpapier Für unsere Papierproduktion setzen wir Sekundärrohstoff - also 100 % Altpapier - ein. Dadurch wird die Umwelt zweifach entlastet. Altpapier wird gesammelt und wieder verwertet, und wir schonen den Wald! Für vereinzelte Magazinpapiere setzen wir bis zu max. 10 % Zellstoff ein, der nachweislich aus kontrollierten Quellen stammt. Dafür hat sich LEIPA im Juli 2005 von einer unabhängigen Gesellschaft nach den Regeln des FSC ® und des PEFC zertifizieren lassen.         Wasser Wir beziehen das Wasser hauptsächlich aus den angrenzenden Flüssen. Es wird gereinigt dem Produktionsprozess zugeführt. Im Werk Schwedt wird das Abwasser sauberer an die Natur zurück gegeben, als wir es entnommen haben. In Schrobenhausen herrscht ein geschlossener Wasserkreislauf, d.h. das Wasser wird wieder dem Produktionsprozess zugeführt, und somit liegt die Abwassermenge bei 0 m³!         Energie Durch die Herstellung aus Sekundärfasern benötigen wir in etwa nur 1/5 der Energie im Gegensatz zu den Frischfaserproduzenten. In Schwedt verwenden wir umweltfreundliches Erdgas und Biogas, das aus einer biologischen Abwasserreinigungsanlage entsteht und zur Dampferzeugung für den Produktionsprozess eingesetzt wird.         Emissionen Wir minimieren die Lkw-Leerfahrten. Altpapieranlieferung und Papierversand werden mit dem firmeneigenen Fuhrpark durchgeführt. Geruchsemissionen werden weitestgehend vermieden und durch Schalldämmung an Gebäuden, Maschinen sowie Be- und Entlüftungsanlagen liegen die regelmäßig durchgeführten Lärmmessungen unter den zulässigen Grenzwerten.           nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Altpapierverwertung | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            UMWELT + QUALITÄT   ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN       ALTPAPIER  UMWELTPOLITIK  UMWELTDATEN  ZERTIFIZIERUNGEN       ALTPAPIERVERWERTUNG     Unser Rohstoff: Altpapier  Die besondere Kompetenz der LEIPA Georg Leinfelder GmbH liegt in der Technologie       und der technischen Umsetzung für die stoffliche Aufbereitung von Altpapier.       Unsere aus 100 % Altpapier hergestellten Produkte Liner, Karton, Spezial-       und Offset-LWC-Papiere erfüllen nicht nur höchste Qualitätsansprüche.       Sie sind auch absolut umweltfreundlich, weil Recyclingfaser der einzige       Rohstoff ist, den wir einsetzen.    Der Papierkreislauf    1. Altpapierlogistik Durch ein firmeneigenes Netzwerk wird sortiertes Altpapier in Ballen aber auch unsortiertes Altpapier in loser Form angeliefert. Ersteres wird klassifiziert und auf dem Betriebsgelände gelagert.          2. Altpapieraufbereitung Unter Einsatz umweltverträglicher Hilfsstoffe wird das unsortierte Altpapier in der Altpapieraufbereitung mechanisch von Verunreinigungen befreit und nach selbstentwickelten Verfahren wassersparend aufgelöst. In einer der modernsten Deinking-Anlagen werden die Druckfarben entfernt. Nach einer schonenden Bleiche wird die Fasersuspension neutralisiert.          3. Papierproduktion Die aufgelösten Altpapierfasern gelangen nach einer mechanischen Entwässerung zu den Papiermaschinen und werden dort über dampfbeheizte Zylinder geführt. Je nach Papierart wird das Papier gestrichen, geleimt oder verläßt unbehandelt die Papiermaschine.          4. Business Unit FlexPack Die Business Unit FlexPack ist eines unserer Spezialgebiete. Auf zugekauftes Papier und Folien werden Beschichtungen aufgebracht oder Verbunde gefertigt, die anschließend über Flexo- oder Tiefdruckverfahren ein attraktives Äußeres erhalten.            nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Service | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN        GESCHÄFTSFELDER     Unser Ziel: Entwicklung und Herstellung innovativer Nischenprodukte   LEIPA umfasst heute 3 große Geschäftsfelder Magazinpapier , Verpackung und Service und vereint sowohl in Schrobenhausen als auch in Schwedt moderne Produktionsanlagen mit der entsprechenden Infrastruktur und dem Know-how hochqualifizierter, motivierter Mitarbeiter. So bleiben wir effizient, aber stets flexibel.       MAGAZINPAPIER     OFFSETDRUCK  TIEFDRUCK      VERPACKUNG     LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK      SERVICE     LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN           nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    TUBENLAMINATE ABL UND PBL | LEIPAtube | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       LEIPAbarrier COEXTRUDIERTE BESCHICHTUNGEN MIT FUNKTIONELLER BARRIERE        PDF DOWNLOAD (1,98 MB)     LEIPAbarrier  - wirtschaftliche Lösung mit guter Barriere    LEIPAbarrier Plus  - mit maximaler Barriere     LEIPAbarrier wurde konzipiert als exzellente Barriere gegen sogenannte mineralölhaltige Substanzen (MOSH / MOAH) kombiniert mit guter - und in der Plus-Variante sogar ausgezeichneter O 2 -, H 2 O- und Aromabarriere. (Messwerte erhalten Sie auf Anfrage.)  LEIPAbarrier erfüllt auch im Hinblick auf maximale Lagerzeiten die geplanten Limits des Bundesministeriums für Ernährung und Landwirtschaft (BMEL) gemäß Entwurf vom Juli 2014.  EIGENSCHAFTEN   Exzellente Barriere  Ausgezeichnetes  Siegelverhalten (niedriger Siegelpunkt / guter Hottack /  Ultraschallsiegelbarkeit)  Gute chemische  Beständigkeit, u. a. Fettresistenz  Optional verbessertes  Aufreißverhalten  Eignung für MAP  (modified atmosphere packing)  Auf Anfrage auch als  Kunststoffbeschichtung (diverse Papiersorten bereits Standard)  Lebensmittelrechtlich  unbedenklich (Die stoffliche Zusammensetzung des Materials entspricht den  Anforderungen des BfR und der EU.)  Frei von  Lösungsmitteln oder Abspaltprodukten        Typ  Barriere  Siegelbarkeit    H 2 O  O 2  Aroma  MOSH/ MOAH  thermisch  ultraschall      LEIPAbarrier Plus          LEIPAbarrier          Wettbewerb               VERARBEITBARKEIT   Bedruckbarkeit  (Verfahren: Flexo-, Tief-, Digitaldruck; Druckfarben: Lösemittel-, UV-,  wasserbasierend)  Konzipiert für  Schlauch- und Siegelrandbeutel, aber ebenso geeignet für diverse andere  Verpackungen      INNOVATIONEN  Der Produktreihe liegt  ein variables Konzept zu Grunde. Vom Markt gewünschte  Varianten sind bereits in Entwicklung. (Substrate auf  Polymerbasis und maßgeschneiderte Beschichtungen)         nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Tiefziehfähiger Karton | LEIPA form | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       LEIPAform TIEFZIEHFÄHIGER KARTON – DIE ZEITGEMÄSSE VERPACKUNGSLÖSUNG        PDF DOWNLOAD (2,3 MB)    Mit LEIPAform bietet LEIPA eine innovative und zeitgemäße Verpackungslösung auf umweltfreundlicher Papierbasis: Der tiefziehfähige Karton besteht bis zu über 80 % aus nachwachsenden Rohstoffen mit Optik und Haptik eines Naturproduktes. Zusätzlich verfügt LEIPAform über hervorragende Barriere-Eigenschaften und eine reibungslose Verarbeitbarkeit. Es kann ohne nennenswerte Umstellungen im Produktionsprozess direkt eingesetzt werden. LEIPAform erfüllt damit gleichzeitig die hohen Ansprüche umwelt- und qualitätsbewusster Verbraucher, Lebensmittelhersteller sowie Lebensmittelhändler und bietet einen gesteigerten Kaufanreiz. LEIPAform ist in unterschiedlichen Formaten und Stärken erhältlich.  TIEFZIEHFÄHIGE VERPACKUNG FÜR LEBENSMITTEL  LEIPAform eignet sich als Papier/PE/Papier/PE-EVOH-PE-Verbund optimal für den Einsatz im Lebensmittelbereich (mit Verpackungstiefen von zurzeit bis 25 mm), insbesondere für Aufschnitt, Fleisch, Fisch, Käse und Pasta.  AROMASCHUTZ UND EIGENSCHAFTEN   Peelfähige  Schicht  Optimale  Barriere-Eigenschaften in Bezug auf Sauerstoff, Feuchtigkeit, Fett, Aroma  Hohe  Steifigkeit  Perfekte  Passform   LEICHT ZU VERARBEITEN – INDIVIDUELL  BEDRUCKBAR   Tiefziehbar  mit gängigen Standard-Tiefziehanlagen (z. B. CFS/Multivac)  Beidseitig im  Flexodruck bedruckbar  Mit allen  herkömmlichen MAP-Folien siegelbar   WAS DEN UNTERSCHIED MACHT   Hoher  Kaufanreiz durch Optik und Haptik eines Naturproduktes  Gesamtprodukt  bis zu über 80 % aus nachwachsenden Rohstoffen (Frischfasern)  Frei von  Recyclingmaterial und Re-Granulat  Frei von  Lösemitteln und Klebstoffen  Nachhaltige  Verpackungslösung, umwelt- und verbraucherfreundlich     Papier/PE/Papier/PE-EVOH-PE-Peel   Papier  PE  Papier  PE-EVOH-PE-Peel          Wasserdampfdurchlässigkeit WDD/WVTR    sehr niedrig    Sauerstoffdurchlässigkeit OTR    niedrig    Mineralölbarriere MOSH, MOAH    hervorragend    Aromabarriere    hervorragend    Fettresistenz    sehr gut     Die  stoffliche Zusammensetzung des Materials entspricht den lebensmittelrechtlichen Anforderungen des BfR und der EU für  die Anwendung im Bereich der Lebensmittelverpackungen.  Wie in der  praktischen Anwendung tiefgezogener Verpackungen üblich, sollte das jeweilige  Verpackungsprodukt vor Markteinführung unter Endanwender-Bedingungen getestet  werden.  Für die  unterschiedlichen Materialstärken von LEIPAform sind jeweils detaillierte Datenblätter erhältlich.       nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    TUBENLAMINATE ABL UND PBL | LEIPAtube | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       LEIPAtube TUBENLAMINATE ABL UND PBL        PDF DOWNLOAD (1,98 MB)    LEIPA FlexPack bietet ein breites Spektrum an Tubenlaminaten in den Ausführungen ABL (aluminiumbasierte Laminate) und PBL (polymerbasierte Laminate). LEIPAtube ABL ist in Weiß oder Silber lieferbar, LEIPAtube PBL in Weiß oder Transparent.In der gesamten Produktreihe bringen wir individuell konzipierte Polyethylen-Filme zum Einsatz. Dadurch stellen wir für jeden Einsatzzweck das passende Eigenschaftsprofil unserer Tubenlaminate sicher.      Typ  Barriere  Farbe  Dicke  Barriereeigenschaften  UV-Protektion  Rückstellkraft      ABL  Aluminium  weiß | silber  152 - 380 µm       PBL  EVOH  weiß | transparent  155 - 375 µm             ANWENDUNGSGEBIETE LEIPAtube findet Einsatz  in den Bereichen:  Kosmetik (vorwiegend  PBL)  Lebensmittel (ABL /  PBL) sowie  Pharma bzw. Healthcare  (vorwiegend ABL).      EIGENSCHAFTEN   Gute chemische  Beständigkeit  Hohe mechanische  Widerstandsfähigkeit  Optimale Siegelbarkeit  Angenehme Haptik  Varianten in  Übereinstimmung mit Pharmacopoea  Hohe Rückstellkraft  UV-Protektion        VERARBEITBARKEIT   Bedruckbar mit  sämtlichen Standard-Druckverfahren und /-farben  Geeignet für alle  gängigen Maschinen zur Herstellung von ABL- oder PBL-Laminatröhrchen     INNOVATIONEN  Das Portfolio wird kontinuierlich ergänzt durch gewichtsreduzierte PE-Typen und alternative Barriereschichten.        nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Verpackung | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             MAGAZINPAPIER    VERPACKUNG   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK     SERVICE   LEIPA LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN       MAGAZINPAPIER  VERPACKUNG  SERVICE   LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK       GESCHÄFTSFELDER     Unser Ziel: Entwicklung und Herstellung innovativer Nischenprodukte   LEIPA umfasst heute 3 große Geschäftsfelder Magazinpapier , Verpackung und Service und vereint sowohl in Schrobenhausen als auch in Schwedt moderne Produktionsanlagen mit der entsprechenden Infrastruktur und dem Know-how hochqualifizierter, motivierter Mitarbeiter. So bleiben wir effizient, aber stets flexibel.       MAGAZINPAPIER     OFFSETDRUCK  TIEFDRUCK      VERPACKUNG     LINER  KARTON  SPEZIALPAPIER  BUSINESS UNIT FLEXPACK      SERVICE     LOGISTIK  ALTPAPIER  NIEDERLASSUNGEN           nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Investitionen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             UNTERNEHMEN   GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN       GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN        INVESTITIONEN      Mit einer Investitionsquote von 10 % vom Umsatz             technisch und technologisch immer up-to-date!          Produktionsstandort Schwedt/Oder   PM 1 von Zeitungsdruck auf LWC Papiere Deinkinganlage Kläranlage Versandhalle PM 3 für gestrichene Testliner MAS Branchensoftware PM 4 für Magazin-Papiere in 2004 Kraftwerk / Inbetriebnahme 2010      Produktionsstandort Schrobenhausen   Kombinierte Versand- und Produktionshalle Flexo-Druckmaschine Co-Extruder Schuhpresse für Kartonmaschine MAS Branchensoftware Veränderte Siebpartie an der Kartonmaschine Neuer Stoffauflauf an der Papiermaschine Installation eines neuen Tandem-Extruders     nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Firmenstruktur | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             UNTERNEHMEN   GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN       GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN        FIRMENSTRUKTUR       nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Daten Kompakt | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             UNTERNEHMEN   GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN       GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN        DATEN KOMPAKT             2014    Gruppenumsatz:  650 Mio. EUR    Mitarbeiter/innen:  1.450    Altpapiervolumen:  1.000.000 t    Transportvolumen:  1.200.000 t       Technische Produktionskapazitäten       Magazinpapier:  530.000 t    Spezialpapier:  21.000 t    Liner:  250.000 t    Karton:  125.000 t    Business Unit FlexPack:  400 Mio. m²       nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Tilo Jäschke - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Klaus Furtmaier - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Christine Pfannerstill - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Ruth Bratfisch - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Ruth Jocham - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Claudia Endres - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Andrea Reisner - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Hedda Arz - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Daniel Biber - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Jochen Dahmke - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Frank Hiemstra - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Volker Silbermann - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Inge Muschlin - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Volker Silbermann - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Lothar Höflinger - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Reimund Rupprecht - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Manuela Stein - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Maria Kreutmair - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Sonja Selzer - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Lothar Höflinger - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Christian Ostler - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Christian Manhart - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Gerhard Engel - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Oliver Zielesch - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Elisabeth Deon - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Susan Schengber - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Manja Duckert - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Udo Tober - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Michael Koch - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Georg Seidl - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Jan Weiss - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Udo Tober - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Sacha Glotzbach - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Heinz Tinger - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Kai Fischer - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Produktionsstandorte | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             UNTERNEHMEN   GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN       GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN       PRODUKTIONSSTANDORTE     Schwedt/Oder ISO 9001, 14001 und 50001 Produktbereiche: Magazinpapier, Liner Werksleiter: Reinhard Etzel E-Mail: zum Formular     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder  Telefon  +49 3332 24-00    Telefax  +49 3332 24-3233    E-Mail  zum Formular      ANREISESKIZZE ROUTENPLANER          Schrobenhausen DIN EN ISO 9001, 14001 und 50001 Produktbereiche: Karton, Spezialpapier, Business Unit FlexPack Werksleiter: Martin Kaltenegger E-Mail: zum Formular     LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen  Telefon  +49 8252 896-0    Telefax  +49 8252 896-1340    E-Mail  zum Formular      ANREISESKIZZE ROUTENPLANER          Bukarest DIN EN ISO 9001 Business Unit FlexPack Werksleiter: Cristian Porojean E-Mail: zum Formular     LEIPA PACK SRL Str. Sinaia nr. 6 Stefaniestii de Jos Ilfov-Romania  Telefon  +40 21 3503188    Telefax  +40 21 3503190    E-Mail  zum Formular     web  http://www.leipa.ro      ANREISESKIZZE ROUTENPLANER           nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Unternehmensgeschichte | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             UNTERNEHMEN   GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN       GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN        GESCHICHTE DIE ZUSAMMENFÜHRT    SCHROBENHAUSEN    1847  Michael Leinfelder kauft von Anton Lutz die Papiermühle       1869   Inbetriebnahme der ersten Papiermaschine       1945   Die Fabrik wird wieder angefahren.      SCHWEDT   1959   Grundsteinlegung für die modernste und leistungsfähigste Papierfabrik der DDR       1961   Beginn der Kartonherstellung        1963   Beginn der Zeitungspapierherstellung      SCHROBENHAUSEN    1967  Beginn der Veredelung        1992  Übernahme der Schwedt Papier &amp; Karton GmbH      SCHWEDT   1994   Beginn der Produktion von gestrichenem Recyclingpapier       SCHROBENHAUSEN    1995  Inbetriebnahme der 8-Farben-Tiefdruckanlage        1998  Coextrusionsanlage und Gründung der LEIPA France      SCHWEDT   1998   Gründung der LEIPA Logistik, Logistik-Center Schwedt       SCHROBENHAUSEN + SCHWEDT   1999   Fusion der Georg Leinfelder GmbH &amp; Co. Schrobenhausen mit der SPK zur LEIPA Georg Leinfelder GmbH Logistikcenter Schrobenhausen Gründung LEIPA Polska und LEIPA Pack, Bukarest        2001   Umbau der PM 3 in Schwedt        2003   Grundsteinlegung für die neue PM 4  Gründung der LEIPA UK        2004   Fertigstellung der PM 4 zur Produktion von hochwertigem Magazinpapier        2005   Produktion von Magazinpapier für den Tiefdruck        2008   Baubeginn Kraftwerk Schwedt        2010   Inbetriebnahme Kraftwerk Schwedt       2013   Inbetriebnahme Tandem-Extruder  Gründung der LEIPA AUSTRIA         nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            ALLGEMEINE GESCHÄFTSBEDINGUNGEN   Allgemeine Verkaufsbedingungen  Nutzungsbedingungen  für Serviceeinrichtungen (NBS)   Gleisübersichtsplan - Anschlussbahnhof Schwedt - Leipa - UPM - Hafengesellschaft  Gleis- und Weichenverzeichnis LEIPA Schwedt  Entgeltliste zur Nutzung der Serviceeinrichtungen Leipa Georg Leinfelder GmbH  Infrastrukturbenutzungsvertrag (IBV)  Gleisübersichtsplan LEIPA Georg Leinfelder GmbH   Ergänzende  Allgemeine Verkaufsbedingungen FlexPack  Einkaufsbedingungen   Speditionsauftrag von DHL  Betriebsordnung für Fremdfirmen  Nutzungsregelungen Zeitfenster-Management    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            LINKS     Wir erklären hiermit ausdrücklich, dass wir keinerlei Einfluss auf die Gestaltung und die Inhalte der gelinkten Seiten haben. Deshalb übernehmen wir keinerlei Verantwortung für die Inhalte aller gelinkten Seiten auf unserer Homepage. Diese Erklärung gilt für alle auf unserer Homepage angezeigten Links und für alle Inhalte der Seiten, zu denen die bei uns angemeldeten Banner und Links führen.     Papierverbände Bayerische Papierverbände Papiermacher-Berufsgenossenschaft Papierzentrum Gernsbach Cepi Verband ostdeutscher Papierfabriken Niederlassungen LEIPA Pack SRL MAD - Münchener AKTEN + DATEN Vernichtung GmbH LEIPA UK LEIPA Logistik GmbH Fachbücher Deutscher Betriebswirte Verlag Birkner Zeitungen / Zeitschriften Allgemeine Papierrundschau Internationale Papierwirtschaft Wochenblatt für Papierfabrikation Umwelt Nationalpark Unteres Odertal FSC Deutschland PEFC Agenturen Internet Agentur Sonstiges Verband Deutscher Ingenieure Adobe Acrobat Reader - zum Öffnen von pdf-Dateien Schule-Wirtschafts-Projekt Printpower     nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Produktionsstandorte | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             UNTERNEHMEN   GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN       GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN        ANREISE BUKAREST    zurück    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Cristian Porojean - LEIPA Pack SRL   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Produktionsstandorte | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             UNTERNEHMEN   GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN       GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN        ANREISE SCHROBENHAUSEN    zurück    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Martin Kaltenegger - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Produktionsstandorte | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT             UNTERNEHMEN   GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN       GESCHICHTE  STANDORTE  DATEN KOMPAKT  STRUKTUR  INVESTITIONEN        ANREISE SCHWEDT    zurück    nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller                                           Toggle navigation             HOME  UNTERNEHMEN  GESCHÄFTSFELDER  UMWELT + QUALITÄT  NEWS  KARRIERE  KONTAKT            KONTAKT    Kontakt mit: Reinhard Etzel - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH   Firma:       * Vorname:       * Name:       Straße + Nr.:       PLZ:       Ort:       Telefon:       * E-Mail:       * Ihre Nachricht:         Absenden          nach oben         SITEMAP  LINKS  IMPRESSUM  AGB  DATENSCHUTZ         © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH     Zusatzinfos  Toggle Dropdown    SITEMAP  LINKS  AGB  DATENSCHUTZ     Languages  Toggle Dropdown    german english français      IMPRESSUM  © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH        
</fragment>
</item>
</root>