<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
     Bibliothekssoftware libreja / Bibliothekssystem und Büchereiprogramm              Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Bibliothekssoftware libreja.de Intuitiv. Online. Sicher.  libreja ist ein professionelles Bibliothekssystem mit einer intuitiv bedienbaren Web-Oberfläche und unterstützt die Betriebssysteme Windows, Linux und Mac OS X.  Branchenlösungen   Schulen  Kanzleien &amp; Firmen  Vereine &amp; Verbände  Öffentliche Bibliotheken     Leistungen Barcode-Scanner Etikettierung Ausweise Beratung   Referenzen Öffentliche Einrichtungen Bildungseinrichtungen Schulen Firmen    Preise Passende Angebote für Bibliotheken jeder Art und Größe.  Das Besondere  Im Gegensatz zu anderen Bibliothekssoftware-Systemen ist libreja bewusst übersichtlich gehalten, um die Bedienung möglichst intuitiv zu gestalten. Die Software eignet sich dabei für jede kleinere oder größere Bibliothek als auch für den ambitionierten Privatanwender. Daher werden verschiedene Versionen angeboten, sodass für jede Anwendung eine passende Lösung zur Verfügung steht. Auch eine Installation auf einem lokalen Server ist möglich.  Auf den folgenden Seiten finden Sie eine Übersicht über die vielen Möglichkeiten, die Ihnen die Software für Bibliotheken bietet.  Vorteile und Funktionen auf einen Blick Geeignet für Bibliotheken und Büchereien jeder Größe Diese Büchereisoftware ist für jede Art von Bibliotheken wie Schulbibliotheken, Firmenbibliotheken, öffentliche Bibliotheken etc. geeignet – siehe Branchenlösungen Die Online-Bibliotheksverwaltung ist wesentlich effizienter als herkömmliche Karteikarten oder Excel-Listen Der gesamte Medienbestand lässt sich bei Bedarf online über das Internet einsehen (siehe webOPAC ) Für die Nutzung wird lediglich ein Browser benötigt – keine Installation notwendig. Auf Wunsch individuelle Anpassung der Bibliothekssoftware an Ihre Bedürfnisse Integration in eigene Homepage und eigenes Design speziell optimiert für die Erfordernisse von Schulbibliotheken und Lernmittelverwaltungen Vernetzung mehrerer Bibliotheken    Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Administration             Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Administration libreja. de bietet Ihnen vielfältige Möglichkeiten, das System genau an Ihre Bedürfnisse anzupassen: Definieren Sie die öffentliche Sichtbarkeit Ihres OPACs Definieren Sie individuelle Felder zur Datenerfassung von Medien Legen Sie fest, ob Sie einen Barcodescanner benutzen oder nicht Erstellen Sie Ihre individuellen Medientypen (Karteikarten, Geräte, Beamer,...) Legen Sie Leihfristen nach Ihren Wünschen fest (mehr Infos unter Ausleihe ) Geben Sie Zustände ein, in denen sich ein Buch befinden kann (neu, neuwertig, gebraucht,...) (mehr Infos unter Ausleihe ) Nutzen Sie die automatische Generierung einer Signatur Definieren Sie Nutzergruppen (siehe Relationen ) Legen Sie Kategorien für Ihre Medien an Stellen Sie verschiedene Optionen für Vormerkungen - wie die maximale Abholfrist - ein oder erlauben Sie Ihren Lesern selbst online vormerken zu können Definieren Sie automatische Benachrichtigungen Legen Sie das Erscheinungsbild Ihrer Etiketten individuell fest    Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Relationen             Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Relationen Relationen geben an, welche Nutzergruppen befugt sind, welche Bücher auszuleihen. Die Festlegung der Verleihberechtigungen erfolgt anhand von Benutzer-Gruppen und der Kategorien von Medien.  Beispiel Lehrmittelverwaltung  Diese Funktion bietet sich vor allem für Lehrmittelverwaltungen an.  Die Gruppen sind in diesem Fall die jeweiligen Klassenstufen. Kategorien sind die entsprechenden Schulfächer. So kann festgelegt werden, welche Klassen welche Lehrbücher ausleihen können und müssen.  Gruppen und Kategorien können dabei individuell erstellt werden.     Anschließend erfolgt das Zuordnen der Kategorien zu den einzelnen Gruppen. Dazu werden Gruppen und Kategorien in einer Matrix angezeigt. Kategorien können einfach per Mausklick für verschiedene Gruppen freigegeben werden. Hierbei gibt es drei Freigabeoptionen: Grün bedeutet, dass das Buch ausgeliehen werden muss, gelb, dass es ausgeliehen werden darf und rot, dass es nicht ausgeliehen werden darf.  Möchte ein Nutzer Bücher einer für ihn nicht freigegebenen Kategorie ausleihen, erscheint eine Warnung und der Ausleihvorgang kann (je nach Einstellungen ) nicht oder nur nach manueller Bestätigung durchgeführt werden.    Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Statistiken             Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Statistiken libreja stellt eine Reihe von Möglichkeiten für die Auswertung der erfassten Daten bereit.  Nutzungsstatistik  Zur Übersicht über die Anzahl der vorhandenen Medien in den einzelnen Fachbereichen sowie über die Ausleihzahlen in den Fachbereichen steht eine einfache Übersicht in der Administrationsoberfläche bereit. Dabei werden die Zahlen jeweils für die letzten drei Jahre einzeln dargestellt. Weiterhin erhalten Sie auch eine Übersicht über die Anzahl der Logins Ihrer Bibliotheksnutzer pro Jahr.  Vorlagen  Für detailliertere Auswertungen stehen sogenannte Vorlagen bereit. Dies sind Berichte, die Daten zu bestimmten Themen aggregieren. Diese Berichte lassen sich dabei frei konfigurieren: Sie können entscheiden, welche Daten wo angezeigt werden, können Sortierungen, Schriftgößen etc. ändern und Filter setzen. Haben Sie einen Bericht konfiguriert, können Sie diesen als Vorlage abspeichern und jederzeit mit aktuellen Daten wieder aufrufen. Die Ausgabe erfolgt dabei im PDF-Format.  Für öffentliche Bibliotheken (ÖB) steht im Rahmen der Vorlagen auch ein Formular für die Deutsche Bibliotheksstatistik (DBS) vorausgefüllt bereit. Darin sind bereits alle Daten, die automatisiert ermittelt werden können, voreingetragen.    Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Benachrichtigungen             Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Benachrichtigungen per E-Mail libreja bietet Ihnen die Möglichkeit, Benachrichtigungen an Ihre Leser automatisch per E-Mail versenden zu lassen.  Bei folgenden Ereignissen kann der Versand konfiguriert werden: Reminder bei Überschreitung der Leihfrist ( Mahnwesen ) Bestätigung von Vormerkungen Benachrichtigung bei Verfügbarkeit eines vorgemerkten Mediums So wird zum Beispiel bei Überschreiten der Leihfrist eines Mediums automatisch eine E-Mail an den entsprechenden Nutzer versendet. Ebenso kann der Bibliothekar automatisiert per E-Mail auf neue Vormerkungen hingewiesen werden, um diese bereitstellen zu können. Ebenso können zu versendende Briefe automatisch per E-Mail zugestellt werden, um diese dann auszudrucken und zu verschicken.  Die Texte und der Betreff der E-Mail kann dabei frei festgelegt werden. Wir schlagen Ihnen dazu einen Standardtext vor, den Sie dann frei verändern können. Für Daten wie Nutzername, Buchtitel etc. stehen Platzhalter im Text zur Verfügung, an deren Stelle libreja dann die entsprechenden Werte einfügt (ähnlich Serien-Brief-Funktion).    Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Schnittstellen             Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Schnittstellen für den Import und Export libreja. de bietet Ihnen verschiedene Möglichkeiten, Ihre Daten in das System zu im- und exportieren.  Medienkatalog  Zur Erleichterung der initialen Erfassung des Medienbestandes bieten wir eine Alt-Daten-Übernahme an. Standard-Formate für den Import sind xls- oder CSV-Dateien. Selbstverständlich bieten wir aber auch individuelle Lösungen, je nach Beschaffenheit Ihrer Daten.  Für den Export stehen Ihnen folgende Möglichkeiten zur Verfügung: Exportieren Sie Medien-Daten als CSV zur Weiterverarbeitung Erstellen Sie einen Katalog Ihrer Medien im PDF-Format Nutzerdaten  Nutzerdaten können auf verschiedene Arten im System angelegt werden: Eingabe der Nutzerdaten über die Weboberfläche Import aus CSV-Dateien: Hierfür steht ein komfortabler Import-Assistent zur Verfügung. LDAP- sowie Active Directory-Anbindung, siehe Integration individuelle Synchronisation, Details ebenfalls hier Der Export der Nutzungs-Daten kann ebenfalls in komfortablen selbst konfigurierbaren Vorlagen erfolgen.     Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Datensicherheit             Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Datensicherheit Die Sicherheit Ihrer Daten hat bei libreja einen sehr hohen Stellenwert.  Durch verschlüsselte Übertragung sind Ihre Daten nach dem SSL-Standard vor unbefugtem Zugriff geschützt. Außerdem sind ihr Medienbestand und alle weiteren Daten auf unseren Servern durch mehrfach redundante Sicherungen vor Datenverlust geschützt. Darüber hinaus werden die Daten in Rechenzentren an verschiedenen Standorten bereitgehalten, um eine lückenlose Versorgung zu gewährleisten.  Auch datenschutzrechtliche Erfordernisse werden berücksichtigt, da die Software über ein intelligentes Rechtemanagement verfügt. Die Rechte der einzelnen Nutzer lassen sich individuell konfigurieren, sodass jede gewünschte Konstellation für den Zugriff auf kritische Daten realisierbar ist.    Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Mahnwesen             Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Mahnwesen Das Mahnwesen kapselt Arbeitsabläufe für die Fälle, in denen Bücher nicht innerhalb der Leihfrist ordnungsgemäß wieder zurückgegeben werden. Hierzu kann eine Toleranzzeit definiert werden, bei deren Überschreitung der Leser eine entsprechende Mahnung erhält. Dabei werden folgende Benachrichtigungskanäle unterstützt:  Benachrichtigung per E-Mail  Es wird ein Benachrichtigungstext festgelegt, der nach Überschreiten der Toleranzzeit automatisch von libreja versendet wird.  Briefe  Zusätzlich oder alternativ können Briefe automatisch als PDF-Datei erzeugt werden. Die Vorlagen , die den Inhalt der Briefe bestimmen, können dabei frei definiert werden. Auch hier ist eine Zustellung der PDF-Dateien an die zuständige Verwaltungsstelle per E-Mail konfigurierbar.    Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Vormerkungen             Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Vormerkungen Leser können einzelne Medien selbst im webOPAC vormerken oder Vormekungswünsche können telefonisch entgegen genommen und durch einen Bibliothekar eingetragen werden. Weiterhin können zu diesen Vormerkungen Arbeitsabläufe hinterlegt werden, sodass ausgehend von der Verfügbarkeit die Bereitstellung des Mediums erfolgen kann und der Leser automatisch benachrichtigt wird, sobald ein Exemplar des vorgemerkten Mediums verfügbar ist. Die Priorisierung der Vormerkungen erfolgt dabei nach dem Prinzip First come - first served . Diese Priorisierung kann als Empfehlung an den Bibliothekar oder als unumgehbare Sperre definiert werden.  Weiterhin kann auch die maximale Zeitspanne zur Abholung von Medien definiert werden. Bei Überschreitung der Abholfrist nach Bereitstellung verfällt die Vormerkung. Über sämtliche Schritte kann der Benutzer dabei automatisiert per E-Mail informiert werden. Der Wortlaut der entsprechenden Benachrichtigungen kann dabei individuell angepasst werden.    Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Ausleihsystem             Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Ausleihsystem Für das Management des Verleihwesens stehen die Funktionen Verleihen, Zurücknehmen sowie die Verlängerung der Leihfrist zur Verfügung.  Verleihen Um Medien zu verleihen, muss der Nutzer identifiziert werden sowie das Exemplar, das verliehen werden soll. Am einfachsten geschieht beides mittels eines Barcode-Scanners (siehe Barcode-Scanner ). Alternativ können auch der Name des Benutzers oder die Nummer des Bibliotheksausweises sowie die Exemplarnummer manuell eingegeben werden. Dabei steht eine automatische Text-Vervollständigung zur Unterstützung bei der Eingabe zur Verfügung. Die vorgegebene Leihfrist und die maximale Anzahl ausleihbarer Medien pro Nutzer kann in den Einstellungen für jeden Medientyp und/oder jedes Medium einzeln eingestellt wurden. Um Verleihberechtigungen abzubilden, stehen die sogenannten Relationen zur Verfügung. Zurücknehmen Beim Zurücknehmen muss lediglich das zurückzunehmende Exemplar mittels Barcode oder Exemplarnummer identifiziert werden. Hierbei können optional Zustände erfasst werden, die den aktuellen Zustand des Exemplars wiedergeben (neu, neuwertig, gebraucht etc.). Dabei wird der aktuelle Zustand jeweils angezeigt, sodass die Bewertung des Zustandes immer im Vergleich zum zuletzt erfassten Zustand erfolgen kann. Für Schulen gibt es eine optionale Warnung, falls Schulbücher zwischen zwei Schülern vertauscht wurden. Verlängern Die Leihfrist eines ausgeliehenen Mediums kann schnell und einfach verlängert werden. Dazu muss lediglich die Exemplarnummer angegeben werden, anschließend kann das Exemplar entweder erneut um die Standardfrist verlängert werden oder um jede andere manuell einzugebende Zeitspanne. Tracking Exemplare können jederzeit durch Eingabe der Exemplarnummer getrackt werden, um z.B. den Status eines verlorenen und wieder aufgefundenen Mediums zu klären.    Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Nutzerverwaltung             Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Nutzerverwaltung libreja. de bietet Ihnen die Möglichkeit jeden Nutzer individuell zu verwalten.  Sie können die Nutzer der Bibliothek in Gruppen organisieren und ihnen zusätzlich Rechte und Restriktionen zuordnen.  Leser, die gegen die Nutzerordnung verstoßen haben, können temporär oder dauerhaft gesperrt werden.  Für jeden eingetragenen Nutzer können Sie sich Analysen anzeigen lassen. Diese Analysen beinhalten beispielsweise eine Ausleihstatistik und eine Liste der Vormerkungen des jeweiligen Nutzers. Ebenso haben Sie die Möglichkeit individuelle Statistiken über die Bibliotheksnutzung zu erzeugen.  Um einen neuen Nutzer anzulegen, können Sie entweder ein Eingabeformular nutzen, um Adressdaten einzugeben und Rechte festzulegen oder Sie können Ihre bereits vorhandenen Nutzerdaten importieren (siehe unten).  Rechtevergabe  Die Rechtevergabe ist in feingranularer Art und Weise möglich. D.h. neben den Rollenzuordnungen können Sie alle auftretenden Vorgänge einzelnen Benutzern erlauben oder für diese sperren. So können z.B. Berechtigungen wie "Bestand ansehen", "Medien anlegen", "Ausleihe" usw. individuell vergeben werden.  Benutzerausweise  Möchten Sie Benutzerausweise an Ihre Bibliotheksnutzer herausgeben? Wir bieten den individuellen Druck der Ausweise an.  Import - Schnittstellen  Wenn Sie Nutzerdaten aus anderen Systemen übernehmen möchten, bieten wir hierzu verschiedene Schnittstellen an. Sie können die Daten via einer CSV-Datei mithilfe eines Import-Assistenten direkt selbst importieren. Wünschen Sie eine automatisierte Anbindung an andere Systeme, bieten wir hierzu ebenfalls Lösungen an.    Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Katalogverwaltung / OPAC             Partner:       Impressum - Datenschutz       Hinweis:   In Ihrem Browser ist Javascript deaktiviert. Um diesen Service optimal nutzen zu können, sollten Sie es aktivieren. Weitere Informationen          Katalogverwaltung und OPAC Die Katalogverwaltung beinhaltet sowohl die interne Bestandsverwaltung als auch einen OPAC zur Recherche durch Benutzer und bietet Ihnen folgende Möglichkeiten: Aufnahme neuer Medien Aufnahme neuer Exemplare Online vormerken Medien tracken Bestand verwalten Wenn Sie ein neues Medium anlegen, können die Daten bei neueren Büchern anhand der ISBN oder dem Barcode automatisch vervollständigt werden. So brauchen Sie nicht mehr Autor, Titel etc. eintragen, sondern nur noch die ISBN! Diese Funktion spart viel Tipparbeit und damit Zeit. Zu jedem Buch kann ein Bild des Einbands (Cover) gespeichert werden.  Das Tracking von Medien liefert Ihnen die Mediendetails wie beispielsweise Titel, Autor, Verlag, Kategorie etc. Außerdem können Sie einsehen, wer dieses Medium zu welchem Zeitpunkt ausgeliehen hat und wie sich der Zustand dabei verändert hat.  Weiterhin können Sie sich alle Medien als Liste anzeigen lassen, die gerade vorhanden, verliehen, überfällig, oder vorgemerkt sind.  webOPAC  Außerdem werden Informationen über Ihren Bestand, z.B. ob ein Medium ausgeliehen ist, auf Wunsch über eine Datenbank ins Internet gestellt, sodass man es dort ggf. direkt online vormerken kann. Es steht zudem eine umfangreiche Such- und Recherchefunktion zur Verfügung, welche bei Bedarf in Ihre vorhandene Homepage integriert werden kann.  Die Recherche ermöglicht eine Freitextsuche in allen verfügbaren Feldern, ebenso wie eine Detailrecherche und eine Profi-Suche mit bool'schen Verknüpfungen.  Der webOPAC kann auch unter einer eigenständigen Domain verfügbar sein oder im Rahmen eines Bibliotheksverbundes als eigenständiges Portal verfügbar sein.    Kontakt  Haben Sie Fragen? Rufen Sie uns an! Wir beraten Sie gerne und kompetent.  +49 (0) 7621 160 9000       FAQ | Kontaktformular | E-Mail      libreja   Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration   Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über uns Recherche FAQ/Hilfe                         German English           Registrieren          
</fragment>
</item>
</root>