<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Karriere                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         Nicht nur ein Job, sondern eine Lebenseinstellung.  Die Welt dreht sich immer schneller. Und mit den Leistungen aus unserem  Haus stellen wir regelmäßig unter Beweis, wie gut wir damit umgehen  können. Im tiefsten Inneren glauben wir abseits vom Zeitgeist allerdings  hauptsächlich an solide Werte wie Beständigkeit und Treue. Dies gilt  für die Produkte von Lürssen. Genauso wie für die Arbeitsstellen, die  wir anbieten.  Sollten Sie sich auf eine Stelle bei Lürssen  bewerben wollen, denken Sie daran: Wir möchten Ihnen langfristige  Perspektiven im Leben bieten. Im Gegenzug erwarten wir Ihr volles  Engagement. Das klingt ein wenig altmodisch? Möglicherweise. Wir haben  jedoch unseren internationalen Status in der Welt der großen Yachten  nicht dadurch erreicht, dass wir immer den neuesten Trends gefolgt sind.  Wir erreichten unseren heutigen Status durch unsere Hingabe zu  vortrefflichen Leistungen. So wurde ein Trend nach dem anderen gesetzt.  Generation für Generation.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Service - Lürssen Logistik                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Service Dokumentation Ersatzteilversorgung Ausbildung Maritime Infrastruktur Reparatur, Überholung, Modernisierung         Lürssen Logistics - Nutzen für unsere Kunden!  Der Bau von leistungsfähigen und langlebigen Marineschiffen ist nur der Beginn. Denn um den vollen Nutzen daraus zu ziehen, ist weit mehr nötig: Die Logistik! Erst durch unsere logistischen Leistungen können unsere Kunden das volle Potential ihrer Marineschiffe abfordern. Dafür bereitet Lürssen Logistics die Besatzungen auf den Umgang mit ihren Marineschiffe vor, das Wartungspersonal erhält die nötige Dokumentation, die Fähigkeiten, ihre Einheiten instand zu setzen und zu halten und Ersatzteile werden bereitgestellt, wann immer sie nötig sind.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Marineschiffe                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen         Schnellboote      OPV´s      Korvetten      Fregatten      Minensucher &amp; Minenjäger      Versorgungsschiffe      Für jede Mission das besondere Schiff  Der Erfolg von Lürssen Marineschiffen basiert unter anderem auch auf den Ideen und Anforderungen unserer Kunden. Denn nichts treibt uns mehr an, als das Umsetzen von hohen Anforderungen. Geschwindigkeit, innovative Antriebsanlagen, hohe integrationsdichte von Effektoren und Sensoren, einzigartige Beweglichkeit und Reichweite sind Begriffe, die stellvertretend für die Eigenschaften von Lürssen Marineschiffe sind. Ob Schnellboot, Offshore Patrol Vessel, Korvette, Fregatte, Minenjäger oder Versorgungsschiff - Lürssen hat für all diese Schiffstypen Maßstäbe gesetzt. Diese Eigenschaften in Verbindung mit kurzen und verlässlichen Lieferzeiten sind das Fundament unserer Leistungsfähigkeit und geben uns weltweit  das Vertrauen von vielen Marinen.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Unternehmensphilosophie - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Technologie         Unternehmenswerte, Familienwerte.  Die Familie Lürssen führt in vierter Generation seit über 135 Jahren die Geschicke der Lürssen Werft und liefert Schiffe in höchster Qualität an Kunden in aller Welt. Lürssen hat dabei die Erfahrung und das Können erworben, Schiffe zu konstruieren und zu fertigen, die allen individuellen Wünschen und unterschiedlichsten Ansprüchen der Kunden gerecht werden. Die sprichwörtliche Lürssen-Qualität steht für zufriedene Kunden und für Produkte, auf die man sich in wirklich jeder Situation verlassen kann. Lürssen ist als inhabergeführtes und eigenständiges Familien- und Traditionsunternehmen völlig frei von Rücksichtnahmen gegenüber jeglichen fremden Einflüssen. Wir sind der Qualität unserer Produkte verpflichtet. Diese Unabhängigkeit ist uns, auch im Interesse unserer Kunden, sehr wichtig, und sie ist auf dem internationalen Markt einzigartig. Lürssen ist frei in der Wahl der Technologien und Systeme, die es zu integrieren gibt. Kundenwünsche nach nationalen und internationalen Technologien können daher problemlos erfüllt werden. Die Vorteile für unsere Kunden liegen auf der Hand:  Leistungsfähigkeit, Qualität, Sicherheit und Planbarkeit.  Um das Risiko des Leistungsspektrums für unsere Kunden zu minimieren, basieren unsere kundenspezifischen Lösungen auf der stetigen Weiterentwicklung von bereits erprobten und bewährten Plattformen. Lürssen kann sich bei seinen Aktivitäten auf feste Partnerunternehmen oder Lizenzpartner in 15 Ländern stützen. Dieses internationale Netzwerk wird  von weltweit vertretenen Lürssen-Niederlassungen stetig erweitert. So stehen wir unseren Kunden ständig zur Verfügung. Keine andere Werft hat für den internationalen Markt so viele Schiffe entwickelt, gebaut und in so viele Länder ausgeliefert. Lassen Sie uns also die Schiffe konzipieren und bauen, die Sie sich wünschen!          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Lürssen Werft - Deutscher Qualitäts-Schiffbau                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT               Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Messen                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT        15.09.2015 DSEi in London vom 15.-18. September 2015 08.12.2015 Gulf Defence Aerospace 8.-10. Dezember...    DSEi in London vom 15.-18. September 2015 Anlässlich der DSEi 2015 in London, präsentieren wir vom 15. - 18. September 2015 unsere bewährten und leistungsfähigen Marineschiffe. Wir möchten diese Gelegenheit nutzen, neue und intuitive Lösungen für Marinen und Küstenwachen zu zeigen.  Wir freuen uns darauf, Sie auf unserem Stand in London begrüßen zu dürfen!  https://www.google.de/#q=DSEI+2015          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Reparatur, Überholung und Modernisierung - Lürssen Logistik                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Service Dokumentation Ersatzteilversorgung Ausbildung Maritime Infrastruktur Reparatur, Überholung, Modernisierung         Reparatur, Überholung und Modernisierung  Ein Schiff zu erwerben ist eine Sache - ein problemloser, jahrzehntelanger Einsatz mit voller Leistung ist etwas anderes. Erst beides zusammen macht ein gutes Preis-Leistungsverhältnis aus. Mit "Lürssen-Wartung" gehört ein Lürssen-Schiff auch Jahrzehnten noch lange nicht zum „alten Eisen“. Nach einer Generalüberholung bzw. einer Modernisierung ist es dann in der Lage einem neuen Aufgabenspektrum  für weitere Jahrzehnte auf See gerecht zu werden. Lürssen bietet Ihnen die Möglichkeit hierfür. Liegt die Ursache hierfür nun in der außerordentlichen Leistung der Lürssen-Crew während der Bauphase oder an der erfolgreichen Wartung? Einerlei, unsere Kunden sind auch nach jahrelangem intensiven Einsatz ihrer Schiffes davon überzeugt: ein Schiff aus dem Hause Lürssen ist nach wie vor "sein Geld" wert. Es sind gleich mehrere Faktoren, die für unsere sprichwörtliche Qualität verantwortlich sind: Da sind unsere Ingenieure mit ihrem Fachwissen, die Erfahrung unserer qualifizierten Facharbeitern und nicht zuletzt die sorgfältige Material-Auswahl bei Lürssen. Ein Blick in das jährlich erscheinende Nachschlagewerk „Jane´s Fighting Ships“ zeigt, wie viele Lürssen-Schiffe auch nach mehr als 25 Dienstjahren noch Tag für Tag im Einsatz sind, und schnell kann man erkennen: die Suche nach einem perfekten Preis-Leistungsverhältnis für Ihr Schiff wird Sie zu Lürssen führen. Denn nichts hat mehr Bestand als Leistung und Qualität.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Maritime Infrastruktur - Lürssen Logistik                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Service Dokumentation Ersatzteilversorgung Ausbildung Maritime Infrastruktur Reparatur, Überholung, Modernisierung             Lürssen: Partner für optimale Infrastruktur  Für viele unserer Kunden hat nationale Unabhängigkeit im Schiffbau oberste Priorität. Lürssen kann wichtige Unterstützung durch die Übertragung des notwendigen Know-hows und die Förderung von kundeneigenen Schiffbaukapazitäten und Projekten bieten. Lürssen Schiffe werden unter Lizenz oder als Joint Ventures in verschiedenen Ländern auf der ganzen Welt gebaut. Seit Jahrzehnten haben wir unsere Kunden beim Aufbau und der Verbesserung ihrer eigenen Infrastruktur unterstützt, die so eine größere Unabhängigkeit von externen Ressourcen erwarben. Bei Lürssen wollen wir Partner sein für unsere Kunden auf dem Weg zu ihren Zielen. Das Vertrauen, das uns von zufriedenen Kunden entgegengebracht wurde ist für uns eine besondere Auszeichnung. Material-Pakete Lürssen Schiffe können auch im Land unseres Kunden gebaut werden - mit der gleichen Qualität, Zuverlässigkeit und Leistung wie unsere Schiffe "Made in Germany". Wir können Ihre Ingenieure beim Design und der Produktion von Marineschiffen beraten und bieten komplette Material-Pakete, mit denen Sie Ihr neues Lürssen Marineschiff in Ihrem Land bauen können. Infrastruktur Der effektivste Ansatz für die eigene Entwicklung ist es, engagierte und kompetente Beratung zu nutzen; Lürssen ist Ihr Partner für Beratung und Unterstützung bei der Gestaltung und dem Bau von Werften, Ausbildungseinrichtungen und Logistik-Funktionen. Wir helfen Ihnen bei der Einrichtung einer optimalen Marinestützpunkt-Konstellation mit Häfen, Werkstätten und Schulen unterstützt durch ein up-to-date Facility Management. Logistische Unterstützung Viele der Marinen der Welt schätzen unsere schnelle und zuverlässige Unterstützung ihrer Schiffe und Sicherung ihrer logistischen Abteilungen. Unser effizienter Ersatzteilmanagement Service steht nicht nur für Lürssen-Schiffe, sondern auch für diejenigen, die von anderen Herstellern gebaut wurden. Der Nutzen unserer Optimierung Ihrer Logistik: verbesserte Bereitschaft Ihrer Flotte und sparsamer Betrieb. Damage Control Lürssen plant und baut maßgeschneiderte Schadenstrainings-Simulatoren für die realistische Ausbildung der Besatzungen an Bord. Die Schwerpunkte dieser Ausbildung: Wassereinbruch-Bekämpfung Brandbekämpfung Notfall-Bilge-Lenzung Schadensbekämpfung Elektrik Rettungs-Arbeit          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Ersatzteilversorgung - Lürssen Logistik                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Service Dokumentation Ersatzteilversorgung Ausbildung Maritime Infrastruktur Reparatur, Überholung, Modernisierung         Ersatzteilversorgung  Falls Ersatzteile benötigt werden oder eine gründliche Überholung  ansteht - unser Team ist sofort zur Stelle, ob in Deutschland oder in  Ihrem Heimatland. Die Unterstützung durch Lürssen-Spezialisten vor Ort  oder auf Ihrer Heimatwerft ist dabei selbstverständlich, auch bei der  Kooperation mit Fremdfirmen.    Je komplexer das Schiff, desto wichtiger ist das Ersatzteil-Management-System. Unsere umfassende Dokumentation macht es einfach, das richtige Teil zu finden. Unser Team ist stets bereit, es Ihnen entweder  zu senden oder es für Sie einzubauen. Mit sofort verfügbaren Ersatzteilen und unserem gut ausgebildeten Team ist Ihr Schiff immer einsatzbereit. Sicherheit auf See und langfristiger Werterhalt sind garantiert.           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Dokumentation - Lürssen Logistik                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Service Dokumentation Ersatzteilversorgung Ausbildung Maritime Infrastruktur Reparatur, Überholung, Modernisierung         Dokumentation  Schiffe mit komplexen Systemen erfordern eine detaillierte Dokumentation. Nur mit einer klaren und strukturierten Dokumentationen ist ein sofortiger Zugriff der Crew auf alle benötigten Informationen gewährleistet.  Unsere Dokumentationen enthalten auf Kundenwunsch Schlüssel-Informationen wie System-Handbücher, Ausrüstungs-Handbücher, Zeichnungen, Betriebs-Pläne, Anleitungen, Prüfberichte, Informationen über Wartung sowie Zertifikate. Alle Dokumente werden auf Ihre Bedürfnisse zugeschnitten und in elektronischer und / oder gedruckter Form geliefert.            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Auslieferungen von Lürssen                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      Schiffsauslieferungen der vergangenen 50 Jahre          Schiffstyp  für Deutschland  Export  Lizenzfertigung  Gesamt      Gesamt  170  158  85  413    Polizei  14  -  38  52    Zoll  16  46  -  62    Küstenwache  18  10  6  34    Patrouillenboote  37  59  21  117    Korvetten und OPV  5  10  12  27    Fregatten  9  -  -  9    MCMV  41  3  5  49    Forschung  7  -  3  10    Sonstige  23  30  -  53             Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Versorgungsschiffe                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Übersicht MPV Typ 745 MPV Typ 748 Tender ELBE 404 EGV Typ 702 Auslieferungen         MPV Typ 745      MPV Typ 748      Tender ELBE 404      EGV Typ 702      Versorgungsschiffe von Lürssen Damit Marine einsatzfähig bleibt.  Zur Unterstützung von Flottenverbänden konzipiert und baut Lürssen Versorgungsschiffe jeder Art und Größe. Diese Schiffe unterstützen die Flotte mit Treibstoff, Lebensmittel, Munition und Ersatzteilen, ebenso wie mit Reparatur- und Instandhaltungspersonal oder auch medizinischer Versorgung. Die Versorgungsschiffe sind ausgestattet mit Instandhaltungsgruppen, Treibstoff, Munition, Lebensmitteln und Ersatzteilen sowie Einheiten zur medizinischen Versorgung. Unsere unterstützenden Versorgungsschiffe gehören zu jeder effektiven Militärflotte.Versorgungsschiffe in den verschiedensten Größen und der unterschiedlichster Ausstattung sorgen für die ständige Einsatzbereit Ihrer Flotte.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Minensucher &amp; Minenjäger                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Übersicht SM 343 MJ 332 MHV 54 MCMV 48 Versorgungsschiffe Auslieferungen         SM 343      MJ 332      MHV 54      MCMV 48      Minensucher &amp; Minenjäger von Lürssen.  Die Minensucher- und Minenjäger von Lürssen sind führend in der ganzen Welt – sowohl durch die Integration von verschiedenen MCM-Systemen, als auch im Hinblick auf die Auswahl des Baumaterials. Die Verwendung von nicht-magnetisierbarem Stahl für Rumpf- und Aufbau der Schiffe schafft ein Höchstmaß an Sicherheit und Stabilität und garantiert wichtige taktische Vorteile. Die Vorteile dieser durch Lürssen verwendeten Technologien sind wegweisend: Der nicht magnetisierbare Stahl verbessert die Feuer- und Brandsicherheit Reparaturen und Refits sind auch nach vielen Jahren wirtschaftlich durchzuführen Die geringe magnetische und akustische Signatur erhöht den Erfolg von Minenjagd Operationen Seeminen können verlässlich gefunden und zerstört werden          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Fregatten                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen         F 122      F 123      F 124      F 125      Multi Role Light Frigate      Fregatten von Lürssen. Maßgeschneidert für den weltweiten Einsatz.  Fregatten sind nach heutigem Verständnis Kriegsschiffe, die in der Lage sind, selbständige Operationen durchzuführen. Vor allem dienen Fregatten dazu, mit ihrer oft spezialisierten Kampfkraft anderen Kriegsschiffen in ihrem Auftrag ergänzend beizustehen. Beispielsweise können einzelne Fregatten auf Unterwasser-Jagd, Flugabwehr oder Bekämpfung von Überwasserfahrzeugen hin ausgerüstet sein.  Als Kooperationsprojekt ist Lürssen an der Entwicklung und am  Bau des  neuen Fregattentyps F 125 für die deutsche Marine beteiligt.  Die Fregatte 125 (F125), auch Baden Württemberg-Klasse genannt, ist eine neue Fregatten-Klasse der Deutschen Marine. Die F125 stellt mit einem neuen Konzept erweiterte Fähigkeiten zur Verfügung. So wird die F125 wesentlich länger im Einsatzgebiet bleiben können sowie mit einem größeren Geschütz und den eingeschifften Spezialkräften auch Unterstützung für landseitige Kampf- oder Stabilisierungseinsätze ermöglichen.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Korvetten                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Übersicht K 130 CM 65 FPB 62 Victory Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen         K130      CM 65      FPB 62      Victory      Korvetten Maßgeschneiderte Militärschiffe für die Weltmeere  Die Erfolgsgeschichte von Lürssen im Korvetten-Segment ist  unvergleichlich. Lürssen konstruierte und fertigte - als echter  Teamplayer gemeinsam mit weiteren Werften - die neue, mit  anspruchsvollsten Systemen ausgestattete Korvette K 130 für die deutsche  Marine. Lürssens bewährte Plattformen sind die Grundlage für schlagkräftige Systeme und Ihr maßgeschneidertes Militärschiff.  Heute ist eine Vielzahl von Militärschiffen aller Klassen bei   Seestreitkräften auf der ganzen Welt im Einsatz, entworfen und gebaut   von Lürssen.                Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Offshore Patrol Vessels von Lürssen Defence                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Übersicht PV 80 OPV 85 Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen         PV 80      OPV 85       Offshore Patrol Vessels von Lürssen    Neue Bedrohungen und breit gefächerte Aufgabengebiete erfordern neue Konzepte. Offshore Patrol Vessels aus dem Hause Lürssen sind extrem vielseitig einsetzbar und zeichnen sich durch Ihre hohe Flexibilität aus. Sie sind darauf ausgelegt, sowohl in der "Ausschließlichen Wirtschaftszone "(AWZ) zu operieren, als auch Aufgaben im küstennahen Bereich zu erfüllen. Die Offshore Patrol Vessels weisen mit ihrer absoluten Hochseetauglichkeit in die Zukunft und erweitern so die Einsatzmöglichkeiten auf küstenferne Gewässer. Dieser Schiffstyp eignet sich ferner hervorragend zur Unterstützung der Luft- und Bodenüberwachung oder von Helikopter-Einsätzen.  Herausragende Eigenschaften der Offshore Patrol Vessels sind: exzellente Hochseetauglichkeit kosteneffiziente Bauart, die trotzdem spätere Funktionserweiterungen zulässt individuelle Lösungen für die Versorgung und Unterbringung von Mannschaft, Waffen-, Feuerleit- und Sensorsystemen Abwehr von Schmuggel und Piraterie durch mitgeführte Schnellboote           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Schnellboote                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen         FPB 28      FPB 38      FPB 40      FPB 41      FPB 44      TNC 35      TNC 45      FPB 57      IPV 60      MB 45      Küstenwach- und Schnellboote von Lürssen. Sprichwörtliche Leistung und Qualität auf kleinstem Raum.  Die Erfolgsgeschichte von Lürssen beginnt weit vor dem zweiten Weltkrieg. Schon zu jener Zeit hat Lürssen die deutsche und internationale Marine mit maßgeschneiderten Schiffen beliefert. Seit dem garantieren die ständigen Erfahrungsberichte unserer nationalen wie internationalen Kunden die Weiterentwicklung unserer Produkte in Konstruktion, Bauweise, Betriebsstandard und optimalen Wartungsabläufen. Unsere Konstrukteure legen bei der Entwicklung von neuen Schiffstypen größten Wert auf die Leistungsfähigkeit, Langlebigkeit und einfache Bedienbarkeit. Selbstverständlich kommen hierbei nur leistungsstarke und innovative Systeme zum Einsatz. Aufwand und Investitionen für Wartungs- und Reparaturarbeiten werden so auf ein Minimum reduziert. Lürssen ist daher in der Lage, seinen Kunden leistungsfähige  Marineschiffe zu liefern.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Entwicklung  - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Technologie Entwicklung Konstruktion Schiffbau Systemintegration         Entwicklung bei Lürssen. Im ständigen Dialog.  Ein Schiff ist eine hoch komplexe Einheit mit  vielen Variablen. Umso wichtiger ist es Lürssen, in jeder Entwicklungsphase im Dialog mit dem Kunden zu stehen. Denn nur auf diese Weise können individuelle Lösungen für operative Anforderungen optimal umgesetzt werden. Eine solide Entwicklung beinhaltet darüber hinaus stets die exakte Analyse aller Regeln und Vorschriften, die angewendet werden müssen. Und schließlich gilt es einen Entwurf zu finden, bei dem die Kosten in Relation zum Ergebnis stehen. Auf die perfekte Abstimmung all dieser Faktoren können sich unsere Kunden immer verlassen.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Lürssen Standorte                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie         Vegesack      Lemwerder      Aumund      Rendsburg      Berne      Wilhelmshaven      Hamburg      Wolgast      Ein Konzept - mehrere Standorte  Unser Fokus liegt auf der individuellen Entwicklung von hochtechnologischen Marineschiffen. Die logische Konsequenz dieser Ausrichtung ist Vielfalt: Um den individuellen Wünschen und Bedürfnissen eines jeden Kunden gerecht zu werden, unterhalten wir verschiedene Werften, jede auf bestimmte Schiffsgrößen spezialisiert, mit Längen von etwa 60 bis zu 190 Metern. Jede Werft ist mit der neuesten Schiffbautechnologie ausgestattet und beschäftigt hochqualifizierte und engagierte Schiffbauarchitekten und speziell ausgebildete Ingenieure, Techniker und Facharbeiter. Gemeinsam mit unserem Hauptsitz garantieren diese Standorte einzigartige Möglichkeiten beim Bau erstklassiger Schiffe.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Gegenwart und Geschichte                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte heute - 1977 1976 - 1939 1938 - 1907 1905 - 1875 Standorte Technologie             previous image       next image                           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau m/w (Ref.: 1515YM47) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Maschinenbau Yachten angesiedelt.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Entwicklung und Anwendung von Berechnungsmethoden zur Nutzung innerhalb der Abteilung - Entwicklung und Anwendung von Berechnungs- und Bewertungsmethoden zur Beurteilung der Leistungsfähigkeit von zugelieferten Komponenten (z. B. Stabilisatoren, Klimaanlagen, Propeller, Abwasseraufbereitungsanlagen) - Ableitung und Umsetzung von Konstruktionsrichtlinien - systematische Fehleranalyse und -behebung - Entwicklung und Schulung von Systemverständnis in Bezug auf komplexe technische Anlagen - Förderung des kontinuierlichen Verbesserungsprozesses auch über den eigenen Verantwortungsbereich hinaus  Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium (Diplom / Master) im Bereich Maschinenbau - eine zusätzlich abgeschlossene technische Berufsausbildung, vorzugsweise als Mechatroniker, ist von Vorteil - mehrjährige Berufserfahrung auf einer Werft oder in einem Unternehmen der maritimen Branche ist wünschenswert - ausgeprägte Eigeninitiative - wir erwarten Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook) sowie Erfahrung im Umgang mit einem CAD-System  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Messen                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT        15.09.2015 DSEi in London vom 15.-18. September 2015 08.12.2015 Gulf Defence Aerospace 8.-10. Dezember...    Gulf Defence Aerospace 8.-10. Dezember 2015 in Kuwait Anlässlich der GDA 2015 in Kuwait, präsentieren wir vom 8.-10. Dezember 2015 unsere bewährten und leistungsfähigen Marineschiffe. Wir möchten diese Gelegenheit nutzen, neue und intuitive Lösungen für Marinen und Küstenwachen zu zeigen.  Wir freuen uns darauf, Sie auf unserem Stand 1117 in Kuwait begrüßen zu dürfen!  http://www.gulfdefense.com/gda-2015          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Messen                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT        15.09.2015 DSEi in London vom 15.-18. September 2015 08.12.2015 Gulf Defence Aerospace 8.-10. Dezember...    DSEi in London vom 15.-18. September 2015 Anlässlich der DSEi 2015 in London, präsentieren wir vom 15. - 18. September 2015 unsere bewährten und leistungsfähigen Marineschiffe. Wir möchten diese Gelegenheit nutzen, neue und intuitive Lösungen für Marinen und Küstenwachen zu zeigen.  Wir freuen uns darauf, Sie auf unserem Stand in London begrüßen zu dürfen!  https://www.google.de/#q=DSEI+2015          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | EGV Typ 702 - Lürssen Versorgungsschiff                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Übersicht MPV Typ 745 MPV Typ 748 Tender ELBE 404 EGV Typ 702 Auslieferungen      previous image   next image      EGV Typ 702   Länge: 173.7 m Breite: 24 m Tiefgang: 7.4 m  Maschine: 2 Diesel Leistung: 14.400 kW Geschwindigkeit: ca. 20 Knoten Einsatzverdrängung:  ca. 20.200 t           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Tender ELBE 404 - Lürssen Versorgungsschiff                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Übersicht MPV Typ 745 MPV Typ 748 Tender ELBE 404 EGV Typ 702 Auslieferungen      previous image   next image      Tender ELBE 404   Länge: 100.6 m  Breite: 15.4 m  Tiefgang: 4 m   Maschine: 1 Diesel Leistung: 2.452 kW Geschwindigkeit: ca. 14 Knoten Einsatzverdrängung:  ca. 18.000 t           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | MPV Typ 748 - Lürssen Versorgungsschiff                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Übersicht MPV Typ 745 MPV Typ 748 Tender ELBE 404 EGV Typ 702 Auslieferungen      previous image   next image      MPV Typ 748   Länge: 56.5 m Breite: 10.8 m Tiefgang: 3.6 m  Maschine: 1 Elektromotor &amp; 3 Diesel Leistung: 2.655 kW Geschwindigkeit: ca. 15 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | MPV Typ 745 - Lürssen Versorgungsschiff                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Übersicht MPV Typ 745 MPV Typ 748 Tender ELBE 404 EGV Typ 702 Auslieferungen      previous image   next image      MPV Typ 745   Länge: 38.6 m Breite: 9.2 m Tiefgang: 3.1 m  Maschine: 1 Diesel Leistung: 890 kW Geschwindigkeit: ca. 13 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | MCMV 48 - Minensucher &amp; Minenjäger von Lürssen                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Übersicht SM 343 MJ 332 MHV 54 MCMV 48 Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      MCMV 48 Thailand   Länge: 48 m Breite: 9.3 m Tiefgang: 2.5 m  Maschine: 2 Diesel 12V Leistung: 1.185kW Geschwindigkeit: ca. 17 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | MHV 54 - Minensucher &amp; Minenjäger von Lürssen                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Übersicht SM 343 MJ 332 MHV 54 MCMV 48 Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      MHV 54   Länge: 54.5 m Breite: 9.7 m Tiefgang: 2.6 m  Maschine: 2 Diesel 8V Leistung: 2.900 kW Geschwindigkeit: ca. 14 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | MJ 332 - Minensucher &amp; Minenjäger von Lürssen                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Übersicht SM 343 MJ 332 MHV 54 MCMV 48 Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      MJ 332   Länge: 54 m Breite: 9.2 m Tiefgang: 2.6 m  Maschine: 2 Diesel  16V Leistung: 4.080 kW Geschwindigkeit: ca. 18 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Multi Role Light Frigate - Lürssen Fregatte                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      Multi Role Light Frigate - Future Design   Länge: 105 m Breite: 15 m Tiefgang: 3.8 m  Maschine: 4 Diesel 20V Leistung: 36.400 kW Geschwindigkeit: ca. 28 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Victory - Lürssen Korvette                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Übersicht K 130 CM 65 FPB 62 Victory Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      Victory   Länge: 62.4 m Breite: 8.5 m Tiefgang: 2.4 m    Maschine: 4 Diesel 20V Leistung: 15.080 kW Geschwindigkeit: ca. 33 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | OPV 85 - Lürssen Offshore Patrol Vessel                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Übersicht PV 80 OPV 85 Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      OPV 85   Länge: 85.2 m Breite: 13.5 m Tiefgang: 2.8 m  Maschine: 2 Hybrid Leistung: ca. 6.400 kW Geschwindigkeit: 20 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | IPV 60 - Lürssen Schnellboot                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      IPV 60   Länge: 60 m Breite: 9.60 m Tiefgang: 2.6 m  Maschine: 2 Hybrid Leistung: ca. 5.600 kW Geschwindigkeit: ca. 20 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Systemintegration                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Technologie Entwicklung Konstruktion Schiffbau Systemintegration         Systemintegration durch Lürssen  Als Generalunternehmer verantwortet Lürssen dabei die Funktionalität der Schnittstellen zwischen System und Plattform wie auch zwischen den unterschiedlichen Systemen selbst. Lürssen leitet und koordiniert die Zusammenarbeit von Subunternehmen und eigenem Team und bindet eigene Spezialisten bereits von Projektbeginn an ein. Am Anfang eines Projekts stehen Entwurf und Entwicklung, gefolgt von stetigen Überprüfungen und Tests der Anlagenteile, die vom Subunternehmer geliefert werden. Den Abschluss bildet auf Kundenwunsch ein finaler Funktionstest an Bord des Militärschiffs. Der Kunde erhält als Ergebnis ein schlagkräftiges Militärschiff mit zuverlässiger Einsatzfähigkeit.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Lürssen Kundenländer                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie      Lürssen-Kunden rund um den Globus                    Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Erste Generation der Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte heute - 1977 1976 - 1939 1938 - 1907 1905 - 1875 Standorte Technologie         Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner (m/w) Die ausgeschriebene Stelle ist beim KBO – Konstruktionsbüro Ost angesiedelt.  Das Aufgabengebiet beinhaltet die folgenden Tätigkeiten:  •Erstellung von Übersichts-, Detail- und Fertigungszeichnungen •Pflege von Stücklisten •aktive Informationsbeschaffung und –weitergabe sowie eigenständige Klärung bzw. Abstimmung von Schnittstellen  Anforderungsprofil:  •eine abgeschlossene Berufsausbildung zum Technischen Zeichner oder Technischen Produktdesigner •mehrjährige Berufserfahrung im fachspezifischen Arbeitsgebiet ist wünschenswert •fundierte Kenntnisse in den gängigen MS-Office Programmen sowie CAD-Kenntnisse mit 3D-CAD Programme, möglichst in Unigraphics und/oder NUPAS/CADMATIC sind erforderlich  Wenn wir Ihr Interesse an dieser anspruchsvollen Aufgabe geweckt haben, dann senden Sie bitte Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen, unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen sowie der frühestmöglichen Anstellung, an bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de.  Für Rückfragen steht Ihnen Frau Andrea Belz unter der Rufnummer 03836 / 250 430 gern zur Verfügung.  Anschrift: KBO – Konstruktionsbüro Ost GmbH &amp; Co. KG Schiffbauerdamm 1 17438 Wolgast              Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung (m/w) Die ausgeschriebene Stelle ist beim KBO – Konstruktionsbüro Ost, Fachrichtung Ausrüstung, angesiedelt.  Das Aufgabengebiet beinhaltet die folgenden Tätigkeiten:  •Entwurf und Detailkonstruktion von schiffbaulicher Ausrüstung in die Sektionskonstruktion •Erstellung von 3D Modellen inklusive Fertigungszeichnung •Materialdisposition über Stücklisten und Einzelbestellungen •Integration von weiteren beigestellten Baugruppen •aktive Informationsbeschaffung und –weitergabe sowie eigenständige Klärung bzw. Abstimmung von Schnittstellen •Zusammenarbeit mit anderen Abteilungen (z. Bsp. Fertigung, Beschaffung, Arbeitsvorbereitung, Qualitätssicherung) und Lieferanten  Anforderungsprofil:  •staatlich geprüfter Techniker oder abgeschlossenes Studium im Bereich Schiffbau, Maschinenbau oder der Luft- und Raumfahrttechnik •eine abgeschlossene Berufsausbildung im Schiff-, Maschinen- oder Metallbau wäre von Vorteil •mehrjährige Berufserfahrung im fachspezifischen Arbeitsgebiet ist wünschenswert •fundierte Kenntnisse in den gängigen MS-Office Programmen sowie CAD-Kenntnisse mit 3D-CAD Programme, möglichst in Unigraphics und/oder NUPAS/CADMATIC sind erforderlich •Englischkenntnisse werden vorausgesetzt  Wenn wir Ihr Interesse an dieser anspruchsvollen Aufgabe geweckt haben, dann senden Sie bitte Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen, unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen sowie der frühestmöglichen Anstellung, an bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de.  Für Rückfragen steht Ihnen Frau Andrea Belz unter der Rufnummer 03836 / 250 430 gern zur Verfügung.  Anschrift: KBO – Konstruktionsbüro Ost GmbH &amp; Co. KG Schiffbauerdamm 1 17438 Wolgast             Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung (m/w) Die ausgeschriebene Stelle ist beim KBO – Konstruktionsbüro Ost, Fachrichtung Maschinenbau, angesiedelt.  Das Aufgabengebiet beinhaltet die folgenden Tätigkeiten:  •Entwurf und Detailkonstruktion von Rohrleitungen, Kabelbahnen und Lüftungskanälen sowie Koordinierung der Leitungen in die Sektionen von Marineschiffen und Yachten •Erstellung von Konstruktionsplänen, Durchführungszeichnungen, Isometrien und allen relevanten Unterlagen für den Fertigungsprozess •Materialdisposition über Stücklisten und Einzelbestellungen •Integration von weiteren beigestellten Baugruppen und Geräten •aktive Informationsbeschaffung und –weitergabe sowie eigenständige Klärung bzw. Abstimmung von Schnittstellen •Zusammenarbeit mit anderen Abteilungen (z. Bsp. Fertigung, Beschaffung, Arbeitsvorbereitung, Qualitätssicherung) und Lieferanten  Anforderungsprofil:  •staatlich geprüfter Techniker oder abgeschlossenes Studium im Bereich Maschinenbau oder der Luft- und Raumfahrttechnik •eine abgeschlossene Berufsausbildung im Schiff-, Maschinen- oder Metallbau wäre von Vorteil •mehrjährige Berufserfahrung im fachspezifischen Arbeitsgebiet ist wünschenswert •fundierte Kenntnisse in den gängigen MS-Office Programmen sowie CAD-Kenntnisse mit 3D-CAD Programme, möglichst in Unigraphics und/oder NUPAS/CADMATIC sind erforderlich •Englischkenntnisse werden vorausgesetzt  Wenn wir Ihr Interesse an dieser anspruchsvollen Aufgabe geweckt haben, dann senden Sie bitte Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen, unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen sowie der frühestmöglichen Anstellung, an bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de.  Für Rückfragen steht Ihnen Frau Andrea Belz unter der Rufnummer 03836 / 250 430 gern zur Verfügung.  Anschrift: KBO – Konstruktionsbüro Ost GmbH &amp; Co. KG Schiffbauerdamm 1 17438 Wolgast             Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Konstrukteur Fundamentierung (m/w) Die ausgeschriebene Stelle ist beim KBO – Konstruktionsbüro Ost, Fachrichtung Ausrüstung, angesiedelt.  Das Aufgabengebiet beinhaltet die folgenden Tätigkeiten:  •Entwurf und Detailkonstruktion von Fundamenten in die Sektionskonstruktion •Erstellung von 3D Modellen inklusive Fertigungszeichnung •Materialdisposition über Stücklisten und Einzelbestellungen •Integration von weiteren beigestellten Baugruppen •aktive Informationsbeschaffung und –weitergabe sowie eigenständige Klärung bzw. Abstimmung von Schnittstellen •Zusammenarbeit mit anderen Abteilungen (z. Bsp. Fertigung, Beschaffung, Arbeitsvorbereitung, Qualitätssicherung) und Lieferanten  Anforderungsprofil:  •staatlich geprüfter Techniker oder abgeschlossenes Studium im Bereich Schiffbau,  Maschinenbau oder der Luft- und Raumfahrttechnik •eine abgeschlossene Berufsausbildung im Schiff-, Maschinen- oder Metallbau wäre von Vorteil •mehrjährige Berufserfahrung im fachspezifischen Arbeitsgebiet ist wünschenswert •fundierte Kenntnisse in den gängigen MS-Office Programmen sowie CAD-Kenntnisse mit 3D-CAD Programme, möglichst in Unigraphics und/oder NUPAS/CADMATIC sind erforderlich •Englischkenntnisse werden vorausgesetzt  Wenn wir Ihr Interesse an dieser anspruchsvollen Aufgabe geweckt haben, dann senden Sie bitte Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen, unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen sowie der frühestmöglichen Anstellung, an bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de.  Für Rückfragen steht Ihnen Frau Andrea Belz unter der Rufnummer 03836 / 250 430 gern zur Verfügung.  Anschrift: KBO – Konstruktionsbüro Ost GmbH &amp; Co. KG Schiffbauerdamm 1 17438 Wolgast             Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Zur Verstärkung unseres Teams suchen wir zum nächstmöglichen Termin einen Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau (m/w) Ihre Herausforderung  Ihnen obliegt die fachliche und disziplinarische Führung von vier unterstellten Meisterbereichen mit insgesamt ca. 60 Beschäftigten. Sie übernehmen die Abstimmung der zu erbringenden Fertigungsleistungen sowie der Termine und Budgets mit dem jeweiligen Projektleiter. In diesem Zusammenhang  verantworten, planen und steuern Sie die Ausführung aller Aufträge unter Einhaltung der Budgets, Termine und der erforderlichen Qualität. Sie steuern die Kapazitätsauslastung zwischen den unterstellten Bereichen und Überwachen die operative Einsatzplanung. Sie sorgen für die Sicherstellung des erforderlichen Know-Hows zur fach- und qualitätsgerechten Ausführung der anstehenden Arbeitsaufgaben. Darüber hinaus übernehmen Sie die Budgetplanung – und verantwortung für Ihren Zuständigkeitsbereich. Auch das Optimieren bzw.  Standardisieren von Prozessabläufen gehört zu Ihren abwechslungsreichen Aufgaben.  Ihr Profil  Ihre Basis ist ein abgeschlossenes Fachhochschul- oder Hochschulstudium in einer technischen Fachrichtung, möglichst mit dem Schwerpunkt Maschinenbau. Sie verfügen über eine mehrjährige fachspezifische Berufserfahrung im maritimen Umfeld. In der Vergangenheit haben Sie Ihre Kompetenz als Führungskraft schon unter Beweis gestellt. Aufgrund unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift unabdingbar. Anwendungskenntnisse in den MS-Office Programmen setzen wir voraus. Sie überzeugen durch souveränes Auftreten, verbunden mit einer sehr guten Durchsetzungs- und Problemlösungsfähigkeit. Eine ausgeprägte Sozialkompetenz sowie ein gutes Verantwortungs-, Qualitäts- und Kostenbewusstsein runden Ihr Profil ab.  Wenn wir Ihr Interesse an dieser anspruchsvollen Aufgabe geweckt haben, dann senden Sie bitte Ihre ausführlichen Bewerbungsunterlagen unter Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen sowie des frühestmöglichen Eintrittstermins an bewerbungen@peene-werft.de.  Für Rückfragen steht Ihnen Frau Andrea Belz unter der Rufnummer 03836 / 250 430 gern zur Verfügung.  Peene-Werft GmbH &amp; Co. KG Schiffbauerdamm 1 17438 Wolgast            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Konstrukteur Schiffbau (m/w) Die ausgeschriebene Stelle ist beim KBO - Konstruktionsbüro Ost, Fachrichtung Schiffbau, angesiedelt.  Für unser engagiertes Team suchen wir geeignete Mitarbeiter/innen.  Ihre Tätigkeit umfasst derzeit die Bearbeitung von Detailkonstruktionen, insbesondere die CAD - Konstruktion schiffbaulicher Rumpf- und Deckshaussektionen und die Integration der schiffsspezifischen Systeme, Anlagen, Aggregate, Kabel-, Lüftungskanal- und Rohrdurchführungen. Sie sind für das Erstellen von Stücklisten zur Material- und Fertigungssteuerung verantwortlich und begleiten die bauliche Umsetzung der Konstruktion.  Für die strategische Erweiterung der Möglichkeiten unseres Teams wären Kenntnisse aus dem Basic Engineering von Vorteil. Das beinhaltet unter anderem:  - den strukturellen Schiffsentwurf - die Dimensionierung von schiffbaulichen Strukturen - die Berechnung im Bereich Statik und Festigkeit - die lokalen und globalen Schwingungsanalysen - die Erstellung von Genehmigungsunterlagen für die Klassifikationsgesellschaften  Wünschenswert wären auch Erfahrungen bei der Abwicklung eines Schiffbauobjektes innerhalb des gesamten Konstruktionszeitraums. Dazu zählen das selbstständige Erstellen von Bestellspezifikationen und die Klärung der technischen Details mit den Lieferanten. Gleichzeitig treffen Sie Abstimmungen mit Unterauftragnehmern, mit Vertretern der Klassifikationsgesellschaften, mit Überwachungsbehörden und mit den Vertretungen des Kunden im jeweiligen Verantwortungsbereich. Zu dem fällt die Steuerung und Kontrolle von Konstruktionsvergaben aus dem Fachbereich ebenso in Ihr Aufgabengebiet wie die Anfertigung technischer Dokumentationen für die Schiffsablieferung.  Anforderungsprofil:  Sie verfügen über ein abgeschlossenes Fachhochschul- oder Universitätsstudium in der Fachrichtung Schiffstechnik, Schiffbau oder in vergleichbaren Fachrichtungen mit mehrjähriger Berufserfahrung im fachspezifischen Arbeitsgebiet.  Eine eigenverantwortliche, selbstständige Arbeitsweise sind Sie gewohnt. Die Arbeit im Team ist für Sie selbstverständlich und Ihre Arbeiten zeichnen sich durch Qualität, Kreativität und Sorgfalt aus. Sie meistern Stress-Situationen, sind überzeugungsfähig und zuverlässig.  Ihre Kenntnisse und Anwendererfahrungen in einem schiffstypischen 3D-CAD-System, möglichst in Unigraphics und/oder NUPAS-CADMATIC sind von Vorteil. Wir erwarten fundierte Kenntnisse in den gängigen MS-Office Programmen.  Aufgrund unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse im Fachgebiet erforderlich.  Für weitere Informationen wenden Sie sich gern an Frau Andrea Belz, Tel.: 03836 - 250 430.  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähige Onlinebewerbung einschließlich der Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen und Ihres frühestmöglichen Eintrittstermins, die Sie bitte an Bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de richten.            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Konstrukteur Maschinenbau (m/w) Die ausgeschriebene Stelle ist beim KBO - Konstruktionsbüro Ost, Fachrichtung Maschinenbau, angesiedelt.  Für unser engagiertes Team suchen wir geeignete Mitarbeiter/innen.  Ihre Tätigkeit umfasst derzeit die Bearbeitung von Detailkonstruktionen, insbesondere die Koordinierung von Rohrleitungssystemen, Lüftungskomponenten und Kabelbahnen in Einrichtungs- und technischen Bereichen. Das Anfertigen der Fertigungsunterlagen (Rohrisometrien, Durchführungszeichnungen, Fundamentierungen) fällt in Ihren Aufgabenbereich. Sie sind für das Erstellen von Stücklisten zur Material- und Fertigungssteuerung verantwortlich und begleiten die bauliche Umsetzung der Konstruktion.  Für die strategische Erweiterung der Möglichkeiten unseres Teams wären Kenntnisse aus dem Basic Engineering von Vorteil. Das beinhaltet unter anderem:  - das Erstellen von Fließschemata von maschinenbaulichen Systemen - das Erstellen von Einrichtungszeichnungen technischer Betriebsräume - die Auslegung, Konstruktion und Integration der Schiffsantriebs- und Steueranlagen - die Auslegung, Konstruktion und Integration aller maschinenbaulichen Versorgungssysteme  Wünschenswert wären auch Erfahrungen bei der Abwicklung eines Schiffbauobjektes innerhalb des gesamten Konstruktionszeitraums. Dazu zählen das selbstständige Erstellen von Bestellspezifikationen und die Klärung der technischen Details mit den Lieferanten. Gleichzeitig treffen Sie Abstimmungen mit Unterauftragnehmern, mit Vertretern der Klassifikationsgesellschaften, mit Überwachungsbehörden und mit den Vertretungen des Kunden im jeweiligen Verantwortungsbereich. Zu dem fällt die Steuerung und Kontrolle von Konstruktionsvergaben aus dem Fachbereich ebenso in Ihr Aufgabengebiet wie die Anfertigung technischer Dokumentationen für die Schiffsablieferung.  Anforderungsprofil:  Sie verfügen über ein abgeschlossenes Fachhochschul- oder Universitätsstudium in der Fachrichtung Maschinenbau, Schiffstechnik oder in vergleichbaren Fachrichtungen mit mehrjähriger Berufserfahrung im fachspezifischen Arbeitsgebiet.  Eine eigenverantwortliche, selbstständige Arbeitsweise sind Sie gewohnt. Die Arbeit im Team ist für Sie selbstverständlich und Ihre Arbeiten zeichnen sich durch Qualität, Kreativität und Sorgfalt aus. Sie meistern Stress-Situationen, sind überzeugungsfähig und zuverlässig.  Ihre Kenntnisse und Anwendererfahrungen in einem schiffstypischen 3D-CAD-System, möglichst in Unigraphics und/oder NUPAS-CADMATIC sind von Vorteil. Wir erwarten fundierte Kenntnisse in den gängigen MS-Office Programmen.  Aufgrund unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse im Fachgebiet erforderlich.  Für weitere Informationen wenden Sie sich gern an Frau Andrea Belz, Tel.: 03836 - 250 430.  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähige Onlinebewerbung einschließlich der Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen und Ihres frühestmöglichen Eintrittstermins, die Sie bitte an bewerbungen@konstruktionsbuero-ost.de richten.            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Projektleiter Schiffsreparatur (m/w) Für die Abwicklung von Reparaturaufträgen suchen wir einen erfahrenen Ingenieur (m/w), der die Prozessabläufe, beginnend von der Projektierung bis hin zur Ablieferung, steuert und kontrolliert. Das Tätigkeitsfeld umfasst im Wesentlichen die folgenden Aufgaben:  Begutachtung, Angebotserstellung und Abwicklung von Reparaturaufträgen einschließlich Kundenbetreuung.  Projektsteuerung, Einhaltung der vorgegebenen Budgets und der Termine Koordinierung und Abstimmung mit den Fachabteilungen, Kundenvertretern, Klassifikationsgesellschaften und anderen relevanten Behörden.  Betreuung von Kunden, Ermittlung von Mehr- und Minderleistungen sowie deren Abrechnung Koordinierung und Überwachung von Fremdleistungen und -lieferungen Claim Management.  Inbetriebnahmen und Erprobungen.  Wir erwarten eine abgeschlossene Ingenieur-Ausbildung in der Fachrichtung Schiffbau bzw. Maschinenbau oder Schiffsbetriebstechnik/ Nautik. Teamfähigkeit, Kompetenz, Verantwortungs- und Leistungsbereitschaft sowie Werfterfahrung runden Ihr Profil ab.  Aufgrund der Internationalität unserer Projekte sind gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift unabdingbar. Ebenso setzten wir Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen voraus.  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, in denen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und den frühesten Eintrittstermin mitteilen.  Die vertrauliche Behandlung Ihrer Bewerbung sichern wir Ihnen zu.  Unsere Adresse lautet:  Neue Jadewerft GmbH Hannoversche Str. 10 26384 Wilhelmshaven  Ansprechpartner ist Herr Dietmar Janssen, Telefon 04421/ 399-113, info@neue-jadewerft.com             Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Fachkoordinator Beschichtung (m/w) Die ausgeschriebene Stelle ist in der Fertigung angesiedelt und direkt dem Fertigungsleiter unterstellt.  Das Tätigkeitsgebiet umfasst im Wesentlichen folgende Aufgaben:  - Erstellung und Abstimmung der Terminplanung mit den Fertigungsingenieuren. - Überwachung der einzelnen Arbeitsschritte bei der Konservierung. - Steuerung und Überwachung unserer Beschichtungslieferanten - Weiterentwicklung der Beschichtungstechniken - Qualitätsüberprüfung sämtlicher Fertigungsleistungen Beschichtung. - Leitung und Organisation der Abnahmen durch Kundenvertreter und Klassifikationsgesellschaft. - Organisation und Kontrolle von Arbeitssicherheitsmaßnahmen.  Anforderungsprofil:  - M.Eng. Korrosionsschutz oder Verfahrensmechaniker/in für Beschichtungstechnik. - mehrjähriger Berufserfahrung in einer vergleichbaren Tätigkeit. - Weiterbildung zum Frosio-, Nace-, RMCI-, oder SSPC Inspektor wären von Vorteil. - Kommunikationsstärke, Leistungsbereitschaft und Freude an der Teamarbeit. - Aufgrund unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift  unabdingbar. - Anwendungskenntnisse in MS-Office Programmen setzen wir voraus.  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit.  Lürssen-Kröger Werft GmbH &amp; Co. KG Personalabteilung Herrn Jürgen Tank Hüttenstraße 25 24790 Schacht-Audorf  E-Mail: juergen.tank@luerssen-rendsburg.de  Absolute Diskretion sowie die Berücksichtigung von Sperrvermerken sichern wir Ihnen selbstverständlich.             Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Diplom-Ingenieur / Techniker / Meister der Elektrotechnik (w/m) Als Mitarbeiter der „Konstruktion Elektrotechnik“ umfasst Ihr Aufgabengebiet die Auslegung, Integration und Abnahme von Stromerzeuger- und Niederspannungs-Schaltanlagen für die Yachtneubauten.  Die effektive Kommunikation mit anderen Konstruktionsabteilungen, Unterlieferanten, sowie mit unseren Fertigungsgewerken ist ein wichtiger Teil Ihrer Arbeit.  Sie sind es gewohnt, flexibel, kooperativ und pragmatisch an die Lösungen Ihrer Aufgaben zu gehen. Dabei zeichnet Sie eine selbständige, sorgfältige, vorausschauende und gründliche Arbeitsweise aus. Ihre Stärken sind Teamfähigkeit, Kreativität, Leistungsbereitschaft sowie verfügen Sie über fundierte Fachkenntnisse - insbesondere im Regelwerk der bei uns gängigen Klassifikationsgesellschaften Lloyd's Register und Germanische Lloyd.  Anwendererfahrung in CAD-Programmen (z.B. AutoCAD) setzten wir ebenso voraus wie Anwenderkenntnisse in MS-Office Pro-grammen (Word, Excel und Outlook).  Wegen unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift unabdingbar.  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellung und Ihren frühesten Eintrittstermin mit.  Lürssen-Kröger Werft GmbH &amp; Co. KG Personalabteilung Herrn Jürgen Tank Hüttenstraße 25 24790 Schacht-Audorf  E-Mail: juergen.tank@luerssen.de  Absolute Diskretion sowie die Berücksichtigung von Sperrvermerken sichern wir Ihnen selbstverständlich.            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Innenarchitekten/Holztechniker/Schreinermeister (w/m) Als Mitarbeiter der „Technischen Inneneinrichtung“ erstellen und bearbeiten Sie Grundlagenzeichnungen und sind für die Integration interner und externer technischer Vorgaben in den Bereich „Einrichtung“ verantwortlich.  Sie betreuen die Ausbaufirmen während der verschiedenen Konstruktionsphasen und auf der Baustelle und sind ein zuverlässiger Ansprechpartner für unsere Kundenvertreter und Auftragnehmer.  Erfahrung im hochwertigen Innenausbau, idealerweise auf Yachten oder Schiffen setzen wir voraus.  Ein ausgeprägtes visuelles Denkvermögen und eine selbständige, sorgfältige, vorausschauende und gründliche Arbeitsweise zeichnen Sie aus. Sie sind es gewohnt, flexibel, kooperativ und pragmatisch an die Lösungen Ihrer Aufgaben zu gehen.  Ihre Stärken sind Teamfähigkeit, Kreativität, Leistungsbereitschaft, Gelassenheit in Phasen hohen Arbeitstempos, Flexibilität sowie fundierte Fachkenntnisse.  Wegen unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift unabdingbar.  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen.  Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellung und Ihren frühesten Eintrittstermin mit.  Lürssen-Kröger Werft GmbH &amp; Co. KG Personalabteilung Herrn Jürgen Tank Hüttenstraße 25 24790 Schacht-Audorf  E-Mail:  juergen.tank@luerssen.de  Absolute Diskretion sowie die Berücksichtigung von Sperrvermerken sichern wir Ihnen selbstverständlich zu.              Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Praktikant(m/w) Gerne bieten wir Schülern und Studenten Praktika in unterschiedlichen Bereichen unseres Unternehmens an.  Auch bei in der Studienordnung festgelegten Grund- und Fachpraktika, sowie den entsprechenden Abschlussarbeiten von Diplom-, Bachelor- und Master-Studiengängen sieht sich die Lürssen-Kröger Werft als kompetenter Kooperationspartner.  Wir empfehlen Ihnen sich frühzeitig zu bewerben und uns Ihre Präferenzen in Bezug auf den Zeitraum und das Einsatzgebiet möglichst detailliert anzugeben.  Unsere Anschrift lautet: Lürssen-Kröger Werft GmbH &amp; Co. KG Hüttenstraße 25 24790 Schacht-Audorf  Für weitere Informationen wenden Sie sich gerne an Frau Regina Patzke. Telefon:04331-951-289 Email:regina.patzke@luerssen.de             Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Initiativbewerber (m/w) Wir sind ständig auf der Suche nach qualifizierten Fachkräften zur Verstärkung des Lürssen-Kröger Werft Teams. Sollte daher keine unserer aktuellen Stellenausschreibungen zu Ihrem Ausbildungsprofil und Fähigkeiten passen, bewerben Sie sich gerne initiativ. Bitte geben Sie die gewünschte Position, Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühestmöglichen Eintrittstermin an. Unsere Anschrift lautet: Lürssen-Kröger Werft GmbH &amp; Co. KG Hüttenstraße 25 24790 Schacht-Audorf  Für weitere Informationen wenden Sie sich gerne an Herrn Jürgen Tank.  Telefon: 04331-951-227 Email: juergen.tank@luerssen.de             Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Maschinenbaumeister (m/w) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Maschinenbau angesiedelt.   Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Leitung des Gewerkes Maschinenbau mit Personalverantwortung für derzeit 17 Mitarbeiter sowie Betreuung der mechanischen Werkstatt - Planung und Abstimmung von Personalbedarf und –einsatz inklusive Werkvertragspersonal und Leiharbeitnehmern - Gewährleistung von Reparaturarbeiten an maschinenbaulichen Schiffsanlagen (Wellen- und Propelleranlagen, Pumpen, Wärmetauscher, Kesselanlagen, Winden, Krananlagen) - Sicherstellung der Wirtschaftlichkeit beim Einsatz technischer Ressourcen, der Einhaltung des Arbeitsschutzes sowie der technischen Sicherheit - Berichterstattung an die technische Leitung - gemeinsame Ausarbeitung von Reparaturmaßnahmen mit Auftraggebern und Klassifika-tionsgesellschaften bzw. beauftragten Personen - Erstellung von Mess- und Datenprotokollen für Auftraggeber und externe Besichtiger nach Vorgaben  Anforderungsprofil:  - Technische Berufsausbildung sowie eine berufliche Weiterqualifizierung zum Maschinenbau-meister - mehrjährige Berufserfahrung auf einer Werft oder in einem Unternehmen der maritimen Branche sind wünschenswert - Führungserfahrung im technischen Bereich mit Schwerpunkt Maschinenbau sowie Kentnisse im Bereich KVP - hydraulische  Kenntnisse sowie Verständnis für die besonderen spezifischen Anforderungen im Schiffbau - analytisches Denken, Geschick bei der Mitarbeiterführung,  strukturierte Arbeitsweise sowie ein hohes Maß an Selbstständigkeit und Verantwortungsbewusstsein - aufgrund unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift von Vorteil - gute Kenntnisse der gängigen MS-Office Programme (Word, Excel, Outlook) sind wünschenswert  Interessenten richten Ihre Bewerbung bitte per E-Mail an j.proetzig@norderwerft.de. Für Rückfragen steht Ihnen Herr Prötzig unter der Tel. 040/31100290 jederzeit zur Verfügung.             Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration m/w (Ref.: 1516D178) Die zu besetzende Position ist im Team FCI innerhalb des Projektes MPC in Bremen angesiedelt, ein temporärer Einsatz im Ausland ist möglich. Die Zusammenarbeit erfolgt mit den Konstrukti-onsabteilungen in Lemwerder, der Lürssen Logistics in Vegesack, den Bauwerften in Deutschland, Frankreich und Singapur, sowie einer Firma in England und deren Unterlieferanten.  Die Tätigkeitsbereiche gelten für verschiedene Schiffstypen innerhalb des Projektes MPC, zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  • Koordination der Erstellung der umfassenden technischen Dokumentation und der diversen Ersatzteillisten, sowie der unterschiedlichen Ersatzteilvorschläge • Organisation der Erstellung und Pflege der Wartungsanweisungen • Erstellung von Reliability, Maintainability and Availabilty (RM&amp;A),  sowie Aufbereitung der da-raus resultierenden Informationen für Strategic Spare Parts • vorbereitende Maßnahmen zur späteren Durchführung eines Maintenance Programmes für den Schiffsbetrieb im Ausland • Abstimmung von technischen Belangen innerhalb der Lürssen Gruppe und mit Zulieferunter-nehmen / Originalausrüstungsherstellern • Terminverfolgung für die in den unterschiedlichen Bereichen erstellten Lieferanteile • Vorbereitung von Dokumenten zur Weitergabe an den Teilprojektleiter und den Kunden, sowie Unterstützung bei der Übergabe der technischen Dokumentation an den Kunden • Berichte an den Teilprojektleiter FCI • Unterstützung des externen Berichtswesens und des internen Risikomanagements  Anforderungsprofil:  • abgeschlossenes Studium im ingenieurswissenschaftlichen Bereich oder eine vergleichbare technische Qualifikation • Verständnis für den Schiffsbetrieb und die Wartung ist erforderlich, eine entsprechende Be-rufserfahrung ist von Vorteil • strukturierte und selbstständige Arbeitsweise, sowie eine hohe Kommunikations- und Team-fähigkeit • Kenntnis und Akzeptanz der kulturellen und religiösen Gegebenheiten im arabischen Raum sind  zwingend notwendig • fundierte Anwenderkenntnisse in MS Office setzen wir voraus • fließende Englischkenntnisse in Wort und Schrift sind aufgrund unserer internationalen Ge-schäftsbeziehungen unabdingbar  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Property Manager / Immobilienverwalter ELB m/w Die ELB Grundstücksverwaltungsgesellschaft mbH &amp; Co. KG ist als Unternehmen der Lürssen-Gruppe seit über 40 Jahren für deutsche und internationale Kunden als Asset- und Property Manager tätig. Wir sind führend in der Verwaltung von Einzelhandelsimmobilien (Discounter bis Fachmarktzentren) im gesamten Bundesgebiet und verwalten darüber hinaus Industrieimmobilien und Wohnungen im Eigenbestand.  Ihre Aufgaben:  • eigenverantwortliche ganzheitliche Betreuung von gewerblich genutzten Immobilien (Supermärkte, Fachmärkte) und/oder Wohnimmobilien (keine Eigentumswohnungen) • Management von Miet- und Dienstleistungsverträgen inklusive Auftragsverhandlungen von Werkverträgen • Vermietungsmanagement • Betriebskostenabrechnung, Rechnungsprüfung und Abwicklung des Mahnwesens • Erstellung und Nachhaltung von Budgets (Sanierung, Modernisierung) • Reporting an die Eigentümer (monatlich) • Besichtigung von Objekten im gesamten Bundesgebiet • Funktion als Ansprechpartner/in für Kunden, Mieter, Behörden etc.  Ihr Profil:  • erfolgreich abgeschlossene immobilienwirtschaftliche Ausbildung • einschlägige Berufserfahrung im vorgenannten Aufgabengebiet • gute Anwenderkenntnisse im Bereich Hausverwalter-Buchhaltung und MS Office • zuverlässige und eigenverantwortliche Arbeitsweise, Organisationstalent • Team- und Kommunikationsfähigkeit • Reisebereitschaft im gesamten Bundesgebiet  Wir bieten Ihnen:  • interessante, abwechslungsreiche Aufgaben in einem motivierten Team • Raum für Eigenverantwortung  Sind Sie interessiert an einer beruflich spannenden Perspektive in einem kontinuierlich wachsenden Unternehmen? Dann freuen wir uns über Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen - bevorzugt per E-Mail -  nebst Angaben zu Ihrer Gehaltsvorstellung und zum frühestmöglichen Eintrittstermin.  ELB Grundstücksverwaltungsgesellschaft mbH &amp; Co. KG zu Hd. Frau Frauke Kujus Zum Alten Speicher 11 28759 Bremen Tel. 0421/6604-265 E-Mail: job4u@elb-immobilien.de www.elb-immobilien.de PDF Download (39 KB)            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Praktikant (m/w) Gerne bieten wir Schülern und Studenten Praktika in unterschiedlichen Bereichen unseres Unternehmens an.  Zur Berufsorientierung während der Schulzeit besteht die Möglichkeit Betriebspraktika in unserer Konstruktion (Berufsfeld Technischer Produktdesigner Fachrichtung Maschinen- und Anlagentechnik) oder in unserer Lehrwerkstatt (Berufsfeld Konstruktions-/Industriemechaniker) durchzuführen. Im Berufsfeld technischer Produktdesigner stehen folgende Zeiträume aktuell zur Verfügung: 21.09.-23.10.15, 02.11.-06.11.15, 23.11.-04.12.15, 28.03.-13.05.16 In der Lehrwerkstatt sind ab Juli 2015 noch Plätze zu besetzen.  Auch bei in der Studienordnung festgelegten Grund- und Fachpraktika sowie den entsprechenden Abschlussarbeiten von Diplom-, Bachelor- und Master-Studiengängen sieht sich die Lürssen Werft als kompetenter Kooperationspartner.  Die Plätze für Grundpraktika im Jahr 2015 sind bereits restlos vergeben.  Da unsere Betreuungskapazitäten begrenzt sind und unsere Praktikumsplätze erfahrungsgemäß etwa ein halbes Jahr im Voraus fast vollständig besetzt sind, empfehlen wir Ihnen sich frühzeitig unter dem unten stehenden Link zu bewerben und uns Ihre Präferenzen in Bezug auf den Zeitraum und das Einsatzgebiet möglichst detailliert anzugeben.Beachten Sie bitte, dass sich die Bewerbung über unser Online-Formular ausschließlich auf den Standort Bremen bezieht.  Für weitere Informationen wenden Sie sich gerne an Frau Christin Wehrenbrecht, Tel. 0421-6604-714. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Initiativbewerber (m/w) Wir sind ständig auf der Suche nach qualifizierten Fachkräften zur Verstärkung des Lürssen Teams.  Sollte daher keine unserer aktuellen Stellenausschreibungen zu Ihrem Ausbildungsprofil und Fähigkeiten passen, bewerben Sie sich gerne initiativ unter dem unten stehenden Link. Geben Sie dabei bitte unbedingt die gewünschte Position, Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühestmöglichen Eintrittstermin an. Beachten Sie bitte, dass sich die Bewerbung über unser Online-Formular ausschließlich auf den Standort Bremen bezieht.  Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage m/w (Ref.:1531FA119) Die ausgeschriebene Position ist im Bereich Fertigung, Ausrüstung Yachten angesiedelt.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - mechanische Montage und Inbetriebnahme von Landgängen und anderen Komfortsytemen auf Megayachten - mechanischer Service sowie Wartung und Reparatur an bestehenden Anlagen  Anforderungsprofil:  - abgeschlossene technische Berufsausbildung zum Beispiel als Industriemechaniker - Berufserfahrung im Bereich der Montage, idealerweise im Schiff- oder Anlagenbau - Erfahrung im Umgang mit hydraulischen Anlagen und beim Lesen von Zeichnungen - selbstständige, strukturierte und gewissenhafte Arbeitsweise - ein hohes Maß an Flexibilität und Leistungsbereitschaft, sowie die Fähigkeit auch bei hohem Arbeitsaufkommen und terminlichem Druck optimale Ergebnisse zu erzielen - aufgrund unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse von Vorteil, jedoch nicht Bedingung  Wir freuen uns auf Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit.  Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Fertigungsingenieur m/w (Ref: 1406FI14) Die ausgeschriebene Position ist in der Fertigung angesiedelt und untersteht direkt dem Bereichsleiter Fertigung.  Die Hauptaufgabe des Fertigungsingenieurs besteht in der Leitung des Baus des Schiffes vom Fertigungsbeginn bis zur Ablieferung, dabei steuert er alle Bordgewerke inklusive der Unterauftragnehmer. Gemeinsam mit dem Projektleiter überwacht er die Entwicklung der Fertigungsstunden und des Fremdleistungsbudgets und stellt die Einhaltung der Fertigungsmeilensteine sicher. Darüber hinaus unterstützt der Fertigungsingenieur den Projektleiter in allen fertigungsspezifischen Fragestellungen des Projektes und informiert den Bereichsleiter Fertigung bei Termin-, Qualitäts- und Budgetabweichungen. Die folgenden Aufgaben fallen in diesen Tätigkeitsbereich:  - Abstimmung der Terminplanung mit dem Projektleiter sowie inhaltlicher und terminlicher Schnittstellen im Fertigungsablauf mit den Fertigungsabteilungen und Unterauftragnehmern - Rechnungskontrolle und Lieferfreigabe von externen Dienstleistern, sowie Unterstützung des Einkaufs und der Projektleitung beim Claim-Management - Qualitätsüberprüfung sämtlicher Fertigungsleistungen von internen und externen Gewerken sowie Überwachung der Inbetriebnahme aller Baugruppen - Bewertung des Fertigungsfortschritts, Leitung und Organisation der Abnahmen durch Kundenvertreter und Klassifikationsgesellschaften sowie anschließende Erstellung des Prüfprotokolls für das Qualitätswesen - Organisation und Kontrolle von Arbeitssicherheitsmaßnahmen - Erstellung eines Feedbacks aus der Bauphase an die Konstruktion für zukünftige Verbes-serungen - Erarbeitung einer Restpunktliste und Nachverfolgung der Abarbeitung - Organisation und Leitung von Besprechungen mit allen Schnittstellenpartnern  Anforderungsprofil:  Gesucht wird ein Dipl.-Ingenieur bzw. Master of Engineering aus dem Bereich Schiffbau mit mehrjähriger Berufserfahrung in einer vergleichbaren Führungsposition. Ihre Stärken sind das Arbeiten im Team, Leistungsbereitschaft, Durchsetzungsvermögen, Kommunikationsstärke und die Fähigkeit stets funktionale Lösungen innerhalb der Zeitvorgaben und des Budgets zu finden. Aufgrund unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift un-abdingbar. Anwendungskenntnisse in den MS-Office Programmen setzen wir voraus.  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Konstrukteur Landgangsysteme m/w (Ref.: 1527YA152) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Yacht-Ausrüstung angesiedelt.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Entwurf, Detailkonstruktion und Integration von hydraulisch oder elektrisch angetriebenen Landgangsystemen (Heck- und Seitenlandgänge) sowie von Schiffsluken und Außenhaut-klappen - Erstellen von Anordnungs-,Übersichts- und Fertigungszeichnungen - Erstellen von Stück- und Gerätelisten - Durchführen von Festigkeits- und Gewichtsberechnungen - CAD-gestützte Simulation und Bewertung von Bewegungsabläufen - Materialdisposition über Stücklisten und Einzelbestellungen - Integration weiterer Baugruppen (z.B. Geländer, Fenster, Verkleidungen) - Abwicklung von Bestellungen, d.h. Erstellen von Liefer- und Leistungsbeschreibungen, technische Auswertung von Angeboten sowie Klärungen mit der Einkaufsabteilung und Lieferanten - Lieferantensteuerung (Information, Koordination, Kontrolle) - aktive Informationsbeschaffung und -weitergabe sowie eigenständige Klärung/Abstimmung von Schnittstellen - Zusammenarbeit mit den Fertigungsgewerken, Konstruktionsabteilungen, Einkauf, Planung, Qualitätssicherung und Lieferanten - Fertigungsbegleitung (Abstimmung fertigungsgerechter Lösungen, Problemlösung vor Ort, Einholen von Feedback für die eigene Arbeit)  Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium im Bereich Schiffbau/Maschinenbau/ Luft- und Raumfahrttechnik oder vergleichbare Ausbildung (Techniker / Meister) - berufliche Erfahrungen in der Schiffbaukonstruktion oder -fertigung sind von Vorteil - Anwenderkenntnisse mit einem 3-D-CAD Programm (z.B. AutoCad, Inventor, Solid Works, UnixGraphics) sind für die Stelle erforderlich - aufgrund unserer internationalen Kontakte werden gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift vorausgesetzt - gute Kenntnisse der gängigen MS-Office Programme (Word, Excel, Outlook) werden erwartet  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme m/w (Ref.:1526YA155) Die ausgeschriebene Stelle ist innerhalb der Konstruktion, Yacht-Ausrüstung im Bereich der Isolierung (Wärme-, Brand- und Schallschutz) und den Ausbausystemen technischer Räume angesiedelt.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Konzeptionierung, Detailkonstruktion und Integration von Isoliersystemen (Wärme-, Brand und Schallschutz) im Yachtbau - Erstellen von Anordnungs-, Übersichts- und Fertigungszeichnungen - Durchführen von Auslegungsberechnungen (Systemauslegungen, Gewicht) - Materialdisposition über Stücklisten und Einzelbestellungen - Abwicklung von Bestellungen, d.h. Erstellen von Liefer- und Leistungsbeschreibungen, technische Auswertung von Angeboten sowie Klärungen mit der Einkaufsabteilung und Lieferanten - Lieferantensteuerung (Information, Koordination, Kontrolle der Bordmontagen) - Abnahmen und Übergaben an die Eignervertretung und Klassifikationsgesellschaften - Kommunikation (aktive Informationsbeschaffung und -weitergabe, sowie eigenständige Klärung / Abstimmung von Schnittstellen) - Zusammenarbeit mit Fertigungswerken, anderen Konstruktionsabteilungen, Einkauf, Planung, Qualitätssicherung und Lieferanten - Fertigungsbegleitung (Abstimmung fertigungsgerechter Lösungen, Problemlösung vor Ort, Einholen von Feedback für die eigene Arbeit)   Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium im Bereich Schiffbau/Maschinenbau/ Luft- und Raumfahrttechnik oder vergleichbare Ausbildung (Techniker / Meister) - berufliche Erfahrungen in der Schiffbaukonstruktion oder -fertigung bzw. im Isolierbereich sind von Vorteil - Anwenderkenntnisse mit einem 3-D-CAD Programm (z.B. AutoCad, Inventor, Solid Works, UnixGraphics) sind für die Stelle erforderlich - aufgrund unserer internationalen Kontakte werden gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift vorausgesetzt - gute Kenntnisse der gängigen MS-Office Programme (Word, Excel, Outlook) werden erwartet   Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Konstrukteur Integration Audio / Video / IT / Kommunikation m/w (Ref.:1523YE188) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Elektrotechnik Yachten angesiedelt.  Die Tätigkeit umfasst die Integration und Koordinierung der Entertainment- / IT-/ Kommunikationssysteme und aller dazugehörigen Komponenten an Bord von Luxusyachten. Darüber hinaus wird ein ausreichender Überblick über das Gesamtprojekt und die Kenntnis der damit zusammenhängenden vertraglichen Belange benötigt, um koordinative Tätigkeiten zu übernehmen und die beauftragten Unterlieferanten im Interesse des Unternehmens und des Kunden anzuleiten.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  • Auslegung bzw. Vorkonstruktion von Kommunikationsanlagen und IT-Systemen • Spezifikationserstellung in Zusammenarbeit mit dem Kunden • Anfrage und Beauftragung des Systems / der Systemteile an die Unterlieferanten • Betreuung der Unterlieferanten und Überwachung der Einhaltung von Spezifikationen • Erstellung, Pflege und Verwaltung von technischen Dokumentationen (Stück- und Gerätelisten, technische Zeichnungen, Anschlusspläne, General Arrangement Plans, Datenblätter) • Integration der Entertainment-Endgeräte • Konstruktion von IT-Racks, Kühlung, unterbrechungsfreier Stromversorgung und Verkabelung sowie Beschaffung der hierfür benötigten Bauteile • Lösungsvorschlage und Eigenkonstruktionen für diverse Problemstellungen • Pflege der Schnittstellen zu anderen Gewerken / Baugruppen  Anforderungsprofil:  • abgeschlossenes Studium im Bereich Elektrotechnik / Informatik • mehrjährige Berufserfahrung im Sektor AV / IT / Kommunikationstechnik, idealerweise auf einer Werft oder in einem Unternehmen der maritimen Branche, sind wünschenswert • interdisziplinäres Denken und Handeln, sowie eine selbstständige und strukturierte Arbeits-weise • besonderes Maß an Durchsetzungsvermögen, Kommunikations- und Teamfähigkeit • wir erwarten sichere Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel, Outlook) • Kenntnisse in CAD- und CAE-Programmen (ideal ELCAD und AutoCAD) • aufgrund unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift unabdingbar  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment m/w (Ref.:1522YE187) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Elektrotechnik Yachten angesiedelt. Der Tätigkeitsort ist schwerpunktmäßig der Standort Bremen/Lemwerder, sowie zeitweise das Entwicklungsbüro in Hamburg.  Die Tätigkeit umfasst die Inbetriebnahme von Infotainmentsystemen an Bord von Luxusyachten.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Ersteinschaltung von AV-/ IT-/ Kommunikations-Systemen - Durchführung von Systemvorabnahmen und Sicherstellung einer einwandfreien Funktion des jeweiligen Systems - Analyse und Behebung von Fehlfunktionen, ggf. Veranlassung einer Nachbearbeitung durch das Montagepersonal oder das Engineering - Fertigmeldung und Systemübergabe an den Baustellenleiter zur Abgabe des Systems an den Kunden - Führung, Einweisung und Anleitung von zusätzlichem Inbetriebnahmepersonal im Bedarfsfall - enge Zusammenarbeit mit den Software- und Systemingenieuren, sowie dem Baustellenleiter / Installationsleiter vor Ort  Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium im Bereich Elektrotechnik / Medientechnik / Infotainment - mehrjährige Berufserfahrung auf einer Werft oder in einem Unternehmen der maritimen Branche ist zwingend erforderlich, Erfahrungen im Bereich "Infotainment " sind wünschenswert - hohe Leistungsbereitschaft, schnelle Auffassungsgabe, sowie ein hohes Maß an Selbstständigkeit und Verantwortungsbewusstsein - die Fähigkeit zur Integration in ein bestehendes Team aus jungen und motivierten System- und Entwicklungsingenieuren, sowie die Kommunikationsfähigkeit zur gemeinsamen Erörterung von Problemstellungen und entsprechender Lösungsfindung - wir erwarten Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook) - Erfahrungen in den folgenden Bereichen sind wünschenswert: oIT-Netzwerke oAudio- / Videosysteme (zum Beispiel Crestron) oCAD/CAE Tools (ideal AutoCAD und ELCAD) oGebäudemanagementsysteme (ideal EIB/KNX) - aufgrund unserer internationalen Kontakte werden gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift vorausgesetzt  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit.Interessenten bewerben sich bitte in der Personalabteilung. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Konstrukteur Sicherheitstechnik m/w (Ref.:1521YE170) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Elektrotechnik Yachten angesiedelt. Der Tätigkeitsort ist schwerpunktmäßig der Standort Bremen/Lemwerder.  Die Tätigkeit umfasst die Konzeptionierung und Integration von Sicherheitssystemen an Bord von Luxusyachten.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Konzeptionierung von Sicherheitssystemen (Türschließanlagen, Kamerasysteme, Sonar- und Radaranlagen) - Erstellung von Pflichtenheften in Absprache mit den Kundenvertretern - Ausschreibung und Bewertung von Angeboten - Detailintegration der Systemteile (Geräte, Materialien, Kabel-und Anschlussunterlagen)  Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium im Bereich Elektrotechnik / Informatik oder eine vergleichbare Ausbildung z. B. Techniker - mehrjährige Berufserfahrung auf einer Werft oder in einem Unternehmen der maritimen Branche - hohe Leistungsbereitschaft, schnelle Auffassungsgabe, sowie ein hohes Maß an Selbstständigkeit und Verantwortungsbewusstsein - die Fähigkeit zur Integration in ein bestehendes Team und die Kommunikationsfähigkeit zur gemeinsamen Erörterung von Problemstellungen und entsprechender Lösungsfindung - wir erwarten Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook) - Erfahrungen in den folgenden Bereichen sind wünschenswert: o Netzwerktechnik o Automationstechnik (ideal CoDeSys) o CAD/CAE Tools (ideal AutoCAD und ELCAD) o Gebäudemanagementsysteme (ideal EIB/KNX) - aufgrund unserer internationalen Kontakte werden gute bis sehr gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift vorausgesetzt  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Fachkoordinator Elektrotechnik m/w (Ref.:1518DE13) Die ausgeschriebene Stelle ist in der Konstruktion, Abteilung Defence Elektrotechnik, im Bereich des Hauptbauabschnittes 3 (Automationsanlagen, elektrische Energieanlagen, Energieerzeugung und -management) angesiedelt.  Das Tätigkeitsgebiet umfasst im Wesentlichen folgende Aufgaben:  - Mitwirkung an der Erstellung zu technischen Bauspezifikationsanteilen des HBA 3 - Erarbeitung von technischen Vertrags- und Bestellspezifikationen für die ausgewählten Anlagen und Systeme, Teilnahme an Vertragsverhandlungen mit den jeweiligen Systemlieferanten und Auslösen der Bestellungen - (Konzept-) Erstellung von Beleuchtungsplänen und Konstruktion von Beleuchtungs- &amp; Energieverteilern - Erstellung / Zusammenführung von Kabelplänen sowie das Kabelrouting auf den werftseitig geplanten Kabelwegen inklusive deren Längenermittlung - selbständige Bearbeitung der räumlichen und funktionalen Integration der Anlagen/Systeme an Bord inklusive Informationsbeschaffung und -weitergabe, Erstellen von Stück- und Gerätelisten und Erarbeitung und Abstimmung von Lösungen mit internen und externen Stellen - terminliche Koordinierung / Überwachung der an externe Stellen vergebenen Lieferungen und Leistungen; Abstimmung mit anderen Fachbereichen, dem Auftraggeber und externen Behörden - Erstellung, Abstimmung und Prüfung von Schnittstellendokumenten mit den jeweiligen Schnittstellenpartnern und von Prüfdokumenten der Prüfstufen Werksprüfung, Inbetriebnahme, Integration und Funktionsnachweis auf See - verantwortliche Durchführung / Teilnahme an Prüfungen zu den jeweiligen Anlagen/Systemen mit den jeweiligen Unterauftragnehmern und / oder dem Auftraggeber, sowohl beim Systemlieferanten wie auch an Bord der jeweiligen Schiffe  Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium im Bereich Elektrotechnik mit Schwerpunkt auf den Gebieten der elektrischen Energieanlagen, Energieerzeugung und -management oder Automationsanlagen - mehrjährige Berufserfahrung im Bereich des Marineschiffbaus - Kenntnis von relevanten Regelwerken, Bau-  und Klassevorschriften - Kreativität, eine hohe Kommunikationsfähigkeit und Freude an der Teamarbeit - wir erwarten Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook) - Konstruktionserfahrungen mit einem 3D-CAD-Programm (idealerweise anwendbare Kenntnisse in Unigraphics) und CAE-Kenntnisse (ELCAD) sind von Vorteil - aufgrund unserer internationalen Kontakte sind Englischkenntnisse in Wort und Schrift unabdingbar  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    System-/Softwareingenieur Infotainment m/w (Ref.:1517YE84) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Elektrotechnik Yachten angesiedelt. Das Geschäftsfeld umfasst die Planung und Entwicklung von Infotainmentsystemen für Luxusyachten (&gt;70m) und der Tätigkeitsort ist Hamburg. Wir suchen einen Ingenieur mit fachlicher Führungskompetenz zur Verstärkung eines jungen Entwicklungs- und Systemingenieursteams. Es handelt sich um eine befristete Anstellung im Rahmen eines Projektes (voraussichtlich zunächst für 2 Jahre).  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören: - Verantwortung der Entwicklungszeitpläne - Einteilung der Entwicklungsressourcen - fachliche Steuerung externer Entwicklungspartner - technische Begleitung von Ausschreibungen für Entwicklungsleistungen - Gestaltung und Verantwortung von Entwicklungsprozessen - Sicherstellung der Produktqualität - Bewertung und Definition von Entwicklungsprojekten im Rahmen von Akquiseprojekten - aktive Mitwirkung bei der Umsetzung  Anforderungsprofil: - abgeschlossenes ingenieurswissenschaftliches Studium zum Beispiel im Bereich Elektrotechnik/Informatik oder eine vergleichbare Qualifikation z.B. Techniker - mehrjährige Erfahrung in der Hard- und / oder Softwareentwicklung - gute Kenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook) sowie Kenntnisse der in der Entwicklung gängingen Tools und Methoden (z.B. JIRA, Requirements Management, Scrum, git, CAD) - Fachkenntnisse im Umgang mit Linux-basierten Embedded Systemen und Erfahrungen im Bereich Media Distribution, speziell IP Media Streaming - Kenntnisse in OpenGL, Qt/QML, C#, C++, Ruby on Rails, Datenbankmodellierung, GStreamer, TCP/UDP Networking sind von Vorteil - systematische und selbstständige Arbeitsweise, technisch strategisches Denken und die Fähigkeit zur Beherrschung eines komplexen Gesamtsystems, welches ständigen Weiterentwicklungen unterworfen ist - eine sehr hohe Kommunikationsfähigkeit, die eine sehr gute mündliche und schriftliche Ausdrucksweise in deutscher und englischer Sprache einschließt - Flexibilität, Teamfähigkeit, Durchsetzungsvermögen und ein gepflegtes Äußeres  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Fachkoordinator Elektrotechnik m/w (Ref: 1512YE51) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Elektrotechnik Yachten angesiedelt.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Projektmanagement für alle elektrotechnischen Belange eines Yachtprojektes unter Beachtung der Ziele welche durch die Bauspezifikation, die Vorschriftenwerke und die internen technischen und kaufmännischen Rahmenbedingungen spezifiziert wurden - proaktive Abstimmung und Nachhaltung der elektrotechnischen Konstruktion innerhalb der Werft sowie mit dem Auftraggeber und der Klassifikationsgesellschaft - Koordination der Interessen aller beteiligten Fachabteilungen im Hinblick auf das Gesamtsystem - eigenständiges Erarbeiten von technischen Lösungen auf Basis der Bauspezifikation und den Klassifikationsvorschriften  Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium (Diplom/Bachelor/Master) im Bereich Elektrotechnik oder Schiffs-betriebstechnik - mehrjährige Berufserfahrung auf einer Werft oder in einem Unternehmen der maritimen Branche - Kenntnis von relevanten Regelwerken, Bau-  und Klassevorschriften - Verständnis komplexer Systeme zu denen im Detail folgende Teilsysteme zählen und die im Kontext mit einem Seeschiff bzw. den darauf befindlichen schiffsbetriebstechnischen Einrichtungen zu sehen sind: o elektrische Energieerzeugung und -verteilung (Energietechnik) o Befehls- und Meldeeinrichtungen (Alarm und Monitoring, Maschinenfernsteuerung, interne Kommunikation) o Funk- und Navigationsausrüstungen o Audio- und Videoinstallationen (Medientechnik, externe Kommunikation) o Security Installationen (Personen- und Objektschutz) o Beleuchtungsinstallationen &amp; Gebäudemanagement - Kreativität und Kommunikationsfähigkeit zur Unterstützung bei diesen technischen Aufgabenstellungen - wir erwarten Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook) so-wie Kenntnisse in CAD- und CAE-Programmen, idealerweise ELCAD oder EPLAN - aufgrund unserer internationalen Kontakte sind Englischkenntnisse in Wort und Schrift unabdingbar  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Aushilfe Softwareprogrammierung m/w (Ref: 1407DS2502) Die ausgeschriebene Position ist in der Konstruktion, Abteilung Schiffbau Defence in unserem Betriebsteil Lemwerder angesiedelt.  Detaillierte Informationen zu den Anforderungen und dem Arbeitsgebiet entnehmen Sie bitte dem anliegenden PDF.  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihren frühesten Eintrittstermin mit. PDF Download (211 KB) Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung m/w (Ref.: 1524TQ32) Die ausgeschriebene Position ist in der Abteilung "Qualität und Prozesse" angesiedelt.  Im Rahmen unserer Neubauprojekte Yacht / Defence sind Sie verantwortlich für die Steuerung von Problemlieferanten.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Gewährleistung einer termingerechten Bereitstellung qualitativ hochwertiger Zukaufkomponenten - Sicherstellung einer zügigen Abarbeitung der aus Werksprüfungen resultierenden Restarbeiten mit dem Ziel der zeitnahen Fertigstellung - enge Zusammenarbeit mit den Fertigungsingenieuren, den Konstruktions- und Fertigungsfachabteilungen, der Planung und Arbeitsvorbereitung sowie dem Einkauf - Unterstützung des Fachkoordinators Qualität im Neubauprojekt in allen erforderlichen qualitätssichernden Fragestellungen und Maßnahmen  Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium im Bereich Maschinenbau / Elektrotechnik / Mechatronik oder eine vergleichbare Ausbildung (Techniker / Meister) mit beruflicher Erfahrung in der Schiffbaukonstruktion oder -fertigung - ein sehr gutes technisches Basisverständnis für maschinenbauliche Systembaugruppen im Schiffbau ist unabdingbar - fundierte Kenntnisse über geltende Richtlinien und Anforderungen der Qualitätssicherung sind erforderlich - Grundkenntnisse im Bereich Hydraulik und/oder Elektrotechnik sind vorteilhaft - eine hohe Team- und Kommunikationsfähigkeit, aber auch eine ausgeprägte Durchsetzungsstärke und natürliche Konfliktbereitschaft - selbstständige, sorgfältige und vorausschauende Arbeitsweise sowie eine hohe Leistungsbereitschaft - flexibles und pragmatisches Vorgehen bei der Lösung der genannten Aufgaben - aufgrund unserer internationalen Kontakte sind die Bereitschaft zu vermehrter Reisetätigkeit sowie Englischkenntnisse in Wort und Schrift unabdingbar - gute Anwenderkenntnisse der gängigen MS-Office Programme (Word, Excel, Outlook) werden vorausgesetzt  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Fachkoordinator Maschinenbau m/w (Ref.: 1530DM110) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Maschinenbau Yachten angesiedelt.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Bildung der Schnittstelle zwischen Fachabteilung und Projektleitung - Ansprechpartner bezüglich maschinenbaulicher Kundenfragen - Sicherstellung der zeit- und budgetgerechten Realisierung von maschinenbaulichen Leistungen und Eigenschaften der vertraglichen Bauspezifikationen - konstruktive Mitarbeit, Baubegleitung, Erprobung und Abgabe an Kunden in Abhängigkeit vom Projektstadium - abteilungsinterne sowie fachbereichsübergreifende Abstimmung innerhalb des Unternehmens - Kommunikation und enge Zusammenarbeit mit unseren Kunden, Unterlieferanten und weiteren Konstruktionsabteilungen sowie der Fertigung   Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium im Bereich Maschinenbau, Schiffsbetriebstechnik oder vergleichbaren Fachrichtungen mit mehrjähriger Berufserfahrung - Fähigkeit zur funktionalen, fertigungsgerechten und kostengünstigen Lösungsfindung - Integrations- und Kommunikationsfähigkeit zur gemeinsamen Erörterung von Problemstellungen - besonderes Maß an Kooperations- und Teamfähigkeit - hohe Leistungsbereitschaft, strukturierte Arbeitsweise, schnelle Auffassungsgabe, Kreativität sowie ein hohes Maß an Selbstständigkeit und Verantwortungsbewusstsein - aufgrund unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift unabdingbar - wir erwarten Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook)  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Konstrukteur Systeme und Anlagen m/w (Ref.:1529DM111) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Defence-Maschinenbau angesiedelt. Die Produkte im Bereich Defence umfassen Militär- und Behördenschiffe im In- und Ausland.   Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - verantwortliche Auslegung von verschiedenen Systemen der Schiffbetriebstechnik. Dies umfasst sowohl die versorgenden Systeme der Antriebstechnik als auch die Systeme der Schiffssicherheit und der Ver- und Entsorgung. - vertragsgemäße Erstellung und Pflege der technischen Bestellspezifikationen, Schemata und Rohr- und Armaturenlisten auf Grundlage der Kundenspezifikation und Klassifikationsvorschriften - projektspezifischen Entwicklung der Systeme - Standardisierung des Designs und der Komponenten - technische Begleitung des Beschaffungsprozesses, Baubegleitung sowie Erprobung und Abgabe der Systeme und Anlagen in Abhängigkeit vom Projektstadium - Kommunikation und enge Zusammenarbeit mit unseren Kunden, Unterlieferanten und weiteren Konstruktionsabteilungen sowie Fertigungsgewerken   Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium im Bereich Versorgungstechnik, Schiffsbetriebstechnik oder vergleichbaren Fachrichtungen mit mehrjähriger Berufserfahrung - Vertiefte Kenntnisse in der Baugruppe Klima-Lüftung sind vorteilhaft - hohe Leistungsbereitschaft, strukturierte Arbeitsweise, schnelle Auffassungsgabe, Kreativität sowie ein hohes Maß an Selbstständigkeit und Verantwortungsbewusstsein - die Fähigkeit zur Integration in ein bestehendes Team und die Kommunikationsfähigkeit zur gemeinsamen Erörterung von Problemstellungen und entsprechender funktionaler, ferti-gungsgerechter und kostengünstiger Lösungsfindung - aufgrund unserer internationalen Kontakte sind gute Englischkenntnisse in Wort und Schrift unabdingbar - wir erwarten Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook)  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen m/w (Ref.: 1525YM08) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Maschinenbau Yachten angesiedelt.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Auslegung, Konstruktion und Integration von Energieerzeugungsanlagen und Hilfssystemen - Betreuung von schiffsbetriebstechnischen Komponenten (z. B. Motoren, Generatoren) von der ersten Anfragespezifikation bis zum Ende der Gewährleistung - Erstellung von technischen Spezifikationen für die verschiedenen Betriebssysteme - eigenständiges Erarbeiten von technischen Lösungen auf Basis der Bauspezifikation und der Klassifikationsvorschriften - Förderung des kontinuierlichen Verbesserungsprozess (KVP) auch über den eigenen Verantwortungsbereich hinaus   Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium im Bereich Maschinenbau oder Schiffsbetriebstechnik - eine zusätzlich abgeschlossene technische Berufsausbildung ist von Vorteil - mehrjährige Berufserfahrung auf einer Werft oder in einem Unternehmen der maritimen Branche ist wünschenswert - Erfahrungen in der fachlichen Führung sind wünschenswert - ausgeprägte Eigeninitiative und eine hohe Kommunikationsfähigkeit - wir erwarten Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook) sowie Erfahrung im Umgang mit einem CAD-System   Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung und Systemkoordinierung m/w (Ref.:1528DM112) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Defence-Maschinenbau angesiedelt. Die Produkte im Bereich Defence umfassen Militär- und Behördenschiffe im In- und Ausland.   Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Einrichtung von Maschinenräumen und sonstigen technischen Räumen - Anordnung aller Geräte einschließlich der Antriebsanlagen unter Berücksichtigung von systemtechnischen Anforderungen sowie  Montage- und Wartungsaspekten - Systemkoordinierung im 3D-CAD-Modell - Räumliche Anordnung von Rohrleitungen der Antriebstechnik und des gesamten Ver- und Entsorgungsbereichs sowie von Kabelbahnen und Klima-/Lüftungskanälen - Ableitung von Fertigungszeichnungen (Ko-Pläne) unter Einhaltung technischer Regeln und Vorschriften. Als Vorlage dienen 2D-Schemata und Stücklisten, die durch unsere Schema-gruppe erstellt werden - Zusammenarbeit mit den weiteren Konstruktionsbereichen (Systeme/Schemata, Schiffsstruktur, Ausrüstung, Elektrotechnik und Fertigung)  Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium im Bereich Schiffbau/Maschinenbau/Luft- und Raumfahrttechnik oder eine vergleichbare Ausbildung (Techniker/Meister) - mehrjährige Berufserfahrung auf einer Werft oder in einem Unternehmen der maritimen Branche - hohe Leistungsbereitschaft, strukturierte Arbeitsweise, schnelle Auffassungsgabe sowie ein hohes Maß an Selbstständigkeit und Verantwortungsbewusstsein - die Fähigkeit zur Integration in ein bestehendes Team und die Kommunikationsfähigkeit zur gemeinsamen Erörterung von Problemstellungen und entsprechender Lösungsfindung - Gutes technisches Verständnis, räumliches Vorstellungsvermögen und Prozessverständnis werden vorausgesetzt - sehr gute Kenntnisse im Umgang mit Siemens NX 9.0 und Teamcenter 10.1. sind von Vorteil - wir erwarten Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook)  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit.  Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung m/w (Ref.: 1514YM48) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Abteilung Maschinenbau Yachten in der Arbeitsgruppe Systemkoordinierung von Rohrleitungen, Luftkanälen und Kabelbahnen angesiedelt.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - fachliche Führung von Konstrukteuren in Abstimmung mit dem Gruppenleiter, inklusive Einarbeitung und Schulung - Entwicklung und Umsetzung von Konstruktionsrichtlinien - systematische Fehleranalyse - Erarbeitung und Umsetzung von Maßnahmen zur Qualitätsverbesserung - Förderung des kontinuierlichen Verbesserungsprozesses auch über den eigenen Verantwortungsbereich hinaus  Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium im Bereich Maschinenbau - eine zusätzlich abgeschlossene technische Berufsausbildung ist von Vorteil - mehrjährige Berufserfahrung auf einer Werft oder in einem Unternehmen der maritimen Branche, vorzugsweise in der Rohrleitungskoordinierung - Erfahrungen in der fachlichen Führung sind wünschenswert - schnelle Auffassungsgabe für fachliche und terminliche Zusammenhänge - ausgeprägte Eigeninitiative und eine hohe Kommunikationsfähigkeit - wir erwarten Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook) sowie Erfahrung im Umgang mit einem CAD-System  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit.   Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Stellenangebote - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Stellenangebote Berufsausbildung         BREMEN Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau Teamleiter / Ingenieur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur Maschinenraumeinrichtung Ingenieur Energieversorgung und Hilfsanlagen Konstrukteur Systeme und Anlagen Fachkoordinator Maschinenbau Mitarbeiter Qualitätswesen Lieferantensteuerung Aushilfe Softwareprogrammierung Fachkoordinator Elektrotechnik System-/Softwareingenieur Infotainment Fachkoordinator Elektrotechnik Konstrukteur Sicherheitstechnik Ingenieur Inbetriebnahme Infotainment Konstrukteur Integration AV / IT / Kommunikation Konstrukteur Isolierung und Ausbausysteme Konstrukteur Landgangsysteme Fertigungsingenieur Industriemechaniker/Schlosser Landgangsmontage Initiativbewerbung Praktikum Property Manager / Immobilienverwalter ELB Technischer Mitarbeiter Full Capacity Integration HAMBURG Maschinenbaumeister RENDSBURG Initiativbewerbung Praktikum Mitarbeiter für die Inneneinrichtung Mitarbeiter für die Konstruktionsgruppe E-Technik Fachkoordinator Beschichtung WILHELMSHAVEN Projektleiter Schiffsreparatur WOLGAST Konstrukteur Maschinenbau Konstrukteur Schiffbau Leiter Fertigung Ausrüstung und Maschinenbau Konstrukteur Fundamentierung Konstrukteur Rohrleitungskoordinierung Konstrukteur schiffbauliche Ausrüstung Technischen Zeichner / Technischen Produktdesigner    Berechnungsingenieur / Konstrukteur Maschinenbau m/w (Ref.: 1515YM47) Die ausgeschriebene Stelle ist im Bereich Konstruktion, Maschinenbau Yachten angesiedelt.  Zu den wesentlichen Aufgaben gehören:  - Entwicklung und Anwendung von Berechnungsmethoden zur Nutzung innerhalb der Abteilung - Entwicklung und Anwendung von Berechnungs- und Bewertungsmethoden zur Beurteilung der Leistungsfähigkeit von zugelieferten Komponenten (z. B. Stabilisatoren, Klimaanlagen, Propeller, Abwasseraufbereitungsanlagen) - Ableitung und Umsetzung von Konstruktionsrichtlinien - systematische Fehleranalyse und -behebung - Entwicklung und Schulung von Systemverständnis in Bezug auf komplexe technische Anlagen - Förderung des kontinuierlichen Verbesserungsprozesses auch über den eigenen Verantwortungsbereich hinaus  Anforderungsprofil:  - abgeschlossenes Studium (Diplom / Master) im Bereich Maschinenbau - eine zusätzlich abgeschlossene technische Berufsausbildung, vorzugsweise als Mechatroniker, ist von Vorteil - mehrjährige Berufserfahrung auf einer Werft oder in einem Unternehmen der maritimen Branche ist wünschenswert - ausgeprägte Eigeninitiative - wir erwarten Anwenderkenntnisse in MS-Office Programmen (Word, Excel und Outlook) sowie Erfahrung im Umgang mit einem CAD-System  Wir freuen uns auf Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen, die Sie bitte über den unten stehenden Link online einreichen. Teilen Sie uns bitte auch Ihre Gehaltsvorstellungen und Ihren frühesten Eintrittstermin mit. Online bewerben            Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Zweite Generation der Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte heute - 1977 1976 - 1939 1938 - 1907 1905 - 1875 Standorte Technologie         Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Dritte Generation der Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte heute - 1977 1976 - 1939 1938 - 1907 1905 - 1875 Standorte Technologie         Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Vierte Generation der Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte heute - 1977 1976 - 1939 1938 - 1907 1905 - 1875 Standorte Technologie         Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Wolgast - Marine- und Yachtwerft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie         Wolgast  Die Peene-Werft in Wolgast wird als Marine- und Reparaturwerft sowie unterstützend für den Yachtschiffbau genutzt werden.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Hamburg - Lürssens jüngster deutscher Standort                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie         Hamburg  Die Norderwerft wurde am 1. Oktober 2012 durch Lürssen übernommen und ist damit der fünfte Standort der Lürssen Werftengruppe    www.norderwerft.de          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Wilhelmshaven - Führender Instandhaltungs-Standort von Lürssen                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie         Wilhelmshaven  Die Neue Jadewerft in Wilhelmshaven vervollständigt seit 2004 das Leistungsportfolio von Lürssen. Spezialisiert auf die Instandhaltung, die Reparatur und den Umbau von Schiffseinheiten von bis zu 150 Metern Länge finden hier auch Yachten für einen Refit ihren Platz. Außerdem ist diese Werft führend in der Instandhaltung von Schiffen privater Reedereien und großen Marineschiffen.    www.neue-jadewerft.com          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Berne - Der Allround-Standort Lürssens                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie         Berne  Der Betriebsteil Berne liegt am linken Weserufer, gegenüber von Bremen-Blumenthal. Auf dem 400.000 m² großen Firmengelände befinden sich moderne Produktions- und Ausrüstungshallen, das Verwaltungsgebäude sowie großzügige Freiflächen. Hier stehen ideale Bedingungen für Neubau, Reparatur, Wartung, Umbau und Instandsetzung von Schiffen zur Verfügung.  Der Standort verfügt über einen Synchro-Hebelift für Schiffe bis zu 150 m Länge und einem Gewicht von bis zu 4.800 t sowie: modernes, schienengeführtes Kielblockträgertransfersystem beheizbare Schiffbauhallen Kaianlagen (1 x 380 m, 1 x 95 m) umfangreiche Krananlagen Schwimmdock          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Rendsburg - Der Reparaturstandort von Lürssen                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie         Rendsburg  Die Werft in Schacht-Audorf bei Rendsburg vergrößert seit 1987 die Kapazitäten der Lürssen-Gruppe. Sie liegt direkt am Nord-Ostsee-Kanal und  konzentriert sich auf den Bau von Yachten zwischen 60 und 90 Metern. Neben dem Yachtneubau ist die Werft spezialisiert auf Reparaturen von Marine- und Spezialschiffen sowie Yacht-Refits.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Aumund - Lürssen Werft für große Schiffe                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie         Aumund  Im Jahr 1997 wird das Unternehmen Bremer Vulkan Marineschiffbau mit seinem 170 Meter langen Trockendock in die Lürssen-Gruppe integriert. Später kommt an diesem Standort ein Schwimmdock mit 220 Metern Länge hinzu. Bei diesen Dimensionen ist Lürssen Aumund für Schiffe mit einer Länge über 100 Meter prädestiniert.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Lemwerder - Zentrallager und Werft von Lürssen                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie         Lemwerder  Seit 1935 baut Lürssen Schiffe in Lemwerder. Auf einer Fläche von 127.000 Quadratmetern befinden sich neben den Konstruktionsgebäuden Produktions- und Ausrüstungshallen mit allen technischen Einrichtungen sowie das Zentrallager. Lemwerder ist zugleich Hauptsitz der Abteilung Refit und Reparatur.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Vegesack -  Lürssen Zentrale                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Übersicht Vegesack Lemwerder Aumund Rendsburg Berne Wilhelmshaven Hamburg Wolgast Kundenländer Technologie         Vegesack  Schon seit dem Jahr 1910 war Lürssen Vegesack der Hauptstandort des Unternehmens. Heute ist dort die Verwaltung mitsamt der Geschäftsführung, dem Vertrieb, der Projektierung, der Buchhaltung sowie das Tochterunternehmen Lürssen Logistics beheimatet.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Schiffbau - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Technologie Entwicklung Konstruktion Schiffbau Systemintegration         Konstruktion bis in das kleinste Detail.  Das Besondere am Bau von Lürssen-Marineschiffen ist die Konstruktionstiefe. Jedes noch so kleine Detail wird bedacht und nichts dem Zufall überlassen. Die verschiedensten Anforderungen unserer Kunden enden in einem maßgeschneiderten Marineschiff. Die Integration von Sensoren, Effektoren und Führungssystemen ist auf Kundenwunsch ein wesentlicher Bestandteil der Konstruktion von Lürssen Marineschiffen. So werden die Geräte und Anlagen verschiedenster Hersteller zu einem funktionierenden Gesamtsystem verknüpft.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | Konstruktion - Lürssen Werft                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Philosophie Gegenwart und Geschichte Standorte Technologie Entwicklung Konstruktion Schiffbau Systemintegration         Design von Lürssen. Neueste 3D Konstruktion mit Schnittstellen zur Produktion.  Für die Entwicklung eines Schiffes setzen wir neben dem Know how unserer Experten nur die modernsten Werkzeuge ein. Damit erreichen wir, was bei großen Investitionsentscheidung essentiell ist: die Sicherheit, schon vor dem eigentlichen Bau zu wissen, wie ein Schiff bis ins Detail aussieht, welche Leistungen es erzielen kann und wie belastbar es sein wird. Auch die Zugänglichkeit von Wartungsräumen und die Bedienbarkeit der Systeme sind in diesem Stadium bereits klar zu definieren.          Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | MB 45 - Lürssen Schnellboot                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      MB 45   Länge: 45.3 m Breite: 8.4 m Tiefgang: 1.4 m  Maschine: 4 Diesel 16V Leistung: 7.756 kW Geschwindigkeit: ca. 30 Knots           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | TNC 45 - Lürssen Schnellboot                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      TNC 45   Länge: 44.9 m Breite: 7 m Tiefgang: 1.9 m  Maschine: 4 Diesel 16V Leistung: 11.040 kW Geschwindigkeit: ca. 42 knots           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | TNC 35 - Lürssen Schnellboot                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      TNC 35   Länge: 35 m Breite: 8 m Tiefgang: 1.8 m  Maschine: 2 Diesel 20V Leistung: 7.800 kW Geschwindigkeit: ca. 40 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | FPB 57 - Lürssen Schnellboot                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      FPB 57   Länge: 57.8 m Breite: 7.62 m Tiefgang: 2.5 m  Maschine: 4 Diesel 16V Leistung: 12.520 kW Geschwindigkeit: ca. 38 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | FPB 44 - Lürssen Schnellboot                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      FPB 44   Länge: 43.8 m Breite: 7.2 m Tiefgang: 1.9 m  Maschine: 2 Diesel 20V Leistung: 7.500 kW Geschwindigkeit: ca. 33 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | FPB 41 - Lürssen Schnellboot                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      FPB 41   Länge: 41 m Breite: 7.7 m Tiefgang: 1.7 m  Maschine: 2 Diesel 16V Leistung: 6.674 kW Geschwindigkeit: ca. 30 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | FPB 40 - Lürssen Schnellboot                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      FPB 40   Länge: 40.40 m  Breite: 7.5 m  Tiefgang: 1.75 m  Maschine: 2 Diesel 16V Leistung: 6.240 kW Geschwindigkeit: ca. 30 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | FPB 38 - Lürssen Schnellboot                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      FPB 38   Länge: 38.5 m  Breite: 7 m  Tiefgang: 2.2 m  Maschine: 2 Diesel 16V Leistung: 5.736 kW Geschwindigkeit: ca. 31 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | FPB 28 -  Lürssen Schnellboot                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote Übersicht FPB 28 FPB 38 FPB 40 FPB 41 FPB 44 FPB 57 TNC 35 TNC 45 MB 45 IPV 60 OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      FPB 28   Länge: 28 m Breite: 6.6 m Tiefgang: 1.3 m    Maschine: 2 Diesel 16V Leistung: 4.340 kW Geschwindigkeit: ca. 35 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | PV 80 – Lürssen Patrol Vessel                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Übersicht PV 80 OPV 85 Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image       next image      PV 80   Länge: 80 m Breite: 13 m Tiefgang: 3 m  Maschine: 2 Diesel 12V Leistung: 8.524 kW Geschwindigkeit: ca. 22 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | FPB 62 - Lürssen Korvette                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Übersicht K 130 CM 65 FPB 62 Victory Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      FPB 62   Länge: 63 m Breite: 9.3 m Tiefgang: 5.4 m  Maschine: 4 Diesel 20V Leistung: 14.120 kW Geschwindigkeit: ca. 34 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | CM 65 - Lürssen Korvette                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Übersicht K 130 CM 65 FPB 62 Victory Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      CM 65   Länge: 64.5 m Breite: 9.8 m Tiefgang: 2.6 m  Maschine: 4 Diesel 20V Leistung: 15.000 kW Geschwindigkeit: ca. 35 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | K 130 - Lürssen Korvette                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Übersicht K 130 CM 65 FPB 62 Victory Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      K 130   Länge: 89 m Breite: 13.3 m Tiefgang: 3.4 m  Maschine: 2 Diesel 20V Leistung: 14.800 kW Geschwindigkeit: ca. 26 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | F 125 - Lürssen Fregatte                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      F 125 - IN BAU   Länge: 150 m Breite: 18.8 m Tiefgang: 5.0 m  Maschine: CODLAG Leistung: 35.000 kW Geschwindigkeit: &gt;26 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | F 124 - Lürssen Fregatte                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      F 124   Länge: 143 m Breite: 17.4 m Tiefgang: 6.9 m  Maschine: 3 Diesel 20V Leistung: 38.300 kW Geschwindigkeit: ca. 29 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | F 123 - Lürssen Fregatte                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      F 123   Länge: 138.9 m Breite: 16.7 m Tiefgang: 4.4 m  Maschine: 3 Diesel 20V Leistung: 46.200 kW Geschwindigkeit: ca. 30 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | F 122 - Lürssen Fregatte                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Übersicht F 122 F 123 F 124 F 125 Multi Role Light Frigate Minensucher &amp; Minenjäger Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      F 122   Länge: 130 m Breite: 14.5 m Tiefgang: 6.5 m  Maschine: 2 Marschdiesel + Gasturbinen – CODOG Leistung: 2 x 19000 kW bei Gasturbinenbetrieb Geschwindigkeit: ca. 30 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Lürssen Defence | SM 343 - Minensucher &amp; Minenjäger von Lürssen                     DAS UNTERNEHMEN MARINESCHIFFE LOGISTIK MESSEN KONTAKT      Übersicht Schnellboote OPV´s Korvetten Fregatten Minensucher &amp; Minenjäger Übersicht SM 343 MJ 332 MHV 54 MCMV 48 Versorgungsschiffe Auslieferungen      previous image   next image      SM 343   Länge: 54.2 m Breite: 9.2 m Tiefgang: 2.5 m  Maschine: 2 Diesel 16V Leistung: 4.480 kW Geschwindigkeit: ca. 18 Knoten           Karriere Impressum    Language    Deutsch English العربية Español    Lürssen - Schiffbau in Familienhand seit 1875                
</fragment>
</item>
</root>