<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
       Tiere                           UNSERE TIERE   Alle unsere Tiere werden artgerecht gehalten und ausschließlich         biologisch gefüttert; Heu wird selbst gewonnen.                                    Die Ziegen und Schafe sind tagsüber, wenn es das Wetter              erlaubt, immer draußen. Morgens und abends kommen sie zum Melken in den Stall mit einer Extraportion Kraftfutter vom              benachbarten Bioland-Bauern; zu frischem Wasser haben sie überall Zugang. Die Schafe und Ziegen, die nicht gemolken werden, machen einen Sommerausflug ins benachbarte Mechern.              Dort futtern sie in einem Spezialprojekt den lästigen Riesenbärenklau.        Unsere Puten haben ein Extraweide und genießen den Sommer täglich im Freien. Schlachtreif sind sie gegen Ende Oktober;              dann folgt eine Babyputengeneration bis Weihnachten für den Festtagsschmaus.        40 Gänse dürfen auf unseren Wiesen einen schönen Sommer verleben.        Unsere Hasen haben ebenfalls geräumige Ställe und dürfen möglichst täglich ins Freie.              Auch sie bekommen ausschließlich Bioland-Futter.        Die Hühner kommen sommers wie winters raus auf die Weide. Nachts beschützt sie ein warmer Stall vor Fuchs              und Marder.        Unsere drei Schwarzen - Seppel, Judy und Hexe - bewachen Haus und Hof.        Ronja, Lovis und Birk, unsere Esel, sind vor allem zum Schönsein da, aber inzwischen auch so gut erzogen, dass sie              für Eseltrecking sowie z.B. mit Schulklassen zum Kinderreiten eingesetzt werden.      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Märkte                           MÄRKTE   Sobald die Zickel und Lämmer uns auch etwas Milch übrig lassen, fängt unsere Marktsaison wieder an. Diese dauert von April bis Oktober, was uns und den dann trächtigen Tieren eine erholsame Winterruhe ermöglicht. Danach aber fiebern wir dem Marktgeschehen auf den verschiedenen wöchentlichen Bauernmärkten der Region wieder voller Vorfreude entgegen. o in Merzig : donnerstags von 9 bis 13 Uhr o in Saarbrücken : samstags von 9 bis 13 Uhr o in Saarlouis : samstags von 9 bis 14 Uhr Auch auf besonderen Sommer-Märkten finden Sie unseren Stand.               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Käserei                            KÄSEREI   Pünktlich zur Saison 2007 war unsere neue Milchküche fertig, und es ist immer            noch ein Traum, in dieser hellen, freundlichen Küche den Käse von            Hand herzustellen. Drei- bis viermal pro Woche entstehen hier die            leckersten Käse, Joghurts und Molkeprodukte; von mir selber - nicht nur            mit Milch, sondern auch mit Liebe - hergestellt.            Man schmeckt's!                  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Hofladen                           Unser Hofladen bietet an: - verschiedene Ziegen- und Schafskäse (Frisch-, Weich- und Hofkäse) - verschiedene Käse zum Überbacken - würzige Feta-Creme - Joghurt (Ziegen- und Schafsmilch) - Salami und Rohesser (von Pute, Ziege und Schaf) - Eier und Putenlyoner - Leberwurst (ohne Schweinefleisch) - verschiedene Pâtés im Glas - Oliven, Pestos und Kräuteröle - natives biologisches Olivenöl - Vollwertkonfitüren - feinste  Honigsorten - Dinkelvollwertbrot - hausgemachte Liköre - eingelegte Tomaten - Keramik zum täglichen Gebrauch - Schaffelle, -wollbetten, -kissen         Alle Produkte haben Bioland-Qualität!       Öffnungszeiten:  freitags von 15 - 18 Uhr                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  H1{ color:#008000; font-family:Comic Sans MS; font-size:2.0em; } BODY { font-family:Abadi MT Condensed Light; background:#669999; } A:LINK { text-decoration:none; color:#CC3300; font-family:Comic Sans MS; } A:VISITED { text-decoration:none; color:#CC3300; font-family:Comic Sans MS; } A:HOVER { font-weight:bold; } A:ACTIVE { text-decoration:none; }  Aktuelles                            AKTUELLES   Es ist wieder Zeit für unser traditionelles  Frühlingsfest Donnerstags, 04.06 ab 12 Uhr      Mehr Infos(1)      Mehr Infos(2)                 Frühlingsfest auf Maries Ziegen- und Schafhof am 3. Juni ab 11 Uhr     Natürlich wieder mit o  &gt;Livemusik   o  &gt;Kunst und Handwerk aus der Umgebung   o allerlei &gt;Leckereien aus unserem Bio-Hofladen   o nicht allt#gliche &gt;Mitmachangebote für Kinder   o weitere Einzelheiten im &gt; Flyer               ~ Töpferwaren von der Loire ~ Rosensorten und Duftrosen ~ handgefertigte Schmuckwaren und Edelsteine ~ handgerührte Seifen ~ Blumengebinde, Kränze, Naturgestecke ~ Dinkel und Kirschkernkissen ~ handgeschneiderte Kleider und Taschen ~ Schmuckideen aus Stein ~ handgefertigte Grußkarten ~ Theas Lederwarenstand ~ Schaffelle, -wollbetten und -kissen und vieles mehr ...        ~ Ziegen- und Schafskäse ~ Wurst von Ziege, Schaf und Pute ~ Pâtés und Pestos ~ Kräuteröle und Olivenöl ~ hausgemachte Liköre ~ Vollwertkonfitüren und Honig ~ Dinkelvollwertbrot ~ Joghurt aus Ziegen- und Schafsmilch und vieles mehr ...        ~ geführtes Reiten mit Axel ~ Werkeln mit Moni und Ruth ~ Märchen mit Guido ~ Bogenschie?en mit Günther ~ Wolfsjagd im nahen Wald    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       ÜberUns                         ÜBER UNS   Eine Mama - vier Kinder - zwei Hunde - eine Katze - zwei Esel - 50 Hühner - 30 Gänse -             40 Puten - 30 Milchziegen und 30 Milchschafe - dazu ein Kräutergarten - Obstbäume und -sträucher - ein            Gemüsegarten - das hört sich nach viel Arbeit an und ist doch die Realisierung eines Traums vom            "Fast-Selbstversorgerhof" - Langeweile ausgeschlossen! Unser Hof besteht seit 1998 und hat sich ständig weiterentwickelt. Wurde anfangs nur wenig Käse            für ein paar Wochenend-Märkte gemacht, so haben wir nun eine schöne            Käserei mit integriertem Reiferaum und vermarkten unsere            Produkte in unserem Hofladen und auf Bauernmärkten selbst.                  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
          Startseite                            _____________________ Herzlich willkommen auf Maries Ziegen- und Schafhof _____________________                  
</fragment>
</item>
</root>