<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
    Maschinenbau in Nürnberg - Maschinenbau Biermann        /*  */          Maschinenbau Biermann  Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau         Navigation überspringen   Startseite  Sondermaschinenbau  Werkzeugbau  Teilefertigung  Windkraftanlagen  Historische Artillerie  Aktuelles  Nachrichten  Stellenangebote  Kontakt/Anfahrt             Herzlich Willkommen      Unsere Chefin beim Programmieren einer CNC-Fräsmaschine    Maschinenbau Biermann ist ein im Raum Nürnberg/Erlangen ansässiges Unternehmen und wurde 1994 von Valentin Biermann in Herzogenaurach gegründet. Zu Anfang wurden in einer umgebauten Garage historische Kanonen aus der Vorderladerepoche, zumeist im Maßstab 1:1 nach Originalplänen, gefertigt. Bei der größten Kanone handelt es sich um ein preußisches 6-Pfünder-Feldgeschütz um 1820. In Folge der positiven Geschäftsentwicklung und der räumlich sehr begrenzten Möglichkeiten in Herzogenaurach wurde im Jahr 2000 ein 6500 m² großes Firmengelände mit Bürogebäude und zwei Fertigungshallen (2500 m²) in Markt Erlbach erworben. Anfertigung von Teilen nach technischen Zeichnungen und Montagearbeiten konnten bereits in der Gründungsphase generiert werden. Mit zunehmendem Bekanntheitsgrad kamen Entwicklung, Konstruktion und der Bau von Sondermaschinen und Fertigungsanlagen hinzu. Aufgrund der räumlichen Gegebenheiten konnten nun drei Bearbeitungszentren, verschiedene Werkzeugmaschinen, sowie ein Messprojektor angeschafft werden. Die dadurch geschaffenen Kapazitäten und die große Fertigungstiefe führten zu weiteren Aufträgen.       Bei Bedarf führen wir auch Reparaturen an Sonn- und Feiertagen durch!   Im Jahr 2001 übernahm die Tochter des Firmengründers nach bestandener Meisterprüfung im Maschinenbau den Betrieb. Der Firmengründer kann auf eine fünfzigjährige Berufserfahrung zurück blicken und ist noch in der Firma tätig. Seine jahrelange Erfahrung als Leiter der Qualitätssicherung in einem bekannten mittelständischen Unternehmen haben die Firmenphilosophie maßgeblich beeinflusst. Dementsprechend stehen unsere Produkte für kreative Anwendungslösungen sowie für höchste Engineering-Kompetenz. Fertigungsabläufe, Taktzeitermittlungen und wertanalytische Untersuchungen können ebenfalls durchgeführt werden. Das Unternehmen ist im Besitz mehrerer innovativer Patente.          &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann  - Impressum         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Stellenangebote - Maschinenbau Biermann        /*  */          Maschinenbau Biermann  Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau         Navigation überspringen   Startseite  Sondermaschinenbau  Werkzeugbau  Teilefertigung  Windkraftanlagen  Historische Artillerie  Aktuelles  Nachrichten  Stellenangebote  Kontakt/Anfahrt               Haben Sie eine Ausbildung im Metallbereich ?    Fahren Sie länger als 1 Stunde am Tag zu Ihrem Arbeitsplatz ( 20 Stunden im Monat ) ?    Möchten Sie helfen einen Fertigungsbereich aufzubauen ?    Möchten Sie nach entsprechender Einarbeitung auch ohne Meister- oder Technikerausbildung, Verantwortung übernehmen und dann auch dementsprechend gut verdienen?    Wir bauen neue Fertigungsbereiche auf und suchen hierfür dringend zuverlässige Mitarbeiter/innen für die Metallbearbeitung. Programmierkenntnisse für CNC-gesteuerte Maschinen sind nicht Voraussetzung, wir sind bereit Sie entsprechend einzuarbeiten.          &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann  - Impressum         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Nachrichten - Maschinenbau Biermann        /*  */          Maschinenbau Biermann  Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau         Navigation überspringen   Startseite  Sondermaschinenbau  Werkzeugbau  Teilefertigung  Windkraftanlagen  Historische Artillerie  Aktuelles  Nachrichten  Stellenangebote  Kontakt/Anfahrt             Nachrichten          &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann  - Impressum         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Aktuelles - Maschinenbau Biermann        /*  */          Maschinenbau Biermann  Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau         Navigation überspringen   Startseite  Sondermaschinenbau  Werkzeugbau  Teilefertigung  Windkraftanlagen  Historische Artillerie  Aktuelles  Nachrichten  Stellenangebote  Kontakt/Anfahrt              Presseberichte   Fränkische Landeszeitung (198,1 kB)             &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann  - Impressum         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Historische Artillerie - Maschinenbau Biermann        /*  */           Maschinenbau Biermann  Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau         Navigation überspringen   Startseite  Sondermaschinenbau  Werkzeugbau  Teilefertigung  Windkraftanlagen  Historische Artillerie  Aktuelles  Nachrichten  Stellenangebote  Kontakt/Anfahrt            Historische Artillerie   Historical Artillery made in Germany    Verehrter Interessent  wir sind ein Unternehmen in Bayern und fertigen seit über 20 Jahren historische Feldgeschütze, Mörser, Schiffskanonen und Stangenbüchsen der Vorderladerepoche. Da bei Vorderladern das Zündsystem ein erheblicher Sicherheitsfaktor ist, wurde eine neuartige Zündvorrichtung entwickelt. Alle von uns ausgelieferten Vorderlader wurden von einem deutschen Beschussamt beschossen und in einer Sandform gegossen. Die Stahlrohre sind mit schwarzem Kunstschmiedelack gestrichen und für die Herstellung der Lafetten wird abgelagertes Eichenholz verwendet. Es handelt sich bei unseren Artikeln um hochwertige, von Hand gefertigte Geräte, die zu 100 % in Deutschland hergestellt werden. Aus Sicherheitsgründen sind unsere Kanonenrohre entweder aus Kanonenbronze oder aus Gusseisen (GGG 50) mit einer Zugfestigkeit von ca. 50 kg/mm² gegossen. Die Qualität des Gusseisens ist hervorragend. Schlägt man mit einem Stück Metall gegen das Rohr, ist ein kristallklarer Ton zu hören. Bei billigen Graugussrohren ist das nicht der Fall. Das entsprechende Kaliber wird mit Spezialbohrsystemen hergestellt, wodurch wir in der Lage sind, eine sehr geringe Bohrtoleranz von 0,1 mm auf die gesamte Bohrtiefe einzuhalten. Auf Grund dieser Tatsachen können unsere Geräte nach einer Beschussprüfung für den scharfen Schuss erfolgreich bei Meisterschaften eingesetzt werden. Die von uns angebotene patentierte Sicherheitszündvorrichtung hat sich hierfür ebenfalls bestens bewährt.      Historical Artillery Made in Germany (834,5 kB)           &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann  - Impressum         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Windkraftanlagen - Maschinenbau Biermann        /*  */          Maschinenbau Biermann  Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau         Navigation überspringen   Startseite  Sondermaschinenbau  Werkzeugbau  Teilefertigung  Windkraftanlagen  Historische Artillerie  Aktuelles  Nachrichten  Stellenangebote  Kontakt/Anfahrt            Windkraftanlagen        Abb. 1:  Modell zur Datenermittlung im Windkanal          &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann  - Impressum         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Teilefertigung - Maschinenbau Biermann        /*  */          Maschinenbau Biermann  Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau         Navigation überspringen   Startseite  Sondermaschinenbau  Werkzeugbau  Teilefertigung  Windkraftanlagen  Historische Artillerie  Aktuelles  Nachrichten  Stellenangebote  Kontakt/Anfahrt            Teilefertigung   Qualität muß man erzeugen, was voraus setzt, dass die entsprechenden Werkzeuge und Fertigungsanlagen die geforderten Toleranzen einhalten. Ausbildung und Motivation der Mitarbeiter sind ebenfalls sehr hoch für die QS-Situation einzustufen.           Abb. 1:  Ein Teil unserer modernen Fertigungsanlagen           Abb. 2:  Programmieren einer CNC-Fräsmaschine           Abb. 3:  Schweißen         Abb. 4:  Turbinenschaufeln     nach oben           &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann  - Impressum         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Werkzeugbau - Maschinenbau Biermann        /*  */          Maschinenbau Biermann  Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau         Navigation überspringen   Startseite  Sondermaschinenbau  Werkzeugbau  Teilefertigung  Windkraftanlagen  Historische Artillerie  Aktuelles  Nachrichten  Stellenangebote  Kontakt/Anfahrt            Werkzeugbau   Durch den Einsatz modernster CNC-gesteuerter Bearbeitungszentren sind wir in der Lage hochpräzise Werkzeuge herzustellen.       Abb. 1:  Aluminiumkokillengussform für Winkelgetriebe          Abb. 2:  Kunststoffspritzgussform für Blumentopftransportpaletten         Abb. 3:  Kunststoffspritzgussform für Blumentopftransportpaletten         Abb. 4  Transportpaletten für Blumentöpfe     nach oben           &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann  - Impressum         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Sondermaschinenbau in Nürnberg - Maschinenbau Biermann        /*  */          Maschinenbau Biermann  Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau         Navigation überspringen   Startseite  Sondermaschinenbau  Werkzeugbau  Teilefertigung  Windkraftanlagen  Historische Artillerie  Aktuelles  Nachrichten  Stellenangebote  Kontakt/Anfahrt            Sondermaschinenbau   Von der Konstruktion bis zur Inbetriebnahme der von uns gefertigten Maschinen stehen wir unseren Kunden als kompetenter Partner zur Seite.           Ab b. 1: Druckseitiger Kammerprüfstand (ohne softwareseitige Messeinrichtung)    Druckseitiger Kammerprüfstand zur Leistungsmessung von Gebläsen gemäß DIN EN ISO 5801:2010-12 mit einem maximalen Volumenstrom von 2850 m³/h und einem Kammerdruck von 3000 Pa. Der Prüfstand arbeitet mit verschiedenen Venturidüsen, die je nach Anforderung ausgetauscht werden können. Es besteht die Möglichkeit mit Hilfe einer Drossel unterschiedliche Gegendrücke zu erzeugen, wodurch verschiedene Kennlinien aufgezeichnet werden können.    Eine Gebläsekennlinie kann hierbei folgende Informationen enthalten:   Drehzahl-Volumenstrom  Druck-Volumenstrom  Wirkleistung-Volumenstrom  Totaler Wirkungsgrad          Die verwendete Venturidüse wird vom Prüfstand erkannt und in dem Messprotokoll mit ausgegeben    Abb. 2:  Austauschdüse Ø60 mm    In der zum Prüfstand gehörenden Software werden aus den Messgrößen, die für die Kennlinienbestimmung erforderlichen Größen berechnet und am Bildschirm dargestellt. Mit dem Programm ist sowohl eine vollautomatische Kennlinienmessung, als auch eine Speicherung manuell eingestellter Ventilatorbetriebspunkte möglich.           Abb. 3:  Messaufbau druckseitiger Kammerprüfstand            Abb. 4:  Saugseitiger Kammerprüfstand für Staubsaugergebläse    Zur Druckeinstellung des Prüfventilators wird der erforderliche Luftstrom über einen Diffusor sowie eine Drossel in die Messkammer geführt. Durch ein System von Strömungsgleichrichtern wird in der Messkammer eine gleichmäßig verteilte, axiale Zuströmung zum Prüfventilator erreicht. Die hohen Anforderungen an die Strömung in der Messkammer sind notwendig, um störende Einflüsse auf das Kennlinienverhalten des Ventilators und die Druckmessung auszuschließen. Es ist möglich konkrete Einbausituationen nachzubilden und deren Auswirkungen auf das Kennlinienverhalten der Ventilatoren zu bestimmen.                       Abb. 5+6:  Rundtischanlage zum Bestücken von Axialrollenlagern           Abb. 7:  verschiedene Axialrollenlager     nach oben           &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann  - Impressum         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Maschinenbau in Nürnberg - Maschinenbau Biermann        /*  */          Maschinenbau Biermann  Entwicklung - Konstruktion - Herstellung Sondermaschinenbau Werkzeugbau         Navigation überspringen   Startseite  Sondermaschinenbau  Werkzeugbau  Teilefertigung  Windkraftanlagen  Historische Artillerie  Aktuelles  Nachrichten  Stellenangebote  Kontakt/Anfahrt             Herzlich Willkommen      Unsere Chefin beim Programmieren einer CNC-Fräsmaschine    Maschinenbau Biermann ist ein im Raum Nürnberg/Erlangen ansässiges Unternehmen und wurde 1994 von Valentin Biermann in Herzogenaurach gegründet. Zu Anfang wurden in einer umgebauten Garage historische Kanonen aus der Vorderladerepoche, zumeist im Maßstab 1:1 nach Originalplänen, gefertigt. Bei der größten Kanone handelt es sich um ein preußisches 6-Pfünder-Feldgeschütz um 1820. In Folge der positiven Geschäftsentwicklung und der räumlich sehr begrenzten Möglichkeiten in Herzogenaurach wurde im Jahr 2000 ein 6500 m² großes Firmengelände mit Bürogebäude und zwei Fertigungshallen (2500 m²) in Markt Erlbach erworben. Anfertigung von Teilen nach technischen Zeichnungen und Montagearbeiten konnten bereits in der Gründungsphase generiert werden. Mit zunehmendem Bekanntheitsgrad kamen Entwicklung, Konstruktion und der Bau von Sondermaschinen und Fertigungsanlagen hinzu. Aufgrund der räumlichen Gegebenheiten konnten nun drei Bearbeitungszentren, verschiedene Werkzeugmaschinen, sowie ein Messprojektor angeschafft werden. Die dadurch geschaffenen Kapazitäten und die große Fertigungstiefe führten zu weiteren Aufträgen.       Bei Bedarf führen wir auch Reparaturen an Sonn- und Feiertagen durch!   Im Jahr 2001 übernahm die Tochter des Firmengründers nach bestandener Meisterprüfung im Maschinenbau den Betrieb. Der Firmengründer kann auf eine fünfzigjährige Berufserfahrung zurück blicken und ist noch in der Firma tätig. Seine jahrelange Erfahrung als Leiter der Qualitätssicherung in einem bekannten mittelständischen Unternehmen haben die Firmenphilosophie maßgeblich beeinflusst. Dementsprechend stehen unsere Produkte für kreative Anwendungslösungen sowie für höchste Engineering-Kompetenz. Fertigungsabläufe, Taktzeitermittlungen und wertanalytische Untersuchungen können ebenfalls durchgeführt werden. Das Unternehmen ist im Besitz mehrerer innovativer Patente.          &amp;copy 2010-2015 by Maschinenbau Biermann  - Impressum         
</fragment>
</item>
</root>