<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
Ergonomische Software                             Willkommen bei MÜLLER UND STEIN  software !   Wir machen Softwareeinfach: leichtverständlich, preiswert und gut.   Sie suchen eine komfortable Software zum Verwalten von Bibliotheken,Archiven oder des gesamten Inventars? Herzlich willkommen, Sie sind amZiel! MÜLLERUND STEIN  software bietet solide gebauteSoftware für Windows- und Linux-Rechner – undfür kleinesGeld. Die ideale Software für den„normalen“ Anwender:Zuverlässig, übersichtlich und leichtverständlich.        Vorteilhaft:   WasPerpustakaan zur idealen Software für Schulenund Büchereien macht ...        Garantie:   WarumSie MÜLLER UND STEINSoftware immer ohne Risiko bestellen und 4 Wochen lang in aller Ruhetesten können ...       Sicherheit:   WasMÜLLER UND STEINSoftware so zuverlässig, robust und kompatibel fürdieZukunft macht ...        Sparen:   Weshalbunsere Bibliotheks-,Inventar- und Archivsoftware im Preis/Leistungsverhältnisdeutlichgünstiger ist als andere ...       Gratis:   WieSie Ihre private Büchersammlung mit unsererLiteraturverwaltungs-Software einfach, schnell und kostenlos in denGriff bekommen ...         Februar 2015: Neue Version Perpustakaan 4.3 mit Unterstützung von Onleihe und Bibliotheksverbünden mittels Findus Internet OPAC - auch für kleinere Bibliotheken erschwinglich!   [Impressum] 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
OPAC mit Onleihe                      OPAC mit Onleihe  FürÖffentliche Bibliotheken  Mit dem Findus Internet-OPAC machen Sie Ihren Bibliothekskatalogöffentlich zugänglich und bieten Ihren Lesern über die Onleihegleichzeitig einen komfortablen Zugang zu digitalen Medien. Da dieseMedien 24 Stunden am Tag sowie 7 Tage in der Woche ausgeliehenwerdenkönnen, erhöht das die Attraktivität der Bibliothek markant, erschließtneue Leserkreise und ist eine ideale Ergänzung zur bewährten Ausleiheechter Bücher.  IhreLeser sehen die Medien der Bibliothek im Internet einschließlich derVerfügbarkeit stets aktuell, und zwar vollautomatisch.  Darüberhinaus können Sie sich mit anderen Bibliotheken zu Verbündenzusammenschließen. Das Angebot für den Leser wird dadurch größer unddamit Ihre Bibliothek nochmals attraktiver, insbesondere im Bereich derOnleihe.       Merkmale    Stets aktuelle Katalog-Daten im Internet  Medienart-übergreifende Recherche  Vormerkung von Medien der Bibliothek  Onleihe 24 Stunden am Tag / Tage in der Woche  Mitgliedschaft in Bibliotheks-Verbünden möglich  inklusive Server-Kosten  Sicherheit durch HTTPS gewährleistet  Keine Firewall-Freischaltung erforderlich   Mietpreis: € 295,- zzgl. MwSt. / Jahr für bis zu 10.000 Medien € 450,- zzgl. MwSt. / Jahr für bis zu 25.000 Medien  Einrichtungsgebühr Verbund (optional) je Teilnehmer einmalig € 145,-zzgl. MwSt      Voraussetzungen   Lizenz PerpustakaanProfessional Version 4.3 ( Update-Möglichkeitsiehe hier )   Noch Fragen? Wir geben Ihnen gerne Auskunft! Herr Müller: 0711 8569384  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Literaturverwaltung Freeware                       Perpustakaan Light   Die Bibliotheks-Freeware, die viel fürSie tun kann – aber nichts kostet  Zum Schnuppern, Probieren,Eingewöhnen: Ein Mausklick genügt,und die Bibliothekssoftware „Perpustakaan Light“gehört Ihnen.Kostenlos. Als kleine Literaturdatenbank für IhreprivateBüchersammlung z.B. So können Sie bis zu 2.000Büchersystematisch katalogisieren und komfortabel recherchieren. Ganz einfachund effektiv – und ganz sicher mit schnellem Erfolg!  Sie können jederzeit auf PerpustakaanProfessionaloder Perpustakaan Basic umsteigen, Ihre Daten werden dabeivollständig übernommen!           Produkt  Bibliothekssoftware„Perpustakaan Light”   Einsatzbereiche  Software zur einfachen Literaturverwaltung fürPrivatpersonen, oder wenn es im Moment noch an Mitteln fehlt. Institutionellen Anwendern wird empfohlen, auch zuTestzwecken gleich die Professional-Version zu bestellen. Damit stehen alle Funktionen zur Verfügung und dank desRückgaberechts besteht dennoch kein Risiko.  Funktionen  Kat.-Wizard zum 100-fachen Ausprobieren   Katalogisierung von max. 2.000 Titeln  Verwaltung von max. 500 Leserdaten  Einfache Recherche  Barcode-Etikettendruck  Ausleihe / Verlängerung / Rückgabe per BarcodeoderTastatur  Import von CSV-Dateien und MAB-Daten (bis 2000Titel)    Systemvoraussetzungen   Windows 8, 7, Vista (64 / 32 Bit), XP oder Linux  200 MB freier Festplattenspeicher  1 GB RAM Arbeitsspeicher    Preis: 0,00EUR (Freeware)                                 Kostenlosherunterladen Sie möchten „Perpustakaan Light“ sofortherunterladen und mit derLiteraturverwaltung beginnen? Wir wünschen Ihnen vielSpaß:   DownloadPerpustakaan Light für Windows (33 MB)  DownloadPerpustakaan Light für Linux (13 MB)  [Infos zumRaspberry Pi]   Registrierung(optional) Sie möchten informiert werden, wenn eine neue Version von„PerpustakaanLight“ verfügbar ist? Gerne! Bitte lassen Sie sichzu diesem Zweckregistrieren: --&gt;Registrierung fürUpdate-Informationen      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Preisvorteil                      Preisvorteil  Warum unsere Softwareprodukte so einfach, gut und günstig sind  SoftwareprogrammefürBücher, Inventar und Archive gibt es viele. Die Unterschiede inPreis und Funktionsumfang sind enorm. Lesen Sie hier, warum wir Ihnenunsere Software zu einem ungewöhnlich gutenPreis/Leistungsverhältnis anbieten:         MÜLLERUND STEIN  software wird ausschließlichvon erfahrenen IT-Experten konzipiert und programmiert. Das reduziertdie Entwicklungszeiten enorm, so dass wir die Fertigungskosten trotzgründlicher Qualitätskontrolle drastisch senken können.         MÜLLERUND STEIN  software ist grundsolide gebaut.Neue Technologie kommt nur zum Einsatz, wenn sie sich in der Praxisausreichend bewährt hat. Unser Aufwand für Technik-Serviceund Reklamationen ist daher praktisch Null.         MÜLLERUND STEIN  software gibt es fast nur übersInternet. Hohe Kosten für aufwendige Werbung und Provisionenfür Vertriebspartner sparen wir uns – und Ihnen.      Der Erfolg gibt uns Recht: MÜLLERUND STEIN  software für Bibliotheken,Inventar und Archive wird immer häufiger professionell genutzt.Das sagen Kunden über uns: (-&gt;Anwenderbericht)    Übrigens: MÜLLERUND STEIN  software kaufen Sie immer ohneRisiko: Mit 4 Wochen Rückgabe-Recht. Erst danach erhalten SieIhreRechnung.  (-&gt; wiedas funktioniert)  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Rückgabe-Recht                   Vier Wochen Rückgabe-Recht  Bestellen Sie ohne Risiko – undüberzeugen Sie sich in aller Ruhe selbst   Sollten Sie eine Software ausirgendeinem Grund zurückgeben wollen, so ist das ganzeinfach: Jede Software, die Sie bei uns bestellen, könnenSie innerhalb von vier Wochen zurückgeben. Ohne Wenn und Aber.Garantiert. Erst nach Ablauf dieser vier Wochen erhalten Sie von unsdie Rechnung. Ist das ein faires Angebot? Dann starten Sie Ihrepersönlichen Testwochen – viel Spaß!   Erst nach Vier Wochen kommt die Rechnung.  Bestellformular derBibliothekssoftware Perpustakaan Basic Bestellformular derBibliothekssoftware Perpustakaan Professional Bestellformular derInventarverwaltungssoftware Inventaris Bestellformular derAktenmanagement Berkas Bestellformular derArchivverwaltungssoftware Arsip  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Bibliothekssoftware                      Perpustakaan Bibliothekssoftware  Die Bibliothekssoftware, die man sofortversteht – auch als Software-Anfänger  Bücher verwaltenleichtgemacht – die Bibliothekssoftware Perpustakaan bietet alleVorteile der modernen Bibliotheksverwaltung: schnelle Suchfunktionen,bequeme Ausleihe/Rückgabe per Barcode, viele Kontroll- undVerwaltungsoptionen – bis zum Mahnschreiben ansäumige Leser.Einfach. Praktisch. Preiswert.  Am besten machen Sie sich selbst ein Bild: Unsere Screenshots zeigenIhnen auf den ersten Blick, wie übersichtlich Perpustakaanaufgebaut ist. Nämlich so, wie Sie es von ganz normalenWindows-Anwendungen gewohnt sind.   Perpustakaan-Versionen      PerpustakaanLight   Die Bibliotheks- Freeware , dieviel für Sie tun kann – aber nichts kostet  (-&gt; KlickenSie hierfür detaillierte Informationen zu Perpustakaan Light)     PerpustakaanBasic  DieBibliothekssoftware,dieman sofort versteht – auch als Software-Anfänger  (-&gt; Klicken Siehier fürdetaillierte Informationen zu Perpustakaan Basic)     PerpustakaanProfessional    DieverständlicheBibliothekssoftware mit denkomfortablen Funktionen für die Profis – bei erstaunlichem Preis-Leistungs-Verhältnis  (-&gt; KlickenSie hier fürdetaillierte Informationen zu Perpustakaan Professional)     Cloud-Perpustakaan   Die Cloud-Variante von Perpustakaan für Server + Browser bei vollem Komfort  (-&gt; KlickenSie hier fürdetaillierte Informationen zu Cloud-Perpustakaan)           Vergleichs-Tabelle   TabellarischeÜbersicht zu Professional, Basic und Light + Zusatzmodule  (-&gt; Klicken Sie hier,um dieVergleichs-Tabelle einzusehen)     Aspektefür Schulen   -&gt;Klicken Sie hier, um zu erfahren, was Perpustakaan für Schuleninteressant macht.              Bestellenohne Risiko  Sie möchten „PerpustakaanBasic“ oder„Perpustakaan Professional“ ohne Risikobestellen und inRuhe ausprobieren? Für das Bestellformular mit 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier:                         Weitere Angebote / Links        Liste der Neuerungen (mitUpdate-Bestellmöglichkeitfür Bestandskunden)  InfomaterialzumAusdrucken (PDF)  AnwenderberichtGymnasium Bammental  AuskunftsbereiteAnwender  Woher kommt derNamePerpustakaan?  Schulbibliotheks-Wiki: http://schulbibliothek.wikispaces.com  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Perpustakaan aktuell        Perpustakaan aktuell  Gönnen Sie sich die neuen FeaturesIhrerBibliothekssoftware  AlsPerpustakaan-Kunde Version 3.3 oderhöher können Sie sich für EUR190,- zzgl.MwSt. auf dieaktuelleProfessional-Version  4.3 verbessern.  Aktueller Hinweis: Mircosoft und Oracle erzwingen Datenbank-Umstellung   DieODBC-Ära geht bald zu Ende, das ist eine Entscheidung der FirmenMicrosoft und Oracle. MS Access kann deswegen nicht länger alsDatenbank verwendet werden. Um auf den neuen Standard Java DB (Derby)umstellen zu können, sind neue Versionen unserer Anwendungenerforderlich. Die Updates sollten erfolgen, bevor Java 1.7 nicht mehrunterstützt wird.  -&gt; WeitereInformationen zur Datenbank-Umstellung  Neuerungen, nach Versionen gegliedert     Ab Version 4.3    Katalogisierung Neue Medienarten: Blu-ray Disc, eBook, eAudio, eMusic, eVideo, ePaper Nicht mehr benötigte Medienarten können für Neuzuordnung und Recherche verborgen werden, z.B. Musik-Kassetten Signatur-Zuordnungbeim Katalogisierungs-Wizard möglich - hilfreich wenn mehrere Titelgleicher Systematikgruppe aufgenommen werden Neues Eingabefeld Tonspuren für DVDs, Blu-ray, und eVideo = Sprachen, in der der Film verfügbar ist NeuesKennzeichen Antolin-etikettiert beim Exemplar (für gezielte Suche nachnoch nicht etikettierten Medien - nur sichtbar für Anwender, dieAntolin aktiviert haben) Neu: Medienzustand beim Exemplar: Zahl, die pro Ausleihvorgang automatisch um eins erhöht wird, aber auch von Hand gesetzt werden kann Mehrere Exemplare können über Mehrfach-Markierung in einem Schritt gelöscht werden Beim Hinzufügen von Exemplaren wird die Summe sofort aktualisiert Beim Löschen eines Exemplars wird anschließend das folgende Exemplar markiert Bücher-Löschung mit Ausleihen (ohne dass Nummer bekannt ist, Kennwort-geschützer Sonderfall) Leserhistorie (wer das Buch zuletzt hatte) zeigt auch Leser, die bereits im Papierkorb sind Recherche   Suche nach Systematik-Hauptgruppen möglich (ASB-Beispiel: W = Technik ohne Untergruppen wie z.B. Wc) Suche nach Tonspuren bei der dynamischen Recherche Neue Differenzierung, ob der Name des aktuellen Leihers angezeigt wird: nie - nur für Mitarbeiter - immer Hinweis, wenn ein Leser das gleiche Buch wiederholt vormerkt Unterstützung des neuen OPAC-Angebots mit mietbaren Hosting und Onleihe-Funktion Leser Geänderte Spaltennamen vom SchILD-NRW-Export werden berücksichtigt (z.B. E-Mail statt EMail, Telefon-Nr. statt Telefon) Aufruf des Leser-Kontos aus dem Leserbestand: Wenn aktiviert, wird zu jeder Leser-Detailanzeige auch das Konto angezeigt Ausweisdruckkann nun auch auf Etiketten erfolgen. Anwendungsbeispiel ist dasErgänzen bestehender Leserausweise mit Barcode u.a. Ausleihe  Passbilid des Lesers wird zur Kontrolle zum Beginn der Ausleihe angezeigt, falls im Leserstamm zugeordnet Individuelle Ausleihrfrist je Titel möglich (abweichend von der üblichen Ausleihfrist der Medienart) Unterscheidung von Ausleihfrist und Verlängerungsfrist je Medienart WeitereFlexibilität mittels Ausnahmeregelung bei der Angabe einesSperrgrunds bzw. eines Nichtverfügbarkeits-Grunds: Hier kann eine(i.d.R kürzere) Ausleihfristgewährt und auch wieder entzogen werden. Der Grund der verkürztenAusleihe wird angezeigt und von einem speziellen akustischen Signalbegleitet. Beschädigungenkönnen bei der Rückabe mit Bezug zum Leser dokumentiert werden. DieseAngaben können u.a. später exportiert (csv-Datei) werden, z.B. umeinen Serienbrief zu erstellen. Unterstützung der neuen Onleihe-Funktion über mietbaren gehosteten OPAC mit Option Bibliotheksverbund Berichte  InSäumnisliste wird jetzt auch die Signatur angezeigt, damiteinfacher kontrolliert werden kann, ob das Buch nicht vielleicht dochda ist. Bessere Seiten-Ausnutzung beim Kontodruck auf DIN A4, u.a. werden damit auch Barcodes der Länge 10 vollständig angezeigt Bei Säumnisschreiben kann die Anzahl der Ausfertigungen (Kopien) angegeben werden Säumnis-Mails (Mahnungen per Email) jetzt mit SSL (neuer Standard) Der Listendruck des Recherche-Ergebnisses enthält mehr Angaben Bei Inventur-Differenzbericht kann auch die Nichtverfügbarkeit als Spalte aufgelistet werden Sonstiges Umstellungsmöglichkeitvon MS Access auf andere Datenbank über Datensicherung +Datenrücksicherung - notwendig, da ODBC ab Java 1.8 nicht mehrunterstützt wrird! Katalogdaten-Import im Format MARC / XML in UTF-8 unterstützt (betrifft ekz-Katalogdaten) (NurRechnungsmodul:) Ein Leser kann in Medien mit verschiedenen Mahnstufenhaben und damit unterschiedlich angeschrieben werden. (NurRechnungsmodul:) Erziehungsberechtigte in Mahnschreiben: Jetztkonfigurierbar, ab welcher Mahnstufe der Erziehungsberechtigteadressiert wird --&gt; NeuerungenVersion 4.3 als druckfreundliches PDF    Ab Version 4.2      Katalogisierung    Unterstützung der geändertenSRU-Schnittstelle des GBVs beim Fremdatenbezug über ISBN (die Meldung "keine Verbindung zum Internet"entfällt)  Medien-Generierung auf 200 Exemplare beschränkt -versehentliche Übergenerierung sind damit ausgeschlossen  Eingabehilfen(Textvervollständigung bzw. Register) bei Autor, Reihe,Interessenkreis,Lieferant, Raum und Beschädigung u.a. (wenn gewünscht)  Antolin-Abgleich jetzt alternativ auch direkt überHTTP-Internetzugriff  Antolin-Abgleichjetzt mit einem Bericht über Bücher, die neu Antolin zugeordnet wurden- egal, ob das Buch im eigenen Bestand hinzukam oder ob ein im Bestandbefindliches Buch bei Antolin aufgenommen wurde  Vormerkungen werden ggf, auch in der Statuszeile bei denKatalogdetails angezeigt  BibTeX-Importfunktion  Mandantentrennung möglich: Alle Titel sehen, aber nureigene Titel ändern / löschen  Medien löschen von Barcode-Nummer bisBarcode-Nummer  Barcodes nachdrucken für existierende Etikettennummer(auch Buchstaben) von bis    Recherche    Suche wahlweise als Fragment, ganzes Wort oder exakterÜbereinstimmung bei Titel und Autor  Autorensuche findet auf Wunsch den Autorennamen auch imHerausgeber  Titelsuche findet auf Wunsch auch in Untertitelund Band  Synonymehinterlegbar (dass z.B. die Schlagwort-Suche nach "Rechtschreibung"auch Titel mit dem Schlagwort "Orthographie" oder "Orthografie" findet)  gezielte Suche nach der Altersangabe in Standardrecherchemöglich  DynamischeRecherche - Zwischenstufe zwischen Standard- und Expertenrecherche:Auswahl der Kombination (und/oder) Auswahl der Suchspalte, Auswahl desVergleichs (=, beginnt mit, größer gleich u.v.m.), Eingabe desVergleichswerts  Wahlmöglichkeit bei der Schlagwortauswahl: weiteresSchlagwort hinzufügen oder vorheriges Schlagwort ersetzen  Titel mit Antolin-Bezug sind in der Recherche-Übersicht undin der Detailanzeige mit dem Antolin-Symbol gekennzeichnet    Leser    Erziehungsberechtigte können eingegeben werden, diesewerden bei den Säumnisschreiben angeschrieben  Eingabehilfen (Textvervollständigung bzw.Register) bei der Eingabe von Namen und Ortsangaben (wenngewünscht)  bei allen Leserimporten kann die Lesergruppe für alleimportierten Leser gesetzt werden  AlleLeserimport bieten wahlweise "nur importierte Leser" zum Löschen an -von Hand erfasste Leser bleiben beim kollektiven Löschen von Abgängensomit erhalten  SchILD-NRW-Import einschließlich Erzieherangaben  S-Plan-Import einschließlich Geburtsdatum  Religionen können individuell erweitert werden  Fremdsprachen können individuell erweitert werden  Fremdsprachenkönnen gekennzeichnet werden, ob sie als 1., 2., 3., 4. Fremdsprachezulässig sind - Falschzuordnungen werden dadurch unterbunden  Ausweisdruckeinschließlich Rückseite mit optionaler Vergabe von Ausweisnummern(Nummern-Bereich kann vorgegeben werden) - Einschränkung auf Klasse,Neuerfassungen oder auch einzelner Leser möglich    Ausleihe   Leserauswahl: Bei Namensduplikaten zusätzlich nochdie Straße anzeigen  neueAlternative zur Leseridentifikation über Ausweis oder Auswahl:Leserliste mit Foto, Namen und Barcode, gegliedert nach Ausleihgruppen(Klassen) und Geschlecht  Altersanzeige Leser bei Ausleihe (wenn &lt; 18) mitfarblicher Unterscheidung: &lt; 12 und &lt; 16, bei DVDs mitAltersempfehlungs-Angabe (FSK) wird die Ausleihe automatisch verweigert  Mengenbegrenzungs-Möglichkeit bei der Ausleihe - pauschalund individuell für eine Ausleihgruppe - Warnton,wenn Menge erreicht / überschritten  Ausleiheauch möglich, wenn Medium noch auf anderen Leser verbucht: Vorgang mussnur bestätigt werden, der Wechsel in dir Rückgabe und zurück in dieAusleihe ist nicht mehr erforderlich  AnzahlVormerkungen werden im Konto als Spalte angezeigt - dadurch kann dasMedium gezielt von der Mehrfachverlängerung ausgenommen werden  Vormerkungs-Informationen bei der Rückgabe kann jetzt perButton direkt ausdruckt werden  Beim Leserkonto wird in der Statuszeile ggf. die Menge derüberfälligen Medien angezeigt.    Berichte   Neu: Inventurliste nach Räumen: je Raum neue Seite,Sortierungwahlweise nach Titel oder Signatur, Summen- und Einzelangaben zuverfügbaren und ausgeliehen Exemplaren  Neu: Allgemeine Medienliste, bei der die auszugebendenSpalten individuell bestimmt werden können  Säumnisliste auch in Variante "Lernmittel" verfügbar: mitAnzahl Ausleihen, Kaufdatum, Kaufpreis und Beschädigungs-Info  "Liste ausgeliehener Medien" auch in Variante "Lernmittel"verfügbar: mit Kaufdatum, Kaufpreis und Beschädigungs-Info  Mehrfachexemplarübersicht jetzt mit Untertitel und ISBN  Öffnungszeitenstatistik einschließlich Wochentagen  Bei der Hit-Flop-Liste   kann die Ergebnismenge mittelsAngabe einer Mindestausleihe beschränkt werden  kann vorrangig zur Ausleihzahl auch nach Interessenkreisoder Signatur sortiert werden  wird der Interessenkreis und die Signatur als Spalteangezeigt     Sonstiges    Inventur per Scan: Mit Ihrem normalen Barcode-Scanner denBestandscannen, Perpustakaan listet dann alle Medien, die wederausgeliehen sind noch bei dieser Inventur gescannt wurden  ErweiterteMeldungslogik: Wenn ein Hinweis in der Statuszeile übersehen wird,erfolgt die wiederholte Meldung in einem eigene Fenster, das mit OKbeantwortet werden muss - eine Hilfe, die den aufmerksamen Anwendergleichzeitig nicht stören kann  Neue Etiketten-Formulare unterstützt:   Avery-Zweckform 3425 (105 x 57 mm)  Herma Etikett 4336 (35,6 x 16,9 mm)   für Nutzer des Komfort-OPACs: bei getrennten Datenbankenkönnen die Daten per HTTP automatisch synchron gehalten werden   --&gt; NeuerungenVersion 4.2 als druckfreundliches PDF      Ab Version 4     Ein Schwerpunkt der Version 4 ist Konsolidierung. Erfahrungenvon 820 Anwendern fließen hier ein und machen Perpustakaansehr anwendungsfreundlich: Perpustakaan 4 bewahrt gezielt vorFehlbedienungen, erlaubtWiederherstellungen gelöschter Medien und Leser, fördert dieeinheitliche Eingabe underinnert an die Datensicherung. All das zahlt sich aus,insbesondere bei wechselndenMitarbeitern! Nun die Neuerungen der Version 4 im Einzelnen:   Katalogisierung    Medien-Papierkorb - bei versehentlicher Löschung könnenMedien reaktiviert werden.  Büchern kann eine Sprache zugeordnet werden.  Textvervollständigung bei der Eingabe von Autor,Herausgeber, Verlag,Körperschaft, Reihe zum Zwecke gleicher Schreibweise  Interessenkreise-Register- reduziert z.B. solche Schreibweisen-Varianten: "ScienceFiction, Science-Fiction, Science-fiction"  Beim Generieren von Exemplaren wird die höchste bereitsvergebene Barcode-Nummer angezeigt.    Recherche    Textvervollständigung bei der Eingabe des Autors  Bei Titel und Autor wahlweise Suche nach Fragment,ganzes Wort oder exakter Übereinstimmung  Wahlweise Einschränkung der Treffer aufeine Sprache  Leseridentifikation im webOPAC jetzt wahlweise auch überGeburtsdatum statt Passwort    Leser    Leser-Papierkorb - bei versehentlicher Löschung könnenLeser reaktiviert werden.  Textvervollständigungbei Name, Vorname, PLZ und Ort. Besonderheit: Bei Auswahl der PLZ wirdauch der zugehörige Ort eingestellt.  Anmeldedatum des Lesers in Leser-Historie ersichtlich  4. Fremdsprache unterstützt  Neu: WinSCHOOL-Import  SVP-BW-Import einschließlich Fremdsprachen undTeilnahme am Religionsunterricht  automatische Erkennung von UTF-8-Dateien bei allenLeser-Importen (wichtig für Nutzer von SchILD-NRW, hier wurde beimExport die Codierung geändert!)  Derzu verwendende Leser-Import kann jetzt festgelegt werden. Die anderenImport-Menüpunkte werden daraufhin nicht mehr angeboten; Zweifel undFalschauswahl damit unterbunden.    Ausleihe   Bei der Ausleihe kann die Leser-Auswahlunterdrückt werden. BeiSelbstausleihe wird so ein Missbrauch auf diesenWeg ausgeschlossen.  Klänge individuell konfigurierbar: Die Lautstärke kann jeKlangreduziert werden und/oder ein individuelles Sound-File zugeordnetwerden. Damit sind z.B. auch Signale benachbarter Arbeitsplätzeklanglich unterscheidbar  Akustischer Hinweis auch bei Verlängerung verspäteterMedien ohne Leserausweis-Eingabe  Inallen Fenstertiteln mit Leser-Bezug wird konsequent der Leser wie folgtdargestellt: Ggf. Titel + Nachname, Vorname + ggf. Ausleihgruppe(Klasse)  Summenmeldung in der Statuszeile von Ausleihe undRücknahme. Beispiel: 8 Ausleihen, 3 Verlängerungen  Mehrere Meldungen pro Buchung: wichtigste zuerst, danachdie weiteren. Beispiel: "Titel vorgemerkt, verspätet"  Eingetragene Beschädigungen werden auch bei der Ausleihegemeldet (zuvor nur bei Rücknahme)  NeueFunktion im Konto-Fenster: Kontodaten ins Clipboard übernehmen - aufdiese Weise können überfällige Medien mit Strg-V z.B. in eineEmail einkopiert werden.  Ausleihgruppe (Klasse) in Kontodruck  Sonderfälle in Gruppenausleihe unterstützt: Wenn nur wenigeeinerKlasse ein Medium erhalten, dann diese Leser vor der Verbuchungmarkieren; es wird dann nur auf die markierten Leser verbucht.    Berichte   Unterschiedliche Anreden und Mahntexte je nach Lesergruppemöglich  Anrede "Sehr geehrte(r) Frau/Herr", falls das Geschlechtfehlt  Bei der Auswahl für Säumnischreiben und Säumnis-Mails stehtauch eine Spalte Ausleihegruppe (Klasse) zur Verfügung; nach dieser kann auch sortiert werden  Öffnungszeiten-Statistik (Ausleihen je Wochentag und Stunde)  Zugänge und Abgänge in Statistiken  Hit-Flop-Liste lässt sich nach Systematikgruppe und nachInteressenkreis einschränken    Sonstiges   Menüpunkte, die nicht der Benutzer-Berechtigungentsprechen,werden nun unterdrückt, anstatt dass sie unnutzbar angezeigt werden.  Meldungen werden leichter bemerkt: Falls die Meldung inder Statuszeile übersehen wird, erfolgt bei der Wiederholgung derBenutzer-Aktion eine Popup-Meldung mit akustischem Signal.  BenutzergeführteDatensicherung: Einzelaufruf per Menü, Erinnerung alle 7 Tage(konfigurierbar). Die Datensicherungerzeugt einen ZIP-komprimierter Ordner mit CSV-Dateien jeTabelle und unabhängig von der verwendeten Datenbank. Über den WegDatensicherung und Rücksicherung kann somit auch bei Bedarf ein Wechseldes Datenbank-Typs vollzogen werden.  Barcode-Etiketten: Fixer Text (z.B. Eigentums-Vermerke)auch ohne Grafik-Datei bedruckbar       Ab Version 3.5      Katalogisierung    ISBN-Dublettenkontrolle bei der Erfassung vonBüchern (keine vorherige Recherche mehr notwendig)  Neu im Katalogisierungs-Wizard: Signatur-Spalte + ButtonEtikettendruck  Unterstützung Katalogdaten-Import von MARC21 derekz  Katalogimport auch über ISSN  Auch nachträglicher Import (fehlender)Katalogdaten über alte Bestände möglich  Klarschrift-Systematik (konfigurierbar)  Beim Generieren von Medien werden auch Barcodes &gt; 10Stellen unterstützt.  Schlagwort-Tauschfunktion  Unterschiedliche Währungen bei denMedien-Exemplarangaben möglich   Recherche    Bilder für Buch, CD und DVD statt textlicherAngabe der Medienart  Raumangabe (des Exemplars / der Exemplare) als Spalte inRecherche-Übersicht konfigurierbar  Filterfunktion in Signatur- und Schlagwortauswahlfensternwahlweise auf Groß-Kleinschreibung präzisierbar  Das zugeordnete Bild (i.d.R. das Buchcover) wird bei denRecherche-Details angezeigt   Leser    Kennwort-geschütztes,außergewöhnliches Löschen von Lesernmitsamt ihren ausgeliehen Medien  Übernahmemöglichkeit der Ausweis-ID beimSchILD-NRW-Import und Bayerische Schülerdatei   Ausleihe   Hinweis, dass ein Leser ein Medium schon einmal ausgeliehenhatte, auf Bücher einschränkbar  Hinweis auf gesetztes Sonderausleihdatum imAusleihfenster-Titel  Fristzetteldruck über Endlosdrucker STAR TSP 143möglich  Ausleihe bis Tag/Monat des nächsten Jahres(Schuljahresende) - automatische Errechnung möglich  Tabellensortierung in der Gruppenverlängerung jeSpalte möglich   Berichte   Säumnisliste mit neuer Spalte"überfällig" (in Tagen)  Vorausschau bei Säumnislisten (Angabe in Tage,listet auch zukünftig fällig werdendeRückgaben)   Längere Texte in Säumnisanschreibenmöglich  Leser-Altersstatistik jetzt mit Angabe „aktiveLeser“  Hit-/Flop-Liste (welche Medien wurden sehr häufigausgeliehen, welche gar nicht)   Sonstiges   Drucker-Justage-Möglichkeit + - X und + - Y  Neue Etiketten-Formulare unterstützt:   ekz Formular 28 x 38 mm    Neue Zusatzmodule (nicht im Update-Preis enthalten)   Komfort-webOPAC(Browser-Recherche)  Bedarfsplanung undErwerbung  Rechnungsstellung      Ab Version 3.4      Katalog    Mehrfach-Änderung: Mehrere Listeneinträgekönnen markiert und zur Änderung vorgemerktwerden. Nach Speichern mittelsOK-Button wird der nächste markierte Eintrag zurÄnderung bereitgestellt, der Cursor steht im Feld der letztenÄnderung.  Mehrfach-Präsentation bei Recherche(ähnlich der Mehrfach-Änderung)  Buchrücken-Etiketten optional dreizeilig  Import-Wahlmöglichkeit: Signaturübernehmen: alle / nur ASB / nur SfB / nur Dewey / keine  Mnemonischer Systematiken werden unterstützt, z.B.SfB  Medien-Etikett kann in der Recherche-Übersicht inzusätzlicher Spalte angezeigt werden  Benutzeroberfläche zur Auswahl von weiterenSpalten in der Recherche-Übersicht  Schutz vor versehentlicher Löschung vonBarcode-Nummern durch Sicherheitsabfrage  Medienlöschfunktion über Barcode-Buchung(schnelle Aussonderung)  Beim Titeldruck wird für die Annotation die ganzeBlatt-Breite genutzt, Seitenumbruch bei langer Annotation   Leser    Alphanumerische Jahrgänge unterstützt,z.B. Jahrgänge EF, Q1, Q2 (Import +  Kurszuordnung)  SVP-BW-Import jetzt auch mit optionaler Löschungvon nicht abgeglichenen Lesern  Leserbenachrichtigungs-Funktion, Beispiel: Leser hat etwasliegen gelassen, man möchte es ihm zurückgeben. Diehinterlegte Nachricht wird dann automatisch bei Rückgabe oderAusleihe angezeigt.  Leser-Exportfunktion  Nach Leser-Neuanlage kann optional sofort in Ausleiheverzweigt werden; eine Eingabe der Ausweisnummer ist dabei nicht mehrerforderlich.   Ausleihe   Anzeige der Ausleihgruppe (Klasse) im Ausleih,-Rücknahme- und Konto-Fenster  Anzeige Anzahl der Verlängerungen im Konto und beider Rücknahme (optional)  Meldung „bereits ausgeliehen“ erweitertmit „an wen" und mit Ausleihgruppe (Klasse).  Hinweis, falls Leser ein Medium schon einmal ausgeliehenhatte (optional)  Neue Selektionsmöglichkeiten bei Gruppenausleihe:Religion und 1. bis 3. Fremdsprache  Anzeige der Summe der selektierten Leser in derGruppenausleihe   Berichte   Zusätzliche Anrede-Option "Lieber ..." statt "Sehrgeehrter ..."bei Säumnisschreiben  Säumnisschreiben jetzt ggf. mit Druck derAusleihgruppe (Klasse) und Anzahl säumiger Tage  Liste verfügbarer Medien (z.B. fürInventur)  Restwertliste ausgeliehene Bücher von Lesern  Neu: Leseralter-Statistik (Bestand, Neuanmeldungen,Ausleihen - auch nach Geschlechtern getrennt)    Sonstiges   Neue Berechtigungs-Zwischenstufe: Ausleihender, der neuenLeser und Buch anlegen darf, diese aber nicht ändernoder löschen darf.  Kontextmenü bei Textfeldern (rechte Maustaste):Rückgängig, Ausschneiden,Kopieren, Einfügen, Alles markieren  Verkauf statt Ausleihe jetzt über Zusatzmodulmöglich [mehrInfos]  Neue Etiketten-Formulare unterstützt:   Avery-Zweckform L6140  Etikett HERMA Nr. 4201 - 45,7 x 16,9 mm  Michaelsbund-Etiketten 27 x 19 mm  40x25 quer        Ab Version 3.3      Katalog    Fremddatenbezug alternativ jetzt auch über SRU (=schnellersowie fürLernmittel (mehrbändige Werke) geeigneter Import)  Druck Medienbarcodes je Katalogisat, z.B. 150 Mediengenerierenund zugehörige Barcode-Etiketten mit fortlaufenden Nummerndrucken   Schlagworte ganzwortmäßig suchen, auchin OPAC  Recherche-Historie: Ähnlich Back- undForward-Buttons imBrowser: frühere Suchergebnisse könnenwiederhergestelltwerden.    Leser    Import Leser aus SVP-BW   Import Leser aus Bayerischer Schülerdatei  Alle Leserimporte: Infos über nicht abgeglicheneLeser(Abgänge):   Leser mit Ausleihen werden aufgelistet  Leser ohne Ausleihen werden zur Löschungangeboten    Passbild kann zugeordnet werden (fürAusweisgestaltungdurch Fremdsoftware)   Im Leserbestand Anzeige Ausleihemenge (optional)    Ausleihe   Schließungstage: Jetzt von-bis-Definition derFerienzeitenmöglich   Eigener Sound bei verspäteter Rückgabe +Errechnung undAnzeige der überfälligen Tage   Gruppen-Rücknahme, geeignet zur Rücknahmevollständiger oder unvollständigerKlassensätze   Leserauswahl-Dialog bleibt erhalten bis Grundst.  Leserkonto kann auch eingesehen werden, wenn Leser gesperrtist.   Datum in Kontoausdrucken (DIN A4 &amp; DIN A6)   Mobilscanner-Import  Ausleihprotokoll der Gruppenausleihe mit Tabellenstrichenzurbesseren Lesbarkeit, Platz für Bemerkungen  Ausleihe über RFID jetzt mit Zusatzmodulmöglich [mehr Infos]    Berichte   Grupenausleihliste (welche Klasse hat wie viele Exemplare /Schlussfolgerung: wo fehlen noch Bücher)   Säumnisliste:   Jetzt Einschränkung auf Lesergruppe, Klasse bzw.Jahrgang und Kurs möglich  Wahlweise neue Seite, wenn Klasse wechselt    Säumnisschreiben:   Einschränkung auf Lesergruppe, Klasse +individuelleAuswahl  Spalten wählbar einschl. Preis    Mehrfachexemplar-Übersicht:"übersichtliche Anordnung"(Titel rechts) + Header auf Folgeseiten  zusätzliche Sortierung der Liste ausgeliehenerMedien nachNachname und Vorname   Sonstiges   Barcode-Druck mit Angabe verbrauchter Etiketten undBeschränkung auf einzelne Etiketten  Vorschlag letzte gedruckte Barcode-Nummer + 1 abübernächstem Druck  Menüpunkt "Offene Fenster schließen"(Menüfensterallein bleibt bestehen)        Ab Version 3.2        Katalog    Katalogisierungs-Wizard  Antolin-Abgleich auch nachAutor und Titel   Medien-Import/Exportmit UTF8möglich  Lieferant und Raumkönnen beimExemplar angegeben werden  Bei der Erfassungmehrerer Exemplarewerden die Angaben zu Kaufdatum und Preis von der vorherigen Eingabewieder vorgeschlagen.  Systematikgruppen-Austauschfunktion  Anzeige derAusleihen pro Medium beiden Exemplarangaben  Mehrfachexemplar-Übersicht(Bestand, verliehen, verfügbar - interessant fürLernmittel)   ZusätzlicheSpalten bei derRecherche-Übersicht konfigurierbar   In denRecherche-Detailangaben werden(falls berechtigt) auch die vormerkenden Personen aufgelistet  Web-OPAC jetzt mitAuflistungausgeliehener Medien + Verlängerung + auf Wunsch Selbstausleihe   Leser    SchILD-NRW-Import einschließlich Kursen  Import von BayerischerSchülerdatei   Leseraktivität:Besuche undAusleihen jeweils laufendes Jahr, Vorjahr und Gesamt  Leserstatistiknach Benutzergruppe   Ausleihe   Ausweis-ID jetztbis zu 20 Zeichen lang  Kontodruck /Fristzettel auchwahlweise auf DIN A6   Wahlmöglichkeitbei Gruppenausleihe: Verbuchung konkreter Exemplare oder automatischeZuordnung  Klassensortierungbeider Säumnisliste   Vorschau derSäumnismails mitAusnahme-Option  Die Adressierungder Mahnschreibenerfolgt jetzt immer einschließlich Vornamen   Sonstiges    Logo-Druck aufBarcode-Etiketten  Buchrückenetikettmiteinstellbaren Schriftgrößen  Drucker-ZuordnungfürBarcode-Druck  Avery-ZweckformL7160 + 3657 +ekz-Formular 23 x 38 mm unterstützt  64-Bit-Vistaunterstützt        Ab Version 3       Schlagwort-Register  Säumnis-Mails   ErweiterteRecherchenach mehreren Schlagworten  AbgleichvonSonderzeichen wie z.B. è, é, á usw.  Schriftgrößewählbar  WeitereBarcode-Etiketten unterstützt: Zweckform L6009, L6146, L4778,HERMA 52,5 x 21,2 mm  Buchrückenetikettenauf DIN-A4-Formulare / gepufferter Ausdruck =&gt; kein spezieller Etikettendrucker erforderlich  ErweiterteUnterstützung der Bedienung durch Blinde  Unterstützungweiterer Schriftzeichen (z.B. Kyrillisch, Arabisch)  ISSN-ImportbeiZeitschriften  GlobaleSuche auch imweb-OPAC  GrößeresAutorenfeld  WeitereAngaben beiSpielen (Alter, Spieler-Anzahl, Dauer, Spieleart)  Beider Gruppenausleihe werden die Mediennach Barcode-Nr. sortiert zugeordnet. Dies erleichtert diestapelweise Entnahme bei großer Exemplarzahl (von...bis Nr.).Komplette Barcode-Verbuchung aller Exemplare wird jetzt ebenfallsunterstützt. Dies ist hilfreich bei vielen Klassen / sehrvielenExemplaren.   SortierungderSäumnisliste nach Ausleihgruppe. Für Schulenheißt das,dass Schüler einer Klasse zusammenhängend aufgelistetwerden.   Benutzeranmeldungmöglich – damit Unterscheidung zweier Berechtigungenauch dort, wonur eine Windows-Anmeldung möglich ist.       Ab Version 2.5:      Jahresgebühr -Kontrolle   Antolin -Unterstützung(Klasse angezeigt und recherchierbar)  Signatur und Verfügbarkeit inRecherche-Listenansicht  Überfällige Medien in Ausleihe rotdargestellt  Liste ausgeliehener Medien  Druckausgabe von Buchdetails  Barcode-Druck  Buchrücken-Etiketten  Texte in Benutzeroberfläche änderbar  Sortierung nach Tabellenspalten (Click aufSpaltenüberschrift)        Ab Version 2.4:      Gruppenausleihe ,z.B.Klassensätze  (--&gt;Screenshot)   Mehrfachverlängerung   Unterstützung der neuen ISBN-13 (beginnend mit 978-3-...)   automatischer Abgleich ISBN-13 und ISBN-10 bei derDubletten-Kontrolle  Recherche mit und ohne Bindestriche    Wissensmanagement :Linkzu externe Informationen (--&gt;Screenshot)  Mahnschreiben wahlweise mit Anrede beim Vornamen   Mehrfachmarkierung zum Löschen  Excel-Export von Recherche-Ergebnissen         Ab Version 2.3:       Vormerkungen  Leserhistorie  Leserkonto-Druck DIN A4  Dienste für Fremddatenbezug konfigurierbar  S-Plan-Schnittstelle flexibilisiert        Ab Version 2.2:      Schüler- Importvon S-Plan  Schlagwortliste mit Anzahl Fundstellen  Neue Medienart "Zeitschriften-Aufsätze"  Importfunktion für Systematik (z.B. ASB)   Lösung von List-Darstellungsproblemen beischnellen Rechnern  Schnellere Exemplarerfassung mit Barcode-Scanner        Ab Version 2.1:      Jetzt auch für Linux Clients  Verwendung des JRE 1.4.1   Elegante Fremdatenübernahme :   Download in spezielles Verzeichnis bewirkt automatischeIntegration  Schlagworte werden übernommen   Katalogexport im MAB2-Format    Als Perpustakaan-Kunde Version 3.2 oderhöher können Sie sich für EUR190,- zzgl. MwSt. auf die aktuelleProfessional-Version 4.2 verbessern:   Bitte nutzen Sie auch die Möglichkeit, Anregungenfür die Weiterentwicklung zu Perpustakaan zu geben.  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Software Bibliothek                     Perpustakaan Professional  Die komplette Software für Bibliothekenund Büchereien – mit allem Komfort  Die professionelleBücherei-Software zur fehlerfreien Bibliotheksverwaltung.Leichtzu verstehen, weil klarstrukturiert und übersichtlich im Aufbau. Zukunftssicher, weilsolide programmiert in Java. Geschaffen für Netzwerkzugriffeaufsehr große Datenbestände.  Perpustakaan Professional bietet komfortable Funktionen imvollenUmfang. Zum Beispiel die ISBN-Suche: Wenn Sie ein Buch erfassen, gebenSie einfach die ISBN ein und laden sich die restlichen Katalogdatensofort aus dem Internet dazu - Ihr gutes "Heinzelmännchen"füllt das Formular für Sie aus.            Produkt  Bibliothekssoftware„Perpustakaan Professional”  Funktionen   Medienspezifische Katalogisierung + Wizard /Ergänzung von Katalogdaten aus dem Internet  Differenzierte Recherche + OPAC Internet-/Intranet-Recherche vonbeliebig vielenArbeitsplätzen  Mitgliedschaft in Bibliotheksverbünden über Findus unterstützt  Antolin-Unterstützung  Verwaltung Leserdaten (unbegrenzte Menge)  Ausweis-, Barcode- und Buchrückenetikettendruck  Ausleihe / Verlängerung / Rückgabe perBarcode oder Tastatur  Vormerkung  Säumnislisten, Mahnschreiben, Mahn-Emails  Datensicherung  Katalogexport im CSV- und MAB2-Format  Import von Schülerdaten aus SVP-BW, S-Plan, SchILD-NRW , WinSchool, BayerischerSchülerdatei u.a.  Gruppenausleihe(z.B.Klassensätze oder nach Kurs u. Jahrgang)  Statistische Auswertungen  Unterstützung von Java DB (Derby), MS SQLServer, MySQL, PostgreSQL, Oracle und DB2 for i    Systemvoraussetzungen   Windows 8, 7, Vista (32 / 64 Bit), XP, Linuxoder Mac  200 MB freier Festplattenspeicher  1 GB RAM Arbeitsspeicher    ZusätzlicheVoraussetzungen für Intranet-OPAC (optional)   Server, z.B. Windows- oder Linux-PC  Apache Tomcat(in Linux-Distributionenenthalten bzw. kostenlos downloadbar)    Preis 390,00EUR zzgl.MwSt. (einmalige Lizenzgebühr)  Im Lieferumfang enthalten ist eine CD-ROM mitWindows-Anwendung,Linux-Anwendung, Handbuch sowie die Lizenz für bis zu 4Arbeitsplatz-Installationen und Ihr vierwöchigesRückgabe-Recht.Mehrkosten für Lizenz für weitereArbeitsplätze bitteanfragen. Versand frei Haus. Zwei Stunden kostenloser Support.                              Vorteilfür Schulen   Sie wollen Perpustakaan in Ihrer Schuleeinsetzen?Herzlichen Glückwunsch! Mit einer Lizenz können Sie Perpustakaan 2 xnutzen:    Schülerbücherei  Lernmittelverwaltung                Bestellenohne Risiko  Sie möchten „PerpustakaanProfessional“ ohne Risikobestellen und inRuhe ausprobieren? Für das Bestellformular mit 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier:               Zusatzmodule (optional)       -&gt;Übersicht über alle Zusatzmodule mit Erläuterungen  BedarfsplanungundErwerbung  Rechnungsstellung  Findus-OPACmit Onleihe und Option Bibliotheksverbund  Komfort-webOPAC(Browser-Recherche)  Verbundrecherchemit anderen Bibliotheken  RFID-Verbuchung            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Registrierung Perpustakaan Light                  Registrierung Perpustakaan Light   Damit Sie keine Neuerung der kostenlosen Bibliothekssoftwareverpassen!   Ja, bitte informieren Sie mich, wenn eine neue Version vonPerpustakaan Light verfügbar ist.  Absender:     Name     Organisation     E-Mail      ( MÜLLERUND STEIN  software garantiert, die Angaben zukeinem anderen Zweck zu verwenden!)   InformierenSiemich auch über neue Versionen von Perpustakaan Professional    Anmerkungen / Anregungen:      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Raspberry Pi + Schule                      Perpustakaan auf dem Raspberry Pi  Ein günstiger Zweitarbeitsplatz Perpustakaan läuft auf Linux und damit auch auf demRaspberry Pi. Die Ausführungsgeschwindigkeit ist absolut ausreichend.So kann der kleine Raspberry Pi in der Schule z.B. als Zusatzrechner inder Schülerbücherei oder Lernmittelverwaltung ideal zum Einsatz kommen,z.B.für einen Rückgabe-Arbeitsplatz oder einen OPAC.  Weitere Infos über den Raspberry Pi u.a.: http://de.wikipedia.org/wiki/Raspberry_Pi 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Bestandserschließung mit dem Katalogisierungs-Wizard                       Bestandserschließung mit demKatalogisierungs-Wizard   Unser Motto: Es geht einfacher? Dann machen wir es einfacher! Insbesondere bei viel genutzten Funktionen addieren sich bereitsSekunden beträchtlich auf. Dies ist ein guterGrund, den Katalogisierungs-Wizard von Perpustakaan einzusetzen!ISBN-Nummer einlesen, eigenen Barcode einlesen, fertig! Schnellerkönnen Sie Ihren Medienbestand wohl kaumerschließen:                    Wie läuft das ab?   Sie nehmen Ihr Barcode-Lesegerät.  Sie lesen die ISBN ein.  Sie lesen den Barcode des Medienetiketts ein.  Ihr Wizard erledigt den Rest im Hintergrund: Er besorgt dieKatalogdaten und ordnet sie zu.  Falls gewünscht, werden automatischBuchrücken-Etikettengedruckt.    Tipp :Arbeiten Sie zu zweit:Eine Person klebt den Barcode ein, die anderebedient das Barcode-Lesegerät. Die Eingabe ist so gesteuert,dassSie das Barcode-Lesegerät nie ausder Hand legen müssen.  Der Fremddatenbezug erfolgt asynchron zu IhrenEingaben. Das heißt, dass Sie nicht warten müssen, bis derDatenbezug abgeschlossen ist. Sie können sogar offlineerfassen,zwischendurch den Computer ausschalten und zu einem beliebigenspäteren Zeitpunkt den Abgleich fortsetzen.      Bestellenohne Risiko  Sie möchten „PerpustakaanProfessional“ ohne Risikobestellen und inRuhe ausprobieren? Für das Bestellformular mit 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier:       Noch Fragen? Wir geben Ihnen gerne Auskunft! Ansprechpartner Herr Müller: 0711 8569384  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Anwenderbericht Perpustakaan des Gymnasiums Bammental                      Perpustakaan am Gymnasium Bammental   Anwenderbericht von Sebastian Fink Als gegen Ende des Schuljahres 2003/04 an unserer Schule die Verwaltungder Schulbücher, die die Schüler leihen (ca. 9000Bücher, Zahl stark steigend) in neue Händeübergebenwurde, machte man sich von Seiten der Betroffenen auch Gedankenüber einen Wechsel der dafür benutzen Software. Bisdato warBOND ® von Biblioteca in Gebrauch, ein für denSchulalltagmeiner Meinung nach aber völlig überdimensioniertesSystem.  Entscheidend war hierbei die Frage, wie man die Datensätze derneuen Schüler, die jedes Jahr an unsere Schule kommen, einfachausdem Verwaltungsprogramm S-Plan oder einer Excel ® - Listeimportieren kann, statt jeden einzelnen Schüler von Handanlegenzu müssen. Genau dies war aber bei BOND ® der Fall;ein Updateder Software auf eine neue Version mit der Import-Fähigkeitaberviel zu teuer. Aus diesem Grund hielten wir nach einem neuen System Ausschau. Nach einigen Tests von ca. 5 Programmen(Demoversionen) fiel unsere Wahl auf Perpustakaan, und dies ausmehreren Gründen:   die Referenzliste war überzeugend  wir konnten unser altes Barcode-System und unsere Buchtiteldankmab-Import komplett übernehmen  das Programm läuft sowohl unter Linux/MySQL alsauch unterWindows/MSAccess ® -Treiber und war damit ohnezusätzlicheLizenzkosten zu betreiben  Perpustakaan beinhaltet 10 (!) Lizenzen*. Alle anderen(teureren)Mitbewerber boten maximal 3 Lizenzen an.  die absolut intuitive Benutzerführung mit seinerReduzierungaufdas Wesentliche machte das Erlernen und Arbeiten mit der neuen Softwareauch für Ungeübte zu einem Kinderspiel   Nach dem Erwerb der Software und der einfachen Installation wurde diesesofort einer harten Prüfung unterzogen: 5 Tage, jeweils 8-10Stunden am Stück, mussten unsere beiden Pentium III-600 (eineralsMySQL-Server, der andere als Client) überstehen, bis derkompletteBücherbestand in die neue Datenbank übernommen wordenwar,alle Schüler ihre alten Bücher abgegeben und dieneuenerhalten hatten. Während dieser Belastungsprobe kam es nichteineinziges Mal zu Problemen mit der Software, selbst dann nicht, alsgerade erst angelernten Schülern einige Linux-Bedienungsfehlerunterliefen. Auch stand ich in dieser Zeit in ständigenKontaktmit dem Entwickler, der mir nicht nur jederzeit freundlich mit Rat undTat zur Seite stand, sondern auch von mir angeregte Verbesserungen,etwa zur schnelleren Aufnahme neuer Exemplare eines BuchesüberNacht umsetzte. Die verbesserte Version des Programmes stand somitbereits am Folgetag zur Verfügung und lief ohne jedwedeAussetzer.Auch dies zeugt von der hohen Qualität des Produkts.  Nach nunmehr 6 Monaten im kontinuierlichen Einsatz und der Benutzungdurch ca. 10 verschiedene Benutzer lässt sich folgendes Fazitziehen:  Perpustakaan ist ein sehr leicht erlernbares, flexibles, stabiles undnicht zuletzt auch günstiges Bibliotheksprogramm, das unsereErwartungen nicht nur erfüllt, sondern bei weitemübertroffenhat. Mit seiner Hilfe ist es uns gelungen, auch Kollegen mitBerührungsängsten schnell und unkompliziert an dasneueMedium heranzuführen und die für die Verwaltung derLernmittel eingesetzte Zeit merklich zu reduzieren. Außerdemistder Schwund an Büchern, die ja durch Steuergelder finanziertwerden, extrem rückläufig und nähert sichder Marke 0 –das Programm lohnt sich also!  Sebastian Fink, Lehrer, Gymnasium Bammental Fon: 06223 9521-0   * Seit 2010 umfasst die Lizenz nur noch vierVollarbeitsplätze,nach wie vor aber unbegrenzt viele Recherche-Arbeitsplätze.  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bestellformular Archivsoftware         (ausdrucken und versenden bzw. faxen an 0711855156 - außerhalb BRD 0049 711 855156)           MÜLLER UND STEIN  software  Kärntner Str. 56  70469 Stuttgart     Bestellung  Hiermit bestelle ich die Archivverwaltungssoftware fürWindows, "Arsip", Versand frei Haus. Ich habe das Recht, die Softwareinnerhalb von vierWochen ab Lieferungzurückzugeben. Erst nach Ablauf dieser Frist erhalte ich dieRechnung. Es trifft folgende Preiskategorie auf mich zu (zutreffendesbitteankreuzen):                               [  ]  bis10.000 Einwohner bzw. Institution / Firma   €   180,-    [  ]  10.001bis 50.000 Einwohner  €   480,-    [  ]  50.001bis 250.000 Einwohner  € 1.250,-    [  ]  über250.000 Einwohner  € 2.900,-       Stadtverwaltung / Gemeinde / Landratsamt _______________________________________   Amt_______________________________________________________________________   Name, Vorname_____________________________________________________________   Straße bzw. Postfach_________________________________________________________   PLZ / Ort _____________ /_____________________________________________________     Ort ________________________________________ / Datum:_________________________   Unterschrift ____________________________________________   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Bestellformular Berkas Aktenmanagement    (ausdrucken und versendenbzw. faxen an 0711855156 - außerhalb BRD 0049 711 855156)           MÜLLER UNDSTEIN  software  Kärntner Str. 56  70469 Stuttgart     Bestellung Hiermit bestelle ich die Aktenmanagementsoftware "BerkasProfessional", Versand frei Haus. Ich habe das Recht, die Software innerhalb von vierWochen ab Lieferungzurückzugeben. Erst nach Ablauf dieser Frist erhalte ich dieRechnung. Es trifft folgende Preiskategorie auf mich zu (zutreffendes bitteankreuzen):      fürStadtverwaltungen /Landratsämter:  für Firmen:         [  ]  bis10.000 Einwohner  €   790,-    [  ]  10.001bis 50.000 Einwohner  € 1.480,-    [  ]  50.001bis 250.000 Einwohner  € 2.850,-    [  ]  über250.000 Einwohner  € 5.800,-           [  ]  bis2 Benutzer  €   790,-    [  ]  bis10 Benutzer  € 1.480,-    [  ]  bis 50Benutzer  € 2.850,-    [  ]  über 50Benutzer  € 5.800,-         Stadt / Gemeinde / Landratsamt / Firma _____________________________________  Amt / Abteilung________________________________________________________   Name, Vorname_______________________________________________________  Straße bzw. Postfach___________________________________________________   PLZ / Ort ___________ /________________________________________________   Ort ____________________________________ / Datum:______________________   Unterschrift ________________________________________ 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Bestellformular Inventarverwaltung    (ausdrucken und versenden bzw. faxen an 0711855156 - außerhalb BRD 0049 711 855156)          MÜLLER UND STEIN  software  Kärntner Str. 56  70469 Stuttgart     Bestellung Hiermit bestelle ich Inventaris für Windows zum Preisvon EUR 95,- zzgl. MwSt. für die Nutzung auf bis zu 10Arbeitsplätzen. Versand frei Haus. Ich habe das Recht, dieSoftwareinnerhalb von vier Wochenab Lieferung zurückzugeben. Erst nach Ablauf dieser Frist erhalteich die Rechnung.   Firma / Kommunalverwaltung__________________________________________   Abteilung / Amt _________________________________________________   Name, Vorname ________________________________________________   Straße bzw. Postfach____________________________________________   Land / PLZ / Ort  ___ / __________ /________________________________________    Ggf. USt-IdNr. angeben:___________________________  (zur Rechnungsstellung ohne MwSt. bei EG-Bestellungen)     Ort _____________________________ / Datum: ________________   Unterschrift ________________________________________  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Bestellformular Bibliothekssoftware   (ausdrucken und versenden bzw. faxen an 0711855156 - außerhalb BRD 0049 711 855156)           MÜLLER UND STEIN  software  Kärntner Str. 56  70469 Stuttgart     Bestellung Hiermit bestelle ich die Bibliothekssoftware "PerpustakaanProfessional"einschließlich Handbuch zum Preis von EUR 390,- zzgl. MwSt für max. 4Arbeitsplatz-Installationen.Versand frei Haus. Ich habe das Recht, die Software innerhalb von vierWochen ab Lieferungzurückzugeben. Erst nach Ablauf dieser Frist erhalte ich dieRechnung.   Firma / Kommune / Schule __________________________________________   Abteilung / Amt __________________________________________________   Name, Vorname _________________________________________________   Straße bzw. Postfach_____________________________________________   Land / PLZ / Ort  ___ /  __________ /_______________________________________    Ggf. USt-IdNr. angeben:___________________________  (zur Rechnungsstellung ohne MwSt. bei EG-Bestellungen)     Ort _____________________________ / Datum: ________________   Unterschrift ________________________________________ 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Bestellformular Bibliothekssoftware       (ausdrucken und versenden bzw. faxen an 0711855156 - außerhalb BRD 0049 711 855156)          MÜLLER UND STEIN  software  Kärntner Str. 56  70469 Stuttgart     Bestellung Hiermit bestelle ich die Bibliothekssoftware "Perpustakaan Basic"einschließlich Handbuch zum Preis von EUR 280,- zzgl. MwSt für max. 4Arbeitsplatz-Installationen.Versand frei Haus. Ich habe das Recht, die Software innerhalb von vierWochen ab Lieferungzurückzugeben. Erst nach Ablauf dieser Frist erhalte ich dieRechnung.  Firma / Kommune / Schule __________________________________________   Abteilung / Amt __________________________________________________   Name, Vorname _________________________________________________   Straße bzw. Postfach_____________________________________________   Land / PLZ / Ort  ___ / __________ /________________________________________    Ggf. USt-IdNr. angeben:___________________________  (zur Rechnungsstellung ohne MwSt. bei EG-Bestellungen)     Ort _____________________________ / Datum: ________________   Unterschrift ________________________________________ 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Perpustakaan                     Warum Perpustakaan?   Der Ursprung eines außergewöhnlichen Namens  Häufig wird die Frage gestellt, woher der Name Perpustakaankommt.Hier die Antwort: Perpustakaan ist ein indonesisches Wort undbedeutet Bibliothek.Gewählt wurde es, weil die Bibliothekssoftware in derProgrammierspracheJava geschrieben wurde und es in Indonesien auch eine Insel namens Javagibt.  Der Name wirdunterschiedlichbewertet. Für den einen ist erunaussprechlich, für den anderen markant. Zitat: "Endlich maletwas, das nicht mit "Biblio" oder "Lib" anfängt". Jetzt istdieBibliothekssoftware unter diesem Namen auch bekannt, eine Umbenennungsteht deswegen also so oder so nicht an.      Perpustakaan-Versionen            PerpustakaanLight   Die Bibliotheks- Freeware , dieviel für Sie tun kann – aber nichts kostet  (-&gt; KlickenSie hierfür detaillierte Informationen zu Perpustakaan Light)     PerpustakaanBasic  DieBibliothekssoftware,dieman sofort versteht – auch als Software-Anfänger  (-&gt; Klicken Siehier fürdetaillierte Informationen zu Perpustakaan Basic)     PerpustakaanProfessional    DieverständlicheBibliothekssoftware mit denkomfortablen Funktionen für die Profis Tipp: Das Preis-Leistungsverhältnis ist hier am besten!  (-&gt; KlickenSie hier fürdetaillierte Informationen zu Perpustakaan Professional)     Perpustakaan für Browser   Die professionelle Variante von Perpustakaan, dielediglich einen Browser benötigt.  (-&gt; KlickenSie hier fürdetaillierte Informationen zu Perpustakaan für Browser)           Vergleichs-Tabelle   TabellarischeÜbersicht zu Professional, Basic und Light + Zusatzmodule  (-&gt; Klicken Sie hier,um dieVergleichs-Tabelle einzusehen)     Aspektefür Schulen   -&gt;Klicken Sie hier, um zu erfahren, was Perpustakaan für Schuleninteressant macht.     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Auskunftsbereite Perpustakaan-Anwender                      Perpustakaan-Anwender  Welche Erfahrungen haben langjährigeAnwender in der Praxis gemacht? Folgende Anwender sind freundlicherweise bereit, Interessenten zurBibliothekssoftware Perpustakaan Auskunft zu geben:      Schule/Institution /Firma   AnsprechpartnerIn   Telefon     GemeindebüchereiAlbbruck   Frau Hirth   07753 2094(privat) 07753 930-206 (dienstl. Mo.+ Mi. Vorm.)     GemeindebüchereiBrunnthal   Frau Strauch + Frau Lindener   08102 89616511 (Di. 16..19 Uhr, Do.+ Fr.Vormittag, Do 16..19 Uhr)     Gemeinde-Bücherei Zaisenhausen  Frau Schäfer  07258 6113 (Do 16.00 bis 19.00 Uhr)    Gemeindebücherei St. Georg - Holzgünz  Frau Wiblishauser  08393 7404    Stadtbibliothek Penzlin  Frau Lambrecht  03962 210515    Stadtbibliothek Treffurt  Frau Roth  036923 51542    StadtteilbüchereiWorzeldorf (Nürnberg) im Schulhaus der Max-Beckmann-Grundschule   Frau Poppenhagen   0911 8888697(privat)     Bücherei und Mediathek Zetel  Frau Haupt-Koch  04453 4839761 (mo-mi 10.00 Uhr bis 13.30 Uhr, do13.30 Uhr bis 19.00 Uhr)    Gemeindebibliothek Wandersleben  Frau Mey  036202 81711    Gemeindebücherei Wertach  Frau Jeffery  08365 702199    Gemeindebücherei Gaiberg  Frau Schuh  06223 9501-34    Gemeindebücherei Höpfingen  Herr Engel  06283 1816 (privat)    Gemeindebibliothek Selmsdorf  Frau Großmann  038823 5398-14    BerufsbildendeSchulen d.Landkr. Wernigerode   Frau Hanisch   03943 545727(8:30 bis 13:30)     Freie Waldorfschuleam Bodensee- Überlingen   Frau Falk   07551 8301-22(Mi. 09:30-13:30 Uhr) 07556 454     Gymnasium Leoninum- Handrup   Herr Amshove   05904 9300-0     Gymnasium Bammental   Herr Fink   06223 9521-0     Bunsen-Gymnasium -Heidelberg   Herr Wilke   06221 6434-0     Graf-Stauffenberg-GymnasiumOsnabrück   Herr Möhlenkamp   0541 38031-0     Friedrich-Hakort-Schule,städtisches Gymnasium - Herdecke   Herr Büscher-Weil   0176 55185385     Welfen-GymnasiumSchongau   Frau Windisch   08861 2333-0     Albert-Schweitzer-Gymnasium-Gundelfingen   Herr Baum   0761 1518243(privat)     Otto-Hahn-Gymnasium mit Realschule - Furtwangen  Herr Dr. Bauer  07723 504 76-133    Freiherr-vom-Stein-Schule  Herr Wege  0179 7758936    Comenius-Gymnasium Düsseldorf  Herr Faßbeck  0211 8923712    Gymnasium Langen  Herr Kutscher  04743 9226-0    Franken-Gymnasium Zülpich  Herr Schnicke  02252 9443-28    Franz-Stock-Gymnasium - Arnsberg  Frau Müller-Burkamp  02932 9634-0    Privatgymnasium Stadtkrone Ost Dortmund  Frau Aderhold  0162 4496651    Gymnasium Königsbrunn  Herr Lohr  08231 96690    Martin-Gerbert-Gymnasium Horb  Frau Dette  07451 2466    Willibald-Gymnasium Eichstätt  Herr Winhard  08421 934499-0    Gymnasium Salzhausen  Herr Schley  04172 90059-0 Di.-Do. 9:00 - 13:00 Uhr    Gymnasium Wellingdorf  Frau Klein  0431 60076-327    Sachsenwaldschule Reinbek (Gymnasium) = Umsteiger von ps-biblio [mehrInfos]  Frau Krull  040 72979894 (privat)    Abendgymnasium Bielefeld  Herr Sindermann  0521 51-3917    Städtisches Gymnasium Ochtrup  Frau Schlesiger  02553 98562    Alexander-Hegius-Gymnasium  Herr Hilbk  02561 9373-25    Georg-Forster-Gymnasium der Stadt Kamp-Lintfort  Frau Frommann-Grün  02842 33620    Gymnasium der Stadt Lennestadt  Herr Busch  02723 5339    Eckenberg-Gymnasium  Herr Sülzle  06291 270    Gymnasium Überlingen  Frau Kramer  07551 301160    Leibniz-Gymnasium - Stuttgart  Herr Hentsch  0711 216-60510    Gymnasium Kronshagen  Herr Sontag  0431 23724-294    Carl Friedrich von Weizsäcker-Gymnasium  Herr Ragotzi  02102 550-4711    Städtisches Gymnasium Ahlen  Herr Gerdes  02382 9106-13    B.M.V. - Mädchengymnasium - Essen  Herr Beckmann  0201 74923229    Geschwister-Scholl-Gymnasium  Frau Kruppa  02238 96544-29    Gymnasium Walldorf  Frau Falkner  06227 35-3000    Städt. Gesamtschule Lippstadt  Herr Luerweg  02941 93381-0    Städt.GesamtschuleDuisburg-Neumühl   Frau Pederiva   0203 99567-25     Richard-von-Weizsäcker-Schule Öhringen  Frau Gießler  07941 9269-0    Goetheschule Essen  Herr Ruhrbruch  0201 841170    Willy-Hellpach-Schule - Heidelberg   0173 3412586    Kolping-KollegStuttgart   HerrFröschle   0711 95590326(Lehrmittelverwaltung) + 0170 4801287     Freie EvangelischeSchuleStuttgart   Herr Brune   0711 717196(privat)     KaufmännischeSchulen Lahr   HerrMüller Herr Schneider   07821 9391-27     Dom-Pedro-SchuleMünchen   Frau Dr. Jahn   089 155959(Elternbeirat)     Volksschule München (Dachauer Str. 98)  Frau Bichler  089 12116390    Samuel-Heinicke-Realschule  Frau Süss  089 1790100    Martin-Kneidl-Volksschule  Frau Zeiler-Göttelmann  089 6412044    Schule an denEichen - Nortorf   Herr Eichler   04392 4963     SchulzentrumRudersberg   Frau Ebinger   07183 936310    Hugo-Junkers-Realschule - Aachen  Herr Vossen  0241 504553    Realschule Horb   Herr Schiele   07451 60228     Neckar-Realschule Nürtingen  Herr Milos  07022 9260-10    Maria-Sibylla-Merian-Realschule - Dußlingen  Frau Schall / Herr Schönfeld  07072 91580    Realschule Eschenried - Sindelfingen  Herr Rauch  07031 750993    Hauptschule AmOstpark - Dortmund   Frau Riahi   0231 28672860     August-Hermann-Francke-Schule-Waltrop   Frau Seifert   02309 920499     Gesamtschule Waltrop  Herr Schürhoff  02309 7853-0    Lise-Meitner-Gesamtschule - Duisburg  Herr Sahin  02065 68998-25    IGS Wallstraße - Wolfenbüttel  Herr Kastellan  05331 996407-22    GrundschuleWasbüttel    05374 2450 (Do09:00 bis12:30)     Leo-Lionni-Grundschule - Berlin  Frau Gildein  030 46979 9670    Heimschule St.Landolin -Ettenheim   Frau Stampfer   0781 30934(privat)     Sophie-Scholl-Berufskolleg-Duisburg   Herr Döntgen   0203 283-5142     Anna-Siemsen-Berufskolleg Herford  Herr Dennier  05221 1329-00    Silberbergschule - Bahlingen  Frau Jakob  07663 9474-0    Adam-Remmele-Schule - Karlsruhe  Frau Knopf  0721 133-4624    Talschule Backnang  Herr Kern  07191 933820    Max-Weber-Schule - Sinsheim  Herr Gebel  07261 946206    Rudolf Steiner Schule - Mönchengladbach  Frau Schildmann  02161 82132-0    Montessorischule Hohenbrunn - Ottobrunn  Frau Campbell  089 69398741 (privat)    Schutterlindenbergschule  Frau Enneking  07821 42950    Berufliche Schule für Sozialwesen Pankow  Frau Laudien  030 500199-19    Kaufmännische Schule Schwäbisch Hall  Frau Ahnesorg  0791 95512-22    Evangelische Schulgemeinschaft Erzgebirge e.V.  Frau Meckel  03733 50677-50    Staatliches Seminar für Didaktik und Lehrerbildung (GHS)  Herr Joos  07441 86051-12 und 0173 2943984    Staatl. Förderschule fürGehörlose u. Schwerhörige, Blinde und Sehbehinderte -Lebach  Frau Kleer  06881 928-330    Institut für Waldorf-Pädagogik -Witten  Herr Fackler  02302 9673-291    itw - Institutfür Aus- undWeiterbildung gGmbH   Herr Tutewohl   030 45601343     Gewerbeschule Bad Säckingen  Herr Mutter  07761 5609-23   Gewerbliche Schulen Waldshut Herr Müller 07751 884454  Landesfeuerwehr-undKatastrophenschutzschule Rheinland-Pfalz   Frau Kretzer   0261-9729 1052     UniversitätUlm, InstitutfürInformationstechnik   FrauArndt-Möller   0731 50-26251(Montag undFreitag 9:00 - 12:00 Uhr)     Ruhr-UniversitätBochum -Fakultät Bauingenieurwesen   Herr Dr. Schulte   0234 322-5897     Queisser EDV-Beratung Buchhandel  Herr Queisser  06881 2573    VerbraucherzentraleBundesverband e.V.   Frau Doll   030 25800-201     Ley Jesch RackyRechtsanwaltsgesellschaft mbH - Berlin   Frau Thierse   030 516518-32(Mittwochs8:30-13:30)     BerufsbildendeSchulen Wittmund- Esens   Herr Koch   04971 94717-13     VolkshochschuleReutlingen GmbH   Herr Tomaschewski / Frau Schönle   07121 336-148     Evang.Kirchengemeinde Rietheim   HerrElsäßer   07424 3402     Interessengemeinschaft "Schloss Heringen 1327" e.V.  Herr Mnilk  036333 772849    Dr.-Ing. F.Schmidt-Bregas GmbH   Herr Dr.Schmidt-Bregas  0611 95034-0     Haus- u.Grundverwaltung ThomasNiehage   Herr Niehage  02323 10279     Werkhaus gGmbH -Bielefeld   Herr Herden   0521 44708-0     DPA GmbH Psychotherapeutische Ambulanz der BerlinerAkademie für Psychotherapie  Frau Rädisch  030 209166131    Frai-öffentlechWaldorfschoul   Frau Rzepka   00352 4669-32 oder-30(Luxembourg)     Priesterseminar St. Petrus  Herr Stenzig  08385 9221-0    LGtec GmbH - Erfurt  Herr Göbel  0172 3640645    Deutscher Alpenverein, Sektion Frankfurt a.M. e.V.  Herr Arnold  06103 23128 (privat)    IFKV - Bad Dürkheim  Frau Pfarr  06322 9482815    Beyer ChronometrieAG,Zürich  Herr Dombrowski  +41 43 3446315(Schweiz)     BetreuungsheimNeutillmitsch-Gralla - Neutillmitsch   Herr Voit   +43 664 7600266(Österreich)     Deutsche Schule Lissabon  Herr Richter  +351 21 751 02 60    Deutsche Schule Porto  Frau Leite  +351 226076570         Siehe auch       Anwenderbericht Gymnasium Bammental  Liste allerSchulen, die Perpustakaan gekauft haben    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Perpustakaan für Schulen                      Perpustakaan für Schulen  Einmal erwerben, mehrfach einsetzen - bei vertrauterOberfläche!  Perpustakaanwird hundertfach in Schuleneingesetzt. Das hat gute Gründe. Es eignet sich für:    Schülerbücherei     Lehrerbücherei  Lernmittelverwaltung  Lehrmittelverwaltung   Das heißt für die Schule: Einmal Perpustakaanerwerben,mehrfach einsetzen. Z.B. die Recherche und Ausleihe in derSchülerbücherei automatisieren und parallel dazu dieLernmittelausgabe organisieren. Die in der Lizenz enthaltenen vierVollarbeitsplätze können auf die beiden Bereicheaufgeteiltwerden, z.B. 2 Arbeitsplätze in derSchülerbücherei und2 Arbeitsplätze in der Lernmittelverwaltung. Und weil dieOberfläche vertraut ist, muss sich niemandumgewöhnen. Insbesondere erübrigen sichverschiedenartige Imports von Schülerdaten aus derSchulverwaltungs-Software.   SchulspezifischeFunktionen im Überblick    Antolin-Kennzeichnung (Buch in Antolin vorhanden,Klassen-Angabe,Recherche nach Antolin, Abgleich mit Bericht)  Import von Schülerdaten aus SVP-BW, S-Plan, SchILD-NRW ,WinSchool, BayerischeSchülerdatei u.a.  Fixes Rückgabedatum möglich (z.B. Schuljahresende)  Klassen-Zuordnung / kollektive Versetzung  Klassensatz-Ausleihe / Gruppenausleihe nach Kurs undJahrgang (mitexakter Zuordnung Exemplar zu Schüler)  spezielle Berichte für Schulen: Liste ausgeliehener MedienjeKlasse, Mehrfachexamplar-Übersicht    Fakt: Von1117 Perpustakaan-Anwendern sind 771 Schulen (Stand 04.05.15). Wasbedeutet das für Sie? Bedürfnisse der Schulen habenhierhohes Gewicht. In 15 Jahren enger Zusammenarbeit mit den Anwendern istPerpustakaan zu dem geworden, was auch Ihren Schulalltag enormerleichtern kann!   Tipp: Prüfen Sie Beratungen vonBibliothekarInnen selbstbewusst. Möglicherweise enthalten dieseBeratungen auch Forderungen an die Software, die im Interesse der Öffentlichen Bibliothek und/oder desbibliothekarischen Berufsstands sind, aber nicht primär im Interesse der Schule. Potentiell sind diesdie Verbundrecherche sowie die Onleihe .Alles Dinge, die Sie mit Perpustakaan verwirklichen können, abererstens möglicherweise nicht als primäres Interesse der Schule undzweitens nicht gleich zu Beginn der Einführung der Bibliothekssoftware.Vorsicht ist auch geboten gegenüber Aussagen, dass Schule undÖffentliche Bibliothek im Idealfall die gleiche Software verwendensollten. Die Folgen dieser Wettbewerbs-Behinderung gehen zu Lasten derSchule: Überhöhte Preise, Mangel an Funktionen für Schulen sowiefehlende Einfachheit in der Bedienung.   Haupt-Einsatzgebiete       Schülerbücherei   Recherche,Antolin-Informationen, Vomerkung, Ausleihe, Mahnung ...  (-&gt; KlickenSie hierfür detaillierte Informationen zum Einsatz in derSchülerbücherei     Lernmittelverwaltung  Klassensatz-Ausleihemit exakter Zuordnung Schüler/Exemplar ...  (-&gt;Klicken Siehier fürdetaillierte Informationen zum Einsatz in derLernmittelverwaltung      Tipp: Die 4Vollarbeitsplätze der Lizenz können Sie verteilen (2 fürSchülerbücherei - 2 fürLernmittelverwaltung)        Bestellenohne Risiko  Sie möchten „PerpustakaanProfessional“ ohne Risikobestellen und inRuhe ausprobieren? Für das Bestellformular mit 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier:           Weitere Informationen und Links      Diese Info als PDF-Datei: Schulbibliothek.pdf  Aspekte fürGrundschulen  Schulen, diePerpustakaan bereitsgekauft haben  Mengenrabatt fürKommunen  WiePerpustakaan in Nordrhein-Westfalen angenommen wird (Forum Schild-NRW)  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Perpustakaan Light / Standard / Professional im Vergleich                       Perpustakaan   Version Light / Basic / Professional / Cloudim Vergleich           Funktionalität   Perpustakaan       Light   Bas.   Prof.    Cloud    Netzwerkfähig         Größere(Monitor-)Schrifteneinstellbar            Katalogisierung(Medienverwaltung)   bis2000          Leserverwaltung  bis500         Recherche            Medien-Importaus CSV-Datei(Excel)          ImportMedien, Leser und Ausleihen aus ps-biblio     *    ImportMedien, Leser und Ausleihen von Fleischmann bzw. Dantek library     *    ImportMedien, Leser und Ausleihen aus EasyLib     *    ImportMedien, Leser und Ausleihen aus Exlibris     *    Ausleihe /Verlängerung /Rückgabe           Barcode-Druck            Papierkorb für Medien und Leser mitWiederherstellungsmöglichkeit         Datensicherungin ZIP-komprimierten Ordner + Erinnerungsfunktion         Leserausweis-Druck         Buchrückenetiketten-Druck            Säumnislisten,Mahnschreiben           Antolin-Unterstützung        *    UnterscheidungvonBenutzer-Rechten (Rollen)           Katalog-ExportimCSV-Format(Excel)            Fremddaten-ÜbernahmeimMAB2- u. MARC21-Format (Katalog-Import)            Katalog-ExportimMAB2-Format            Ergänzungvon Katalogdatenaus dem Internet nach ISBN-Eingabe   bis 100          Katalogisierungs-Wizard   bis 100          HTML-OPAC(OnlinePublic Access Catalog) für Internet- /Intranet-Recherchen           ImportSchülerdaten ausSVP-BW, S-Plan, WinSchool,BayerischerSchülerdatei, SchILD-NRW u.a.            Vormerkung            Mahn-Emails          Lernmittelverwaltung (z.B.Klassensätze oder nach Kurs u. Jahrgang)           Ausleih-und Rücknahmedatenmobiler Barcode-Scanner importierbar         *    StatistischeAuswertungen           Unterstützungvon Java DB (Derby), MS SQLServer, MySQL, PostgreSQL, Oracle und DB2 for i            Einmal installieren - von überall zugreifen, vonwo aus HTML-Zugriffe erlaubt sind                       Preis in EUR zzgl.MwSt.  0,00   280,-   390,-   1.450,-        Zusatzmodule :    Bedarfsplanungund Erwerbung  -  -  -  -    Rechnungsstellung  -  -  -  -    Findus-OPACmit Onleihe  -  -  -  -    Komfort-OPAC für Internet-/Intranet-Recherchen, komfortabel wie Windows-Anwendungen  -  -  -     Recherche-Verbund   -   -  -  -    RFID-Modul(Ausleihe und Rücknahme)   -  -  -  -                * Funktionüber Installation von Perpustakaan Professional verfügbar (imLieferumfangder Cloud-Version enthalten)      Bestellenohne Risiko  Sie möchten „PerpustakaanBasic“ oder„Perpustakaan Professional“ ohne Risikobestellen und inRuhe ausprobieren? Für das Bestellformular mit 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier:          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Cloudbasierte Bibliothekssoftware                     Cloud-Perpustakaan  Bibliothekssoftware für Server + Browser bei vollem Komfort  Dies ist die wartungsfreundliche Server-Variante der seitüber 10 Jahrenbewährten Bibliothekssoftware Perpustakaan Professional: Einmalinstallieren - von beliebig vielen Clients nutzen.  Der Trend geht aus nachvollziehbaren Gründen zu Thin Clients.Wer nun in Sachen Benutzeroberflächen keineAbstriche im Komfort in Kauf nehmen will, liegt mit Cloud-Perpustakaanrichtig: Sie erhaltenhier eine Oberfläche, die dem gewohntenKomfort von Windows- oder Linux-Rich-Clients in nichts nachsteht. Diegrafische Oberfläche kann über eine Applet im Browserzur Verfügung gestellt werden oder als Windows- oderLinux-Anwendung gestartet werden - auch gemischt  Warumsollten Sie sich mit weniger zufrieden geben?               Produkt  Bibliothekssoftware„Cloud-Perpustakaan”   Besonderheiten    Fachlogik und Datenbank-Zugriffe 100% auf demServer  Installation auf dem Server reicht  Unterstützung heterogener Netzwerke (z.B.Linux-Server + Win Clients)  Nutzung über Browser möglich (Applet)  Nutzung über Windows- oder Linux-APPmöglich  Verbreitung über private oder public cloud, jenachBedarf    Beispielefür den Unterschied zu HTML-Oberflächen   Suchergebnisse in Tabellen mitSortierfunktion  automatisches Nachladen am Ende vonTeilauflistungen  Mehrfachmarkierung zur Bearbeitung möglich  Systematiken in Baumdarstellung mitFilterfunktion  Auswahlfenster für Schlagworte u.a.    Systemvoraussetzungen (für den Server)   Windows Server, 8, 7, Vista (32 / 64Bit) oderLinux  200 MB freier Festplattenspeicher  1 GB RAM Arbeitsspeicher  Apache Tomcat (inLinux-Distributionenenthalten / für Windows kostenlos downloadbar)    Client-Voraussetzungen   Browser  Alle Desktop-Windows-Versionen sowie Linuxund Macunterstützt -32 und 64 Bit    Preis 1.450,-EUR zzgl.MwSt. (einmalige Lizenzgebühr) Im Lieferumfang enthalten ist eine CD-ROM miteinem Tomcat-war-file, Handbuch sowie die Lizenz für bis zu 4gleichzeitig aktive Nutzer und Ihr vierwöchigesRückgabe-Recht.Mehrkosten für Lizenz für weitere Nutzer bitteanfragen. Versand frei Haus. Drei Stunden kostenloser Support.               Ausprobieren? Bitte merken sie sich Benutzer gast und Kennwort gast und dann  klickenSie hier zum Test von Cloud-Perpustakaan  Fragen dazu? Gerne begleite ich Sie beim Ausprobieren underläutere den ergonomischen Unterschied zuHTML-Oberflächen: Fon 0711 8569384, Herr MüllerAnsprechpartner für Bibliothekssoftware            SaaS Möchten Sie Perpustakaan mit Server mieten? (Software as aService) Dann ist ein Angebot unseres Partners Q-MEXNetworks das Richtige für Sie!              Bestellenohne Risiko  Sie möchten „PerpustakaanProfessional für Browser“ ohne Risikobestellen und inRuhe ausprobieren? Für das Bestellformular mit 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier:       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Bibliothekssoftware                       Perpustakaan Basic   Die Bibliothekssoftware, die man sofortversteht – auch als Software-Anfänger  Bücherverwalten leichtgemacht – die Bibliothekssoftware Perpustakaan Basic bietetalleVorteile der modernen Bibliotheksverwaltung: schnelle Suchfunktionen,bequeme Ausleihe/Rückgabe per Barcode, viele Kontroll- undVerwaltungsoptionen – bis zum Mahnschreiben ansäumige Leser.Einfach. Praktisch. Preiswert.  Perpustakaan Basic eignet sich ideal als persönlichesBibliotheksprogramm auf Ihrem PC. Ebenso als Netzwerk-fähigeBücherei-Software zur fehlerfreien Bibliotheksverwaltung–für unbegrenzt viele Medieneinheiten.           Produkt  Bibliothekssoftware„Perpustakaan Basic”    Funktionen   Medienspezifische Katalogisierung  Differenzierte Recherche  Antolin-Unterstützung  Verwaltung Leserdaten (unbegrenzte Menge)  Ausweis-, Barcode- und Buchrückenetikettendruck  Ausleihe / Verlängerung / Rückgabe perBarcode oder Tastatur  Vormerkung  Säumnislisten, Mahnschreiben, Mahn-Emails  Datensicherung    Systemvoraussetzungen   Windows 8, 7, Vista (32 / 64 Bit), XP oder Linux  200 MB freier Festplattenspeicher  1 GB RAM Arbeitsspeicher    Preis 280,00EUR zzgl.MwSt. (einmalige Lizenzgebühr) Im Lieferumfang enthalten ist eine CD-ROM mit der Anwendung, einHandbuchsowie die Lizenz für bis zu 4 Arbeitsplatz-Installationen undIhrvierwöchiges Rückgabe-Recht. Versand frei Haus. Eine Stunde kostenloser Support.                                   Bestellenohne Risiko  Sie möchten „PerpustakaanBasic“ ohne Risikobestellen und inRuhe ausprobieren? Für das Bestellformular mit 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier:        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Bibliothek Software                       Perpustakaan Screenshots  Detailinformationen zur Bibliothekssoftware Machen Sie sich selbst ein Bild: Die Screenshots zeigenIhnen auf den ersten Blick, wie übersichtlich Perpustakaanaufgebaut ist. Nämlich so, wie Sie es von ganz normalenWindows-Anwendungen gewohnt sind.      Wenn Sie sich einnochdetaillierteres Bild von Perpustakaan machenwollen, haben wir folgende Angebote für Sie:   Laden Siesich kostenlosdie Light-Version herunter  Testen Siedie Vollversion - Sie haben ein Rückgaberechtvonvier Wochen        Links zu denUnterfunktionen:  Menü - Katalogisierung - Wizard  - Recherche - Vormerkung - Literaturliste - Leserverwaltung - Ausleihe - Terminierung - Säumnisliste - Statistik - IndividuelleSchriftgröße - Datensicherung      Menü und Toolbar        An der Theke geht es fix zu. Deswegen sind diewichtigen Funktionennicht nur über Menüs, sondern auch per Toolbar-Buttonund Shortcuts erreichbar(oberes Bild). Noch schneller navigieren Sie per Barcode: Halten Sie denBarcodeleser aufein Etikett mit der Funktion "Ausleihe", so öffnet dieAnwendungdas Fenster zur Verbuchung der Ausleihe. Das untere Bild zeigt dievariableZuordnung von "Pseudo-Medienetiketten" zu deren Funktionen.       Katalogisierung     Im Such- und Listfenster können Sie IhremDatenbestand nach diversen Merkmalen suchen, z.B.nach der ISBN. Es spielt dabei keine Rolle, obeine alte ISBN-10 oder eine neue ISBN-13 eingetragen ist, und ob mit oder ohne Bindestriche; Perpustakaanfindet sie so oder so.      Nach der Selektion eines Eintrags aus der Liste stehen IhnenfolgendeFunktionen zur Verfügung:   Eintrag ändern  Eintrag kopieren  Eintrag löschen  Druck Kataogdetails  Druck Buchrückenetikett        Medieneigenschaften     ... z.B. durch Doppelclick in der Auflistung.     Hinweis: Die Angaben können im Umfang die Darstellungübersteigen.So können z.B. 254 Zeichen für Schlagworte verwendetwerden.In dem ca. 60 Zeichen darstellenden Fenster kann dann u.a. mittels Strg+ Pfeiltasten wortweise gescrollt werden.   Baumdarstellungder Systematik (Signatur, 1. Feld)    Durch Doppelklick wird die Systematik in das 1. Signaturfeldübernommen.       Schlagwort-Register   MitdemButton rechts neben dem Schlagwort-Eingabefeld kann die Schlagwort-Auswahl angefordert werden. Jedes übernommene Schlagwort wird im Feldobenhinzugefügt, getrennt mit " ; ".  Jedes neu vergebeneSchlagwort wird automatisch ins Schlagwortregister aufgenommen.  Auf diese Weise kann die einheitliche Vergabe von Schlagwortengewährleistet werden. Ebenso kann das Schlagwortregister imRahmender Recherche genutzt werden.      Weitere Eingabehilfen  Egal, ob bei der Recherche oder bei der Katalogisierung: Wo sinnvoll,werden aus den bestehenden Einträgen Vorschläge generiert. Fallseindeutig, wird der Text ergänzt; beim Weiterschreiben wird derVorschlag überschrieben:   Solange mehrdeutig, werden die Vorschläge als Liste unterhalb desEingabefelds aufgeführt (Bild rechts):       Internet-Import von Katalogdaten (nurProfessionalVersion)   Insbesondere beim Bestandsaufbau ist der Import-Button nebenderISBN-Nummer(Bild oben) hilfreich. Dieser Button veranlasst eine vollautomatischeInternet-Recherchenach den Katalogdaten über die eingegebene ISBN beiverschiedenenAnbietern. Währenddessen können Sie auch Dateneingeben, z.B.die Exemplardaten. Nach Abschluss der Internet-Recherche werden dieKatalogdatenautomatisch ergänzt.Zauberhaft, nicht wahr. ;-)    ExterneInfos   Hier können z.B. PDF-Dateien, Internet-Quellen oderganzeOrdner zu einem Suchergebnis zugeordnet werden. Das ist derSchlüssel zum Medien-übergreifendenWissensmanagement! Egal,ob die gesuchte Information als Buch oder Online vorhanden ist, Siefinden alles mit einer einzigen Recherche. [mehr]      Medieneigenschaften, Seite 2            Medieneigenschaften, Seite 3        Mehrere Exemplare pro Katalogisat werden unterstützt.  Die Nummer im Feld"Etikett" dient derIdentifikationin Ausleihe und Rücknahme. Sie eignet sich insbesonderefürdieVerbuchung mit Barcode; diese Id (auch Buchstaben möglich)kannaberauch von Hand eingegeben werden. Perpustakaan druckt diese Barcodes aufDIN-A4-Formularen auf Vorrat; mehrere Formularvarianten werdenunterstützt. Diese Etiketten können den Medien beiBedarffreizugeordnetwerden. Auf diese Weise ist es nicht notwendig, eine bestimmte Nummerzudrucken.  Beschädigungen werden bei Ausleihe undRückgabe angezeigt.Nichtverfügbare Exemplare werden in der Ausleihe nichtverbucht,der Grund dafür wird angezeigt.       Katalogisierungs-Wizard       Der Katalogisierungs-Wizard - unverzichtbar, wenn Sie Ihren Bestand blitzschnell undhochwertigkatalogisieren wollen! ISBN einlesen, Medienetikett einlesen, fertig! EinfacherkönnenSie Ihre Medien nicht erschließen. [mehr Infos]        Antolin-Abgleich         ... damit gezielt nach in Antolin geführten Büchern für einbestimmtes Alter gesucht werden kann.      Recherche     Mit der Desktop-Recherche erschließen Sie IhrenBestandmühelos - für Laien intuitiv einfach - fürExperten mitsehr weitgehenden Möglichkeiten. Zur Sucheinallen Feldern einschließlich der Annotation dient dieVolltext-Recherche.     Hinweis: Mit dem optionalen Verbundmodul können Sie gleichzeitig im eigenen Bestand plusim Bestandder Öffentlichen Bibliothek suchen. [mehrInfos]   Schlagworte können auch aus einem Schlagwortregistergewählt werden. Dieses Schlagwortregister baut sich bei derKatalogisierung selbständig auf.   Bei der dynamischen Recherche können die Kombination(und/oder), dieSpalten und die Art des Vergleichs ausgewählt werden:      Internet-Recherche   Wahlweisekann zusätzlicheine Internet-Recherche genutzt werden (Professional Version)     [Hier klicken für weitereInformationen zum webOPAC]         Detail-Anzeige            Vormerkung     Die Vormerkung erfolgt im Anschluss an die Recherche, wenndort z.B.festgestellt wird, dass das Medium ausgeliehen ist. Wenn das Mediumspäter zurückgegeben wird, erfährt derTheken-Mitarbeiter von der Vormerkung und kann das Buch zur Seite legenund ggf. denjenigen benachrichtigen, der das Medium vorgemerkt hat.Erfolgt später die Ausleihe an den Vormerkenden, wird dieVormerkung automatisch entfernt.       OPAC-Einschränkung     Mittels Zuordnung einer Benutzer-Identifikation(Windows-Anmeldename)zu einer Gruppe kann die Funktionalität auf die Rechercheeingeschränktwerden. Alternativ dazusteht auch ein eigenes Startprogramm (Icon) für den OPAC zurVerfügung. Dieses startet Perpustakaaneingeschränkt auf Recherche im Nur-Lesen-Modus.         Literaturliste     Mit der Taste "Druck" (in der Recherche) erhalten Sie dasErgebnisderAuswahl (in HTML) im Browser angezeigt. Diese Literaturliste kann danngedruckt und/oder z.B. mit MSWord weiterbearbeitet werden.   Literaturlisten-Beispiel:   Abendroth ,Wolfgang und Kurt Lenk : Einführungin die politischeWissenschaft . - 3. Auflage - München: FranckeVerlag, 1973.  Biologiedidaktikals Wissenschaft . - Deubner &amp; Co KG,Köln: AulisVerlag, 1980.  Börne ,L.: Literaturwissenschaft-Gesellschaftswissenschaft: Von der Literaturkritik zurGesellschaftskritik . - 1. - Stuttgart: Klett Verlag, 1973.  Brockhaus- Naturwissenschaften und Technik : Band 1: A - EK . - :Brockhaus Verlag Wuppertal, 1989.  Dästner/ Patett / Wassermann : Sozialwissenschaftenin der Rechtsausbildung: Unterrichtsmaterialien für die Praxis .- Schriftenreihe der Bundeszentrale für politische BildungBand155. - Bonn: Bundesdruckerei, 1979.  Dasraumwissenschaftl. Curriculum-Forschungsp. . -Braunschweig:Westermann Schulbuchverlag, 1978.  Daucher ,Hans / Sprinkart: ÄsthetischeErziehung als Wissenschaft: Probleme - Positionen - Perspektiven .- 1. Auflage - : DuMont, 1979.  Dohmen/ Eigler / Oerter u.a. : Unterrichtswissenschaft:Thema: Lehrerurteil - Lehrervorurteil? . -München: Urban&amp; Schwarzenberg, 1975.  Ebert ,Wilhelm: KunstdidaktikzwischenKunst und Wissenschaft . - 2. Auflage - Weinheim/Bergstr.:JuliusBeltz Verlag, 1971.  Engel : Von der Erdkunde zurRaumwissenschaftl. Bildung . - Bad Heilbrunn: JuliusKlinkhardtVerlagsbuch., 1976.  Erlinger ,H.-D.: SprachwissenschaftundSchulgrammatik . - 1. Auflage - Düsseldorf:Schwann-Bagel,1969.         Leserverwaltung        Die Angabe im Feld "Ausweis-Nummer" dient der Identifikationin derAusleihe. Für die Verbuchung mit Barcode wird es i.d.R. eineNummersein, siehe auch Etikett .Ebenso kannhierfürz.B. ein Nameskürzel verwendet werden. Perpustakaan überprüftfür Sie die Eindeutigkeit.     Wenn Sie in der Leserverwaltung denOrdner-Button drücken,können Sie in dem Fenster wie unten neue Arten vonLesersperrungenhinzufügen     Leserausweisedrucken  Ausleihe und Rücknahme kannmitPerpustakaan auch ohne Leserausweis erfolgen. Dazu wird z.B.nachName gesucht und ausgewählt. Falls gewünscht, könnenaber auch Leserausweise auf vorperforierte DIN-A4-Formulare gedrucktwerden. Auf diese Weise können gewöhnliche Drucker verwendet werden.          Ausleihe         Jetzt wird es interessant: Mit dem Barcodeleser Ausweis und Mediumerfassen - fertig ist die Ausleihe.           Akustische Signale informieren Sie über den Erfolgder Buchung.So erkennen Sie ohne Blick auf den Bildschirm sofort, wenn einebesondereSituation vorliegt, z.B. wenn   der Titel gesperrt oder das Medium nicht verfügbarist, z.B.weiles Bestandteil einer Ausstellung ist,  das Medium ausgeliehen ist.        . . . und bei der Rücknahme wird der Lesernatürlichautomatischerkannt.          Gruppenausleihe(ProfessionalVersion)       Z.B. Klassensätze ausleihen:  Klasse oder Jahrgang und Kurs wählen und alle Medien mit demBarcodeleser einlesen. Oder Klasse auswählen, ein beliebiges Exemplar einlesen undeinenVorschlag generieren lassen:     Florian Vogel geht leiderleer aus,weil ein Exemplar zu wenig da ist. Aber Sie können ggf.mittelsCheckBoxen jonglieren und einen anderen zu Gunsten von Florian Vogelvom Ausleihvorgang ausschließen.  Wichtig: trotz der einfachenHandhabungals Gruppe ist genau dokumentiert, welcher Schüler welchesExemplar hat.    Gruppenverlängerung   Analog der Gruppenausleihekann auchfür eine Ausleihgruppe (Klasse)verlängert werden. Dazu kann allein die Gruppe ausgewählt werden,allein ein Medien-Barcode eingegeben werden, oder beides in Kombinationgenutzt werden. Durch Deselektion der Checkbox in der ersten Spaltenkönnen einzelne Ausleihen gezielt von derVerlängerungausgeschlossenwerden.            Wie kommt es zu dem Rückgabetermin?                      . . . vollautomatisch!   Sonderwünsche werden ebenfalls unterstützt:z.B. wennalleszum Schuljahresende ausgeliehen werden soll.       Säumnisliste        Und falls die Rückgabeversäumt wird:          Die säumigen Leser können auch per Brief oder perEmailangemahnt werden:            Statistische Auswertungen (nur ProfessionalVersion )     Jeweilsaufgeschlüsselt nach Zugang, Abgang, Bestand, Ausleihen undUmschlags-Häufigkeit (Ausleihen geteilt durch Bestand) gibt es:   Statistik nach Medienart  Statistik nach Systematikgruppe  Statistik nach Statistikgruppe  Statistik nach Leser-PLZ  Ausgabe erfolgt in HTML; präsentiert wird in einem Browser-Fenster. Vondortkönnendie Statistiken u.a. mittels "Alles markieren" z.B. auch in MS Wordweiterverarbeitetwerden. Ausgabe-Beispiel: Statistik nachSystematikgruppen      Von  01.01.2012    Bis  31.12.2012        Systematikgruppe  Zugang  Abgang  Bestand  Ausleihen  Umschlag    ...            Wcb  11  3  54  33  0,61    Wcc    33  12  0,36    Wce    77  52  0,68    Wcg    44  21  0,48    Wcm  13  4  55  91  1,65    Wco    23  12  0,52    Wcr    82  5  0,06    Wct    91  66  0,73    Wcx    11  8  0,73    Wc*  24  7  470  470  0,64    ...            W*  24  7  2105  1108  0,53    ...            Ohne Angabe    245  97  0,40    Gesamtsumme  24  7  27831  14754  0,53          Individuelle Schriftgrößen      Darf es ein bisschen größer sein? Kein Problem!Damit Siebei hohen Bildschirmauflösungen entspannt lesenkönnen,stellt sich Perpustakaan je nach Wunsch inSchriftgröße 11... 20 dar. Angenehmes Arbeiten! [mehrInfos]       Datensicherung       Damit Sie ruhig schlafen können, sichert Perpustakaan Ihre Daten ineinen ZIP-komprimierten Ordner an einen Ort Ihrer Wahl. Perpustakaanmerkt sich die Sicherung und erinnnert Sie zur gegebenen Zeit daran,diese zu wiederholen. Den voreingestellten Erinnerungszeitraum von 7Tagen können Sie selbstverständlich Ihren Bedürfnissen anpassen.  Inder ZIP-Datei befinden sich übrigens je Perpustakaan-Tabelle eineCSV-Datei, die bei Doppelklick automatisch in Excel geöffnet wird.       Bestellenohne Risiko  Sie möchten „PerpustakaanProfessional“ ohne Risikobestellen und inRuhe ausprobieren? Für das Bestellformular mit 4 WochenRückgabe-Recht klicken Sie bitte hier:           
</fragment>
</item>
</root>