<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
   News &amp; Presse - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          Ansprechpartner         Kommunikation ist die Antwort auf Komplexität    In diesem Sinne möchten wir es Ihnen einfach machen. Nachfolgend finden Sie Aktuelles und Wissenswertes rund um Nordic Yards. Über Downloadlinks stellen wir Ihnen Informationsmaterial zur Verfügung. Direkt, schnell und unkompliziert.  Und bei Fragen zu Nordic Yards wenden Sie sich bitte an:         Stefan Sprunk Head of Communications   Phone: +49 38 41 77 27 13 Mobile: +49 171 74 78 816           Susanne Meyer Communications Officer   Phone: +49 38 41 77 28 66 Mobile: +49 151 46 523 492           Britta Kunis Marketing Officer   Phone: +49 38 41 77 26 98 Mobile: +49 151 57 24 37 97            Pressemeldungen         Aktuelles    Alstom und TenneT erreichen einen weiteren wichtigen Meilenstein im Offshore-Projekt DolWin3      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 17. Juli 2015) Alstom und der deutsch-niederländische Übertragungsnetzbetreiber TenneT haben im HGÜ1-Projekt DolWin32 einen weiteren Meilenstein erreicht: in der Warnemünder Werft von Nordic Yards wurden zwei Leistungstransformatoren in die Offshore-Konverterplattform von DolWin3 passgenau eingehoben und installiert. Das Offshore Netzanbindungsprojekt DolWin3 wird über die Netzanbindung von Windparks in der Nordsee saubere Energie für das Festland liefern. Alstom hat den Auftrag für DolWin3 von TenneT im Februar 2013 erhalten. Das Projekt ist im Zeitplan und soll im Jahr 2017 abgeschlossen werden.           Nordic Yards dreifach als „TOP Ausbildungsbetrieb“ ausgezeichnet      (Wismar, 18. Mai 2015) Die drei Standorte von Nordic Yards wurden von den Industrie- und Handelskammern (IHK) in Rostock und Schwerin als „TOP Ausbildungsbetrieb 2014“ ausgezeichnet. Nordic Yards Wismar erhielt die Prämierung von der IHK zu Schwerin bereits am 16. März, die Werftstandorte in Warnemünde und Stralsund am 12. Mai. Die IHKs würdigten mit diesem Titel die besonderen Leistungen der Werftengruppe für eine qualitativ hochwertige Ausbildung junger Menschen, bei der Fachkräfteentwicklung und bei der Berufsorientierung.           Nordic Yards ernennt neuen Geschäftsführer      (Wismar, den 16. April 2015) Dr.-Ing. Herbert Aly wurde zum neuen Vorsitzenden der Geschäftsführung der Nordic Yards Gruppe ernannt. Er folgt damit auf Dr. Vitaly Yusufov, der dem Unternehmen weiterhin als Gesellschafter verbunden bleiben wird.           Nordic Yards verstärkt sich im Bereich Offshore Wind      (Wismar, den 23. März 2015) Seit dem 16. März hat Nordic Yards ein neues Mitglied der Geschäftsführung: Hans Jürgen Wio (52) verantwortet künftig den Vertriebsbereich Offshore Wind. Mit dieser Verstärkung des Managements wird der Umbau der Unternehmensgruppe von einer Werft hin zu einem Ingenieurs- und Projektdienstleister vorangetrieben.           Offshore-Serviceschiff „WIND SERVER“ mit Offshore Renewables Award ausgezeichnet      (Wismar, den 24. Februar 2015) Das Offshore-Serviceschiff „WIND SERVER“, das Nordic Yards im Auftrag von DBB Jack-Up Services baute, wurde auf der jährlichen Konferenz des Offshore Support Journals am 18. Februar in London mit dem Offshore Renewables Award ausgezeichnet. Das rund 80 Meter lange und 32 Meter breite Schiff ermögliche eine neue Art Offshore-Windräder zu warten und fülle eine Marktlücke, hieß es in der Begründung für die Prämierung. Das innovative Jack-Up-System erlaube ein schnelles Auf- und Abjacken (ein Meter pro Minute); außerdem sei das Schiff servicefreundlich und energieeffizient.           Feierliche Taufe für hochspezialisierte Rettungsschiffe      (Wismar, den 19. Februar 2015) Bei Nordic Yards in Wismar fand die feierliche Taufe von zwei baugleichen eisbrechenden Rettungs- und Bergungsschiffen statt. Nach einer Bauzeit von rund siebzehn Monaten wurden sie am heutigen 19. Februar auf die Namen „Beringov Proliv“ und „Murman“ getauft. An der Zeremonie nahm neben Vertretern des Kunden Rosmorrechflot u. a. auch der stellvertretende russische Transportminister Viktor Olerskiy teil.           Docklegung für Offshore-Konverterplattform DolWin gamma bei Nordic Yards      (Wismar, den 3. Februar 2015) Bei Nordic Yards fand am 30. Januar die planmäßige Docklegung der Offshore-Konverterplattform DolWin gamma statt. Das Platzieren einer rund 200 Tonnen schweren Großsektion im Warnemünder Dock markierte einen weiteren Meilenstein bei der Fertigung der HVDC-Plattform.           Archiv    2014    Nordic Yards liefert innovatives Offshore-Hubschiff ab      (Rostock-Warnemünde, den 18. Dezember 2014) Nordic Yards übergab heute ein Offshore-Serviceschiff an das dänische Unternehmen DBB Jack-Up Services. Im Rahmen der feierlichen Übergabe fand auch die Taufe statt: Das Schiff trägt nun den Namen “WIND SERVER“.           Nordic Yards nimmt Kurs auf Leitmesse SMM      (Wismar, den 8. September 2014) Nordic Yards stellt auch in diesem Jahr auf der SMM (Shipbuilding, Machinery and Marine Technology), der Leitmesse der maritimen Wirtschaft, aus. Unter „Nordic Solutions“ präsentiert sich die Werftengruppe an Stand B4.EG.209 als innovativer Lösungsanbieter, Engineering-Partner, und Projektmanager mit beeindruckenden Referenzen in spezialisierten High-Tech-Nischenmärkten.           Baubeginn für Offshore-Konverterplattform DolWin gamma      (Wismar, den 9. Oktober 2014) Bei Nordic Yards in Warnemünde begannen am heutigen 9. Oktober die Fertigungsarbeiten an der Offshore-Konverterplattform DolWin gamma: In Anwesenheit von Vertretern des Auftraggebers Alstom und des Endkunden TenneT erfolgte am Warnemünder Standort der traditionelle erste Stahlzuschnitt.           Nordic Yards stellt 45 Azubis ein      (Wismar, den 5. September 2014) Insgesamt 45 Auszubildende starteten am 1. September bei Nordic Yards ins Berufsleben. Die neuen Azubis werden in fünf Berufen auf den drei Werften in Wismar, Rostock-Warnemünde und Stralsund ausgebildet. Sie wurden an den Standorten von Geschäftsführung, Betriebsräten und Ausbildungsleitern feierlich willkommen geheißen.           Ehrenauszeichnung für Nordic Yards      (Wismar, den 15. Juli 2014) Nordic Yards wurde in der vergangenen Woche vom Verband der russischen Wirtschaft in Deutschland (VRWD) ausgezeichnet. Die Würdigung fand im Rahmen des „Unternehmerkongresses Deutschland-Russland 2014/Deutschland-Ukraine 2014“ am 7. Juli in Berlin statt. (Foto: derfotografberlin.de)           Offshore-Plattform SylWin alpha bei Nordic Yards ausgedockt      (Wismar, den 28. Juni 2014) Auf der Nordic Yards-Werft in Warnemünde wurde heute die Offshore-Konverterplattform SylWin alpha ausgedockt. Die gelbe, 15.000 Tonnen schwere Topside verließ in den Morgenstunden das Dock auf der Barge „Nordic Giant 101": Auf dieser wurde sie - quer über dem Dock liegend - gebaut, da SylWin mit ihren 83 Metern Länge und 56 Metern Breite zu groß für das Baudock war.           Nordic Yards doppelt als „TOP Ausbildungsbetrieb“ ausgezeichnet      (Wismar, den 20. Juni 2014) Am 17. Juni erhielt Nordic Yards Warnemünde von der IHK zu Rostock erneut das Qualitätssiegel „TOP Ausbildungsbetrieb“. Als eines von 66 Unternehmen – von insgesamt 1.500 Ausbildungsbetrieben im Kammerbezirk – wurde der Werftenstandort für seine überdurchschnittliche Qualität in der Ausbildung sowie die hervorragenden Leistungen im Ausbildungsbereich geehrt.           Nordic Yards auf Offshore-Messe „WINDFORCE”      (Wismar, 17. Juni 2014) Vom 17. bis 19. Juni präsentiert sich Nordic Yards auf der Fachmesse „WINDFORCE“ in Bremen, einer der zentralen Veranstaltungen der Offshore-Windbranche. An drei Messetagen stellt die Werftengruppe an Stand D51 ihr Kompetenzspektrum im Offshore-Bereich vor. Mit vier DC-Konverterplattformen, die bei Nordic Yards entstehen bzw. entstanden sind, ist das Unternehmen Marktführer. Auch standardisierte DC-Plattformen sowie AC-Plattformen zählen zum Nordic-Portfolio. Zudem präsentiert die Werftengruppe innovative Schiffe wie das Windturbinen-Wartungsschiff „WIND SERVER“, das derzeit in Wismar gebaut wird, und die Nordic-Entwicklung „Heavy Installer“ – ein innovatives Errichterschiff, das die Installation von Offshore-Windrädern deutlich erleichtert und verkürzt.           Nordic Yards übernimmt Volkswerft Stralsund      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 28. Mai 2014) Wie Nordic Yards gestern bekannt gab, haben Nordic-Eigner Vitaly Yusufov und Insolvenzverwalter Berthold Brinkmann den Kaufvertrag für die Stralsunder Volkswerft am 26. Mai 2014 unterzeichnet. Zum 1. Juni wird die Stralsunder Werft als Nordic Yards Stralsund GmbH der dritte Standort der Werftengruppe.           Nordic Yards präsentiert arktische Kompetenz auf der „MIR“ in Moskau      (Moskau, 21. Mai 2014) Nordic Yards nimmt in diesem Jahr erstmalig an der internationalen Messe „MIR" (kurz für „Marine Industry of Russia") in Moskau teil. Die Messe findet alle zwei Jahre direkt am Roten Platz statt und wird u. a. vom Industrie- und Transportministerium organisiert und unterstützt. Der Fokus der Messe ist auf Innovationen im Schiffbau und in der Zulieferindustrie ausgerichtet. Die Werftengruppe aus Mecklenburg-Vorpommern präsentiert sich als einzige internationale Werft mit ihrer Kompetenz im arktischen Bereich auf einem der zentralen Weltmärkte dieses Segmentes. (Foto 3: Nordic Yards Stand auf der „Marine Industry of Russia" in Moskau, Foto 4: Eingangsplakat Eröffnung der Messe am 20.05.2014)           Offshore-Plattform BorWin beta erfolgreich installiert      (Rostock-Warnemünde, 7. Mai 2014.) Die Offshore-Konverterplattform BorWin beta, die bei Nordic Yards gefertigt wurde, wurde von Siemens erfolgreich in der Nordsee installiert. Das Anheben der 12.000 Tonnen schweren Topside, das so genannte „Aufjacken“, dauerte insgesamt zwei Tage. Dazu wurde die Plattform auf hoher See direkt über ihre Unterkonstruktion gezogen und durch sechs 84 Meter lange Stahlpfeiler, die rund 50 Meter tief im Meeresboden verankert wurden, mit ihr verbunden. Mittels einer hydraulischen Hubvorrichtung wurde BorWin beta nach oben gehoben und 20 Meter über dem Meeresspiegel befestigt. (Foto-Quelle: Siemens-Pressebild)           Hubbeine in Offshore-Serviceschiff eingesetzt      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 20. Mai 2014.) Mit dem vierten Bein wurde heute das letzte stählerne Hubbein in das Windturbinen-Wartungsschiff eingesetzt, das derzeit bei Nordic Yards in Wismar für den dänischen Kunden DBB Jack-Up Services entsteht. Die vier gigantischen Röhren, die die Wismarer Werft auf dem Seeweg aus Cuxhaven erreichten, wurden in den vergangenen acht Tagen nacheinander mit Hilfe eines riesigen Gittermastkrans, der eigens für diese Aktion angeliefert wurde, senkrecht aufgerichtet.           Nordic Yards begrüßt Bekundung der Landesregierung      (Rostock-Warnemünde, 22. April 2014.) Nordic Yards hat die Bekundung der Landesregierung für die Werftengruppe als Käufer der Volkswerft begrüßt. „Wir freuen uns über die Entscheidung der Landesregierung. Unser Angebot und unser Konzept für eine zukunftsorientierte und belastbare Perspektive für die Volkswerft Stralsund haben letztlich überzeugt. Unser Bekunden für einen maritimen Standort Stralsund und unsere Investitionsbereitschaft sind verstanden worden“, so Nordic-Geschäftsführer Jürgen Wollny.           Nordic Yards unterbreitet neues Angebot für P+S Werften      (Rostock-Warnemünde, 5. April 2014.) Nach weiteren konstruktiven Gesprächen mit dem Insolvenzverwalter hat die Werftengruppe Nordic Yards am Freitag, den 4. April 2014, ein neues, verbessertes Angebot für den Werftstandort Stralsund abgegeben. „Der Schiffbau bleibt eine Zukunftsbranche mit hohen Wachstumsraten in den Märkten, in denen Nordic Yards vertreten ist: Offshore Wind, Offshore Öl &amp; Gas und eisbrechende Schiffe. Es werden auch in den nächsten Jahren in diesen Märkten Milliarden investiert werden. Daher planen wir eine strategische Kapazitätserweiterung. Dazu brauchen wir hochqualifizierte Mitarbeiter und bekennen uns zum maritimen Standort Stralsund, den Kollegen und den Zulieferern“, so Jürgen Wollny, Geschäftsführer Nordic Yards. Das Angebot beinhaltet die Übernahme des Standorts zum 1. Mai 2014. Bis zum Jahresende wird die Belegschaft auf 250 Mitarbeiter aufgebaut.             2013    Baustart bei Nordic Yards für Eisbrecher-Deckshaus      (Rostock-Warnemünde, 19. Dezember 2013.) Am heutigen Donnerstag fand bei Nordic Yards in Rostock-Warnemünde der traditionelle Brennbeginn und damit der Baustart des Deckshauses für einen russischen Eisbrecher statt. Im August diesen Jahres wurde zwischen der zur staatlichen Schiffbauholding OSK gehörenden St. Petersburger Werft Baltiyskiy Zavod und den deutschen Nordic-Werften ein Vertrag über die Fertigung eines Deckshauses für den Eisbrecher LK-25 geschlossen. Laut Vertragsbedingungen wird das Deckshaus 2.500 Tonnen schwer und komplett ausgerüstet sein.           Eisbrechende Rettungsschiffe bei Nordic Yards auf Kiel gelegt      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 12. November 2013.) Bei Nordic Yards in Wismar wurden am heutigen 12. November zwei eisbrechende Rettungs- und Bergungsschiffe auf Kiel gelegt. In Anwesenheit des russischen Kunden und weiteren Gästen wurden die jeweils ersten Sektionen der Baunummern 217 und 218 auf Pallungen gelegt. Nach dem Brennbeginn am 23. September markiert die Kiellegung den nächsten Meilenstein in der Fertigung der sogenannten Multipurpose Rescue and Salvage Vessel (MPRSV).           Auftakt der Fertigungsarbeiten bei Nordic Yards für eisbrechende Rettungs- und Bergungsschiffe      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 23. September 2013.) Nordic Yards beginnt am heutigen 23. September mit den Fertigungsarbeiten an den beiden eisbrechenden Rettungs- und Bergungsschiffen (Multipurpose Rescue and Salvage Vessel) für das russische Transportministerium. Der erste Stahlzuschnitt, der traditionell den sogenannten Brennbeginn markiert, erfolgte im Beisein von Vertretern der Klassifikationsgesellschaft Russian Maritime Register of Shipping (RMRS) am Wismarer Standort.           Nordic Yards auf Russlands größter Schiffbaumesse      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 23. September 2013.) Nordic Yards stellt auch dieses Jahr auf der international renommierten Fachmesse NEVA in St. Petersburg in Russland aus. Vom 24. bis 27. September präsentiert sich die Werftengruppe in Halle 8A an Stand 8A14. Erstmalig ist Nordics innovativer Stand komplett russischsprachig gestaltet und somit optimal auf die Messe zugeschnitten. Im Mittelpunkt der Präsenz stehen Nordic Yards‘ Kompetenzen und Referenzen im Offshore-Öl- und Gas-Bereich sowie Schiffsprojekte für den arktischen Einsatz.           Innovatives Offshore-Wartungsschiff für DBB bei Nordic Yards ins Dock gelegt      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 16. September 2013.) Bei Nordic Yards fand heute die planmäßige Docklegung des Windturbinen-Serviceschiffes statt. Das Platzieren einer 390 Tonnen schweren Großsektion im Wismarer Dock markierte einen weiteren Meilenstein bei der Fertigung des 80 Meter langen und 32 Meter breiten Schiffes. Das dänische Unternehmen DBB Jack-Up Services hatte das Schiff zur Wartung von Offshore-Windkraftanlagen im vergangenen Jahr bestellt.           Nordic Yards fertigt Deckshaus für russischen Eisbrecher      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 7. August 2013.) Nordic Yards hat den Zuschlag zum Bau eines Deckshauses für einen russischen Eisbrecher erhalten. Zwischen der zur staatlichen Schiffbauholding OSK gehörenden St. Petersburger Werft Baltiyskiy Zavod und den deutschen Nordic-Werften wird damit ein Vertrag über die Fertigung eines Deckshauses als Teil des Decksaufbaus für den Eisbrecher LK-25 geschlossen. Laut Vertragsbedingungen wird das Deckshaus 2.500 Tonnen schwer und komplett ausgerüstet sein. (Quelle Fotos/Animationen: Rosmorport)           Ministerpräsident Sellering besucht Nordic Yards      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 19. Juli 2013.) Im Rahmen seiner zweiwöchigen Sommertour durch Mecklenburg-Vorpommern besuchte Ministerpräsident Erwin Sellering am heutigen 19. Juli die Nordic Yards-Werft in Warnemünde. Am Thementag „Erneuerbare Energien“ informierte er sich über aktuelle und bevorstehende Projekte bei Nordic Yards und besprach mit der Geschäftsleitung u. a. die Rolle von Bund, Land und Industrie für eine erfolgreiche Umsetzung der Energiewende.           Nordic Yards gehört zu den innovativsten mittelständischen Unternehmen Deutschlands  (Wismar, Rostock-Warnemünde, 05. Juli 2013.) Nordic Yards ist am 5. Juli in Berlin als eines der innovativsten Unternehmen Deutschlands ausgezeichnet worden. Auf der Festveranstaltung für die TOP 100 Unternehmen in der Axel-Springer-Passage übergab TV-Moderator Ranga Yogeshwar den Innovations-Award an Nordic-Chef Vitaly Yusufov.      _    _         Doppelte Messepräsenz: Nordic Yards stellt bis Freitag auf zwei renommierten Fachmessen aus      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 5. Juni 2013.) Noch bis zum 7. Juni präsentiert sich Nordic Yards auf zwei Fachmessen der Schiffbau- sowie der Transport- und Logistikbranche: Auf der Nor-Shipping in Oslo, einer der bedeutendsten Schiffbaumessen der Welt, stellt die Werftengruppe Referenzen und Projekte aus ihren Geschäftsbereichen Arctic und Offshore Oil&amp;Gas vor: High-Tech-Schiffe und hochkomplexe maritime Strukturen stehen im Mittelpunkt von Nordic Yards’ Messeauftritt.           Baubeginn für Windturbinen-Serviceschiff bei Nordic Yards      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 22. April 2013.) Bei Nordic Yards, führender Anbieter maritimer Großprojekte, begannen am heutigen 22. April 2013 mit dem ersten Stahlzuschnitt die Fertigungsarbeiten am Windturbinen-Serviceschiff für das dänische Unternehmen DBB Jack-Up Services.           Nordic Yards-Stellungnahme zu Bürgschaftsentscheidung der Landesregierung      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 12. April 2013.) Das Ergebnis des heutigen Treffens der Spitzen der Landesregierung Mecklenburg-Vorpommerns, sich grundsätzlich für Bürgschaften bereit zu erklären, wird von Nordic Yards begrüßt. In den letzten Monaten waren Vertreter aller demokratischen Parteien in MV zu Besuch auf den Werften und haben sich direkt über den aktuellen Status informieren können. Ausnahmslos alle Besucher haben sich beeindruckt von dem erfolgreich abgeschlossenen Umstrukturierungsprozess und der aktuellen Situation bei Nordic Yards gezeigt.           Nordic Yards Wismar als Top-Ausbildungs-Betrieb 2012 ausgezeichnet      (Wismar, 19. März 2013.) Nordic Yards Wismar wurde am 18. März 2013 von der IHK zu Schwerin als „TOP-Ausbildungsbetrieb“ geehrt. Ausgezeichnet wurden damit die überdurchschnittlich hohe Qualität der Ausbildung sowie die hervorragenden Leistungen der Werftengruppe im Ausbildungsbereich.           Vierter Auftrag für den Bau einer Konverterplattform für Nordic Yards      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 26. Februar 2013.) Nordic Yards, führender Anbieter maritimer Großprojekte, hat einen Vertrag zum Bau einer Offshore-Konverterplattform unterschrieben. Auftraggeber ist erstmals Alstom, die den Zuschlag des Übertragungsnetzbetreibers TenneT Offshore GmbH erhielt. DolWin gamma ist bereits die vierte HVDC-Konverterplattform (HighVoltage Direct Current) im Auftragsbuch der Werftengruppe. Mit der Baunummer 215 entsteht die sogenannte Tochterplattform, die künftig 900 Megawatt erneuerbare Energie von Windparks in der deutschen Nordsee in das deutsche Stromnetz einspeisen wird.           Nordic Yards eröffnet Kühlstrecke für Forschungszwecke      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 4. Januar 2013.) Am 3. Januar 2013 wurde bei Nordic Yards am Standort Warnemünde eine neue Teststrecke eingeweiht. Die Kühlstrecke dient der Erprobung von drei im Rahmen des POLAR-Bündnisses entwickelten Modellen, sogenannten Mock Ups. Diese Modelle, allesamt Nordic Yards-Eigenkonstruktionen im Maßstab 1:1, stellen ein LNG-Cargo Handling System dar, werden jedoch der Genauigkeit halber unabhängig voneinander getestet. Zu den Testmodellen gehören ein Doppelhüllentank (Aluminium Double Barrier Tank, ADBT), eine LNG-Decksleitung mit Enteisungssystem sowie eine doppelwandige Bunkerleitung.             2012     Russischer Staatsauftrag: Nordic Yards baut zwei eisbrechende Rettungs- und Bergungsschiffe für die Arktis (Wismar, Rostock-Warnemünde, 21. Dezember 2012.) Nordic Yards, führender Anbieter maritimer Großprojekte, hat einen Vertrag zum Bau zweier eisbrechender Rettungs- und Bergungsschiffe unterschrieben. Auftraggeber ist das russische Transportministerium. Der Einsatz der Schiffe ist aufgrund ihrer eisbrechenden Fähigkeiten auf der nördlichen Polarmeer-Route in der Arktis vorgesehen, hier in der Region Murmansk, und in Sachalin. „Nach den Erfolgen im Bereich Offshore Wind freuen wir uns sehr über diesen Auftrag und den damit verbundenen Ausbau des Geschäftsfeldes Offshore Öl &amp; Gas. Einmal mehr unterstreichen wir damit die Richtigkeit unserer Strategie und die Ausrichtung auf extrem anspruchsvolle Produkte. Dass wir diese hohe Glaubwürdigkeit auch auf dem für uns wichtigen russischen Markt fundamentiert haben, freut mich im Besonderen“, so Vitaly Yusufov, Geschäftsführer von Nordic Yards.  Nordic Yards auf SMM-Kurs Noch bis zum 7. September präsentiert sich Nordic Yards auf der Leitmesse der maritimen Wirtschaft, der SMM (Shipbuilding, Machinery and Marine Technology) in Hamburg. Mit einem komplett neuen Messeauftritt stellt sich die Werftengruppe als maritimer Systemintegrator in Halle B4, Stand 209, vor.  Vielversprechender Start für 40 Nordic Yards-Azubis Die Nordic-Werften haben zum 1. September wieder 40 neue Auszubildende eingestellt. Am 3. September wurden sie durch Jürgen Wollny, Senior Vice President Finance &amp; Administration, am Wismarer Standort feierlich willkommen geheißen.  Docklegung für größte Offshore-Konverterplattform bei Nordic Yards Nordic Yards erreichte mit der Docklegung von SylWin alpha einen weiteren Meilenstein in der Fertigung der Offshore-Konverterplattform.  Neuer Auftrag für Nordic Yards Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe und maritimer Großprojekte, u.a. für die Offshore-Industrie, hat einen Vertrag zum Bau eines Wind Turbine Service Jack Up Vessel (WTSJUV) unterzeichnet.  Nordic Yards beendet Fertigung von Tank-Modulrahmen für Trilobes Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe und maritimer Großprojekte, u.a. für die Offshore-Industrie, hat einen weiteren Auftrag fristgerecht beendet.  Umbauarbeiten an arktischem Containerschiff erfolgreich abgeschlossen Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe und maritimer Großprojekte, u.a. für die Offshore- Industrie, hat am 27. Juli 2012 termingerecht die Umbauarbeiten am arktischen Containerschiff „Talnakh“ beendet.  Nordic Yards erhält als erste Werft AEO-Zertifikat Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe und maritimer Großprojekte, u.a. für die Offshore-Industrie, wurde vom Hauptzollamt Stralsund offiziell zum Zugelassenen Wirtschaftsbeteiligten mit dem höchstmöglichen Status (AEO F - Authorised Economic Operator Full) ernannt.  Nordic Yards präsentiert sich auf neuer Fachmesse „WINDFORCE“ Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe und maritimer Großprojekte, u.a. für die Offshore-Industrie, präsentiert sich auf der „Windforce“ in Bremen, der ersten Offshore-Messe und -Konferenz Deutschlands.  Baubeginn für dritte Offshore-Konverterplattform Sylwin Alpha bei Nordic Yards Bei Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe und maritimer Großprojekte, u.a. für die Offshore-Windindustrie, beginnen die Fertigungsarbeiten an der Offshore-Konverterplattform SylWin alpha.  Nordic Yards Wismar zum „TOP Ausbildungsbetrieb 2011“ ernannt Nach Nordic Yards Warnemünde kann sich nun auch Nordic Yards Wismar über die Ernennung zum „TOP Ausbildungsbetrieb 2011“ freuen.  Nordic Yards baut seine Position im Bereich Offshore Plattformen aus Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe und maritimer Großprojekte, sucht, u.a. für die im Februar diesen Jahres von Siemens Energy in Auftrag gegebene dritte Offshore-HVDC-Konverterplattform, gut ausgebildete Fachkräfte u.a. für ingenieurtechnische Aufgaben.  Nordic Yards Warnemünde ist erneut „TOP Ausbildungsbetrieb“ Die Nordic Yards Warnemünde GmbH wurde am 21. März 2012 mit dem Titel „TOP Ausbildungsbetrieb 2011“ ausgezeichnet.  Nordic Yards beteiligt sich an bundesweiter Schweigeminute zum Gedenken an die Opfer rechtsextremistischer Gewalt Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe und maritimer Großprojekte, beteiligt sich am 23. Februar 2012 an der bundesweiten Schweigeminute zum Gedenken an die Opfer rechtsextremer Gewalt.  Dritter SIEMENS-Auftrag für den Bau einer Offshore-Konverterplattform geht an Nordic Yards Nordic Yards, Hersteller innovativer Spezialschiffe und maritimer Großprojekte, u.a. für die Offshore-Windindustrie, hat von Siemens Energy einen weiteren Auftrag zum Bau einer selbsterrichtenden Offshore-HVDC-Konverterplattform* erhalten.  Erfolgreicher Abschluss für 51 Nordic Yards-Azubis 51 Auszubildende von Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, erhielten am heutigen 31. Januar 2012 in Warnemünde ihre Abschlusszeugnisse.       2011     2012 stellt Nordic Yards 40 Auszubildende ein und übernimmt Jungfacharbeiter Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, wird im kommenden Jahr 40 neue Auszubildende einstellen.  Nordic Yards erreicht Meilenstein beim Bau der Offshore-Transformer-Plattform HelWin alpha für Siemens und TenneT Bei Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, erfolgt heute am Standort Wismar die Docklegung der Offshore-Plattform HelWin alpha.  Nordic Yards übergibt Tanker „Nordic AT 19“ an Norilsk Nickel Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, übergibt heute in Wismar termingerecht nach rund 15 Monaten Bauzeit den arktischen Spezialtanker „Nordic AT 19“ an den russischen Bergbaukonzern Norilsk Nickel.  Bauarbeiten an Offshore-Konverterplattform BorWin beta für Siemens Energy schreiten voran Bei Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, ist heute am Standort Warnemünde die Docklegung der Offshore-Plattform BorWin beta erfolgt.  Nordic Yards stellt 41 Auszubildende ein Insgesamt 41 junge Menschen beginnen heute ihre Ausbildung bei Nordic Yards, dem Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen.  Tanker Nordic AT 19 verlässt Wismar für die Probefahrt Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, schickt heute in Wismar den arktischen Spezialtanker „Nordic AT 19“ auf Probefahrt.  Nordic Yards auf der NEVA 2011 Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, stellt auf der international renommierten Fachmesse NEVA 2011 in St. Petersburg in Russland aus.  Nordic Yards übergibt modernisiertes Containerschiff an Norilsk Nickel Heute hat Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, das Containerschiff „Norilskiy Nickel“ an Norilsk Nickel übergeben.  Bei Nordic Yards in Wismar dockt Norilsk Nickel Spezialtanker aus Heute dockt der von Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, für das russische Bergbauunternehmen Norilsk Nickel zu fertigende Spezialtanker in Wismar aus.  Nordic Yards liefert Containerschiff CS 2800 an Hammonia Reederei Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, übergibt heute das Containerschiff CS 2800 an die Hammonia Reederei.  Nordic Yards präsentiert bei Fachmesse Nor-Shipping in Oslo Offshore-Kompetenz und für Umweltpreis nominierte Stena Hollandica Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller und innovativer Spezialschiffe, ist bei der Nor-Shipping 2011, der internationalen Konferenz und Messe für Schiffbau und maritime Industrie in Oslo vertreten.  Nordic Yards beginnt mit Bauarbeiten an Offshore-Plattform HelWin alpha für Siemens Energy Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, beginnt heute am Standort Wismar mit den Fertigungsarbeiten der zweiten Offshore-Konverterplattform für Siemens Energy.  Nordic Yards präsentiert neues Errichterschiff für Offshore-Projekte auf der Baltic Future in Rostock Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller und innovativer Spezialschiffe, präsentiert bei der Kongressmesse BalticFuture 2011 in Rostock ein von der Werft neu entwickeltes Spezialschiff für die Errichtung von Offshore-Windkraftanlagen.  Auftakt der Fertigungsarbeiten bei Nordic Yards für Offshore-Plattform BorWin beta im Auftrag von Siemens Energy Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, beginnt heute mit den Fertigungsarbeiten an BorWin beta, der ersten selbstaufrichtenden Offshore-Konverterplattform in Deutschland.  Siemens Energy erteilt weiteren Auftrag an Nordic Yards: Werft baut ab Mai zweite Offshore-Konverterplattform Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller, innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, hat von Siemens Energy den Auftrag zum Bau einer zweiten selbst-errichtenden Offshore-Plattform erhalten       2010     Nordic Yards stellt in Warnemünde Containerschiff mit der Baunummer 163 fertig Nordic Yards hat mit der Hammonia Reederei, Hamburg, einen Vertrag über die Lieferung eines Containerschiffs vom Typ CS 2800 geschlossen.  Norilsk Nickel Spezialtanker in Wismar auf Kiel gelegt Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller und innovativer Spezialschiffe, hat heute gemeinsam mit dem Auftraggeber die Kiellegung des eisbrechenden Arctic Tankers „Nordic AT 19“ auf der Wismarer Werft durchgeführt.  Nordic Yards liefert Offshore-Umrichterplattform BorWin beta für Siemens Energy Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller und innovativer Spezialschiffe und maritimer Konstruktionen, liefert für Siemens Energy eine Offshore-Plattform für das Projekt BorWin2 des deutschen Übertragungsnetzbetreibers transpower.  Auftakt der Fertigungsarbeiten bei Nordic Yards für Norilsk Nickel Spezialtanker Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller und innovativer Spezialschiffe, beginnt heute mit den Fertigungsarbeiten an dem Spezialtanker für das russische Bergbauunternehmen Norilsk Nickel.  Bundesministerium für Bildung und Forschung fördert Großforschungsprojekt unter Führung von Nordic Yards Nordic Yards erhält im Rahmen seiner Beteiligung am Expertenbündnis POLAR („Production, Operation and Living in Arctic Regions“) mit Sitz in Rostock vom Bundesministerium für Bildung und Forschung Fördergelder in Höhe von 1,4 Millionen Euro.  Stena Hollandica heute übergeben Die Werften in Wismar und Warnemünde, Hersteller technologisch anspruchsvoller und innovativer Spezialschiffe, haben heute die größte kombinierte Fracht-Passagier-Fähre der Welt an die schwedische Reederei Stena Line übergeben.  Nordic Yards erhält von Norilsk Nickel den Auftrag für den Bau eines Spezialtankers Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller und innovativer Spezialschiffe, hat von Norilsk Nickel, einem der zehn größten Unternehmen in Russland, den Auftrag zum Bau eines Spezialtankers erhalten.  Erste Reise des neuen Maritimen Koordinators der Bundesregierung führte zu Nordic Yards nach Wismar Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller und innovativer Spezialschiffe, empfing heute Nachmittag am Firmensitz in Wismar den neuen Maritimen Koordinator der Bundesregierung Hans-Joachim Otto.       2009     Nordic Yards unterzeichnet Firmentarifvertrag Nordic Yards, Hersteller technologisch anspruchsvoller und innovativer Spezialschiffe mit Werften in Wismar und Warnemünde, und die IG Metall Küste haben heute einen Firmentarifvertrag unterzeichnet. Damit haben sie ihre Verhandlungen zu einem erfolgreichen Abschluss gebracht.  Nordic Yards setzt tragfähiges Zukunftskonzept um Nordic Yards, der neue Eigentümer der Werften in Wismar und Warnemünde, wird sich künftig mit seinen hochqualifizierten Mitarbeitern und modernen Anlagen als wettbewerbsfähiger Spezial-Schiffbauer mit hervorragendem Zugang zum wachstumsstarken russischen Markt positionieren.           Fotos, Grafiken &amp; Logos   Zugang zur Nordic Mediendatenbank    Nachfolgend stellen wir Ihnen unser Logo und einige Imagefotos zum Direktdownload zur Verfügung.  Sollten Sie darüber hinaus weitergehende Informationen, Fotos in höherer Auflösung oder andere Motive für Berichterstattungen über Nordic Yards benötigen, bieten wir Ihnen als Service den Zugriff auf unsere umfangreiche Mediendatenbank. Ihre Zugangsdaten für die passwortgeschütze Datenbank erhalten Sie auf Anfrage per E-Mail an info@nordicyards.com .         Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum       Nordic Yards DE /// News &amp; Presse      Navigation überspringen   Nordic Yards   Willkommen  Nordic Yards Profil  Facilities  Nordic Strategie  Engineering  Forschung &amp; Entwicklung    Portfolio   Systemlösungen  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  Referenzen    Lieferanten  Jobs   Karriere  Aktuelle Stellenangebote  Ausbildung    News &amp; Presse   Ansprechpartner  Pressemeldungen  Fotos, Grafiken &amp; Logos    Kontakt                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Homepage - Nordic Yards          #fancybox-outer { width: auto; }       body { background: #8b8b8b url("resources/img/bg_body_home.jpg") no-repeat center top; }  .header_frame { background: transparent url("resources/img/bg_header_home.png") no-repeat center top; height: 58px; }  .main { padding-top: 51px; }                 Новости Нордик Спустя 17 месяцев с начала строительства на верфи на верфи Нордик Ярдс состоялась торжественная церемония имянаречение двух ледокольных аварийно-спасательных судов, построенных по одному проекту.      Нордик Оффшор Энергетический поворот становится реальностью с Нордик Ярдс. Убедитесь в нашем профессионализме и эффективности в проектировании, закупках, строительству и монтаже оффшорных платформ как EPCI-компании.      Вакансии Нордик Начните свою карьеру у лучшего работодателя «Нордик Ярдс» и примите участие в выстраивании будущего морского судостроения. Вместе мы построим наш успех из стали. Подайте заявление прямо сегодня!       Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум         Navigation überspringen   Nordic Yards   Добро пожаловать!  Nordic Yards: профиль компании  Судостроительные центры  Стратегия Nordic Yards  Инжиниринг  Научные исследования и разработки    Портфель   Системные решения  Оффшорные проекты: ветроэнергетика  Оффшорные проекты: нефть и газ  Арктические проекты  Круизные лайнеры и паромы  Примеры проектов    Поставщики  Вакансии   Карьера  Открытые вакансии  Обучение    Пресса   Контактное лицо  Пресс-релизы  Фотографии, Изображения и Логотипы    Контакты                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Homepage - Nordic Yards          #fancybox-outer { width: auto; }       body { background: #8b8b8b url("resources/img/bg_body_home.jpg") no-repeat center top; }  .header_frame { background: transparent url("resources/img/bg_header_home.png") no-repeat center top; height: 58px; }  .main { padding-top: 51px; }                 Nordic News At Nordic Yards in Wismar two ice-breaking rescue and salvage vessels were ceremonially named after a construction period of around seventeen months.      Nordic Offshore The turning point for energy is becoming reality – with Nordic Yards. Experience our expertise and high performance as EPCI contractor for offshore platforms.      Nordic Jobs Start your career with top-employer Nordic Yards and become part of the maritime future. Together we will build worldwide success out of steel. Apply now!       Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint         Navigation überspringen   Nordic Yards   Welcome  Nordic Yards Profile  Facilities  Nordic Strategy  Engineering  Research and Development    Portfolio   System solutions  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  References    Suppliers  Jobs   Career  Current Job Offers  Apprenticeship    News &amp; Press   Contact persons  Press releases  Photos, Graphics &amp; Logos    Contact                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Startseite - Nordic Yards          #fancybox-outer { width: auto; }       body { background: #8b8b8b url("resources/img/bg_body_home.jpg") no-repeat center top; }  .header_frame { background: transparent url("resources/img/bg_header_home.png") no-repeat center top; height: 58px; }  .main { padding-top: 51px; }                 Nordic News Bei Nordic Yards in Wismar fand nach einer Bauzeit von rund siebzehn Monaten die feierliche Taufe von zwei baugleichen eisbrechenden Rettungs- und Bergungsschiffen statt.      Nordic Offshore Die Energiewende wird Wirklichkeit – mit Nordic Yards. Überzeugen Sie sich von unserer Kompetenz und Leistung als EPCI-Unternehmer für Offshore-Plattformen.      Nordic Jobs Starten Sie Ihre Karriere beim Top-Arbeitgeber Nordic Yards und werden Sie Teil der maritimen Zukunft. Gemeinsam bauen wir Welterfolge aus Stahl. Jetzt bewerben!       Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum         Navigation überspringen   Nordic Yards   Willkommen  Nordic Yards Profil  Facilities  Nordic Strategie  Engineering  Forschung &amp; Entwicklung    Portfolio   Systemlösungen  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  Referenzen    Lieferanten  Jobs   Karriere  Aktuelle Stellenangebote  Ausbildung    News &amp; Presse   Ansprechpartner  Pressemeldungen  Fotos, Grafiken &amp; Logos    Kontakt                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Lieferanten - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          Lieferanten         Einkaufsbedingungen    Wir arbeiten daran, an dieser Stelle wichtige Informationen für unsere Lieferanten zusammenzustellen. In einem ersten Schritt finden Sie hier bereits unsere Einkaufsbedingungen.    Allgemeine Einkaufsbedigungen   Allgemeine Einkaufsbedingungen     Zusammenarbeit mit Nordic Yards   Lieferantenselbstauskunft     Bedingungen für Lieferungen   Vorschrift zu Lieferungen  Vorschrift zur Lieferung von Rohren  Instruction for Supply of Plates  Instruction for Supply of Profiles  Vorschrift zur Konservierung, Verpackung, Beschriftung und Lager  Vorschrift zu Leer- und Leihgut     Bedingungen für Leistungen in der Produktion   Allgemeine Einkaufsbedingungen fuer Produktionsleistungen mit Arbeitnehmerüberlassung  Vorschrift zur Erbringung von Leistungen  Vorschrift zur Inbetriebnahme und Probebetrieb  Energiemanagementsystem in Nordic Yards     Materialwirtschaftliche Standards zu Engineeringleistungen   Allgemeine Einkaufsbedingungen für Engineeringleistungen  Allgemeine Einkaufsbedingungen für Engineeringleistungen mit Arbeitnehmerüberlassung       Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum       Nordic Yards DE /// Lieferanten      Navigation überspringen   Nordic Yards   Willkommen  Nordic Yards Profil  Facilities  Nordic Strategie  Engineering  Forschung &amp; Entwicklung    Portfolio   Systemlösungen  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  Referenzen    Lieferanten  Jobs   Karriere  Aktuelle Stellenangebote  Ausbildung    News &amp; Presse   Ansprechpartner  Pressemeldungen  Fotos, Grafiken &amp; Logos    Kontakt                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Portfolio - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          Systemlösungen         Jede Komponente ein Geniestreich    Als maritimer Systemanbieter verfügen wir über eine ausgezeichnete Reputation als Trendsetter im Komponenten-Bau. Seit 1946 konstruieren, produzieren und installieren wir Hochtechnologie-Schiffe für den Einsatz in der Arktis, in der Logistik und im Tourismus sowie Offshore-Anlagen für die Öl-, Gas- und Windkraftindustrie.  Die klare Struktur der Geschäftsfelder konzentriert sich so auf vier Unternehmensbereiche:         Unsere Formel für Erfolg  Wir gelten als termintreuer Premiumpartner in einem dynamischen Marktumfeld. Neben unserer Strategie als Technologie- und Qualitäts-Leader sind es vor allem unsere Kernwerte, die uns so erfolgreich machen: Wissen, Mut und die ständige Suche nach Best in Class-Lösungen. So gestalten wir heute, was morgen führend ist.        Nordic Offshore: Wind         Maritimen Großprojekten gehört unsere Energie    Setzen Sie auf Spitzentechnologien. Das Excellence Centre Nordic Yards ist dafür der perfekte Geschäftspartner. Als Professionals für maritime Großprojekte gehören wir zur Weltspitze. Mit hochkomplexen Offshore-Strukturen, High-Tech-Schiffen und Systemlösungen. Unser Kapital: Expertenteams mit meisterlicher Schiffbaukompetenz. Die modernsten Spezialwerften in Europa. Und exzellente Qualität „Made in Germany“. Kommen Sie an Bord – und erleben Sie die Zukunft auf See. Schon heute!  Revolution auf See  Zum Leistungsspektrum gehören Offshore-Plattformen, Errichterschiffe für Windturbinen, Wartungs- und Versorgerfahrzeuge, Wohnmodule und Fundamentstrukturen, die bereits in einer Vielzahl von Projekten umgesetzt sind. Unter anderem fertigt die Spezialwerftengruppe gerade die weltgrößte Offshore-Konverterplattform SylWin alpha.  Eine weitere Revolution auf See kündigt sich mit dem „Heavy Installer“ an: Das Errichterschiff transportiert am Hafenkai vormontierte Windräder aufs Meer hinaus. Per Bordkran werden diese auf installierte Fundamente gehievt. Für die Windkraftindustrie eine neue Dimension in punkto Effizienz.        Nordic Offshore: Oil &amp; Gas         Auf Kurs für Spitzentechnologien mit Tiefgang    Ohne Bohrinseln wäre die Öl- und Erdgas-Exploration auf See undenkbar. Ausgerichtet an unserem fundierten Offshore-Know-how umfasst das Nordic Portfolio Plattformen, Jack-ups, Jackets, Halbtaucher, Ankerzieher und -leger für Bohrinseln und Pipelines sowie Support-Schiffe. Was alle Produkte eint: Sie sind perfekt dafür geeignet, auch unter härtesten Wetterbedingungen zu arbeiten – speziell in der Tiefsee und im polaren Eismeer. Mehr noch: Sie sind Vorläufer in Sachen Umweltschutz.  Vorsprung durch Systemintegration  Für uns bestimmen drei Faktoren den Erfolg eines Offshore-Projektes. Erstens: Eine hochwertige Verarbeitung in jeder der traditionellen Ingenieurdisziplinen. Zweitens: Ein integriertes Projektmanagement. Und drittens: Die intelligente Systemintegration komplexer Einzelmodule und Strukturen in neue als auch bestehende Seebauwerke. So funktioniert das meisterliche Zusammenspiel unserer Spezialistenteams wie eine Schweizer Uhr: Alle Rädchen greifen in perfekter Harmonie ineinander.        Nordic Arctic         High-Tech-Lösungen für extreme Aufgaben    Experten sind sich einig: Das zurückgehende Eis in der Arktis eröffnet der Schiffslogistik neue Wege. Um die Hälfte verkürzt sich die Strecke nach Japan auf der nördlichen Route. Daneben tobt der Wettbewerb um das Gold der Polkappen, die arktischen Erdöl- und Rohstofflagerstätten. Durch Anforderungen, wie extreme Kälte und komplizierte Umweltvorschriften, ist ein Trend unverkennbar: Die Entwicklung von Spezialschiffen mit High-End-Equipment.  On Top in vielen Eisklassen  Hoch technologisierte Schiffs- und Seebauten für effiziente Arktis-Arbeiten und Offshore-Vorhaben tragen heute unsere Handschrift. Die Kernkompetenzen liegen bei den Supply Vessels: Eisbrecher und Unterstützerschiffe, die bei Eisstärken von bis zu 2 Metern operieren können. Eisbrechende Versorgungscarrier, wie Container-, Bulker- und Tankerschiffe, sind weitere strategische Säulen im Portfolio.           Nordic Cruise &amp; Ferries         Innovative Maßfabrikationen, die bewegen    Die Produktflotte der Spezialwerft wird durch Kreuzfahrt- und Fährschiffe im mittleren Passagiersegment abgerundet. Die Nachfrage nach mittleren Kreuzfahrt- und Expeditionsschiffen mit bis zu 800 Paxen entwickelt sich zu einer nachhaltigen Nische von Nordic Yards. Frischen Wind verspricht zusätzlich die Erneuerung der Fährflotte in Nordeuropa, den USA und in Kanada.  Exklusive Referenzen  Auf die sonnigen Marktaussichten reagiert Nordic Yards mit Schiffstypen in Maßfabrikation. Genauso, wie es sich Reeder wünschen: Mit dem passenden Quantum an Flexibilität für Fracht und Passagiere. Mit effizienten Antrieben und vorbildlichen Umweltattributen. Überzeugen Sie sich von der Nordic-Qualität: Zum Beispiel an Bord der Stena Hollandica, der größten RoPax-Fähre der Welt.        Referenzen         Eisbrechendes Container-/Frachtschiff Aker ACS 650       Gesamtlänge:  169,0 m    Breite:  23,1 m    Seitenhöhe:  14,2 m    Tiefgang (max.):  10,0 m    Eisbrechende Kapazität:  1,5 m          Tragfähigkeit:  18.000 t    Containerstellplatzkapazität:  648 TEU    Antrieb (dieselelektrisch):  3 x 8,314 kVA    Betriebsgeschwindigkeit:  15,5 kn            Eisbrechende LNG-Tanker - Kompetenzen     Containment-System-Technologie und -Entwicklung (Aluminium-Doppelwandtanks/ADBT)  Diesel Electric Dual Fuel-Antriebstechnologie (DE/DF)  Entwürfe sowohl für LNG-Tanker als auch für schwimmende Anlagen (auch für Schwerwettergebiete und arktische Bedingungen)  Technische Beratung  Projektmanagement          Halbtauchende, selbstpositionierende Bohrinsel CS 30 "Stena Don"       Wassertiefe:  130-500 m    Höhe einschließlich Bohrturm:  99,5 m    Höhe Bohrturm:  63,0 m    Höhe bis Hauptdeck:  33,5 m    Höhe bis Oberdeck:  40,5 m    Gesamtlänge:  105,1 m    Länge Hauptdeck:  72,2 m    Länge Pontons:  95,5 m    Pontonabstand:  43,0 m    Transit-/Arbeitstiefgang:  11,5/21,5 m    Geschwindigkeit (Transit):  6,0 kn    Generatorenkapazität:  32.000 kW    Unterbringungsmöglichkeiten:  102 Personen    6 Azimuth-Strahlruder      Auslieferungszeitpunkt:  2001            RoPax 55    Größte Super Ferry weltweit     Gesamtlänge:  240 m    Breite:  32 m    Bruttoraumzahl:  63.600 BRZ    Tragfähigkeit:  11.600 t    Passagierkapazität:  1.200 Personen    Trailer-Lademeter:  5.500 lm    Kfz-Lademeter:  728 lm    Antrieb (4-Takt-Diesel):  2 x 9.600 kW      2 x 7.200 kW    Betriebsgeschwindigkeit:  22,0 kn            "AIDAvita", "AIDAaura"       Gesamtlänge:  202,85 m    Breite:  28,1 m    Tiefgang (Design):  6,2 m    Antriebsmaschine:  27.500 kW    Maximale Geschwindigkeit:  21,0 kn    Komfortklasse:  ****+          Maximale Passagierzahl:  1.582    Crew:  418    Passagierkabinen (gesamt):  633    Außenliegende Kabinen:  420    Innenliegende Kabinen:  213    Crewkabinen:  234         Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum       Nordic Yards DE /// Portfolio      Navigation überspringen   Nordic Yards   Willkommen  Nordic Yards Profil  Facilities  Nordic Strategie  Engineering  Forschung &amp; Entwicklung    Portfolio   Systemlösungen  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  Referenzen    Lieferanten  Jobs   Karriere  Aktuelle Stellenangebote  Ausbildung    News &amp; Presse   Ansprechpartner  Pressemeldungen  Fotos, Grafiken &amp; Logos    Kontakt                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Nordic Yards - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}            Willkommen         High tech on the Sea is our Business    Besser als mit unserem Claim kann man die Positionierung von Nordic Yards kaum beschreiben. Nordic hat die Markttendenzen erkannt und setzt seit Jahren konsequent auf den Offshore-Bereich. Mit Erfolg! Seit dem Start-Up vor drei Jahren hat sich unsere Werftengruppe konsequent auf neue Märkte und Nischen ausgerichtet und erfolgreich als „maritimer Systemintegrator“ für Offshore-Strukturen, hoch technologisierte Schiffe und Systemlösungen etabliert.  Mit den drei im Bau befindlichen Konverterplattformen für SIEMENS und dem Windturbinen-Serviceschiff von DBB sind wir Teil der Energiewende in Deutschland geworden. Als Konstrukteure der maritimen Zukunft bewegen wir Großes. Mit unserer aktuelle Website bieten wir Ihnen nun einen Einblick in die Welt, in der wir die Ideen und Projekte von morgen Realität werden lassen.  Herzlich willkommen bei Nordic Yards.  Ihr Dr. Vitaly Yusufov        Nordic Yards Profil         Maritimes Excellence Centre    Setzen Sie auf Spitzentechnologien. Das Excellence Centre Nordic Yards ist dafür der perfekte Geschäftspartner. Als Professionals für maritime Großprojekte gehören wir zur Weltspitze. Mit hochkomplexen Offshore-Strukturen, High-Tech-Schiffen und System-lösungen. Unser Kapital: Expertenteams mit meisterlicher Schiffbaukompetenz. Die modernsten Spezialwerften in Europa. Und exzellente Qualität „Made in Germany“. Kommen Sie an Bord – und erleben Sie die Zukunft auf See. Schon heute!  Elektrisieren Sie die Zukunft  Unsere Welt braucht neue Energie. Global boomen die Märkte für Wind, Solar und Erdgas. In Deutschland nimmt die Energiewende weiter Fahrt auf. Der beste Zeitpunkt für Investitionen in diese Wachstumsmärkte ist jetzt. Das sichert die Ertragskraft von morgen und stärkt den Umweltschutz. Keine Frage: Hierfür sind zuverlässige Partner erforderlich. Solche, die Können auf allerhöchstem Niveau beweisen, Vertrauen schaffen und stets den Erfolg im Blick haben.         Auf Rekordkurs durch Innovationen    High-Tech-Leader: In den Bereichen Spezialschiffbau &amp; Offshore.    Branchen-Primus: Nahezu 1.000 Schiffbau-Projekte in 74 Produktklassen.    Offshore-Weltmarktführer: Im Segment HVDC-Konverterplattformen.    Fährschiff-Champion: Auslieferer der weltgrößten RoPax-Fähren.    Best of Construction Facilities:  Modernste überdachte Trockenbaudocks in Europa.    Top-Arbeitgeber: Einer der größten Arbeitgeber in der Ostseeregion.            Kundenvorteile mit IQ    Entdecken Sie die Weltklasse im High-Tech-Schiffbau: Ob einfach oder komplex. Ob Arktis-Eisbrecher oder Offshore-Industrie: Profitieren Sie von unserem ausgezeichneten Ruf als globaler Vorreiter für maritime Großprojekte und hoch technologisierte Schiffe.    Bauen Sie auf starke Innovations-Performance: Unser technischer Erfindergeist setzt neue Maßstäbe für Effizienz, Umweltschutz und Logistik. Patente, Inhouse-Forschungen und der stetige Ausbau des Produkt-Portfolios sind der Motor für unser Wachstum.    Erreichen Sie mehr durch integrierte Systemlösungen: Nordic Yards ist Ihr System-profi hoch zwei: Wir bieten Ihnen leistungsstarke Einzellösungen oder maritime Komplettpakete. Alles aus einer Hand – von den Offshore-Fundamenten über die Jack-up-Plattform bis hin zu den Installations- und Supportschiffen.    Erleben Sie kompromisslosen Kundenservice: Was Sie wünschen, bringen wir maßgeschneidert auf See. Ohne Wenn und Aber. Mit Best-Preis-Garantie. Pünktlich zum vereinbarten Termin. In erstklassiger Qualität. Und mit allen Extras.        Facilities         Pole-Position an der Ostsee    Zwei Standorte, ein Team: Die Nordic Yards Werftengruppe produziert ihre Systemlösungen in den modernsten Spezialwerften der Welt: In Rostock-Warnemünde und in Wismar. State of the art hat hier an der Ostsee ein Zuhause. In Warnemünde ist die wetterunabhängige Fertigung speziell auf großdimensionierte Offshore-Projekte und Offshore-Supportschiffe ausgerichtet.            Gemeinsam bewegen wir Großes    Auf Weltliga-Niveau spielt in gleicher Weise der Standort Wismar. In der Kompaktwerft werden riesige Offshore-Deckstrukturen mit bis zu 65 Metern Breite, Spezialschiffe mit hohem Ausrüstungsanteil und eisgehende sowie eisbrechende Schiffe produziert. Die Werftengruppe unterhält außerdem ein Maritimes Competence Centre in Moskau.           Nordic Strategy   Nordic Erfolgsbilanz    Es ist eine rekordverdächtige Erfolgsgeschichte: Nunmehr seit drei Jahren entwickelt sich Nordic Yards kontinuierlich zu einem Hochtechnologie-Unternehmen der Superlative: Interne Veränderungsprozesse und die Ausrichtung auf neue Märkte führten innerhalb kürzester Zeit dazu, dass ein Maritimes Excellence Centre von Weltformat entstand. Dass sich der engagierte Umbau zum maritimen Systemintegrator auszahlt, beweisen die starken Wachstumszahlen.             Nordic Yards meets Future    Unsere Leidenschaft für maritime Seebauwerke hat Zukunft. Entdecken Sie, in welchen Märkten Nordic Yards Flagge zeigt. Und wie das Excellence Centre für die Herausforderungen des 21. Jahrhunderts aufgestellt ist.          The World Offshore Oil &amp; Gas Forecast, Douglas-Westwood, London, 2008.  Internationale Energie-Agentur, Paris, 2011.  Offshore-Wind-Studie 2010 bis 2030, Bremen, 2010.  Energie-Konzept des Bundeswirtschaftsministeriums 2010/2011, Berlin.  Roland Berger Strategy Consultants, München, 2012.  Nordic Yards GmbH, Unternehmenskommunikation, 2012, Wismar.          Strategisch auf gleicher Wellenlänge    Das Denken in Produkten ist für uns von gestern. Heute zählt vielmehr: Was können wir tun, damit unsere Kunden bessere Geschäfte machen? Unsere Auftraggeber sind für uns deshalb strategische Partner. Konsequent – und mit 150 Prozent Einsatz – sind wir erst zufrieden, wenn wir für Sie die wirklich beste Lösung gefunden haben.  Ihre Kundenvorteile durch Nordic Focus    Langfristige Geschäftsstrategie als maritimes Excellence Centre mit den Segmenten Offshore, High-Tech-Schiffbau und Systemintegration.    Überdurchschnittliche Renditeaussichten durch den globalen und nationalen Umbau in der Energiewirtschaft.    Hohe Wachstumschancen durch starke Position in Nischenmärkten, wie dem margenträchtigen Spezialschiffbau für das polare Eismeer.        Engineering         Tailor-Made by Nordic Yards    Spitzenqualität „Tailor-Made by Nordic Yards“ basiert auf dem engagierten Können Einzelner. Vielmehr aber ist sie die logische Folge kreativer Zusammenarbeit hoch qualifizierter Spezialisten: Konstrukteure, Designer und Projektmanager. 150 Ingenieure formen die DNA unseres Excellence Centres. Als Tüftler entwickeln sie aus Ideen Produkte mit immer neuen Erfolgen auf dem Weltmarkt. Beste Referenzen, beispielsweise im Engineering von Arktisschiffen, beweisen das. Was woanders als Fortschritt verkauft wird, ist bei uns Standard.  Meister der Unikatfertigung  Jedes Kundenprojekt ist für uns einzigartig. Wir verstehen unser Handwerk jenseits des Mittelmaßes. Unsere Flexibilität, gerade bei Wünschen während des Fertigungsprozesses, hat sich herumgesprochen. Was unseren Kunden zusätzliche Wettbewerbsvorteile verschafft: Baumethodiken projektieren wir vor Vertragsschluss. Das erspart Kosten, erleichtert den Workflow und garantiert absolute Termintreue.         Qualität &amp; Sicherheit an Bord    Kommt der Kunde zurück - und nicht das Produkt - sprechen wir von Qualität. Nordic Yards-Wertarbeit ist daher kein Zufall, sondern systematisches Engagegement. Ein zertifiziertes Managementsystem nach DIN EN ISO 9001 mit regelmäßigen Qualitätsaudits sorgt für die perfekte Bearbeitung jedes Kundenauftrages unter Einhaltung sämtlicher Sicherheitsstandards. Alle Richtlinien werden in regelmäßigen Abständen von Fachleuten geprüft. Das sichert langlebige Produkte auf allerhöchstem Niveau, worauf wir Brief und Siegel geben.  Green, efficient, smart  Nordic Yards konstruiert High-Tech - und produziert verantwortungsbewusst. Unsere Produktlösungen hinterlassen den kleinstmöglichen ökologischen Fußabdruck. Was Tests in renommierten Schiffbau-Versuchslaboren bestätigen. Komponenten aus Wismar und Warnemünde sind besonders umweltfreundlich, wirtschaftlich und langlebig.           Forschung &amp; Entwicklung         Ideen, die zünden    Innovationen sind unser Lebenselixier. Sie entstehen in unseren Think Tanks und Testlabors, in denen rund 100 Entwickler an neuen Technologien arbeiten. Daneben geht Nordic Yards zahlreiche nationale und internationale Forschungs- und Netzwerkkooperationen in den Bereichen Industrie, Wissenschaft und Seefahrt ein.  Spitzenforschung, die es in sich hat  ADBT-Tank-System: Leichter als bisherige Tanks. Kleiner im Raumvolumen. Und für höchste Sicherheitsansprüche: Das Patent für den Aluminium Double Barrier Tank eröffnet dem See- und Spezialschiffbau neue Marktperspektiven. Wachstumskern POLAR: In diesem Projekt entwickelt Nordic Yards mit 14 Partnern Schiffsstrukturen und Systeme, um Rohstoffe aus der Arktis fördern, lagern und transportieren zu können. Ziel ist die Entwicklung der besten Ausstattung für Einsätze bei minus 50 Grad Celsius. Forschungsprojekt Offshore-Konverterplattformen: Offshore-Anlagen sind heute fünfmal weiter von der Küste entfernt als früher. Tiefes Wasser, Wetterunbilden und lange Übertragungswege sind weitere Herausforderungen. Nordic Yards entwickelt dafür neue Parameter bei Offshore-Konverterplattformen.      Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum       Nordic Yards DE /// Nordic Yards      Navigation überspringen   Nordic Yards   Willkommen  Nordic Yards Profil  Facilities  Nordic Strategie  Engineering  Forschung &amp; Entwicklung    Portfolio   Systemlösungen  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  Referenzen    Lieferanten  Jobs   Karriere  Aktuelle Stellenangebote  Ausbildung    News &amp; Presse   Ansprechpartner  Pressemeldungen  Fotos, Grafiken &amp; Logos    Kontakt                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Startseite - Nordic Yards          #fancybox-outer { width: auto; }       body { background: #8b8b8b url("resources/img/bg_body_home.jpg") no-repeat center top; }  .header_frame { background: transparent url("resources/img/bg_header_home.png") no-repeat center top; height: 58px; }  .main { padding-top: 51px; }                 Nordic News Bei Nordic Yards in Wismar fand nach einer Bauzeit von rund siebzehn Monaten die feierliche Taufe von zwei baugleichen eisbrechenden Rettungs- und Bergungsschiffen statt.      Nordic Offshore Die Energiewende wird Wirklichkeit – mit Nordic Yards. Überzeugen Sie sich von unserer Kompetenz und Leistung als EPCI-Unternehmer für Offshore-Plattformen.      Nordic Jobs Starten Sie Ihre Karriere beim Top-Arbeitgeber Nordic Yards und werden Sie Teil der maritimen Zukunft. Gemeinsam bauen wir Welterfolge aus Stahl. Jetzt bewerben!       Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum         Navigation überspringen   Nordic Yards   Willkommen  Nordic Yards Profil  Facilities  Nordic Strategie  Engineering  Forschung &amp; Entwicklung    Portfolio   Systemlösungen  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  Referenzen    Lieferanten  Jobs   Karriere  Aktuelle Stellenangebote  Ausbildung    News &amp; Presse   Ansprechpartner  Pressemeldungen  Fotos, Grafiken &amp; Logos    Kontakt                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Jobs - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          Karriere         Zukunftsgestalter gesucht!    Möchten auch Sie mit uns die Welt von morgen begeistern und eine feste Größe in unseren Expertenteams werden? Dann schreiben Sie Erfolgsgeschichte bei Nordic Yards.  Wir bieten Ihnen verantwortungsvolle Aufgaben mit beruflichen Entwicklungschancen, eine leistungsgerechte Vergütung sowie ansprechende Fort- und Weiterbildungsmöglichkeiten. Über Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen (vorzugsweise als Online-Bewerbung) würden wir uns freuen. Bei Fragen zur Bewerbung wenden Sie sich bitte an: recruiting@nordicyards.com        Aktuelle Stellenangebote         Wir suchen Sie!    Derzeit gibt es keine Stellenangebote.        Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Impressum       Nordic Yards DE /// Jobs      Navigation überspringen   Nordic Yards   Willkommen  Nordic Yards Profil  Facilities  Nordic Strategie  Engineering  Forschung &amp; Entwicklung    Portfolio   Systemlösungen  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  Referenzen    Lieferanten  Jobs   Karriere  Aktuelle Stellenangebote  Ausbildung    News &amp; Presse   Ansprechpartner  Pressemeldungen  Fotos, Grafiken &amp; Logos    Kontakt                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   поставщики - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          поставщики         Условия закупки    Мы работаем над тем, чтобы предоставлять нашим поставщикам важную информацию. Первый шаг - это ознакомление с нашими условиями закупки.    General Terms of Purchase   General Terms of Purchase     Cooperation with Nordic Yards   Self-rating form for suppliers     Terms of Delivery   Instruction for Deliveries  Instruction for Supply of Plates  Instruction for Supply of Profiles  Instruction for Preservation, Packaging, Marking and Storage  Instruction for Empty Packaging and Returnable Packaging     Terms of Supply of Services in Production   General Terms of Purchase for Production Services with Transfer of Employees  Instruction for Supply of Services  Instruction for Start-up and Trial Operation     Materials Management Standards for Engineering Services   General Terms of Purchase for Engineering Services  General Terms of Purchase for Engineering Services with Transfer of Employees       Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум       Nordic Yards RU /// nоставщики      Navigation überspringen   Nordic Yards   Добро пожаловать!  Nordic Yards: профиль компании  Судостроительные центры  Стратегия Nordic Yards  Инжиниринг  Научные исследования и разработки    Портфель   Системные решения  Оффшорные проекты: ветроэнергетика  Оффшорные проекты: нефть и газ  Арктические проекты  Круизные лайнеры и паромы  Примеры проектов    Поставщики  Вакансии   Карьера  Открытые вакансии  Обучение    Пресса   Контактное лицо  Пресс-релизы  Фотографии, Изображения и Логотипы    Контакты                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Suppliers - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          Suppliers         Terms of Purchase    We are working on ensuring that this website provides important information for our suppliers. As a first step, it already includes our purchasing conditions.    General Terms of Purchase   General Terms of Purchase     Cooperation with Nordic Yards   Self-rating for suppliers     Terms of Delivery   Instruction for Deliveries  Instruction for Supply of Plates  Instruction for Supply of Profiles  Instruction for Preservation, Packaging, Marking and Storage  Instruction for Empty Packaging and Returnable Packaging     Terms of Supply of Services in Production   General Terms of Purchase for Production Services with Transfer of Employees  Instruction for Supply of Services  Instruction for Start-up and Trial Operation     Materials Management Standards for Engineering Services   General Terms of Purchase for Engineering Services  General Terms of Purchase for Engineering Services with Transfer of Employees       Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint       Nordic Yards EN /// Suppliers      Navigation überspringen   Nordic Yards   Welcome  Nordic Yards Profile  Facilities  Nordic Strategy  Engineering  Research and Development    Portfolio   System solutions  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  References    Suppliers  Jobs   Career  Current Job Offers  Apprenticeship    News &amp; Press   Contact persons  Press releases  Photos, Graphics &amp; Logos    Contact                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Portfolio - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          System solutions         Every component a stroke of genius    As a supplier of maritime systems we have an excellent reputation as a trendsetter in component engineering. Since 1946 we have designed, produced and equipped hightechnology ships for operation in the Arctic, in logistics and in tourism, as well as offshore installations for the oil, gas and wind turbine industry.  The clearly structured business segments are concentrated in four company divisions:         Our formula for success  We are viewed as punctual premium partners in a dynamic market environment. Besides our strategy as a leader in technology and quality, above all it is our core values which make us so successful: Knowledge, courage and the constant search for the best-in-class solutions. This is how we shape today what will be at the forefront tomorrow.        Nordic Offshore: Wind         Our energy is invested in major maritime projects    Set store by state-of-the-art technologies. The Nordic Yards Excellence centre is your perfect business partner. We are among the world‘s leading professionals for large-scale maritime projects, with highly complex offshore structures, high-tech ships and system solutions. Our chapter: Expert teams with masterly shipbuilding expertise, the most modern specialised shipyards in Europe, and excellent quality, „made in Germany“. Come on board – and experience the future at sea. Already today!  Revolution at sea  Offshore platforms, installation ships for wind turbines, maintenance and supply vehicles, living modules and foundation structures already implemented in many projects belong to the range of our services. For example, the Specialised Shipyard Group is currently producing the world‘s largest offshore converter SylWin alpha.  Another revolution at sea is in the making with the „heavy installer“: The installation ship transports pre-assembled wind turbines from the harbour pier out to sea. These are then heaved by on-board crane onto the installed foundations – for the wind power industry a new dimension in efficiency.        Nordic Offshore: Oil &amp; Gas         On course for in-depth technology at the cutting edge    Without oil rigs oil and gas exploration at sea would be inconceivable. The Nordic platform portfolio, oriented to our well-founded offshore know-how, encompasses jack-ups, jackets, semi-submersible platforms, anchor pullers and layers for oil rigs and pipelines, as well as support ships. Common to all products: They are perfectly suited for operation under the most severe weather conditions – particularly deep-sea operations and in the polar seas. And still more: They are pioneering in respect of environmental protection.  Advantage by system integration  or us three factors determine the success of an offshore project: Firstly: high-value preparation in each of the traditional engineering disciplines, secondly: integrated project management, and thirdly: the intelligent system integration of different complex modules and structures in new and in existing maritime constructions. This is why the masterly interaction of our specialist team functions like a Swiss watch: Each cog engages in perfect harmony.        Nordic Arctic         High-tech solutions for extreme challenges    Experts agree: The receding ice in the Arctic opens new ways for ship logistics. The northern route to Japan is shortened by one half. Moreover, the competition for gold in the polar ice caps and oil and raw material findings in the Arctic oil is raging. An unmistakeable trend emerges from the requirements such as dealing with extremely cold temperatures and complicated regulations: The need to develop specialised ships with high-end equipment.  On top in many ice classes  High-tech shipbuilding and maritime constructions for efficiently working in the Arctic and with offshore projects bear our signature. The core competences focus on supply vessels: Icebreakers and support ships which can operate in ice thicknesses up to two meters. Ice-breaking supply carriers, such as containers, bulker and tanker ships, are further strategic pillars in our portfolio.           Nordic Cruise &amp; Ferries         Innovative large-scale constructions which move the senses    Cruise ships and ferries in the middle-sized passenger segment round out the product fleet of the specialised shipyard. The demand for middle-sized cruise and expedition ships with up to 800 passengers is developing to a permanent niche for Nordic Yards. In addition, a fresh wind promises the renovation of the ferry fleets in Northern Europe, the USA and Canada.  Exclusive references  In response to bright prospects, Nordic Yards has begun the manufacture of ship types in mass production, such as ship owners: With the right quantum of flexibility for freight and passengers, efficient drives and exemplary environmental attributes. Convince yourself of the Nordic quality: For example, on board the Stena Hollandica, the largest RoPax ferry in the world.        References         Ice-breaking Container/Cargo Ship Aker ACS 650       Length overall:  169.0 m    Beam:  23.1 m    Depth:  14.2 m    Draught (scantling):  10.0 m    Ice-breaking capability:  1.5 m          Deadweight:  18,000 t    Container stowage capacity:  648 TEU    Diesel-electric machinery:  3 x 8,314 kVA    Service speed:  15.5 kn            Icebreaking LNG tankers - Competencies:     Containment System Technology and development (Aluminum Double Barrier Tank/ADBT)  Diesel Electric Dual Fuel Propulsion Technology (DE/DF)  New generation concepts for LNG-carriers and floating facilities (incl. harsh weather and arctic trades)  Technical assistance and cooperation  Project management          CS 30 Semi Submersible DP Drilling Rig "Stena Don"       Water depth:  130-500 m    Height incl. derrick:  99.5 m    Height of derrick:  63.0 m    Height to main deck:  33.5 m    Height to upper deck:  40.5 m    Length overall:  105.1 m    Length of main deck:  72.2 m    Length of pontoons:  95.5 m    Pontoon spacing:  43.0 m    Transit/oper. draught:  11.5/21.5 m    Speed (transit):  6.0 kn    Generator capacity:  32,000 kW    Accomodation:  102 persons    6 Azimuth thrusters      Delivery:  2001            RoPax 55    The world’s largest Super Ferry     Length overall:  240 m    Beam:  32 m    Gross tonnage:  63,600 GT    Deadweight:  11,600 t    Passenger capacity:  1,200 persons    Trailer lane meters:  5,500 lm    Car lane meters:  728 lm    Propulsion (4-stroke diesel):  2 x 9,600 kW      2 x 7,200 kW    Service speed:  22.0 kn            "AIDAvita", "AIDAaura"       Length overall:  202.85 m    Beam:  28.1 m    Draught (design):  6.2 m    Main engine:  27,500 kW    Speed max.:  21.0 kn    Comfort class:  ****+          Passengers max.:  1,582    Crew:  418    Passenger cabins, total:  633    Outside cabins:  420    Inside cabins:  213    Crew cabins:  234         Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint       Nordic Yards EN /// Portfolio      Navigation überspringen   Nordic Yards   Welcome  Nordic Yards Profile  Facilities  Nordic Strategy  Engineering  Research and Development    Portfolio   System solutions  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  References    Suppliers  Jobs   Career  Current Job Offers  Apprenticeship    News &amp; Press   Contact persons  Press releases  Photos, Graphics &amp; Logos    Contact                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Video - Nordic Yards         * { margin:0; padding:0; overflow:hidden; }           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Nordic Yards - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}            Welcome         High tech on the Sea is our business    There is no better way to describe the positioning of Nordic Yards than with this claim of ours. Nordic recognised the market trends at an early stage and has systematically focused on the offshore sector for years. With great success! Since the start-up three years ago, our shipyard group has consistently looked to new markets and niche areas, and it has established itself as a „maritime system integrator“ for offshore structures, high-tech ships and system solutions.  With the three converter platforms for SIEMENS and the wind turbine service vessel for DBB, which are currently under construction, we have become part of the turning point for energy in Germany. We are making great strides in our role as designers of the maritime future. Our new website now offers you an insight into a world, in which we are making the ideas and projects of tomorrow a reality of today.  A warm welcome to Nordic Yards.  Dr. Vitaly Yusufov        Nordic Yards Profile         Maritime Excellence Centre    Set store by state-of-the-art technologies. The Nordic Yards Excellence centre is your perfect business partner. We are among the world‘s leading professionals for largescale maritime projects, with highly complex offshore structures, high-tech ships and system solutions. Our chapter: Expert teams with masterly shipbuilding expertise, the most modern specialised shipyards in Europe, and excellent quality, „made in Germany“. Come on board – and experience the future at sea. Already today!  Electrify the future  Our world needs new sources of energy. Globally, the markets for wind energy, solar energy and natural gas are booming. In Germany, the energy transition is moving ahead. Now is the best time for investing in this growth market. This guarantees tomorrow‘s earning power and contributes signifi cantly to environmental protection. No question: This requires reliable partners, partners with proof of know-how at the highest level, able to gain your confi dence and with success in view every step of the way.         On the way to record performance with innovations    leader in high-tech: in the special shipbuilding and offshore areas    leader in the industry: Nearly 1,000 shipbuilding projects in 74 product classes    Global offshore market leader: in the HVDc converter platform segment    Ferry champion: supplier of the world‘s largest roPax ferries    best of construction Facilities:  The most modern roof-covered dry dock facilities in Europe    Top employer: one of the largest employers in the baltic region            Advantages for the customer    Discover the world class in high-tech shipbuilding: whether simple or complex. Whether Arctic icebreakers or offshore industry: Profi t from our outstanding reputation as a global trailblazer for large-scale maritime projects and high-technology ships.    Build upon strong innovation performance: our technical inventiveness sets new standards for effi ciency, environmental protection and logistics. Patents, in-house research and the continuous expansion of our product portfolio are the motor for our growth.    Achieve more with integrated system solutions: Nordic Yards is your system profi many times over. We offer you high-performance individual solutions or complete maritime packages – all from a single source – from offshore foundations and jack-up platforms up to installation and support ships.    Experience uncompromising customer service: Whatever your requirements, we implement them tailor-made at sea – with no ifs and buts, with best price guarantee, on schedule, in fi rst-class quality, and with all extras.        Facilities         Pole position on the Baltic    Two sites, one team: The Nordic Yards Shipyards Group produces its system solutions in the world‘s most modern specialised shipyards. In Rostock-Warnemünde and in Wismar. Here on the baltic state-of-the-art is at home. In Warnemünde the weather-independent production is oriented to particularly to large-scale offshore projects and support ships.            Together we achieve great things    The Wismar site operates at the very same world-class level. In the compact shipyard we produce giant offshore deck structures up to 65 meters in width, special highly equipped ships, ice-going ships and icebreakers. The shipyard group also operates a Maritime competence centre in Moscow.           Nordic Strategy   Nordic track record    This is very likely a record-setting a success story: For three years now, Nordic Yards has been continuously developing to a high-technology company of the superlative class. Internal change processes and the orientation to new markets have enabled us to build a world-class Maritime Excellence centre within a very short time. The impressive growth figures clearly show that the commitment to restructuring to a maritime system integrator has paid off.             Nordic Yards meets the Future    Our passion for maritime constructions has a future. Discover the markets in which Nordic Yards shows its colours – and how the Excellence centre can deal with the challenges of the 21st century.          The World Offshore Oil &amp; Gas Forecast, Douglas-Westwood, London, 2008.  Internationale Energie-Agentur, Paris, 2011.  Offshore-Wind-Studie 2010 bis 2030, Bremen, 2010.  Energie-Konzept des Bundeswirtschafts- ministeriums 2010/2011, Berlin.  Roland Berger Strategy Consultants, München, 2012.  Nordic Yards GmbH, Unternehmens- kommunikation, 2012, Wismar.          Strategically on the same wavelength    For us, thinking in terms of products is a thing of the past. Today, what counts much more: What can we do so that our customers can do better business? For us, our customers are therefore strategic partners. As a matter of principle – and with 150 per cent commitment – we‘re only satisfied when we have really found the best solution for them.  Your advantages as a customer with the nordic focus    Long-term business strategy as a Maritime Excellence Centre with offshore, high-tech shipbuilding and system integration segments    Above-average expected returns on investment due to global and international restructuring with focus on the energy industry    High growth chances due to strong positioning in niche markets, such as high-margin specialised shipbuilding for the polar seas        Engineering         Tailor made by nordic Yards    Top quality, „tailor-made by Nordic Yards“, based on the commitment and know-how of individual specialists. Far more, though, it is the logical sequence of creative work on the part of highly qualified specialists: constructors, designers and project managers. 150 engineers comprise the DANN Excellence centre. As tinkerers they develop products from ideas, with increasing success on the global market. Excellent references, for example in the engineering of Arctic ships, show proof of this. What is heralded elsewhere as progress is standard for us.  Master of unique production  For us every customer project is unique. We understand our craft beyond just average workmanship. Our flexibility, particularly in relation to requirements during the production process, has become well known, offering our customers additional economic advantages: We project construction methods before the conclusion of the order contract. This saves costs, simplifies workflow and guarantees absolute punctuality.         Always on board: Quality &amp; Safety    When the customer – and not the product – comes back, we can speak of quality. The sound workmanship of Nordic Yards is thus no accident, but a question of systematic commitment. A certified quality management in accordance with DIN EN ISO 9001, with regular quality audits, ensures the perfect processing of every customer order in compliance with all safety standards. Compliance with all directives is controlled by specialists in regular intervals. This ensures long life of the products at the very highest level, which we certify in written form and with our seal.  Green, efficient, smart  Nordic Yards builds high-tech products and produces with a sense of responsibility. Our product solutions leave only a minimal ecological footprint, as confirmed by tests in well-known shipbuilding test laboratories. Components from Wismar and Warnemünde are particularly environmentally friendly, cost-effective and long-living.           Research and Development         Ideas which inspire    Innovations are our elixir of life. They come about in our think tanks and test laboratories, where around 100 developers work on new technologies. Moreover Nordic Yards has entered into numerous national and international research and network cooperations in the industrial, research and seafaring areas.  State-of-the-art research with substance  ADbT tank system: Lighter than tanks up to now, smaller in volume, and for the most demanding safety requirements: The patent for the aluminium double-barrier tank opens up new perspectives for maritime and specialised ship building.  Polar growth core: In this project, together with 14 partners Nordic Yards is developing ship constructions and systems for the extraction, storage and transport of raw materials from the Arctic. The goal is to develop the best equipment for operations at minus 50 degrees centigrade.  Offshore converter platform research project: Today, offshore installations are further away from the coast than previously. Deep water, adverse weather and long transport distances are further challenges. Nordic Yards is therefore developing new parameters for offshore converter platforms.      Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint       Nordic Yards EN /// Nordic Yards      Navigation überspringen   Nordic Yards   Welcome  Nordic Yards Profile  Facilities  Nordic Strategy  Engineering  Research and Development    Portfolio   System solutions  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  References    Suppliers  Jobs   Career  Current Job Offers  Apprenticeship    News &amp; Press   Contact persons  Press releases  Photos, Graphics &amp; Logos    Contact                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Jobs - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          Career         We are looking for people to shape the future!    Would you also like to inspire tomorrow's world with us and become a constant force in our team of experts? If so, then write your success story at Nordic Yards.  We offer you responsible jobs with opportunities for professional development, as well as appropriate remuneration based on performance, and in addition the corresponding opportunities for further education and training. We would be pleased to receive your completed application details (preferably as an online application). If you have any questions about applying, please contact us on: recruiting@nordicyards.com        Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint       Nordic Yards EN /// Jobs      Navigation überspringen   Nordic Yards   Welcome  Nordic Yards Profile  Facilities  Nordic Strategy  Engineering  Research and Development    Portfolio   System solutions  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  References    Suppliers  Jobs   Career  Current Job Offers  Apprenticeship    News &amp; Press   Contact persons  Press releases  Photos, Graphics &amp; Logos    Contact                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   News &amp; Press - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          Contact persons         Communication is the answer to  complexity    Following this motto, we would like to make it simple for you. Below you can find up-to-date and useful information about all aspects of Nordic Yards. Download links provide the information for you. Direct, quick and uncomplicated.  If you have any questions about Nordic Yards, please contact:         Stefan Sprunk Head of Communications   Phone: +49 38 41 77 27 13 Mobile: +49 171 74 78 816           Susanne Meyer Communications Officer   Phone: +49 38 41 77 28 66 Mobile: +49 151 46 523 492           Britta Kunis Marketing Officer   Phone: +49 38 41 77 26 98 Mobile: +49 151 57 24 37 97            Press releases         News    Alstom and TenneT to reach another important milestone in the offshore DolWin3 project      (Wismar, Rostock-Warnemünde, July 17th, 2015.) Alstom and the German-Dutch transmission system operator TenneT have reached another key milestone in the North Sea offshore grid connection project - ‘Dolwin3’. Two 700 MVA power transformers were successfully delivered and installed on the platform based in the Warnemünde shipyard in Germany, operated by Nordic Yards. The offshore grid connection project DolWin3 will provide clean energy by connecting the North Sea wind farms to the mainland. TenneT awarded DolWin3 to Alstom in February 2013. The project is on track to be completed in 2017.           Nordic Yards appoints new Managing Director      (Wismar, April 16th, 2015) Dr.-Ing. Herbert Aly has been appointed as the new Chairman of the Board of Management of the Nordic Yards Group. He succeeds Dr Vitaly Yusufov, who will preserve his links with the company as a member.           Jack-up vessel “WIND SERVER” awarded the Offshore Renewables Award 2015      (Wismar, 24 February 2015) Jack-up vessel “WIND SERVER“, Nordic Yards built for Danish customer DBB Jack-Up Services, won the Offshore Renewables Award at the Annual Offshore Support Journal’s conference in London on 18 February 2015. The 80 metre long and 32 metre wide vessel offers a new way to maintain and repair wind turbines and – with its dimensions and capacity – fills a gap in the offshore wind service market. Besides the innovative jacking system that enables jacking up and down very quickly (i.e. one metre per minute), the vessel’s serviceability and energy efficiency convinced the jury.           Naming ceremony for highly specialised rescue vessels      (Wismar, 19 February 2015) At Nordic Yards in Wismar two identically designed ice-breaking rescue and salvage vessels have been ceremonially named. After a construction period of around seventeen months they were today, 19 February, named "Beringov Proliv" and "Murman". In addition to representatives of the customer Rosmorrechflot, other participants in the ceremony included Russia's Deputy Transport Minister Viktor Olerskiy.           Dock laying for offshore converter platform DolWin gamma      (Wismar, 3 February 2015) On 30 January, the dock laying of a steel element of the offshore converter platform DolWin gamma took place in Warnemünde as scheduled. The placing of a 200-tonne section marked another milestone in the production of the HVDC-platform.           Archive    2014    Nordic Yards delivers innovative offshore wind jack-up vessel      (Rostock-Warnemünde, 18 December 2014) Today, Nordic Yards officially handed over the offshore service vessel to the Danish company DBB Jack-Up Services A/S. During the handover ceremony, the ship was named ‘WIND SERVER’.           Nordic Yards sets course for SMM trade fair      (Wismar, 8 September 2014) Nordic Yards is exhibiting again this year at SMM (Shipbuilding, Machinery and Marine Technology), the leading trade fair for the maritime industry. Under the banner "Nordic Solutions", the shipyard group is exhibiting on Stand B4.EG.209 as an innovative solution provider, engineering partner and project manager with impressive projects in specialist high-tech niche markets.           Start of construction for DolWin gamma offshore converter platform      (Wismar, 9 October 2014) The construction works of the DolWin gamma offshore converter platform started today, 9 October, at Nordic Yards in Warnemünde. This was marked by the traditional first steel cut, which took place at the Warnemünde site in the presence of representatives of the contractor Alstom and customer TenneT.           Nordic Yards takes on 45 apprentices      (Wismar, 5 September 2014) A total of 45 apprentices started their working careers on 1 September at Nordic Yards. The new apprentices will be trained in five trades at the three yards in Wismar, Rostock-Warnemünde and Stralsund. They were officially welcomed at the yards by the company management, works committee members and training managers.           New award for Nordic Yards      (Wismar, 15 July 2014) Last week Nordic Yards received an award by the Federation of Russian Industry in Germany (VRWD). The presentation took place during the ‘Germany-Russia 2014/Germany-Ukraine 2014 Business Congress’ held in Berlin on 7 July.           Nordic Yards undocks offshore platform SylWin alpha      (Wismar, 28 June 2014) The offshore converter platform SylWin alpha was undocked at the Nordic Yards shipyard in Warnemünde today. The 15,000 tonne yellow topside left the dock in the morning on the barge "Nordic Giant 101": the platform - aligned diagonally across the dock - was built on the barge because SylWin, at 83 metres long and 56 metres wide, was too big for the dry dock.           Nordic Yards receives double award as a “TOP Apprenticeship Company”      (Wismar, 20 June 2014) On 17 June, Nordic Yards Warnemünde once more received the “TOP Apprenticeship Company” award from the Chamber of Commerce in Rostock. Of the 1,500 companies in the Chamber’s region which train apprentices the shipyard was one of 66 enterprises honoured for the above-average quality and performance of their training operations.           Nordic Yards at the “WINDFORCE” offshore trade fair      (Wismar, dated 17 June 2014) From 17 to 19 June Nordic Yards will be presenting its products and services at the “WINDFORCE” trade fair in Bremen, a leading event for the offshore wind industry. For the three days of the fair the shipyard group will be presenting its spectrum of expertise in the offshore field at stand D51. The company leads the market with the four DC converter platforms which have been or are being built at Nordic Yards. The Nordic portfolio includes standardised DC platforms and also AC platforms. In addition, the shipyard group will be presenting innovative vessels such as the wind turbine maintenance ship “WIND SERVER”, which is currently under construction in Wismar, and the “Heavy Installer” – a Nordic development in the form of an innovative construction vessel which significantly facilitates and shortens the installation of offshore wind turbines.           Nordic Yards takes over Volkswerft Stralsund      (Wismar, May 28th, 2014.) As Nordic Yards announced yesterday, Nordic owner Vitaly Yusufov and insolvency practitioner Berthold Brinkmann signed the contract to purchase the Volkswerft Stralsund on May 26th, 2014. On June 1st, the Stralsund yard becomes the shipyard group's third construction facility. The Volkswerft Stralsund was founded in 1948 and has delivered over 1,600 maritime projects to customers worldwide. With direct access to the Baltic Sea, a dock hall 300 metres long, 108 metres wide and 74 metres high as well as a ship lift with a net lifting capacity of over 25,000 tonnes, it is one of the most modern and technologically advanced compact yards in Europe.           Nordic Yards presents Arctic expertise at Moscow's "MIR"      (Moscow, May 21st, 2014.) This year Nordic Yards attended Moscow's international trade fair "MIR" (short for "Marine Industry of Russia") for the first time. The trade fair takes place every two years right on the Red Square and is organised and supported by the Russian Ministry of Industry and Transport, among other bodies. The focus of the trade fair is on innovations in shipbuilding and in the supplier industry. The shipyard from Mecklenburg-Vorpommern was present as the only international yard and showed off its expertise in the Arctic regions on one of the main world markets in this segment.           Jack-up legs installed in offshore service vessel ‘WIND SERVER’      (Wismar, Rostock-Warnemünde, May 20, 2014.) Today the fourth and last steel jack-up leg was settled into its jacking position on the wind turbine service vessel ‘WIND SERVER’, currently under construction at Nordic Yards in Wismar for Danish customer DBB Jack-Up Services. During the past eight days the four huge steel pipes, which were transported to the Wismar shipyard by sea from Cuxhaven, were vertically raised and installed one by one with the aid of a giant lattice boom crane supplied specially for this project.           BorWin beta offshore platform successfully installed      (Wismar, Rostock-Warnemünde, May 7th, 2014.) The BorWin beta offshore converter platform, which was built at Nordic Yards, was successfully installed in the North Sea by Siemens. Raising the 12,000 tonne topside, known as jacking, took a total of two days. The operation involved towing the platform directly over its substructure in open sea and connecting the two by six 84 metre long steel piles anchored about 50 metres below the sea bed. BorWin beta was then raised using a hydraulic system and fixed in place 20 metres above the surface of the sea. (photo: Siemens)           Nordic Yards welcomes announcement by state government      (Wismar, Rostock-Warnemünde, April 22nd, 2014.) Nordic Yards welcomed the announcement from the state government supporting the shipyard group as the buyer of the Volkswerft concern. "We are pleased about the decision of the state government. Our offer and concept for a future-oriented and resilient perspective for Volkswerft Stralsund have in the end proved convincing. Our commitment to a Stralsund maritime facility and our readiness to invest have been recognised," says Nordic Executive Vice President Jürgen Wollny.           Nordic Yards submits new offer for P+S Werften      (Rostock-Warnemünde, April 5th, 2014.) Following further constructive discussions with the insolvency practitioner, the Nordic Yards shipyard group handed in a new, improved offer for the Stralsund maritime facility on Friday, April 4th 2014.             2013    Construction of icebreaker deckhouse starts at Nordic Yards      (Rostock-Warnemünde, 19 December 2013.) The traditional flame-cutting ceremony and the start of construction of the deckhouse of a Russian icebreaker took place at Nordic Yards in Rostock-Warnemünde today. In August 2013, a contract for the fabrication of a deckhouse for the icebreaker LK-25 was concluded between the St. Petersburg shipyard Baltiyskiy Zavod, which is part of the Russian state shipbuilding corporation OSK, and Germany's Nordic Yards. According to the details of the contract, the deckhouse weighs 2,500 tonnes and is fully fitted out.           Ice-breaking rescue ships keel-laying at Nordic Yards      (Wismar, Rostock-Warnemünde, November 12th 2013.) Today, November 12th, the keel-laying of two ice-breaking and salvage ships took place at Nordic Yards in Wismar. In the presence of the Russian customer and other guests, two of the first sections of each vessel, construction numbers 217 and 218, were laid on blocks. After the flame-cutting on September 23rd, keel-laying marks the next milestone in the construction of the multipurpose rescue and salvage vessels (MPRSV).           Construction starts on rescue and salvage vessels at Nordic Yards      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 23 September 2013.) Nordic Yards started construction of two ice-breaking rescue and salvage vessels for the Russian Ministry of Transport today. The cutting of the first steel section, which traditionally marks the start of flame-cutting, was celebrated at the Wismar yard in the presence of representatives of the Russian Maritime Register of Shipping (RMRS) classification society.           Nordic Yards at Russia's top shipbuilding fair      (Wismar, Rostock-Warnemünde, 23 September 2013.) This year too, Nordic Yards will once more be participating in Russia's internationally renowned NEVA Trade Fair in St. Petersburg. From 24 to 27 September the shipyard group will be welcoming visitors at Stand 8A14 in Hall 8A. For the first time Nordic's innovative stand presentation will be entirely in Russian and accordingly adapted to the requirements of the fair.           DBB Jack-Up holds dock-laying ceremony for innovative offshore wind service vessel at Nordic Yards      (Wismar, Rostock-Warnemünde September 16th, 2013.) At Nordic Yards a 390-tonne section of a new wind turbine service jack-up vessel was laid down in the Wismar dock today as scheduled, marking a further milestone in the building of the 80 metre long and 32 metre wide ship. The vessel was ordered last year by the Danish company DBB Jack-Up Services for the purpose of servicing offshore wind farms.           Nordic Yards to fabricate deckhouse for Russian icebreaker      (Wismar, Rostock-Warnemünde August 7th, 2013.) Nordic Yards has been awarded the tender for the construction of a deckhouse for a Russian icebreaker. A contract for the fabrication of a deckhouse as part of the superstructure for the icebreaker LK-25 was concluded between the St. Petersburg Baltic Shipyard, which is part of the Russian state-owned United Shipbuilding Corporation OSK, and Germany's Nordic Yards. According to the terms of the contract, the deckhouse weighs 2,500 tonnes and is fully fitted out. (photos/animations: Rosmorport)           Nordic Yards awarded as one of Germany’s most innovative enterprises  (Wismar, Rostock-Warnemünde, 5 July 2013.) On 5 July, Nordic Yards has been awarded one of Germany’s most innovative companies. At a ceremony for the Top 100 companies at the Axel Springer Passage centre in Berlin, journalist and TV host Ranga Yogeshwar presented Nordic Yards’ managing director Vitaly Yusufov with the Top 100 prize for innovation.      _    _         Nordic Yards starts construction work on Wind Turbine Service Vessel      (Wismar, Rostock-Warnemünde April 22nd, 2013.) Leading manufacturer of major maritime projects Nordic Yards started work on the first steel section of a wind turbine service vessel for the Danish company DBB Jack-Up Services on April 22nd, 2013.            Krylov State Research Centre and Nordic Yards sign cooperation contract (Wismar, Rostock-Warnemünde, 8 April 2013.) Nordic Yards, leading manufacturer of major maritime projects, is cooperating with the governmental Krylov State Research Centre in St. Petersburg. A corresponding cooperation agreement has been signed today at the Hanover Fair by Nordic Yards’ Managing Director Vitaly Yusufov and the Director of the Krylov Institute, Andrej Dutov, in the presence of the German Minister for Economic Affairs Rösler and the Russian Industry Minister Manturov. Chancellor Merkel and Russian President Vladimir Putin also visited the stand of Krylov and Nordic Yards during their opening tour in order to find out about the upcoming collaboration.  Nordic Yards Wismar named “Top Apprenticeship Company 2012” (Wismar, 19 March 2013.) On 18 March 2013, the Schwerin Chamber of Commerce and Industry (IHK) honoured Nordic Yards Wismar with the “TOP Apprenticeship Company” award. Given special praise were the high quality of training provided and the shipyard's outstanding performance in the field of training and education.  Fourth Order for the construction of a transformer platform for Nordic Yards (Rostock-Warnemünde, February 26th, 2013.) Leading manufacturer of major maritime projects, Nordic Yards, has signed a contract to construct an offshore transformer platform. The client, Alstom, with whom Nordic Yards will be working for the first time, was awarded the tender by transmission grid operator TenneT Offshore GmbH. DolWin gamma is the fourth HVDC transformer platform (HighVoltage Direct Current) in the shipyard group's order book. Assigned the construction number 215, the subsidiary platform is intended to feed 900 megawatts of renewable energy from wind farms in the German North Sea into the German power grid.  Nordic Yards opens cooling line for research purposes (Wismar, Rostock-Warnemünde, January 4, 2013.) On January 3, 2013, a new test track was inaugurated at the Warnemünde location of Nordic Yards. The cooling zone is being used to test three models, so-called mock-ups, developed as part of the POLAR Alliance. These models, all of which are Nordic Yards' own designs on a scale of 1:1, represent an LNG cargo handling system, but are being tested independently of one another for reasons of precision. The test models include a double barrier tank (Aluminium Double Barrier Tank, ADBT), an LNG deck line with de-icing system and a double-walled bunker line.       2012     Order from the Russian government: Nordic Yards is building two ice-breaking rescue and recovery ships for the Arctic. (Wismar, Rostock-Warnemünde, December 21, 2012.) Nordic Yards, leading provider of large-scale maritime projects, has signed a contract for the construction of two ice-breaking rescue and salvage vessels. The client is the Russian Ministry of Transport. Owing to their icebreaking capabilities, the vessels will operate on the northern polar sea route in the Arctic, namely in the region of Murmansk, and in Sakhalin. "After the successes in the Offshore Wind field we are very pleased with this contract and the associated expansion of the Offshore Oil &amp; Gas business segment. With these orders, we are once again underlining the validity of our strategy and our focus on extremely sophisticated products. I am particularly pleased about the fact that we have laid the foundation stone for our high level of credibility on the Russian market, which is very important to us," explains Vitaly Yusufov, Managing Director of Nordic Yards.  Nordic Yards participates in SMM In Hamburg Nordic Yards will be presenting its latest developments at SMM (Shipbuilding, Machinery and Marine Technology), the leading trade fair for the global maritime industry, until 7 September. With an entirely new trade fair stand the shipyard group will be presenting ist expertise as a maritime systems integrator at Stand 209 in Hall B4.  Promising start for 40 Nordic Yards apprentices On 01 September Nordic Yards once more appointed 40 new apprentices. These were then officially welcomed to the company's Wismar location on 03 September by Jürgen Wollny, Senior Vice President Finance &amp; Administration.  Dock laying for largest offshore converter platform at Nordic Yards With the dock laying of SylWin alpha, Nordic Yards has reached another milestone in the production of the offshore converter platform.  New order for Nordic Yards Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects for the offshore wind and other industries, has signed a contract for the construction of a Wind Turbine Service Jack Up Vessel (WTSJUV).  Nordic Yards completes fabrication of tank module frames for Trilobes Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects for the offshore wind and other industries, has completed another order on time.  Modernisation of arctic container ship successfully completed Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects, including for the offshore industry, completed the alterations to the Arctic container ship “Talnakh” as scheduled on July 27, 2012.  Nordic Yards becomes first shipyard to receive AEO-Certificate Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects for the offshore wind and other industries, has been granted the official status of Authorised Economic Operator Full (AEO F) by the Stralsund Main Customs Office.  Nordic Yards attends new “WINDFORCE” trade fair Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects for the offshore wind and other industries, is attending “Windforce” in Bremen, the first offshore trade fair and conference in Germany.  Nordic Yards starts construction work on third offshore transformer platform SylWin alpha Construction starts on the SylWin alpha offshore transformer platform at Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects for the offshore wind and other industries.  Nordic Yards Wismar awarded “TOP Apprenticeship Company 2011” After the recent success of Nordic Yards Warnemünde in this field, it is now Nordic Yards Wismar who is delighted to be awarded “TOP Apprenticeship Company 2011”.  Nordic Yards improves position in offshore platform sector Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects, has vacancies for well-trained and qualified skilled staff, particularly but not exclusively in the field of engineering, to work on projects such as the order placed in February by Siemens Energy for a third offshore ...  Nordic Yards Warnemünde is “TOP Apprenticeship Company” again Nordic Yards Warnemünde GmbH was honoured with the title “TOP Apprenticeship Company 2011” on March 21, 2012.  Nordic Yards takes part in a nationwide minute's silence in memory of the victims of extremist right-wing violence Nordic Yards, the producer of innovative special ships and large maritime projects, is taking part in the nationwide minute's silence in memory of the victims of right-wing extremist violence on February 23, 2012.  Third SIEMENS contract for the construction of an offshore converter platform goes to NORDIC YARDS Nordic Yards, manufacturer of innovative special ships and major maritime projects, including for the offshore wind industry, has received a further order from Siemens Energy to build a self-erecting offshore HVDC converter platform.  Successful Qualification for 51 Nordic Yards Apprentices 51 apprentices from Nordic Yards, the manufacturer of technologically sophisticated, innovative special ships and maritime structures, received their final diplomas in Warnemünde on January 31, 2012.       2011     Nordic Yards will hire 40 apprentices in 2012 and offer employment contracts to former apprentices who have passed their examinations Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, will hire 40 new apprentices next year.  Nordic Yards reaches milestone in the construction of the HelWin alpha offshore transformer platform for Siemens and TenneT Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, brings today the HelWin alpha offshore platform to dock at its Wismar yard.  Nordic Yards hands over Nordic AT 19 tanker to Norilsk Nickel Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated, innovative special ships and maritime structures, is today handing over the special Arctic tanker Nordic AT 19 on time to the Russian mining group Norilsk Nickel in Wismar after a construction time of around 15 months.  Construction work progressing on BorWin beta offshore transformer platform for Siemens Energy Today, Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, brought BorWin beta to dock. It is the first self-erecting offshore transformer platform to be built in Germany.  Nordic Yards takes on 41 apprentices A total of 41 youngsters are beginning their apprenticeship today at Nordic Yards, the manufacturer of technologically sophisticated, innovative special ships and maritime structures.  Tanker Nordic AT 19 leaves Wismar for test voyage Nordic Yards, the manufacturer of technologically sophisticated, innovative special ships and maritime structures, is sending the special Arctic tanker "Nordic AT 19" on its test voyage today.  Nordic Yards at NEVA 2011 Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, is exhibiting at the internationally renowned trade fair NEVA 2011 in St. Petersburg in Russia.  Nordic Yards hands over modernised container ship to Norilsk Nickel Today Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, handed over the container ship "Norilskiy Nickel" to Norilsk  Nordic Yards undocks Norilsk Nickel special tanker in Wismar Today, the special tanker being built by Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, for the Russian mining company Norilsk Nickel is leaving the dock in Wismar.  Nordic Yards supplies type CS 2800 container ship to Hammonia Reederei Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, hands over the type CS 2800 container ship to Hammonia Reederei today.  Nordic Yards displays offshore competence and Environmental Award nominated Stena Hollandica at Nor-Shipping trade fair in Oslo Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships, is exhibiting at Nor-Shipping 2011, the international conference and trade fair for the shipbuilding and maritime industries in Oslo.  Nordic Yards starts construction work on HelWin alpha offshore platform for Siemens Energy Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, starts construction of the second offshore transformer platform for Siemens Energy today at its Wismar yard.  Nordic Yards presents a new jack-up ship for offshore projects at BalticFuture in Rostock At the BalticFuture 2011 conference in Rostock, Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships, is presenting the yard's newly developed special ship for the erection of offshore wind turbines.  Start of production work at Nordic Yards for the Offshore Platform BorWin beta on behalf of Siemens Energy Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, commences production today on BorWin beta, the first self-righting offshore transformer platform in Germany.  Siemens Energy places further order with Nordic Yards: Shipyard to build second offshore transformer platform from May on Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated, innovative special ships and maritime structures received an order from Siemens Energy to build a second self-erecting offshore platform.       2010     Nordic Yards to complete container ship with construction number 163 in Warnemünde Nordic Yards has concluded a contract with the Hammonia shipping company in Hamburg on the delivery of a container ship of the type CS 2800.  Keel-laying of Norilsk Nickel special tanker in Wismar Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships, has today, together with the client, performed the keel-laying for the ice-breaking Arctic tanker "Nordic AT 19" at the Wismar shipyard.  Nordic Yards delivers Offshore Power Converter Platform Borwin Beta for Siemens Energy Nordic Yards, manufacturer of technologically sophisticated and innovative special ships and maritime structures, delivers to Siemens Energy an offshore platform for the project BorWin2 of the German transmission grid operator transpower.  Start of production work at Nordic Yards on Norilsk Nickel Special Tanker Nordic Yards, one of the world's leading manufacturers of technologically sophisticated and innovative special ships, is today starting the production work on the special tanker for the Russian mining company Norilsk Nickel.  The Federal Ministry of Education and Research sponsors major research project under the leadership of Nordic Yards Nordic Yards, receives €1.4 million from the Federal Ministry for Education and Research as part of its participation in the expert alliance POLAR ("Production, Operation and Living in Arctic Regions"), which is based in Rostock.  Stena Hollandica handed over today The shipyards in Wismar and Warnemünde, producers of technologically sophisticated and innovative special trips, today handed over the largest combined freight and passenger ferry in the world to the Swedish shipping company Stena Line.  Nordic Yards wins order from Norilsk Nickel for construction of special tanker Nordic Yards, builder of technologically challenging and innovative special ships, has received an order from Norilsk Nickel, one of the ten biggest companies in Russia, to build a special tanker.  First trip of the new maritime coordinator of the federal government takes him to Nordic Yards in Wismar Nordic Yards, a manufacturer of technologically advanced and highly innovative special purpose vessels, received the new Maritime Coordinator of the Federal Government Hans-Joachim Otto at the company's headquarters in Wismar this afternoon.       2009     Nordic Yards sign company collective agreement Nordic Yards, the manufacturer of technically sophisticated and innovative special ships with shipyards in Wismar and Warnemünde, and the IG Metall Küste trade union have today signed a company collective agreement. As a result they have brought their negotiations to a successful conclusion.  Nordic Yards implement sustainable future concept With their highly qualified employees and modern installations, Nordic Yards, the new owner of the shipyards in Wismar and Warnemünde, will be positioning themselves in future as a competitive special shipbuilder with outstanding access to the strongly growing Russian market.           Photos, Graphics &amp; Logos   Access to the Nordic media database    Below are provided our logo and some image photos for direct downloading.  Should you however require further information, higher resolution photos or other motifs for creating reports about Nordic Yards, we can offer you the service of direct access to our extensive media database. You will receive your access details for the password-protected database, if you enquire by e-mail to: info@nordicyards.com .         Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Imprint       Nordic Yards EN /// News &amp; Press      Navigation überspringen   Nordic Yards   Welcome  Nordic Yards Profile  Facilities  Nordic Strategy  Engineering  Research and Development    Portfolio   System solutions  Nordic Offshore: Wind  Nordic Offshore: Oil &amp; Gas  Nordic Arctic  Nordic Cruise &amp; Ferries  References    Suppliers  Jobs   Career  Current Job Offers  Apprenticeship    News &amp; Press   Contact persons  Press releases  Photos, Graphics &amp; Logos    Contact                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Portfolio - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          Системные решения         Каждая деталь – гениальное решение    Как поставщик системных решений в области судостроения, мы обладаем превосходной репутацией лидера, устанавливающего новые стандарты в производстве компонентов. С 1946 г. мы занимаемся проектированием, производством и сборкой высокотехнологичных судов, предназначенных для применения в арктических условиях, а также для использования в логистике и туризме. Помимо этого, мы создаем оффшорные сооружения для нефтегазовой промышленности и ветроэнергетики.  Четкая структура бизнесa разделенa на:         Наша формула успеха  Мы пользуемся авторитетом партнера высочайшего класса, соблюдающего сроки выполнения своих обязательств в динамичной рыночной среде. Наряду со стратегией лидерства в области технологии и качества, для нас прежде всего важны ключевые ценности, позволяющие нам добиваться такого успеха: знание, смелость и постоянный поиск наилучших решений в своем классе. Вот почему сегодня мы создаем то, что завтра будет занимать ведущие позиции.        Оффшорные проекты: ветроэнергетика         Мы специализируемся на масштабных морских проектах    Стройте свое будущее, полагаясь на самые современные технологии. Центр передовых судостроительных технологий Nordic Yards – ваш идеальный деловой партнер. Являясь профессионалами в области крупных морских проектов, мы входим в число мировых лидеров в судостроении. Наш профиль – оффшорные объекты высокой сложности, высокотехнологичные суда и системные решения. Наш капитал – команды экспертов, обладающих уникальным опытом в сфере судостроения, самые современные специализированные верфи в Европе и непревзойденное качество «Сделано в Германии». Добро пожаловать на борт – ощутите дыхание будущего в море. Уже сегодня  Революция в море  Частью спектра нашей продукции являются морские платформы, самоподъемные суда для установки ветряных турбин, суда технического обслуживания и снабжения, жилые модули и фундаментные конструкции – подобные проекты реализованы нами уже в большом количестве. Помимо всего прочего, наша группа специализированных верфей в настоящее время занимается строительством крупнейшей в мире морской преобразовательной платформы «СилВин альфа». С появлением высокомощного судна-установщика произойдет еще одна революция: этот гигант будет вывозить в открытое море предварительно смонтированные у портового причала ветряные электрогенераторы. С помощью бортового крана они будут устанавливаться на фундаментные основания, закрепленные на морском дне. Новое измерение эффективности для ветроэнергетики!        Оффшорные проекты: нефть и газ         Курс на высокие технологии с глубокой осадкой    Без буровых платформ добыча нефти и газа в море была бы немыслима. Опираясь на наш обширный спектр ноу-хау в области оффшорных сооружений, мы включили в ассортимент продукции Nordic Yards платформы, самоподъемные суда, опорные основания платформ, полупогружные платформы, суда для заводки и подрыва якорей буровых платформ и прокладки трубопроводов, а также обслуживающие суда. Все эти продукты объединяет одно: они превосходно подходят для работы даже в самых суровых погодных условиях – особенно в глубоководных морях и в регионе Северного Ледовитого океана. Более того, эти сооружения задают новые масштабы в вопросах защиты окружающей среды.  Превосходство за счет системной интеграции  Для нас успех оффшорного проекта определяют три фактора: во-первых, тщательная проработка по каждой из традиционных инженерных дисциплин, во-вторых, интегрированный проектный менеджмент, и в-третьих,интеллектуальная системная интеграция комплексных модулей и конструкций в еще строящиеся или уже завершенные суда. Искусный ансамбль наших специалистов работает как швейцарские часы, где каждая шестеренка взаимосвязана с другими в идеальной гармонии.        Арктические проекты         Высокотехнологичные решения для решения самых сложных задач    Эксперты едины во мнении: сокращение площади льдов в Арктике открывает новые пути для судовой логистики. Путь в Японию через северные моря сократится наполовину. Кроме того, идет серьезная конкурентная борьба за сокровища полярных регионов – арктические залежи нефти и полезных ископаемых. Экстремально низкие температуры и строгие предписания по защите окружающей среды определяют тенденции развития: разработка специализированных судов с оборудованием высшего класса.  Ведущие позиции для многих категорий ледового усиления  В современных высокотехнологичных судах и морских сооружениях для эффективных работ в Арктике и глубоководных регионах легко угадывается наш почерк. Мы специализируемся на судах снабжения, к которым относятся ледоколы и вспомогательные суда, способные работать во льдах толщиной до 2 метров. Еще один стратегический лидер ассортимента нашей продукции – это ледокольные суда снабжения, такие как контейнеровозы, балкеры и танкеры.           Круизные лайнеры и паромы         Инновационные технологии массового производства    Ассортимент продукции специализированной верфи дополняют круизные и паромные суда в среднем пассажирском сегменте. Благодаря спросу на круизные и экспедиционные суда среднего размера пассажировместимостью до 800 человек развивается новый устойчивый сегмент рынка для Nordic Yards. С ростом перспектив связаны и программы обновления паромного флота в Северной Европе, США и Канаде.  Эксклюзивные рекомендации  Прекрасные перспективы развития рынка позволяют Nordic Yards строить суда по индивидуальным проектам. Именно так, как хотят судовладельцы: с достаточной долей гибкости – и для фрахта, и для пассажиров, с эффективными силовыми установками и образцовыми технологиями защиты окружающей среды. Убедитесь в качестве продукции Nordic Yards сами – приглашаем вас на борт крупнейшего в мире грузопассажирского парома «Стена Холландика».        Примеры проектов         Арктический грузовой корабль / контейнеровоз Aker ACS 650       Общая длина:  169,0 м    Ширина судна:  23,1 м    Высота борта:  14,2 м    Осадка (макс.):  10,0 м    Ледопроходимость:  1,5 м          Дедвейт:  18.000 т    Контейнеровместимость:  648 TEU    Электродизельное оборудование:  3 x 8.314 кВа    Эксплуатационная скорость:  15,5 узлов            Танкер СПГ ледокольного класса - Опыт     Разработка и технология системы хранения СПГ (алюминиевый танк с двойным барьером (ADBT))  Технология создания электродизельного двигателя / на двух видах топлива (DE/DF)  Новые разработки и идеи создания танкеров СПГ и плавкомплексов (в т.ч. для арктических рейсов и рейсов в сложных погодных условиях)  Техническая поддержка и содействие  Управление проектами          Полупогружная буровая вышка Stena Don CS 30       Глубина воды:  130-500 м    Высота с вышкой:  99,5 м    Высота вышки:  63,0 м    Высота до главной палубы:  33,5 м    Высота до верхней палубы:  40,5 м    Общая длина:  105,1 м    Длина главной палубы:  72,2 м    Длина понтонов:  95,5 м    Расстояние между понтонами:  43,0 м    Транспортная/эксплуатационная осадка:  11,5/21,5 м    Скорость (транзитная):  6,0 узлов    Мощность генератора:  32.000 кВт    Численность персонала:  102 чел.    6 азимутных подруливающих устройств      Время поставки:  2001 г.            RoPax 55    Крупнейший в мире суперпаром     Общая длина:  240 м    Ширина судна:  32 м    Ширина судна:  63.600 БТ    Дедвейт:  11.600 т    Пассажировместимость:  1.200 человек    Trailer lane meters:  5.500 пм    Длина площадки для легковых машин:  728 пм    Двигатель (4-тактный дизельный):  2 x 9.600 кВт      2 x 7.200 кВт    Эксплуатационная скорость:  22,0 узла            "AIDAvita", "AIDAaura"       Длина:  202,85 м    Ширина:  28,1 м    Осадка (расчетная):  6,2 м    Главный двигатель:  27.500 кВт    Скорость (макс.):  21,0 узел    Класс комфортности:  ****+          Кол-во пассажиров (макс.):  1.582    Экипаж:  418    Каюты для пассажиров (всего):  633    Наружные:  420    Внутренние:  213    Каюты для экипажа:  234         Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум       Nordic Yards RU /// Портфель      Navigation überspringen   Nordic Yards   Добро пожаловать!  Nordic Yards: профиль компании  Судостроительные центры  Стратегия Nordic Yards  Инжиниринг  Научные исследования и разработки    Портфель   Системные решения  Оффшорные проекты: ветроэнергетика  Оффшорные проекты: нефть и газ  Арктические проекты  Круизные лайнеры и паромы  Примеры проектов    Поставщики  Вакансии   Карьера  Открытые вакансии  Обучение    Пресса   Контактное лицо  Пресс-релизы  Фотографии, Изображения и Логотипы    Контакты                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Nordic Yards - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}            Добро пожаловать!         Инновации и высокие технологии – в основе бизнеса Nordic Yards    Верфи Nordic Yards – одни из самых современных и высокотехнологичных производственных площадок не только в Европе, но и в мире. С каждым годом, с каждым завершенным проектом мы укрепляем позиции лидера в специализированном судостроении. Решая любые, самые сложные задачи для наших клиентов и партнеров, мы ставим себе новые цели и задаем высокие стандарты для развития всей отрасли в целом.  За последние несколько лет нам удалось пройти значительный путь. Мы сформулировали комплексную стратегию,  в основу которой заложен главный принцип – Nordic Yards ориентируется на индивидуальный подход в исполнении заказа, а не на серийное производство.  За это время мы сформировали солидное портфолио завершенных проектов самой разной степени сложности, в четырех важнейших сегментах – проектировании и строительстве судов высокого ледового класса для работы в Арктике, оффшорных судов и конструкций для проектов в области добычи нефти и газа и ветровой энергетики, а также пассажирских и грузовых судов и паромов.  Фокус европейских проектов Nordic Yards в настоящий момент – альтернативная энергетика.  Сейчас на верфях строятся три морские преобразовательные платформы для немецкой компании Siemens Energy, вспомогательное самоподъемное судно для обслуживания ветряных турбин для датской компании DBB Jack-Up Services. В феврале 2013 года мы подписали контракт на строительство четвертой платформы, на этот раз с другим ведущим энергетическим концерном – французским Alstom. Эти оффшорные конструкции – лучшее, что есть в своем классе. Так что Nordic Yards можно по праву считать активным участником глобальных тенденций - по переходу на альтернативные источники энергии.  Еще одна важнейшая задача – работа на российском рынке. Здесь среди наших заказчиков – ГМК «Норильский никель», для которой была построена целая линейка судов высокого ледового класса. В конце 2012 года мы подписали еще один знаковый для Nordic Yards контракт – на строительство двух аварийно-спасательных судов Федерального агентства морского и речного транспорта РФ. Успешная реализация этих проектов позволит нам надеяться на получение подобных заказов на российском рынке и в будущем.  Сейчас я могу смело заявить, что все наши продукты полностью соответствуют известному на весь мир стандарту качества «Сделано в Германии».  Добро пожаловать в Nordic Yards, где инновационные технологии, опытные специалисты и современные производственные площадки позволяют нам проектировать и строить суда будущего, лучшие в своем классе.  Виталий Юсуфов, Президент Nordic Yards        Nordic Yards: профиль компании         Центр передовых судостроительных технологий    Создайте свое будущее, опираясь на самые современные технологии. Nordic Yards - центр передовых и инновационных технологий в области судостроения, Ваш надежный бизнес-партнер. Наш профиль - оффшорные объекты высокой сложности, высокотехнологичные суда и системные решения. Наш капитал – международная команда профессионалов, обладающая огромным багажом знаний и опытом реализованных проектов, самые современные верфи в области специализированного судостроения в Европе и превосходное качество продукции, полностью соответствующее известному на весь миру высочайшему стандарту качества «Сделано в Германии».  Добро пожаловать на борт Nordic Yards – ощутите дыхание будущего уже сегодня!  Наш мир нуждается в новой энергии  Стремительное развитие энергетических рынков – одна из глобальных мировых тенденций последнего времени. Увеличение потребностей в производстве и транспортировке природного газа, развитие альтернативных источников энергии с каждым годом делают инвестиции в эти направления все более привлекательными.  Успех инвестиций, без сомнения, зависит от правильного выбора партнера, который на деле доказывает высочайшее мастерство, заслуживает доверия и всегда нацелен на успех. Такой партнер есть – это Nordic Yards.         К рекордам через инновации    Компания Nordic Yards – это:    Мировой лидер в строительстве оффшорных конструкций в сегменте высоковольтных преобразовательных платформ.    Лидер в своей отрасли: почти 1000 проектов в 74 классах продукции.    Лидер в сфере высоких технологий в области специализированного судостроения и оффшорных проектов.    Лидер в строительстве паромов: поставщик крупнейших в мире грузопассажирских паромов класса RoPax.    Высокотехнологичные производственные площадки – самые современные крытые сухие строительные доки в Европе.    Один из крупнейших и надежных работодателей в Балтийском регионе.            Интеллектуальный подход: преимущества для заказчика    Nordic Yards имеет собственное конструкторское бюро, обладает солидным опытом в проектировании и строительстве судов в соответствии с высочайшими стандартами немецкого качества, а также богатым опытом R&amp;D разработок.    Компанию можно по праву назвать «системным интегратором» в области высокотехнологичного судостроения благодаря наличию сильной технической экспертизы, значительного опыта управления проектами, проработанных схем производственной кооперации.    Nordic Yards не только строит суда, аналогов которым нет в России, но также обеспечивает строительство в смету, в срок и гарантированно дешевле, чем в России.        Судостроительные центры         Лидер на Балтике    Две верфи, одна команда: группа верфей Nordic Yards реализует свои системные решения на самых современных специализированных верфях в мире – между городами Росток и Варнемюнде, а также в Висмаре.  Производство в Ростоке-Варнемюнде не зависит от погодных условий и ориентировано на реализацию комплексных оффшорных проектов и строительство судов снабжения.            Вместе нам под силу большие решения    В высшую лигу судостроения входит и верфь в Висмаре. На этой компактной верфи производятся огромные оффшорные сооружения шириной до 65 метров, оборудованные по последнему слову техники специализированные суда, арктические суда разных типов.  Верфи Nordic Yards обслуживает Морской экспертно-консультационный центр в Москве.           Стратегия Nordic Yards   Nordic Yards: история успеха    Всего за несколько лет компании удалось добиться лидирующих позиций в одной из самых сложных и высоко технологичных отраслей -  специализированном судостроении. Сегодня без преувеличения можно сказать, что наши верфи – это Центр передовых судостроительных технологий мирового уровня.             Nordic Yards идет навстречу будущему    Мы держим руку на пульсе всех глобальных тенденций.          The World Offshore Oil &amp; Gas Forecast, Douglas-Westwood, London, 2008.  Internationale Energie-Agentur, Paris, 2011.  Offshore-Wind-Studie 2010 bis 2030, Bremen, 2010.  Energie-Konzept des Bundeswirtschafts- ministeriums 2010/2011, Berlin.  Roland Berger Strategy Consultants, München, 2012.  Nordic Yards GmbH, Unternehmens- kommunikation, 2012, Wismar.          Стратегическое видение: на одной волне    Мыслить категориями продуктов – вчерашний день. Нам важно знать, что необходимо нашим партнерам для успешного бизнеса, и мы готовы предложить индивидуальный подход в каждом проекте. Мы настойчиво движемся к поставленной цели, чтобы гарантировать Вам действительно лучшее решение.  Наши преимущества для решения Ваших задач:    Четкая реализация долгосрочной стратегии. Nordic Yards становится Центром передовых судостроительных технологий, включающим такие важнейшие сегменты, как проектирование и строительство судов высокого ледового класса для работы в Арктике, оффшорных судов и конструкций для проектов в области добычи нефти и газа и ветровой энергетики, а также пассажирских и грузовых судов и паромов.    Надежность инвестиций. Современные площадки по производству инновационных, высокотехнологичных судов и оффшорных конструкций, собственное конструкторское бюро, отлаженные схемы производственной кооперации и привлечения финансирования, значительный опыт управления сложными проектами в области судостроения – все это позволяет Nordic Yards гарантировать высокое качество исполнения проекта, а Вам – быть уверенными в надежности инвестиций и перспективах высокой доходности вложенного капитала при реализации проектов в условиях изменений в глобальной энергетической политике.        Инжиниринг         Индивидуальный подход – в каждом проекте    Высочайшее качество продукции, четкое соблюдение сроков поставок, отвечающее принципам «Сделано в Германии», «Сделано Nordic Yards», является следствием эффективного сотрудничества высококвалифицированных специалистов – конструкторов, проектировщиков, проектных менеджеров.  Мастера уникального производства  Каждый проект для нас уникален. Мы стремимся выйти за грани стандартной продукции, предлагая нашим партнерам индивидуальный подход.  Более 150 инженеров Nordic Yards могут спроектировать судно любой сложности в соответствии с пожеланиями заказчика. Лучшим подтверждением этому послужат рекомендации наших постоянных партнеров.  При сотрудничестве с верфями, наши заказчики получают еще одно преимущество. Специалисты Nordic Yards прорабатывают технологию строительства еще до заключения контракта – это позволяет сэкономить на расходах, облегчает технологический процесс и гарантирует неукоснительное соблюдение сроков при осуществлении проекта.         Качество и безопасность – всегда на борту    Сертифицированная система управления качеством в соответствии с DIN EN ISO 9001 обеспечивает безупречную обработку каждого заказа с соблюдением всех стандартов безопасности. Это гарантирует продолжительный срок службы продукции на самом высоком уровне.  Экологичность, эффективность, интеллект  Технологические решения и продукция Nordic Yards разработаны с учетом минимального воздействия на окружающую среду, что подтверждают тесты известных испытательных лабораторий в области судостроения.  Компоненты, произведенные на верфях в Висмаре и Варнемюнде, отличаются особой экологичностью, экономичностью и долговечностью.           Научные исследования и разработки         Идеи, которые вдохновляют    Наличие собственного конструкторского бюро, исследовательских центров и лабораторий позволяет Nordic Yards успешно разрабатывать новые инновационные технологии, например:  Система алюминиевых танков с двойной стенкой. Инженеры Nordic Yards создали призматический танк, предназначенный для транспортировки природного газа при температуре до минус 164 ОС.  Конструкция танка предусматривает возможность частичной загрузки, что позволяет использовать его в судах любой конструкции (от судов прибрежного плавания до судов класса Q-Max) без ограничения по районам плавания и погодным условиям. Компактные размеры танка обеспечивают более эффективное использование грузового объема судна по сравнению с другими подобными системами.  Проект Polar по изучению работы и жизни в Арктике. Специалисты Nordic Yards совместно с другими 14 партнерами работают над созданием и усовершенствованием системных решений. Их цель – сделать более простой и безопасной добычу и переработку, а также транспортировку и хранение сырьевых материалов в экстремальных условиях арктических регионов.  Новые решения для преобразовательных платформ. Проекты по строительству морских, оффшорных ветропарков набирают все большую популярность в Европе, а это значит, что сами оффшорные сооружения будут находиться на больших глубинах и на все большем удалении от берега. Поэтому специалисты Nordic Yards ведут постоянную работу по усовершенствованию существующих проектов платформ для стабильной работы в новых условиях.      Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум       Nordic Yards RU /// Nordic Yards      Navigation überspringen   Nordic Yards   Добро пожаловать!  Nordic Yards: профиль компании  Судостроительные центры  Стратегия Nordic Yards  Инжиниринг  Научные исследования и разработки    Портфель   Системные решения  Оффшорные проекты: ветроэнергетика  Оффшорные проекты: нефть и газ  Арктические проекты  Круизные лайнеры и паромы  Примеры проектов    Поставщики  Вакансии   Карьера  Открытые вакансии  Обучение    Пресса   Контактное лицо  Пресс-релизы  Фотографии, Изображения и Логотипы    Контакты                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Вакансии - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          карьера         Требуются строители будущего!    Вы, как и мы, хотите удивить мир завтрашнего дня и стать членом команды Nordic Yards? Расскажите нам о себе.  Мы готовы предложить Вам интересную работу, перспективы карьерного роста и достойное вознаграждение. Присылайте свое резюме по адресу: recruiting@nordicyards.com        Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум       Nordic Yards RU /// Вакансии      Navigation überspringen   Nordic Yards   Добро пожаловать!  Nordic Yards: профиль компании  Судостроительные центры  Стратегия Nordic Yards  Инжиниринг  Научные исследования и разработки    Портфель   Системные решения  Оффшорные проекты: ветроэнергетика  Оффшорные проекты: нефть и газ  Арктические проекты  Круизные лайнеры и паромы  Примеры проектов    Поставщики  Вакансии   Карьера  Открытые вакансии  Обучение    Пресса   Контактное лицо  Пресс-релизы  Фотографии, Изображения и Логотипы    Контакты                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Пресса - Nordic Yards               .sticky {  position: fixed;  top: 0;  background: #fff none;  width: 100%;}          Контактное лицо         Вы спрашиваете – мы отвечаем    В этом разделе Вы сможете найти актуальные информационные материалы о Nordic Yards. Если у Вас остались вопросы, пожалуйста, обращайтесь по адресу:         Stefan Sprunk Руководитель отдела по связям с общественностью   Тел: +49 38 41 77 27 13 Моб: +49 171 74 78 816           Susanne Meyer Специалист по связям с общественностью   Тел: +49 38 41 77 28 66 Моб: +49 151 46 523 492           Britta Kunis Специалист по маркетингу   Тел: +49 38 41 77 26 98 Моб: +49 151 57 24 37 97            Пресс-релизы         Новости    Назначен новый управляющий директор Нордик Ярдс      Висмар, 16 апреля 2015 г. Г-н Герберт Али назначен новым президентом судостроительного холдинга Нордик Ярдс. Он сменил в этой должности к.э.н. В. Юсуфова, который сохранит связь с компанией в качестве учредителя.           На верфи Нордик Ярдс состоялась торжественная церемония имянаречения двух многофункциональных аварийно-спасательных судов      Висмар, 19 февраля 2015 г. Сегодня на верфи Нордик Ярдс в Висмаре состоялась торжественная церемония имянаречения двух аварийно-спасательных судов. Суда получили имена „Берингов пролив“ и „Мурман“. Эти два судна станут наиболее крупными и насыщенными высокотехнологичным оборудованием в аварийно-спасательном флоте России и будут выполнять задачи нового уровня. В церемонии приняли участие заместитель Министра транспорта Российской Федерации В.А. Олерский, руководитель Федерального агентства морского и речного транспорта РФ А.А. Давыденко, другие официальные лица. На судах подняты государственные флаги Российской Федерации.           Архив    2014    Нордик Ярдс сдал в эксплуатацию инновационное оффшорное самоподъемное судно      Росток-Варнемюнде, 18 декабря 2014 г. Сегодня Нордик Ярдс  передал датской компании DBB Jack-Up Services оффшорное вспомогательное судно. В рамках торжественной передачи была также произведена церемония имянаречения судна: теперь судно носит название “WIND SERVER“.           Нордик Ярдс берет курс на выставку SMM      Висмар, 8 сентября 2014 г. Нордик Ярдс вновь в этом году принимает участие в выставке SMM (выставка судостроения, оборудования и морских технологий), ведущей морской отраслевой выставке. Под вывеской "Nordic Solutions" группа судостроительных предприятий представлена на стенде B4.EG.209 как поставщик инновационных решений, партнер в их технической реализации и руководитель проектов, которые являют собой впечатляющие проекты в высокотехнологичных нишах рынка.           Нордик Ярдс удостоился двойной награды „Передовик обучения“      Висмар, 20 июня 2014 г. 17 июня Торгово-промышленная палата (ТПП) г. Ростока повторно отметила Нордик Ярдс почетным знаком „Лучшее обучающее предприятие“. Таким образом, судостроительный холдинг стал одним из 66 лауреатов из числа полутора тысяч предприятий, действующих в подведомственном ТПП округе, которые награждаются за незаурядное качество обучения и за выдающуюся работу, проводимую ими в сфере профобразования.           Почетная награда для Нордик Ярдс      Висмар, 14 июля 2014. На прошлой неделе Нордик Ярдс удостоился почетной награды Совета российской экономики в Германии. Награждение состоялось 7 июля в Берлине в рамках экономического конгресса «Германия - Россия 2014 / Германия - Украина 2014».           Нордик Ярдс на морской ветроэнергетической выставке «WINDFORCE»      Висмар, 17 июня 2014 г. В период с 17 по 19 июня Нордик Ярдс принял участие в специализированной выставке «WINDFORCE» в г.Бремен, которая считается главным мероприятием морской ветроэнергетической отрасли. В течение трех дней работы выставки судостроительный холдинг представил спектр своих компетенций в сфере морской ветроэнергетики.           Нордик Ярдс становится владельцем «Народной верфи» в г. Штральзунд, Германия      Висмар, 28 мая 2014 г. 26 мая 2014 г. руководство компании Нордик Ярдс и конкурсный управляющий Бертольд Бринкманн подписали  договор купли-продажи «Народной верфи» в г.Штральзунд. Таким образом, с 1 июня 2014 г. штральзундская верфь станет третьей производственной площадкой этой группы судоверфей.           На IV Международном Форуме «МИР-2014» Нордик Ярдс презентовал компетенцию в освоении Арктики      Москва, 21 мая 2014. В этом году группа Нордик Ярдс впервые приняла участие в VI Международном Форуме „МИР" (сокращенно „Морская Индустрия России"). Эта выставка каждые два года проводится в непосредственной близи от Красной площади при организационном содействии Министерства промышленности и торговли. Основная тема выставки сфокусирована на инновациях в судостроении и смежных отраслях. Группа судоверфей из Мекленбурга-Передней Померании - единственная международная верфь,презентовавшая свою компетенцию в арктическом сегменте здесь на одном из ведущих отраслевых рынков мира.           Подъемные ноги установлены на судне-снабженце      Висмар, Росток-Варнемюнде, 20 мая 2014. Сегодня на судно для обслуживания морских ветроэнергетических установок, которое в настоящее время строится на Нордик Ярдс в Висмаре для датского заказчика DBB Jack-Up Services, была установлена четвертая металлическая подъемная нога. Четыре гигантских трубы, доставленные морем в порт Висмара из Куксхафена, в течение 8 дней одна за другой были подняты в вертикальное положение при помощи огромного мачтового крана, привезенного специально для этой операции.           Морская платформа «БорВин бета» успешно установлена      Висмар, Росток-Варнемюнде, 7 мая 2014 г. На шельфе Северного моря Сименс успешно установил построенную на Нордик Ярдс морскую преобразовательную платформу «БорВин бета». Морская операция по подъему корпуса платформы весом 12 тысяч тонн заняла в целом двое суток. Корпус платформы в условиях открытого моря был напрямую заведен на его основание и соединен с ним посредством шести металлических ног каждая длиной по 84 м, врытых на глубине 50 м в морское дно. Посредством гидравлического подъемного устройства платформа «БорВин бета» была приподнята и зафиксирована на высоте 20 м над уровнем моря.           Нордик Ярдс приветствует решение Правительства Федеральной земли      Висмар, Росток-Варнемюнде, 22 апреля 2014 г. Нордик Ярдс приветствует решение Правительства Федеральной земли Мекленбург-Передняя Померания по выбору группы верфей в качестве покупателя верфи в г.Штральзунд. «Мы рады решению Правительства. Наше предложение и наша концепция по стабильной и ориентированной на будущее программе развития верфи в Штральзунде оказались в итоге достаточно убедительными. Наш интерес к судостроительной верфи в Штральзунде и готовность к инвестированию были оценены соответствующим образом», - говорится в сообщении исполнительного вице–президента Нордик Ярдс Юргена Волльны.           Нордик Ярдс обновленное предложение Штральзунд      Висмар, Росток-Варнемюнде, 5 апреля 2014 г. В результате дальнейших конструктивных переговоров с конкурсным управляющим группа судостроительных верфей Нордик Ярдс подала в пятницу 4 апреля 2014 г. новое оптимизированное предложение на покупку судоверфей в г.Штральзунд.             2013    На Нордик Ярдс началось строительство надстройки для ледокола      Росток-Варнемюнде, 19 декабря 2013 г. В сегодняшний четверг на Нордик Ярдс в Ростоке-Варнемюнде состоялось традиционное начало резки стали, символизирующее собой начало строительства надстройки для российского ледокола. В августе этого года Балтийский завод из Санкт-Петербурга, входящий в государственную судостроительную компанию ОАО ОСК, и германский судостроительный холдинг Нордик Ярдс заключили контракт на изготовление надстройки для ледокола ЛК-25. По условиям контракта надстройка будет весить 2500 тонн и оснащаться полностью «под ключ».           Нордик Ярдс отмечает закладку киля ледокольных аварийно-спасательных судов      Висмар, Росток-Варнемюнде, 12 ноября 2013 г. Сегодня 12 ноября на Нордик Ярдс состоялась торжественная закладка киля двух ледокольных аварийно-спасательных судов. В присутствии российских заказчиков и других приглашенных гостей на стапель-блок поставлены первые корпусные секции со строительными номерами 217 и 218. Вслед за начавшейся 23 сентября резкой металла закладка киля знаменует собой следующий этап в строительстве этих многофункциональных аварийно-спасательных судов (MPRSV).           Начало производственных работ по строительству ледокольных аварийно-спасательных судов на Нордик Ярдс      Висмар, Росток-Варнемюнде, 23 сентября 2013 г. Сегодня 23 сентября Нордик Ярдс приступает к производственным работам по постройке двух ледокольных аварийно-спасательных судов (многофункциональные аварийно-спасательные суда) для Министерства транспорта Российской Федерации. Церемония первой резки стали, традиционно символизирующей начало строительства, состоялась в присутствии представителей классификационного общества «Российский морской регистр судоходства» (РМРС) на производственной площадке в Висмаре.           Нордик Ярдс на крупнейшей в России выставке гражданского судостроения      Висмар, Росток-Варнемюнде, 23 сентября 2013. Традиционно и в этом году «Нордик Ярдс» участвует в имеющей мировую известность специализированной выставке «НЕВА» в российском городе Санкт-Петербурге. С 24 по 27 сентября судостроительный холдинг проводит свою презентацию в павильоне 8А на стенде 8А14. Впервые за все время информационный медиа-стенд «Нордик Ярдс» оформлен полностью на русском языке, что оптимально соответствует духу и стилю выставки.           На „Нордик Ярдс“ состоялась закладка киля инновационного вспомогательного судна для обслуживания ветросиловых генераторов по заказу «ДББ»      Висмар, Росток-Варнемюнде, 16 сентября 2013 г. Сегодня на «Нордик Ярдс» состоялась церемония плановой закладки киля вспомогательного судна для обслуживания ветросиловых генераторов. Закладка крупной секции весом 390 тонн в доке Висмарской верфи ознаменовала собой следующий этап в строительстве судна длиной 80 и шириной 32 метра. Компания «ДББ Джэк-ап Сёрвисиз» из Дании в прошлом году разместила заказ на постройку этого судна, предназначенного для обслуживания шельфовых ветросиловых установок.           Компания «Нордик Ярдс» удостоена награды как одна из наиболее инновационных компаний Германии  Висмар, Росток-Варнемюнде, 5 июля 2013 г. 5 июля в Берлине компания «Нордик Ярдс» была удостоена награды как одна из наиболее инновационных компаний Германии. На торжественной церемонии для 100 наиболее инновационных компаний в пассаже Акселя Шпрингера телеведущий Ранга Йогешвар передал награду за инновации главе компании Виталию Юсуфову.      _    _         НАЧАЛО СТРОИТЕЛЬСТВА ВСПОМОГАТЕЛЬНОГО СУДНА ДЛЯ ОБСЛУЖИВАНИЯ ВЕТРОСИЛОВЫХ ГЕНЕРАТОРОВ НА «НОРДИК ЯРДС»      Висмар, Росток-Варнемюнде, 22 апреля 2013 г. Сегодня, 22 апреля 2013 года, в компании «Нордик Ярдс», ведущем поставщике крупных морских проектов, состоялась церемония резки первых листов стали, знаменующая собой начало работ по строительству вспомогательного самоподъёмного судна для обслуживания ветряных турбин для датской компании «ДББ Джэк-ап Сёрвисиз».            Крыловский государственный научный центр и Nordic Yards рассказали о предстоящих совместных проектах и планах по их реализации Ганновер, Германия, 09 апреля 2013г. Министр промышленности и торговли РФ Д.В. Мантуров и Министр экономики и технологий ФРГ Филипп Рёслер посетили стенд Крыловского государственного научного центра и компании Nordic Yards, и обсудили дальнейшие планы по реализации российско-немецкого сотрудничества.  ВЕРФЬ «НОРДИК ЯРДС» В ВИСМАРЕ ПОЛУЧИЛА НАГРАДУ «ЛУЧШЕЕ УЧЕБНО ПРОИЗВОДСТ-ВЕННОЕ ПРЕДПРИЯТИЕ 2012 ГОДА» Висмар, 19 марта 2013 г. 18 марта 2013 года компания «Нордик Ярдс Висмар» была отмечена наградой торгово-промышленной палаты г. Шверина как лучшее учебно-производственное предприятие 2012 года. Тем самым были удостоены признания незаурядно высокое качество обучения, а также превосходные успехи группы верфей в сфере профессиональной подготовки.  ЧЕТВЁРТЫЙ ЗАКАЗ НА СТРОИТЕЛЬСТВО ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ ДЛЯ«НОРДИК ЯРДС» Висмар, Росток-Варнемюнде, 26 февраля 2013 г. Компания«Нордик Ярдс», ведущий поставщик крупных морских проектов, подписала контракт на строительство морской преобразовательной платформы. В роли заказчика впервые выступает компания «Альстом», победившая в тендере, проводившемся оператором передающей сети, компанией «ТеннеТ Оффшор ГмбХ». ДолВин гамма – уже четвёртая по счёту высоковольтная преобразовательная платформа постоянного тока в портфеле заказов группы верфей. Под строительным номером 215 будет создаваться так называемая дочерняя платформа, которая в будущем будет передавать с ветропарков, расположенных внемецкой части Северного моря, в материковую сеть до 900 мегаватт возобновляемой энергии.  Nordic Yards открывает низко-температурный испытательный участок для исследовательских целей Висмар, Росток-Варнемюнде, 4 января 2013 г. 3 января 2013 г. в компании Nordic Yards на судостроительной верфи в Ростоке-Варнемюнде состоялось торжественное открытие нового испытательного участка. Низкотемпературный участок предназначен для испытания трёх моделей, разработанных в рамках проекта POLAR, так называемых модельных макетов в натуральную величину (Mock-Ups). Все три модели, созданные компанией Nordic Yards, выполнены в масштабе 1:1 и представляют собой грузовую систему для погрузки и выгрузки СПГ, однако, для обеспечения точности результата будут испытываться отдельно друг от друга.       2012     Федеральное агентство морского и речного транспорта и Nordic Yards заключили государственный контракт на строительство двух аварийно-спасательных судов мощностью 7 МВт Москва, 21 декабря 2012 года. Федеральное агентство морского и речного транспорта и компания Nordic Yards  заключили государственный контракт на строительство двух многофункциональных аварийно-спасательных судов мощностью 7 МВт. Заказчиком-застройщиком является ФКУ «Дирекция государственного заказчика программ развития морского транспорта». Тендер на строительство двух судов Nordic Yards выиграла в конце ноября, предложив минимальный срок строительства – 810 дней, а также самую низкую цену – 5,99 млрд. рублей. Строительство судов предусмотрено Федеральной целевой программой «Развитие транспортной системы России (2010-2015 годы)». Проектно-конструкторская проработка и начало строительства запланированы на 2013 год, поставка судов заказчику – на 2015 год.  «Нордик Ярдс» держит курс на SMM До 7 сентября «Нордик Ярдс» продолжит свою работу в рамках крупнейшей выставки судостроительной промышленности SMM («Судостроение, машинное оборудование и морские технологии»), ...  Многообещающее начало: на обучение в «Нордик Ярдс» приняты 40 новых учеников производства Верфи «Нордик Ярдс» к 1 сентября снова приняли на обучение 40 учеников производства.  На «Нордик Ярдс» состоялась закладка в док крупнейшей морской преобразовательной платформы В компании «Нордик Ярдс» пройден ещё один важный этап в строительстве крупнейшей в мире морской преобразовательной платформы: состоялась закладка в док платформы ...  НОВЫЙ ЗАКАЗ ДЛЯ «НОРДИК ЯРДС» Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для оффшорной промышленности, подписала ...  НА «НОРДИК ЯРДС» ЗАВЕРШЕНО ИЗГОТОВЛЕНИЕ РАМ ДЛЯ МОДУЛЬНЫХ ТАНКОВ ПО ЗАКАЗУ КОМПАНИИ «ТРИЛОБЕС» Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для оффшорной промышленности, точно в срок ...  РАБОТЫ ПО МОДЕРНИЗАЦИИ АРКТИЧЕСКОГО КОНТЕЙНЕРОВОЗА УСПЕШНО ЗАВЕРШЕНЫ Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для оффшорной промышленности, 27 июля 2012 года, ...  «НОРДИК ЯРДС» СТАЛА ПЕРВОЙ СУДОСТРОИТЕЛЬНОЙ КОМПАНИЕЙ, ЧЬИ ВЕРФИ ПОЛУЧИЛИ СЕРТИФИКАТ УПОЛНОМОЧЕННОГО ЭКОНОМИЧЕСКОГО ОПЕРАТОРА Компании «Нордик Ярдс», производителю инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для морской промышленности, главным таможенным ...  «НОРДИК ЯРДС» ПРИНИМАЕТ УЧАСТИЕ В НОВОЙ СПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЙ ВЫСТАВКЕ “WINDFORCE” («СИЛОВАЯ ВЕТРОЭНЕРГЕТИКА») Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для оффшорной промышленности, принимает ...  НА «НОРДИК ЯРДС» НАЧИНАЕТСЯ СТРОИТЕЛЬСТВО ТРЕТЬЕЙ МОРСКОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ СИЛВИН АЛЬФА В компании «Нордик Ярдс», производителе инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, в том числе для морской ветроэнергетики, сегодня начинаются ...  ВЕРФЬ «НОРДИК ЯРДС ВИСМАР» ПРИЗНАНА «УЧЕБНО-ПРОИЗВОДСТВЕННЫМ ПРЕДПРИЯТИЕМ ВЫСШЕГО УРОВНЯ 2011 ГОДА» Вслед за верфью «Нордик Ярдс Варнемюнде» теперь и верфь «Нордик Ярдс Висмар» может гордиться присвоением ей титула «учебно-производственное предприятие высшего уровня ...  КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» УКРЕПЛЯЕТ СВОИ ПОЗИЦИИ С СФЕРЕ СТРОИТЕЛЬСТВА МОРСКИХ ПЛАТФОРМ Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских проектов, ищет высококвалифицированных специалистов, которые ...  ВЕРФЬ «НОРДИК ЯРДС ВАРНЕМЮНДЕ» ВНОВЬ УДОСТОЕНА ТИТУЛА «УЧЕБНО-ПРОИЗВОДСТВЕННОЕ ПРЕДПРИЯТИЕ ВЫСШЕГО УРОВНЯ» Предприятию «Нордик Ярдс Варнемюнде ГмбХ» 21 марта 2012 г. присвоен титул «учебно-производственное предприятие высшего уровня 2011 года».  КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПРИМЕТ УЧАСТИЕ В ПРОХОДЯЩЕЙ НА ВСЕЙ ТЕРРИТОРИИ ГЕРМАНИИ МИНУТЕ МОЛЧАНИЯ В ПАМЯТЬ О ЖЕРТВАХ ПРАВОЭКСТРЕМИСТСКОГО НАСИЛИЯ. Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских объектов, 23 февраля 2012 г.  В КОМПАНИИ «НОРДИК ЯРДС» РАЗМЕЩЁН ТРЕТИЙ ЗАКАЗ КОМПАНИИ «СИМЕНС» НА СТРОИТЕЛЬСТВО МОРСКОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ Компания «Нордик Ярдс», производитель инновационных судов специального назначения и крупных морских объектов, в том числе для оффшорной ветроэнергетики, получила ...  УСПЕШНОЕ ОКОНЧАНИЕ: 51 УЧЕНИК ПРОИЗВОДСТВА ЗАВЕРШИЛ СВОЁ ОБУЧЕНИЕ В КОМПАНИИ «НОРДИК ЯРДС» 51 ученик производства компании «Нордик Ярдс», производителя высокосложных высокотехнологичных судов и оффшорных конструкций, получил сегодня, 31 января 2012 г.       2011     В 2012 ГОДУ НОРДИК ЯРДС ПРИМЕТ НА РАБОТУ 40 УЧЕНИКОВ ПРОИЗВОДСТВА И МОЛОДЫХ СПЕЦИАЛИСТОВ В наступающем году в компании «Нордик Ярдс», производителе высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и морских конструкций, начнут свое профессиональное образование 40 учеников.  НА «НОРДИК ЯРДС» ПРОЙДЕН ВАЖНЫЙ ЭТАП В СТРОИТЕЛЬСТВЕ МОРСКОЙ ТРАНСФОРМАТОРНОЙ ПЛАТФОРМЫ «ХЕЛВИН АЛЬФА» ДЛЯ КОМПАНИЙ «СИМЕНС» И «ТЕННЕТ» Сегодня в Висмаре, на производственной площадке компании «Нордик Ярдс», производителя высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных ...  КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПЕРЕДАЁТ ЗАКАЗЧИКУ ОАО «ГМК «НОРИЛЬСКИЙ НИКЕЛЬ» АРКТИЧЕСКИЙ ТАНКЕР „NORDIC AT 19“. Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и морских оффшорных конструкций, сегодня, точно в соответствии  РАБОТЫ ПО СТРОИТЕЛЬСТВУ МОРСКОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ «БОРВИН БЕТА» ДЛЯ КОМПАНИИ «СИМЕНС ЭНЕРДЖИ» ПРОДВИГАЮТСЯ ВПЕРЁД Сегодня в Ростоке-Варнемюнде, на производственной площадке компании «Нордик Ярдс», производителя высокотехнологичных инновационных судов специального назначения ...  КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПРИНИМАЕТ НА РАБОТУ 41 УЧЕНИКА ПРОИЗВОДСТВА В общей сложности 41 ученик начинает сегодня своё профессиональное обучение в компании «Нордик Ярдс», производителе высокотехнологичных инновационных судов специального ...  КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПРИМЕТ УЧАСТИЕ В ВЫСТАВКЕ «НЕВА 2011» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и морских оффшорных конструкций, примет участие в престижной ...  КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПЕРЕДАЁТ МОДЕРНИЗИРОВАННОЕ СУДНО-КОНТЕЙНЕРОВОЗ КОМПАНИИ «НОРИЛЬСКИЙ НИКЕЛЬ» Сегодня компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и морских оффшорных конструкций, осуществила передачу ...  НА ВЕРФИ «НОРДИК ЯРДС» В ВИСМАРЕ СОСТОЯЛСЯ ВЫВОД ИЗ ДОКА СПЕЦИАЛИЗИРОВАННОГО ТАНКЕРА, СТРОЯЩЕГОСЯ ПО ЗАКАЗУ КОМПАНИИ «НОРИЛЬСКИЙ НИКЕЛЬ» Сегодня в Висмаре состоялся вывод из дока специализированного танкера, строительство которого компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных ...  КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПЕРЕДАЁТ ЗАКАЗЧИКУ - СУДОХОДНОЙ КОМПАНИИ «ХАММОНИА» - КОНТЕЙНЕРОВОЗ CS 2800 Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных конструкций, передаёт сегодня Заказчику – судоходной ...  КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» ПРЕДСТАВЛЯЕТ НА СПЕЦИАЛИЗИРОВАННОЙ ВЫСТАВКЕ NOR-SHIPPING В ОСЛО СВОИ ПРОЕКТЫ В ОФФШОРНОМ СЕГМЕНТЕ И НОМИНИРОВАННЫЙ НА ПРЕМИЮ ЗА ВКЛАД В СОХРАНЕНИЕ ОКРУЖАЮЩЕЙ СРЕДЫ ПАРОМ «СТЕНА ХОЛЛАНДИКА» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения, принимает участие в международной конференции и выставке ...  КОМПАНИЯ «НОРДИК ЯРДС» НАЧИНАЕТ СТРОИТЕЛЬСТВО МОРСКОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ «ХЕЛВИН АЛЬФА» ДЛЯ «СИМЕНС ЭНЕРДЖИ» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных конструкций, приступила сегодня на своей верфи ...  «НОРДИК ЯРДС» ПРЕДСТАВЛЯЕТ НОВОЕ СУДНО-УСТАНОВЩИК ДЛЯ ОФФШОРНЫХ ПРОЕКТОВ НА ВЫСТАВКЕ BALTIC FUTURE В РОСТОКЕ Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения, представляет на проходящем в Ростоке конгрессе-выставке Baltic  НА «НОРДИК ЯРДС» НАЧАТЫ РАБОТЫ ПО СТРОИТЕЛЬСТВУ МОРСКОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ «БОРВИН БЕТА» ПО ЗАКАЗУ КОМПАНИИ «СИМЕНС ЭНЕРДЖИ» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных конструкций, приступила сегодня к работам по строительству ...  КОМПАНИЯ «СИМЕНС ЭНЕРДЖИ» РАЗМЕСТИЛА ЕЩЁ ОДИН ЗАКАЗ НА «НОРДИК ЯРДС»: В МАЕ ВЕРФЬ ПРИСТУПИТ К СТРОИТЕЛЬСТВУ ВТОРОЙ ОФФШОРНОЙ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНОЙ ПЛАТФОРМЫ Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных конструкций, получила от компании «Сименс Энерджи» ...       2010     КОМПАНИЯ «NORDIC YARDS» ЗАВЕРШИТ НА ВЕРФИ В ВАРНЕМЮНДЕ СТРОИТЕЛЬСТВО КОНТЕЙНЕРОВОЗА С ЗАВОДСКИМ НОМЕРОМ 163 Компания «Nordic Yards» заключила договор с судоходной компанией «Hammonia» на постройку судна-контейнеровоза типа CS 2800.  НА ВЕРФИ В ВИСМАРЕ ЗАВЕРШЕНА ЗАКЛАДКА КИЛЯ СПЕЦИАЛЬНОГО ТАНКЕРА ДЛЯ КОМПАНИИ «НОРИЛЬСКИЙ НИКЕЛЬ» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, вместе с заказчиком произвела сегодня на верфи в городе ...  НОРДИК ЯРДС ПОСТАВИТ ОФФШОРНУЮ ПРЕОБРАЗОВАТЕЛЬНУЮ ПЛАТФОРМУ «БОРВИН БЕТА» ДЛЯ «СИМЕНС ЭНЕРДЖИ» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных инновационных судов специального назначения и оффшорных конструкций, поставит компании «Сименс Энерджи» ...  «НОРДИК ЯРДС» НАЧИНАЕТ ПРОИЗВОДСТВО СПЕЦИАЛИЗИРОВАННОГО ТАНКЕРА ДЛЯ «НОРИЛЬСКОГО НИКЕЛЯ» Компания «Нордик Ярдс», производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, начинает производство специализированного танкера для ...  ФЕДЕРАЛЬНОЕ МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУЧНЫХ ИССЛЕДОВАНИЙ ОКАЗЫВАЕТ ПОДДЕРЖКУ КРУПНОМУ ИССЛЕДОВАТЕЛЬСКОМУ ПРОЕКТУ ПОД РУКОВОДСТВОМ КОМПАНИИ NORDIC YARDS Компания Nordic Yards, один из мировых лидеров в производстве высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, в рамках своего участия в экспертном союзе ...  ПАРОМ STENA HOLLANDICA СЕГОДНЯ ПЕРЕДАН ЗАКАЗЧИКУ Верфи в Висмаре и Варнемюнде, производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, передали сегодня шведской судоходной компании Stena ...  NORDIC YARDS ПОЛУЧИЛА ЗАКАЗ ОТ КОМПАНИИ «НОРИЛЬСКИЙ НИКЕЛЬ» НА СТРОИТЕЛЬСТВО СПЕЦИАЛИЗИРОВАННОГО ТАНКЕРА Компания Nordic Yards, производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, получила от компании «Норильский никель», одного из десяти крупнейших ...  В ХОДЕ СВОЕЙ ПЕРВОЙ ПОЕЗДКИ НОВЫЙ МОРСКОЙ КООРДИНАТОР ПРАВИТЕЛЬСТВА ФРГ ПОСЕТИЛ NORDIC YARDS В ВИСМАРЕ Компания Nordic Yards, производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, принимала сегодня во второй половине дня в офисе в Висмаре нового ...       2009     NORDIC YARDS ПОДПИСЫВАЕТ ТАРИФНОЕ СОГЛАШЕНИЕ С ПРОФСОЮЗОМ Компания Nordic Yards, производитель высокотехнологичных и инновационных судов специального назначения, владелец верфей в Висмаре и Варнемюнде, и профсоюз IG Metall Küste подписали ...  NORDIC YARDS РЕАЛИЗУЕТ ПЕРСПЕКТИВНУЮ КОНЦЕПЦИЮ РАЗВИТИЯ Nordic Yards, новый владелец верфей в Висмаре и Варнемюнде, в штат которой входят высококвалифицированные сотрудники и которая обладает современными производственными ...           фотографии, изображения и логотипы   Доступ к базе данных медийных материалов верфи Нордик    Визуальные материалы о Nordic Yards Вы сможете скачать ниже - в конце страницы.  Если Вам нужна более подробная информация, фотографии в более высоком разрешении, а также какие-либо другие дополнительные материалы о компании, пожалуйста, мы предоставим Вам доступ к базе информационных материалов Nordic Yards. Чтобы его получить, обратитесь, пожалуйста, по адресу: info@nordicyards.com .         Nordic Yards Wismar GmbH · Wendorfer Weg 5 · 23966 Wismar · www.nordicyards.com Импрессум       Nordic Yards RU /// Пресса      Navigation überspringen   Nordic Yards   Добро пожаловать!  Nordic Yards: профиль компании  Судостроительные центры  Стратегия Nordic Yards  Инжиниринг  Научные исследования и разработки    Портфель   Системные решения  Оффшорные проекты: ветроэнергетика  Оффшорные проекты: нефть и газ  Арктические проекты  Круизные лайнеры и паромы  Примеры проектов    Поставщики  Вакансии   Карьера  Открытые вакансии  Обучение    Пресса   Контактное лицо  Пресс-релизы  Фотографии, Изображения и Логотипы    Контакты                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Video - Nordic Yards         * { margin:0; padding:0; overflow:hidden; }           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Video - Nordic Yards         * { margin:0; padding:0; overflow:hidden; }           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Video - Nordic Yards         * { margin:0; padding:0; overflow:hidden; }           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Video - Nordic Yards         * { margin:0; padding:0; overflow:hidden; }           
</fragment>
</item>
</root>