<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
     » Die DSD Steel GroupNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Die DSD Steel Group         Kompetenz in Stahl  Seit Februar 2013 sind die Nordseewerke eine 100-prozentige Tochter der DSD Steel Group, einer weltweit tätigen Unternehmensgruppe mit etwa 1.950 Mitarbeitern.  Die Gruppe zählt seit Jahrzehnten zu den Großen im weltweiten Stahl- und Anlagenbau. Sie ist mit allen Konzernunternehmen auf den Werkstoff Stahl ausgerichtet: beim Anlagenbau für die stahlerzeugende und die Prozessindustrie ebenso wie im Brücken-, Stahlwasser- und Rohrleitungsbau. Die erneuerbaren Energien gewinnen seit Jahren mehr und mehr an Bedeutung für die Gruppe.  Die Nordseewerke profitieren in zweierlei Hinsicht von der Zugehörigkeit zur Gruppe. Auf der einen Seite nutzen sie die Fachkompetenz der Konzerntöchter bei Engineering, Projektmanagement, Fertigung und Montage. Auf der anderen Seite sind sie Partner in gemeinsamen Projekten, zum Beispiel mit dem Tochterunternehmen DSD Noell in Würzburg, das Lösungen für den Stahlwasserbau anbietet.       Erfahren Sie mehr Das Know-how  Der Standort  Die Nordseewerke im Wandel  Die Geschichte  Das Team  Das Qualitätsmanagement  Die DSD Steel Group  Sicherheit und Umwelt   Arbeitssicherheit konkret               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Das TeamNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Das Team         Fachleute mit Affinität zum Stahl  Viele der zurzeit etwa 240 Mitarbeiter sind seit Jahrzehnten in den Nordseewerken tätig, einige von Ihnen bereits in der zweiten oder gar dritten Generation. Ihre Qualifikationen umfassen alle Sparten der Metallbearbeitung von der Konstruktion bis zum Korrosionsschutz. Sie wissen, worauf es ankommt, wenn Stahl, Wasser und Wind aufeinandertreffen.  Umfangreiche, fest in die Abläufe integrierte Programme zur Weiterbildung der Mitarbeiter gewährleisten, dass ihr Know-how immer auf dem aktuellen Stand ist.       Erfahren Sie mehr Das Know-how  Der Standort  Die Nordseewerke im Wandel  Die Geschichte  Das Team  Das Qualitätsmanagement  Die DSD Steel Group  Sicherheit und Umwelt   Arbeitssicherheit konkret               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Die Nordseewerke im WandelNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Die Nordseewerke im Wandel         Erfolgreicher Wandel  Die Entwicklung des Werks seit dem Jahr 2009 spiegelt den Wandel der deutschen Schiffbauindustrie wider: weg vom traditionellen Schiffbau, hin zu neuen Energien und Spezialaufträgen, die an anderen Standorten nur schwer zu realisieren sind.  Seit 2013 sind die Nordseewerke eingebettet in einen Konzern, dessen Kerngeschäft die Fertigung, Montage und Instandhaltung von Konstruktionen aus Stahl sind … und dessen Management tief in der Welt des Stahls verwurzelt ist. Alle Aktivitäten der DSD Steel Group , die am traditionellen Stahlstandort Saarlouis im Saarland beheimatet ist, sind auf diesen Werkstoff, seine Herstellung, seine Verarbeitung und den Service für die stahlproduzierende Industrie ausgerichtet.  Nach umfangreichen Investitionen seit 2009 zählen die Nordseewerke heute zu den wenigen Unternehmen, die wirklich große Stahlstrukturen nicht nur bauen, sondern auch ihr Handling und den Transport beherrschen.  Zum Beispiel mit dem Bau von Gründungsstrukturen (Tripoden) für Windparks in der Nordsee mit Stückgewichten bis zu 900 t und der Auslieferung vor dem ursprünglich geplanten Termin haben die Mitarbeiter bewiesen, dass sie ihr Handwerk verstehen und die neue Unternehmensstruktur tragfähig ist.       Erfahren Sie mehr Das Know-how  Der Standort  Die Nordseewerke im Wandel  Die Geschichte  Das Team  Das Qualitätsmanagement  Die DSD Steel Group  Sicherheit und Umwelt   Arbeitssicherheit konkret               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Der StandortNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Der Standort         An der Nordseeküste …  Die Nordseewerke sind Teil des Emder Hafens – eines der größten deutschen Seehäfen. Diese direkte Anbindung an die Nordsee macht den Transport schwerer und großer Teile leicht: Den tideunabhängigen Hafen können Schiffe mit einem Tiefgang bis 8,50 m anlaufen. Die 1.800 m lange Kaikante bietet Platz für neun Schiffe gleichzeitig.  Emden ist ein Standort mit langer Schiffbau-und Stahltradition sowie einem bewährten Netzwerk von Zuliefererbetrieben. Der weithin sichtbare Bockkran mit einer Höhe von 60 m – fast schon ein Wahrzeichen der Stadt Emden – zeigt, worum es bei den Nordseewerken geht: um große und schwere Strukturen.  Große Bauteile sind nicht nur schwer, sie fordern auch viel Platz für Lagerung und Montage. Wir haben ihn: Das Werksgelände ist so groß wie 77 Fußballfelder.       Erfahren Sie mehr Das Know-how  Der Standort  Die Nordseewerke im Wandel  Die Geschichte  Das Team  Das Qualitätsmanagement  Die DSD Steel Group  Sicherheit und Umwelt   Arbeitssicherheit konkret               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Das Know-howNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Das Know-how         Erfahrung mit großen Stahlkonstruktionen  Die Nordseewerke verfügen seit Jahrzehnten über exzellentes Know-how beim Bau von schweren Konstruktionen aus Stahl. Als Mitarbeiter einer ehemaligen Werft wissen unsere Spezialisten, was es bedeutet, große Stahlstrukturen zu bauen, die lange Zeit in widriger Umgebung ihren Dienst versehen müssen … und wie wichtig es für die Kunden ist, dass die Projekte termingerecht abgeliefert werden.  Heute nutzen sie diese Erfahrung für neue Technologien offshore und an Land. Das Wissen unserer Mitarbeiter umfasst alle Produktionsschritte vom Schneiden und Schweißen großer Wandstärken über die präzise mechanische Bearbeitung und das exakte Zusammenfügen zu schweren, komplexen Strukturen bis hin zum langlebigen Korrosionsschutz.       Erfahren Sie mehr Das Know-how  Der Standort  Die Nordseewerke im Wandel  Die Geschichte  Das Team  Das Qualitätsmanagement  Die DSD Steel Group  Sicherheit und Umwelt   Arbeitssicherheit konkret               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Die GeschichteNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Die Geschichte         Mehr als 110 Jahre Erfahrung mit Stahl  Die Nordseewerke wurden 1903 als Schiffswerft gegründet. Segellogger und Krabbenfänger liefen als erste vom Stapel. Bis in die 90er Jahre verließen Hunderte Frachter, Container- und Kreuzfahrtschiffe die Werft. Ein Schwerpunkt war der Bau von U-Booten für Kunden in der ganzen Welt. 2009 erlebte das Werk den vorerst letzten Stapellauf: das Containerschiff „Frisia Cottbus“.  Im Laufe der Jahrzehnte hatte das Werk mehrere Besitzer, aber der Name “Nordseewerke” blieb immer erhalten. Allen Projekten – alten und neuen – ist eines gemeinsam: die Erfahrung mit Stahl und Wasser. Heute steht der Name des Werkes für umfassende maritime Expertise in Sachen Stahl.      Seit 2013  Nordseewerke GmbH als 100-prozentiges Tochterunternehmen der DSD Steel Group    2009-2013  SIAG Nordseewerke    2008-2009  TKMS Blohm + Voss Nordseewerke GmbH    2003-2008  Nordseewerke    1976-2002  Thyssen Nordseewerke GmbH    1957-1976  Rheinstahl Nordseewerke GmbH    1952-1957  Nordseewerke Emden GmbH, als Tochtergesellschaft der Rheinstahl-Union Maschinen- und Stahlbau AG    1934-1952  Nordseewerke Emden GmbH, als Betriebsgesellschaft der Vereinigte Stahlwerke AG    1926-1933  Vereinigte Stahlwerke AG, Abt. Nordseewerke Emden    1912-1926  Deutsch-Luxemburgische Bergwerks- und Hütten-AG, Abt. Nordseewerke Emden    1903-1911  Nordseewerke Emder Werft &amp; Dock AG           Erfahren Sie mehr Das Know-how  Der Standort  Die Nordseewerke im Wandel  Die Geschichte  Das Team  Das Qualitätsmanagement  Die DSD Steel Group  Sicherheit und Umwelt   Arbeitssicherheit konkret               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Das QualitätsmanagementNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Das Qualitätsmanagement         Zertifizierte Qualität  Die Nordseewerke verfügen über alle für das Lieferprogramm erforderlichen Zertifikate und Zulassungen, außerdem über ein umfassend ausgestattetes Labor für die Qualitätssicherung. Auch außergewöhnliche Projekte sind bei unseren Mitarbeitern in guten Händen.  Regelmäßige interne und externe Audits – durch Zertifizierungsgesellschaften und unseren Kunden – stellen sicher, dass die Managementsysteme höchste Standards erfüllen.  Die durchgängige Qualitätssicherung und die fertigungsbegleitende Dokumentation sind feste Bestandteile unserer Wertschöpfungskette. Mit regelmäßigen Verfahrensprüfungen, die wir unabhängig von einzelnen Projekten in unserem Labor oder mit Abnahmegesellschaften durchführen, weisen wir nach, dass wir die Qualität erreichen, die unsere Kunden erwarten.   Qualitätsmanagement  Die Nordseewerke sind durch den DNV GL zertifiziert nach den Normen:  Qualität: DIN EN ISO 9001:2008  Umweltschutz: DIN EN ISO 14001  Arbeitssicherheit: BS OHSAS 18001    Die Nordseewerke verfügen über die Herstellerqualifikationen:  DIN EN 1090-1 /-2  DIN 18800-7 Kategorie E (“großer Eignungsnachweis”)  DIN EN ISO 3834-2 Schweißzulassung    Die Fertigung der Nordseewerke hat die Zulassung für die Verfahren:  111, 121, 123, 135, 136, 138, 141  Unsere Schweißer sind nach DIN EN 287-1 qualifiziert.      Qualitätssicherung  Materialprüfung  Zug- und Biegeversuche mit einer 400 kN Universalprüfmaschine  Kerbschlagbiegeversuche Ermittlung mechanischer Werkstoffkennwerte bei unterschiedlichen Temperaturen  Härteprüfungen mit stationären und mobilen Anlagen nach Vickers, Brinell oder Rockwell  Makroskopische und mikroskopische Aufnahmen   Kameras und Mikroskope mit bis zu 1.000-facher Vergrößerung  Digitale Bildverarbeitung    Spektralanalysen Mobiler Metallanalysator “Spectrotest” für Legierungen aus Eisen, Kupfer, Aluminium und Nickel  Endoskopie Endoskope für den Einsatz vor Ort mit bis zu 3 m langen Sonden  Oberflächenrissprüfung   Magnetpulverprüfung  Farbeindringprüfung    Durchstrahlungsprüfung Röntgenanlagen bis 300 kV für bis zu 30 mm Materialdicke bei Stahl  Ultraschallprüfung zum Nachweis von Ungänzen    Oberflächen, Beschichtungen und Anstriche  Oberflächenrauheit Vergleich mit Comparator  Haftfestigkeit von Beschichtungen   Gitterschnittprüfung nach DIN EN ISO 2409 zum Beurteilen der Festigkeit von ein- und mehrschichtigen Anstrichen sowie zur Messung der Haftung von Schichten untereinander  Abreißversuch nach DIN EN ISO 4624 zur Beurteilung der Haftfestigkeit von ein- und mehrschichtigen Anstrichen    Schichtdicke Ermittlung der Trockenschichtdicke von Lacken und Farben nach DIN EN ISO 12944  Poren und Fehlstellen Durchschlagsprüfung für die Detektion von Poren und Fehlstellen in isolierenden Schichten, zum Beispiel von Lacken auf Metallen    Vermessung  Neigungsmessung Elektronische Wasserwaagen und Minutenwasserwaagen  3D-Koordinatenerfassung 3D-Koordinatenmessysteme (Leica Totalstationen) für das Ausrichten von Bauteilen das Anzeichnen von Achsen, das Ausrichten von Sektionen  3D-Bauteilvermessung mittels Photogrammetrie            Erfahren Sie mehr Das Know-how  Der Standort  Die Nordseewerke im Wandel  Die Geschichte  Das Team  Das Qualitätsmanagement  Die DSD Steel Group  Sicherheit und Umwelt   Arbeitssicherheit konkret      Zertifikate herunterladen   Downloads              emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » IndustryNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Industry         Über Normalnull  Auch für die Fertigung von Stahlkonstruktionen an Land bieten die Historie als Werft, die Expertise der Mitarbeiter und die Infrastruktur des Werkes ideale Voraussetzungen für die Herstellung schwerer Bauteile, die den Naturgewalten Wasser und Wind ausgesetzt sind oder unter außergewöhnlichen Belastungen in der Industrie bestehen müssen.   Schweißkonstruktionen für den Stahlwasserbau  Großrohre und Stahlrohrtürme  Rohrleitungsbau  Drehrohröfen  Gehäuse für Wärmetauscher im Kraftwerksbereich  Sonderkonstruktionen        Erfahren Sie mehr Offshore  Industry   Endmontage großer Funktionsmodule               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » OffshoreNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Offshore         Eine solide Basis  Für die Windkraftindustrie sowie für die Öl- und Gasförderung liefern die Nordseewerke schwere Stahlkomponenten: Strukturen bis 960 t Gewicht oder Piles bis 100 m Länge sind für uns nicht außergewöhnlich.  Sie bilden das sichere Fundament für Windkraftanlagen, für den Transport von Energie und den Aufenthalt von Menschen in Windparks und Fördergebieten.  Wir liefern alle Komponenten korrosionsbeständig beschichtet, einschließlich der Elektroinstallation und aller Ein- und Anbauteile … perfekt vorbereitet für den Transport über See.       Erfahren Sie mehr Offshore  Industry   Endmontage großer Funktionsmodule               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » InfrastrukturNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Infrastruktur         Bereit für Großes und Schweres  Die Infrastruktur der Nordseewerke sucht ihresgleichen. Sie bietet uns die Möglichkeit, alles aus einer Hand auf dem gleichen Werksgelände herzustellen. Das bedeutet für die Kunden: ein Ansprechpartner für das ganze Projekt, klare Verantwortlichkeiten, kurze Lieferzeiten.  Auch aufgrund umfangreicher Investitionen seit 2009 verfügt das Werk über einen exzellenten Maschinenpark und alle Möglichkeiten, schwere Komponenten zu bewegen und zu verladen.       Erfahren Sie mehr Die Flächen  Der Maschinenpark  Das Handling  Der Hafen             emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » LeistungenNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Leistungen         Mit den Füßen im Wasser oder an Land  Sei es buten oder binnen: Gründungsstrukturen für die Windkraftindustrie, Stahlkonstruktionen an Land, die Ausrüstung von Schiffen mit Rohrleitungssystemen, die Montage von schlüsselfertigen Modulen oder die Herstellung von Drehrohröfen für die Zementindustrie – überall punkten die Nordseewerke mit ihrer langen Erfahrung und der Kompetenz mit dem Formen und Fügen von Stahl.       Erfahren Sie mehr Offshore  Industry   Endmontage großer Funktionsmodule               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » UnternehmenNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Unternehmen         Großes und Schweres ist unser Metier  Der traditionsreiche Standort Emden, die Erfahrung aus mehr als 110 Jahren Schiffbau und dem Arbeiten mit Stahl sowie eine Infrastruktur, die ihresgleichen sucht, bieten ideale Bedingungen für den Bau großer Strukturen aus Stahl.  Teile bis 2.000 t Gewicht, Rohre bis 8 m Durchmesser und 100 m Länge, Wandstärken bis 120 mm gehören für uns zum Tagegeschäft. Wir bauen sie nicht nur, wir verstehen uns auch auf ihr Handling – im eigenen Werk und auf dem Transport zur Verwendungsstelle.       Erfahren Sie mehr Das Know-how  Der Standort  Die Nordseewerke im Wandel  Die Geschichte  Das Team  Das Qualitätsmanagement  Die DSD Steel Group  Sicherheit und Umwelt   Arbeitssicherheit konkret               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » DownloadsNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Downloads            Allgemeine Verkaufs- und Lieferbedingungen     Allgemeine Einkaufsbedingungen (AEB)     Flyer 2013     GSI SLV Hannover: Schweißzertifikat       GL Systems Certification: Zertifikat BS OHSAS 18001:2007 *     GL Systems Certification: Zertifikat DIN EN ISO 14001:2009 *     GL Systems Certification: Zertifikat ISO 9001:2008 *     Germanischer Lloyd: Zertifikat Schweißzulassung | Anhang     *Für den Geltungsbereich: Herstellung und Vertrieb von Stahlbaukonstruktionen für die Bereiche Offshore Windenergie, Anlagenbau, Stahlwasserbau und sonstigem schweren Stahlbau    GSI SLV Hannover: Bescheinigung über die Herstellerqualifikation zum Schweißen von Stahlbauten nach DIN 18800-7:2008-11     GSI SLV Hannover: EG-Zertifikat Werkseigene Produktionskontrolle (FPC)                      emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     Nordseewerke Emden » Offshore &amp; Industry                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Offshore – vor der Küste    Industry – auf dem Festland    Das Werk – in Emden            Willkommen bei den Nordseewerken         Schwere und komplexe Stahlkonstruktionen, sei es an Land oder mit den Füßen im Wasser , sind unser Metier.  Mit Mitarbeitern, die seit Jahrzehnten mit dem Bau großer Strukturen aus Stahl vertraut sind, einem einzigartigen Maschinenpark und dem direkten Zugang zur Nordsee sind die Nordseewerke der ideale Partner für Unternehmen, die anspruchsvolle Bauvorhaben verwirklichen.   Zertifikate  Leistungen  Geschichte         Erfahren Sie mehr Erfahrung mit großen Stahlkonstruktionen  An der Nordseeküste …  Erfolgreicher Wandel  Mehr als 110 Jahre Erfahrung mit Stahl  Fachleute mit Affinität zum Stahl  Zertifizierte Qualität  „Mit den Füßen im Wasser“ oder an Land             emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Arbeitssicherheit konkretNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Arbeitssicherheit konkret         Sicherheit – von der Basis zum Management  Die Sicherheit vor Ort kann am besten von den dort tätigen Mitarbeitern beurteilt werden. Deshalb haben wir Prozesse mit festgelegten Meldewegen von der Basis bis zum Management etabliert. An den regelmäßig auf Bereichsebene stattfindenden Arbeitsschutzkreisen nehmen Mitarbeiter und Vorgesetzte teil. Dort wird vieles sofort entschieden.  Der Sicherheitsausschuss , der aus der Geschäftsleitung, den leitenden Führungskräften, dem Betriebsrat, den Fachkräften für Arbeitssicherheit und einem Vertreter der Sicherheitsbeauftragten besteht, behandelt vierteljährlich Themen mit übergeordnetem Charakter. Unter anderem hier nehmen die Vorgesetzten ihre Verantwortung gegenüber den Mitarbeitern wahr, sie sind außerdem Vorbild im Betrieb. Sicherheit ist Führungsaufgabe.  Zusätzlich stellt die Fachabteilung „Sicherheit“ bei ihren wöchentlichen Begehungen der Produktionsstätten sicher, dass die gesetzlichen und betrieblichen Vorgaben zum Arbeits-und Gesundheitsschutz überall im Werk eingehalten werden. Regelmäßig führt sie mit speziell für diese Aufgabe geschulten Mitarbeitern interne Audits durch und begleitet die Kundenaudits , in deren Rahmen unsere Kunden im Vorfeld von Auftragsvergaben die Arbeitssicherheit im Werk beurteilen.  Die Vorgesetzten erarbeiten zusammen mit der Fachabteilung „Sicherheit“ präventiv Gefährdungsbeurteilungen für alle Arbeitsplätze, um Gefahrenquellen zu erkennen und sie abzustellen. Die Fachabteilung „Sicherheit“ stellt den Meistern und Sicherheitsbeauftragten auch das Material für die regelmäßigen Unterweisungen der Mitarbeiter zur Verfügung, in denen das Bewusstsein für die Arbeitssicherheit weiterentwickelt wird.  Alle Mitarbeiter haben Zugang zum Informationspool im Intranet, das ständig aktualisiert wird. Dort finden sie unter anderem eine spezielle Seite für den Arbeitsschutz mit Arbeits-und Betriebsanweisungen.  Jeder Mitarbeiter nimmt regelmäßig an medizinischen Vorsorgeuntersuchungen beim Betriebsarzt teil, seine persönliche Schutzausrüstung wird ständig auf dem aktuellen Stand der Technik gehalten       Erfahren Sie mehr Das Know-how  Der Standort  Die Nordseewerke im Wandel  Die Geschichte  Das Team  Das Qualitätsmanagement  Die DSD Steel Group  Sicherheit und Umwelt   Arbeitssicherheit konkret               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Sicherheit und UmweltNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Sicherheit und Umwelt         Klares Unternehmensziel „0 – Accidents“  Wir wissen, dass die Arbeit mit schweren Konstruktionen ein beträchtliches Gefahrenpotenzial in sich bergen kann. Deshalb ist das Thema „ Sicherheit “ fester Bestandteil aller Arbeitsabläufe. Das Unternehmen ist für den Arbeitsschutz nach BS OHSAS 18001 zertifiziert.  Wir wollen unsere Umwelt so erhalten, wie sie ist. Das zertifizierte Umweltmanagement-System nach ISO 14 001 bildet die Grundlage dafür, dass wir die geltenden Umweltbestimmungen konsequent einhalten und Energie- und Ressourcensparend arbeiten.       Erfahren Sie mehr Das Know-how  Der Standort  Die Nordseewerke im Wandel  Die Geschichte  Das Team  Das Qualitätsmanagement  Die DSD Steel Group  Sicherheit und Umwelt   Arbeitssicherheit konkret               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Endmontage großer FunktionsmoduleNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Endmontage großer Funktionsmodule         Die Teile und das Ganze  Mit ihrer Infrastruktur sind die Nordseewerke ideal für die Endmontage großer Funktionsmodule eingerichtet: Wir fügen komplexe, aus einzelnen Komponenten bestehende Industrieaggregate zu einbaufertigen Plug &amp; Play Großmodulen zusammen.  Gesamtgewichte bis 2.000 t, deren Handling für die Hersteller der Einzelkomponenten nicht realisierbar ist, sind für uns nicht außergewöhnlich.  … und wir bereiten diese Units aus vorgefertigten Eigen- und Fremdkomponenten für den Seetransport vor und verladen sie.  Seit 1994 haben 140 Maschinenraummodule, 35 Energieversorgungsmodule und mehr als 100 Abgas- und Funktionsmodule unser Werk verlassen.       Erfahren Sie mehr Offshore  Industry   Endmontage großer Funktionsmodule               emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Der HafenNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Der Hafen         Schnell auf See  Wenn fertige Bauteile unser Werk verlassen, wiegen viele von ihnen Hunderte von Tonnen. Wir sind auf die Verladung und den Transport von Großbauteilen über See und Straße eingerichtet.  Die Nordseewerke sind Teil des Emder Hafens, des drittgrößten seiner Region. Über die 40 m breite und 200 m lange Große Seeschleuse hat er eine direkte Anbindung an die Nordsee. Der Hafen ist tiedeunabhängig und kann von Schiffen mit einem Tiefgang von bis zu 11 m angelaufen werden.  An unserer Kaikante mit einer Gesamtlänge von 1.800 m können neun Schiffe gleichzeitig festmachen. Der Boden des werkseigenen Schwerlastbereiches trägt Lasten von bis zu 10,9 t/m².  Der Gittermast-Verladekran am eigenen Kai hebt Lasten mit einem Gewicht von mehr als 300 t. Eine Flotte von Trailern steht für die Roll-on-Verladung bereit.  Bei Bedarf stellen die anderen Unternehmen der DSD Steel Group noch leistungsfähigere Aggregate zur Verfügung.       Erfahren Sie mehr Die Flächen  Der Maschinenpark  Das Handling  Der Hafen             emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Das HandlingNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Das Handling         Schweres – leicht bewegt  Aus Blechen entstehen große Strukturen. Unsere Intralogistik ist auf alle Eventualitäten vorbereiten. Krane mit einer Tragkraft bis zu 450 t über einer Fläche von mehr als 150.000 m² und Förderfahrzeuge für Lasten bis zu 2.000 t machen die Bauteile auf ihrem Weg von Station zu Station mobil.   Bockkran mit bis zu 450 t Tragleistung  Eigene Schwerlast-Flurförderfahrzeuge, zum Beispiel SPMTs mit 48 Achsen für bis zu 2.000 t  Verladung und Transport von Großbauteilen über See, Straße und Schiene        Erfahren Sie mehr Die Flächen  Der Maschinenpark  Das Handling  Der Hafen             emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Der MaschinenparkNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Der Maschinenpark         Eingerichtet auf große Teile  Vom Schneiden der Bleche über das Schweißen bis zum Beschichten führen wir alle Prozessschritte mit eigenen Maschinen aus. Das bedeutet für unsere Kunden: kurze Wege, geringer Abstimmungsaufwand, Lieferung aus einer Hand.  Der Maschinenpark umfasst im Einzelnen:   Brennschneiden  Umformen  Schweißen  Mechanische Bearbeitung  Beschichtung/Konservierung        Erfahren Sie mehr Die Flächen  Der Maschinenpark  Das Handling  Der Hafen             emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     » Die FlächenNordseewerke Emden                                             Toggle navigation           + 49 (0)4921-85-0  Downloads      Suche         Home  Unternehmen  Leistungen  Infrastruktur  Kontakt                              Die Flächen         Großes braucht Platz  Das Werksgelände umfasst eine Fläche von rund 551.000 m², das entspricht etwa 77 Fußballplätzen – genug Platz für das Verwirklichen großer Projekte!  Die überdachte Produktionsfläche beträgt 75.000 m². In der 100 m langen Montagehalle mit ihrem verfahrbaren Dach können Segmente einer Länge von bis zu 60 m an einem Stück montiert werden. Der Bockkran hebt Komponenten mit bis zu 450 t Gewicht in die Halle oder aus ihr heraus.  Die gleichzeitige Fertigung von 12 Tripoden auf der Schwerlastfläche ist Beleg für die Leistungsfähigkeit der Nordseewerke.       Erfahren Sie mehr Die Flächen  Der Maschinenpark  Das Handling  Der Hafen             emden@nordseewerke.com  Datenschutz  Impressum                    
</fragment>
</item>
</root>