<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads          Orthotech – wegweisende Therapiekonzepte  Von kleinen Anfängen zum kompletten therapeutischen Schuhprogramm  Die Orthotech GmbH ist eine Beratungs- und Vertriebsfirma für orthopädischen Bedarf.  Aus kleinen Anfängen heraus entwickelte sich ein Unternehmen, das vom bequemen Freizeitschuh für die Prophylaxe über den funktionellen Therapieschuh bis zum innovativen Orthopädischen Arbeitssicherheitsschuh Safety Control ein komplettes Schuhprogramm bietet.  Ergänzt wird das Sortiment durch unser spezielles Einlagenprogramm.  Die entwickelten Produkte sind das Ergebnis einer optimalen Zusammenarbeit der Orthotech GmbH mit Orthopäden, Sportmedizinern, Biomechanikern und Orthopädieschuhtechnikern. Diesen Kontakten und unserer jahrelangen Erfahrung verdanken wir unsere Kompetenz.   Therapieschuhe  Aktivschuhe  Sicherheitsschuhe   Einlagen       © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         AGB – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads          Allgemeine Geschäftsbedingungen der Orthotech GmbH  1. Allgemeines  Die ORTHOTECH GmbH, im Folgenden ORTHOTECH genannt, liefert ausschließlich an Gewerbetreibende und nicht an Verbraucher.  Für sämtliche Verkäufe gelten ausnahmslos diese Lieferungs- und Zahlungsbedingungen, es sei denn, es wurde ausdrücklich eine schriftliche Sondervereinbarung getroffen. Jeder Kunde erkennt durch Erteilung eines Auftrags diese Bedingungen als rechtlich bindend an. Sie gelten für die Dauer der Geschäftsverbindung, so dass es nicht in jedem Einzelfall der Übersendung der Geschäftsbedingungen bedarf.  Die Unwirksamkeit einzelner Bedingungen berührt die Gültigkeit der übrigen Bedingungen nicht. Dasselbe gilt, wenn einzelne Bedingungen nicht Vertragsbestandteil werden sollten.    2. Lieferungen  Die Lieferung der bestellten Ware erfolgt baldmöglichst. Falls eine Lieferfrist vereinbart wurde, gilt diese als eingehalten, wenn der Liefergegenstand innerhalb dieses Zeitraums zum Versand gebracht worden ist. Die Lieferfrist verschiebt sich nach hinten, wenn Unterlagen des Käufers fehlen oder dieser die Verzögerung selbst verantworten muss. Teillieferungen sind zulässig.  Falls ORTHOTECH eine Lieferungsverzögerung zu verantworten hat, trägt sie den Verzögerungschaden; diese Haftung ist auf 0,5% pro vollendeter Woche, maximal aber auf 5% des Wertes des Liefergegenstandes begrenzt.    3. Versand und Versandkosten  Die Versandkosten sind den aktuellen Lieferungs- und Zahlungsbedingungen zu entnehmen (siehe ORTHOTECH Kundenordner).  Wünscht der Kunde eine Expresslieferung, d.h. eine Auslieferung bereits am nächsten Tag, so sind diese Versandkosten den Lieferungs- und Zahlungsbedingungen zu entnehmen (siehe ORTHOTECH Kundenordner).  Der Bestellwert entspricht dem Netto-Einkaufspreis. Außerdem wird die jeweils gültige Umsatzsteuer in Rechnung gestellt.    4. Verpackung und Verpackungskosten  Verpackungskosten werden nicht berechnet.  Verpackungen nach Maßgabe der Verpackungsverordnung werden nicht zurückgenommen. ORTHOTECH erfüllt über die Zulieferer die Rücknahmeverpflichtung für das Gebiet der Bundesrepublik Deutschland. Verpackungen sind entsprechend mit einem grünen Punkt gekennzeichnet. Soweit der Besteller die Produkte außerhalb der BRD bezieht, wird er auf eigene Kosten dafür Sorge tragen, dass die jeweiligen länderspezifischen gesetzlichen Vorgaben zur Verpackungsverwertung erfüllt und die erforderlichen Lizenzverträge zur Verwendung des Grünen Punktes als Finanzierungszeichen abgeschlossen werden.    5. Eigentumsvorbehalt  Die gelieferte Ware bleibt so lange Eigentum der ORTHOTECH, bis sämtliche Forderungen aus der Geschäftsverbindung mit dem Besteller erfüllt sind.  Der Besteller darf die gelieferte Ware an seine Kunden im Wege eines ordnungsgemäßen Geschäftsganges veräußern. Für den Fall der Veräußerung oder Verarbeitung der Ware tritt der Besteller bereits im voraus alle daraus entstehenden Zahlungsansprüche an die ORTHOTECH ab. Wird die gelieferte Ware mit anderen Waren vermischt, erfolgt die Abtretung in Höhe des Wertanteils der von ORTHOTECH gelieferten Ware.  Die gleichen Regelungen gelten, falls die Ware einmal direkt vom Hersteller geliefert, von ORTHOTECH jedoch fakturiert werden sollte.    6. Zahlungsbedingungen  Der Rechnungsbetrag ist innerhalb von 1 Monat ab Rechnungsdatum rein netto, ohne Abzug, zur Zahlung fällig. Ab diesem Zeitpunkt kommt der Besteller mit der Zahlung in Verzug, ohne dass es einer Mahnung bedarf. Er hat in diesem Fall die gesetzlichen Verzugszinsen, d.h. 8% über dem Basiszinssatz, zu tragen.  Etwaige Mahnkosten in Höhe von 5,– a pro Mahnung hat der Besteller darüber hinaus zu bezahlen.  Bei Bezahlung der Rechnung innerhalb von 10 Tagen werden 3% Skonto, bei erteiltem SEPA-Basismandat 4% Skonto gewährt. (siehe Lieferungs- und Zahlungsbedingungen ORTHOTECH Kundenordner).  Die Frist für die Vorabankündigung (Pre-Notification) wird auf 2 Tage verkürzt. Der Käufer sichert zu, für die Deckung des Kontos zu sorgen. Kosten, die aufgrund von Nichteinlösung oder Rückbuchung der Lastschrift entstehen, gehen zu Lasten des Käufers, solange die Nichteinlösung oder die Rückbuchung nicht durch die ORTHOTECH GmbH verursacht wurden.  Für Grossabnehmer von Einlagen können Rabattvereinbarungen getroffen werden.  In diesem Fall gilt, bis zu einem Widerruf, die jeweils gültige Rabattstaffel (siehe Lieferungs- und Zahlungsbedingungen ORTHOTECH Kundenordner).    7. Mängelhaftung  Voraussetzung für jegliche Gewährleistung ist, dass der Besteller die ihm nach § 377 HGB obliegende Pflicht zur unverzüglichen Untersuchung und etwaigen Mängelrüge erfüllt. Eine Mängelrüge ist binnen 10 Tagen schriftlich geltend zu machen – es sei denn, es handelt sich um versteckte Mängel.  Die Untersuchungspflicht erstreckt sich insbesonders um die Passgenauigkeit angefertigter Ware. Nachdem der Besteller bei Schuhen die Schuhgröße anhand einer Folie bestimmt hat, scheidet Sachmangelhaftung bei Bestellung einer falschen Schuhgröße aus. ORTHOTECH ist in diesem Falle aber aus Kulanzgründen bereit, die Schuhe in eine andere Größe umzutauschen, wenn diese nach der Anprobe nicht weiter getragen und in der Originalverpackung binnen 10 Tagen nach der Anprobe auf Kosten des Bestellers an die Versandadresse zurück gesandt werden.  Bei Vorliegen eines Mangels der gelieferten Ware wird diese von ORTHOTECH unentgeltlich entweder ausgebessert oder neu geliefert; ORTHOTECH steht diesbezüglich ein Wahlrecht zu. Etwaige ersetzte Teile werden Eigentum von ORTHOTECH.  In diesem Falle trägt ORTHOTECH auch die anfallenden Versandkosten – aber nur, wenn der Versand an die von ORTHOTECH bestimmte Adresse erfolgt. Bei Fehl- oder Falschlieferungen wird außer den stets neu anfallenden Versandkosten eine Bearbeitungsgebühr in Höhe von 10,– a in Rechnung gestellt.  Sollte eine Nachbesserung oder eine Ersatzlieferung zweimal fehlschlagen, so ist der Besteller berechtigt, entweder eine Herabsetzung des Kaufpreises oder eine Rückgängigmachung des Kaufvertrages zu verlangen.  Die Gewährleistungspflicht für Mängel endet zwei Jahre nach dem Übergang der gelieferten Ware durch den Besteller an seinen Kunden. Eine Gewährleistung ist ausgeschlossen, wenn an der gelieferten Ware Änderungs- oder Instandsetzungsarbeiten durchgeführt werden, die der Besteller oder ein Dritter durchgeführt hat und welche direkt oder indirekt Gegenstand der Mängelrüge sind.  Von einer Gewährleistung ausgenommen sind ferner alle Mängel, die zurückzuführen sind auf eine bestimmungsgemäße und natürliche Abnutzung, auf Verschleiß, sowie auf die Folgen übermäßiger Beanspruchung, nachlässiger und unrichtiger Behandlung und Pflege, sowie gewaltsamer Beschädigung.  Falls es fraglich ist, ob ein Sachmangel vorliegt oder nicht, wird die beanstandete Ware einem öffentlich bestellten und vereidigten Sachverständigen vorgelegt, welcher – ohne Kosten für den Besteller zu verursachen – über die Berechtigung der vorgebrachten Reklamation entscheidet. Auf Wunsch des Bestellers wird für den Überprüfungszeitraum für einen reklamierten Therapieschuh unverzüglich ein Ersatzschuh zur Verfügung gestellt. Die Kosten desselben werden dem Besteller zusätzlich in Rechnung gestellt, falls das Gutachten des Sachverständigen zu dem Ergebnis kommen sollte, dass die Mängelrüge unbegründet ist.    8. Haftung  Für Schäden, unmittelbarer oder mittelbarer Art, haftet ORTHOTECH nur, wenn dieser mindestens ein grob fahrlässiges Verhalten unterlaufen ist. Weitergehende Ansprüche aus Haftung – insbesonders: Mängelfolgeschäden, Schlechterfüllung, Montagemängelfolgeschäden oder verspätete Erfüllung – sind sowohl hinsichtlich des Haftungsgrundes als auch der Haftungshöhe ausgeschlossen, soweit keine zwingende gesetzliche Haftung besteht. Dies gilt auch für Ansprüche aus unerlaubter Handlung.    9. Erfüllungsort und Gerichtsstand  Erfüllungsort und Gerichtsstand ist Stockdorf. Für das Vertragsverhältnis gilt deutsches Recht.    Stand der AGB: 01.08.2014      © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Downloads – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads          Downloads  Hier finden Sie aktuelle Flyer und Folder über das ORTHOTECH Produktprogramm zum Download.   Allgemeine Informationen über ORTHOTECH (PDF)  Produktinfo ORTHOTECH Vario-Stabil (PDF)  Produktinfo ORTHOTECH Therapieschuhe (PDF)  Produktinfo ORTHOTECH Stabil-Sandale (PDF)  Produktinfo ORTHOTECH Einlagen (PDF)         © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Sanitätshaus in Ihrer Nähe – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Sanitätshaus in Ihrer Nähe  Bitte geben Sie hier die Postleitzahl Ihres Wohnortes und die maximal gewünschte Entfernung ein. Unser System zeigt Ihnen anschliessend alle Sanitätshäuser im gewünschten Umkreis an, in welchen Sie Orthotech-Produkte erwerben können.       © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Wissenschaft / Literatur – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Aus der Forschung in die Praxis  Bei der Entwicklung unserer Produkte arbeiten wir eng mit führenden Hochschulen und Kliniken, Biomechanikern und Forschungsinstituten im In- und Ausland zusammen.  Damit sind nicht nur technische Innovationen, sondern auch der medizinisch-wissenschaftliche Background gewährleistet.  Mit diesen Instituten kooperiert Orthotech:   ATOS-Klinik Heidelberg  www.atos.de  Medizinische Hochschule Hannover  www.mh-Hannover.de  Sportmedizinisches Institut in Frankfurt  www.smi-frankfurt.de  Universitätsklinik Stuttgart  www.sportklinik-stuttgart.de  Rennbahn Klinik Basel  www.rennbahnklinik.ch  TÜV Basis Institut München  www.tuvps.com  Universitätsklinik Münster (Technische Orthopädie)  www.uni-muenster.de   Literatur   Achillessehnenrupturen im Sport – Epidemiologie, aktuelle Diagnostik, Therapie und Rehabilitation  K. Steinbrück Deutsche Zeitschrift für Sportmedizin / Jahrgang 51, Nr. 5 (2000)  Die Arthrodese des oberen Sprunggelenkes in der Vier-Schrauben-Technik  René Grass, Hans Zwipp Operative Orthopädie und Traumatologie / 1998;10;134-42 (Heft 2)  Vario-Stabilschuh-Spannungsmessungen mit der Optic Fiber  H. Lohrer, Y. Röder, A. Gollhofer, W. Alt, P. Kom i Orthopädieschuhtechnik 11/2003  Kombinierte chronische Instabilität des lateralen oberen Sprung- und des dorsolateralen Calcaneocuboidalgelenks  H. Lohrer Sportverletzung Sportschaden 2004; 18: 175-178  Die Impingementläsion der distalen Achillessehne bei Bursitis subachillae und Haglund-Pseudoexostose – eine therapeutische Herausforderung  H. Lohrer, S. Arentz Sportverletzung Sportschaden 2003; 17: 181-188  Differentialdiagnosen der Achillodynie  Bernhard Segesser, Björn Wind Orthopädieschuhtechnik 11/2003  Behandlung und Nachbehandlung der Kapselbandverletzung am lateralen oberen Sprunggelenk  J. Grasmück, H. Lohrer, W. Alt Sportorthopädie – Sporttraumatologie 12. 1 (1996)  Die Behandlung der Achillessehnenruptur  H.Thermann Chirurg, 1/1988  Perkutane Achillessehnennaht  H.H. Pässler Chirurg, 2/1997  Achillessehnenruptur – Möglichkeiten und Grenzen einer primär-funktionellen Behandlung  H. Thermann freie Kopie  Funktionelle Orthesen am Fuß- und Sprunggelenk  Lohrer, Alt, Gollhofer  Aktuelle Therapie der Achillessehnenruptur  H.Thermann Chirurg, 1/1988  Die subtalare Korrektur-Arthrodese nach fehlerhaft verheilter Fersenbeinfraktur  Grass, Zwipp Orthopädie -Traumatologie, Heft 4, 2000  Therapie der Achillessehnenruptur  H.Thermann Trauma Berufskrankheit, Heft 2, 2000  Functional therapy of Achilles tendon ruptures  E. Ritter, P. Povacz, H. Klampfer, E. Aschauer, R. Schwaiger, J. Schauer, H. Resch  Screw fixation for ankle arthrodeses  H. Thermann Foot and Ankle Surgery 1999, 5: 131-142  Merkmale und Effizienz der Sportschuheinlage beim Läufer  H. Lohrer Sportverletzung – Sportschaden, Heft 3, September 1989, Seite 101-142       © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Veranstaltungen – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Wissen, was gut ist!  Das 26. OrthoTECH Fortbildungsseminar  Sehr geehrte Damen und Herren,  wir dürfen Sie herzlich zu unserem traditionellen Fortbildungsseminar vom 27.08.2015 bis 30.08.2015 einladen!  In reizvoller Umgebung in Pörtschach am Wörthersee genießen Sie eine ideale Verbindung aus Information und Entspannung. In unserem Folder finden Sie alle Detailinformationen zu Programm, Hotels und Preisen.  Unsere Fortbildungsveranstaltung beginnt dieses Jahr wieder am Donnerstagnachmittag mit einem Workshop.  Die Teilnahmegebühr beträgt 190,- EUR pro Person zzgl. Mehrwertsteuer. Die Rechnungsstellung erfolgt nach Anmeldung. Für die am Fortbildungsprogramm teilnehmenden Orthopädie-Schuhtechniker, Ärzte und Orthopädietechniker wurden Fortbildungspunkte bei AGOS, ZVOS, LAEKH und IQZ beantragt.  Wir freuen uns auf Ihre Teilnahme – bitte senden Sie Ihre Anmeldung ausgefüllt an uns zurück.  Für Ihre Zimmerreservierung setzen Sie sich bitte direkt mit dem gewünschten Hotel in Verbindung.  Wir können Ihnen nur empfehlen, die Gelegenheit einer höchst informativen Fortbildung mit hochkarätigen Referenten und unterhaltsamem Rahmenprogramm in entspanntem „Urlaubsambiente“ wahrzunehmen.  Auf ein Wiedersehen in Pörtschach am Wörthersee!  Ihr  Claudius Berkau Geschäftsführer  Magnus Fischer Geschäftsführer    Downloads  Seminar 2015 – Flyer (Programm und Preise)  Seminar 2015 – Beiblatt (Hotels und Unterkünfte)  Seminar 2015 – Anmeldeformular      © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Aktuelles – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Für einen stabilen Sommer  Die Orthotech Stabil Sandale ist da!  Vielfach wurde der Wunsch in der Vergangenheit geäußert und nun können wir diesem mit einem neuen Produkt entsprechen: wir präsentieren die neue ORTHOTECH Stabil-Sandale! Auf Basis unseres bewährten ORTHOTECH Stabil haben wir eine offene Version entwickelt, die bei gleicher Indikation die gewohnten Vorteile bietet.  Die ORTHOTECH Stabil-Sandale sorgt für Stabilität, fördert den Heilungsprozess und erzielt einen raschen Therapieerfolg. Sie ist nicht nur zur Nachbehandlung von Sprunggelenks-Verletzungen geeignet und sondern eignet sich auch hervorragend als Hausschuh und bietetdabei die gewohnten Vorteile:   Komfortabler Einstieg, Tragekomfort und individuelle Anpassung  Besseres Fußklima  Leichtes Gewicht   Die ORTHOTECH Stabil-Sandale ist ab sofort bestellbar, die Rezeptierung erfolgt analog zum ORTHOTECH Stabil (1 Paar ORTHOTECH Stabil-Therapieschuhe, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.0001)  Alle weiteren Informationen finden Sie hier .      © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                          Unterteile für Einlagen – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        Unterteile für Einlagen   Unterteile für Einlagen      Unterteil Kinder-Aktiv     Unterteil Birkokork     Unterteil BirkoFlex     Unterteil Birkokork mit weniger Volumen   Die Unterteile für die verschiedenen Einlagen können auch separat geliefert werden.  Die Unterteile Kinder-Aktiv sind nur in den Doppelgrößen 24/25 bis 34/35 lieferbar! Alle anderen Unterteile sind nur in ganzen Größen UK2 bis UK14 lieferbar!    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen   Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen      Aktiv T-Plus Kindereinlage     Stützen, führen, dämpfen  Torsionsfähig durch Torsionseinschnitte/-kerben  Korrigierend durch Detorsionsschnitt und laterale Fersenführung  Progressive Fersenführung bei flexibler Fersenschale  Mit Unterteil BirkoKork®   Indikation   Kinder-Senk-Fuß  Varus-Valgus-Fehlstellung  Kindlicher Plattfuß  X+O-Bein statische Beschwerden  Pes adductus  Korrektur von muskulären Dysbalancen   Bearbeitung   Individuell thermoplastisch direkt an den Fuß anformbar  Hygienisch, dermatologisch unbedenklich  Möglichkeit der Anbringung von afferenzstimulierenden Bauteilen  Oberflächen mit beliebigen Materialien zu beziehen (Leder/Alcantara)  Gut beschleifbar  Nach Andruck zu bearbeiten  Thermoplastisch verformbar, über Leisten/Gips   REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Schalen-Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittelkatalog Nr. 08.03.03.1000 plus Zusätze nach PG 08    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           Antistatik-Einlage / Shore 60 – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        Antistatik-Einlage / Shore 60   Antistatik-Einlage, Shore 60      Antistatik    Individuelle Masseinlage für Arbeitssicherheitsschuhe   Baumustergeprüft mit ORTHOTECH Safety-Control und ORTHOTECH Stabil-Safety  Optimale elektrische Leitfähigkeit  Widerstand gegen Druck- und Stoßeinwirkungen  Mit Mikrofaserbezug  Mit Unterteil BirkoKork®   REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze nach PG 08    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           Thermo-Sport / Shore 55 – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        Thermo-Sport / Shore 55   Einlage Thermo-Sport, Shore 55      Thermo-Sport     Bei allen Wintersportarten besonders bewährt  Unter extremen Bedingungen bei Polar-Expeditionen hervorragend bewährt  Besondere Vorteile durch das ideale Thermomaterial  3-Schichten-Material ist saugfähig, isolierend, dämpfend und schafft ein angenehmes Fußklima (Pampers-Effekt)  Wärmedämmend und feuchtigkeitsregulierend  Mit Unterteil BirkoKork®   Alle eingesetzten Materialien sind thermoplastisch verformbar und gut beschleifbar. Die Unterteile aus BirkoKork® können nach Maß oder individuell über einen Gipsabdruck angepasst werden.  REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze nach PG 08    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           Profi-Plus / Shore 60 – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        Profi-Plus / Shore 60   Einlage Profi-Plus, Shore 60      Profi-Plus Microfaser     Profi-Plus Alcantara   Microfaser-Bezug   Mit Mikrofaserbezug  Idealer Bezug um z.B. Blasen zu vermeiden  Mit Unterteil BirkoKork®   Alcantara-Bezug   Mit Alcantarabezug  Pflegeleicht und hygienisch  Mit Unterteil BirkoKork®   Alle eingesetzten Materialien sind thermoplastisch verformbar und gut beschleifbar. Die Unterteile aus BirkoKork® können nach Maß oder individuell über einen Gipsabdruck angepasst werden.  REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze nach PG 08    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           Profi-Sport / Shore 55 – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        Profi-Sport / Shore 55   Einlage Profi-Sport, Shore 55      Profi-Sport Weiß     Profi-Sport Rot     Profi-Sport Weiß Oberteil     Profi-Sport Weiß BirkoFlex     Profi-Sport Weiß verklebt     Von Sportärzten und sporterfahrenen Orthopädie-Schuhtechnikern entwickelte und von Spitzensportlern erprobte zweiteilige Einlage  Bestens bei Spitzen- und Breitensportlern verschiedener Sportarten bewährt  Ideal zur Prophylaxe und zur Therapie   Alle eingesetzten Materialien sind thermoplastisch verformbar und gut beschleifbar. Die Unterteile aus BirkoKork® können nach Maß oder individuell über einen Gipsabdruck angepasst werden.  REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze nach PG 08    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           Elastic / Shore 35/40 – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        Elastic / Shore 35/40   Einlage Elastic, Shore 35/40      Comfort-Elastic ohne Bezug / Shore 35     Comfort-Elastic Microfaser / Shore 40    Einlage mit bester Rückstellkraft und geringer Materialermüdung  Besonders geeignet für Druckempfindlichkeit im Vorfuß-Bereich und entzündete Spreizfüßer  Ideal für die Weichbettung von z.B. Diabetiker- und Rheumatikerfüßen  Weichbettungseinlage  Mit und ohne Bezug  Mit Unterteil BirkoKork®   Alle eingesetzten Materialien sind thermoplastisch verformbar und gut beschleifbar. Die Unterteile aus BirkoKork® können nach Maß oder individuell über einen Gipsabdruck angepasst werden.  REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze nach PG 08    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           Comfort-Premium / Shore 50 – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        Comfort-Premium / Shore 50   Einlage Comfort-Premium, Shore 50      Comfort-Premium     Beste Dämpfungseigenschaften mit hoher Rückstellkraft  Ideal für empfindliche und entzündete Füße und Rheumatiker  Aber auch für die anspruchsvolle Komfort-Ausstattung von Schuhen und Sandalen  Weichbettungseinlage  Perforierte Blanklederdecke  Atmungsaktiv  Mit Unterteil BirkoKork®   Alle eingesetzten Materialien sind thermoplastisch verformbar und gut beschleifbar. Die Unterteile aus BirkoKork® können nach Maß oder individuell über einen Gipsabdruck angepasst werden.  REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze nach PG 08    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           Comfort-Plus / Shore 50 – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        Comfort-Plus / Shore 50   Einlage Comfort-Plus, Shore 50      Comfort-Plus     Beste Dämpfungseigenschaften mit hoher Rückstellkraft  Ideal für empfindliche und entzündete Füße und Rheumatiker  Aber auch für die anspruchsvolle Komfort-Ausstattung von Schuhen und Sandalen  Weichbettungseinlage  Mit Mikrofaserbezug  Mit Unterteil BirkoKork®   Alle eingesetzten Materialien sind thermoplastisch verformbar und gut beschleifbar. Die Unterteile aus BirkoKork® können nach Maß oder individuell über einen Gipsabdruck angepasst werden.  REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze nach PG 08    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           Comfort / Shore 45 – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        Comfort / Shore 45   Einlage Comfort, Shore 45      Comfort     Beste Dämpfungseigenschaften mit hoher Rückstellkraft  Ideal für empfindliche und entzündete Füße und Rheumatiker  Aber auch für die anspruchsvolle Komfort-Ausstattung von Schuhen und Sandalen  Weichbettungseinlage  Mit Unterteil BirkoKork®   Alle eingesetzten Materialien sind thermoplastisch verformbar und gut beschleifbar. Die Unterteile aus BirkoKork® können nach Maß oder individuell über einen Gipsabdruck angepasst werden.  REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Weichpolster Einlagen, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 08.03.02.1 plus Zusätze nach PG 08    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                            Einlagen – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Die optimale Ergänzung  Unsere zweiteiligen Einlagen wurden von Sportärzten und sporterfahrenen Orthopädie-Schuhtechnikern entwickelt und von Spitzensportlern erprobt.  Sie haben sich sowohl im Spitzen- und Breitensport verschiedenster Sportarten als auch im Alltag bewährt – sei es zur Prophylaxe oder in der Therapie.  BESONDERE MERKMALE   Stabilisierende seitliche Fersenführung  Sportgerecht verlaufende Unterstützung des Längs- und Quergewölbes  Tieferlegung des Basishöckers  Bettung der Mittelfußköpfchen und der Zehen  Pronationswirkung  Besonders leicht und formstabil  Hautfreundlich  Abwaschbar        Comfort / Shore 45       Comfort-Plus / Shore 50       Comfort-Premium / Shore 50       Elastic / Shore 35/40         Profi-Sport / Shore 55       Profi-Plus / Shore 60       Thermo-Sport / Shore 55       Antistatik-Einlage / Shore 60         Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen       Unterteile für Einlagen    Login    Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           ORTHOTECH Stabil Safety – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        ORTHOTECH Stabil Safety   Sicherheit, Funktion und Tragekomfort  Mit dem Stabil-Safety und Safety-Control von ORTHOTECH haben wir die Arbeitsschutzbestimmungen mit bestmöglicher Funktion und Tragekomfort vereint.      Stabil-Safety     Safety-Control     Lieferumfang Bausatz    FÜR INDIVIDUELLE SCHUHZURICHTUNGEN   Baumustergeprüft  Optimale elektrische Leitfähigkeit  Widerstand gegen Druck- und Stoßeinwirkungen   Kurzinfo  BAUMUSTERPRÜFUNG  Sämtliche Veränderungen an einem Sicherheitsschuh dürfen die sicherheitsrelevanten Merkmale nicht beeinträchtigen. Außerdem muss der Schuh inklusive Schuhzurichtungen oder Einlagen als komplettes System baumustergeprüft sein. Die BGR 191 sorgt dafür, dass nur geprüfte und freigegebene Bauteile und Materialien zur Herstellung verwendet werden. Die Prüfung führt der TÜV Rheinland durch.  RECHTSSICHERHEIT  Das heißt, es müssen die Prüfkriterien   Ableitfähigkeit  Elektrischer Durchgangswiderstand  Energieaufnahmevermögen im Fersenbereich und  Widerstand gegen Druck- und Stoßeinwirkung   erfüllt sein. Nur so ist die Rechtssicherheit beim Einsatz gewährleistet. (Nach Richtlinie 89/686/EWG Artikel 10 zuletzt geändert durch Richtlinie 96/58/EWG)  ATMUNGSAKTIVITÄT  Der Stabil-Safety und Safety-Control bestehen aus einem Microfaser-Hightech-Material, das bereits seit mehreren Jahren in der Mikroelektronik verwendet wird. Dieses erprobte Material sorgt für höchste Wasserdampf-Durchlässigkeit (&gt; 10 mg/cm2/h nach EN ISO 20345:2004) und übertrifft damit Leder bei Weitem. Ein optimales Fußklima ist somit gewährleistet. Bitte nicht mit Lederfett oder Ähnlichem pflegen.  ALU-KAPPE  Aluminium ist das neue Material, aus dem moderne Schutzkappen im Zehenbereich der Sicherheitsschuhe gefertigt sind. Es ist wesentlich leichter als herkömmliche Stahlkappen und damit ist der Schuh gelenkschonend und sein Tragekomfort weitaus höher.  SPEZIELLE TEXTILBRANDSOHLE  Die durchtrittsichere Textilbrandsohle der ORTHOTECH Sicherheitsschuhe ist besonders leicht und flexibel, Wärme und Kälte werden besser isoliert und die Fußfläche wird im Gegensatz zur Stahlsohle zu 100% abgedeckt.    Schaft und Sohle des ORTHOTECH Stabil-Safety können für eine individuelle Schuhzurichtung getrennt geliefert werden. Bitte bachten Sie, dass nur das Gesamtpaket bestehend aus Schaft, Sohle und Leisten bestellt werden kann. Die Kosten für den Leisten werden Ihnen bei Rücksendung gutgeschrieben.      Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                            Sicherheitsschuhe – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Arbeitssicherheits-Stabilschuh / S3 (gemäß EN ISO 20345:2011)  Im Beruf muss die Arbeitssicherheit gewährleistet sein. Die passende Berufskleidung und insbesondere spezielle Arbeitssicherheitsschuhe sind unabdingbar.  Normale Sicherheitsschuhe von der Stange können bei orthopädischen Problemen Beschwerden verursachen. Wissenschaftliche Studien belegen, dass mehr als die Hälfte aller Erwachsenen an Fußproblemen leidet und sich diese auf den gesamten Bewegungsapparat auswirken. Eine verminderte Leistungsfähigkeit und eine eingeschränkte Lebensqualität sind die Folge.  Eine Veränderung des konfektionierten Sicherheitsschuhs durch individuelle orthopädische Einlagen oder spezielle Schuhzurichtungen ist seit 2007 nicht mehr erlaubt. Sie verstößt gegen die BGR 191, die Baumusterprüfung erlischt und somit auch der Versicherungsschutz.  DIE LÖSUNG: SICHERHEITSSCHUHE VON ORTHOTECH!  Mit dem ORTHOTECH Stabil-Safety und dem ORTHOTECH Safety-Control haben wir die Arbeitsschutzbestimmungen mit bestmöglicher Funktion und Tragekomfort vereint.  Sie schützen nicht nur vor Fußverletzungen in Ausübung der Tätigkeit, sondern beugen durch die gelenkschonende Fußstellung Verschleiß vor und verhindern durch ihre Passgenauigkeit Schmerzen.  ORTHOTECH Stabil-Safety und ORTHOTECH Safety-Control sind nicht nur als fertige Arbeitssicherheitsschuhe erhältlich, die durch den vorschriftsgemäßen Einsatz orthopädischer Schuheinlagen alle Voraussetzungen der BGR 191 erfüllen. Auf Wunsch können Schaft und Sohle auch getrennt geliefert werden, um die Schuhe durch eine individuelle Zurichtung optimal an die Patientenbedürfnisse anzupassen. Auch in diesem Fall ist bei vorschriftsmäßiger Handhabung keine erneute Zulassung nötig.       ORTHOTECH Stabil Safety    Login    Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           ORTHOTECH Aktiv Control – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        ORTHOTECH Aktiv Control   Hightech und Design kombiniert mit dem Know-how der Orthopädie-Schuhtechnik  Der funktionelle Halbschuh für die aktive Freizeit, für zu Hause, Büro und Praxis. Er ist sehr gut geeignet für den täglichen Einsatz, aber auch zur Prophylaxe, für Therapie- und Reha-Maßnahmen und bei Totalendoprothesen an Hüfte, Knie und Sprunggelenk.      Aktiv-Control Schwarz     Aktiv-Control Weiß     Aktiv-Control hoch / Schwarz    ANWENDUNGSBEREICHE   Funktioneller Halbschuh für die aktive Freizeit, für zu Hause, Büro und Praxis  Körperliches Wohlbefinden durch perfekten Sitz, Unterstützung der natürlichen Abrollbewegung sowie optimale Dämpfung  Täglicher Einsatz zur Prophylaxe und Therapie  Bei Totalendoprothesen an Hüfte, Knie und Sprunggelenk   BESONDERE VORTEILE   Gewährleistet hohe Standsicherheit  Optimal für Schuhzurichtungen  Einlagengerechtes Leistenvolumen  PU-Sohle  Plane Brandsohle  Sichere Sohlengeometrie  Rückfuß und Ferse extra gedämpft (Pufferabsatz)  Sohlen- und Absatzrolle für kontrollierte Abrollbewegung   Der funktionelle Stiefel gewährleistet durch seine knöchelhohe Form und den 4-fach Klettverschluß besonderen Gelenkschutz.    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                            Aktivschuhe – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Hightech und Design für gesunde Füße  Sie sind aktiv? Sie wollen bequem gehen und stehen? Sie wollen laufen und sich auf gesunde Weise bewegen?  Dann bietet Ihnen das Aktivschuh-Programm von ORTHOTECH genau die richtigen Schuhe für Ihre Füße. Herrlich bequem zu tragen, kombiniert mit modernstem, funktionellem Schuhkomfort.  Unsere Aktivschuhe sind konzipiert für:   Gesundheitsbewusste Sportler  45/50+ und aktive Senioren  Steh- und Gehberufe (z.B. Mediziner in Klinik/Praxis)  Therapie &amp; Rehamaßnahmen (z.B. nach Hüftoperationen)   Wir kombinieren Hightech und Design mit den Erfahrungen und dem medizinischen Know-how der Orthopädie-Schuhtechnik.       ORTHOTECH Aktiv Control    Login    Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           ORTHOTECH Reha-Stabil – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        ORTHOTECH Reha-Stabil   Spezieller Therapieschuh bei unterschiedlichen Lähmungszuständen      Reha-Stabil Schwarz-Weiß     Reha-Stabil Schwarz   INDIKATION   Zustand nach Schlaganfall  Schlaffe Lähmung  Spastische Lähmung   BESONDERE VORTEILE   Gleithilfe an der Sohlenspitze  Aufklappbare Zehenbox zur Kontrolle und Korrektur der Zehenstellung  Verschlusshilfe durch Klettbänder (Einhandbedienung)     REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Reha-Stabil-Therapieschuhe, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.2009    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           ORTHOTECH Stabil Sandale – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        ORTHOTECH Stabil Sandale   Stabilität für eine erfolgreiche Therapie  Unser bewährter ORTHOTECH Stabil ist nun bei gleicher Indikation und mit den gewohnten Vorteilen auch als Sandale erhältlich.      Stabil-Sandale Schwarz     Als Hausschuh geeignet  Als Sommerschuh einsetzbar  Wechselpaar bei chronischen Beschwerden  Besseres Fußklima  Geringes Gewicht   REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Stabil-Therapieschuhe, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.0001  Detaillierter Informationen finden Sie in unserem Flyer zur Stabil Sandale:  Orthotech Stabil Sandale – Flyer (PDF)    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                          ORTHOTECH Stabil – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        ORTHOTECH Stabil   Stabilität für eine erfolgreiche Therapie  Unser Therapieschuh sorgt für Stabilität, fördert den Heilungsprozess und erzielt einen raschen Therapieerfolg.      Stabil mit Schnürung Weiß     Stabil mit Schnürung Schwarz     Stabil-Klett Schwarz     Stabil-Klett Weiß   INDIKATION   Behandlung und Nachbehandlung operativ und konservativ zu versorgender Kapsel-Bandläsionen des Sprunggelenks  Bestimmte knöcherne Verletzungen des Sprunggelenks und des Fußes wie z.B. Stressfrakturen  Sprunggelenkdistorsionen  Sprunggelenksarthrose  Wackelsteifheit  Ruhigstellung im Bereich von Fußwurzel und Mittelfuß  Gelenkschonung im Vorfußbereich  Zur Vorbeugung bei Patienten, die gehäuft Sprunggelenkverletzungen aufweisen   BESONDERE VORTEILE   Supinationskontrolle  Gesicherte Freigabe der natürlichen Fußfunktion  Deutlich verringertes Thromboserisiko  Pronationskontrolle  Komfortabler Einstieg  Zirkuläre Fixierung am distalen Unterschenkel sowie Stabilisierung  Tragekomfort und individuelle Anpassung  Symmetrisches Gangbild durch beidseitige Versorgung   SANDALE  Unser bewährter ORTHOTECH Stabil ist nun bei gleicher Indikation und mit den gewohnten Vorteilen auch als Sandale erhältlich.    REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Stabil-Therapieschuhe, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.0001    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                           ORTHOTECH Vario-Stabil – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads        ORTHOTECH Vario-Stabil   Für einen optimalen Therapieerfolg  Dieser Therapieschuh ist speziell für die frühfunktionelle Therapie nach einer operativen und/oder konservativen Behandlung einer Achillessehnenruptur geeignet.      Vario-Stabil Weiß     Vario-Stabil Schwarz   INDIKATION   Frühfunktionelle Therapie der Achillessehnenruptur nach operativer und konservativer Behandlung  Stabilitätshilfe bei Belastungsinsuffizienzen und Bewegungsschmerzen im Bereich von Unterschenkel und Rückfuß im Sinne eines flexiblen Arthrodesenstiefels  Nachversorgung von Frakturen und Arthrodesen im Bereich zwischen Fußwurzel und distalem Unterschenkel  Ausgleich muskulärer Funktionsschwächen (Lähmungen) im Bereich von Unterschenkel und Fuß      Inklusive Fersenkeile für eine Versorgung von 130 bis 100 Grad Spitzfußstellung  PU Schalensohle mit Fersenpolster     REZEPTIERUNG  1 Paar ORTHOTECH Vario-Stabil-Therapieschuhe, bei Achillessehnenruptur Fersenerhöhung beidseits beachten! Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.1000  1 Paar ORTHOTECH Vario-Stabil-Arthrodesenstiefel, Kassenleistung Hilfsmittel-Katalog Nr. 31.03.03.1000    Produkt Bestellen      Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                            Therapieschuhe – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Das überlegene Therapiekonzept zur frühfunktionellen Therapie  Frühfunktionelle Behandlungsmaßnahmen, insbesondere bei Verletzungen am Fuß und Unterschenkel, haben sich in den letzten Jahren durchgesetzt. Sie tragen zur Verbesserung der Behandlungsergebnisse und zur Verkürzung der Rehabilitationszeit erfolgreich bei.  Durch die alternative frühfunktionelle Behandlung mit unseren Therapieschuhen sind limitierte, sicher geführte und stabilisierte Bewegungen und Belastungen möglich.  Wir haben das Therapieschuh-Konzept stets erweitert und perfektioniert. Durch die Entwicklung und Produktion der Therapieschuhe sind wir Pioniere und Wegbereiter im Bereich der frühfunktionellen Behandlungsmethode.  Vorteile der frühfunktionellen Behandlung mit ORTHOTECH Therapieschuhen:  SCHNELLERE HEILUNG   Frühere Belastung möglich  Verkürzte Arbeitsunfähigkeit   MEHR KOMFORT   Keine Krücken oder voluminösen Verbände  Für Körperhygiene zugänglich  Abrollunterstützung durch Fersen-Absatzrolle  Fersenpolster  2-Weitensystem durch mitgelieferte Einlegesohlen   Überlegene Therapie gegenüber:  GIPS:   Reduzierte Thrombosebehandlung  Wundbehandlung möglich  Keine Mehrfachbehandlung nötig   ORTHESEN UND BANDAGEN:   Bessere Rotationsstabilität   HARTPLASTIKVERBÄNDEN:   Erhalt der Gangsymmetrie und Körperstatik  Mehr Mobilität     Die ORTHOTECH Therapieschuhe:         ORTHOTECH Reha-Stabil       ORTHOTECH Stabil       ORTHOTECH Stabil Sandale       ORTHOTECH Vario-Stabil    Login    Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Produkte – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Therapieerfolg durch stetige Innovation  Entstanden in Zusammenarbeit mit Wissenschaft und Forschung bietet das Produktprogramm von Orthotech die optimale Unterstützung und Ergänzung bei verschiedensten Behandlungs- und Therapieformen.   Unsere Therapieschuhe ermöglichen sicher geführte und stabilisierte Bewegungen und Belastungen bereits in einem sehr frühen Stadium der Therapie (frühfunktionelle Behandlung).  Das Aktivschuh-Programm bietet eine breite Auswahl an Bequemschuhen, die zur Vor- und Nachsorge bestens geeignet sind.  Mit unseren Arbeits-Sicherheitsschuhen haben wir die Arbeitsschutzbestimmungen mit bestmöglicher Funktion und Tragekomfort vereint.  Orthopädie-Schuhtechniker schätzen vor allem unsere Einlagen als Basis für ihre Produkte. Durch die enorme Anpassungsfähigkeit unserer Einlagen können alle individuellen Problemlösungen berücksichtigt werden.   Unser Sortiment bietet so eine breite Palette sowohl tragefertiger Schuhe als auch optimaler Ausgangsprodukte für die orthopädische Schuhzurichtung.        © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Historie – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Die wichtigsten Daten im Überblick  1983   Gründung der ORTHOTECH GmbH mit Sitz in Gauting/München   1984   adimed Programm von adidas  Erste Entwicklung des Stabilschuhs für Sprunggelenksverletzungen durch adidas und ORTHOTECH   1985   Starke Promotion der Idee der frühfunktionellen Therapie und Übernahme der Kosten durch die Krankenkassen   1986-1990   Entwicklung des Stabil I und Stabil II  Konzeption des Reha Stabil für Anwendungen bei Lähmungszuständen  Entwicklung der ORTHOTECH Sporteinlage  Versorgung von Spitzensportlern  Aufnahme der Schuhe ins Hilfsmittelverzeichnis   1990-2000   Entwicklung des Vario Stabil für Achillessehnenverletzungen  Entwicklung des Stabil neu für Bänder- und Sprunggelenksverletzungen  CE Kennzeichnung als Medizinprodukte  TÜV-Produktionsstätten-Zertifikat  Starke Präsenz auf den wichtigsten Messen und Kongressen für Orthopäden, Chirurgen, Sportmediziner und orthopädietechnische Handwerker   ab 2000   Konzeption und Vertrieb der Aktivschuhe für Sport und Freizeit in Zusammenarbeit mit Puma   ab 2005   Eigenvertrieb aller Produkte   2010   Überarbeitung und technische Optimierung der gesamten Produktpalette mit zahlreichen innovativen Details   2011   Produkteinführung des Stabil-Safety und Safety-Control   2014   Einführung der ORTHOTECH Stabil-Sandale   2015   Diabetes Präventionsschuh  Arbeitssicherheitsschuh als Modulschuh für Bedarfsstufe 1+2       © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Vertrieb – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Vertrieb  Die Vertriebswege sind sowohl in Deutschland als auch in vielen Gebieten Europas und weltweit organisiert.    Deutschland / Österreich  Das gesamte Programm wird über den klassischen Facheinzelhandel vertrieben. Diese sind in den einzelnen Ländern Geschäfte der Orthopädie-Schuhtechnik, Geschäfte der Orthopädie-Technik oder Sanitätshäuser.  Der Versand der Produkte erfolgt in der Regel innerhalb von 24, spätestens aber 48 Stunden. Die Auslieferung übernimmt ein Kurierdienst. Einige Facheinzelhändler verfügen über ein gewisses Grundsortiment zur Ansicht und Probe.   Wie auch immer die Situation vor Ort ist; es ist auf jeden Fall sichergestellt, dass alle Patienten bzw. Kunden schnell und zuverlässig versorgt werden.    Schweiz  In der Schweiz wenden Sie sich bitte an unseren Partner  FREY Orthopädiebedarf AG Panoramaweg 35 5504 Othmarsingen, CH  Tel.: (+41) – 62 – 887 45 – 00 Fax: (+41) – 62 – 887 45 – 01 E-mail: info.frey@orthoimexport.ch (07:30 – 12:00, 13:30 – 17:00)    Der Vertrieb weltweit  Das gesamte Programm wird auch weltweit vertrieben. Bestellungen werden direkt von Orthotech bearbeitet und per Luft- bzw. Seefracht in die entsprechenden Länder versandt.  Orthotech GmbH Grubmühl 20 82131 Gauting – Stockdorf Germany  Tel.: (+49) – 89 – 89 35 87 – 0 Fax: (+49) – 89 – 89 35 87 – 20 E-mail: info@orthotech-gmbh.de      © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Herstellung – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Made in Germany  Garantie für gleichbleibende Qualität und Kundenzufriedenheit.  Entgegen dem Trend in vielen Branchen setzen wir ausschließlich auf den Standort Deutschland. Auch wir könnten im Ausland billiger produzieren. Aber dort erhalten wir nicht die zuverlässige Qualität, die wir dem Handel bieten wollen.  Diese gleichbleibend hohe Qualität garantieren uns unsere Partner in Deutschland. Zudem können die deutschen Firmen wesentlich flexibler auf Änderungswünsche in der Produktentwicklung und Fertigung reagieren.  UNSERE PARTNER  ADOLF WERNER GMBH  Die Produktion unseres gesamten Schuhprogramms findet bei unserem Partner Adolf Werner GmbH in Schwarzenbach/Saale statt. Jahrzehntelange Erfahrung, sorgfältig ausgewählte Materialien und hochwertige Verarbeitung gewährleisten beste Passform und unbeschwerten Tragekomfort.                      BIRKENSTOCK GMBH &amp; CO. KG  Die Birkenstock GmbH &amp; Co. KG in Neustadt (Wied) ist unser Partner für die Einlagen-Produktion. Die Tradition der Firma Birkenstock lässt sich bis ins Jahr 1774 zurückführen. Schon 1896 begann Konrad Birkenstock mit der Herstellung von Fußbett-Einlagen.                          © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Languages – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Download information ORTHOTECH (EN / PDF)  Descarga información ORTHOTECH (ES / PDF)  Scarico informazioni ORTHOTECH (IT / PDF)  Download informatie ORTHOTECH (NL / PDF)  Download information ORTHOTECH (JP / PDF)  Indirmek bilgi ORTHOTECH (TR / PDF)      © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                         Login – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads          Händler-Login  Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben           © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                     img.wp-smiley,img.emoji {display: inline !important;border: none !important;box-shadow: none !important;height: 1em !important;width: 1em !important;margin: 0 .07em !important;vertical-align: -0.1em !important;background: none !important;padding: 0 !important;}                            Therapieschuhe – Orthotech GmbH        Login  Languages    Menü   Navigation schliessen  Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads         Orthotech   Herstellung  Vertrieb  Historie    Produkte   Therapieschuhe   ORTHOTECH Vario-Stabil  ORTHOTECH Stabil  ORTHOTECH Stabil Sandale  ORTHOTECH Reha-Stabil    Aktivschuhe   ORTHOTECH Aktiv Control    Sicherheitsschuhe   ORTHOTECH Stabil Safety    Einlagen   Comfort / Shore 45  Comfort-Plus / Shore 50  Comfort-Premium / Shore 50  Elastic / Shore 35/40  Profi-Sport / Shore 55  Profi-Plus / Shore 60  Thermo-Sport / Shore 55  Antistatik-Einlage / Shore 60  Aktiv T-Plus Kinder-Einlagen  Unterteile für Einlagen      Aktuelles   Veranstaltungen    Service   Wissenschaft / Literatur  Sanitätshaus in Ihrer Nähe    Downloads    Das überlegene Therapiekonzept zur frühfunktionellen Therapie  Frühfunktionelle Behandlungsmaßnahmen, insbesondere bei Verletzungen am Fuß und Unterschenkel, haben sich in den letzten Jahren durchgesetzt. Sie tragen zur Verbesserung der Behandlungsergebnisse und zur Verkürzung der Rehabilitationszeit erfolgreich bei.  Durch die alternative frühfunktionelle Behandlung mit unseren Therapieschuhen sind limitierte, sicher geführte und stabilisierte Bewegungen und Belastungen möglich.  Wir haben das Therapieschuh-Konzept stets erweitert und perfektioniert. Durch die Entwicklung und Produktion der Therapieschuhe sind wir Pioniere und Wegbereiter im Bereich der frühfunktionellen Behandlungsmethode.  Vorteile der frühfunktionellen Behandlung mit ORTHOTECH Therapieschuhen:  SCHNELLERE HEILUNG   Frühere Belastung möglich  Verkürzte Arbeitsunfähigkeit   MEHR KOMFORT   Keine Krücken oder voluminösen Verbände  Für Körperhygiene zugänglich  Abrollunterstützung durch Fersen-Absatzrolle  Fersenpolster  2-Weitensystem durch mitgelieferte Einlegesohlen   Überlegene Therapie gegenüber:  GIPS:   Reduzierte Thrombosebehandlung  Wundbehandlung möglich  Keine Mehrfachbehandlung nötig   ORTHESEN UND BANDAGEN:   Bessere Rotationsstabilität   HARTPLASTIKVERBÄNDEN:   Erhalt der Gangsymmetrie und Körperstatik  Mehr Mobilität     Die ORTHOTECH Therapieschuhe:         ORTHOTECH Reha-Stabil       ORTHOTECH Stabil       ORTHOTECH Stabil Sandale       ORTHOTECH Vario-Stabil    Login    Unsere Produkte werden nur an angemeldete und registrierte Geschäftskunden verkauft!  Falls Sie gerne Kunde bei uns werden möchten und noch keinen Zugang zu unserem Online-Shop besitzen, können Sie sich hier registrieren.  Haben Sie bereits Zugangsdaten von uns erhalten, dann melden Sie sich bitte hier an:    Benutzername     Passwort    Angemeldet bleiben            © 2015 Orthotech GmbH | Grubmühl 20 | 82131 Gauting-Stockdorf  Home  Kontakt  AGB  Datenschutz  Impressum             
</fragment>
</item>
</root>