<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Suche             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Suche      Hier können Sie unsere umfassende Suche in Anspruch nehmen. Gesucht wird in den Seiten dieses Webauftritts, den Handbüchern und den Einträgen in der Knowledgebase. Wenn Sie das Anwenderforum durchsuchen möchten, klicken Sie bitte hier (Login erforderlich).                           Suchen nach:          Erweiterte Suche                  © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Home              Suchen  Impressum  Kontakt                      Bibliothekssoftware                          Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.               Neues       30. Mai 2015   Beachten Sie bitte unsere Zubehörpreisliste und die ersten drei Live Videos zur Arbeit mit ps-biblio - weitere werden folgen.  5. November 2014     Die Bücherei Corves Mühle in Kalletal war die erste Bücherei, die ihren Leserinnen und Lesern über ps-biblio und biblino Zugang zur Onleihe ermöglichte. Weitere Büchereien sind inzwischen den gleichen Weg gegangen.  17. Februar 2014   Unser Installationstipp: Wenn Sie unter Windows Vista/7/8 arbeiten, installieren Sie bevorzugt auf der Hauptebene (c:\psbib40) oder auf einem anderen Laufwerk.                     Neues       QuickSupport      Download QuickSupport                    Sie führen eine Bücherei und wollen diese effektiver verwalten?      Dann sind Sie hier richtig! Machen Sie es wie Paul!     Das hat Paul überzeugt:  Komplettprogramm (Leihverkehr, Barcode- u. Ausweisdruck - alles enthalten)  intuitiv und leicht erlernbar  bis 1.000 Medien kostenlos  Effizienz dank Barcodescanner (passend konfiguriert)  Buchdatenabruf über die ISBN = schneller Bestandsaufbau  ausgefeilte Recherche- und Filtertechnik  Mahnung per Brief oder E-Mail  umfangreiche Statistik  Zubehör aus einer Hand (Etiketten, Folien, Quittungsdrucker ...)  halbes Jahr kostenloser Support per Mail, Telefon, Fernwartung  Produktvideos zur schnellen Einarbeitung  mehr als 2.000 Installationen und noch mehr zufriedene Anwender  E-Book-Ausleihe über webOPAC biblino  mehr...          © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kundenbereich               Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.                Kundenzugang  Bitte geben Sie Ihren Benutzernamen und Ihr Passwort ein, um zum Kundenbereich zu gelangen.      Benutzername:     Passwort:     Angemeldet bleiben:                      Passwort vergessen?  Registrierung                 © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Übersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Schnell und direkt zur Lösung    Wenn Sie bereits eines unserer Produkte einsetzen und dazu Fragen oder Probleme haben, sind Sie hier genau richtig. Wir wissen, dass Sie es jetzt wahrscheinlich eilig haben und die Antwort möglichst schnell brauchen.       Unser Tipp: So geht's am schnellsten  Schauen Sie in der mitgelieferten Dokumentation nach. Handbuch (im PDF-Format) und Online-Hilfe (F1 im Programm)  haben denselben Inhalt).   Stellt sich eine Frage, die Ihnen die mitgelieferte Dokumentation nicht beantwortet: Unsere umfangreiche Knowledgebase  hat Antworten auf die häufigsten Fragen.   Sollten Sie dort nicht fündig werden, wurde die gleiche Frage vielleicht schon in unserem Forum durch andere Benutzer beantwortet. (Login erforderlich, nur für Bestandskunden)   Finden Sie auch dort keine Antwort, können Sie Ihre Anfrage ohne Zeitverlust direkt  an uns richten. Wir antworten in der Regel innerhalb von 2 Tagen. Schicken Sie nach Möglichkeit Ihren Supportbericht mit, den Sie im Hilfe-Menü finden. Das erleichtert uns bei Problemen die Diagnose. (nur für Bestandskunden)          © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: FAQ             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             FAQ - Frequently asked questions    Welche Installationsart ist für mich geeignet?   Zunächst ist zu klären, wo Datenpflege und Ausleihe stattfinden. Wenn das immer am gleichen Platz geschieht, ist die Einzelplatzlizenz in der Regel ausreichend. Wenn man diese Installation um die Benutzerrecherche netOPAC erweitert, können alle Rechner im Netzwerk zum Recherchieren auf die Originaldatenbank zugreifen. Daten können dabei nicht verändert werden. Sobald an weiteren Stellen Daten eingegeben und Medien ausgeliehen werden sollen, kommt die 3-Platz-Lizenz in Frage. Schließlich gibt es noch eine 5-Platz-Lizenz und eine netzwerkweite Lizenz.   Wie verfahre ich am zweckmäßigsten mit dem Etikettendruck?   Am besten druckt man die Barcodes im Vorrat aus (möglichst ein Vielfaches von 40. Wenn man dann ein neues Buch erfasst, klebt man zuerst einen Barcode ein und überschreibt damit die vom Programm vorgeschlagene Nummer. In der Regel schlägt das Programm aber sowieso die richtige Nummer vor.   Kann ich auch Einzeletiketten nach der Erfassung ausdrucken?   Ja, aber dann sollte man einen Labelprinter (DYMO, Brother o.a.) haben. Man schaltet in die Listenansicht um, markiert den neuen Datensatz und wählt im Kontextmenü . Diese Methode hat den Vorteil, dass man z.B. auch eine Signatur auf das Barcodeetikett drucken kann. Für den Buchrücken muss man allerdings die Signatur auf ein eigenes Etikett drucken.   Warum steigen die Mediennummern so sprunghaft an?   Das liegt an der Prüfziffer. Wenn man mit einem Barcodescanner arbeitet, ist die Prüfziffer entbehrlich. Abgeschaltet wird sie unter . Dann erzeugt das Programm fortlaufende Nummern.   Bei der Rückgabe erhalte ich die Meldung "Medium ist nicht ausgeliehen". Was tun?   Meistens liegt das an defekten Indexdateien. Abhilfe: Programm beenden und wieder neu starten. Dann sofort das Menü  aufrufen. Jetzt müsste die Rückgabe funktionieren.   Kann man die Schülerdaten aus der Schulverwaltung übernehmen?   Ja, man führt in der Schulverwaltungssoftware einen Datenexport durch. Die Daten sollten das CSV-Format haben (nachname;vorname;klasse usw.). Dann lassen sich die Daten in einem Rutsch über den Importassistenten importieren.   Kann ich den Import auch nur für die neuen Schüler durchführen?   Ja, dann sollte das Schulverwaltungsprogramm lediglich die neuen Schüler und Schülerinnen exportieren. Die Datenimport erfolgt additiv.   Kann das Programm auch die Schülerfotos anzeigen?   Ja, verkleinern Sie das Foto auf ca. 50k, geben Sie ihm den Namen .jpg und kopieren Sie es in das Verzeichnis \psbib40\Datenbanken\Benutzerfotos.                     © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kunden             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen Kunden Kundenstimmen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Referenzen für ps-biblio 4.0    Auf der ganzen Welt vertrauen deutschsprachige Schulen, öffentliche Bibliotheken, Krankenhäuser, Strafvollzugsanstalten, Universitätsinstitute, Firmen, Kanzleien und andere Einrichtungen auf ps-biblio. Mehr als 1900 Bibliotheken haben getestet, verglichen und entschieden: ps-biblio war ihre erste Wahl.  Einen Auszug aus unserer Referenzliste finden Sie hier:    Deutschland  01001 Gymnasium Dresden-Bühlau   01099 Landesamt für Finanzen Dresden   01099 Romain-Rolland-Gymnasium Dresden   01156 Gompitzer Spatzennest Dresden   01157 Schule "Am Leutewitzer Park" Dresden   01187 Gymnasium Dresden-Plauen   01259 Hort der Christlichen Schule Dresden-Zschachwitz   01307 Bertolt-Brecht-Gymnasium Dresden   01307 Berufliches Schulzentrum für Technik Dresden   01309 63. Grundschule "Johann Gottlieb Naumann" Dresden   01309 Martin-Andersen-Nexö-Gymnasium Dresden   01445 Grundschule Kötzschenbroda   01445 Grundschule Naundorf   01445 Gymnasium Luisenstift Radebeul   01454 Asklepios - ASB Klinik Radeberg   01728 Bibliothek in der Grundschule Possendorf   01728 Gemeindeverwaltung Bannewitz   01774 Grundschule Pretzschendorf   01909 Bücherei Großharthau   01920 Sorbische Mittelschule Räckelwitz "Michael Hornik"   01968 Lausitzer Bildungsträger gGmbH Senftenberg   02681 Bücherei Crostau   02763 Christian-Weise-Gymnasium Zittau   02959 Gemeindebibliothek Schleife   03130 BWS Behindertenwerk g.GmbH Spremberg   04107 Katholische Studentengemeinde Leipzig   04107 Universität Leipzig - Byzantinistik und Neogräzistik   04177 BBGO der Sächsischen LehmbauGruppe Leipzig   04229 Schulbibliothek Erich-Zeigner-Grundschule Leipzig   04277 Schule Connewitz - Grundschule der Stadt Leipzig   04425 Geschwister-Scholl-Gymnasium Taucha   04720 G.-E.-Lessing-Gymnasium Döbeln   04860 Mittelschule Nordwest Torgau   06108 Kath. Studentengemeinde "St. Thomas Morus" Halle   06217 Domgymnasium Merseburg   06217 Förderschule "Am Südfeldsee" Großkayna   06254 Gemeinde Günthersdorf   06317 Bibliothek Seeburg   06493 Neustädter Grundschule Quedlinburg   06502 Europagymnasium Thale   06844 Liborius-Gymnasium Dessau   06926 Lufttransportgruppe 62 Holzdorf   07570 Kindertagesstätte "Kleeblatt" Hohenölsen   07745 Bildungslücke e.V. - Bibliothek Winzerla   07778 Grundschule Talblick Stiebritz   07937 Staatliche Rötlein-Regelschule Zeulenroda   08393 Europäisches Gymnasium Meerane   09111 ASCENSO Bildungs- und Ausbildungsgesellschaft mbH Chemnitz   09123 Gymnasium Einsiedel Chemnitz   09125 Sportgymnasium Chemnitz   09366 Carl-von-Bach-Gymnasium Stollberg   09496 Gymnasium Marienberg   09573 Bibliothek Augustusburg   10117 IES Abroad Berlin   10117 MITRA e.V. Berlin   10178 Goldnetz gGmbH Berlin   10178 Kijubi - Freie Waldorfschule Berlin-Mitte   10179 Evangelische Schule Berlin Zentrum   10179 Games Academy GmbH Berlin   10179 Steltemeier &amp; Rawe GmbH Berlin   10317 Robinson-Grundschule Berlin   10407 Coubertin-Gymnasium Berlin   10437 Thomas-Mann-Grundschule Berlin   10557 Embassy of the Republic of Indonesia Berlin   10623 Friedensburg-Gesamtschule Berlin   10623 Joan-Miró-Grundschule Berlin   10629 Rechtsanwaltskanzlei Broich Bezzenberger Berlin   10718 Sophie-Scholl-Oberschule Berlin   10777 Förderverein Finow-Grundschule e.V. Berlin   10823 Oberstufenzentrum Wirtschaftssprachen in Berlin   10829 Campus Berufsbildung e.V Berlin   10961 Bürgermeister-Herz-Grundschule Berlin   12049 Karlsgarten-Grundschule Berlin   12051 Albrecht-Dürer-Gymnasium Berlin   12051 Hermann-Sander-Schule Berlin-Neukölln   12053 Regenbogen-Schule Berlin Neukölln   12059 Hans-Fallada-Schule Berlin   12105 Paul-Klee-Grundschule Berlin   12163 Dunant-Grundschule Berlin   12165 Fichtenberg-Oberschule Berlin   12203 Käthe-Kruse-Grundschule Berlin   12203 Max-von-Laue-Oberschule Berlin   12203 Montessori-Gemeinschaftsschule Berlin   12207 Mercator-Grundschule Berlin   12279 Alfred-Adler-Ganztagsgrundschule Berlin   12305 Carl-Zeiss-Oberschule Berlin   12347 Zürich-Grundschule Berlin-Neukölln   12359 Albert-Einstein-Gymnasium Berlin-Neukölln   12439 TÜDESB Grundschule Berlin   12629 Europäisches Bibel Trainings Centrum Berlin   12683 Schule am Pappelhof Berlin-Biesdorf   13158 Grundschulwerkstatt Humboldt-Universität Berlin   13158 Leben in Wilhelmsruh e.V. Berlin   13158 Rudolf-Dörrier-Grundschule Berlin   13187 City Church Consulting e.V. Berlin-Pankow   13187 Mendel-Grundschule Berlin   13353 Technische Fachhochschule Berlin   13403 Hermann-Schulz-Grundschule Berlin-Reinickendorf   13409 Bertha-von-Suttner-Gymnasium Berlin   13439 Märkische Grundschule Berlin   13467 21. Grundschule am Fließtal Berlin   13467 Georg-Herwegh-Oberschule Berlin-Hermsdorf   13503 Ellef-Ringnes-Grundschule Berlin   13503 Erpelgrund-Schule Berlin   13505 Schulfarm Insel Scharfenberg   13597 Freiherr-vom-Stein-Gymnasium Berlin-Spandau   14050 Reinhold-Otto-Grundschule Berlin   14052 Heinz-Berggruen-Gymnasium Berlin   14055 Charles-Dickens-Grundschule Berlin   14055 Reinfelder-Schule Berlin   14059 Oberstufenzentrum Recht - Berlin-Charlottenburg   14163 Grundschule am Rohrgarten Berlin   14199 IVB Institut für Verhaltenstherapie Berlin GmbH   14467 Rosa-Luxemburg-Schule Potsdam   14473 Hoffbauer Berufsakademie gGmbH Potsdam   14712 Gesamtschule "Bruno H. Bürgel" Rathenow   15234 C.-F.-Gauß-Gymnasium Frankfurt (Oder)   16225 Karl-Sellheim-Schule Eberswalde   16547 Marie-Curie-Gymnasium Hohen Neuendorf   16761 Oberstufenzentrum Oberhavel II - Technik Hennigsdorf   16816 Rosa-Luxemburg-Grundschule Neuruppin   16866 Goethe-Oberschule Kyritz   17291 Städtisches Gymnasium Prenzlau   17429 Seebad Bansin   17454 Bibliothek der Kurverwaltung Zinnowitz   17459 Kurverwaltung Koserow   18055 Fachstelle der öffentlichen Bibliotheken in Mecklenburg-Vorpommern   18055 Institut Lernen und Leben e.V. Rostock   18059 Universität Rostock - Sonderpädagogik   18246 Hort am Schlossplatz Bützow   18249 Gemeindebücherei Tarnow   18311 bernsteinSchule Ribnitz-Damgarten   18436 Berufliche Schule der Hansestadt Stralsund   18439 Jona Schule Stralsund   18546 Stadtbibliothek Sassnitz   19061 Freie Waldorfschule Schwerin   19061 Hoffrichter GmbH Schwerin   19073 Bibliothek Stralendorf   19370 Eldenburg-Gymnasium Lübz   19370 Friedrich-Franz-Gymnasium Parchim   19395 Schule am Klüschenberg Plau am See   20095 Dr. Schackow &amp; Partner Rechtsanwälte Hamburg   20095 Niethammer, Posewang &amp; Partner GmbH Hamburg   20097 Scharlatan Theater Hamburg   20099 Domschule St. Marien Hamburg   20251 Bibliothek Schwesternheim Bethanien Hamburg   20251 Oberstufenbibliothek der Ida-Ehre-Schule Hamburg   20255 Grundschule Lutterothstraße Hamburg   20459 Deutsche Grammophon GmbH Hamburg   21073 Gesamtschule Harburg   21073 Sprachheilschule Baererstraße Hamburg   21079 Institut für Wasserbau der TU Hamburg-Harburg   21109 Ganztagesschule an der Burgweide Hamburg   21109 Grundschule im Bildungszentrum Stübenhofer Weg Hamburg   21149 Gymnasium Süderelbe Hamburg   21149 Schule am Falkenberg Hamburg   21256 Naturkundliches Museum Handeloh   21335 Berufliches Trainingszentrum Lüneburg   21335 Schule im Roten Felde Lüneburg   21385 Grundschule Amelinghausen   21423 Berufsbildende Schulen  Winsen/Luhe   21465 Sachsenwaldschule Gymnasium Reinbek   21680 Hauptschule Thuner Straße Stade   21682 Grundschule am Burggraben Stade   22041 Charlotte-Paulsen-Gymnasium Hamburg   22083 Berufliches Trainingszentrum Hamburg GmbH   22083 Seminar für Waldorfpädagogik Hamburg   22111 Gesamtschule Horn Hamburg   22111 Schule BEIM PACHTHOF Hamburg   22111 Wichern-Schule Hamburg   22117 Kurt-Körber-Gymnasium Hamburg   22143 Europäische Fernhochschule GmbH Hamburg   22145 Grundschule Stapelfeld   22145 Gymnasium Meiendorf   22159 Erich Kästner Gesamtschule Hamburg   22179 Gymnasium Osterbek Hamburg   22297 Grone Berufsfachschule für Ergotherapie Hamburg   22307 Kooperative Gesamtschule Benzenbergweg Hamburg   22307 Margaretha-Rothe-Gymnasium Hamburg   22453 Schule Burgunderweg Hamburg   22527 Ev. Fachschule für Sozialpädagogik Alten Eichen Hamburg   22527 Stadtteilschule Stellingen Hamburg   22549 Geschwister-Scholl-Gesamtschule Hamburg   22589 Schule Iserbrook   22609 Rudolf-Steiner-Schule Nienstedten   22763 Gymnasium Altona   22851 Lise-Meitner-Gymnasium Norderstedt   22880 Grundschule Moorweg Wedel   22926 Stormarnschule Ahrensburg   22927 Grundschule Wöhrendamm Großhansdorf   23562 Schule Grönauer Baum Lübeck   23564 Kaland-Schule Lübeck   23569 Rangenberg-Schule Lübeck   23701 Wilhelm-Wisser-Realschule Eutin   23795 Gemeinschaftsschule im Schulzentrum Bad Segeberg   23823 Grundschule Schlamersdorf   23879 GHS Krummesse   23898 Gemeinde Sandesneben   23936 Mecklenburgisches Künstlerhaus Schloss Plüschow   24103 Landesrechnungshof Schleswig-Holstein   24109 Leif-Eriksson-Gemeinschaftsschule Kiel   24109 Thor-Heyerdahl-Gymnasium Kiel   24143 Gemeinschaftschule am Brook   24217 Gemeindebücherei Schönberg   24217 Offene Ganztagsschule Schönberg   24340 Grund- und Gemeinschaftsschule Eckernförde   24340 Gudewerdtschule Eckernförde   24340 Integrierte Gesamtschule Eckernförde   24376 Gorch-Fock-Schule Kappeln   24376 Schulzentrum Hüholz Kappeln   24534 Seniorenpflegeheim Haus Schleusberg Neumünster   24866 Leihbücherei Busdorf   24937 Musikschule Flensburg e.V.   24943 Universität Flensburg - EULE   24975 Bücherei Husby   24980 Grund- u. Gemeinschaftsschule Schafflund   24986 Struensee Gemeinschaftsschule Satrup   25336 Schülerbücherei Klein Nordende-Lieth   25365 Gemeindebücherei Sparrieshoop   25421 Grone-Bildungszentrum Pinneberg   25479 Martin Bucer Seminar - Studienzentrum Hamburg   25486 Heidewegschule Appen-Etz   25899 Berufliche Schule des Kreises Nordfriesland in Niebüll   26122 Altes Gymnasium Oldenburg   26122 Herbartgymnasium Oldenburg   26127 BBA Oldenburg GmbH   26129 Grundschule Wechloy Oldenburg   26133 Grundschule Klingenbergstraße Oldenburg   26133 Integrierte Gesamtschule Kreyenbrück   26160 Niedersächsisches Landeskrankenhaus Wehnen   26316 Lothar-Meyer-Gymnasium Varel   26340 Lothar-Meyer-Gymnasium Zetel   26349 Jade-Gymnasium Jaderberg   26524 Gemeindebücherei Hage   26548 KGS Norderney   26605 Berufsbildende Schulen 1 Aurich   26624 Gemeindebücherei Georgsheil   26624 Grundschule Wiegboldsbur   26629 Kooperative Gesamtschule Großefehn   26639 Grundschule Wiesmoor - Süd   26721 Berufsbildende Schulen I Emden   26757 Grundschule Borkum   26789 Berufsbildende Schulen 1 Leer   26871 Gymnasium Papenburg   26871 Michaelschule Papenburg   26892 Gymnasium Dörpen   26901 GHRS Lorup   27472 Grodener Schule Cuxhaven   27568 Katholische Schule Bremerhaven   27568 Pestalozzischule I Bremerhaven   27570 Arbeitsstelle für Religionspädagogik Bremerhaven   27570 Gorch-Fock-Schule Bremerhaven   27572 Altwulsdorfer Schule Bremerhaven   27576 Astrid-Lindgren-Schule Bremerhaven   27576 Lutherschule Bremerhaven   27576 Schule am Ernst-Reuter-Platz Bremerhaven   27576 SZ Carl-von-Ossietzky Bremerhaven   27578 Friedrich-Ebert-Schule Bremerhaven   27580 Gaußschule III Bremerhaven   27580 Leseclub Gaußschule II Bremerhaven   27580 Schule Am Leher Markt Bremerhaven   27607 Stadtbücherei Langen   27777 Grundschule Bookholzberg Ganderkesee   27777 Grundschule Heide Ganderkesee   27777 Gymnasium Ganderkesee   27777 Hauptschule Bookholzberg Ganderkesee   28195 Paritätisches Bildungswerk Bremen   28197 Grundschule Rablinghausen   28197 Grundschule Rechtenflether Straße Bremen   28199 International Graduate Center der Hochschule Bremen   28211 Psychoanalytisches Institut Bremen e. V.   28213 Grundschule Baumschulenweg Bremen   28217 Allgemeine Berufsschule Bremen   28237 Grundschule am Pastorenweg Bremen   28325 Schulzentrum an der Koblenzer Straße Bremen   28359 DFKI GmbH Bremen   28757 Grundschule Schönebeck   28779 Integrierte Stadtteilschule In den Sandwehen Bremen   29221 Gymnasium Ernestinum Celle   29221 Kaiserin-Auguste-Viktoria-Gymnasium Celle   29221 Kreismusikschule Celle   29227 Grundschule Nadelberg Celle   29353 Ahnsbecker Büchereiverein e. V.   29378 Stadtbücherei Wittingen   29614 Gymnasium Soltau   29640 Grundschule in Hansahlen Schneverdingen   30173 Schule auf der Bult Hannover   30419 IGS Stöcken Hannover   30449 Integrierte Gesamtschule Hannover-Linden   30455 Grundschule In der Steinbreite Hannover   30625 Leinetalschulen Hannover   30827 Geschwister-Scholl-Gymnasium Berenbostel   30890 Astrid-Lindgren-Schule Barsinghausen   30916 Grundschule Kirchhorst   31028 Georg-Sauerwein-Realschule Gronau   31134 Friedrich-List-Schule Hildesheim   31157 Schiller-Realschule Sarstedt   31515 Katholische Pfarrgemeinde St. Bonifatius Wunstorf   31553 Samtgemeinde Sachsenhagen   31582 Leintorschule Nienburg   31592 Gymnasium Stolzenau   31683 Stadtbücherei Obernkirchen   31698 Samtgemeindebücherei Lindhorst   31749 Grundschule Auetal   32049 Grundschule Stiftberg Herford   32051 Wilhelm-Normann-Berufskolleg Herford   32108 Grundschule Schötmar Kirchplatz   32257 Pestalozzischule Bünde   32361 Stadtbücherei Preußisch Oldendorf   32423 Ratsgymnasium Minden   32479 Verbundschule Hille   32549 Grundschule Werste der Stadt Bad Oeynhausen   32549 Realschule im Schulzentrum Nord Bad Oeynhausen   32609 Gesamtschule Hüllhorst   32657 Bibelschule Brake e.V.   32657 Marianne-Weber-Gymnasium Lemgo   32683 Bücherei der Stadt Barntrup   32689 Gemeindebücherei Kalletal   32756 Geschwister-Scholl-Schule Detmold   32825 Stadtbücherei Blomberg   32832 Gemeindebücherei Augustdorf   33175 Concordiaschule Bad Lippspringe   33332 Fröbelschule Gütersloh   33397 Kath. Grundschule Westerwiehe   33397 Martinschule Rietberg-Verl   33397 Paul-Maar-Schule Rietberg   33397 Rudolf-Bracht-Grundschule Mastholte   33415 Schülerbücherei Gymnasium Verl   33605 Berufskolleg der AWO für das Sozial- und Gesundheitswesen Bielefeld   33613 Eichendorffschule Bielefeld   33659 Buschkampschule Bielefeld   33659 Realschule Senne   33719 Mennoniten-Brüdergemeinde Bielefeld   33758 Evangelische Kirchengemeinde Stukenbrock   33790 Grundschule Lindenschule Halle   33790 Realschule Halle Westfalen   33803 Realschule Steinhagen   34117 Schülerforschungszentrum Nordhessen Kassel   34123 Heinrich-Steul-Schule Kassel   34132 Pestalozzischule Kassel   34311 Deutsche Orchideen-Gesellschaft Naumburg   34329 Gemeinde Nieste   34346 Grundschule am Wall Hann. Münden   34454 Stadtbücherei Bad Arolsen   34454 Stadtbücherei Landau Bad Arolsen   35066 Burgwaldschule Frankenberg   35510 Das Fröhliche Krankenzimmer Butzbach   36251 RS Components GmbH Bad Hersfeld   37073 Albanischule Göttingen   37081 Otto-Hahn-Gymnasium Göttingen   37154 Technikakademie Northeim   37170 Gymnasium Uslar   37170 Stadtbücherei Uslar   37431 Lutterbergschule Bad Lauterberg   37520 Berufsbildende Schulen II Landkreis Osterode   37520 Kodak Polychrome Graphics GmbH Osterode   37627 Samtgemeindebücherei Stadtoldendorf   38106 Institut für Städtebau und Landschaftsplanung Braunschweig   38106 TU Braunschweig Institut für Fachdidaktik der Naturwissenschaften   38108 Grundschule Kralenriede   38110 Bücherei Wenden   38114 DAVID GmbH Braunschweig   38116 Ortsbücherei Lehndorf   38162 Grundschule Destedt   38170 Elm-Asse-Schule Schöppenstedt   38300 Gymnasium Große Schule Wolfenbüttel   38440 Islamisches Kulturzentrum e.V. Wolfsburg   39112 Mull und Partner Ingenieurgesellschaft mbH Magdeburg   39179 Internationales Gymnasium Pierre Trudeau Barleben   39261 Ganztagsschule Ciervisti Zerbst   39317 Gemeinde Elbe-Parey - Bibliothek   39576 Gymnasium Meinersen   40213 Evangelischer Kirchenkreis Düsseldorf   40213 Landeshauptstadt Düsseldorf Amt 10/33   40215 Feuerwehr und Rettungsdienst Düsseldorf   40223 KÖB St. Suitbertus Düsseldorf - Bilk   40223 Pfarrei St. Bonifatius Düsseldorf   40225 Schwulenreferat Düsseldorf Bibliothek   40233 Städtische Montessori-Grundschule Düsseldorf-Flingern   40470 St.-Franziskus-Schule Düsseldorf-Mörsenbroich   40476 KGS Thomas-Schule Düsseldorf   40547 Cecilien-Gymnasium Düsseldorf   40595 Gemeinschaftsgrundschule Neustrelitzer Straße Düsseldorf   40599 Freie Christliche Gesamtschule Siegburg   40625 Schule 2 am Lohbachweg Düsseldorf   40667 St. Mauritius Grundschule Meerbusch-Büderich   40667 Städt. Maria-Montessori-Gesamtschule Meerbusch   40764 Felix-Metzmacher-Schule Langenfeld   40822 Berufskolleg Neandertal   40822 Schulreferat der Ev. Kirchenkreise Düsseldorf-Mettmann und Niederberg   41050 Erich Kästner Schule Mönchengladbach   41061 Gemeinschaftsgrundschule Hardt Mönchengladbach   41061 Gesamtschule Stadtmitte Mönchengladbach   41061 Hugo Junkers Gymnasium Mönchengladbach   41061 Städtisches Jugendclubhaus MG-Westend   41061 Städtische Montessori-Grundschule Mönchengladbach   41063 Gemeinschaftsgrundschule Alsstraße Mönchengladbach   41066 Hans-Jonas-Gesamtschule Mönchengladbach   41069 Gemeinschaftsgrundschule Hardt Mönchengladbach   41069 Katholische Grundschule Holt Mönchengladbach   41069 Katholische Grundschule Ohler   41069 Katholische Grundschule Mönchengladbach-Hehn   41179 LVR Förderschule Mönchengladbach  41189 Gemeinschaftsgrundschule Beckrath Mönchengladbach   41189 Gymnasium Rheindahlen Mönchengladbach   41199 Gemeinschaftsgrundschule Steinsstraße Mönchengladbach   41199 Gymnasium Odenkirchen   41236 Altenheime der Stadt Mönchengladbach GmbH   41236 Gemeinschaftsgrundschule Heyden Mönchengladbach   41236 Gymnasium an der Gartenstraße Mönchengladbach   41236 Maria-Lenssen-Berufskolleg Mönchengladbach   41238 Berufskolleg Hephata Mönchengladbach   41238 Gesamtschule Rheydt-Mülfort   41239 Gesamtschule Espenstraße Mönchengladbach   41352 Städt. Gemeinschaftsgrundschule Glehn   41372 Katholische Grundschule Niederkrüchten   41472 Bundesamt Sankt Georg e.V. Neuss   41539 Baptisten-Kirche Dormagen   41539 Städt. Realschule am Sportpark Dormagen   41540 Leibniz-Gymnasium Dormagen   41542 Bertha-von-Suttner-Gesamtschule Dormagen   41564 Albert-Einstein-Gymnasium Kaarst   41564 Städtische Realschule Kaarst   41569 Gillbachschule Rommerskirchen   41569 KÖB St. Peter Rommerskirchen   41749 Johannes-Kepler-Schule Viersen   41751 Kreuzherrenschule Viersen-Dülken   41812 Luise-Hensel-Schule Erkelenz   41849 Johanniter Kindergarten "Regenbogen" Wassenberg   42103 Wilhelm-Dörpfeld-Gymnasium Wuppertal   42107 Gesamtschule Else Lasker-Schüler Wuppertal   42113 Grundschule Kruppstrasse Wuppertal   42275 Städtisches Gymnasium Sedanstraße Wuppertal   42329 Bibliotheks- und Medienverein des Schulzentrums West Wuppertal   42349 Carl-Fuhlrott-Gymnasium Wuppertal - Lernmittelsammlung   42349 Schulbibliothek im Schulzentrum Süd Wuppertal   42489 Bibliothek Gesamtschule Vohwinkel   42499 Städtische Gemeinschaftsgrundschule Hückeswagen   42549 Geschwister-Scholl-Gymnasium Velbert   42549 Städt. Gemeinschaftsgrundschule Birth   42655 Mildred-Scheel-Berufskolleg Solingen   42699 Geschwister-Scholl-Schule Solingen   42781 Hauptschule "Zum Diek" Haan   44227 Studienseminar Dortmund I   44287 LWL-Klinik Dortmund   44309 Geschwister-Scholl-Gesamtschule Dortmund   44359 Heinrich-Heine-Gymnasium Dortmund   44532 Overbergschule Lünen   44534 Gottfriedschule Lünen   44534 Matthias-Claudius-Grundschule Lünen   44627 Realschule Sodingen   44629 Emschertal Berufskolleg Herne   44651 Gymnasium Garenfeld Hagen   44795 Carolinenschule Bochum   44803 Berufskolleg im Ev. Johanneswerk e.V. Bochum   44866 Hauptschule Wattenscheid-Mitte   44866 Liselotte Rauner-Schule Wattenscheid   44867 Hellweg-Schule, Städtisches Gymnasium, Bochum   45011 Kirchenkreis Essen   45128 Kümmerlein Simon &amp; Partner Essen   45149 Gartenbauzentrum Essen   45239 Mariengymnasium Essen-Werden   45355 Dionysiusschule Essen   45472 GGS an der Filchnerstraße Mülheim an der Ruhr   45721 Freiherr-von-Eichendorff-Grundschule Haltern am See   45721 Grundschule Sythen-Lavesum   45739 Willy-Brandt-Gymnasium Oer-Erkenschwick   45768 Albert-Schweitzer-/Geschwister-Scholl-Gymnasium Marl   45884 GGS Turmschule Gelsenkirchen   45896 Studienseminar Gelsenkirchen I   45964 Johannes-Kessels-Akademie e. V. Gladbeck   45964 Riesener-Gymnasium Gladbeck   46236 Janusz-Korczak-Gesamtschule Bottrop   46240 Fürstenbergschule Bottrop   46282 Gymnasium St. Ursula Dorsten   46282 Kardinal-von-Galen-Schule Dorsten   46284 Albert-Schweitzer-Grundschule Dorsten   46325 Johannesschule Borken   46446 Förderzentrum Grunewald Emmerich a.Rh.   46539 Gymnasium im Gustav-Heinemann-Schulzentrum Dinslaken   46562 Gymnasium Voerde   46562 Realschule Voerde   47166 Christy-Brown-Schule Duisburg   47445 Gymnasium Rheinkamp Europaschule Moers   47495 GGS Millingen   47495 LeseLust Orsoy e.V. Rheinberg   47495 Lindenschule Budberg   47495 Realschule Rheinberg   47495 St. Peter Schule Rheinberg   47798 Selbstlernzentrum des Arndt-Gymnasiums Krefeld   47802 Gerd-Jansen-Schule Krefeld   47803 Ev. Kirchenkreis Krefeld - Viersen   47803 Evangelischer Kirchenkreis Krefeld-Viersen   47803 Gymnasium Horkesgath Krefeld   47803 Realschule Horkesgath   47807 Förderer der Bibelwahrheit Krefeld   47829 Friedrich-von-Bodelschwingh-Schule Krefeld   47877 Schule Im Mühlenfeld Willich   47918 Musikschule Flotte Finger Tönisvorst   48143 Annette-von-Droste-Hülshoff-Gymnasium Münster   48143 Finance Center Münster   48147 Adolph-Kolping-Berufskolleg Münster   48147 Pascal-Gymnasium Münster   48149 Institutsbibliothek Wirtschaftsinformatik, Westfälische Wilhelms-Universität Münster   48157 Studienseminar für Lehrämter an Schulen Münster   48165 Immanuel-Kant-Gymnasium Münster   48249 St. Mauritius-Grundschule Dülmen   48455 Realschule Bad Bentheim   48529 Grundschule Ringe   48565 Regenbogenschule Steinfurt   48599 Werner-von-Siemens-Gymnasium Gronau   48619 Kreuzschule Heek   48653 Heriburg-Gymnasium Coesfeld   48703 Geschwister-Scholl-Gymnasium Stadtlohn   49074 Ratsgymnasium Osnabrück   49080 Agnes-Miegel-Realschule Osnabrück   49080 Bertha-von-Suttner-Realschule Osnabrück   49082 Heilpädagogische Hilfe Osnabrück   49088 Heilig-Geist-Schule Osnabrück   49088 Studienseminar Osnabrück GHRS   49090 Integrierte Gesamtschule Osnabrück   49356 Berufsbildende Schulen Diepholz   49393 Grundschule Kroge   49419 Haupt- und Realschule Wagenfeld   49434 Gemeindebücherei Neuenkirchen-Vörden   49434 Grundschule Vörden   49456 Johannes-Schule Bakum   49477 Kaufmännische Schulen Tecklenburger Land   49525 Evangelischer Kindergarten Hohne   49525 Grundschule Stadt Lengerich   49525 Grundschule Stadtfeldmark Lengerich   49525 Gutenberg-Schule Lengerich   49577 Haupt- und Realschule Bersenbrück   49577 Haupt-und Realschule Ankum   49584 Marienschule Schwagstorf   49624 Copernicus-Gymnasium Löningen   49685 HRS Emstek   49716 Johannesschule Meppen - Schülerbibliothek   49740 Vinzenzschule Haselünne   49757 Schulzentrum Werlte   49770 Bücherei der Ev.-Luth. Christuskirchengemeinde Herzlake   49774 Grund- und Hauptschule Holte   49832 KöB St. Vitus Freren   50126 Erftgymnasium Bergheim   50127 Schule am Schwarzwasser Bergheim-Ahe   50169 Anna Herrmann Schule Kerpen   50170 GGS Ulrichschule Kerpen   50226 Albert-Einstein-Schule Frechen-Bachem   50321 Katholische öffentliche Bücherei St. Margareta Brühl   50354 KGS Deutschherrenschule Hürth   50668 ComputerProjekt Köln / Spieleratgeber-NRW   50670 Geschichtsbüro Reder, Roeseling &amp; Prüfer Köln   50677 Steuerberaterkammer Köln   50678 Bibliothek des Studienseminars Köln   50737 GGS Altonaer Straße Köln   50769 GGS An den Kaulen Köln   50825 Berufliches Trainingszentrum Köln   50931 Bibliothek der Gleichstellungsbeauftragten der Universität zu Köln   50968 Höhere Fachschule für Augenoptik Köln   50997 Freiherr-vom-Stein-Schule Köln   51063 Lebensmittelchemisches Institut Köln   51065 Städtische Realschule I Köln   51107 Freie Evangeliums Christengemeinde Köln e.V.   51107 KGS Heßhofstraße Köln-Vingst   51149 Alexianer Köln GmbH   51373 Musikschule der Stadt Leverkusen   51373 Realschule am Stadtpark Leverkusen   51469 Berufskolleg Bergisch Gladbach   51588 Sophie-Scholl-Realschule Nümbrecht   51643 Mediothek des Ev. Kirchenkreises An der Agger   51789 Gemeinschaftsgrundschule Lindlar-West   52062 Kaiser-Karls-Gymnasium Aachen   52066 Viktoriaschule Aachen   52156 GGS Imgenbroich-Konzen   52156 Grundschule Kalterherberg-Mützenich   52224 Offene Ganztagsgrundschule Gressenich   52349 Freie Christliche Schule Düren   52349 Nelly-Pütz-Berufskolleg des Kreises Düren   52353 GGS Hoven   52428 Stephanus-Schule Jülich-Selgersdorf   52477 Grundschule Schaufenberg   53115 Studienseminar für Lehrämter an Schulen Bonn   53119 Carl-Schurz-Schule Bonn   53173 Otto-Kühne-Schule Bonn-Bad Godesberg   53505 Ahrtalschule Realschule plus Altenahr   53639 Katholische öffentliche Bücherei Ittenbach   53757 Gutenbergschule Sankt Augustin   53773 Grundschule Hanftal Hennef   53783 Peter-Patt-Gemeinschaftsgrundschule Eitorf   53797 Gemeinschaftsgrundschule Wahlscheid Lohmar   53804 Realschule Much   53842 Netzwerk Deutsch Troisdorf   53844 Gemeinschaftsgrundschule Troisdorf-Sieglar   53859 KGS Niederkassel   53902 Erzbischöfliches St.-Angela-Gymnasium Bad Münstereifel   53902 Friedrich-Haass-Schule Bad Münstereifel   53902 Städtische Realschule Bad Münstereifel   53947 GGS Marmagen   54292 Ausbildungskonvent der Barmherzigen Brüder Trier   54292 Die Bücherstube Trier   54293 Staatliches Studienseminar GHS Trier   54568 St. Matthias-Gymnasium Gerolstein   54574 Grundschule Birresborn   55116 Weltladen Unterwegs Mainz   55122 Grund- und Hauptschule am Gleisberg Mainz-Gonsenheim   55122 Staatl. Studienseminar für das Lehramt an Realschulen Mainz   55276 Matthäus-Merian-Hauptschule Oppenheim   55411 St. Hildegardishaus Bingen   55442 Carl-Heinz Pommer Stromberg   55490 Soonwaldschule Gemünden   55663 LVR Förderschule Linnich   56410 Anne-Frank-Realschule plus Montabaur   56567 Duale Oberschule Neuwied   56593 Integrierte Gesamtschule Horhausen   56626 Bibliothek der Evangeliums-Christen-Gemeinde Andernach   56659 Förderschule Lernen Burgbrohl   56751 Stephanus-Schule Polch   56812 Berufsbildende Schule Cochem   57074 Diakonie in Südwestfalen gGmbH Siegen   57076 Evangelisches Gymnasium Siegen   57078 Geisweider Schule Siegen   57223 Clara-Schumann-Gesamtschule Kreuztal   57223 Jung-Stilling GGS Kredenbach   57223 St. Martin-Schule Kreuztal   57271 Florenburg-Grundschule Hilchenbach   57271 Grundschule Hilchenbach-Allenbach   57299 Wycliff e.V. Burbach   57368 Christine-Koch-Schule Lennestadt   57368 Marienschule Saalhausen   57368 St. Agatha-Schule Altenhundem   57368 St. Nikolaus Grundschule Lennestadt-Grevenbrück   57368 St.-Jakobus-Schule Elspe   57392 Kath. Grundschule Schmallenberg   57392 Städtisches Gymnasium Schmallenberg   57399 Grundschule St. Christophorus Kirchhundem   57462 GTHS Hakemickeschule Olpe   57482 Westerbergschule Wenden   57518 Freiherr-vom-Stein-Gymnasium Betzdorf-Kirchen   57586 Grundschule Weitefeld   58091 Grundschule Volmetal Hagen   58093 Grundschule Emst Stadt Hagen   58097 Albrecht-Dürer-Gymnasium Hagen   58097 Theodor-Heuss-Gymnasium Hagen   58099 Fritz-Steinhoff-Gesamtschule Hagen   58099 Heinrich-Heine-Realschule Hagen   58135 Gesamtschule Haspe Hagen   58239 Reichshofschule Schwerte   58300 Osterfeldschule Wengern   58332 Dietrich-Bonhoeffer-Realschule Schwelm   58509 Berufskolleg für Technik Lüdenscheid   58511 Geschwister-Scholl-Gymnasium Lüdenscheid   58511 Zeppelin-Gymnasium Lüdenscheid   58553 Ganztagsschule Halver   58579 Ganztagsschule Löh Schalksmühle   58636 Berufskolleg des Märkischen Kreises in Iserlohn   58638 Martin-Luther-Hauptschule Iserlohn   58791 Erich-Kästner-Schule Werdohl   58802 Städtische Realschule Balve   58840 Evangelische Gemeindebücherei Elsetal   59065 Marienschule Hamm   59065 Studienseminar für Lehrämter an Schulen Hamm   59071 LWL-Klinik Hamm   59073 Josefschule Hamm   59192 Städtisches Gymnasium Bergkamen   59199 Marie-Curie-Gymnasium Bönen   59199 Schülerbücherei der Hellwegschule Bönen   59227 Berufskolleg für Heilerziehungspflege Ahlen   59302 Overbergschule Oelde   59302 Theodor-Heuss-Schule Oelde   59302 Thomas-Morus-Gymnasium Oelde   59348 Richard-von-Weizsäcker-Berufskolleg Lüdinghausen   59423 Weiterbildungskolleg der Stadt Unna   59439 Aloysiusschule Holzwickede   59439 Josef-Reding-Schule Holzwickede   59469 Bernhardusschule Niederense   59469 Conrad-von-Ense-Schule Ense-Bremen   59494 Archigymnasium Soest   59494 Astrid-Lindgren-Schule Soest   59494 Bruno-Grundschule Soest   59494 Fürstenbergschule Ense   59494 Hellweg Grundschule Soest   59494 Johannes-Grundschule Soest   59494 Patroklischule Soest   59494 Petri-Grundschule Soest   59505 Sälzer Gemeinschaftsgrundschule Bad Sassendorf   59514 Bernhard-Honkamp-Schule Welver   59514 Grundschule Borgeln   59555 Grundschule an der Pappelallee Lippstadt   59555 Grundschule Hörste Lippstadt   59555 Grundschule Im Kleefeld Lippstadt   59555 Grundschule Lipperode Lippstadt   59555 Martinschule Cappel Lippstadt   59555 Niels-Stensen-Schule Lippstadt   59555 Nikolaischule Lippstadt   59555 Pestalozzischule Lippstadt   59555 Thomas-Valentin-Stadtbücherei   59556 Friedrichschule Lippstadt   59556 International Business School Lippstadt   59558 Berufskolleg Marienschule Lippstadt   59581 Grundschule Westerberg Warstein-Belecke   59597 Katholische Grundschule Stirpe   59609 Hauptschule Anröchte   59755 Gemeinschafthauptschule Binnerfeld   59757 Heinrich-Knoche-Schule Arnsberg   59757 Lüerwaldschule Arnsberg-Holzen   59821 Berufskolleg am Eichholz Arnsberg   59821 Gymnasium Laurentianum Arnsberg   59872 Gymnasium der Stadt Meschede   59889 Raphael-Grundschule Eslohe   59964 Geschwister-Scholl Gymnasium Winterberg / Medebach   59969 Kath. Grundschule Hallenberg   60311 KUSS41 - LesBiSchwules Jugendzentrum Frankfurt am Main   60431 Hörbücherei der Evangelischen Blindenarbeit Frankfurt   60489 Brentanoschule Frankfurt am Main   60489 PHILA-Bibliothek Heinrich KÖHLER Frankfurt   61184 Grundschule am Römerbad Karben   61209 Lebensgemeinschaft Bingenheim e.V.   61231 Freie Waldorfschule Wetterau Bad Nauheim   61440 Grundschule am Urselbach Oberursel   61462 Siegfried Vögele Institut Königstein   63584 Kita die buntspechte Gründau   63619 Stadt- und Kurbücherei Bad Orb   63674 Evangelische Gemeindebibliothek Altenstadt-Waldsiedlung   63739 Staatliche Realschule Bessenbach   63762 Realschule Großostheim   63820 Staatliche Realschule Elsenfeld   63933 Gemeindebücherei Mönchberg   64283 Studio Mondiale Darmstadt   64319 Friedrich-Ebert-Schule Pfungstadt   64404 Hans-Quick-Schule Bickenbach   64646 Starkenburg-Gymnasium Heppenheim   64732 Bücherei-Verein Bad König e.V.   65021 Der Hessische Datenschutzbeauftragte Wiesbaden   65183 BGP BLERSCH GOETSCH PARTNER Wiesbaden   65199 Dr. Horst Schmidt Kliniken GmbH Wiesbaden   65307 Nikolaus-August-Otto-Schule Bad Schwalbach   65428 Kath. Kirchengemeinde Auferstehung Christi Rüsselsheim   65929 Kasinoschule Frankfurt a. M.   65936 Eduard-Spranger-Schule Frankfurt am Main   66125 Gesamtschule Sulzbachtal Dudweiler   66346 Grundschule Viktoria Püttlingen-Ritterstraße   66346 Staatl. Förderschule soz. Entw. Saarbrücken - Außenstelle Püttlingen   66440 Von der Leyen-Gymnasium Blieskastel   66453 Haus Sonne e.V. Walsheim   66459 Erweiterte Realschule Kirkel-Limbach   66538 Grundschule Steinwald Neunkirchen   66564 Grundschule Neumünster Ottweiler   66571 Erweiterte Realschule Eppelborn   66587 Theodor-Heuss-Schule Schiffweiler   66606 Cusanus Gymnasium St. Wendel   66663 Grundschule Hilbringen der Kreisstadt Merzig   66663 Grundschule Kreuzbergschule Merzig   66687 Kultur am Tor e.V. Nunkirchen   66693 Grundschule  Langwies der Gemeinde Mettlach   66740 Grundschule Professor Ecker   66763 Grundschule Odilienschule Dillingen   66787 Gesamtschule Wadgassen   66798 Erweiterte Realschule Wallerfangen   66809 Lese- und Schreibwerkstatt Nalbach   67059 Berufsbildende Schule Wirtschaft II Ludwigshafen   67071 Adolf-Diesterweg-Realschule plus Ludwigshafen   67098 Carl-Orff-Realschule plus Bad Dürkheim   67655 lauterjungs und -mädels e.V. Kaiserslautern   67655 St.-Franziskus-Gymnasium und -Realschule - Schulbücherei   67655 Studienseminar für das Lehramt an Realschulen Kaiserslautern   67661 Hoffnungskirche Kaiserslautern   67714 Max-Wittmann-Realschule Waldfischbach-Burgalben   68642 Schillerschule Bürstadt   68723 Hebel-Gymnasium Schwetzingen   68723 Hirschacker-Grundschule Schwetzingen   68753 Bolandenschule Wiesental Waghäusel   69118 Grundschule Ziegelhausen   69120 Pädagogische Hochschule Heidelberg   69120 PH Heidelberg - Lernwerkstatt Sonderpädagogik   69123 SRH Fachhochschule Heidelberg   69190 Waldschule GHWRS Walldorf   69412 Dr. Weiß-Grundschule Eberbach   69436 GS Bildungswerkstatt Schönbrunn   69469 Helen-Keller-Schule Weinheim   69469 Werner-Heisenberg-Gymnasium Weinheim   70174 BLOCHER BLOCHER PARTNERS STUTTGART   70174 Mädchengymnasium St. Agnes Stuttgart   70176 Diakonie-Klinikum Stuttgart   70193 GluckerSchule Stuttgart   70374 Wilhelm-Maybach-Schule Stuttgart   70437 Gustav-Werner-Schule Stuttgart   70469 AKAD. Die Privat-Hochschulen GmbH Stuttgart   70469 Fachschule für Holztechnik Stuttgart   70569 C. G. Jung-Institut Stuttgart e. V   70579 IHT-Bibliothek Uni-Stuttgart   70597 Waldschule Degerloch   70619 Geschwister-Scholl-Gymnasium Stuttgart   70736 Fröbelschule Fellbach-Schmiden   70771 Bücherei Stetten an der Lindachschule   70794 Dietrich-Bonhoeffer-Gymnasium Filderstadt   70825 Gymnasium Korntal-Münchingen   71032 Albert-Einstein-Gymnasium Böblingen   71032 Friedrich-Silcher-Schule Böblingen   71034 Kaufmännisches Schulzentrum Böblingen   71034 Lise-Meitner-Gymnasium Böblingen   71063 Seminar für Didaktik und Lehrerbildung (GHS) Sindelfingen   71067 Winterhaldenschule Sindelfingen   71069 Grundschule Darmsheim   71083 Pfalzgraf-Rudolf-Schule Herrenberg   71088 Schönbuch-Gymnasium Holzgerlingen   71120 Gemeindebücherei Grafenau/Württ.   71155 Bücherei im Bürgerhaus Altdorf   71157 Schönbuchschule Hildrizhausen   71229 Karl-Georg-Haldenwang-Schule Leonberg   71364 Zentrum für Psychiatrie Winnenden   71384 Remstal-Gymnasium Weinstadt   71522 Max-Born-Gymnasium Backnang   71543 GHWRS Wüstenrot   71543 Kontaktmission e. V. Wüstenrot   71560 GHS-WRS Sulzbach/Murr   71560 Lautereck-Realschule Sulzbach an der Murr   71634 Pädagogische Hochschule Ludwigsburg   71665 Freie Waldorfschule Vaihingen/Enz   71665 Stromberg-Gymnasium Vaihingen an der Enz   72070 Apotheke am Marktbrunnen Tübingen   72070 Institut für Ethnologie Tübingen   72072 Französische Schule Tübingen - Mediathek   72072 Pestalozzi-Schule Tübingen   72074 Dorfackerschule Tübingen-Lustnau   72108 Realschule im Kreuzerfeld Rottenburg   72116 Evangelisches Firstwald-Gymnasium Mössingen   72127 Schreibwaren Trautmann Kusterdingen   72141 Gustav-Werner-Gemeinschaftsschule Walddorfhäslach   72172 Grund- und Werkrealschule Sulz a.N.   72172 Lina-Hähnle-Realschule Sulz   72172 Stadtbücherei Sulz am Neckar   72189 Mühlbachschule Vöhringen - Grundschule   72202 Christiane-Herzog-Realschule Nagold   72250 Hartranft-Grundschule Freudenstadt   72280 Stadtbücherei Dornstetten   72406 GHWRS Bisingen   72414 Joachim-Schäfer-Schule Rangendingen   72458 Mediathek Hohenbergschule Albstadt   72458 Staatliches Seminar Albstadt -Bibliothek-   72461 Progymnasium Tailfingen   72525 BruderhausDiakonie Buttenhausen   72525 Katholische Öffentliche Bücherei Münsingen   72622 Kindergartenverwaltung der Stadt Nürtingen   72663 GHWRS Großbettlingen   72764 Jos-Weiß-Grundschule Reutlingen   72768 Evang. Fachschule für Sozialpädagogik Reutlingen   73037 TZM Göppingen   73230 Pädagogisches Fachseminar Kirchheim u. Teck   73252 Bildungszentrum Lenningen   73252 Grund- und Hauptschule Oberlenningen   73269 Gemeinde Hochdorf   73277 Sibylle von der Teck-Schule Owen   73432 Kocherburgschule Unterkochen   73434 Hofherrnschule Aalen-Unterrombach   73441 Realschule Bopfingen   73450 Grundschule Elchingen   73479 Johann-Sebastian-von-Drey-Schule Röhlingen   73486 Grundschule Adelmannsfelden   73527 Evangeliums-Christengemeinde e.V. Schwäbisch Gmünd   73527 JVA Schwäbisch Gmünd   73553 Schule im Lindengarten Alfdorf-Pfahlbronn   73569 Gemeindebücherei Eschach   73614 Evang. Dekanatämter Schorndorf und Waiblingen   73614 Keplerschule Schorndorf   73614 Max-Planck-Gymnasium Schorndorf   73728 Mörike-Gymnasium Esslingen   73734 Rohräckerschule Esslingen   73760 Bücherei Ostfildern-Ruit   73760 Bücherei Ostfildern-Scharnhausen   73765 Mozartschule Neuhausen a.d.F.   74072 Evangelisches Schuldekanatamt Heilbronn   74074 Katholisches Freies Bildungszentrum St. Kilian Heilbronn   74076 Lindenparkschule Heilbronn   74172 Fachschule Sozialpädagogik NSU   74172 Kath. Fachschule für Sozialpädagogik Neckarsulm   74172 Pestalozzischule Neckarsulm-Amorbach   74182 Evangelisches Paul-Distelbarth-Gymnasium Obersulm   74189 Nachbarschaftshauptschule Weinsberg   74259 Grundschule Widdern   74321 Berufliches Schulzentrum Bietigheim-Bissingen   74348 Kaywaldschule Lauffen a.N. - Lehrerbücherei   74427 GHS Fichtenberg   74523 Bibliothek im Schulzentrum West Schwäbisch-Hall   74523 Friedensbergschule Schwäbisch Hall   74535 Gemeindebücherei Mainhardt   74564 Gewerbliche Schule Crailsheim   74564 Kaufmännische Schule Crailsheim   74582 Gymnasium Gerabronn   74613 Evangelisches Schuldekanat Öhringen   74613 Hohenlohe-Gymnasium Öhringen   74653 Brüder-Grimm-Schule Künzelsau   74653 Erich-Kästner-Schule Künzelsau   74653 Georg-Fahrbach-Schule Ingelfingen   74653 Geschwister-Scholl-Schule Künzelsau   74738 JVA Adelsheim   74821 Evang. Schuldekanat Mosbach   74821 Lohrtalschule Mosbach   74821 Ludwig-Erhard-Schule Mosbach   74918 Sonnenbergschule Angelbachtal   75015 Hohbergschule Bretten   75038 Leopold-Feigenbutz-Realschule Oberderdingen   75175 Goldschmiedeschule Pforzheim   75175 Klinikum Pforzheim GmbH   75177 Kepler-Gymnasium Pforzheim   75217 Gewerbebau Schumacher &amp; Partner GmbH Birkenfeld   75228 Schule am Winterrain Ispringen   75394 Gemeindebücherei Oberreichenbach   75399 Gemeindebücherei Unterreichenbach   76131 Tulla-Realschule Karlsruhe   76133 Christliche Gemeinde Karlsruhe   76133 Förderverein Gartenschule Karlsruhe e.V.   76133 Staatliches Seminar für Diaktik u. Lehrerbildung (Gymnasien) Karlsruhe   76139 Otto-Hahn-Gymnasium Karlsruhe   76139 Parzival-Schulen Karlsruhe   76185 Drais-Schulen Karlsruhe   76185 Grundschule Grünwinkel Karlsruhe   76185 Multimedia Lernwerkstatt am Päd. Fachseminar Karlsruhe   76185 Pädagogisches Fachseminar Karlsruhe, Abteilung Sonderpädagogik, Bücherei   76185 SRH Fachschule für Physiotherapie Karlsruhe   76275 Albertus-Magnus-Gymnasium Ettlingen   76275 Eichendorff-Gymnasium Ettlingen   76351 Realschule Linkenheim   76356 Mennoniten-Brüdergemeinde Weingarten   76467 Kindertageseinrichtung St. Michael Bietigheim   76571 Reha-Klinik Freiolsheim   76593 Grund- und Hauptschule Gernsbach   76646 Joß-Fritz-Realschule Bruchsal-Untergrombach   76646 JVA Bruchsal   76646 Pestalozzischule Bruchsal   76646 Schönborn-Gymnasium Bruchsal   76684 Rosi-Gollmann-Grundschule Tiefenbach   76703 Kraichtal-Kliniken   76831 Staatl. Studienseminar für das Lehramt an Realschulen Landau-Land   77652 Grimmelshausen-Gymnasium Offenburg   77652 Haus- und Landwirtschaftliche Schulen Offenburg   77652 Oken-Gymnasium Offenburg   77652 Schülerbücherei der Kaufmännischen Schule Offenburg   77694 Einstein-Tulla-Medienzentrum Kehl   77694 Family Life Mission Kehl   77709 Realschule Wolfach   77723 Marta-Schanzenbach-Gymnasium Gengenbach   77731 Lehranstalt für Krankengymnastik und Massage Ortenau   77770 Staufenberg-Schule Durbach   77797 Gemeindebücherei Ohlsbach   77815 Gewerbeschule Bühl   77815 Windeck-Gymnasium Bühl   77955 August-Ruf-Bildungszentrum Ettenheim   78120 Bregtalschule Furtwangen   78224 Grundschule Beuren a.d.Aach   78269 Grund- und Hauptschule Volkertshausen   78315 Ratoldusschule Radolfzell   78464 Klinikum Konstanz Bodensee Bildungszentrum   78532 GS Karlschule Tuttlingen   78532 Hermann-Hesse-Realschule Tuttlingen   78549 Rupert-Mayer-Schule Spaichingen   78647 Freie Evangeliums-Christengemeinde e. V. Trossingen   78713 Förderzentrum Hören und Sprechen Schramberg-Heiligenbronn   79098 Institute for the International Education of Students Freiburg   79098 Rechtsanwälte Gillmeister Rode Trüg Freiburg   79100 Lessing Realschule Freiburg   79106 Lortzing-Schule Freiburg   79114 Forum Weingarten 2000 e.V. Freiburg   79115 Vigeliusschule II Freiburg im Breisgau   79183 Grund- und Hauptschule Kollnau   79183 Realschule Kollnau   79215 Stadt- und Jugendbücherei Elzach (Heinrich-Hansjakob-RS)   79252 Bildungs- und Beratungszentrum für Hörgeschädigte Stegen   79256 LICHTGRÜSSE! Buchenbach   79261 Grund- und Hauptschule Gutach   79312 Esther-Weber-Schule Emmendingen-Wasser   79312 Heimsonderschule Emmendingen   79312 Markgrafen-Realschule Emmendingen   79336 Bernhard-Galura-Schule Herbolzheim   79395 Kreisgymnasium Neuenburg am Rhein   79541 Gemeindebibliothek Hauingen   79541 Kinderhaus auf dem Bühl Lörrach-Brombach   79591 Eimeldinger Bücherwurm   79639 Lindenschule GHWRS Grenzach-Wyhlen   79650 Freie Waldorfschule Schopfheim   79677 Gymnasium Schönau im Schwarzwald   79689 Helen-Keller Schule Maulburg   80333 Solon Management Consulting GmbH &amp; Co. KG   80335 Achitekturbüro Plankreis München   80336 Staatliche Berufsfachschule für Logopädie München   80337 Modellbücherei "Das fröhliche Krankenzimmer e.V." München   80337 Städtische Robert-Bosch-Fachoberschule München   80434 Hans-Leinberger-Gymnasium Landshut   80469 Kofra München   80634 Grundschule an der Hirschbergstraße München   80796 Institut für Sozialwissenschaftliche Forschung e.V. München   80802 LMU München - Lernbehindertenpädagogik   80807 Berner &amp; Mattner Systemtechnik GmbH München   80993 Grundschule an der Dieselstraße München   81371 Maria-Probst-Realschule München   81377 Klinikum der Universität München Seelsorgezentrum   81541 Montessori-Schule Balanstraße München   81675 Grundschule an der Ernst-Reuter-Straße 4 München   81739 Grundschule an der Gänselieselstraße München   81739 GSKV GmbH München   82049 Naturerlebniszentrum Burg Schwaneck   82067 Benediktinerabtei Schäftlarn - Klosterbibliothek   82194 Gröbenbachschule Gröbenzell   82194 Grundschule Gröbenzell an der Bernhard-Rößner-Straße   82256 Grund- und Mittelschule Fürstenfeldbruck Nord   82266 Kulturkreis Inning e.V.   82278 Gemeindebibliothek Althegnenberg   82319 ehret+klein GmbH Starnberg   82335 Landschulheim Kempfenhausen am Starnberger See   82335 Montessorischule Biberkor Berg-Höhenrain   82362 Grundschule an der Ammer Weilheim   82380 Staatliche Realschule Peißenberg   82418 Private Schule der Klinik Hochried Murnau   82467 Schulen für Holz und Gestaltung Garmisch-Partenkirchen   82481 Staatl. Berufs- und Berufsfachschule für Musikinstrumentenbau Mittenwald   82490 Gemeindebücherei Farchant   82491 Gemeindebücherei Grainau   82515 Freie Schule Wolfratshausen   82547 Grundschule Eurasburg-Beuerberg   83022 Finsterwalder-Gymnasium Rosenheim   83022 Karolinen-Gymnasium Rosenheim   83024 IcosAkademie Rosenheim   83098 Maria-Caspar-Filser-Volksschule Brannenburg   83435 SFZ St. Zeno Bad Reichenhall   83527 Staatliche Realschule Haag   83626 Grundschule Valley   83646 Volksschule Bad Tölz - Süd   83677 Volksschule Reichersbeuern   84088 Staatliche Realschule Neufahrn   84100 Volksschule Niederaichbach   84104 Volksschule Rudelzhausen   84164 Gemeindebücherei Moosthenning   84166 Gemeindebücherei Adlkofen   84175 Volksschule Gerzen   84347 Fach- und Berufsoberschule Pfarrkirchen   84489 Franz-Xaver-Gruber-Schule Burghausen   84489 Hans-Kammerer-Schule Burghausen   84503 Weiß-Ferdl-Volksschule Altötting   84556 Grundschule Kastl/Oberbayern   85049 Danuvius Klinik GmbH Ingolstadt   85114 Bücherei Buxheim   85354 Camerloher-Gymnasium Freising   85356 Musikschule der Stadt Freising   85435 Kreismusikschule Erding e.V.   85445 Montessori-Schule Aufkirchen   85459 Gemeindebücherei Berglern   85551 Silva-Grundschule Heimstetten   85579 Grundschule Unterbiberg   85579 Gymnasium Neubiberg   85614 Gymnasium Kirchseeon   85640 Clemens-Maria-Kinderheim Putzbrunn   85747 Lehrstuhl für Energiesysteme an der TU München   86150 Holbein-Gymnasium  Augsburg   86150 Stadt Augsburg - Amt für Stadtentwicklung und Statistik   86156 VS Ausgsburg Centerville-Süd   86356 Volksschule Am Eichenwald Neusäß   86381 Grundschule Krumbach   86381 Staatliche Realschule Krumbach   86399 Ludger-Hölker-Volksschule Straßberg   86405 Mittelschule Meitingen   86415 Staatliche Realschule Mering   86497 Gemeindebücherei Horgau   86510 Grundschule Ried   86513 Dominikus-Ringeisen-Schulen Ursberg   86529 Maria-Ward-Realschule Schrobenhausen   86551 Deutschherren-Gymnasium Aichach   86641 Staatliche Realschule Rain am Lech   86756 Theodor-Heuss-Gymnasium Nördlingen   86807 Meinrad-Spieß-Grundschule Buchloe   86807 Staatliche Realschule Buchloe   86856 Volksschule Langerringen   86874 Bibliothek Markt Tussenhausen   86911 Carl-Orff-Volksschule Dießen am Ammersee   86916 Montessori-Schule Kaufering   86916 Staatliche Realschule Kaufering   86932 Ritzau KG - Pädagogische Buchhandlung   87448 Grund- und Mittelschule Waltenhofen   87509 Realschule Maria Stern Immenstadt   87645 Gymnasium mit Schülerheim Hohenschwangau   87656 Volksschule Germaringen   87666 Volksschule Pforzen   87727 Hauptschule Babenhausen   88048 Tannenhag-Schule Friedrichshafen   88090 Stephan-Brodmann Schule Immenstaad   88131 Knabenrealschule Lindau   88212 Institut für Soziale Berufe Ravensburg   88212 Landgericht Ravensburg   88250 Körperbehinderten-Zentrum Oberschwaben Weingarten   88273 GHWRS Fronhofen   88299 Grundschule Oberer Graben Leutkirch   88326 Grundschule Aulendorf   88326 Haupt- und Realschule Aulendorf   88348 Störck-Gymnasium Bad Saulgau   88353 Albert-Schweitzer-Schule Kißlegg   88361 Hör-Sprachzentrum Altshausen   88361 Progymnasium Altshausen   88477 Vinzenz-von-Paul-Schule Schönebürg   88512 Sonnenluger-Schule Mengen   88630 Grundschule am Härle Pfullendorf   88630 Staufer-Gymnasium Pfullendorf   89073 Katholische Fachschule für Sozialpädagogik Ulm   89077 Ferdinand-von-Steinbeis-Schule Ulm   89077 Freie Waldorfschule am Illerblick Ulm   89231 Lessing-Gymnasium Neu-Ulm   89233 Inge-Aicher-Scholl-Realschule Neu-Ulm Pfuhl   89250 Grundschule Wullenstetten   89250 Rektor-Werner-Ziegler-Schule Senden   89257 Erhard-Vöhlin-Schule Illertissen   89269 Uli-Wieland-Volksschule Vöhringen   89278 Anton-Miller-Volksschule Nersingen-Straß   89291 Grundschule Holzheim   89293 Marktgemeinde Kellmünz   89297 Prämonstratenserkloster Roggenburg   89321 Dominikus-Zimmermann-Realschule Günzburg   89335 Grundschule Ichenhausen   89335 Realschule Ichenhausen   89367 Grundschule Waldstetten   89407 Josef-Anton-Schneller-Volksschule Dillingen   89564 Ortsbücherei Nattheim   89568 Evangelische Gemeindebücherei Hermaringen   89568 Rudolf-Magenau-Schule Hermaringen   89584 Realschule Ehingen   89597 Realschule Munderkingen   90402 Schulreferat der Katholischen Stadtkirche Nürnberg   90402 Wasser- und Schifffahrtsamt Nürnberg   90409 Staatliche Berufsoberschule Nürnberg   90542 Gymnasium Eckental   90542 Hauptschule Eckental   90602 Volksschule Pyrbaum   90762 Leopold-Ullstein-Realschule Fürth   91054 Loschgeschule Erlangen   91074 Staatliche Realschule Herzogenaurach   91126 Johannes-Kern-Schule Schwabach   91126 Staatliche Realschule Schwabach   91207 Staatliche Berufsschule Nürnberger Land   91301 Herder-Gymnasium Forchheim   91301 Pestalozzischule Forchheim   91315 Don-Bosco-Schule Höchstadt   91315 Realschule Höchstadt an der Aisch   91448 Bücherkiste Emskirchen   91522 Friedrich-Güll-Schule Ansbach   91522 Staatsinstitut für die Ausbildung der Fachlehrer an beruflichen Schulen Ansbach   91522 Waldschule Ansbach   91710 Gemeinschafts-Diakonissen-Mutterhaus Hensoltshöhe   91735 Umweltstation Altmühlsee   92318 Grundschule Bräugasse Neumarkt   92334 Volksschule Berching   92342 Grundschule Burggriesbach   92342 Martini-Schule Freystadt   92353 Erich Kästner Schule Postbauer-Heng   92358 Bücherei Seubersdorf   92358 Volksschule Seubersdorf   92361 Volksschule Berngau   92696 Gemeindebücherei Flossenbürg   93047 Caritasverband für die Diözese Regensburg e.V.   93051 Montessori-Schule Regensburg   93051 Von-Müller-Gymnasium Regensburg   93053 Staatliche Fachoberschule und Berufsoberschule Regensburg   93059 Werner-von-Siemens-Gymnasium Regensburg   93128 Freie Internationale Schule Regensburg   93161 Volksschule Sinzing   93164 Gemeindebücherei Laaber   93179 Bücherei Brennberg   93191 Gemeindebücherei Rettenbach   93339 Mädchenrealschule St. Anna Riedenburg   93413 Berufliche Oberschule Cham   93479 Gemeindebücherei Grafenwiesen   93480 Gemeindebücherei Hohenwarth   94034 Bücherei St. Konrad / St. Korona Passau   94034 Privates Förderzentrum K-Schule Passau   94081 Heimvolksschule St. Maria Fürstenzell   94086 Volksschule Bad Griesbach   94130 Bücherei Obernzell   94234 Staatliche Realschule Viechtach   94315 Johannes-Turmair-Gymnasium Straubing   94350 Gemeindebücherei Falkenfels   94496 Kloster St. Scholastika Neustift   94556 Gemeindebücherei Neuschönau   95233 Staatliche Realschule Helmbrechts   95444 Richard-Wagner-Gymnasium Bayreuth   95447 Johannes-Kepler-Realschule Bayreuth   95448 Berufliche Oberschule Bayreuth   95643 Stiftland-Gymnasium Tirschenreuth   95652 Mädchenrealschule der Zisterzienserinnen Waldsassen   95679 Grund- und Hauptschule Waldershof   95683 Fichtelnaabtalschule Ebnath-Neusorg   96049 Erzbischöfliches Abendgymnasium Bamberg   96049 Montessori-Schule Bamberg   96052 Dientzenhofer-Gymnasium Bamberg   96158 Volksschule Frensdorf-Pettstadt   96187 Jura-Bücherei Steinfeld - Stadelhofen   96268 Montessorischule Mitwitz   96317 Pestalozzi-Schule Kronach   96465 Glockenbergschule Neustadt   97072 Städtisches Berufsbildungszentrum Würzburg   97074 Pius-Seminar der Mariannhiller Missionare Würzburg   97084 Walther-Grundschule Würzburg/Heidingsfeld   97271 Gemeindebücherei Kleinrinderfeld   97280 Gemeindebücherei Remlingen   97299 Montessori-Schule Würzburg   97318 Armin-Knab-Gymnasium Kitzingen   97475 Hauptschule Zeil-Sand   97511 Gemeindebücherei Lülsfeld   97531 Johann-Peter-Wagner-Volksschule Theres   97631 Berufsfachschule für Musik des Landkreises Rhön-Grabfeld   97688 Staatliche Berufsschule Bad Kissingen   97723 Volksschule Thulbatal   97737 Staatliche Realschule Gemünden am Main   97753 Johann-Rudolph-Glauber Realschule Karlstadt   97762 Realschule Hammelburg   97769 Franz-Miltenberger-Gymnasium Bad Brückenau   97828 Staatliche Realschule Marktheidenfeld   97833 Volksschule Frammersbach   98617 Das Meininger Theater   98634 Thüringisches Rhöngymnasium Kaltensundheim   99086 Private Fachschule für Technik &amp; Wirtschaft Erfurt   99310 Staatliche Berufsbildende Schule Arnstadt   99310 Staatliches Gymnasium Arnstadt   99628 Thüringer Landfrauenverband - Ortsgruppe Guthmannshausen   99734 Jüdische Landesgemeinde Thüringen Außenstelle Nordhausen   99869 Gemeindebibliothek Brüheim   Ägypten  Deutsche Evangelische Oberschule Kairo   Australien  Deutsche Schule Melbourne   Italien  I-39012 Jugenddienst Meran   I-39100 Katholische Jungschar Südtirols Bozen   I-90138 Goethe-Zentrum Palermo   Liechtenstein  FL-9494 Sophie von Liechtenstein Stiftung für Frau und Kind Schaan   Luxemburg  L- 1249 Agence Dageselteren Luxemburg   L-4982 Grundschule Reckingen-an-der-Mess   L-5405 Bicherthéik Schwebsingen   L-5974 Service RBS A.s.b.l. Itzig   L-6130 Lënster Bibliothéik   L-7520 Gemeindebibliothek Mersch   L-8201 Ecoles Mamer   L-8201 Mediathéik Mamer   L-9140 Ecole centrale Bourscheid   L-9151 Bibliothek Eschdorf   L-9776 Sproochenhaus-Bibliothéik Wilwerwiltz   Niederlande  NL-2582 LB Die Deutsche internationale Schule Den Haag   Österreich  A 1190 Österreichischer Universitätslehrgang für Tourismuswirtschaft Wien   A-1010 Alix Frank Rechtsanwälte GmbH   A-1010 HAUSER PARTNERS Rechtsanwälte GmbH Wien   A-1010 ÖAS Wien   A-1040 atelier christof cremer wien   A-1060 Verband Österreichischer Philatelistenvereine Wien   A-1090 WISDOM - Wiener Institut für sozialwissenschaftliche Dokumentation und Methodik   A-1160 KMSi Wiesberggasse Wien   A-1170 SKÖ Hernalser Hauptstraße Wien   A-1210 Siemens AG Österreich Wien   A-1220 Volksschule Prandaugasse Wien   A-1230 Anton-Proksch-Institut Wien   A-2144 Büchertreff Altlichtenwarth   A-2281 Kinderbibliothek Raasdorf   A-2512 Bibliothek der Evangelikalen Gemeinde Baden   A-3100 Landesklinikum St. Pölten-Lilienfeld   A-3100 New Design Centre St. Pölten   A-3372 Diener Jesu und Mariens Blindenmarkt   A-3422 CSG HandelsGesmbH Hadersfeld   A-3851 Gemeindebücherei Kautzen   A-4020 Diakonissen-Krankenhaus Linz   A-4072 Lern- und Gedenkort Schloss Hartheim   A-4400 Landesmusikschule Steyr   A-4490 Oberösterreichischer Landesjagdverband St. Florian   A-4600 Polytechnische Schule Wels   A-4623 BRP Powertrain Gunskirchen   A-4655 MIBA Sinter Austria GmbH Vorchdorf   A-5020 Pfarrbibliothek Herrnau   A-5204 Volksschule Straßwalchen   A-6020 Amt der Tiroler Landesregierung Abt. Wirtschaft, Gemeinde und Finanzen Innsbruck   A-6020 Arbeitsassistenz Tirol Innsbruck   A-6020 Land Tirol Landesumweltanwaltschaft Innsbruck   A-6456 Naturpark Ötztal   A-6800 Schulbibliothek IK der VS Gisingen-Oberau   A-6800 Vorarlberger Mittelschule Gisingen Oberau   A-6890 Winkler &amp; Partner - Wirtschaftstreuhand und Steuerberatungs GmbH   A-7434 Europaschule HS Bernstein   A-8010 BDO Rabel &amp; Pilz GmbH Graz   A-8053 Landesnervenklinik Sigmund Freud Graz   A-8330 Steuerberatung Mag. Ulrike Kaufmann-Math Feldbach   Saudiarabien  KSA-11632 Deutsche Schule Riyadh   Schweden  SE-15391 Föreningen Solbergahemmets Läkepedagogiska Institut Järna   Schweiz  CH-3082 Schule Schlosswil   CH-3267 Primar- und Realschule Baggwil   CH-3267 Schulen Seedorf - Bibliothek Lobsigen   CH-3285 ALMEDICA AG Galmiz   CH-3671 Bibelschule des EBV Herbligen   CH-3714 Bibliothek Wägwiser   CH-3803 Bibelschule Beatenberg   CH-4052 Freies Gymnasium Basel   CH-4052 Goldlorbeeren Basel   CH-4142 Primarschule Münchenstein   CH-4142 Schweizer Tierschutz STS Basel   CH-4419 Schule Lupsingen   CH-4563 Kreisoberstufe Gerlafingen   CH-4713 KSTh Sekundarschule Matzendorf   CH-5073 Rudolf Steiner Schule Mayenfels Pratteln   CH-5444 Schule Künten   CH-6430 Mittelpunktschule Rothenturm   CH-7013 Primarschule Domat/Ems   CH-7265 Hochgebirgsklinik Davos   CH-8001 schema f - die bibliothek Zürich   CH-8002 Isler &amp; Pedrazzini AG Zürich   CH-8002 Lehmann &amp; Waldburger Rechtsanwälte Zürich   CH-8006 Flying Teachers GmbH Zürich   CH-8006 Stiftung Zürcher Kinder- und Jugendheime   CH-8031 Mädchenhaus Zürich   CH-8050 Psychologisches Institut der Universität Zürich   CH-8058 Gefängnisse Kanton Zürich - Flughafengefängnis   CH-8157 Kath. Pfarramt St. Paulus Dielsdorf   CH-8302 Martin Bucer Seminar Kloten   CH-8312 Schulbibliothek Bachwis   CH-8330 Primarschule Mettlen   CH-8331 Schulbibliothek Auslikon   CH-8355 Volksschulgemeinde Aadorf - Primarschule Ettenhausen   CH-8357 Primarschule Guntershausen   CH-8405 Biblioteca Francisco Candido Xavier Winterthur   CH-8500 Evangelische Kirchgemeinde Frauenfeld   CH-8500 Jugendmusikschule Frauenfeld   CH-8524 Primarschule Uesslingen   CH-8583 Tobler Treuhand AG Sulgen   CH-8598 Primarschule Bottighofen   CH-8599 Primarschule Salmsach   CH-8868 Primarschule Oberurnen   CH-8918 Schulbibliothek Unterlunkhofen   CH-8957 Kindertagesstätte Chäferstube   CH-9000 Freie Evangelische Gemeinde St.Gallen   CH-9203 Primarschule Niederwil   Ch-9450 Schule Altstätten   Spanien  E-29600 Deutsche Schule in der Provinz Málaga   E-38190 Deutsche Schule Teneriffa   USA  MI 48325 Deutsche Sprachschule Bloomfield/Michigan   Country Day Nursery School White Plains             © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Bestellen             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             So einfach bestellen Sie unsere Produkte:  verwenden Sie dazu bitte unser Kontaktformular oder schreiben Sie uns eine E-Mail . Was wir brauchen: Name der Bibliothek/Schule, Rechnungs- und Lieferadresse, Bestellumfang.  Preisliste gültig ab 1.06.2015   Beachten Sie bitte, dass sich unsere                 Preise als Nettopreise verstehen, zu denen 19% Mehrwertsteuer hinzuaddiert werden müssen.  ps-biblio 4.0   Komplettsystem zur Bibliotheksverwaltung; 32-bit-Software                       für Windows; für effektiven Leihbetrieb ist ein                       Barcode-Scanner anzuraten.  Standard-Version: 269,- €* (3 Arbeitsplätze)  Einzelplatzversion: 179,- €*  biblino   Benutzer-Recherche weltweit im Internet. Durchsucht wird eine Kopie des Medienbestands, der regelmäßig über ein Synchronisationstool im Hintergrund auf unseren Webserver geladen wird.  Preise und Infos   netOPAC 1.0   Benutzer-Recherche für ps-biblio 4.0. Darf auf beliebig                       vielen Rechnern im Netzwerk installiert werden und erlaubt                       das Durchsuchen des Original-Medienbestands. Ausleihe, Rückgabe,                       Verlängerung und Vormerkung sind hier nicht möglich.  Lizenz: 89,- €*  Beachten Sie bitte auch unsere Zubehörpreisliste:   Preisliste für Scanner, Quittungsdrucker, Etiketten, Laminierfolien u.dgl.   Barcodescanner ( CCD oder Laser )  Der CCD-Scanner ist die preiswerte, hundertfach bewährte Variante; er arbeitet mit LED-Technik.  Mehr Komfort bietet der Laserscanner mit Standfuß für das Arbeiten mit freien Händen.  Beide Varianten sind für ps-biblio fertig konfiguriert:                       Einfach einstecken und loslegen!  Handelsübliche Scanner schicken nach dem Einlesen                       automatisch ein Carriage Return (=ENTER) hinterher. Dieses                       Verhalten muss abgestellt werden. Deshalb sind Sie mit unseren                       vorkonfigurierten Scannern immer auf der sicheren Seite.  Sie haben die Wahl:  1. CCD-Scanner mit USB-Adapter, Low-Cost-Modell (nicht ständig verfügbar; bitte anfragen), 1 Jahr Garantie, 39,- €*  2. CCD-Scanner mit USB-Adapter, gute Leseeigenschaften, unsere Empfehlung, 2 J. Garantie  59,- €*  3. Honeywell Voyager 1200g Laser-Barcodescanner (USB, mit Standfuß, sehr robust, 5 Jahre Garantie) 119,- €*  Quittungsdrucker (Thermo-Druckverfahren )  Bixolon SRP-350-III Thermodrucker mit Abschneider, USB-Anschluss 179,- €*  5 Rollen Thermopapier für Bixolon 9,50 €*  Versandkosten für Programm mit Hardware: 5,- €*  Versandkosten für Software allein: 1,70 €*  *Alle Preise verstehen sich zuzüglich 19% Mehrwertsteuer.  [Preise freibleibend]          © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: ps-biblio             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download ps-biblio ps-netOPAC Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Download von ps-biblio 4.0 - Release 0.99v3 (17.02.2014)         Komplettsystem zur Bibliotheksverwaltung ; 32-bit-Software für                  Windows; für effektiven Leihbetrieb ist ein Barcode-Scanner                  anzuraten.  Diese Lite-Version ist auf 1.000 Medien und 100 Benutzer beschränkt,                  hat aber ansonsten den vollen Funktionsumfang . Ihren persönlichen                  Freischaltcode zur unbegrenzten Nutzung erhalten Sie von uns beim                  Erwerb. Damit können Sie diese Version zu einer Vollversion freischalten .                Weitere Downloads       Was ist neu in der aktuellen Version?   Download    ps-biblio 4.0 PDF-Handbuch  01.01.09  Download    Zubehörpreisliste  01.02.15  Download    Tastaturauflage für ps-biblio zum Ausdrucken (Word-Dokument gezippt)  26.07.11  Download    Datei für Datenquellen des Buchdatenabrufs Z39.50 (Z3950.DBF)  23.03.11  Download    Druckvorlage zur Vorbereitung der Inventur (nach \Druckvorlagen\Medien kopieren)  29.07.14  Download    Medienliste nach Sachgruppen (nach \Druckvorlagen\Medien kopieren)  29.07.14  Download    Druckvorlage für eine Klassenliste mit Barcode (nach \Druckvorlagen\Benutzer kopieren)  29.07.14  Download          Achtung, öffentliche Bibliotheken!   Sofern Sie die Deutsche Bibliotheksstatistik zu erstellen haben,                  können Sie hier kostenlos ein kleines Hilfsprogramm herunterladen,                  das Ihnen schnell die erforderlichen Zahlen liefert. Entpacken Sie die Datei statistik.zip in das Programmverzeichnis von ps-biblio und starten Sie dann die Datei statistik.exe.  Anschließend finden Sie im Datenbankverzeichnis unter dem Namen Statistik_JJJJ.txt eine ausführliche statistische Auswertung.          Statistik-Hilfsprogramm (Stand: 1. Dezember 2013):  Download                      Ältere Releases        Release 0.99v  21.04.12  Download    Release 0.99t  31.12.11  Download    Release 0.99s  28.06.09  Download    Release 0.99p  16.03.08  Download    Release 0.99o  23.04.07  Download           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Onlinerecherche biblino              Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Ihre Vorteile Preise Unterschied Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.               biblino direkt         biblino testen           Jetzt 3 Monate kostenlosen Zugang beantragen!           biblino bestellen                    biblino - Die unkomplizierte Online-Recherche      Starten Sie jetzt durch mit ps-biblio und biblino im Doppelpack und ermöglichen Sie Ihren Lesern die Recherche in Ihrem Bestand von überall auf der Welt!  Was ist biblino?  biblino ist die Online-Recherche für alle Anwender unserer Bibliothekssoftware ps-biblio.  Mit Hilfe von biblino können Sie Ihren Bibliotheksbestand online ins Internet stellen und für Ihre Leser zugänglich machen. Das Programm ist der jüngere Bruder des webOPAC und soll diesen mittelfristig ablösen.  Sie ermöglichen damit Ihren Lesern die Recherche in Ihrem Buchbestand von überall auf der Welt - über den Webbrowser, jederzeit!  Der Leser erfährt  über den Webbrowser direkt und bequem von zu Hause aus "Was ist vor Ort?" , "Was ist ausgeliehen?".  Wie funktioniert's?  In drei Schritten sind Sie am Ziel:  Sie bekommen von uns eine Webadresse, über die Ihre Leser Ihren Bestand einsehen können, z.B. www.biblino.de/eichholz  Mit einem kleinen Synchronisations-Programm laden Sie Ihren Bestand zu biblino hoch.  Sie teilen Ihren Kunden die Webadresse mit und verlinken den Online-Auftritt auf Ihrer Homepage.  Das war's!  Die Synchronisation kann über die Windows-Aufgabenplanung so eingerichtet werden, dass sie ab sofort im Hintergrund regelmäßig läuft. Der Bestand im Web ist somit immer derselbe wie in Ihrer Bibliothek.  Was ist Ihr Vorteil?  Unkompliziert: Sie müssen außer dem Synchronisationstool nichts weiter installieren.  Einfache Wartung: Sie schlagen sich nicht mit Server-Umgebungen, Datenbanken und Konfigurationen herum. Wir erledigen das.  Immer up-to-date: Da biblino auf unseren Servern läuft, müssen Sie sich nicht um Updates kümmern. Wir machen das für Sie.           In 5 Minuten online!    Laden Sie sich das Synchronisationstool herunter unter www.biblino.de/software/setup_webopac_sync.exe und installieren Sie es. Starten Sie es und geben Sie unter 'Setup' die Zugangsdaten ein. Führen Sie die Synchronisation durch.        © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Übersicht              Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.            ps-biblio direkt         Jetzt downloaden und testen!           ps-biblio kaufen           Kostenlose Light-Version als Freeware           Produktinfo als PDF                Kundenstimmen             "Ich bin einmal mehr begeistert von ps-biblio: Produkt und Service sind einfach klasse."  E. Arnold, Landshut  "... vielen Dank für die schnelle und ausführliche Antwort. Ihr Support ist wirklich erstklassig !!!!"  R. Herzenberger, Dortmund              webOPAC         Testen Sie die Online-Recherche!                  Bibliothekssoftware ps-biblio 4.0      Verwalten Sie Ihre Bibliothek komfortabel und effizient! ps-biblio 4.0 ist die innovative und benutzerfreundliche Bibliothekssoftware, die es Ihnen ermöglicht, Ihre Bibliothek einfach, zeitsparend und kostengünstig zu verwalten. Ob effektive Stammdatenverwaltung, komfortable Ausleihe, automatischer Buchdatenabruf aus dem Internet nur anhand der ISBN oder ausgiebige Recherche-Möglichkeiten und Statistikfunktionen: ps-biblio 4.0 bietet Entlastung pur!            Produktvideos   Wir wollen an dieser Stelle nach und nach einige Produktvideos bereitstellen, die Sie in Wort und Bild in die wichtigsten Prozesse der Büchereiverwaltung mit ps-biblio 4.0 einführen. Hier sind die ersten drei Videos:  Download, Installation, Ausleihe, Neuanlage   Nummern erzeugen, Etikett anpassen   Leseausweis erstellen          Aus Erfahrung gereift   1987 entstand die erste Version von ps-biblio. Seither haben wir die Software kontinuierlich verbessert und modernisiert. Von Anfang an haben wir unser Augenmerk auf einfache, intuitive Handgriffe und auf schnelle Erschließung des Datenbestands gelegt.  Lange bevor große Bibliotheken auf Barcodetechnik umstellten, arbeitete ps-biblio bereits mit Barcode und Handscanner.  Erfolgreich im Einsatz   Bis jetzt haben mehr als 1.900 Bibliotheken im gesamten deutschsprachigen Raum die Vorteile von ps-biblio erkannt und verwalten ihre Bibliothek mit der aktuellen Version 4.0. Nicht erfasst sind dabei die zahllosen Anwender, die mit der kostenlosen Lite-Version arbeiten.  Keine Folgekosten   Das Programm ps-biblio erwerben Sie zu einem günstigen Einmal-Preis . Bei der Einarbeitung stehen wir Ihnen ein halbes Jahr lang unentgeltlich zur Seite. Auch danach beantworten wir Fragen und lösen Probleme, ohne sofort eine Rechnung zu schreiben. Umfangreichere Servicearbeiten erledigen wir zu einem moderaten Stundensatz.       Software, die Spaß macht!    Funktionalität kommt bei uns nicht zu kurz. Überzeugen Sie sich davon auf den nachfolgenden Seiten! Uns war es bei der Entwicklung aber ebenso wichtig, dass die Anwender gerne mit dem Programm arbeiten und sich nicht mit dem Computer oder der Software herumärgern müssen. Wir haben daher ganz gezielt moderne Usability-Konzepte umgesetzt und bewusst einen Gegenakzent zu manchen überladenen und unnötig komplizierten Bibliothekssystemen gesetzt.        © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Home              Suchen  Impressum  Kontakt                      Bibliothekssoftware                          Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.               Neues       30. Mai 2015   Beachten Sie bitte unsere Zubehörpreisliste und die ersten drei Live Videos zur Arbeit mit ps-biblio - weitere werden folgen.  5. November 2014     Die Bücherei Corves Mühle in Kalletal war die erste Bücherei, die ihren Leserinnen und Lesern über ps-biblio und biblino Zugang zur Onleihe ermöglichte. Weitere Büchereien sind inzwischen den gleichen Weg gegangen.  17. Februar 2014   Unser Installationstipp: Wenn Sie unter Windows Vista/7/8 arbeiten, installieren Sie bevorzugt auf der Hauptebene (c:\psbib40) oder auf einem anderen Laufwerk.                     Neues       QuickSupport      Download QuickSupport                    Sie führen eine Bücherei und wollen diese effektiver verwalten?      Dann sind Sie hier richtig! Machen Sie es wie Paul!     Das hat Paul überzeugt:  Komplettprogramm (Leihverkehr, Barcode- u. Ausweisdruck - alles enthalten)  intuitiv und leicht erlernbar  bis 1.000 Medien kostenlos  Effizienz dank Barcodescanner (passend konfiguriert)  Buchdatenabruf über die ISBN = schneller Bestandsaufbau  ausgefeilte Recherche- und Filtertechnik  Mahnung per Brief oder E-Mail  umfangreiche Statistik  Zubehör aus einer Hand (Etiketten, Folien, Quittungsdrucker ...)  halbes Jahr kostenloser Support per Mail, Telefon, Fernwartung  Produktvideos zur schnellen Einarbeitung  mehr als 2.000 Installationen und noch mehr zufriedene Anwender  E-Book-Ausleihe über webOPAC biblino  mehr...          © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kontakt             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Kontaktformular Über uns Datenschutz Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.               Kontaktformular         Lassen Sie uns schnell und unkompliziert eine Nachricht zukommen! Über unser Kontaktformular.                    Kontakt    Schnell und direkt  Wir freuen uns auf Ihre Kontaktaufnahme und werden uns so schnell wie möglich um Ihr Anliegen kümmern.  Wir bitten Sie, bei Support-Anfragen zunächst die Hinweise zum Support zu berücksichtigen.  paidosoft   Albrecht J. Schmitt  Reichenberger Straße 80  D-71067 Sindelfingen  Tel.: 07031/730860  Fax: 07031/730860  Wenn Sie uns telefonisch nicht erreichen können, schreiben Sie uns bitte eine E-Mail. Sie hören dann umgehend von uns.  E-Mail: schmitt@paidosoft.de           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Impressum             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Impressum    paidosoft.de und bibliothekssoftware.de enthalten das deutschsprachige               Internet-Angebot von paidosoft Albrecht J. Schmitt. Alle Seiten               unterliegen dem Urheberrechtsschutz und dürfen nur mit schriftlicher               Genehmigung von paidosoft kopiert oder in eigene Angebote integriert               werden. Alle Rechte vorbehalten. Bitte beachten Sie unsere Hinweise               zum Datenschutz. Irrtümer und Änderungen vorbehalten!  Wir weisen hiermit ausdrücklich darauf hin, dass wir keinerlei Einfluss auf die Gestaltung und die Inhalte von externen Internet-Angeboten haben, auf die wir z.B. durch einen Link verweisen. Wir können weder für den Inhalt noch für die Aktualität dieser Angebote Haftung übernehmen.  copyright © 1993-2015  paidosoft Albrecht J. Schmitt  Reichenberger Str.80  71067 Sindelfingen  Deutschland  Telefon: +49 (0)7031-730860   [Falls Sie uns nicht persönlich erreichen, sprechen Sie auf unseren Anrufbeantworter und nennen Sie bitte Ihre Telefonnummer. Wir rufen schnellstmöglich zurück. Vielen Dank!]   Fax: +49 (0)7031-730860  schmitt@paidosoft.de   Internet: www.paidosoft.de bzw. www.bibliothekssoftware.de  USt-Id: DE 162346478  Sie haben Fragen oder Anregungen zu unserer Website? Wir freuen                 uns über Ihre E-Mail. Natürlich sind wir auch für Lob und konstruktive Kritik empfänglich.        © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Suche             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Suche      Hier können Sie unsere umfassende Suche in Anspruch nehmen. Gesucht wird in den Seiten dieses Webauftritts, den Handbüchern und den Einträgen in der Knowledgebase. Wenn Sie das Anwenderforum durchsuchen möchten, klicken Sie bitte hier (Login erforderlich).                    Suchen nach:       Vergleich:     Ganzes Wort Wortteil Wortanfang Wortende Aussprache Ganzer Satz        Alle Wörter (UND) Jedes Wort (ODER)         Suche in:     Alle Medien Interne Seiten Alle externen Seiten PDF (*.pdf) MS Word (*.doc) MS Powerpoint (*.pps) MS Powerpoint (*.ppt) MS Excel (*.xls) OpenOffice.org Calc (*.sxc) OpenOffice.org Impress (*.sxi) OpenOffice.org Writer (*.sxw) ODF-Tabellenkalkulation (*.ods) ODF-Präsentation (*.odp) ODF-Text (*.odt) Rich Text Format (*.rtf) Textdateien (*.txt) Web-Seiten (*.html) Komma-getrennte Werte (*.csv) Extensible Markup Language (*.xml)        Alle Sprachen Standard         Aus dem Bereich:    Ganze Web-Site Nur diese Seite Homepage + Ebene 1 Ebene 2 und tiefer Ebene 1: Bibliothekssoftware ps-biblio Ebene 1: Andere Software Ebene 1: Download Ebene 1: Bestellen Ebene 1: Kontakt Ebene 1: Referenzen Ebene 1: FAQ Ebene 1: Support Ebene 1: Kundenbereich Ebene 1: Alle Seiten auf Ebene 1        Sortieren nach:    Trefferquote/Vorkommen Vorkommen Nähe zum Dokumentanfang Anzahl der Worte Letzte Änderung Dokumententitel Erstelldatum    Höchste zuerst Geringste zuerst        pro Seite    10 20 50 100        Ansicht:    Bereichshierarchie Flache Liste     Erweiterte Vorschau             Normale Suche                  © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Registrierung                 Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Registrierung           Bitte füllen Sie die Informationen für Ihr Konto aus.  Die Felder, die mit einem Stern (*) markiert sind, müssen ausgefüllt werden!     Passwort *     Wiederholung:       Hr./Fr.: *    Hr. Fr.      Vorname *         Nachname *         Schule/Institution/Firma *         Adresse *         Wohnort *         Land *     Afghanistan  Åland Islands  Albania  Algeria  American Samoa  Andorra  Angola  Anguilla  Antarctica  Antigua and Barbuda  Argentina  Armenia  Aruba  Australia  Austria  Azerbaijan  Bahrain  Bangladesh  Barbados  Belarus  Belgium  Belize  Benin  Bermuda  Bhutan  Bolivia  Bosnia and Herzegovina  Botswana  Bouvet Island  Brazil  British Indian Ocean Territory  British Virgin Islands  Brunei  Bulgaria  Burkina Faso  Burundi  Cambodia  Cameroon  Canada  Cape Verde  Cayman Islands  Central African Republic  Chad  Chile  China  Christmas Island  Cocos (Keeling) Islands  Colombia  Comoros  Congo  Congo-Brazzaville  Cook Islands  Costa Rica  Côte d’Ivoire  Croatia  Cuba  Cyprus  Czech Republic  Denmark  Djibouti  Dominica  Dominican Republic  Ecuador  Egypt  El Salvador  Equatorial Guinea  Eritrea  Estonia  Ethiopia  Falkland Islands  Faroes  Fiji  Finland  France  French Guiana  French Polynesia  French Southern Territories  Gabon  Gambia  Georgia  Germany  Ghana  Gibraltar  Greece  Greenland  Grenada  Guadeloupe  Guam  Guatemala  Guinea  Guinea-Bissau  Guyana  Haiti  Heard Island and McDonald Islands  Honduras  Hong Kong SAR of China  Hungary  Iceland  India  Indonesia  Iran  Iraq  Ireland  Israel  Italy  Jamaica  Japan  Jordan  Kazakhstan  Kenya  Kiribati  Kuwait  Kyrgyzstan  Laos  Latvia  Lebanon  Lesotho  Liberia  Libya  Liechtenstein  Lithuania  Luxembourg  Macao SAR of China  Macedonia  Madagascar  Malawi  Malaysia  Maldives  Mali  Malta  Marshall Islands  Martinique  Mauritania  Mauritius  Mayotte  Mexico  Micronesia  Moldova  Monaco  Mongolia  Montenegro  Montserrat  Morocco  Mozambique  Myanmar  Namibia  Nauru  Nepal  Netherlands  Netherlands Antilles  New Caledonia  New Zealand  Nicaragua  Niger  Nigeria  Niue  Norfolk Island  Northern Marianas  North Korea  Norway  Oman  Pakistan  Palau  Palestine  Panama  Papua New Guinea  Paraguay  Peru  Philippines  Pitcairn Islands  Poland  Portugal  Puerto Rico  Qatar  Reunion  Romania  Russia  Rwanda  Saint Helena  Saint Kitts and Nevis  Saint Lucia  Saint Pierre and Miquelon  Saint Vincent and the Grenadines  Samoa  San Marino  São Tomé e Príncipe  Saudi Arabia  Senegal  Serbia  Seychelles  Sierra Leone  Singapore  Slovakia  Slovenia  Solomon Islands  Somalia  South Africa  South Georgia and the South Sandwich Islands  South Korea  Spain  Sri Lanka  Sudan  Suriname  Svalbard  Swaziland  Sweden  Switzerland  Syria  Taiwan  Tajikistan  Tanzania  Thailand  The Bahamas  Timor-Leste  Togo  Tokelau  Tonga  Trinidad and Tobago  Tunisia  Turkey  Turkmenistan  Turks and Caicos Islands  Tuvalu  Uganda  Ukraine  United Arab Emirates  United Kingdom  United States  United States Minor Outlying Islands  Uruguay  US Virgin Islands  Uzbekistan  Vanuatu  Vatican City  Venezuela  Vietnam  Wallis and Futuna  Western Sahara  Yemen  Zambia  Zimbabwe       Postleitzahl *         Telefon         Fax         E-Mail *         E-Mails in HTML-Form?         Freischaltcode *                            © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Knowledgebase             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.               Weitere Infos       Handbuch    Möglicherweise finden Sie die Lösung auf Ihre Frage auch im Handbuch von ps-biblio.              Fehlt was?         Wir sind ständig bemüht, alle Ihre Fragen zu beantworten. Sollten Sie hier einen Artikel vermissen, geben Sie uns einfach Bescheid.  Benutzen Sie dafür unser Vorschlagsformular.                    Knowledgebase    Sie haben Fragen? Hier finden Sie die Antworten. Durchsuchen Sie unsere Knowledgebase nach Artikeln, die für Sie als Anwender nützlich sein könnten. Geben Sie entweder eine Suchanfrage ein, oder wählen Sie eine Kategorie direkt aus der Auswahl aus.            Bitte geben Sie einen Suchbegriff ein.       Kategorieauswahl: ps-biblio 4.0 Ausleihe Drucken Barcodes und -scanner Recherche Online-Datenabruf Medien- und Benutzerkartei E-Mail-Explorer Kategorieübersicht netOPAC webOPAC Kundenbereich        © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kundenbereich             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.               Passwort vergessen?  Bitte geben Sie die E-Mail-Adresse ein, mit der Sie sich registriert haben. Anschließend klicken Sie auf "Passwort senden" und Ihr Passwort wird Ihnen umgehend zugesandt. Achten Sie auf die korrekte Schreibweise Ihrer E-Mail-Adresse.   Ihre E-Mail-Adresse:                    © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kundenstimmen             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen Kunden Kundenstimmen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Das meinen unsere Kunden über uns...       "Ich kann Ihnen versichern, dass es keine vergleichbare Software zu diesem Preis auf dem Markt gibt. Entweder müssen Module zusätzlich erworben werden, um den Leistungsumfang Ihrer Software zu erreichen, oder die Programme sind wesentlich teurer bzw. in der Anwendung weit weniger komfortabel, von der grafischen Oberfläche mal gar nicht zu reden. Sie merken sicher, dass ich absolut begeistert bin von Ihrem Programm."  K. B., Wald-Michelbach        Wir sind sehr froh, mit Ihrem Programm PS Biblio arbeiten zu können. Auch die Lehrer, Schüler und betreuenden Eltern haben viel Spaß daran. Herzlichen Dank für Ihr tolles Programm und die Einfachheit der Bedienung. So können bei uns Schüler die Bibliothekare sein. [...] Machen Sie weiter so, ich werde Sie und Ihre Software gerne weiterempfehlen!  K.M., Cremlingen       "Hat wunderbar geklappt mit dem Drucken. Ein echt super Programm und macht auch Spass, so zu arbeiten. Danke für die Hilfestellung!"  U. Stettler, St. Gallen       "Vielen Dank für die problemlose Übersendung des Freischaltcodes für die PS-BIBLIO 4.0-Software. Wir haben alles installiert und heute wurde unsere Schülerbibliothek nun eröffnet. Wir sind sehr zufrieden mit der Software, die für unsere Zwecke genau passend erscheint und leicht zu bedienen ist."  Dr. M. Eckert, Teneriffa       Wir haben das Programm ps-biblio, das Sie uns freundlicherweise zur Erprobung zur Verfügung gestellt hatten, ausprobiert und sind sehr zufrieden - so zufrieden, dass wir jetzt bei Ihnen die Standard-Version (für drei Arbeitsplätze) bestellen möchten. M. Möller, Hamburg       "Wieder war Ihre Reaktion blitzschnell! Vielen Dank für Ihre Mühe! Besser kann Support nicht sein! Wir arbeiten jetzt seit 5 Wochen mit Ihrem ps-biblio 4.0 und sind sehr zufrieden mit dem Programm und seinen zahlreichen Möglichkeiten."  Ch. Schneider, Bremen        "Wir möchten uns jetzt schon für Ihren flexiblen und                  kundenfreundlichen Service bedanken. Es ist eine Freude mit Ihnen                  zusammenzuarbeiten."  A. Wouters, Luxemburg       "... vielen Dank für die schnelle und ausführliche Antwort. Ihr Support ist wirklich erstklassig !!!!"  R. Herzenberger, Dortmund       "... herzlichen Dank für die prompte Erledigung unseres Problems. Die Benutzerverwaltung klappt wieder. ... Herzlichen Dank nochmals für ihre Bemühungen und auch herzliche Grüße vom Fachbetreuer Deutsch, auch er ist von ps-biblio begeistert."   A. Obermeier, Regensburg       "Die Schüler/-innen des Büchereiteams sind ganz begeistert - endlich passt das Äußere des Programms zu unserer Bücherei! Zwar tat die Vorgängerversion klaglos ihre Pflicht - und das seit Jahren - aber so macht es noch mehr Spaß!"   U. Gartmann, Bochum       "Ihr Demoprogramm zu ps-biblio 4.0 hat uns im Preis-/ Leistungssektor                  überzeugt"   Dr. P. Heinker, Münster       "Ist wirklich die beste Anwendung, die ich gefunden habe"  A. Martens,                  Bremen        "Und nicht zu vergessen: Der Computer mit Ihrem Programm lockt auch einige an - nicht nur unsere Ausleih-SchülerInnen sind begeistert von der Einfachheit des Ausleihsystems mit dem Computer und probieren schon pausenlang, auch eine Kollegin, sonst eher ein Computermuffel, stand minutenlang davor und schwärmte davon, wie toll das doch ist und machte es allen anderen vor."          "Vielen Dank für Ihre schnelle Hilfe. Wir sind von dem Programm total begeistert."  S. Korte       "Herzlichen Dank für Ihre Hilfe. Funktioniert perfekt. Ihre Anweisungen sind optimal. Jetzt macht es wieder richtig Spass mit einem funktionierenden Bibliotheksprogramm. Aber es kann auch nichts schiefgehen bei Ihren Hilfestellungen."       "Vielen Dank noch einmal für die Verbesserung von ps-biblio. Micro$oft sollte sich ein Beispiel an so viel Kundenfreundlichkeit nehmen!"  "Nachdem wir Ihr Programm auf einem anderen Rechner neu installiert haben, läuft es bislang einwandfrei, und wir sind sehr zufrieden, so zufrieden, dass wir jetzt gern die Vollversion als Einzelplatzversion für die Oberstufenbibliothek bestellen würden."  Dr. J. Schnack, Hamburg   "... wollte nur kurz berichten, dass die Umstellung unserer Bibliothek auf Ihre Software sehr gut geklappt hat und unseren täglichen Betrieb auch enorm erleichtert. Wirklich eine feine Sache! ... vielen Dank für Ihre Bemühungen, den tollen Service und die prompte Bearbeitung!"  D. Benker, Nürnberg       "... zunächst noch einmal herzlichen Dank für die prompte Rückmeldung und die gute, kompetente telefonische Beratung, die meine letzten Unsicherheiten ausgeräumt hat"  E. Lüers, Norden        "... zunächst einmal herzlichen Dank für Ihre ausführliche Mail und die Programmdatei im Anhang. So hatte ich mir das Ausprobieren gewünscht! Ihr Programm kann tatsächlich all das, was wir mit ihm machen möchten und hat auch unseren Förderverein überzeugt"  U. Gartmann, Bochum       "Herzlichen Dank, besonders für Ihre schnelle Reaktion! Die                  Ferien sind gerettet ;-)"       "Da es mir nach meinen bisherigen Erfahrungen mit Ihrem Hause völlig ausgeschlossen erscheint, dass ich von Ihnen keine Antwort auf eine Mail oder Telefonanfrage erhalten habe, gehe ich davon aus, dass meine Nachricht im Nirwana des Elektronikhimmels verschwunden ist."  [einen Tag später:]  "Das nenne ich mal eine tolle und prompte Beantwortung!! Danke!!!!!"  I. Schwedler, Rommerskirchen         © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Preise             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Ihre Vorteile Preise Unterschied Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.               biblino direkt         biblino testen           Jetzt 3 Monate kostenlosen Zugang beantragen!           biblino bestellen                    So günstig ist biblino    Schon ab 3,55 € im Monat sind Sie online! Ein neues Buch kostet mehr...    Preisliste biblino Hosting               Laufzeit mind. 6 Monate  pro Monat  pro Jahr     netto  inkl. 19% MwSt.  netto  inkl. 19% MwSt.           1000-5000 Medien  2,99  3,55  35,88  42,69    5000-15000 Medien  4,99  5,93  59,88  71,25    15000-25000 Medien  6,99  8,31  83,88  99,81    25000-35000 Medien  9,99  11,88  119,88  142,65    ab 35000 Medien  auf   Anfrage              Zugriff einer weiteren Verbund-bibliothek auf denselben Bestand  1,99  2,3681  23,88  28,4172         Einmalige Einrichtungsgebühr 29,99 € zzgl. 19% MwSt.        © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Gute Gründe             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.            ps-biblio direkt         Jetzt downloaden und testen!           ps-biblio kaufen           Kostenlose Light-Version als Freeware           Produktinfo als PDF                webOPAC         Testen Sie die Online-Recherche!                  Gute Gründe für ps-biblio       Intuitiv und benutzerfreundlich      Benutzerfreundlichkeit  steht bei uns an erster Stelle. Die Anwender unserer Software sind in der Regel  keine Computer-Profis. Um so mehr haben wir darauf geachtet, dass selbst  Computer-Laien problemlos und schnell mit ps-biblio zurechtkommen.  Assistentensysteme, direkte Dialogbeschreibung und ständig verfügbare  Kontexthilfe sind nur einige der vielen Konzepte, die ps-biblio zu einer rundum  benutzerfreundlichen Software machen.         Sparen Sie Zeit      ps-biblio nimmt Ihnen eine Menge Arbeit ab und lässt Ihnen somit mehr Zeit für Ihre Leser. Zum Beispiel die Online-Katalogisierung: Medien von Hand erfassen gehört der Vergangenheit an. Rufen Sie die Daten doch lieber aus dem Internet ab. Die Online-Katalogisierung von ps-biblio macht es möglich. Die ISBN genügt - und in wenigen Sekunden haben Sie nahezu alle Daten, die Sie für die Erfassung brauchen. Die Bestandserfassung ist nun eine Sache von Tagen, nicht mehr von Wochen und Monaten.         Sparen Sie Geld      Der Kostenfaktor spielt bei notorischem Geldmangel in vielen Schulen und öffentlichen Bibliotheken eine immer größere Rolle. Wir arbeiten in einem perfekt eingespielten, professionellen Zweierteam. Uns ermöglicht das eine höchst effektive Arbeitsweise, Ihnen verhilft es zu einer äußerst kostengünstigen Software. Dass dabei weder die Funktionalität noch die Qualität zu kurz kommt, davon können Sie sich hier überzeugen. Sie werden für so wenig Geld kaum ein anderes, gleichwertig ausgestattetes Bibliotheksverwaltungssystem auf dem Markt finden! Hier stimmt einfach alles - die Funktionalität und der Preis!         Unbegrenzte Medienanzahl      ps-biblio ist nicht auf eine bestimmte Medienanzahl limitiert. Egal, wie groß Ihre Bibliothek einmal werden sollte, Sie fahren mit ps-biblio immer günstig - zum kleinen Festpreis.         Bleiben Sie unabhängig      Offene Datenformate garantieren Ihnen einen problemlosen Wechsel zu einem späteren Zeitpunkt. Sollten Sie einmal mit anderen Büchereien und anderen Systemen kooperieren wollen, sind Ihre Daten im weit verbreiteten DBF-Format jederzeit weiterverwendbar. Auch der SQL-Export sorgt für ein Maximum an Unabhängigkeit.         Professionelles Auftreten für Ihre Bibliothek      Geben Sie Ihrer Bibliothek den professionellen Touch! Ob  professionelle Leseausweise oder Mahnschreiben, Ausleihlisten oder Bestellungen... ps-biblio bietet Ihnen phantastische Möglichkeiten. Der Einsatz von Barcodescanner und Quittungsdrucker sowie die Kombination mit der Benutzerrecherche netOPAC, der Onlinerecherche webOPAC und biblino komplettieren das Bild einer professionellen Bibliothek.         Offene Fragen? Wir sind nur eine E-Mail entfernt      Besonders  in der Zeit der Einarbeitung gibt es hier und da mal eine Frage. Scheuen Sie  sich nicht, mit uns Kontakt aufzunehmen. Am besten erreichen Sie uns per E-Mail.  Aber auch am Telefon werden Sie uns in der Regel antreffen. Wenn wir telefonisch nicht sofort  erreichbar sein sollten, rufen wir Sie umgehend zurück. Gerne zeigen wir Ihnen mit Hilfe des Fernwartungsprogramms TeamViewer auch direkt an Ihrem Bildschirm, wie Sie am effektivsten mit ps-biblio umgehen.         Spaß bei der Arbeit      Nicht zuletzt wollen wir eines nicht aus den Augen verlieren: Software soll dem Anwender dienen - nicht umgekehrt. Unser Anspruch geht darüber hinaus: Wir möchten, dass Sie gerne mit ps-biblio arbeiten. Deshalb setzen wir alles daran, dass Sie bei der Arbeit sagen können: "Mensch, ein tolles Produkt!"          © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Suche             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Suche      Hier können Sie unsere umfassende Suche in Anspruch nehmen. Gesucht wird in den Seiten dieses Webauftritts, den Handbüchern und den Einträgen in der Knowledgebase. Wenn Sie das Anwenderforum durchsuchen möchten, klicken Sie bitte hier (Login erforderlich).                           Suchen nach:          Erweiterte Suche                  © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Ein Praxisbeispiel             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Die Eichholzbücherei      Sparzwang  Die Eichholzbücherei ist eine Stadtteilbibliothek in Sindelfingen, die schon 1987 auf EDV umgestellt wurde. Sie war wie die Hauptstelle und zwei weitere Stadtteilbibliotheken an das Rechenzentrum in Stuttgart angeschlossen, was mit hohen Kosten verbunden war. Als die Stadt Sindelfingen infolge des Rückgangs der Gewerbesteuern den Gürtel enger schnallen musste, beschloss der Gemeinderat im Jahr 1992, zwei der Zweigstellen zu schließen.           Bürgerinitiative  Dass beide Büchereien überlebten, ist dem Einsatz zweier Bürgerinitiativen zu verdanken, die seit mehr als 20 Jahren auf ehrenamtlicher Basis die Büchereien betreiben. Auch die Bücherei Maichingen wird seit 2013 nach diesem Modell geführt. Voraussetzung für den Erhalt der Eichholz- und der Goldberg-Bücherei war nicht zuletzt ein bezahlbares EDV-Programm zur Ablösung des landesweit verbreiteten, aber teuren BIWES-Systems.           ps-biblio als kostengünstige Softwarelösung  Im benachbarten Gymnasium Unterrieden war schon einige Jahre ein Programm im Einsatz, das zur Grundlage der neuen EDV-Lösung werden sollte. Die Daten konnten vom Rechenzentrum übernommen werden, die damals auch in der Hauptstelle verwendeten OCR-Klarschrift-Lesegeräte wurden durch moderne CCD-Scanner ersetzt und die Büchereien wurden auf Barcode umgestellt. Nun war es möglich, die beiden Zweigstellen durch ehrenamtliche Kräfte weiter zu betreiben. Das Programm ps-biblio sorgt seitdem durch zügige Abwicklung der Ausleihe und Rückgabe dafür, dass die Mitarbeiterinnen auch noch Zeit haben, sich um die vorwiegend jugendlichen Leserinnen und Leser zu kümmern. So sind die Büchereien auch wichtige Kommunikationszentren und Partner der Schulen.          © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Schuleinsatz             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.            ps-biblio direkt         Jetzt downloaden und testen!           ps-biblio kaufen           Kostenlose Light-Version als Freeware           Produktinfo als PDF                Kundenstimme             "Unsere Schule benutzt schon seit einigen Monaten sehr erfolgreich Ihr Programm ps-biblio 4.0 für die Verwaltung unserer Schulbücherei (für mittlererweile 2300 Bücher). Wir betreuende Eltern sowie alle Schüler und Lehrer sind begeistert und sehr zufrieden mit Ihrem Programm."  R. Hellmer, Berlin              webOPAC         Testen Sie die Online-Recherche!                  Schultauglichkeit      Wir freuen uns sehr darüber, dass sich bislang mehr als 1.800 Schulen im gesamten deutschsprachigen Raum für ps-biblio 4.0 entschieden haben. Damit dürften wir bei Bibliothekssoftware zu den größten Ausstattern von Schulen zählen.  Überrascht hat uns das nicht. Schließlich ist ps-biblio 1987 im schulischen Umfeld entstanden. Bei der Entwicklung haben wir in besonderem Maße die Belange der Schulen mit einbezogen und eigene Erfahrungen aus dem Schulalltag verarbeitet.  So wird ps-biblio allen Schularten gerecht, ob  Grundschulen  Hauptschulen  Realschulen  Gymnasien  Gesamtschulen  oder Privatschulen  Sie können die Klassenangabe in der Benutzerkartei speichern und Klassen automatisch altern lassen.  Vielfach wird ps-biblio auch für die Lernmittelverwaltung eingesetzt, obwohl wir dafür das spezialisierte Programm ps-medium im Sortiment haben. Für diesen Zweck können Sie ein Formular drucken lassen, das die ausgeliehenen Medien eines Benutzers auflistet. Dieses können Sie nach erfolgter Ausleihe vom Schüler unterschreiben lassen.         Leseförderung Antolin      ps-biblio unterstützt die Einbindung des Leseförderprogramms Antolin des Schroedel-Verlags. Bücher von Antolin können in ps-biblio automatisch markiert werden und sind dann per Schlagwort auffindbar.            © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase          Ich kann mich nicht im Kundenbereich anmelden   Folgende Ursachen können dazu führen, dass Sie sich nicht im Kundenbereich einloggen können: [mehr]  Kategorie: Kundenbereich  [mehr]           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase          Was ist der Unterschied zwischen dem netOPAC und dem webOPAC?   Beides sind Zusatzprogramme, mit denen Sie Ihren Benutzern eine Recherche in Ihrem Bücherbestand erlauben können. [mehr]  Kategorie: netOPAC, webOPAC  [mehr]           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase          Der Server meldet einen Fehler: Incorrect Password   Mit dem SyncTool für WebOpac habe ich folgendes Problem: Wenn ich in ps-biblio die FTP-Anbindung teste ist alles in Ordnung. Allerdings scheitert der Upload mit dem SyncTool. [mehr]  Kategorie: webOPAC  [mehr]      Nach dem Entpacken der Datenbanken auf dem Server bekomme ich einen Fehler   Der webOPAC-Server behauptet, er finde eine bestimmte dbf-Datei nicht, z.B. MCODE.DBF. Woran liegt das? [mehr]  Kategorie: webOPAC  [mehr]      Beim Upload mit dem Synchronisationstool bekomme ich den FTP-Fehler 12163. Woran liegt das?   Öffnen Sie den Internet Explorer, gehen Sie im Menü auf  und deaktivieren Sie das Häkchen bei .Dann wird der Upload wieder klappen. [mehr]  Kategorie: webOPAC  [mehr]      Wie viele mySQL-Datenbanken benötige ich auf dem Webserver?   Es genügt eine mySQL-Datenbank. Sie wird dann alle Tabellen mit den Medien- und Ausleihdaten enthalten. [mehr]  Kategorie: webOPAC  [mehr]      Läuft der webOPAC unter Linux und Windows?   Der webOPAC läuft sowohl unter Linux als auch unter Windows. Bislang haben wir den webOPAC nur mit dem Apache Webserver getestet. Der Internet Information Server von Microsoft (IIS) sollte ebenfalls funktionieren. Ein Test...  Kategorie: webOPAC  [mehr]      Wie muss PHP konfiguriert werden?   PHP kann unter Windows mit der Datei php.ini konfiguriert werden. Sie liegt in der Regel im Stammverzeichnis der PHP-Installation. [mehr]  Kategorie: webOPAC  [mehr]      Welche Voraussetzungen benötige ich, um den webOPAC zu betreiben?   Der webOPAC ist eine Serveranwendung und muss somit auf einem Webserver installiert werden. Solche Webserver lassen sich entweder bei Anbietern wie 1&amp;1, Strato und HostEurope mieten. In manchen Fällen genügt ein einfacher... [mehr]  Kategorie: webOPAC  [mehr]   Treffer 1 bis 7 von 8 &lt;&lt; erste  &lt; vorherige  1-7  8-8  nächste &gt;  letzte &gt;&gt;         © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Keine Nachrichten in dieser Ansicht.        © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase          Ich kann keine E-Mails versenden!   Mit dem Mahnassistenten habe ich anstatt Briefen E-Mails generieren lassen, doch im E-Mail-Explorer gehen die E-Mails einfach nicht raus. Was kann ich tun? [mehr]  Kategorie: E-Mail-Explorer  [mehr]           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Lessing-Bibliothek Wolfenbüttel           Diese Seite verwendet Frames. Frames werden von Ihrem Browser aber nicht  unterstützt.    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase          Langsame Verarbeitungsgeschwindigkeit im Netzwerk   Seit Windows 7 gibt es häufig Klagen, dass Datenzugriffe sehr langsam erfolgen. Das liegt am so genannten Locking-Verhalten von Windows 7. [mehr]  Kategorie: Ausleihe, Recherche, Medien- und Benutzerkartei  [mehr]      Recherche im Release 0.99p funktioniert nicht mehr   Im Release 0.99p wird auf manchen Rechnern beim Öffnen des Recherchefensters nichts angezeigt bzw. das Fenster flackert nur kurz auf. Folgendes schafft Abhilfe: [mehr]  Kategorie: Recherche  [mehr]      Was kann ich machen, wenn bei mir die Darstellung in den Dialogen nicht korrekt angezeigt wird?   Bei bislang einem Kunden wurde in der Recherche das obere Teilfenster unten abgeschnitten sowie bei der Ausleihe das obere und das rechte Fenster. [mehr]  Kategorie: Recherche, Ausleihe  [mehr]           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase          Französische Buchquellen   Sie haben einen großen Bestand mit ausländischen Büchern und keine Lust, die Daten von Hand einzugeben? Wir zeigen Ihnen, wie Sie zu den bereits bestehenden deutschen Quellen weitere Datenanbieter hinzufügen. [mehr]  Kategorie: Online-Datenabruf  [mehr]      Wie kann ich den Microsoft ISA-Server für ps-biblio konfigurieren?   Falls Sie Schwierigkeiten haben, Buchdaten abzurufen und im Netzwerk einen Microsoft ISA-Server verwenden, sollte in der Regel die Authentifizierung über Proxyserver ausreichen. Auch der ISA-Server lässt sich damit umgehen.Bei... [mehr]  Kategorie: Online-Datenabruf  [mehr]      Der Online-Datenabruf klappt nicht und ich habe einen Proxyserver   Für die Verwendung des Datenabrufs in Verbindung mit einem Proxyserver sind besondere Einstellungen notwendig. Lesen Sie mehr... [mehr]  Kategorie: Online-Datenabruf  [mehr]      Der Datenabruf von Buchdaten aus dem Internet funktioniert bei mir nicht   Bei Eingabe einer ISBN-Nummer in der Medienkartei sollte nach betätigen des Buttons mit der Weltkugel der Buchdatenabruf aus dem Internet gestartet werden. Was tun, wenn das nicht geht? [mehr]  Kategorie: Online-Datenabruf  [mehr]           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase          Wie versetze ich Schüler in die nächste Klasse?   Am Ende eines Schuljahres bzw. am Beginn eines neuen müssen die Schüler eine Klasse höher versetzt werden. [mehr]  Kategorie: Medien- und Benutzerkartei  [mehr]      Langsame Verarbeitungsgeschwindigkeit im Netzwerk   Seit Windows 7 gibt es häufig Klagen, dass Datenzugriffe sehr langsam erfolgen. Das liegt am so genannten Locking-Verhalten von Windows 7. [mehr]  Kategorie: Ausleihe, Recherche, Medien- und Benutzerkartei  [mehr]      Kann man in der Tabellenansicht der Medienkartei die angezeigten Spalten modifizieren?   Wenn ich die Tabellenansicht beider Karteien aufrufe und hierin arbeiten möchte, habe ich viele Spalten, die wir in unserer kleinen Bibliothek gar nicht benötigen. Ist es möglich, einzelne Spalten zu entfernen, um so eine bessere... [mehr]  Kategorie: Medien- und Benutzerkartei  [mehr]           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase            Wir erläutern am Beispiel des Epson TM-T88 IV, wie der Drucker mit ps-biblio 4.0 zum Laufen gebracht werden kann. [mehr]  Kategorie: Drucken  [mehr]      Manche Elemente in meiner Vorlage werden nicht gedruckt   Ich habe eine Vorlage erstellt, die in der Vorschau korrekt angezeigt wird. Ebenso ist die erste Seite noch richtig, auf den Folgeseiten fehlen allerdings manche Teile. [mehr]  Kategorie: Drucken  [mehr]      Wie schließe ich einen Quittungsdrucker, z.B. den Star TSP 613 oder 651, an? Was mache ich bei Umlautproblemen?   Folgende Vorgehensweise sollte zum Erfolg führen: [mehr]  Kategorie: Drucken  [mehr]      Unterstützt ps-biblio 4.0 inzwischen auch USB-Bondrucker?   Wir haben einen Quittungsdrucker mit USB-Port. In den ersten Versionen von ps-biblio wurden nur seriell oder parallel angeschlossene Quittungsdrucker unterstützt. Wie sieht das in der Zwischenzeit aus? [mehr]  Kategorie: Drucken  [mehr]      Kann ich den DYMO LabelWriter zum Drucken von Barcodes verwenden?   Ja, der DYMO LabelWriter ist ebenso verwendbar wie Produkte anderer Hersteller. Rufen Sie die Medienkartei auf. Klicken Sie auf das Druckersymbol, um in den Reportgenerator zu gelangen und schalten Sie hier um von "Listen" auf... [mehr]  Kategorie: ps-biblio 4.0, Drucken  [mehr]           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase          Wie kann ich Barcodeetiketten für verstreut liegende Medien drucken?   Nicht immer hat man es mit fortlaufenden Datensätzen zu tun. Es gibt mehrere Möglichkeiten, nur bestimmte Barcode-Etiketten zu drucken: den Suchfilter, die Multiselect-Methode und "Trick 17". [mehr]  Kategorie: Barcodes und -scanner  [mehr]      Der Barcode wird nur erkannt, wenn er auf dem Kopf gescannt wird?   Bei mir klappt das Einscannen von Bücheretiketten mit dem Scanner wunderbar, jetzt bin ich aber auf zwei Ausnahmen gestoßen:Bei diesen zwei Büchern zeigte der Scanner keinerlei Reaktion beim Abtasten des Barcodes auf den... [mehr]  Kategorie: Barcodes und -scanner  [mehr]      Kürzere Medien- und Benutzernummern   Sie stellen Ihre Bibliothek auf ps-biblio um und haben bereits Medien- und Benutzernummern, die weniger als 8 bzw. 6 Stellen besitzen? [mehr]  Kategorie: ps-biblio 4.0, Barcodes und -scanner  [mehr]      Mein Barcodescanner funktioniert nicht!   Das Scannen von Barcodes ist im Prinzip nichts anderes, als das Simulieren einer Tastatureingabe. Wenn Sie einen Barcode einscannen, passiert im Prinzip nichts anderes, als würde der Scanner die Zahl, die im Barcode codiert ist,... [mehr]  Kategorie: Barcodes und -scanner  [mehr]      Problem beim Scannen mit Barcodescanner   Bei der Ausleihe bzw. Rückgabe von Medien liest der Scanner zwar die Nummer ein und die entsprechende Maske blitzt auch kurz auf, verschwindet aber sofort wieder. Wenn ich die Nummer von Hand eingebe, ist alles in Ordnung. [mehr]  Kategorie: Barcodes und -scanner  [mehr]           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase          Wie versetze ich Schüler in die nächste Klasse?   Am Ende eines Schuljahres bzw. am Beginn eines neuen müssen die Schüler eine Klasse höher versetzt werden. [mehr]  Kategorie: Medien- und Benutzerkartei  [mehr]      Langsame Verarbeitungsgeschwindigkeit im Netzwerk   Seit Windows 7 gibt es häufig Klagen, dass Datenzugriffe sehr langsam erfolgen. Das liegt am so genannten Locking-Verhalten von Windows 7. [mehr]  Kategorie: Ausleihe, Recherche, Medien- und Benutzerkartei  [mehr]        Wir erläutern am Beispiel des Epson TM-T88 IV, wie der Drucker mit ps-biblio 4.0 zum Laufen gebracht werden kann. [mehr]  Kategorie: Drucken  [mehr]      RFID   Die certus Warensicherungs-Systeme GmbH stellte vom 26.2. bis 2.3.2011 auf der EuroShop in Düsseldorf ihr neu entwickeltes RFID Schreib-Lesegerät vor. Mit dabei war ps-biblio... [mehr]  Kategorie: Ausleihe  [mehr]      Französische Buchquellen   Sie haben einen großen Bestand mit ausländischen Büchern und keine Lust, die Daten von Hand einzugeben? Wir zeigen Ihnen, wie Sie zu den bereits bestehenden deutschen Quellen weitere Datenanbieter hinzufügen. [mehr]  Kategorie: Online-Datenabruf  [mehr]      ps-biblio und kyrillische Schriftzeichen   Lassen sich kyrillische Titel in ps-biblio aufnehmen? [mehr]  Kategorie: ps-biblio 4.0  [mehr]      Ich bekomme die Meldung "Medium ist nicht ausgeliehen", das stimmt aber nicht!   Wenn Sie ein Buch zurückgeben oder verlängern möchten, wird fälschlicherweise gemeldet, dass das Medium ausgeliehen sei. So schaffen Sie Abhilfe: [mehr]  Kategorie: Ausleihe  [mehr]   Treffer 1 bis 7 von 31 &lt;&lt; erste  &lt; vorherige  1-7  8-14  15-21  22-28  29-31  nächste &gt;  letzte &gt;&gt;         © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase          Langsame Verarbeitungsgeschwindigkeit im Netzwerk   Seit Windows 7 gibt es häufig Klagen, dass Datenzugriffe sehr langsam erfolgen. Das liegt am so genannten Locking-Verhalten von Windows 7. [mehr]  Kategorie: Ausleihe, Recherche, Medien- und Benutzerkartei  [mehr]      RFID   Die certus Warensicherungs-Systeme GmbH stellte vom 26.2. bis 2.3.2011 auf der EuroShop in Düsseldorf ihr neu entwickeltes RFID Schreib-Lesegerät vor. Mit dabei war ps-biblio... [mehr]  Kategorie: Ausleihe  [mehr]      Ich bekomme die Meldung "Medium ist nicht ausgeliehen", das stimmt aber nicht!   Wenn Sie ein Buch zurückgeben oder verlängern möchten, wird fälschlicherweise gemeldet, dass das Medium ausgeliehen sei. So schaffen Sie Abhilfe: [mehr]  Kategorie: Ausleihe  [mehr]      Wie ändere ich die Leihfristen für die einzelnen Medien?   Ich möchte gerne die Leihfristen verändern, generell auf 3 Wochen für jedes Medium. Wie mache ich das? [mehr]  Kategorie: Ausleihe  [mehr]      Was kann ich machen, wenn bei mir die Darstellung in den Dialogen nicht korrekt angezeigt wird?   Bei bislang einem Kunden wurde in der Recherche das obere Teilfenster unten abgeschnitten sowie bei der Ausleihe das obere und das rechte Fenster. [mehr]  Kategorie: Recherche, Ausleihe  [mehr]      Kann ich eine Vormerkung wieder löschen?   Ein ausgeliehenes Buch wurde auf von einem anderen Interessenten vorgemerkt, der sich das dann doch anders überlegt. Lässt sich diese Vormerkung löschen, ohne dass das Medium zurückgegeben und auf den Vormerker ausgeliehen wird? [mehr]  Kategorie: Ausleihe  [mehr]           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Kategorieübersicht             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Knowledgebase          Wie versetze ich Schüler in die nächste Klasse?   Am Ende eines Schuljahres bzw. am Beginn eines neuen müssen die Schüler eine Klasse höher versetzt werden. [mehr]  Kategorie: Medien- und Benutzerkartei  [mehr]      Langsame Verarbeitungsgeschwindigkeit im Netzwerk   Seit Windows 7 gibt es häufig Klagen, dass Datenzugriffe sehr langsam erfolgen. Das liegt am so genannten Locking-Verhalten von Windows 7. [mehr]  Kategorie: Ausleihe, Recherche, Medien- und Benutzerkartei  [mehr]        Wir erläutern am Beispiel des Epson TM-T88 IV, wie der Drucker mit ps-biblio 4.0 zum Laufen gebracht werden kann. [mehr]  Kategorie: Drucken  [mehr]      RFID   Die certus Warensicherungs-Systeme GmbH stellte vom 26.2. bis 2.3.2011 auf der EuroShop in Düsseldorf ihr neu entwickeltes RFID Schreib-Lesegerät vor. Mit dabei war ps-biblio... [mehr]  Kategorie: Ausleihe  [mehr]      Französische Buchquellen   Sie haben einen großen Bestand mit ausländischen Büchern und keine Lust, die Daten von Hand einzugeben? Wir zeigen Ihnen, wie Sie zu den bereits bestehenden deutschen Quellen weitere Datenanbieter hinzufügen. [mehr]  Kategorie: Online-Datenabruf  [mehr]      ps-biblio und kyrillische Schriftzeichen   Lassen sich kyrillische Titel in ps-biblio aufnehmen? [mehr]  Kategorie: ps-biblio 4.0  [mehr]      Ich bekomme die Meldung "Medium ist nicht ausgeliehen", das stimmt aber nicht!   Wenn Sie ein Buch zurückgeben oder verlängern möchten, wird fälschlicherweise gemeldet, dass das Medium ausgeliehen sei. So schaffen Sie Abhilfe: [mehr]  Kategorie: Ausleihe  [mehr]   Treffer 1 bis 7 von 42 &lt;&lt; erste  &lt; vorherige  1-7  8-14  15-21  22-28  29-35  36-42  nächste &gt;  letzte &gt;&gt;         © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Ideenvorschlag für das Support-Center              Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Übersicht Knowledgebase Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Idee für neuen Artikel      Sie vermissen einen Artikel in unserem Support-Center? Wir würden uns freuen, wenn Sie uns kurz eine Nachricht zukommen ließen.         Vorschlag   E-Mail (optional)           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Medienkartei              Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.            ps-biblio direkt         Jetzt downloaden und testen!           ps-biblio kaufen           Kostenlose Light-Version als Freeware           Produktinfo als PDF                Kundenstimme             "Ich kann Ihnen versichern, dass es keine vergleichbare Software zu diesem Preis auf dem Markt gibt. Entweder müssen Module zusätzlich erworben werden, um den Leistungsumfang Ihrer Software zu erreichen, oder die Programme sind wesentlich teurer bzw. in der Anwendung weit weniger komfortabel, von der grafischen Oberfläche mal gar nicht zu reden. Sie merken sicher, dass ich absolut begeistert bin von Ihrem Programm."  K. B., Wald-Michelbach              webOPAC         Testen Sie die Online-Recherche!                  Die Medienkartei      Verwalten Sie Ihren Medienbestand einfach und bequem. Die komfortable Formularansicht verteilt die Inhalte auf mehrere Karteilaschen mit großer Schrift und übersichtlicher Struktur, die kompakte Tabellenansicht ermöglicht Ihnen eine schnelle Übersicht über große Datenmengen. Auf unnötigen Ballast, wie er bei wissenschaftlichen Bibliotheken vielleicht gerechtfertigt sein kann, haben wir bewusst verzichtet, um Ihnen eine möglichst übersichtliche Darstellung zu garantieren.  Die große und übersichtliche Darstellung der Formularfelder ist augenfreundlich und ergonomisch. Die Sortierung der Datensätze ist frei wählbar und erschließt Ihnen so die letzten Winkel Ihrer Datenbank.               Online-Datenabruf      Sparen Sie sich langwierige Tipparbeit! ps-biblio holt für Sie die Buchdaten aus dem Internet. Sie brauchen nur die ISBN-Nummer mit dem Barcodescanner einscannen oder von Hand eingeben.  Die neue 13-stellige ISBN geben Sie ohne Bindestriche ein. Wundern Sie sich nicht, wenn dann nach der Eingabe die alte ISBN-10 erscheint; sie ist abgesehen von Präfix und Prüfziffer identisch.  Der Rest geht automatisch. Je nach Buchbestand werden bis zu 90% Ihrer Titel gefunden.  Für die Ersterfassung Ihres Datenbestandes haben wir für Sie die separate Onlinekatalogisierung entwickelt. Damit können Sie Ihre Bibliothek noch schneller auf EDV umstellen. Hier erfahren sie mehr...                 Bestand durchsuchen      Filtern und durchsuchen Sie die Datenbestände nach beliebigen Kriterien. Direkt in der Medienkartei. Alle Felder können in die Suche mit einbezogen und beliebig kombiniert werden. Mit Hilfe von Und-, Oder-, Nicht- und Enthält-Verknüpfungen erstellen Sie präzise Abfragen und verfügen so über eine leistungsfähige Suche.  Die separate Recherchefunktion bietet Ihnen darüber hinaus noch weitere Suchmöglichkeiten.           Drucken von Barcodes, Listen etc.      Drucken Sie Medienlisten, Barcode-Etiketten, Karteikarten, Signaturrücken etc. Ihrer Kreativität sind keine Grenzen gesetzt. Mit dem mitgelieferten Designer können Sie anhand der im Softwarepaket enthaltenen Druckvorlagen eine Vielzahl an Druckerzeugnissen herstellen. Die Druckvorlagen lassen sich vielfältig abwandeln und anpassen.  Nach kurzer Einarbeitung sind Sie in der Lage, mit dem Designer eigene Vorlagen zu entwerfen.                © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Produktinfo kompakt             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.            ps-biblio direkt         Jetzt downloaden und testen!           ps-biblio kaufen           Kostenlose Light-Version als Freeware           Produktinfo als PDF                webOPAC         Testen Sie die Online-Recherche!                  Warum ps-biblio?      Die Arbeit in der Bücherei muss zügig und effektiv vonstatten gehen. Mit ps-biblio verwalten Sie Ihre Bibliothek komfortabel und kostengünstig. Die Software unterstützt Sie bei allen Aufgaben, die in Ihrer Bibliothek anfallen: Ausleihe, Rückgabe, Verlängerung, Vormerkung Medienerfassung und -recherche Leserstammdatenverwaltung Mahnwesen Erwerb Statistikfunktionen Antolin-Abgleich Online-Buchdatenabruf und einiges mehr...           Für wen?     für öffentliche Bibliotheken  für KÖB und kirchliche Einrichtungen  für Schüler- und Lehrerbüchereien  für Firmen- und Institutsbibliotheken  für Kinder- und Jugendbüchereien  für die Privatbibliothek  für Bibliotheken in  Krankenhäusern  Anwaltskanzleien  Vereinen  Strafvollzugsanstalten  Gerichten  Arztpraxen  Verbänden und weiteren Institutionen    kurz: überall, wo Buchbestände systematisch und professionell erfasst, recherchiert und/oder verliehen werden           Womit?      Mit jedem Windows-PC , der Windows 8 (32 oder 64Bit), Windows 7 (32 oder 64Bit), Windows Vista (32 oder 64Bit) / Windows XP als Betriebssystem installiert hat. Die Anforderungen sind minimal! Pentium II mit 400 MhZ und 128 MB Arbeitsspeicher, 80 MByte freier Festplattenplatz. Mit wachsendem Medienbestand darf es natürlich auch ein bisschen mehr sein.          © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Kostenlose Bibliothekssoftware - Freeware. Gratis.ps-biblio 4.0 lite         Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware ps-biblio 4.0 lite Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             ps-biblio 4.0 lite - Bibliothekssoftware kostenlos als Freeware      ps-biblio 4.0 lite ist der kleine und voll funktionsfähige Bruder von ps-biblio 4.0. Mit ps-biblio 4.0 lite stellen wir Ihnen kostenlos eine leistungsfähige Bibliothekssoftware zur Verfügung. Der Funktionsumfang ist derselbe wie bei ps-biblio 4.0.  Einzige Beschränkung:  ps-biblio 4.0 lite ist auf die Verwaltung von maximal 1000 Medien und 100 Ausleihern beschränkt. Bei der separaten Online-Katalogisierung werden nur die ersten drei ISBN abgerufen. In der Vollversion können Sie über Nacht mehrere tausend Titel abrufen lassen.  Bitte haben Sie Verständnis, dass wir für ps-biblio 4.0 lite  keinen Support leisten können.    Ihre Vorteile beim Erwerb der Vollversion von ps-biblio 4.0:  keine Medienbeschränkung  keine Beschränkung der Ausleiher  keine Beschränkung bei der Online-Katalogisierung  6 Monate Support  Zugang zum Kundenbereich mit Anwenderforum           © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Onlinerecherche webOPAC              Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.               webOPAC direkt         webOPAC testen           webOPAC bestellen                    Onlinerecherche webOPAC      Ermöglichen Sie Ihren Lesern die Recherche in Ihrem Buchbestand von überall auf der Welt - über den Webbrowser.           So einfach geht's...    Der webOPAC ist eine Serveranwendung, d.h. Sie benötigen für den Betrieb folgende Software einen Webserver (Apache oder IIS) PHP mySQL einen FTP-Server (FileZilla etc.) Meist sind diese Voraussetzungen bereits erfüllt, wenn Sie über ein einfaches Webhosting-Paket der gängigen Provider 1&amp;1, HostEurope oder Strato verfügen.  Ein kleines Programm, das auf dem Hauptrechner installiert wird, auf dem ps-biblio läuft, synchronisiert in regelmäßigen Abständen zwischen Bibliothek und dem Webspace.  Weitere Informationen gibt es in unserer Knowledgebase.        © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Unterschied             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Ihre Vorteile Preise Unterschied Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.               biblino direkt         biblino testen           Jetzt 3 Monate kostenlosen Zugang beantragen!           biblino bestellen                    Was ist der Unterschied zum webOPAC?    Neben biblino bieten wir auch eine webOPAC -Lösung an, die Sie auf Ihrem Server installieren können.  Hier sind die Unterschiede:               webOPAC    Biblino      Installation    Beim  Webspace/Server des Kunden    Nicht  nötig, Hosting erfolgt durch paidosoft      Lieferung    Programmpaket  mit Sourcecode und Installationsanleitung    Login-Daten  zum eigenen Bereich von Biblino, kein Programmpaket nötig      Pflege und Wartung    6 Monate im  branchenüblichen Umfang inklusive, danach kostenpflichtig    Inklusive      Updates    Über Download  im Kundenbereich    Automatisch      Anpassbarkeit    Maximal.  Das Programm kommt mit dem Quelltext, Programmierkenntnisse notwendig    Über  eigenen Login-Bereich, nur begrenzte Anpassbarkeit bisher      Maximale Anzahl an Medien    Unbegrenzt    Je nach gemietetem  Paket, siehe Preisliste      Wie kommen die Buchdaten dorthin?    Über ein  Synchronisationstool, das mitgeliefert wird    Über dasselbe  Synchronisationstool, das wir ebenfalls liefern.      Datenschutz    Die Daten  liegen bei Ihnen    Der Bestand  liegt auf unserem Server und wird durch uns gesichert. Bitte beachten sie  unsere Datenschutzerklärung.      Kosten    Einmalig  169,-€ zuzgl. 19% MwSt.  Optionale  Einrichtung durch uns:  129,-€  zuzgl. 19% Mwst.  Größere  Updates extra.    Ab 2,99 €  / Monat zuzgl. 19% MwSt.  Einmalige  Einrichtung: 29,90 €  Größere  Updates inklusive.              © 1989-2015 paidosoft    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Ihre Vorteile             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Ihre Vorteile Preise Unterschied Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.               biblino direkt         biblino testen           Jetzt 3 Monate kostenlosen Zugang beantragen!           biblino bestellen                    Ihre Vorteile    Das sind Ihre Vorteile mit biblino:       Kein technisches Wissen nötig      Sie sind sofort und ohne technisches Wissen mit Ihrem Bibliotheksbestand online! Sie benötigen keine eigene Serverumgebung, kein Hosting-Paket. Wir stellen alles zur Verfügung!         Recherche und Verfügbarkeit      Ihre Leser recherchieren im Bestand Ihrer Bibliothek und können von zu Hause aus sehen, welche Bücher vorhanden und welche im Moment ausgeliehen sind.         Ohne Zeitaufwand immer up-to-date      Sie sparen Zeit! biblino ist für Sie absolut wartungsfrei. Sie müssen keine Updates fahren, sondern profitieren sofort von allen Neuerungen, ohne auch nur einen Finger krumm zu machen. Alle Updates, Programmerweiterungen und -verschönerungen erledigen wir!         Unschlagbar günstig      Und das Beste: biblino ist unglaublich günstig! Schon zum Preis eines Fachbuchs ermöglichen Sie Ihren Lesern ein Jahr lang diese moderne Art der Online-Recherche.          © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Benutzerrecherche netOPAC              Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Onlinerecherche biblino Benutzerrecherche netOPAC Onlinerecherche webOPAC Freeware Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.               netOPAC direkt         Jetzt downloaden und testen!           netOPAC bestellen                    netOPAC 1.0      Sie setzen ps-biblio in Ihrer Bibliothek ein? Dann ermöglichen Sie Ihren Lesern doch die Recherche in dem Bestand Ihrer Bibliothek - einfach und unkompliziert! So können die Leser selbst nachsehen, welche Medien im Bestand sind, an welchem Standort sie fündig werden und ob sie die Medien gleich mitnehmen können.         Genauso simpel wie leistungsstark      Bei der Benutzerrecherche können Sie auswählen zwischen: einfacher Suche Expertensuche Für die einfache Suche, die besonders für weniger geübte Computeranwender gedacht ist, genügt ein einfaches Stichwort - und schon wird das Ergebnis angezeigt.  Mit der Expertensuche ermöglichen Sie Ihren Lesern das Durchsuchen des Datenbestands nach nahezu allen erfassten Daten im Medienbestand. Autor, Titel, Untertitel, Schlagwörter, Medientyp, Sachgruppe, Statistikgruppe, Erscheinungsjahr, Verlag... Dabei können sämtliche Felder logisch verknüpft und mit Hilfe der Operatoren "=", "enthält" und "ungleich" abgeglichen werden.  Auf Wunsch kann das Suchergebnis mit dem Suchfilter weiter eingeschränkt werden.         Drucken    Sie können Ihren Lesern erlauben, das Ergebnis direkt auszudrucken. Wenn Sie dies nicht möchten, lässt sich das mit einem Klick abschalten.       So einfach geht's      Ein Hauptrechner ist mit ps-biblio 4.0 ausgestattet. Die übrigen Rechner in der Bibliothek greifen per Datenfreigabe auf die Datenbanken des Hauptrechners zu.          © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
[List description][Description] Text=Barcodeliste FileVersion=10 Units=SCM-Units Metric=3 TextQuote.Start=1 TextQuote.End=1 RepresentationCode.CondStart=171 RepresentationCode.CondSep=166 RepresentationCode.CondEnd=187 RepresentationCode.Tab=247 RepresentationCode.Ret=182 RepresentationCode.PhantomSpace=2 RepresentationCode.LockNextChar=3 RepresentationCode.ExprSep=164 LCID=1031 UserVars.ManualSortOrder=1 Created=25.02.2002, 14:41:56 CreatedByApp=PSBIB.DBG [2, 0, 0, 996] CreatedByDLL=CM32L8.DLL [8,7,0,0 (01-08-21 13:48)] CreatedByUser=alexander on AJS LastModified=28.01.2014, 18:58:41 LastModifiedByApp=PS-BIBLIOX.EXE [2.8.0.2816] LastModifiedByDLL=CMLL17.DLL [17.1.2011.34809 (11-12-07 09:37)F] LastModifiedByUser=alpha on VOSTRO CreatedByCallFrom=COMCTL32.DLL[Layout] P1.Template= xGrid=1000 yGrid=1000 GridShow=FALSE GridSnap=FALSE EnhancedExpressions=TRUE EnhancedOldExpressions=FALSE Decimals=2 RealDataPreviewPageLimit=-2 DefFont={(0,0,0),10.000000,-13,0,0,0,400,0,0,0,0,3,2,1,34,Arial} HelpLines.Horizontal= HelpLines.Vertical= PDF.MaxOutlineDepth=2 PDF.MaxOutlineDepth.IDX=3 DefaultSize.Objecttype1=(0,0,142650,8400) DefaultSize.Objecttype6=(0,0,193700,255510) ObjectCount=4[UserSection][SumVariables][Layer] Name=Basis Condition= WorkspaceColor=(102,102,102) Visible=TRUE LayerID=0[Layer] Name=Erste Seite Condition=Page() = 1 WorkspaceColor=(197,207,10) Visible=TRUE LayerID=1[Layer] Name=Folgeseiten Condition=Page()  1 WorkspaceColor=(161,203,243) Visible=TRUE LayerID=2[ProjectTemplates] [@ProjectTemplates]  {  [ProjectTemplates]   {   }  }[Object] ObjectID=6 ObjectName=Tabelle Locked=FALSE LinkID=1 LinkToID=0 LinkMode=0 LayerID=0 GroupID=0 Identifier=Artikelliste Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False Position/Left=10000 Position/Top=26100 Position/Width=193700 Position/Height=255510 Direction=0 PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bFooterOnBottom=True bFillBottom=True DefaultFont/Default=True DefaultFont/FaceName="Arial" DefaultFont/GdiCharSet=0 DefaultFont/Size=10.0 DefaultFont/Width=0 DefaultFont/Bold=False DefaultFont/Italic=False DefaultFont/Underline=False DefaultFont/Strikeout=False DefaultFont/Color=LL.Color.Black DefaultFont/PitchAndFamily=34 DefaultFont/OutPrecision=3 FgColor=RGB(0,0,0) bFill=0 ColumnCount=2 ColumnCount.Distance=0 ColumnBreakCondition=False [@Tables]  {  [Tables]   {   [Table]{TableType=ListTableID=RelationID=[GroupHeaderLines] { bConcatDataLines=True bKeepTogether=False }[GroupFooterLines] { bAlsoOnEmptyGroup=False bKeepTogether=False }[DataLines] { bKeepTogether=True bSuppress=False bForceSumCalculation=False }ZebraPattern=0[FooterLines] { bKeepTogether=False }PageBreakCondition=False[DefaultFrame] { Layout=1 [Left]  {  Spacing=1000  Line=True  [Line]   {   Color=RGB(180,180,180)   LineType=0   }  LineWidth=0  } [Top]  {  Spacing=0  Line=True  [Line]   {   Color=RGB(180,180,180)   LineType=0   }  LineWidth=0  } [Right]  {  Spacing=0  Line=True  [Line]   {   Color=RGB(180,180,180)   LineType=0   }  LineWidth=0  } [Bottom]  {  Spacing=0  Line=True  [Line]   {   Color=RGB(180,180,180)   LineType=0   }  LineWidth=0  } }ColumnCount=0FormulaFilter=TrueDesignScheme="PROJECT"[Body] { [Lines]  {  [Line]   {   [Columns]{[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=NACHNAME+CHR$(13)+CHR$(10)+"      "+VORNAME+" ("+BNUMMER+")" Width=35000 Height=10000 FixedHeight=16000 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=1 DrawingAlignment=0 Adjusted=False LineWrap=1 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=0 FgColor=LL.Color.Black SpaceOptimization=False Link.URL= WithText=False [Frame]  {  Default=True  Layout=1  [Left]   {   Spacing=1000   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  [Top]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  [Right]   {   Spacing=1000   Line=False   }  [Bottom]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  } [Font]  {  Default=False  FaceName="Arial"  GdiCharSet=0  Size=8.0  Width=0  Bold=False  Italic=True  Underline=False  Strikeout=False  Color=LL.Color.Blue  PitchAndFamily=34  OutPrecision=3  } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth]  {  Align=0  } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=KLASSE Width=10000 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=1 DrawingAlignment=0 Adjusted=False LineWrap=0 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=0 FgColor=LL.Color.Black SpaceOptimization=False Link.URL= WithText=False [Frame]  {  Default=False  Layout=1  [Left]   {   Spacing=1000   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  [Top]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  [Right]   {   Spacing=1000   Line=False   }  [Bottom]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  } [Font]  {  Default=False  FaceName="Arial"  GdiCharSet=0  Size=8.0  Width=0  Bold=False  Italic=True  Underline=False  Strikeout=False  Color=LL.Color.Blue  PitchAndFamily=34  OutPrecision=3  } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth]  {  Align=0  } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=BARCODE_CODE39¤ Width=35720 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=1 DrawingAlignment=0 Adjusted=False LineWrap=0 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=0 FgColor=LL.Color.Black SpaceOptimization=False Link.URL= WithText=False [Frame]  {  Default=False  Layout=1  [Left]   {   Spacing=1000   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  [Top]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  [Right]   {   Spacing=1000   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  [Bottom]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  } [Font]  {  Default=False  FaceName="Arial"  GdiCharSet=0  Size=8.0  Width=0  Bold=False  Italic=True  Underline=False  Strikeout=False  Color=LL.Color.Blue  PitchAndFamily=34  OutPrecision=3  } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth]  {  Align=0  } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }}   [Options]{Description=Zeilendefinition  2[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True}   }  } [Options]  {  } }[Header] { [Lines]  {  [Line]   {   [Columns]{}   [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True}   }  } [Options]  {  } }[Footer] { [Lines]  {  [Line]   {   [Columns]{}   [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True}   }  } [Options]  {  } }[GroupHeader] { [Lines]  {  [Line]   {   [Columns]{[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text="Klasse " +KLASSE Width=80720 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=0 DrawingAlignment=0 Adjusted=False LineWrap=1 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=1 Raster=1 BkColor=LL.Scheme.BackgroundColor0 FgColor=LL.Color.Black SpaceOptimization=True Link.URL= WithText=False [Frame]  {  Default=True  Layout=1  [Left]   {   Spacing=1000   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  [Top]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  [Right]   {   Spacing=1000   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  [Bottom]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=LL.Color.BlackLineType=0}   LineWidth=0   }  } [Font]  {  Default=False  FaceName="Arial"  GdiCharSet=0  Size=16.0  Width=0  Bold=False  Italic=False  Underline=False  Strikeout=False  Color=LL.Color.Black  PitchAndFamily=34  OutPrecision=3  } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth]  {  Align=0  } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }}   [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=1PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=1000 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=TrueGroupCondition=KLASSEResetSums=OnNewPage=TruePrintRightAfterHeader=True}   }  } [Options]  {  } }[GroupFooter] { [Lines]  {  [Line]   {   [Columns]{}   [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=1000 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=TrueGroupCondition=ResetSums=TriggerNewPage=False}   }  } [Options]  {  } }}   }  }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=6 LinkToID=0 LinkMode=0 LayerID=0 GroupID=0 Identifier=Seitenzahl Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=176700 Position/Top=284100 Position/Width=23300 Position/Height=7000 Direction=0 bFill=0 Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False [@Lines]  {  [Lines]   {   [Line]{[Font] { Default=True }Align=2Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=0PageWrapAllowed=FalseForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText="Seite  - "+FStr$(Page(),"###",1)+" -"Tab=0TabAlign=0}   }  }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=4 LinkToID=0 LinkMode=32 LayerID=0 GroupID=0 Identifier=Copyright-Hinweis /LINK:http://www.combit.net/de/products/ll Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=10000 Position/Top=287400 Position/Width=78400 Position/Height=3800 Direction=0 bFill=0 Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False bWYSIWYGDialog=FALSE [@Lines]  {  [Lines]   {   [Line]{[Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=6.0 Width=0 Bold=False Italic=False Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Teal PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }Align=0Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=0PageWrapAllowed=FalseForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText="Stand: "+Date$(Today(),"%D, %d. %M %y")Tab=0TabAlign=0}   }  }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=3 LinkToID=0 LinkMode=32 LayerID=0 GroupID=0 Identifier= Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=10000 Position/Top=10200 Position/Width=142650 Position/Height=8400 Direction=0 bFill=0 Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False [@Lines]  {  [Lines]   {   [Line]{[Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=18 Width=0 Bold=False Italic=False Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Black PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }Align=0Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=1PageWrapAllowed=TrueForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText="Ausleiher / Ausleiherinnen"Tab=0TabAlign=0}   }  }[UserVariables][Parameters] [@Parameters]  {  [Parameters]   {   LL.ProjectDescription=Barcodeliste   }  }[UsedIdentifiers] Fields=BARCODE_CODE39;VORNAME;KLASSE;BNUMMER;NACHNAME[PageLayouts] [@PageLayouts]  {  [PageLayouts]   {   [PageLayout]{DisplayName=Condition=TrueSourceTray=15ForcePaperFormat=FalseUsePhysicalPaper=TruePaperFormat=9PaperFormat.cx=209900PaperFormat.cy=297000PaperFormat.Orientation=1Copies=1Duplex=0Collate=0FitPage=FalseShowInPrintDialog=True}   }  }[ExtendedInfo] [@ExtendedInfos]  {  [UserDefinedDesignScheme]   {   [Foreground]{Color=(173,215,227)Color=(167,195,209)Color=(165,170,199)Color=(155,122,153)Color=(135,95,119)Color=(255,230,179)Color=(238,190,93)Color=(242,167,17)Color=(166,178,102)Color=(102,204,199)}   [Background]{Color=(240,249,255)Color=(255,230,179)Color=(173,215,227)Color=(167,195,209)FillMode=1}   }  }
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
[List description][Description] Text=Medienliste mit Gruppenkopf FileVersion=10 Units=SCM-Units Metric=3 TextQuote.Start=1 TextQuote.End=1 RepresentationCode.CondStart=171 RepresentationCode.CondSep=166 RepresentationCode.CondEnd=187 RepresentationCode.Tab=247 RepresentationCode.Ret=182 RepresentationCode.PhantomSpace=2 RepresentationCode.LockNextChar=3 RepresentationCode.ExprSep=164 LCID=1031 UserVars.ManualSortOrder=1 Created=20.02.2002, 15:29:33 CreatedByApp=PSBIB.DBG [2, 0, 0, 996] CreatedByDLL=CM32L8.DLL [8,7,0,0 (01-08-21 13:48)] CreatedByUser=alexander on AJS LastModified=31.07.2014, 22:39:52 LastModifiedByApp=PS-BIBLIOX.EXE [2.8.0.2816] LastModifiedByDLL=CMLL17.DLL [17.1.2011.34809 (11-12-07 09:37)F] LastModifiedByUser=alpha on VOSTRO CreatedByCallFrom=COMCTL32.DLL[Layout] P1.Template= xGrid=1000 yGrid=1000 GridShow=FALSE GridSnap=FALSE EnhancedExpressions=TRUE EnhancedOldExpressions=FALSE Decimals=2 RealDataPreviewPageLimit=-2 DefFont={(0,0,0),10.000000,-13,0,0,0,400,0,0,0,0,3,2,1,34,Arial} HelpLines.Horizontal= HelpLines.Vertical= PDF.MaxOutlineDepth=2 PDF.MaxOutlineDepth.IDX=3 DefaultSize.Objecttype1=(0,0,43910,4020) DefaultSize.Objecttype6=(0,0,192410,265620) ObjectCount=4[UserSection][SumVariables][Layer] Name=Basic Condition= WorkspaceColor=(102,102,102) Visible=TRUE LayerID=0[Layer] Name=First page Condition=Page() = 1 WorkspaceColor=(197,207,10) Visible=TRUE LayerID=1[Layer] Name=Following pages Condition=Page()  1 WorkspaceColor=(161,203,243) Visible=TRUE LayerID=2[ProjectTemplates] [@ProjectTemplates]  {  [ProjectTemplates]   {   }  }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=9 LinkToID=0 LinkMode=0 LayerID=0 GroupID=0 Identifier= Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=6300 Position/Top=6800 Position/Width=22700 Position/Height=11700 Direction=0 bFill=False Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False [@Lines]  {  [Lines]   {   [Line]{[Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=10 Width=0 Bold=True Italic=True Underline=False Strikeout=False Color=RGB(64,64,64) PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }Align=2Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=0PageWrapAllowed=FalseForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText="Medienliste"Tab=0TabAlign=0}   }  }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=12 LinkToID=0 LinkMode=0 LayerID=0 GroupID=0 Identifier= Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=11100 Position/Top=11400 Position/Width=43820 Position/Height=6300 Direction=0 bFill=False Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False [@Lines]  {  [Lines]   {   [Line]{[Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=10 Width=0 Bold=True Italic=True Underline=False Strikeout=False Color=RGB(128,128,128) PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }Align=2Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=0PageWrapAllowed=FalseForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText="nach Sachgrupppen"Tab=0TabAlign=0}   }  }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Locked=FALSE LinkID=48 LinkToID=0 LinkMode=32 LayerID=0 GroupID=0 Identifier= Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False ExportAsPicture=False Position/Left=150510 Position/Top=282790 Position/Width=46200 Position/Height=4200 Direction=0 bFill=False Frame/Layout=0 Frame/Left/Spacing=0 Frame/Left/Line=False Frame/Top/Spacing=0 Frame/Top/Line=False Frame/Right/Spacing=0 Frame/Right/Line=False Frame/Bottom/Spacing=0 Frame/Bottom/Line=False PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bPageWrap=False bBottomAligned=False [@Lines]  {  [Lines]   {   [Line]{[Font] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=8 Width=0 Bold=False Italic=False Underline=False Strikeout=False Color=RGB(0,0,0) PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }Align=2Adjusted=FalseUneraseable=FalseLineWrap=0PageWrapAllowed=FalseForceWrap=FalseSpaceOptimization=TrueSpacing.Paragraph=0Spacing.Line=0OutputFormatter=Condition=TrueText=Date$(Now(),"%02d.%02m.%y")+"  -  "+"Seite "+Str$(Page(),0,0)Tab=0TabAlign=0}   }  }[Object] ObjectID=6 ObjectName=Tabelle Locked=FALSE LinkID=7 LinkToID=0 LinkMode=32 LayerID=0 GroupID=0 Identifier= Condition=True UserLocked=False WrapBefore=False Position/Left=4300 Position/Top=29690 Position/Width=192410 Position/Height=265620 Direction=0 PDFLevel=0 PDFText= IndexPDFLevel=0 IndexPDFText= IssueCondition=True bFooterOnBottom=False bFillBottom=False DefaultFont/Default=True DefaultFont/FaceName="Arial" DefaultFont/GdiCharSet=0 DefaultFont/Size=10.0 DefaultFont/Width=0 DefaultFont/Bold=False DefaultFont/Italic=False DefaultFont/Underline=False DefaultFont/Strikeout=False DefaultFont/Color=LL.Color.Black DefaultFont/PitchAndFamily=34 DefaultFont/OutPrecision=3 FgColor=RGB(255,255,255) bFill=0 ColumnCount=0 [@Tables]  {  [Tables]   {   [Table]{TableType=ListTableID=RelationID=[GroupHeaderLines] { bConcatDataLines=True bKeepTogether=False }[GroupFooterLines] { bAlsoOnEmptyGroup=True bKeepTogether=False }[DataLines] { bKeepTogether=True bSuppress=False bForceSumCalculation=False }ZebraPattern=True[ZebraPattern] { Pattern=0 Color=RGB(232,232,232) }[FooterLines] { bKeepTogether=False }PageBreakCondition=False[DefaultFrame] { Layout=1 [Left]  {  Spacing=0  Line=True  [Line]   {   Color=RGB(0,0,0)   LineType=0   }  LineWidth=0  } [Top]  {  Spacing=0  Line=True  [Line]   {   Color=RGB(0,0,0)   LineType=0   }  LineWidth=0  } [Right]  {  Spacing=0  Line=True  [Line]   {   Color=RGB(0,0,0)   LineType=0   }  LineWidth=0  } [Bottom]  {  Spacing=0  Line=True  [Line]   {   Color=RGB(0,0,0)   LineType=0   }  LineWidth=0  } }ColumnCount=0FormulaFilter=TrueDesignScheme="PROJECT"[Body] { [Lines]  {  [Line]   {   [Columns]{[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=MNUMMER Width=20000 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=0 DrawingAlignment=8 Adjusted=False LineWrap=1 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=0 FgColor=RGB(0,0,0) SpaceOptimization=False Link.URL= WithText=False [Frame]  {  Default=False  Layout=1  [Left]   {   Spacing=1000   Line=True   [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0}   LineWidth=0   }  [Top]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0}   LineWidth=0   }  [Right]   {   Spacing=1000   Line=False   }  [Bottom]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0}   LineWidth=300   }  } [Font]  {  Default=False  FaceName="Arial"  GdiCharSet=0  Size=8.0  Width=0  Bold=False  Italic=False  Underline=False  Strikeout=False  Color=LL.Color.Black  PitchAndFamily=34  OutPrecision=3  } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth]  {  Align=0  } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=AUTOR+" / "+TITEL Width=172000 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=0 DrawingAlignment=8 Adjusted=False LineWrap=0 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=False FgColor=RGB(0,0,0) SpaceOptimization=False Link.URL= WithText=False [Frame]  {  Default=False  Layout=1  [Left]   {   Spacing=1000   Line=True   [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0}   LineWidth=0   }  [Top]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0}   LineWidth=0   }  [Right]   {   Spacing=1000   Line=False   }  [Bottom]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0}   LineWidth=300   }  } [Font]  {  Default=False  FaceName="Arial"  GdiCharSet=0  Size=8.0  Width=0  Bold=False  Italic=False  Underline=False  Strikeout=False  Color=LL.Color.Black  PitchAndFamily=34  OutPrecision=3  } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth]  {  Align=0  } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }}   [Options]{Description=Zeilendefinition  1[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True}   }  } [Options]  {  } }[Header] { [Lines]  {  [Line]   {   [Columns]{}   [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True}   }  } [Options]  {  } }[Footer] { [Lines]  {  [Line]   {   [Columns]{}   [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=True}   }  } [Options]  {  } }[GroupHeader] { [Lines]  {  [Line]   {   [Columns]{[Column] { Identifier= OutputFormatter= Text=GRUPPE2 Width=30000 Height=10000 FixedHeight=0 bIsotropic=True PlainTextFormat=True Align=0 AlignDecPosition=-10000 VAlign=0 DrawingAlignment=8 Adjusted=False LineWrap=1 ForceWrap=False FlowControl=False Spacing.Line=0 bFill=1 Raster=1 BkColor=LL.Color.Silver FgColor=RGB(0,0,0) SpaceOptimization=True Link.URL= WithText=False [Frame]  {  Default=True  Layout=1  [Left]   {   Spacing=1000   Line=True   [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0}   LineWidth=0   }  [Top]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0}   LineWidth=0   }  [Right]   {   Spacing=1000   Line=True   [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0}   LineWidth=0   }  [Bottom]   {   Spacing=500   Line=True   [Line]{Color=RGB(255,255,255)LineType=0}   LineWidth=0   }  } [Font]  {  Default=True  } Direction=0 BarWidth=0 [BarWidth]  {  Align=0  } BarRatio=0 ExportAsPicture=False DwgSaveAsJPEG=False Condition=True }}   [Options]{Description=Zeilendefinition  1 (1)[LFont] { Default=False FaceName="Arial" GdiCharSet=0 Size=8.0 Width=0 Bold=False Italic=False Underline=False Strikeout=False Color=LL.Color.Black PitchAndFamily=34 OutPrecision=3 }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=1PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=0 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=TrueGroupCondition=GRUPPE2ResetSums=OnNewPage=FalsePrintRightAfterHeader=True}   }  } [Options]  {  } }[GroupFooter] { [Lines]  {  [Line]   {   [Columns]{}   [Options]{Description=[LFont] { Default=True }DisplayInDesigner=TruePDFLevel=0PDFText=IndexPDFLevel=0IndexPDFText=[ReservedSpace] { Left=0 Top=0 Right=0 Bottom=1000 }LCondition=TrueAnchor=0Anchor.ToTop=TrueGroupCondition=ResetSums=TriggerNewPage=False}   }  } [Options]  {  } }}   }  }[UserVariables][Parameters] [@Parameters]  {  [Parameters]   {   LL.ActiveLayout=Standard-Layout   LL.ProjectDescription=Medienliste mit Gruppenkopf   }  }[UsedIdentifiers] Fields=MNUMMER;AUTOR;TITEL;GRUPPE2[PageLayouts] [@PageLayouts]  {  [PageLayouts]   {   [PageLayout]{DisplayName=Condition=TrueSourceTray=15ForcePaperFormat=FalseUsePhysicalPaper=TruePaperFormat=9PaperFormat.cx=210000PaperFormat.cy=297000PaperFormat.Orientation=1Copies=1Duplex=0Collate=0FitPage=FalseShowInPrintDialog=True}   }  }[ExtendedInfo] [@ExtendedInfos]  {  [UserDefinedDesignScheme]   {   [Foreground]{Color=(173,215,227)Color=(167,195,209)Color=(165,170,199)Color=(155,122,153)Color=(135,95,119)Color=(255,230,179)Color=(238,190,93)Color=(242,167,17)Color=(166,178,102)Color=(102,204,199)}   [Background]{Color=(240,249,255)Color=(255,230,179)Color=(173,215,227)Color=(167,195,209)FillMode=1}   }  }
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
[List description][Description] Text=Medienliste - nach Signatur und Autor für Inventur FileVersion=3 Units=SCM-Units TextQuote.Start=1 TextQuote.End=1 RepresentationCode.CondStart=171 RepresentationCode.CondSep=166 RepresentationCode.CondEnd=187 RepresentationCode.Tab=247 RepresentationCode.Ret=182 RepresentationCode.PhantomSpace=2 RepresentationCode.LockNextChar=3 RepresentationCode.ExprSep=164 LCID=7 Created=25.02.2002, 13:54:12 CreatedByApp=PSBIB.DBG [2, 0, 0, 996] CreatedByDLL=CM32L8.DLL [8,7,0,0 (01-08-21 13:48)] CreatedByUser=alexander on AJS LastModified=07.07.2006, 10:27:35 LastModifiedByApp=ps-biblio.exe [2, 0, 0, 273] LastModifiedByDLL=CM32L8.DLL [8,7,0,0 (01-08-21 13:48)] LastModifiedByUser=Buecherrei on BUECHERREI[Layout] P1.Template= P2.Template= xOffset=0 yOffset=0 xSize=296900 ySize=210000 P1.xOffset=0 P1.yOffset=0 P1.xSize=296900 P1.ySize=210000 P2.xOffset=0 P2.yOffset=0 P2.xSize=296900 P2.ySize=210000 P1.nPaperFormat=9 P1.xPaperSize=296900 P1.yPaperSize=210000 P1.ForcePaperFormat=TRUE P2.nPaperFormat=9 P2.xPaperSize=296900 P2.yPaperSize=210000 P2.ForcePaperFormat=TRUE xGrid=1000 yGrid=1000 GridShow=FALSE GridSnap=FALSE PhysicalPage=TRUE P1.PhysicalPage=TRUE P2.PhysicalPage=TRUE Orientation=2 P1.Orientation=2 P2.Orientation=2 EnhancedExpressions=TRUE EnhancedOldExpressions=FALSE Decimals=2 DefFont={(0,0,0),12,-16,0,0,0,400,0,0,0,0,4,0,1,0,Arial}[UserSection][SumVariables][Layer] Name=Basis Condition= WorkspaceColor=(0,0,0) Visible=TRUE LayerID=0[Layer] Name=Erste Seite Condition=Page() = 1 WorkspaceColor=(0,128,64) Visible=TRUE LayerID=1[Layer] Name=Folgeseiten Condition=Page()  1 WorkspaceColor=(0,0,255) Visible=TRUE LayerID=2[Object] ObjectID=6 ObjectName=Tabelle Identifier= Rect=(8000,8200,288900,201400) FgColor=(0,0,0) BkColor=(255,255,255) Locked=FALSE UserLocked=FALSE Condition= LinkID=1 LinkToID=0 LinkMode=32 LinkTest=-26411 LayerID=0 GroupID=0 Font=default bCalcSumVarsAlsoOnInvisibleLines=FALSE bFooterNoPageWrap=FALSE [ColumnsX]  {  bStripes=TRUE  StripesRaster=1  StripesRasterColor=(240,240,240)  bWrapAllowed=FALSE  } [Columns]  {  ,Width=24000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(192,192,192),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=SIG  ,Width=53000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=AUTOR  ,Width=63000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=TITEL  ,Width=57000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=UTITEL  ,Width=48000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=ISBN   ,Width=35000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=MNUMMER  Frame0=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame1=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame2=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame3=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  LFont=default  LCondition=  IgnoreEmpty=1  Description=Zeilendefinition  1 (1)  } [HeaderColumns]  {  ,Width=24000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="Signatur"  ,Width=53000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="Autor"  ,Width=63000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="Titel"  ,Width=57000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="Untertitel"  ,Width=48000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="ISBN"  ,Width=35000,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(224,224,224),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="M-Nr."  Frame0=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame1=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame2=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame3=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  LFont=default  LCondition=  IgnoreEmpty=1  Description=Zeilendefinition  1  } [FooterColumns]  {  ,Width=200000,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text="Datensätze insgesamt: "+CStr$(LL.CountPrintedData, "%.0f")  Frame0=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame1=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame2=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame3=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  LFont=default  LCondition=LastPage()  IgnoreEmpty=1  Description=Zeilendefinition  1  } [GroupColumnsX]  {  DataLineMustFollow=TRUE  } [GroupColumns]  {  ,Width=24000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(192,192,192),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=SIG  ,Width=53000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=AUTOR  ,Width=63000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=TITEL  ,Width=57000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=UTITEL  ,Width=48000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=ISBN   ,Width=35000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=MNUMMER  Frame0=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame1=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame2=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame3=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  LFont=default  VisCondition=  IgnoreEmpty=1  Description=Zeilendefinition  1 (1)  } [GroupFooterColumns]  {  ,Width=24000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Pattern=1,PatFgColor=(192,192,192),Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=SIG  ,Width=53000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=AUTOR  ,Width=63000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=TITEL  ,Width=57000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=UTITEL  ,Width=48000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=ISBN   ,Width=35000,PageBreak=TRUE,Fit=1,Separator=TRUE,SepWidth=0,Expression=TRUE,Isotropic=TRUE,Font={(0,0,0),12,0,0,0,0,400,0,0,0,0,0,0,0,0,Arial},Space=(1000,500,1000,500),bRTF=FALSE,Text=MNUMMER  Frame0=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame1=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame2=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  Frame3=,Show=TRUE,Width=0,SpaceOut=0  LFont=default  VisCondition=  IgnoreEmpty=1  Description=Zeilendefinition  1 (1)  }[Object] ObjectID=1 ObjectName=Text Identifier= Rect=(84000,279100,126000,288000) FgColor=(0,0,0) BkColor=(255,255,255) Locked=FALSE UserLocked=FALSE Condition= LinkID=2 LinkToID=0 LinkMode=32 LinkTest=-9134 LayerID=0 GroupID=0 [Lines]  {  ,Wrap=TRUE,OptimSpaces=TRUE,Align=6,Text="- Seite "+Atrim$(str$(Page(),20))+" -"  }[UserVariables]
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Import/Export             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.            ps-biblio direkt         Jetzt downloaden und testen!           ps-biblio kaufen           Kostenlose Light-Version als Freeware           Produktinfo als PDF                webOPAC         Testen Sie die Online-Recherche!                  Import und Export      Bleiben Sie flexibel  Machen Sie mit Ihren Daten, was Sie wollen! Offene Schnittstellen sind für moderne EDV-Systeme Pflicht. Wir haben für Sie daher zahlreiche Möglichkeiten geschaffen, damit Ihre Daten tatsächlich Ihnen gehören - und nicht in einer geschlossenen Systemarchitektur gefangen bleiben.           Import  CSV-Dateien sind die häufigste Form des Datenaustauschs. Diese einfachen Textdateien, deren Werte mit Trennzeichen voneinander separiert sind, lassen sich problemlos mit dem Importassistenten von ps-biblio importieren.  Zusätzlich können Sie Buchdaten im gängigen MAB2-Format in ps-biblio importieren.           Export  Über die Druckfunktion der Medien- und Benutzerkartei können Sie sämtliche oder auch nur vorselektierte Daten in folgende Formate exportieren:  CSV-Format  Microsoft Excel  Adobe PDF  HTML-Format  Zusätzlich bietet die SQL-Export-Funktion die Möglichkeit, sämtliche Datenbank-Tabellen in Form von SQL-Anweisungen auszugeben, die dann in SQL-Datenbanken wie mySQL, Oracle und DB2 importiert und dort weiterverarbeitet werden können.  Mit dBASE setzen wir auf eine offene und weit verbreitete Datenhaltung. Sämtliche Datenbank-Tabellen lassen sich mit herkömmlichen Datenbank-Editoren sowie Microsoft Excel auslesen.            © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Image     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Mahnwesen             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.            ps-biblio direkt         Jetzt downloaden und testen!           ps-biblio kaufen           Kostenlose Light-Version als Freeware           Produktinfo als PDF                Kundenstimme             "Ist wirklich die beste Anwendung, die ich gefunden habe."  A. Martens, Bremen              webOPAC         Testen Sie die Online-Recherche!                  Das Mahnwesen      Mahnen Schritt für Schritt   Mahnen gehört nicht zu den beliebtesten Aufgaben in einer Bibliothek. Um so wichtiger ist es, dass das Anmahnen überfälliger Medien präzise und zeitsparend erfolgt. ps-biblio unterstützt Sie dabei mit dem Mahnassistenten, der Sie Schritt für Schritt durch den Mahnprozess begleitet. Mit ihm ist Mahnen kein Problem mehr!           Drei Mahnstufen   Die drei Mahnstufen gelb, orange und rot symbolisieren die Härte des Mahnfalls. Je nach Überziehungsdauer wird der Benutzer in eine dieser Ebenen eingestuft und erhält eine mehr oder weniger scharfe E-Mail bzw. einen Brief. Ob die Mahnung per E-Mail oder mit gelber Post erfolgen soll, lässt sich für jeden Benutzer separat festlegen.  Voll konfigurierbar: Zeit, Geld und Inhalt   Sie können natürlich selbst bestimmen, wie der genaue Wortlaut einer solchen Mahnung aussehen soll. Die Kosten für das Porto kann ps-biblio auf Wunsch dem säumigen Nutzer auf das Leihkonto aufaddieren. Zusätzlich können dem Ausleiher pro Medium und Verzugstag bei der Rückgabe Säumnisgebühren auferlegt werden. Eine Toleranzfrist, die zeitlichen Abstände zwischen den Mahnstufen und die Beträge für einzelne Medientypen (Buch, CD, ...) können Sie selbst festlegen.         Vormerkungen      Nicht immer ist das Buch verfügbar, das ein Benutzer gerne ausleihen möchte. Dann kann er es vorbestellen. Der Mahnassistent kümmert sich um Benachrichtigungen per Brief oder E-Mail, sobald ein vorgemerktes Medium zur Abholung bereit liegt. Eventuell anfallende Gebühren bucht das Programm vom Benutzerkonto ab.              Die Funktionalität im Einzelnen      Mahnassistent für die Automatisierung des Mahnvorgangs optimale Unterstützung der Mahnprozedur per Brief, E-Mail oder Telefon drei verschiedene Mahnstufen Drucken von Mahnbriefen Versenden von Mahn-E-Mails frei definierbare Mahnvorlagen und -texte automatische Gebührenberechnung Umfangreiche Druckfunktionen für Mahnlisten Benachrichtigung von Vormerkern          © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Erwerb             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.            ps-biblio direkt         Jetzt downloaden und testen!           ps-biblio kaufen           Kostenlose Light-Version als Freeware           Produktinfo als PDF                Kundenstimme             "Und nicht zu vergessen: Der Computer mit Ihrem Programm lockt auch einige an - nicht nur unsere Ausleih-SchülerInnen sind begeistert von der Einfachheit des Ausleihsystems mit dem Computer und probieren schon pausenlang, auch eine Kollegin, sonst eher ein Computermuffel, stand minutenlang davor und schwärmte davon, wie toll das doch ist und machte es allen anderen vor."              webOPAC         Testen Sie die Online-Recherche!                  Erwerb      Das Bestellen von neuen Medien gehört zu den zentralen Aufgaben                  einer Bibliothek. ps-biblio unterstützt Sie in der Lieferantenverwaltung,                  Bestellaufnahme und der Benachrichtigung der Lieferanten.           Die Etatverwaltung sagt Ihnen, wieviel der Etat pro Abteilung noch hergibt und welche Medien auf einen Etatposten erworben wurden. Auf vergangene Jahrgänge können Sie problemlos zurückgreifen. Trifft eine Lieferung ein, können Sie die bereits eingegebenen Mediendaten automatisch in den Hauptkatalog übernehmen lassen.         Die Funktionalität im Einzelnen:    Lieferantenverwaltung Bestellaufnahme Bestellen per Brief oder E-Mail Etatverwaltung Datenübernahme Einfache Ergänzung noch fehlender Informationen        © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Statistik              Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.            ps-biblio direkt         Jetzt downloaden und testen!           ps-biblio kaufen           Kostenlose Light-Version als Freeware           Produktinfo als PDF                Kundenstimme             "Die Schüler/-innen des Büchereiteams sind ganz begeistert - endlich passt das Äußere des Programms zu unserer Bücherei! Zwar tat die Vorgängerversion klaglos ihre Pflicht - und das seit Jahren - aber so macht es noch mehr Spaß!"  U. Gartmann, Bochum              webOPAC         Testen Sie die Online-Recherche!                  Statistik      Diagramme und Tabellen  Sie möchten wissen, wer was wann und wie oft ausgeliehen hat, wie die Benutzerstruktur aussieht oder welche Medienarten im Bestand sind?  Neben Tages-, Monats-, Jahresstatistiken und Hitlisten in Tabellenform ist ps-biblio 4.0 mit einer Vielzahl bereits vordefinierter graphischer Statistiken ausgestattet. Zum Beispiel:  Wo kommen unsere Benutzer her?  Wie viele davon werden per E-Mail gemahnt?  Welche Nationalität haben die Benutzer?  Welche Altersgruppe leiht wie viel aus?  Welchen Anteil an Büchern hat unser Bestand?  Wie groß ist der prozentuale Anteil an Zeitschriften?  An welchem Wochentag wird am meisten ausgeliehen?  Eigene Diagramme für spezielle Fragestellungen  Und vielleicht möchten Sie etwas Spezielles wissen? Wenn Ihnen doch einmal eine Frage nicht beantwortet werden kann, so entwerfen Sie mit dem eingebauten Designer einfach Ihre eigenen Statistikvorlagen. Ob Balken, Kreis- oder Liniendiagramm, ob zwei- oder dreidimensional... Sie haben alle Freiheiten!  Werten Sie Ihren Datenbestand nach Belieben aus!  Und nicht zu vergessen: Unsere Datenbanken im dBASE-Format lassen sich auch hervorragend mit der Tabellenkalkulation (z.B. MS Excel) auswerten. Nehmen Sie dazu aber bitte eine Kopie der Datenbank. Excel zerstört beim Speichern im dBASE-Format die Dateistruktur.         Tortendiagramm  Balkendiagramm  Tabelle mit Exportfunktion       Die Funktionalität im Einzelnen    Tagesstatistik Monatsstatistik Jahresstatistik Hitliste über Tops und Flops Benutzerhitliste Vielzahl an vordefinierten graphischen Diagrammen selbst definierbare Diagramme basierend auf Medien-, Benutzer-                    und Ausleihdaten        © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Recherche              Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.            ps-biblio direkt         Jetzt downloaden und testen!           ps-biblio kaufen           Kostenlose Light-Version als Freeware           Produktinfo als PDF                Kundenstimme             "Herzlichen Dank für Ihre Hilfe. Funktioniert perfekt. Ihre Anweisungen sind optimal. Jetzt macht es wieder richtig Spass mit einem funktionierenden Bibliotheksprogramm. Aber es kann auch nichts schiefgehen bei Ihren Hilfestellungen."              webOPAC         Testen Sie die Online-Recherche!                  Recherche      Die schnelle Antwort auf Ihre Fragen  Sie möchten wissen, welche Medien Sie im Bestand haben? Kein Problem: Welche Bücher von Enid Blyton haben wir, die zwischen 1988 und 1995 erschienen sind? Haben wir Medien zum Thema Familienrecht? Welche DVDs gibt es für den Deutschunterricht? Diese und viele andere Fragen beantwortet Ihnen die Recherchefunktion. Wählen Sie zwischen einfacher Suche und Expertensuche.           Alle Felder logisch verknüpfbar  Sie können Ihren Medienbestand nach sämtlichen erfassten Feldern durchsuchen: Autor, Titel, Untertitel, Schlagwörter, Medientyp, Sachgruppe, Statistikgruppe, Erscheinungsjahr, Verlag... Dabei können Sie die Felder logisch verknüpfen und auf Einschränkungen wie "=", "enthält" und "ungleich" zurückgreifen.         Tipp Möchten Sie die Datenmenge weiter einschränken, hilft Ihnen der Filter. Mit ihm können Sie recherchierte Medien noch enger eingrenzen.        Problemlos drucken Sie anschließend die recherchierten Daten. Sie greifen dabei entweder auf vorgefertigte Druckvorlagen zurück - oder Sie entwerfen Vorlagen, die genau Ihren Bedürfnissen entsprechen.              © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Ausleihe              Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Übersicht Produktinfo kompakt Produktinfo Details Medienkartei Ausleihe Recherche Statistik Mahnwesen Erwerb Import/Export Schuleinsatz Ein Praxisbeispiel Gute Gründe Andere Software Download Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.            ps-biblio direkt         Jetzt downloaden und testen!           ps-biblio kaufen           Kostenlose Light-Version als Freeware           Produktinfo als PDF                Kundenstimme             "Wir möchten uns jetzt schon für Ihren flexiblen und kundenfreundlichen Service bedanken. Es ist eine Freude mit Ihnen zusammenzuarbeiten."  A. Wouters, Luxemburg              webOPAC         Testen Sie die Online-Recherche!                  Ausleihe, Rückgabe ...      Intuitiv und benutzerfreundlich  Arbeiten, die regelmäßig und häufig unter Zeitdruck anfallen, müssen adäquat unterstützt werden. Ob Ausleihe, Rückgabe, Verlängerung oder Vormerkung - diese zentralen Abläufe sind in ps-biblio 4.0 übersichtlich und benutzerfreundlich gestaltet. ps-biblio gibt auf Wunsch Hinweise bei der Rückgabe (z.B. "Auf Beilage achten!"), verhindert Ausleihen über die maximal erlaubte Stückzahl hinaus, berechnet Kosten beim Ausleihvorgang und Verzugsgebühren bei der Rückgabe und zeigt an, ob der Benutzer Gebühren zu begleichen hat.               Alles im Blickfeld  Sobald Sie einen Benutzerausweis eingescannt bzw. die Benutzernummer eingegeben haben, wird das aktuelle Benutzerkonto dieses Ausleihers angezeigt. Sie können dem Büchereibesucher also unmittelbar Auskunft geben über seinen aktuellen Ausleihstand. Mit Farbcodes wird der Status eines jeweiligen Mediums hervorgehoben.    heute ausgeliehen  früher ausgeliehen  Leihfrist überschritten  Vormerkung  vorgemerktes Medium zur Abholung bereit       Barcode-Technik      Wenn Sie heutzutage einkaufen, werden Sie kaum mehr ein Produkt finden, das nicht einen Barcode trägt. Ein effizientes Einkaufen und Verkaufen, Lagern und Umschlagen der Waren wäre anders auch gar nicht mehr denkbar. Was dem Supermarkt recht ist, sollte der Bibliothek billig sein. Warum auch sollte die technische Entwicklung an ihr vorbeigehen?  Mit moderner Barcode-Technik wird der Leihverkehr schnell und effizient abgewickelt. Auch wenn Sie keine Strichcodes einsetzen wollen, lässt Sie ps-biblio nicht im Stich. Mit den Anfangsbuchstaben von Autoren und Benutzern können Sie die Ausleihe ebenso problemlos abwickeln wie mit dem Scanner.         Quittungsdruck      Auch beim Quittungsdruck dient uns der Supermarkt als Vorbild. Jeder Benutzer möchte doch wissen, was er ausgeliehen hat und wann er es zurückbringen muss. Wo früher noch mühseliges Aufschreiben nötig war, wird heute einfach ein "Kassenzettel" zum Bücherstapel mitgegeben.    Ausleihbeleg erzeugt mit ps-biblio 4.0       Die Funktionalitäten im Einzelnen    Ausleihe von Medien Rückgabe von Medien einzeln verlängern, alles verlängern Vormerkung von Medien mit automatischer Benachrichtigung per                  E-Mail oder Brief Sperren von Benutzern bis zu einem bestimmten Datum bzw. ab einem bestimmten Datum (z.B. bei Schulabgängern) Leihverkehr mit Barcode-Scanner möglich Quittungsdruck für Bondrucker differenzierte Gebührenerhebung für unterschiedliche Medienarten bei Ausleihe, Vormerkung, Verlängerung und Verzug übersichtliche, ergonomische Benutzeroberfläche mit                  Listenansicht Gebührenprotokoll für die Rückverfolgung Verwaltung von Schließ- und Feiertagen        © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Was ist neu?             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download ps-biblio ps-netOPAC Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.              Ihr Browser kann leider keine eingebetteten Frames anzeigen.         © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: Download              Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download ps-biblio ps-netOPAC Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Download    Schön, dass Sie sich ps-biblio herunterladen möchten! Es wäre nett, wenn Sie uns mitteilen würden, wie Sie auf ps-biblio gestoßen sind. Diese Angaben sind freiwillig! Sie können Sie mit 'weiter' übergehen.       Name  Firma / Schule / Behörde / Institution  Wie groß ist Ihre Bibliothek?  höchstens 1000 Medien 1000-2000 Medien 3000-5000 Medien 5000-10.000 Medien 10.000-20.000 Medien 20.000-50.000 Medien über 50.000 Medien Woher kennen Sie uns?  keine Angabe Google Werbung bei Google Empfehlung SchulTrends Softguide          © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     paidosoft - Bibliothekssoftware Software für Schule und Bibliothek: ps-netOPAC             Suchen  Impressum  Kontakt                             Bibliothekssoftware ps-biblio Andere Software Download ps-biblio ps-netOPAC Bestellen Kontakt Referenzen FAQ Support Kundenbereich      Klicken Sie  hier ,  um sich  einzuloggen.             Download des netOPAC 1.0h - 15.09.2012         Benutzerrecherche für Recherchearbeitsplätze in der Bibliothek. Benötigt ein lokales Netzwerk und PS-BIBLIO 4.0; die Lizenz berechtigt zur Installation auf beliebig vielen Rechnern innerhalb der PS-BIBLIO-4.0-Lizenz.                       Weitere Downloads    Was ist neu in der aktuellen Version? (history.txt) Download        © 1989-2015 paidosoft     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
1.0h - 15.09.2012-----------------Die animierte Merlin-Figur wird von Microsoft ab Windows 7 nicht mehr unterstützt. Das konnte zu Programmabstürzen unter Windows 7 führen.Wir haben den Zauberer leider entfernen müssen. R.I.P., Merlin!                                     1.0g3 - 24.10.2011-----------------Hyperlinks.dbf verursacht Fehler beim Start, wenn sich das Verzeichnis im ReadOnly-Modus befindet.1.0g - 28.07.2009---------------"Wer hat..?" Neue Funktion, die festzustellen ermöglicht, wer ein Buch ausgeliehen hat. Aktivierbar über netopacsetup.exeIn der Recherche sowie im netOPAC lässt sich jetzt über die Konfigurationsdatei psbiblio.ini einstellen, welche Operatoren in der Listenauswahl voreingestellt sind.Dazu muss die Datei \psbib40\datenbanken\psbiblio.ini editiert werden und folgender Abschnitt eingefügt werden:[Recherche]VoreinstellungFeld1=3VoreinstellungFeld2=4VoreinstellungFeld3=2VoreinstellungOp1=6VoreinstellungOp2=6VoreinstellungOp3=6VoreinstellungBool1=2VoreinstellungBool2=21.0f - 07.02.07------------------Druckfunktion: Über das Setup-Programm des *netOPAC* kann nun erlaubt oder verweigert werden, ob die Anwender des netOPAC die Ergebnislistedrucken können.Volltextsuche durchsucht nun auch die Inhaltsangabe und KurzbeschreibungUntertitel durchsuchbarMehr Platz für Sach- und Statistikgruppe in der Detailansicht, größeres Medienfoto, kein hässlicher Hintergrund mehr1.0e - 23.02.06------------------Kontextmenü deaktiviert. Man konnte IN die Formularansicht wechseln, wo es dann zu Fehlern kam.1.0d - 07.11.05------------------- Informationen werden nun aus der Ini-Datei psbiblio_local.ini geholt. Vorteil: der netOpac muss nun nicht mehrauf mehreren Rechnern installiert werden sondern kann über das Netzwerk vom Server gestartet werden.1.0c - 11.10.05------------------- Recherche überarbeitet: mehrere Schlagwörter suchbar. Trenner ist nun Komma statt Leerzeichen.1.0b - 26.3.05------------------- Freischaltung funktioniert nun- Doppeltes "aufpoppen" des Detaildialogs verhindert- Optimierte Titelanzeige in den Details
</fragment>
</item>
</root>