<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Neuigkeiten             © Palm Verpackungsgruppe                                                 Startseite     Firmengruppe     Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz                     2014-12-18  Weiterbildungsprogramm der Palm Verpackungen   Weiterlesen             2014-12-18  Weiterbildungsprogramm der Palm Verpackungen   Hier können Sie das aktuelle Weiterbildungsprogramm der Palm Verpackungen herunterladen.     PDF herunterladen                      2014-08-08  Seyfert   Weiterlesen             2014-08-08  Seyfert   Das traditionsbewusste und erfolgreiche Unternehmen Seyfert mit Stammsitz in Reichenbach an der Fils befindet sich seit 102 Jahren im Besitz der Familie Seyfert. Im Rahmen des anstehenden Generationswechsels hat sich Herr Frank Seyfert dazu entschlossen, mit Wirkung zum 1. Juni 2014 das Unternehmen an das befreundete Familienunternehmen Palm zu übertragen. Damit ist sichergestellt, dass sich die Seyfert Werke unter ihrem angestammten Namen weiter entwickeln können. Seyfert steht weiterhin allen Kunden als zuverlässiger und kompetenter Lieferant und Partner zur Verfügung. Auch als Arbeitgeber bleibt Seyfert ein berechenbarer und sicherer Partner.  Die Seyfert Gruppe betreibt in Deutschland drei Wellpappenwerke. In Frankreich gehören ihr drei weitere Wellpappenwerke, zwei Bogenverarbeitungsbetriebe sowie eine Papierfabrik für Wellpappenrohpapier. Im Geschäftsjahr 2013 wurde mit 1.200 Beschäftigen ein Umsatz von 280 Mio. € erwirtschaftet.  Die PALM GRUPPE betreibt vier Papierfabriken mit sieben Papiermaschinen für die Produktion von Zeitungsdruckpapier und Wellpappenrohpapier. An 17 Standorten werden Wellpappenerzeugnisse hergestellt und verarbeitet. Palm erwirtschaftete in 2013 mit 3.000 Beschäftigten einen Umsatz von 1,15 Mrd. €. Der Zusammenschluss mit Seyfert ist eine ideale Ergänzung. Er stärkt Palm im deutschen Markt und erweitert das Angebot für Verpackungen auf dem französischen Markt.                   2013-04-25  Brenner Verpackung rollt für seine Kunden den roten Teppich aus   Weiterlesen             2013-04-25  Brenner Verpackung rollt für seine Kunden den roten Teppich aus   Über zweihundert Gäste kamen zur ersten großen Veranstaltung am neuen Standort in Starnberg/Schorn.  Die Kunden zeigten sich beeindruckt von der modernen Produktion, die im laufenden Betrieb besichtigt werden konnte und von den Möglichkeiten, die Brenner als Verpackungsspezialist seinen Kunden in den unterschiedlichsten Bereichen bietet.  Neben externen Partnern wie Intercept Technologie (Korrosionsschutz), Sealed Air und STOROpack (Polstersysteme), präsentierten sich auch folgende Schwesterwerke: Emil Stahl Fürth, Europack Wörth, Packwell Höchstädt, Packwell Schwepnitz, PilloPak, Wellpappe Forchheim, und Wellprint Villingen-Schwenningen.  Die Kundenresonanz zum gesamten Event war über die Maßen positiv. Die Gäste gaben an, einen tieferen Eindruck in das Gesamtkonzept der PALM GRUPPE bekommen zu haben. Daraus ergaben sich sehr interessante Gespräche über zusätzliche Produktbereiche und künftige Projekte. Das Brenner-Team freute sich besonders über direkt am Tag der Veranstaltung erteilte Aufträge.  Herr Dr. Wolfgang Palm und Geschäftsführer, Herr Klein, bedankten sich für das Vertrauen der Kunden, das mit jedem neuen Auftrag bestätigt wird und versicherten, auch künftig alles daran zu setzen, ein hochkompetenter und fairer Partner zu sein. Ebenfalls wurde das Engagement und der Fleiß des gesamten Brenner-Teams gelobt, welche die Grundlage für den Erfolg des Unternehmens stellen. Für alle Mitarbeiter und deren Familien und Freunde gab es am 26.04.2013 einen Mitarbeitertag, an dem diese ebenfalls das Werk besichtigen konnten.  Weitere Bilder finden Sie in der unten angehängten PDF-Datei.     PDF herunterladen                      2013-04-02  Modernisierung Hommer Wellpappe in Andernach   Weiterlesen             2013-04-02  Modernisierung Hommer Wellpappe in Andernach   Im Werk Hommer Wellpappe in Andernach wurde im Januar/Februar 2013 eine neue, 2,50m breite Inlinemaschine mit 5 Farbwerken und mit der innovativen Technologie „Multifold“ aufgestellt und erfolgreich angefahren. Die neue Multifoldtechnologie ermöglicht es, auch solche Verpackungen zu fertigen, die bislang nur auf kleineren Inlinemaschinen (1,8m Arbeitsbreite) produziert werden konnten. Für die höchstmögliche Effizienz ist die Linie mit einem automatischen Prefeeder, einer Ausschleußtechnologie für „Nullfehlerproduktion“ und einem Palettierroboter ausgerüstet. Im Auslauf der Linie werden die Verpackungen vollautomatisch umreift, um eine noch effizientere Einlagerung ins Fertiglager zu ermöglichen.                   2012-11-07  Werksübergreifendes Treffen aller Palm-Auszubildenden des 1. Lehrjahres   Weiterlesen             2012-11-07  Werksübergreifendes Treffen aller Palm-Auszubildenden des 1. Lehrjahres   Ende Oktober 2012 kamen die neuen Auszubildenden der Palm Verpackungsgruppe, die im September 2012 ihre Ausbildung in den Unternehmen der Palm Verpackungsgruppe begonnen hatten, zu einem ersten werksübergreifenden Treffen für zwei Tage zusammen. Treffpunkt war das Werk der Wellpappe Forchheim, zu dem 35 Auszubildende aus den Palm-Werken in Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz, Hessen, Baden-Württemberg, Bayern und Sachsen anreisten. Zur Tagesordnung gehörte natürlich ein Werksrundgang, Präsentationen der Auszubildenden zu verschiedenen selbst gewählten Fachthemen, aber auch Geselligkeit und teambildende Freizeitaktivitäten. Die Übernachtung fand auf Burg Feuerstein in der fränkischen Schweiz statt.  Das Feedback der Teilnehmer am Ende der beiden Tage war vor allem im Hinblick auf die Möglichkeit sich auszutauschen und Auszubildende der anderen Standorte kennenzulernen durchweg positiv. Interessante Anregungen und konstruktive Verbesserungsvorschläge zur Ausbildung in der Palm Verpackungsgruppe wurden ebenfalls eingebracht.  Im Herbst 2012 haben 44 junge Menschen ihre Ausbildung oder ein DH-Studium in den Unternehmen der Palm Verpackungsgruppe aufgenommen. Insgesamt werden derzeit etwa 120 Auszubildende in den Werken der Palm Verpackungsgruppe auf ihr Berufsleben vorbereitet, in den Ausbildungsberufen Packmitteltechnologe, Mechatroniker, Fachlagerist, Industriekaufmann/frau, Datenverarbeitungskaufmann, sowie als Bachelor of Arts.     PDF herunterladen                      2012-10-30  Verpackungen für Gebäck und Snacks aus Ultraleichtwellpappe   Weiterlesen             2012-10-30  Verpackungen für Gebäck und Snacks aus Ultraleichtwellpappe   PilloPak, die holländische Tochtergesellschaft der Palm Verpackungsgruppe, hat Lock-Well® entwickelt, eine völlig neue, revolutionäre Lösung für ein Tray mit Fächern aus Leichtwellpappe und 100% Papier. Diese innovative und umweltfreundliche Lebensmittelverpackung ist eine ökologische Alternative zu den Kunststofftrays. Das Aufrichten der Trays erinnert an die japanische Kunst des Papierfaltens (Origami). Dank des „Locking“-Prinzips wird kein Leim benötigt. Das Konzept umfasst die als flachliegenden Zuschnitt gelieferten Trays und eine Tray-Aufrichtmaschine. Im Sommer 2012 konnte bereits ein erster großer namhafter Hersteller von Keksen und Backwaren als Kunde gewonnen werden.  Dieses einzigartige Traykonzept verhindert Bruch, ist extrem leicht und eignet sich ideal für die Verpackung von Produkten wie Kuchen, Kekse, Schokolade, Salzgebäck, Snacks und Süßwaren. Es kann außerdem zum Backen oder Aufbacken von Frischprodukten verwendet werden. Die Trays können selbstverständlich mit einem kundenspezifischen Aufdruck versehen werden.     PDF herunterladen                      2012-08-03  Der neue Ausbildungsfilm der Palm Verpackungsgruppe   Weiterlesen             2012-08-03  Der neue Ausbildungsfilm der Palm Verpackungsgruppe   Ausbildung mit Zukunft. Schau Dir unseren Film an! Da erfährst Du alles rund um die Ausbildung bei der Palm Verpackungsgruppe.  Film zum Download (66,5 MB): http://www.palmverpackungsgruppe.de/shared/Europack.mp4  Hinweis: Zum Herunterladen die komplette Adresse kopieren.                   2012-06-01  Die Palm Verpackungsgruppe erweitert ihr Produktspektrum durch innovative neue Verarbeitungsmaschinen bei Nestler Wellpappe in Lahr   Weiterlesen             2012-06-01  Die Palm Verpackungsgruppe erweitert ihr Produktspektrum durch innovative neue Verarbeitungsmaschinen bei Nestler Wellpappe in Lahr   Mit der Installation einer neuen Faltklebemaschine mit Mehrfachanleger und Fehlerausschleusung bedient Nestler Wellpappe zukünftig die steigende Nachfrage im Shelf-Ready-Verpackungssegment.  Ein weiteres Highlight ist die neue 4-Farben-Inlinemaschine mit ihrem vorrüstbaren Stanzbaustein und ihren begehbaren, schnellrüstbaren Druckwerken für qualitativ hochwertige Verpackungen, schon ab kleiner Auflagengröße.  Um ein hohes Maß an Stapelqualität und Produktivität zu erzielen, wurden beide Verarbeitungslinien mit Knickarmrobotern im Abpackprozess ausgestattet.                    2012-03-01  Palm Verpackungsgruppe nimmt im Werk Hasselroth einen neuen, 4,50m breiten  Multifunktionsinliner in Betrieb   Weiterlesen             2012-03-01  Palm Verpackungsgruppe nimmt im Werk Hasselroth einen neuen, 4,50m breiten  Multifunktionsinliner in Betrieb   In der Palm Verpackungsgruppe werden dieses Jahr wieder an mehreren Standorten neue Verarbeitungsmaschinen aufgestellt. Besonders groß ist die im Februar 2012 angelaufene Inlinemaschine BGM 4,50m mit 2 Farbwerken, die vollautomatisch betrieben werden kann und mit einem Knickarmroboter zur automatischen Palettierung der Verpackungen ausgestattet ist. Diese innovative, im Markt einzigartige Maschine umfaßt auch eine Slotterfunktion und verarbeitet Minimal- und Maximalmaße, die deutlich über herkömmliche große Inlinemaschinen hinausgehen.                   2012-01-24  Palm Verpackungsgruppe setzt erstmals über 1 Mrd. qm Wellpappe ab   Weiterlesen             2012-01-24  Palm Verpackungsgruppe setzt erstmals über 1 Mrd. qm Wellpappe ab   Der Absatz der Palm Verpackungsgruppe konnte 2012 weiter gesteigert werden und überschritt erstmals die Marke von 1 Mrd. qm Wellpappe.  Der konsolidierte Außenumsatz der Palm Gruppe (4 Papierfabriken, 18 Wellpappenwerke, 1 Recyclingunternehmen) betrug 2011 1,1 Mrd. Euro. Die Gruppe beschäftigt 3000 Mitarbeiter.                   2012-01-05  Neu bei Pillopak – einem Unternehmen der Palm Verpackungsgruppe - die Innovation ALLISON.   Weiterlesen             2012-01-05  Neu bei Pillopak – einem Unternehmen der Palm Verpackungsgruppe - die Innovation ALLISON.   Hergestellt in unserem niederländischen Tochterunternehmen PilloPak besitzt dieses Plattenmaterial ausgezeichnete Eigenschaften für Werbezwecke und bietet der Druck- und der graphischen Industrie immense Vorteile.     PDF herunterladen                      2011-12-16  Neue Generation Palettenbehälter  Palettenbehälter mit Automatikboden "aus einem Guss"  Weiterlesen             2011-12-16  Neue Generation Palettenbehälter  Palettenbehälter mit Automatikboden "aus einem Guss"  Die Europack GmbH stellt Ihnen ihr neues Produkt vor: Den Palettenbehälter mit Automatikboden  - Boden und Rumpf aus einem Bogen gefertigt - Äußerst stabile Bodenkonstruktion - Hohe Transportsicherheit - Handlingskosten auf ein Minimum reduziert - Sortenvielfalt BC-Wellen bis CAA 3-wellig  Weitere Informationen zum Produkt finden Sie hier als PDF-Datei.     PDF herunterladen                      2011-09-01  Neue regionale Vertriebsgesellschaft  im Westen  Palm Verpackungsgruppe gründet regionale Vertriebsgesellschaft  im Westen  Weiterlesen             2011-09-01  Neue regionale Vertriebsgesellschaft  im Westen  Palm Verpackungsgruppe gründet regionale Vertriebsgesellschaft  im Westen  Zur Stärkung der Marktpräsenz an Rhein und Ruhr hat die Palm Verpackungsgruppe eine regionale Vertriebsgesellschaft mit Sitz in Oberhausen, Essener Str. 66  gegründet, die ihre Arbeit zum 1. Oktober aufnehmen wird. Die Packwell Rhein-Ruhr GmbH, so der Name der neuen Gesellschaft, wird die vertrieblichen Aktivitäten der Palm Verpackungsgruppe im Westen Deutschlands bündeln und auch die Vermarktung von nicht in der Region produzierten Erzeugnissen der Palm Verpackungsgruppe wie beispielsweise offset-bedruckte Verpackungen, Displays, Schwer-wellpappe oder Gefahrgutverpackungen vorantreiben. Die Vertriebsgesellschaft wird den Kunden in der Region eine umfassende Verpackungs-beratung, logistische Dienstleistungen und die vielfältigen Verpackungslösungen der gesamten Palm Verpackungsgruppe aus einer Hand anbieten. Die zentrale und verkehrs-technisch günstige Lage im Vertriebsgebiet, mit guten Wachstumspotenzialen auch in den niederländischen Markt hinein, gab den Ausschlag für den Standort Oberhausen.                   2010-12-27  Erkennbar nachhaltig   Weiterlesen             2010-12-27  Erkennbar nachhaltig   Wellpappenverpackungen bestehen nahezu vollständig aus natürlichen, nachwachsenden Rohstoffen und sind komplett zu recyceln – weil sie zu 100 Prozent über das Altpapier der stofflichen Wiederverwertung zugeführt werden.  Lesen Sie den kompletten Artikel als PDF.     PDF herunterladen                      2010-10-14  Palm Verpackungsgruppe zertifiziert das Arbeitsschutz-Managementsystem  Maßnahmen zur Arbeitssicherheit  Weiterlesen             2010-10-14  Palm Verpackungsgruppe zertifiziert das Arbeitsschutz-Managementsystem  Maßnahmen zur Arbeitssicherheit  Am 14.10.2010 wurde das Arbeitsschutz-Managementsystem der Werke der Palm Verpackungsgruppe zertifiziert. Die Werke der Palm Verpackungsgruppe erfüllen die Anforderungen an einen systematischen und wirksamen Arbeitsschutz auf der Basis von OHSAS 18001:2007 und NLF/ILO-OSH 2001. Durchgeführt wurden die Audits und die Zertifizierung von der Berufsgenossenschaft Energie Textil Elektro Medienerzeugnisse, Branchenverwaltung Druck und Papierverarbeitung. Die Zertifizierung ist gültig bis Oktober 2013.                   2009-10-16  4000 Tonnen Material pro Monat  Firmenjubiläum Wellpappe Alzenau besteht seit 50 Jahren - 200 geladene Gäste bei Feierstunde auf Werksgelände  Weiterlesen             2009-10-16  4000 Tonnen Material pro Monat  Firmenjubiläum Wellpappe Alzenau besteht seit 50 Jahren - 200 geladene Gäste bei Feierstunde auf Werksgelände  Den Umzug des Betriebs aus der Innenstadt ins Industriegebiet Alzenau Nord bereits in Sichtweite, besannen sich Politiker und Wirtschaftsrepräsentanten in ihren Ansprachen auf die lange Standorttradition und die Herausforderungen der Gegenwart. Professor Dr. Dr. Wolfgang Franz, Erster unter den "Wirtschaftsweisen", analysierte Ursachen der Wirtschaftskrise und wies Wege aus dem Wachstumstal.  Lesen Sie den kompletten Artikel als PDF.     PDF herunterladen                      2009-09-10  Wellprint gewinnt mit Duowell (kreuzkaschierte Wellpappe) die Goldene Welle des VDW   Weiterlesen             2009-09-10  Wellprint gewinnt mit Duowell (kreuzkaschierte Wellpappe) die Goldene Welle des VDW   Der Verpackungsstoff Wellpappe hat es über die Jahre immer wieder geschafft, die unterschiedlichsten Anforderungen mit Bravour zu meistern. Das Spiel mit diversen Papieren und Papierstärken sowie den unterschiedlichsten Wellenkombinationen hat dieses universelle Medium zu einem Alleskönner werden lassen. Vom filigranen, kleinen Backtray bis zum dreiwelligen Oktabin, von der Produktverpackung zur Transportverpackung und vom abverkaufsstarken Display bis zum Lastentier für schwere Maschinenteile packt, schützt und bewirbt Wellpappe heute Produkte aus allen Branchen der Industrie.  Lesen Sie den kompletten Artikel als PDF.     PDF herunterladen                      2008-04-11  Gegen den Strom  Papierfabrik Palm legt gute Geschäftszahlen vor  Weiterlesen             2008-04-11  Gegen den Strom  Papierfabrik Palm legt gute Geschäftszahlen vor  Massive Umsatzeinbrüche und Betriebsstilllegungen: Die deutsche Papierindustrie wurde 2007 kräftig gebeutelt. Auf Erfolgskurs geblieben ist allerdings der Branchenprimus, die Papierfabrik Palm mit Sitz in Aalen-Neukochen. Dies unterstrich Geschäftsführer Dr. Wolfgang Palm beim traditionellen Treffen mit Firmenruheständlern.  Lesen Sie den kompletten Artikel als PDF.     PDF herunterladen                      2008-03-06  Kleine Mengen flexibel verarbeiten  Die Wellpack AG in Einsiedeln hat ihren Maschinenpark erweitert. Ein Serienplotter erlaubt es dem Spezialisten für konstruktive Verpackungen nun, kleinste Mengen an unterschiedlichen Materialien zu verarbeiten.  Weiterlesen             2008-03-06  Kleine Mengen flexibel verarbeiten  Die Wellpack AG in Einsiedeln hat ihren Maschinenpark erweitert. Ein Serienplotter erlaubt es dem Spezialisten für konstruktive Verpackungen nun, kleinste Mengen an unterschiedlichen Materialien zu verarbeiten.  «Wellpack ist ein Problemlöser. Wir sind Systemlieferant und stark als Konstrukteur tätig. Darin liegt unsere Wertschöpfung», sagt Geschäftsführer Andreas Kilchenmann. «Der Schweizer Markt ist attraktiv für einen Systemlieferanten, der in vielen Bereichen kompetent ist.» Um stärker in dieser Nischenposition für kleine und mittlere Auflagen wachsen und anbieten zu können, hat Wellpack in einen Kongsberg-DCM-24-Serienplotter von Esko Artwork investiert. Dabei handelt es sich um die weltweit erste Maschine dieses Typs, die zahlreiche verschiedene Materialien verarbeiten kann. Möglich sind alle Qualitäten und Profile von Wellkarton,Wabenplatten, PP-Hohlkammerplatten, PE-Schaum und PUR-Schaum (Weichschaum). «Damit können wir unseren Kunden nun eine längere Menükarte anbieten», erklärt Marketing- und Verkaufsleiter Edi Blaser.Mit einem einzigen System lässt sich so ein breit gefächertes Angebot an Verpackungslösungen aus verschiedensten Werkstoffen herstellen. Dabei steht für Wellpack die Versatilität des Systems im Vordergrund.  Lesen Sie den kompletten Artikel als PDF.     PDF herunterladen                      2008-02-29  Übernahme von Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG  Palm Verpackungsgruppe übernimmt Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG in Fürth  Weiterlesen             2008-02-29  Übernahme von Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG  Palm Verpackungsgruppe übernimmt Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG in Fürth  Die Palm Verpackungsgruppe mit Sitz in Aalen hat mit Wirkung zum 1. Februar 2008 das Unternehmen Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG in Fürth/Burgfarrnbach übernommen.  Die Firma Stahl betreibt ein Wellpappenwerk, in dem auf einer 2,5m breiten Wellpappenanlage Wellpappe erzeugt und auf mehreren Verarbeitungsmaschinen Verpackungen hergestellt werden. Mit 50 Beschäftigten wird ein Umsatz von knapp 10 Mio. € erwirtschaftet.  Die Eigentümerfamilie trennt sich von dem wirtschaftlich gesunden Unternehmen aufgrund von Nachfolgeproblemen.  Der Kauf des Wellpappenwerkes im Raum Nürnberg stellt eine sinnvolle Ergänzung und Erweiterung der Palm Verpackungsgruppe dar.                   2008-01-10  Nestler kauft die drei BTM-Tabakhallen  Gute wirtschaftliche Entwicklung beim Lahrer Verpackungshersteller  Weiterlesen             2008-01-10  Nestler kauft die drei BTM-Tabakhallen  Gute wirtschaftliche Entwicklung beim Lahrer Verpackungshersteller  Traditionell fand auch in diesem Jahr wieder der Jubilarsabend von Nestler Wellpappe statt. Geschäftsführer Werner Wankerl begrüßte die Jubilare und Pensionäre im Ochsen in Friesenheim. In seiner Rede hob er hervor, dass es nicht alltäglich ist, im jährlichen Abstand mehrere langjährige Mitarbeiter zu ehren. Die positive Entwicklung von Nestler Wellpappe ist unmittelbar mit der Schaffenskraft und Erfahrung dieser treuen Mitarbeiter verbunden. Nestler Wellpappe ist mittlerweile einer der führenden Wellpappenhersteller in Deutschland. Erst Anfang diesen Jahres wurde die neue Wellpappenerzeugungsanlage fertig gestellt. Aufgrund der sehr guten Auftragslage und den gestiegenen Marktanforderungen, wurde bereits Anfang des Jahres eine neue Rotationsstanze in Auftrag gegeben, die in der letzten Woche in Betrieb genommen werden konnte. Um den ständig wachsenden Anforderungen an die Logistik gerecht zu werden, hat Nestler Wellpappe Anfang November die drei angrenzendenTabaklagerhallen der BTM von Imperial Tobacco gekauft. Wankerl hofft auch künftig auf das Engagement aller Mitarbeiter, damit diese Entwicklung  weiter fortgesetzt werden kann.  Auch der Betriebsratsvorsitzende Paul Huber bedankte sich im Namen der Belegschaft und seiner Betriebsratskollegen bei den Jubilaren und angehenden Pensionären und überreichte Ihnen ein Weinpräsent.  Geehrt wurden Waltraud Wurth, Regina Ulmer und Otmar Schlenker für 40jährige Betriebszugehörigkeit. Seit 25 Jahren sind Birgit Eble, Tom Schneider, Thomas Schmidt und Gisbert Heck in unserem Unternehmen beschäftigt.  In Pension gingen Otmar Schlenker, Peter Gallo, Harald Sausen, Günter Griesbaum, Irmgard Beyer, Kurt Längin, Manfred Passlack, Hans Ulrich Hühn und Rolf Hegeholz.  Zum Abschluss überreichte Personalleiter Harald Gutbrod den Jubilaren die IHK-Urkunden und ein Präsent. Jeder Jubilar erhielt darüber hinaus als Dankeschön eine Sonderprämie.     PDF herunterladen                      2007-12-19  Übernahme von DruPack W. Martin Jauch GmbH  Palm Verpackungsgruppe übernimmt DruPack W. Martin Jauch GmbH in Schwenningen  Weiterlesen             2007-12-19  Übernahme von DruPack W. Martin Jauch GmbH  Palm Verpackungsgruppe übernimmt DruPack W. Martin Jauch GmbH in Schwenningen  Die Palm Verpackungsgruppe mit Sitz in Aalen wird mit Wirkung zum 1. Januar 2008 das Unternehmen DruPack W. Martin Jauch GmbH in Schwenningen/Schwarzwald übernehmen.  Die Firma DruPack beschäftigt ca. 70 Mitarbeiter und erwirtschaftet einen Umsatz von ca. 8,5 Mio. Euro jährlich. Zum Leistungsprogramm des Unternehmens gehört der Offsetdruck, die Kaschierung von Wellpappe-Bogen sowie die Verarbeitung von Karton und Wellpappe zu hochwertigen offsetbedruckten Verpackungen und Displays.  Die Übernahme der DruPack GmbH ermöglicht der Palm Verpackungsgruppe den Ausbau des Geschäftes mit offsetbedruckten Verpackungen und Displays, die heute bereits in den Werken Wellprint Neuthard (bei Karlsruhe) und Packwell Schwepnitz (bei Dresden) entwickelt, produziert und vertrieben werden.                   2007-10-08  Einweihungsfeier bei Packwell Höchstädt  Investitionen in Höhe von 5 Millionen Euro bekräftigen die gute Entwicklung am Standort Höchstädt  Weiterlesen             2007-10-08  Einweihungsfeier bei Packwell Höchstädt  Investitionen in Höhe von 5 Millionen Euro bekräftigen die gute Entwicklung am Standort Höchstädt  In den letzten 10 Jahren konnte der Umsatz am Standort Höchstädt verdreifacht werden. Fünf Millionen Euro wurden reinvestiert: in neue Produktionsstätten, neue Büro- und Sozialräume und neue Maschinen. Bei der Einweihung des erneuerten Werkes würdigte Dr. Wolfgang Palm die Leistungen, die in Höchstädt erbracht wurden und bedankte sich bei Kunden, Mitarbeitern, der Geschäftsleitung und den politischen Helfern.  Die Frankenpost berichtete ausführlich in der Ausgabe vom 25.09.2007:     PDF herunterladen                      2007-09-20  Im Zeichen der Welle  Die Palm Verpackungsgruppe zeigt sich im neuen Corporate Design  Weiterlesen             2007-09-20  Im Zeichen der Welle  Die Palm Verpackungsgruppe zeigt sich im neuen Corporate Design  In kräftigem Blau, aufgeräumt und klar gegliedert präsentiert sich die Palm Verpackungsgruppe mit Ihrem neuen Corporate Design. Alle Firmenlogos wurden auf die gleiche Form gebracht. Alle Kommunikationsmittel werden schrittweise gemäß Corporate Design neu gestaltet. Zentrales Bildmotiv ist eine brechende Welle. Mit der Vereinheitlichung des Erscheinungsbilds wird auch die Zusammenarbeit in der Gruppe verstärkt, um den Kunden von jedem Standort aus zusätzliche Leistungen bieten zu können und die Versorgung sicherzustellen.                   2007-06-20  Betriebserweiterung bei Wellpappe Forchheim  Der Kauf der ehemaligen Kimberly-Clark-Fabrik verschafft Raum zur Expansion  Weiterlesen             2007-06-20  Betriebserweiterung bei Wellpappe Forchheim  Der Kauf der ehemaligen Kimberly-Clark-Fabrik verschafft Raum zur Expansion  Wellpappe Forchheim hat den angrenzenden Gebäudekomplex der geschlossenen Kimberly-Clark-Hygienefabrik in Forchheim übernommen. Derzeit wird voll ausgelastet im Dreischichtbetrieb gearbeitet. Mit dem Zukauf wurde die Voraussetzung geschaffen, um die steigende Nachfrage nach Wellpappe und Wellpappverpackungen vom Standort Forchheim aus bedienen zu können.               zum Seitenanfang           Kontakt  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Intern              © Palm Verpackungsgruppe 2007                                                 Startseite     Firmengruppe     Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz                   Passwortgeschützter Bereich  Zugang für Mitarbeiter der Palm Verpackungsgruppe.         Benutzername     Kennwort        Passwort ändern        Passwort vergessen? Dann klicken Sie bitte hier..                      Kontakt  |  Sitemap  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Stellenangebote            © Palm Verpackungsgruppe                                                 Startseite     Firmengruppe     Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz               Weiterbildung  Hier können Sie das aktuelle Weiterbildungsprogramm der Palm Verpackung herunterladen: Für eine benutzerfreundliche Lesbarkeit                                                                des Palm Weiterbildungsprogramms, aktivieren Sie bitte in der Explorer Ansicht das Adobe Reader Werkzeug.      Weiterbildungsprogramm Palm Verpackung     PDF herunterladen       Nominierungsformular     Dokument herunterladen           Offene Stellen  Leistungsorientiert, erfolgreich und menschlich – das sind die grundlegenden Aspekte unseres Denkens und Handelns.                                                                Zum nächstmöglichen Zeitpunkt suchen wir:          1. Film zur Ausbildung in der Palm Verpackung    Ausbildungsfilm der Palm Verpackung     www.palmverpackungsgruppe.de/shared/Europack.mp4     2. Vertrieb    Junior-Kundenberater im Außendienst für die PLZ 44 und 45 (m/w) Packwell Monheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Kundenberater im Außendienst (m/w) für die PLZ 26, 27, 28, 49 Seyfert, Salzgitter     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Kundenberater für Außendienst (m/w) Schwerpunkt Spezialverpackungen für die PLZ 78, 79, 88 Wellpappe Germersheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Kundenberater im Außendienst für die Region Ober- und Unterfranken (m/w) Wellpappe Forchheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Junior Kundenberater im Außendienst für das Gebiet Südbayern (m/w) Wellpappe Forchheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Kundenberater im Außendienst für die Region Thüringen (m/w) Packwell Höchstädt     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Vertriebsleiter (m/w) Packwell Schwepnitz     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Kundenberater Vertrieb Innendienst (m/w) Seyfert, Salzgitter     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen     3. Produktion    LKW-Fahrer m/w (2-Schichtbetrieb) Wellpappe Alzenau     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Maschinenführer (m/w) Hommer Wellpappe     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Mitarbeiter in der Wellpappenverarbeitung im 2-Schichtbetrieb (m/w) Wellpappe Alzenau     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Maschinenführer (m/w) Packwell Höchstädt     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Disponent Logistik / Versand (m/w) Nah- und Fernverkehr Wellpappe Forchheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Industriemechaniker (m/w) Seyfert, Reichenbach     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Maschinenführer (m/w) Europack Wörth     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen     4. Technik    Leiter Lean Management (w/m) Palm Verpackung, Aalen     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Nachwuchskräfte (m/w) als technischer Vertrieb, in der Verpackungsentwicklung, als Assistent des Betriebsleiters, in der Arbeitsvorbereitung, Aalen     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Leiter Verpackungsentwicklung (m/w) Wellpappe Forchheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Mitarbeiter Instandhaltung (m/w) Seyfert, Reichenbach     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Leiter Instandhaltung (m/w) Seyfert, Reichenbach     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Leiter Verpackungsentwicklung (Verpackungen aus Wellpappe), Aalen     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Mitarbeiter Instandhaltung (m/w) Packwell Höchstädt     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen     5. Verwaltung    Leiter Controlling / Finanz-und Rechnungswesen (m/w) Wellpappe Alzenau     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       IT - Systemadministrator (m/w) Eurowell Wörth     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Personalreferent (m/w) mit SAP Erfahrung Seyfert, Reichenbach     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen     6. Ausbildung    Ausbildung zum Industriekaufmann (m/w) Packwell Höchstädt     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Maschinen- und Anlagenführer (m/w) Packwell Höchstädt     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Packmitteltechnologen (m/w) Packwell Höchstädt     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Industriekaufmann (m/w) Wellpappe Forchheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Packmitteltechnologen (m/w) Wellpappe Forchheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Maschinen- und Anlagenführer (m/w) Wellpappe Forchheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) Packwell Schwepnitz     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Industriekaufmann (m/w) Packwell Schwepnitz     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Mechatroniker (m/w) Packwell Schwepnitz     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Medientechnologe Druck (m/w) Packwell Schwepnitz     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Packmitteltechnologe (m/w) Packwell Schwepnitz     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Packmitteltechnologen (m/w) Seyfert, Salzgitter     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Packmitteltechnologen (m/w) Seyfert, Monheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Maschinen- und Anlagenführer (w/m)     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Auszubildende Brenner Verpackung, Starnberg     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Packmitteltechnologen (m/w) Drupack, Villingen-Schwenningen     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Betriebsschlosser (m/w) Monowell, Sinsheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Elektroniker Betriebstechnik (mw) Monowell, Sinsheim     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Industriekaufmann (m/w) Packwell Höchstädt     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Bachelor of Engineering Papiertechnik (DH) Studienschwerpunkt Verpackungen (m/w) Europack Wörth     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Ausbildung zum Packmitteltechnologen (m/w) Wellprint Neuthard     Stellenbeschreibung als PDF herunterladen       Kaufmännische Auszubildende an allen Standorten                                 zum Seitenanfang             Kontakt  |  AGB  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Kernkompetenzen - Palm Wellpappe            © Palm Verpackungsgruppe                                                           Startseite     Firmengruppe     Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz                   Palm Wellpappe  Unsere Wellpappenwerke produzieren ein breites Spektrum an Qualitäten: einwellig                                                                von der A- bis zur N-Welle sowie zweiwellige und dreiwellige Kombinationen.                                                                Wir fertigen Wellpappe in Form von Bogenformaten, als Rollenware oder als Endloswellpappe.                                                                Nach Anforderung verarbeiten wir dafür die passenden Papiersorten. Mit PilloPak haben wir                                                                einen Spezialisten für Leichtwellpappe in unserem Verbund. In der Produktion von Formaten                                                                setzen wir mit dem Unternehmen Eurowell neue Maßstäbe hinsichtlich Qualität und Produktivität.  Leistungsspektrum   - Formate - Endloswellpappe - Rollenwellpappe - Leichtwellpappe - Kaschierwellpappe - Elastowell     Kompetenzzentren       Unternehmen  Telefon Zentrale  Internetadresse         Eurowell Wörth        +49 7271 9896-0        www.eurowell-woerth.de          Monowell        +49 7261 9223-0        www.monowell.de          PilloPak        +31 313 676211        www.pillopak.nl       Formate können auch an anderen Standorten der Palm Verpackungsgruppe bezogen werden.                           zum Seitenanfang                Kontakt  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Neuigkeiten             © Palm Verpackungsgruppe                                                 Startseite     Firmengruppe     Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz                    2014-12-18  Weiterbildungsprogramm der Palm Verpackungen   Weiterlesen             2014-12-18  Weiterbildungsprogramm der Palm Verpackungen   Hier können Sie das aktuelle Weiterbildungsprogramm der Palm Verpackungen herunterladen.     PDF herunterladen                      2014-08-08  Seyfert   Weiterlesen             2014-08-08  Seyfert   Das traditionsbewusste und erfolgreiche Unternehmen Seyfert mit Stammsitz in Reichenbach an der Fils befindet sich seit 102 Jahren im Besitz der Familie Seyfert. Im Rahmen des anstehenden Generationswechsels hat sich Herr Frank Seyfert dazu entschlossen, mit Wirkung zum 1. Juni 2014 das Unternehmen an das befreundete Familienunternehmen Palm zu übertragen. Damit ist sichergestellt, dass sich die Seyfert Werke unter ihrem angestammten Namen weiter entwickeln können. Seyfert steht weiterhin allen Kunden als zuverlässiger und kompetenter Lieferant und Partner zur Verfügung. Auch als Arbeitgeber bleibt Seyfert ein berechenbarer und sicherer Partner.  Die Seyfert Gruppe betreibt in Deutschland drei Wellpappenwerke. In Frankreich gehören ihr drei weitere Wellpappenwerke, zwei Bogenverarbeitungsbetriebe sowie eine Papierfabrik für Wellpappenrohpapier. Im Geschäftsjahr 2013 wurde mit 1.200 Beschäftigen ein Umsatz von 280 Mio. € erwirtschaftet.  Die PALM GRUPPE betreibt vier Papierfabriken mit sieben Papiermaschinen für die Produktion von Zeitungsdruckpapier und Wellpappenrohpapier. An 17 Standorten werden Wellpappenerzeugnisse hergestellt und verarbeitet. Palm erwirtschaftete in 2013 mit 3.000 Beschäftigten einen Umsatz von 1,15 Mrd. €. Der Zusammenschluss mit Seyfert ist eine ideale Ergänzung. Er stärkt Palm im deutschen Markt und erweitert das Angebot für Verpackungen auf dem französischen Markt.                   2013-04-25  Brenner Verpackung rollt für seine Kunden den roten Teppich aus   Weiterlesen             2013-04-25  Brenner Verpackung rollt für seine Kunden den roten Teppich aus   Über zweihundert Gäste kamen zur ersten großen Veranstaltung am neuen Standort in Starnberg/Schorn.  Die Kunden zeigten sich beeindruckt von der modernen Produktion, die im laufenden Betrieb besichtigt werden konnte und von den Möglichkeiten, die Brenner als Verpackungsspezialist seinen Kunden in den unterschiedlichsten Bereichen bietet.  Neben externen Partnern wie Intercept Technologie (Korrosionsschutz), Sealed Air und STOROpack (Polstersysteme), präsentierten sich auch folgende Schwesterwerke: Emil Stahl Fürth, Europack Wörth, Packwell Höchstädt, Packwell Schwepnitz, PilloPak, Wellpappe Forchheim, und Wellprint Villingen-Schwenningen.  Die Kundenresonanz zum gesamten Event war über die Maßen positiv. Die Gäste gaben an, einen tieferen Eindruck in das Gesamtkonzept der PALM GRUPPE bekommen zu haben. Daraus ergaben sich sehr interessante Gespräche über zusätzliche Produktbereiche und künftige Projekte. Das Brenner-Team freute sich besonders über direkt am Tag der Veranstaltung erteilte Aufträge.  Herr Dr. Wolfgang Palm und Geschäftsführer, Herr Klein, bedankten sich für das Vertrauen der Kunden, das mit jedem neuen Auftrag bestätigt wird und versicherten, auch künftig alles daran zu setzen, ein hochkompetenter und fairer Partner zu sein. Ebenfalls wurde das Engagement und der Fleiß des gesamten Brenner-Teams gelobt, welche die Grundlage für den Erfolg des Unternehmens stellen. Für alle Mitarbeiter und deren Familien und Freunde gab es am 26.04.2013 einen Mitarbeitertag, an dem diese ebenfalls das Werk besichtigen konnten.  Weitere Bilder finden Sie in der unten angehängten PDF-Datei.     PDF herunterladen                      2013-04-02  Modernisierung Hommer Wellpappe in Andernach   Weiterlesen             2013-04-02  Modernisierung Hommer Wellpappe in Andernach   Im Werk Hommer Wellpappe in Andernach wurde im Januar/Februar 2013 eine neue, 2,50m breite Inlinemaschine mit 5 Farbwerken und mit der innovativen Technologie „Multifold“ aufgestellt und erfolgreich angefahren. Die neue Multifoldtechnologie ermöglicht es, auch solche Verpackungen zu fertigen, die bislang nur auf kleineren Inlinemaschinen (1,8m Arbeitsbreite) produziert werden konnten. Für die höchstmögliche Effizienz ist die Linie mit einem automatischen Prefeeder, einer Ausschleußtechnologie für „Nullfehlerproduktion“ und einem Palettierroboter ausgerüstet. Im Auslauf der Linie werden die Verpackungen vollautomatisch umreift, um eine noch effizientere Einlagerung ins Fertiglager zu ermöglichen.                   2012-11-07  Werksübergreifendes Treffen aller Palm-Auszubildenden des 1. Lehrjahres   Weiterlesen             2012-11-07  Werksübergreifendes Treffen aller Palm-Auszubildenden des 1. Lehrjahres   Ende Oktober 2012 kamen die neuen Auszubildenden der Palm Verpackungsgruppe, die im September 2012 ihre Ausbildung in den Unternehmen der Palm Verpackungsgruppe begonnen hatten, zu einem ersten werksübergreifenden Treffen für zwei Tage zusammen. Treffpunkt war das Werk der Wellpappe Forchheim, zu dem 35 Auszubildende aus den Palm-Werken in Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz, Hessen, Baden-Württemberg, Bayern und Sachsen anreisten. Zur Tagesordnung gehörte natürlich ein Werksrundgang, Präsentationen der Auszubildenden zu verschiedenen selbst gewählten Fachthemen, aber auch Geselligkeit und teambildende Freizeitaktivitäten. Die Übernachtung fand auf Burg Feuerstein in der fränkischen Schweiz statt.  Das Feedback der Teilnehmer am Ende der beiden Tage war vor allem im Hinblick auf die Möglichkeit sich auszutauschen und Auszubildende der anderen Standorte kennenzulernen durchweg positiv. Interessante Anregungen und konstruktive Verbesserungsvorschläge zur Ausbildung in der Palm Verpackungsgruppe wurden ebenfalls eingebracht.  Im Herbst 2012 haben 44 junge Menschen ihre Ausbildung oder ein DH-Studium in den Unternehmen der Palm Verpackungsgruppe aufgenommen. Insgesamt werden derzeit etwa 120 Auszubildende in den Werken der Palm Verpackungsgruppe auf ihr Berufsleben vorbereitet, in den Ausbildungsberufen Packmitteltechnologe, Mechatroniker, Fachlagerist, Industriekaufmann/frau, Datenverarbeitungskaufmann, sowie als Bachelor of Arts.     PDF herunterladen                      2012-10-30  Verpackungen für Gebäck und Snacks aus Ultraleichtwellpappe   Weiterlesen             2012-10-30  Verpackungen für Gebäck und Snacks aus Ultraleichtwellpappe   PilloPak, die holländische Tochtergesellschaft der Palm Verpackungsgruppe, hat Lock-Well® entwickelt, eine völlig neue, revolutionäre Lösung für ein Tray mit Fächern aus Leichtwellpappe und 100% Papier. Diese innovative und umweltfreundliche Lebensmittelverpackung ist eine ökologische Alternative zu den Kunststofftrays. Das Aufrichten der Trays erinnert an die japanische Kunst des Papierfaltens (Origami). Dank des „Locking“-Prinzips wird kein Leim benötigt. Das Konzept umfasst die als flachliegenden Zuschnitt gelieferten Trays und eine Tray-Aufrichtmaschine. Im Sommer 2012 konnte bereits ein erster großer namhafter Hersteller von Keksen und Backwaren als Kunde gewonnen werden.  Dieses einzigartige Traykonzept verhindert Bruch, ist extrem leicht und eignet sich ideal für die Verpackung von Produkten wie Kuchen, Kekse, Schokolade, Salzgebäck, Snacks und Süßwaren. Es kann außerdem zum Backen oder Aufbacken von Frischprodukten verwendet werden. Die Trays können selbstverständlich mit einem kundenspezifischen Aufdruck versehen werden.     PDF herunterladen                      2012-08-03  Der neue Ausbildungsfilm der Palm Verpackungsgruppe   Weiterlesen             2012-08-03  Der neue Ausbildungsfilm der Palm Verpackungsgruppe   Ausbildung mit Zukunft. Schau Dir unseren Film an! Da erfährst Du alles rund um die Ausbildung bei der Palm Verpackungsgruppe.  Film zum Download (66,5 MB): http://www.palmverpackungsgruppe.de/shared/Europack.mp4  Hinweis: Zum Herunterladen die komplette Adresse kopieren.                   2012-06-01  Die Palm Verpackungsgruppe erweitert ihr Produktspektrum durch innovative neue Verarbeitungsmaschinen bei Nestler Wellpappe in Lahr   Weiterlesen             2012-06-01  Die Palm Verpackungsgruppe erweitert ihr Produktspektrum durch innovative neue Verarbeitungsmaschinen bei Nestler Wellpappe in Lahr   Mit der Installation einer neuen Faltklebemaschine mit Mehrfachanleger und Fehlerausschleusung bedient Nestler Wellpappe zukünftig die steigende Nachfrage im Shelf-Ready-Verpackungssegment.  Ein weiteres Highlight ist die neue 4-Farben-Inlinemaschine mit ihrem vorrüstbaren Stanzbaustein und ihren begehbaren, schnellrüstbaren Druckwerken für qualitativ hochwertige Verpackungen, schon ab kleiner Auflagengröße.  Um ein hohes Maß an Stapelqualität und Produktivität zu erzielen, wurden beide Verarbeitungslinien mit Knickarmrobotern im Abpackprozess ausgestattet.                    2012-03-01  Palm Verpackungsgruppe nimmt im Werk Hasselroth einen neuen, 4,50m breiten  Multifunktionsinliner in Betrieb   Weiterlesen             2012-03-01  Palm Verpackungsgruppe nimmt im Werk Hasselroth einen neuen, 4,50m breiten  Multifunktionsinliner in Betrieb   In der Palm Verpackungsgruppe werden dieses Jahr wieder an mehreren Standorten neue Verarbeitungsmaschinen aufgestellt. Besonders groß ist die im Februar 2012 angelaufene Inlinemaschine BGM 4,50m mit 2 Farbwerken, die vollautomatisch betrieben werden kann und mit einem Knickarmroboter zur automatischen Palettierung der Verpackungen ausgestattet ist. Diese innovative, im Markt einzigartige Maschine umfaßt auch eine Slotterfunktion und verarbeitet Minimal- und Maximalmaße, die deutlich über herkömmliche große Inlinemaschinen hinausgehen.                   2012-01-24  Palm Verpackungsgruppe setzt erstmals über 1 Mrd. qm Wellpappe ab   Weiterlesen             2012-01-24  Palm Verpackungsgruppe setzt erstmals über 1 Mrd. qm Wellpappe ab   Der Absatz der Palm Verpackungsgruppe konnte 2012 weiter gesteigert werden und überschritt erstmals die Marke von 1 Mrd. qm Wellpappe.  Der konsolidierte Außenumsatz der Palm Gruppe (4 Papierfabriken, 18 Wellpappenwerke, 1 Recyclingunternehmen) betrug 2011 1,1 Mrd. Euro. Die Gruppe beschäftigt 3000 Mitarbeiter.                   2012-01-05  Neu bei Pillopak – einem Unternehmen der Palm Verpackungsgruppe - die Innovation ALLISON.   Weiterlesen             2012-01-05  Neu bei Pillopak – einem Unternehmen der Palm Verpackungsgruppe - die Innovation ALLISON.   Hergestellt in unserem niederländischen Tochterunternehmen PilloPak besitzt dieses Plattenmaterial ausgezeichnete Eigenschaften für Werbezwecke und bietet der Druck- und der graphischen Industrie immense Vorteile.     PDF herunterladen                      2011-12-16  Neue Generation Palettenbehälter  Palettenbehälter mit Automatikboden "aus einem Guss"  Weiterlesen             2011-12-16  Neue Generation Palettenbehälter  Palettenbehälter mit Automatikboden "aus einem Guss"  Die Europack GmbH stellt Ihnen ihr neues Produkt vor: Den Palettenbehälter mit Automatikboden  - Boden und Rumpf aus einem Bogen gefertigt - Äußerst stabile Bodenkonstruktion - Hohe Transportsicherheit - Handlingskosten auf ein Minimum reduziert - Sortenvielfalt BC-Wellen bis CAA 3-wellig  Weitere Informationen zum Produkt finden Sie hier als PDF-Datei.     PDF herunterladen                      2011-09-01  Neue regionale Vertriebsgesellschaft  im Westen  Palm Verpackungsgruppe gründet regionale Vertriebsgesellschaft  im Westen  Weiterlesen             2011-09-01  Neue regionale Vertriebsgesellschaft  im Westen  Palm Verpackungsgruppe gründet regionale Vertriebsgesellschaft  im Westen  Zur Stärkung der Marktpräsenz an Rhein und Ruhr hat die Palm Verpackungsgruppe eine regionale Vertriebsgesellschaft mit Sitz in Oberhausen, Essener Str. 66  gegründet, die ihre Arbeit zum 1. Oktober aufnehmen wird. Die Packwell Rhein-Ruhr GmbH, so der Name der neuen Gesellschaft, wird die vertrieblichen Aktivitäten der Palm Verpackungsgruppe im Westen Deutschlands bündeln und auch die Vermarktung von nicht in der Region produzierten Erzeugnissen der Palm Verpackungsgruppe wie beispielsweise offset-bedruckte Verpackungen, Displays, Schwer-wellpappe oder Gefahrgutverpackungen vorantreiben. Die Vertriebsgesellschaft wird den Kunden in der Region eine umfassende Verpackungs-beratung, logistische Dienstleistungen und die vielfältigen Verpackungslösungen der gesamten Palm Verpackungsgruppe aus einer Hand anbieten. Die zentrale und verkehrs-technisch günstige Lage im Vertriebsgebiet, mit guten Wachstumspotenzialen auch in den niederländischen Markt hinein, gab den Ausschlag für den Standort Oberhausen.                   2010-12-27  Erkennbar nachhaltig   Weiterlesen             2010-12-27  Erkennbar nachhaltig   Wellpappenverpackungen bestehen nahezu vollständig aus natürlichen, nachwachsenden Rohstoffen und sind komplett zu recyceln – weil sie zu 100 Prozent über das Altpapier der stofflichen Wiederverwertung zugeführt werden.  Lesen Sie den kompletten Artikel als PDF.     PDF herunterladen                      2010-10-14  Palm Verpackungsgruppe zertifiziert das Arbeitsschutz-Managementsystem  Maßnahmen zur Arbeitssicherheit  Weiterlesen             2010-10-14  Palm Verpackungsgruppe zertifiziert das Arbeitsschutz-Managementsystem  Maßnahmen zur Arbeitssicherheit  Am 14.10.2010 wurde das Arbeitsschutz-Managementsystem der Werke der Palm Verpackungsgruppe zertifiziert. Die Werke der Palm Verpackungsgruppe erfüllen die Anforderungen an einen systematischen und wirksamen Arbeitsschutz auf der Basis von OHSAS 18001:2007 und NLF/ILO-OSH 2001. Durchgeführt wurden die Audits und die Zertifizierung von der Berufsgenossenschaft Energie Textil Elektro Medienerzeugnisse, Branchenverwaltung Druck und Papierverarbeitung. Die Zertifizierung ist gültig bis Oktober 2013.                   2009-10-16  4000 Tonnen Material pro Monat  Firmenjubiläum Wellpappe Alzenau besteht seit 50 Jahren - 200 geladene Gäste bei Feierstunde auf Werksgelände  Weiterlesen             2009-10-16  4000 Tonnen Material pro Monat  Firmenjubiläum Wellpappe Alzenau besteht seit 50 Jahren - 200 geladene Gäste bei Feierstunde auf Werksgelände  Den Umzug des Betriebs aus der Innenstadt ins Industriegebiet Alzenau Nord bereits in Sichtweite, besannen sich Politiker und Wirtschaftsrepräsentanten in ihren Ansprachen auf die lange Standorttradition und die Herausforderungen der Gegenwart. Professor Dr. Dr. Wolfgang Franz, Erster unter den "Wirtschaftsweisen", analysierte Ursachen der Wirtschaftskrise und wies Wege aus dem Wachstumstal.  Lesen Sie den kompletten Artikel als PDF.     PDF herunterladen                      2009-09-10  Wellprint gewinnt mit Duowell (kreuzkaschierte Wellpappe) die Goldene Welle des VDW   Weiterlesen             2009-09-10  Wellprint gewinnt mit Duowell (kreuzkaschierte Wellpappe) die Goldene Welle des VDW   Der Verpackungsstoff Wellpappe hat es über die Jahre immer wieder geschafft, die unterschiedlichsten Anforderungen mit Bravour zu meistern. Das Spiel mit diversen Papieren und Papierstärken sowie den unterschiedlichsten Wellenkombinationen hat dieses universelle Medium zu einem Alleskönner werden lassen. Vom filigranen, kleinen Backtray bis zum dreiwelligen Oktabin, von der Produktverpackung zur Transportverpackung und vom abverkaufsstarken Display bis zum Lastentier für schwere Maschinenteile packt, schützt und bewirbt Wellpappe heute Produkte aus allen Branchen der Industrie.  Lesen Sie den kompletten Artikel als PDF.     PDF herunterladen                      2008-04-11  Gegen den Strom  Papierfabrik Palm legt gute Geschäftszahlen vor  Weiterlesen             2008-04-11  Gegen den Strom  Papierfabrik Palm legt gute Geschäftszahlen vor  Massive Umsatzeinbrüche und Betriebsstilllegungen: Die deutsche Papierindustrie wurde 2007 kräftig gebeutelt. Auf Erfolgskurs geblieben ist allerdings der Branchenprimus, die Papierfabrik Palm mit Sitz in Aalen-Neukochen. Dies unterstrich Geschäftsführer Dr. Wolfgang Palm beim traditionellen Treffen mit Firmenruheständlern.  Lesen Sie den kompletten Artikel als PDF.     PDF herunterladen                      2008-03-06  Kleine Mengen flexibel verarbeiten  Die Wellpack AG in Einsiedeln hat ihren Maschinenpark erweitert. Ein Serienplotter erlaubt es dem Spezialisten für konstruktive Verpackungen nun, kleinste Mengen an unterschiedlichen Materialien zu verarbeiten.  Weiterlesen             2008-03-06  Kleine Mengen flexibel verarbeiten  Die Wellpack AG in Einsiedeln hat ihren Maschinenpark erweitert. Ein Serienplotter erlaubt es dem Spezialisten für konstruktive Verpackungen nun, kleinste Mengen an unterschiedlichen Materialien zu verarbeiten.  «Wellpack ist ein Problemlöser. Wir sind Systemlieferant und stark als Konstrukteur tätig. Darin liegt unsere Wertschöpfung», sagt Geschäftsführer Andreas Kilchenmann. «Der Schweizer Markt ist attraktiv für einen Systemlieferanten, der in vielen Bereichen kompetent ist.» Um stärker in dieser Nischenposition für kleine und mittlere Auflagen wachsen und anbieten zu können, hat Wellpack in einen Kongsberg-DCM-24-Serienplotter von Esko Artwork investiert. Dabei handelt es sich um die weltweit erste Maschine dieses Typs, die zahlreiche verschiedene Materialien verarbeiten kann. Möglich sind alle Qualitäten und Profile von Wellkarton,Wabenplatten, PP-Hohlkammerplatten, PE-Schaum und PUR-Schaum (Weichschaum). «Damit können wir unseren Kunden nun eine längere Menükarte anbieten», erklärt Marketing- und Verkaufsleiter Edi Blaser.Mit einem einzigen System lässt sich so ein breit gefächertes Angebot an Verpackungslösungen aus verschiedensten Werkstoffen herstellen. Dabei steht für Wellpack die Versatilität des Systems im Vordergrund.  Lesen Sie den kompletten Artikel als PDF.     PDF herunterladen                      2008-02-29  Übernahme von Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG  Palm Verpackungsgruppe übernimmt Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG in Fürth  Weiterlesen             2008-02-29  Übernahme von Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG  Palm Verpackungsgruppe übernimmt Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG in Fürth  Die Palm Verpackungsgruppe mit Sitz in Aalen hat mit Wirkung zum 1. Februar 2008 das Unternehmen Emil Stahl GmbH &amp; Co. KG in Fürth/Burgfarrnbach übernommen.  Die Firma Stahl betreibt ein Wellpappenwerk, in dem auf einer 2,5m breiten Wellpappenanlage Wellpappe erzeugt und auf mehreren Verarbeitungsmaschinen Verpackungen hergestellt werden. Mit 50 Beschäftigten wird ein Umsatz von knapp 10 Mio. € erwirtschaftet.  Die Eigentümerfamilie trennt sich von dem wirtschaftlich gesunden Unternehmen aufgrund von Nachfolgeproblemen.  Der Kauf des Wellpappenwerkes im Raum Nürnberg stellt eine sinnvolle Ergänzung und Erweiterung der Palm Verpackungsgruppe dar.                   2008-01-10  Nestler kauft die drei BTM-Tabakhallen  Gute wirtschaftliche Entwicklung beim Lahrer Verpackungshersteller  Weiterlesen             2008-01-10  Nestler kauft die drei BTM-Tabakhallen  Gute wirtschaftliche Entwicklung beim Lahrer Verpackungshersteller  Traditionell fand auch in diesem Jahr wieder der Jubilarsabend von Nestler Wellpappe statt. Geschäftsführer Werner Wankerl begrüßte die Jubilare und Pensionäre im Ochsen in Friesenheim. In seiner Rede hob er hervor, dass es nicht alltäglich ist, im jährlichen Abstand mehrere langjährige Mitarbeiter zu ehren. Die positive Entwicklung von Nestler Wellpappe ist unmittelbar mit der Schaffenskraft und Erfahrung dieser treuen Mitarbeiter verbunden. Nestler Wellpappe ist mittlerweile einer der führenden Wellpappenhersteller in Deutschland. Erst Anfang diesen Jahres wurde die neue Wellpappenerzeugungsanlage fertig gestellt. Aufgrund der sehr guten Auftragslage und den gestiegenen Marktanforderungen, wurde bereits Anfang des Jahres eine neue Rotationsstanze in Auftrag gegeben, die in der letzten Woche in Betrieb genommen werden konnte. Um den ständig wachsenden Anforderungen an die Logistik gerecht zu werden, hat Nestler Wellpappe Anfang November die drei angrenzendenTabaklagerhallen der BTM von Imperial Tobacco gekauft. Wankerl hofft auch künftig auf das Engagement aller Mitarbeiter, damit diese Entwicklung  weiter fortgesetzt werden kann.  Auch der Betriebsratsvorsitzende Paul Huber bedankte sich im Namen der Belegschaft und seiner Betriebsratskollegen bei den Jubilaren und angehenden Pensionären und überreichte Ihnen ein Weinpräsent.  Geehrt wurden Waltraud Wurth, Regina Ulmer und Otmar Schlenker für 40jährige Betriebszugehörigkeit. Seit 25 Jahren sind Birgit Eble, Tom Schneider, Thomas Schmidt und Gisbert Heck in unserem Unternehmen beschäftigt.  In Pension gingen Otmar Schlenker, Peter Gallo, Harald Sausen, Günter Griesbaum, Irmgard Beyer, Kurt Längin, Manfred Passlack, Hans Ulrich Hühn und Rolf Hegeholz.  Zum Abschluss überreichte Personalleiter Harald Gutbrod den Jubilaren die IHK-Urkunden und ein Präsent. Jeder Jubilar erhielt darüber hinaus als Dankeschön eine Sonderprämie.     PDF herunterladen                      2007-12-19  Übernahme von DruPack W. Martin Jauch GmbH  Palm Verpackungsgruppe übernimmt DruPack W. Martin Jauch GmbH in Schwenningen  Weiterlesen             2007-12-19  Übernahme von DruPack W. Martin Jauch GmbH  Palm Verpackungsgruppe übernimmt DruPack W. Martin Jauch GmbH in Schwenningen  Die Palm Verpackungsgruppe mit Sitz in Aalen wird mit Wirkung zum 1. Januar 2008 das Unternehmen DruPack W. Martin Jauch GmbH in Schwenningen/Schwarzwald übernehmen.  Die Firma DruPack beschäftigt ca. 70 Mitarbeiter und erwirtschaftet einen Umsatz von ca. 8,5 Mio. Euro jährlich. Zum Leistungsprogramm des Unternehmens gehört der Offsetdruck, die Kaschierung von Wellpappe-Bogen sowie die Verarbeitung von Karton und Wellpappe zu hochwertigen offsetbedruckten Verpackungen und Displays.  Die Übernahme der DruPack GmbH ermöglicht der Palm Verpackungsgruppe den Ausbau des Geschäftes mit offsetbedruckten Verpackungen und Displays, die heute bereits in den Werken Wellprint Neuthard (bei Karlsruhe) und Packwell Schwepnitz (bei Dresden) entwickelt, produziert und vertrieben werden.                   2007-10-08  Einweihungsfeier bei Packwell Höchstädt  Investitionen in Höhe von 5 Millionen Euro bekräftigen die gute Entwicklung am Standort Höchstädt  Weiterlesen             2007-10-08  Einweihungsfeier bei Packwell Höchstädt  Investitionen in Höhe von 5 Millionen Euro bekräftigen die gute Entwicklung am Standort Höchstädt  In den letzten 10 Jahren konnte der Umsatz am Standort Höchstädt verdreifacht werden. Fünf Millionen Euro wurden reinvestiert: in neue Produktionsstätten, neue Büro- und Sozialräume und neue Maschinen. Bei der Einweihung des erneuerten Werkes würdigte Dr. Wolfgang Palm die Leistungen, die in Höchstädt erbracht wurden und bedankte sich bei Kunden, Mitarbeitern, der Geschäftsleitung und den politischen Helfern.  Die Frankenpost berichtete ausführlich in der Ausgabe vom 25.09.2007:     PDF herunterladen                      2007-09-20  Im Zeichen der Welle  Die Palm Verpackungsgruppe zeigt sich im neuen Corporate Design  Weiterlesen             2007-09-20  Im Zeichen der Welle  Die Palm Verpackungsgruppe zeigt sich im neuen Corporate Design  In kräftigem Blau, aufgeräumt und klar gegliedert präsentiert sich die Palm Verpackungsgruppe mit Ihrem neuen Corporate Design. Alle Firmenlogos wurden auf die gleiche Form gebracht. Alle Kommunikationsmittel werden schrittweise gemäß Corporate Design neu gestaltet. Zentrales Bildmotiv ist eine brechende Welle. Mit der Vereinheitlichung des Erscheinungsbilds wird auch die Zusammenarbeit in der Gruppe verstärkt, um den Kunden von jedem Standort aus zusätzliche Leistungen bieten zu können und die Versorgung sicherzustellen.                   2007-06-20  Betriebserweiterung bei Wellpappe Forchheim  Der Kauf der ehemaligen Kimberly-Clark-Fabrik verschafft Raum zur Expansion  Weiterlesen             2007-06-20  Betriebserweiterung bei Wellpappe Forchheim  Der Kauf der ehemaligen Kimberly-Clark-Fabrik verschafft Raum zur Expansion  Wellpappe Forchheim hat den angrenzenden Gebäudekomplex der geschlossenen Kimberly-Clark-Hygienefabrik in Forchheim übernommen. Derzeit wird voll ausgelastet im Dreischichtbetrieb gearbeitet. Mit dem Zukauf wurde die Voraussetzung geschaffen, um die steigende Nachfrage nach Wellpappe und Wellpappverpackungen vom Standort Forchheim aus bedienen zu können.               zum Seitenanfang           Kontakt  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Gruppe - Firmengruppe            © Palm Verpackungsgruppe                                                 Startseite     Firmengruppe     Leistungsübersicht     Geschichte     Unsere Marken        Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz                    „Wachstum aus eigener Kraft ist von jeher das Credo von Palm. Wir sind ein Traditionsunternehmen und haben ein geistiges Klima                                                                geschaffen, in dem Neues entstehen kann – für den Markterfolg unserer Kunden und unseren eigenen Erfolg.“   Dr. Wolfgang Palm        Palm Wellpappe  Wellpappenrohpapiere  Newsprint  Recovered Paper     Palm Verpackung  Zeitungsdruckpapier  Palm Print     Palm Service   Palm Top                  Die Palm Gruppe in Zahlen     5    Papierfabriken    25    Verpackungswerke in Deutschland, den Niederlanden und der Schweiz    2    Recyclingunternehmen    4.000    Mitarbeiter    1,25 Mrd.    Euro Umsatz in 2014    Interessante Branchenzahlen finden Sie auf folgenden Internetseiten: Papiererzeugung: www.vdp-online.de Wellpappenherstellung: www.wellpappen-industrie.de                     zum Seitenanfang              Kontakt  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Startseite            © Palm Verpackungsgruppe                                             Startseite     Firmengruppe     Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz   em      {                                visibility: hidden;                                }    .                                                Weiterbildungsprogramm der Palm Verpackungen     Informationen über die Palm Verpackungsgruppe, ihre Leistungen und ihre Geschichte.   Palm Wellpappe Palm Verpackung Palm Print Palm Service   Alle Unternehmen, alle Kontaktdaten: Finden Sie den nächstgelegenen Standort der Palm Verpackungsgruppe.     weiterlesen    Firmengruppe    Kernkompetenzen    Kontakt                 Kontakt  |  Impressum  |  Datenschutz              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Intern           © Palm Verpackungsgruppe                                                 Startseite     Firmengruppe     Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum               Passwort vergessen  Bitte geben Sie ihren Benutzernamen an. Es wird ein neues Passwort erstellt und an die hinterlegte E-Mail Adresse gesendet.         Benutzername:                             Kontakt  |  Impressum      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Kernkompetenzen - Palm Service            © Palm Verpackungsgruppe                                                           Startseite     Firmengruppe     Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz                   Palm Service  Zu unseren grundlegenden Serviceleistungen gehören Verpackungsentwicklung, Verpackungsoptimierung und Logistik.                                                                Verpackungen werden bei uns nach den Anforderungen unserer Kunden maßgeschneidert. Unsere Servicestandorte bieten                                                                insbesondere service-intensive Leistungen wie Kleinserienfertigung, Konfektionierung und Co-Packing.  Leistungsspektrum   - Kombinationsverpackungen - Kleinserien - Konfektionierung - Verpackungszubehör - Co-Packing - Logistik     Kompetenzzentren       Unternehmen  Telefon Zentrale  Internetadresse         Monowell        +49 7261 9223-0        www.monowell.de          Wellpappe Germersheim        +49 7274 1031        www.wellpappe-germersheim.de          Brenner        +49 8178 88-0        www.brennerverpackung.de          Nestler        +49 7821 276-0        www.nestler-wellpappe.de          Packwell Schwepnitz        +49 35797 662-0        www.packwell-schwepnitz.de          Packwell Höchstädt        +49 9235 9814-0        www.packwell-hoechstaedt.de          Hommer        +49 2632 705-0        www.hommer-wellpappe.de          Beco Wellpappe        +49 6055 9389-0        www.wellpappe-alzenau.de          Wellpack        +41 55 418 83-83        www.wellpack.ch          Europack        +49 7271 12 92-0        www.europack-woerth.de          Emil Stahl        +49 911 9792227-0        www.emil-stahl.de          Dietz Kartonagen        +49 6334 9226-0        www.dietz-kartonagen.de          Packwell Rhein-Ruhr        +49 208 305886-0        www.packwell-rhein-ruhr.de                              zum Seitenanfang              Kontakt  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Kernkompetenzen - Palm Print            © Palm Verpackungsgruppe                                                           Startseite     Firmengruppe     Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz                   Palm Print  Durch farbige Bedruckungen vermitteln Verpackungen und Displays wirkungsvoll Werbebotschaften im Verkaufsraum.                                                                Bedruckungen gehören daher zu unseren Basisleistungen. Wo besondere Anforderungen gestellt werden, kommen                                                                unsere Spezialisten des Bereichs Palm Print zum Zug. Sie realisieren höchste Qualitäten im bis zu sechsfarbigen                                                                Flexodruck sowie im Offset-, Digital- und Siebdruck. Besondere Druckleistungen erhalten Sie bei Europack und an unseren                                                                Wellprint-Standorten.  Leistungsspektrum   - Offsetdruck - sechsfarbiger Flexodruck - Displays     Kompetenzzentren       Unternehmen  Telefon Zentrale  Internetadresse         Europack        +49 7271 1292-0        www.europack-woerth.de          Wellprint                        - Schwepnitz        +49 35797 662-0        www.wellprint.de          - Neuthard        +49 7251 441-6        www.wellprint.de          - Villingen-Schwenningen        +49 7720 9721-0        www.wellprint.de          Nestler        +49 7821 276-0        www.nestler-wellpappe.de          Wellpappe Forchheim        +49 9191 85-0        www.wellpappe-forchheim.de          Wellpappe Alzenau        +49 6023 958-0        www.wellpappe-alzenau.de          Packwell Rhein-Ruhr        +49 208 305886-0        www.packwell-rhein-ruhr.de       Displays können auch an anderen Standorten bezogen werden.                     zum Seitenanfang              Kontakt  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Kernkompetenzen - Palm Verpackung            © Palm Verpackungsgruppe                                                           Startseite     Firmengruppe     Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz                   Palm Verpackung  Die Palm Verpackungsgruppe bietet marktgerechte Verpackungslösungen für Kunden aus verschiedensten Branchen.                                                                Wir stanzen, kleben und bedrucken Wellpappe, um daraus attraktive und zweckmäßige Verpackungen zu produzieren.                                                                Das Angebot reicht von der Parfumverpackung bis zum Schwerwellpappen-Container, von der robusten Transportverpackung                                                                bis zur mehrfarbig bedruckten Verkaufsverpackung. Wir entwickeln bedarfsgerechte Lösungen, um Ihre Güter optimal                                                                zu umhüllen – und sind mit einem unserer sechzehn Standorte in Deutschland, den Niederlanden und der                                                                Schweiz ganz in Ihrer Nähe.  Leistungsspektrum   - Faltkartons - Stanzverpackungen - Schwerwellpappe - Gefahrgutverpackungen - Preprint   Kompetent zur Stelle. Kontaktieren Sie den Palm-Partner in Ihrer Nähe!  &gt; Zur Standortsuche                         zum Seitenanfang              Kontakt  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Unsere Marken            © Palm Verpackungsgruppe                                                 Startseite     Firmengruppe     Leistungsübersicht     Geschichte     Unsere Marken        Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz                 Starke Marken. Nah am Kunden.   Die Palm Verpackungsgruppe ist ein Netzwerk von Unternehmen, die                                                eigenständig in ihren regionalen Märkten agieren. Jeder Betrieb kann                                                über den Leistungsverbund das gesamte Wellpappenspektrum der Gruppe anbieten.                                                                       zum Seitenanfang              Kontakt  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Geschichte             © Palm Verpackungsgruppe                                                 Startseite     Firmengruppe     Leistungsübersicht     Geschichte     Unsere Marken        Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz                   Geschichte   Die Palm Verpackungsgruppe hat ihren Ursprung in der Papierfabrik Palm, die 1872 von Adolf Palm in                                                                Aalen-Neukochen gegründet wurde. Seit 1979 ist das Familienunternehmen Palm auch im Geschäftsbereich                                                                Wellpappe aktiv. Dr. Wolfgang Palm führt das Unternehmen in der vierten Generation.     1872   Gründung der Papierfabrik Palm durch Adolf Palm.    1962   Inbetriebnahme der ersten deutschen zweibahnigen Wellpappenrohpapiermaschine. Tagesleistung: 120 Tonnen    1968   Inbetriebnahme der ersten deutschen Testliner-Papiermaschine. Tagesleistung: 200 Tonnen    1979   Einstieg in die Wellpappenproduktion mit dem Kauf des Wellpappen- werkes Bruchsal.    1986   Kauf von drei Wellpappenwerken von den Vereinigten Papierwerken Schickedanz.    1994/99  Bau einer leistungsfähigen Zeitungsdruckpapierfabrik in Eltmann.    2002   Inbetriebnahme der weltgrößten Wellpappenrohpapiermaschine in Wörth am Rhein.    2007   Inbetriebnahme von Eurowell und Europack in Wörth. Kauf von Packwell und Wellprint in Schwepnitz.    2008   Kauf der Drupack in Villingen-Schwenningen. Kauf von Emil Stahl in Fürth.    2009   Inbetriebnahme der weltgrößten Zeitungsdruckpapiermaschine in King's Lynn, Großbritannien.             Produktionshalle, 20er-Jahre     Europack, Wörth am Rhein     Europack, Fertigung            zum Seitenanfang              Kontakt  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Palm Verpackungsgruppe - Leistungsübersicht             © Palm Verpackungsgruppe                                                 Startseite     Firmengruppe     Leistungsübersicht     Geschichte     Unsere Marken        Neuigkeiten     Kernkompetenzen     Weiterbildung &amp; Stellenangebote     Intern     Kontakt     Impressum     Datenschutz                 Leistungsübersicht der Palm Verpackungsgruppe       Kernkompetenz     Basisleistungen und Vertrieb            Firma  Deutschland   Ort   Palm Wellpappe  Palm Verpackungen  Palm Print  Palm Service    Eurowell  Wörth        Europack  Wörth        Wellpappe Germersheim  Germersheim        Monowell  Sinsheim        Brenner  Starnberg/Schorn        Nestler  Lahr        Packwell Schwepnitz  Schwepnitz        Wellpappe Forchheim  Forchheim        Packwell Höchstädt  Höchstädt        Emil Stahl  Fürth        Wellpappe Gelsenkirchen  Gelsenkirchen        Wellprint  Villingen-Schwenningen/ Neuthard/Schwepnitz        Wellpappe Alzenau  Alzenau        Hommer Wellpappe  Andernach        Beco Wellpappe  Hasselroth        Packwell Rhein-Ruhr  Oberhausen        Niederlande              PilloPak  Eerbeek        Schweiz              Wellpack  Einsiedeln                  zum Seitenanfang              Kontakt  |  Impressum  |  Datenschutz      
</fragment>
</item>
</root>