<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
        mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung |  Drehen | Bohren | Fräsen | Spindeln | Planen |  Vorort-Bearbeitung                             Startseite  Kontakt  Datenschutz  Impressum        Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen     K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG  Wissen - Können - Intuition und Identifikation mit den Kunden und seinen Problemen.     Wir bieten Ihnen eine Vielzahl von Dienstleistungen. Profitieren Sie jetzt von unserem Know How!   Dienstleistungen          Fräsen vor Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über uns Kontakt Impressum Datenschutz    Mobile Zerspanung vor Ort  Drehen  -  Bohren -  Fräsen – Spindeln – Planen –   Problemlösungen    Wir haben die Lösung für Sie Erfahren Sie mehr über unsere Dienstleistungen   Tel       : 04207   7052  Fax      : 04207   5702  Mobil   : 0171 4116879 E-Mail : info@petersen-maschinenbau.de  Wir erstellen Ihnen gerne ein Angebot.     K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An der Autobahn 34 D - 28876 Oyten  Telefon: +49 4207 / 7052  Telefax: +49 4207 / 5702  E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de     K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An der Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de  © 2012 by awesome Webdesign     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung |  Drehen | Bohren | Fräsen | Spindeln | Planen |  Vorort-Bearbeitung                             Startseite  Kontakt  Datenschutz  Impressum        Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen     K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG  Wissen - Können - Intuition und Identifikation mit den Kunden und seinen Problemen.     Wir bieten Ihnen eine Vielzahl von Dienstleistungen. Profitieren Sie jetzt von unserem Know How!   Dienstleistungen          Fräsen vor Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über uns Kontakt Impressum Datenschutz    Über uns  Gegründet 1981   Die Instandsetzung von Schiffsmotoren war die Haupttätigkeit.Im Laufe der Jahre wurden transportable Maschinen für die Schiffsdieselinstandsetzung entwickelt und gebaut.Diese Maschinen wurden dann auch im industriellen Bereich eingesetzt. Dadurch verlagerte sich das Kerngeschäft auf die mobile Bearbeitung und Zerspanung vor Ort. Trotzdem sind wir immer noch der kompetente Ansprechpartner und Spezialist für die Instandsetzung von Schiffsdieselmotoren der Baujahre 1950 - 1975 Speziell Deutz / MAK / MWM / MAN 1990 erfolgte der Umzug im Gewerbepark Oyten,verkehrsgünstig direkt am Bremer Kreuz. Zur Herstellung unserer mobilen Bohrwerke-Fräsmaschinen steht ein umfangreicher Maschinenpark zur Verfügung. unter anderem: Drehbänke bis 1200 mm über Bett Horizontalbohrwerke Spindeldurchmesser von 63 - 80 mm Fräsbänke bis 1500 mm in der X Achse Vertikal Feinstbohrwerke Planschleifmaschinen Somit sind wir kurzfristig in der Lage,Vorrichtungen,Umbauten an unseren mobilen Maschinen vorzunehmen ohne auf Zulieferer angewiesen zu sein.     K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An der Autobahn 34 D - 28876 Oyten  Telefon: +49 4207 / 7052  Telefax: +49 4207 / 5702  E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de     K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An der Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de  © 2012 by awesome Webdesign     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung |  Flansche und Kugeldrehverbindung  planen |  Vorort-Bearbeitung                             Startseite  Kontakt  Datenschutz  Impressum        Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen     K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG  Wissen - Können - Intuition und Identifikation mit den Kunden und seinen Problemen.     Wir bieten Ihnen eine Vielzahl von Dienstleistungen. Profitieren Sie jetzt von unserem Know How!   Dienstleistungen          Fräsen vor Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über uns Kontakt Impressum Datenschutz    Flansche und Kugeldrehverbindung  planen vor Ort    Anwendung finden diese Maschinen speziell bei Drehverbindungen an Kränen, Baggern etc. Die von uns verwendeten Maschinen sind aussenspannend. Der Drehdurchmesser beginnt bei ca. 100 mm und endet bei ca. 3000 mm. Soweit erforderlich können diese Maschinen auch zum Fräsverfahren    bzw. zum Schleifen umgerüstet werden. Diese mobilen Flanschbearbeitungsmaschinen sind für die Stahlbearbeitung entwickelt worden. Dementsprechend schwer. Dementsprechend robust. Es sind drei Größen im Einsatz. Es wird der Bearbeitungsbereich von 250 mm - 3000 mm abgedeckt.    Zusätzlich kommen noch spezielle mobile Flanschbearbeitungsmaschinen für Sonderzwecke zum Einsatz. u.a. zum Kegeldrehen - mit Magnetbefestigung – mit Schleifvorrichtung u.a. speziell im Bearbeitungsbereich bis d. 200 mm.       K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An der Autobahn 34 D - 28876 Oyten  Telefon: +49 4207 / 7052  Telefax: +49 4207 / 5702  E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de     K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An der Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de  © 2012 by awesome Webdesign     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung |  Bohren ins Volle | Schrauben ausbohren | Passbolzen bohren |  Vorort-Bearbeitung                             Startseite  Kontakt  Datenschutz  Impressum        Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen     K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG  Wissen - Können - Intuition und Identifikation mit den Kunden und seinen Problemen.     Wir bieten Ihnen eine Vielzahl von Dienstleistungen. Profitieren Sie jetzt von unserem Know How!   Dienstleistungen          Fräsen vor Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über uns Kontakt Impressum Datenschutz    Ausbohren  Bohren ins Volle      Eine Sonderstellung nimmt das Bohren ein. Beim Bohren ins Volle d.h. mit einem speziellen Bohrer wird ohne vorbohren eine Bohrung bis max. 300 mm eingebracht.    Durch die spezielle Geometrie der Bohrer ist der Kraftbedarf und die Stabilität der Antriebsmaschine nicht von alleine entscheidender Bedeutung.  So hat unsere grösste Maschine eine Leistung von 5 KW der Spindeldurchmesser beträgt 100 mm.            Schrauben ausbohren    Bei diesem Verfahren wird die Schraube auf den Kernlochdurchmesser ausgebohrt. Auch bei tiefliegenden abgerissenen Schrauben ist dieses Verfahren einsetzbar. Dabei ist es unerheblich, ob die Bruchstelle es zulässt eine Mittenzentrierung vorzunehmen. Meistens kann das Originalgewinde wieder verwendet werden ggf. wird eine Gewindebuchse eingesetzt.              Passbolzen bohren    Flanschverbindungen an Wellen erfordern meistens die Verwendung von Passbolzen. Durch fertigungsbedingte Abweichungen ist es notwendig die Passbohrungen neu herzustellen.    Unser mobiles Feinstbohrwerk kann Bohrungen von 40 mm – 120 mm auf einer Länge von 280 mm bearbeiten. Die Genauigkeit beträgt +/- 1/100 mm. Ein zusätzliches  Honen der Bohrung ist auch möglich.         K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An der Autobahn 34 D - 28876 Oyten  Telefon: +49 4207 / 7052  Telefax: +49 4207 / 5702  E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de     K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An der Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de  © 2012 by awesome Webdesign     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung |  Gewinde Reparatur vor Ort |  Vorort-Bearbeitung                             Startseite  Kontakt  Datenschutz  Impressum        Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen     K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG  Wissen - Können - Intuition und Identifikation mit den Kunden und seinen Problemen.     Wir bieten Ihnen eine Vielzahl von Dienstleistungen. Profitieren Sie jetzt von unserem Know How!   Dienstleistungen          Fräsen vor Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über uns Kontakt Impressum Datenschutz    Gewinde Reparatur      Oft ist es notwendig ein neues Gewinde zu schneiden. Bis zu einer gewissen Größenordnung kann ein Gewinde mittels Gewindebohrer neu eingeschnitten werden. Was darüber hinaus geht erfordert dementsprechende Maschinen.    Wir haben aus diesem Grund eine neue Bearbeitungseinheit hergestellt, womit wir in der Lage sind auch große Gewinde herzustellen. Dabei ist es unerheblich, ob zölliges oder metrisches Gewinde eingeschnitten werden muss. Auch die Steigung ist individuell herstellbar.         K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An der Autobahn 34 D - 28876 Oyten  Telefon: +49 4207 / 7052  Telefax: +49 4207 / 5702  E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de     K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An der Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de  © 2012 by awesome Webdesign     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung |  Wellenzapfen abdrehen | umspindeln |  Vorort-Bearbeitung                             Startseite  Kontakt  Datenschutz  Impressum        Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen     K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG  Wissen - Können - Intuition und Identifikation mit den Kunden und seinen Problemen.     Wir bieten Ihnen eine Vielzahl von Dienstleistungen. Profitieren Sie jetzt von unserem Know How!   Dienstleistungen          Fräsen vor Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über uns Kontakt Impressum Datenschutz    Wellenzapfen abdrehen / umspindeln    Das Wellenzapfen vor Ort abdrehen ist ein Verfahren, welches auch als umspindeln bezeichnet wird. Diese mobile Bearbeitungstechnik bieten wir auch an. Der Einsatzbereich beginnt bei einem Wellendurchmesser von d. 40 mm und endet bei ca. d. 750 mm . Die maximale Drehlänge beträgt je nach Geräteausführung   200 – 700 mm. Die Maschine wird stirnseitig an der Welle oder dem Zapfen befestigt. Das Ausrichten erfolgt mittels Druckschrauben in allen Achsen Typische Anwendungsfälle sind Lagerzapfen an Kugelmühlen –Traglagerzapfen – Lagerzapfen an Förderbandrollen etc.    Auch ist es möglich, bei festgesetzten Lagerzapfen die Lagerbohrung im  Gehäuse zu bearbeiten.  Anwendungsfälle wie umspindeln mit der zusätzlichen Option der Planfläche anspiegeln erfordern spezielle Maschinen. Dieses wurde durch eine Eigenentwicklung realisiert. Diese Maschine ist sowohl zum umspindeln als auch zum plan drehen in einer Aufspannung konzipiert. Der maximale Drehdurchmesser beträgt 500 mm bei 200 mm Hub.       K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An der Autobahn 34 D - 28876 Oyten  Telefon: +49 4207 / 7052  Telefax: +49 4207 / 5702  E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de     K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An der Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de  © 2012 by awesome Webdesign     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung |  Ausspindeln und Ausdrehen vor Ort |  Vorort-Bearbeitung                             Startseite  Kontakt  Datenschutz  Impressum        Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen     K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG  Wissen - Können - Intuition und Identifikation mit den Kunden und seinen Problemen.     Wir bieten Ihnen eine Vielzahl von Dienstleistungen. Profitieren Sie jetzt von unserem Know How!   Dienstleistungen          Fräsen vor Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über uns Kontakt Impressum Datenschutz    Ausspindeln und Ausdrehen vor Ort    Mit unseren mobilen transportablen Ausdrehmaschinen sind wir in der Lage Bohrungen vor Ort zu bearbeiten. Durchmesser von d.20 mm - 1200 mm . Die Maschinen werden elektrisch und optional hydraulisch angetrieben. Falls erforderlich ist es möglich in einer Aufspannung Planflächen anzuarbeiten. Dieses hat den Vorteil, dass die Bohrung und die Planfläche exakt in einem 90 Grad Winkel zueinander liegen. ( z.B. Rudermaschinen zum Kokerrohr ) Manchmal ist es erforderlich konische Bohrungen herzustellen. Auch dieses ist möglich. Die Ausrichtung erfolgt mittels Laser Technik oder mit dem Mikrofluchtfernrohr der Fa. Taylor Hobson. Durch die Verwendung von einstellbaren Präzisionspendellagern ist die Genauigkeit auch bei versetzten Lünetten gewährleistet. Dieses ist ein nicht zu unterschätzender Vorteil im Gegensatz zu angeschweißten Lünetten mit Festlagern wo ein Präzisionsausrichten im in der Flucht und Richtung nicht möglich ist. Diese transportablen mobilen Bohrwerke werden auch bei uns verwendet, der Einsatzzweck beschränkt sich jedoch auf einfache Bearbeitungsfälle an Baggerschaufeln etc. wo eine hohe Genauigkeit nicht erforderlich ist.       K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An der Autobahn 34 D - 28876 Oyten  Telefon: +49 4207 / 7052  Telefax: +49 4207 / 5702  E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de     K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An der Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de  © 2012 by awesome Webdesign     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        mobile Zerspanung &amp; Bearbeitung |  Fräsen vor Ort | mobiles Fräsen | Messtechnik |  Vorort-Bearbeitung                             Startseite  Kontakt  Datenschutz  Impressum        Drehen - Bohren - Fräsen - Spindeln - Planen - Problemlösungen     K.UWE PETERSEN GmbH &amp; Co KG  Wissen - Können - Intuition und Identifikation mit den Kunden und seinen Problemen.     Wir bieten Ihnen eine Vielzahl von Dienstleistungen. Profitieren Sie jetzt von unserem Know How!   Dienstleistungen          Fräsen vor Ort Ausspindeln Zapfen abdrehen Gewindereparatur Ausbohren Planen Über uns Kontakt Impressum Datenschutz    Fräsen vor Ort    Das mobile Fräsen vor Ort direkt am Bauteil   ist immer wieder eine Herausforderung weil es mit dem Fräsen auf einer herkömmlichen Werkzeugmaschine nur bedingt zu vergleichen ist.  Dieses fängt schon bei der Antriebsleistung an und hört bei der Auswahl der Stähle auf. So sind Wendeplatten welche stationär hervorragende Ergebnisse liefern nicht unbedingt für die vor Ort Bearbeitung die erste Wahl. Die Auswahl der richtigen Schneidstähle und die Anpassung der Antriebsleistung ist ein in vielen Jahren erworbenes Wissen.  Unsere mobilen Fräseinheiten sind komplette Eigenentwicklungen.  Teilweise mit Präzisionslinearführungen ausgestattet. Die Genauigkeit ist mit einer stationären Maschine zu vergleichen. Allerdings ist auch dieses abhängig von der konstruktiv vor Ort gegebenen Möglichkeit die mobile Maschine zu befestigen. Selbstverständlich sind wir in der Lage, soweit erforderlich dementsprechende Halterungen zu entwickeln und zu bauen um eine Schwingungsfreie Befestigung der mobilen Fräsmaschine zu gewährleisten.  Unsere mobilen Fräseinheiten von der kleinsten bis zu der größten 3 Achsen Maschine deckt den Bereich von 150 mm bis 2200 mm in der X Achse und ca. 700 mm in der Y Achse ab. In der Z Achse sind mehrere Optionen möglich unter anderem der Einsatz von Winkelbohrköpfen.     Eine Sonderstellung nimmt das Rundfräsen ein. Dieses ist speziell für Flansche oder zum Einbringen von Nuten etc. entwickelt worden. Auch diese Maschinen sind komplette Eigenentwicklungen.               Teilweise werden Komponenten der altbewährten schweren mobilen Matra Flanschbearbeitungsmaschinen verwendet. Der maximale Durchmesser liegt bei 3000 mm.    Passfedernuten fräsen.    Mit unserem mobilen Nutenfräsgerät sind wir in der Lage Passfedernuten vor Ort in Wellen einzubringen .Oder nach dem Aufschweißen der verschlissenen Nut diese neu zu fräsen. Es sind Passfedernuten nach DIN herzustellen. Soweit erforderlich können auch Nuten außerhalb der Norm gefräst werden. Dieses ist oft bei Reparaturen der Fall, wo die Bohrungsnut soweit ausgeschlagen ist, sodas die neue Nut entsprechend breiter hergestellt wird. Auch können Quernuten eingebracht werden, zb. Für Sicherungslaschen. In einer Aufspannung können Passfedernuten bis 160 mm Länge gefräst werden.     Messtechnik    Das Ausrichten unserer Bearbeitungseinheiten erfolgt entsprechend den Vorgaben.  Eingesetzt werden Messuhren, elektronische Wasserwagen ( Levelmeter ).   Optische Messgeräte wie Mikrofluchtfernrohre  Pentagonprisma und Kollimator  sind selbstverständlich  Bei der Vermessung von Bohrungsmittelpunkten bevorzugen wir das Mikrofluchtfernrohr,man sieht,was man macht. Im Gegensatz zum Laser. Bei der Verwendung mit dem Kollimator sind Winkelabweichungen im Winkelsekundenbereich messbar.  Bei bestimmten Anwendungsfällen, vorzugsweise beim Fräsen wird das Laser Messgerät verwendet.        Sonderlösungen.     Wir entwickeln je nach Bearbeitungsfall weitere Sondermaschinen. Durch den modularen Aufbau unserer Maschinen ist es nicht immer erforderlich eine neue Bearbeitungseinheit zu bauen. Durch Einbringung bereits vorhandener Komponenten kann kostengünstig eine für den speziellen Anwendungsfall modifizierte Maschine hergestellt werden. Durch unseren umfangreichen Maschinenpark sind wir in der Lage kurzfristig ohne lange Wege Sonderlösungen zu realisieren.     K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG An der Autobahn 34 D - 28876 Oyten  Telefon: +49 4207 / 7052  Telefax: +49 4207 / 5702  E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de     K.Uwe Petersen GmbH &amp; Co. KG | An der Autobahn 34 | D - 28876 Oyten Telefon: +49 4207 / 7052 | Telefax: +49 4207 / 5702 | E-Mail: info@petersen-maschinenbau.de  © 2012 by awesome Webdesign     
</fragment>
</item>
</root>