<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
  Ganzheitliche Therapie Systeme                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map                Herzlich Willkommen auf unserer Website! Lernen Sie unsere Systeme und Produkte für die ganzheitliche Prävention, Diagnose und Therapie kennen. Wir beraten Sie umfassend über die therapeutischen Möglichkeiten. Wir betreuen verläßlich deren technischen Einsatz.  Bisher nutzen über 800 zufriedene Ärzte, Heilpraktiker und Therapeuten sowie viele ambitionierte Anwender unsere Systeme und Produkte.            Jonis-Ion-Detox System im Einsatz         Jonis-Ion-Detox Steuergerät      Ionen-Detox-Elektrolysesysteme generieren in hoher Konzentration Hydroxid- und basenbildende Mineralstoffionen für die grundlegende Sanierung des Pischinger-Raums von Schlacken, Säuren, Schadstoffen und die Versorgung des Körpers mit Radika-lenfängern, Sauerstoff und Zell-Energie. Wir beschäftigen uns seit 7 Jahren mit Detox-Elektrolyse-Systemen. Nutzen Sie unser Wissen und die Erfahrungen unserer AnwenderInnen , die wir gern an Sie weitergeben. Hauptprodukt ist das Jonis-Ion-Detox System , therapeutisch hochwirksam und preiswert in Anschaffung und Verbrauch.            NES ProVision System      Information als Medizin   NES Provision misst und analysiert das Human Body Field (Aura) des Patienten und gibt einen Überblick über ca. 400 ver-schiedene gesundheitliche Aspekte. Es erkennt Verzerrungen und Schwächen im Bereich der Bioenergie und -information und erarbeitet detaillierte Therapievorschläge. a   NES miHealth enthält Programme aus dem Bereich der Body Field Informationen und wichtige Global-Scaling-Frequenzen. Es arbeitet im Körpermodus (Bio-Elektro-Stimulation) oder im Sendemodus, bei dem Impulse auf Basis von Magnetfeldern bis zu 60 cm Abstand anwendbar sind.            NES miHealth         EMMI-Dent Ultraschall      Die Revolution in der Zahnpflege: Die Emmi-dent ist eine nicht-scheuernde Ultraschall-Zahnbürste, die auf dramatische Weise Zahnbelag (Plaque) und peridentale Schäden reduziert und das natürliche Zahnweiß zurück bringt. Bakterien werden bis tief in den Zahnfleischtaschen beseitigt, Entzündungen gehemmt sowie Parodontose und schlechter Atem verhindert.   HRV steht für Heart Rate Variability (Herzfrequenzvariabilität) Präzise Aussagen über Funktion und Zustand des vegetativen Nervensystems und die davon abhängenden neurovegetativen und endokrinen Regelkreise in wenigen Minuten.            HRV-System         Wasser-Filter/Ionisatoren      Trinkwasser-Ionisatoren reinigen Ihr Trinkwasser mit Aktivkohle- und intelligenten EM-Keramikfiltern. In einem 2. Schritt werden mittels Elektrolyse Wassercluster aufgesprengt, "schlechte" Informationen gelöscht und basisches und/oder saures Wasser in mehreren Intensitätsstufen bereitgestellt. a   VitaJuwel-Edelsteinphiolen informieren, strukturieren und energetisieren Ihr Wasser. Ein "must have" für gesundheitsbewußte Menschen, wunderschön anzusehen und hochwirksam. Sie wählen Ihr persönliches Set aus 13 verschiedenen Steinmischungen , Karaffen und weiterem Zubehör aus.            VitaJuwel-Edelsteinphiole und Karaffe         Amethyst Biomatte für Wärmetherapie      Die Amethyst Biomatte ist die modernste Heilwärmematte der Welt. Gefüllt mit koreanischen Amethysten, Thurmalinen und hochwertigen Energieträgern erzeugt diese tragbare Matte in jeder Zelle des Körpers Wärme und eine natürliche Heilenergetik. Die Wärme (bis zu 70 Grad!) wird durch langwellige Infrarotstrahlen erzeugt. Diese Energie dringt bis zu 80 mal tiefer in Gewebe ein, als elektrische Wärme.  PEN YANG Systeme zur Harmonisierung schädlicher Strahlungen, Vitalisierung und Energetisierung von Trinkwasser, Lebensmitteln und Gegenständen des täglichen Gebrauchs.           Energieschale         Das Froximun Prinzip      froximun® Medizinprodukte sind natürliche Substanzen auf Basis von Klinoptilolith-Zeolith, einem Vulkanmineral mit einem hohen Anteil an Siliziumdioxid. Sie entgiften und binden Schwermetalle, radioaktive Substanzen, Ammonium, Histamin... froximun® hilft Ihnen dabei, Krankheiten vorzubeugen oder zu lindern.  TOXASCREEN BASIC testet auf die wichtigsten Nahrungsmittel-Allergene, die oft gegessen werden und eine maskierte Allergiereaktion auslösen können. Der Test ist erstmals mit nur wenigen Tropfen Blut aus der Fingerbeere möglich!              Toxascreen Basic Test         PENYA Kuscheltiere sind Harmoniser      Die PENYA – Kuscheltiere sind voller Energie und Harmonie. Durch das natürliche PEN YANG Behandlungsverfahren wird das Kuscheltier zum biologischen Energie-spender fur den Besitzer. Sie gewinnen einen positiven Begleiter fur Ihr Kleinen und Ihre ganze Familie. Wirkt harmonisierend u. a. bei Einschlafstörungen und ADHS.  Fachbücher , z. B. ganz neu: " Schönheit pflegen und bewahren " von HP Hans Höting mit einer umfangreichen Darstellung der Detox-Elektrolyse-Therapie.             Schönheit pflegen und bewahren       Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke          Auszug aus der Referenzliste nach oben weiter zu: Detox Fußbad       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Seitenstruktur                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map          Seitenstruktur     Homepage    Detox-Fußbad    Die Methode    Die Anwendung    Jonis-Ion-Detox    MEDEC Detox    Verbrauchsartikel    Worauf achten?      Detox Studien    Ionisiertes Wasser      Detox Anleitungen    Systemanleitungen    Tipps für die Praxis      Detox Praxisadressen    NES Health TWSystem    Überblick    NES ProVision    NES miHealth    ER Funktion    Infoceuticals    NEStritions      HRV-System    Wärmetherapie    Diagnose-Systeme    AMSAT-HC      Ultraschall-Zahnpflege    Wasser-Ionisatoren    Edelstein-Wasser    Der VitaJuwel    Die Methode    Die Vorteile    Die Edelstein-Phiolen    Das Zubehör    Preise und Bestellen    Fragen und Antworten      PEN YANG Produkte    PENYA Kuscheltiere    Froximun Entgiftung    Die Methode    froximun Entgiftung    Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit    Berichte und Studien    Medizinischer Dienst      Fachbuch und DVD    Kaufen/Leihen/Leasen    Alle Preise und Bestellformulare    Leasing    Leihstellung Detox-System      Vertriebspartner    Links    Interessantes      MMS-Rückrufaktion    Feedbackformular    Verwaltungsverfügung    Impressum    AGB    Widerrufsrecht    Site Map     Alle öffnen | Alle schließen     |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Site Map                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           Site Map       Gesamtinhalt der Website.       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Widerrufsrecht                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           Widerrufsrecht       Widerrufsbelehrung Sie können Ihre Vertragserklärung innerhalb von 14 Tagen ohne Angabe von Gründen in Textform (z. Bsp. als Brief, Fax, E-Mail) oder - wenn Ihnen die Sache vor Fristablauf überlassen wird - durch Rücksendung der Sache widerrufen. Die Frist beginnt nach Erhalt dieser Belehrung in Textform, jedoch nicht vor Eingang der Ware beim Empfänger (bei der wiederkehrenden Lieferung gleichartiger Waren nicht vor Eingang der ersten Teillieferung) und auch nicht vor Erfüllung unserer Informationspflichten gemäß Artikel 246 § 2 in Verbindung mit § 1 Abs. 1 und 2 EGBGB sowie unserer Pflichten gemäß § 312e Abs. 1 Satz 1 BGB in Verbindung mit Artikel 246 § 3 EGBGB. Zur Wahrung der Widerrufsfrist genügt die rechtzeitige Absendung des Widerrufs oder der Sache. Der Widerruf ist zu richten an: Ganzheitliche Therapie Systeme Dr. Rainer Bartosch Allensteiner Straße 20 28816 Stuhr Deutschland Fax: +49 (0) 421 277 6580 E-mail:   info@docbartosch.de Im Falle eines wirksamen Widerrufs sind die beiderseits empfangenen Leistungen zurückzugewähren und ggf. gezogene Nutzungen (z. B. Zinsen) herauszugeben. Können Sie uns die empfangene Leistung ganz oder teilweise nicht oder nur in verschlechtertem Zustand zurückgewähren, müssen Sie uns insoweit ggf. Wertersatz leisten. Bei der Überlassung von Sachen gilt dies nicht, wenn die Verschlechterung der Sache ausschließlich auf deren Prüfung - wie sie Ihnen etwa im Ladengeschäft möglich gewesen wäre - zurückzuführen ist. Für eine durch die bestimmungsgemäße Ingebrauchnahme der Sache entstandene Verschlechterung müssen Sie keinen Wertersatz leisten. Paketversandfähige Sachen sind auf unsere Gefahr zurückzusenden. Sie haben die Kosten der Rücksendung zu tragen, wenn die gelieferte Ware der bestellten entspricht und wenn der Preis der zurückzusendenden Sache einen Betrag von 40 Euro nicht übersteigt oder wenn Sie bei einem höheren Preis der Sache zum Zeitpunkt des Widerrufs noch nicht die Gegenleistung oder eine vertraglich vereinbarte Teilzahlung erbracht haben. Anderenfalls ist die Rücksendung für Sie kostenfrei. Nicht paketversandfähige Sachen werden bei Ihnen abgeholt. Verpflichtungen zur Erstattung von Zahlungen müssen innerhalb von 30 Tagen erfüllt werden. Die Frist beginnt für Sie mit der Absendung Ihrer Widerrufserklärung oder der Sache, für uns mit deren Empfang. Wenn Sie diesen Vertrag durch ein Darlehen finanzieren und ihn später widerrufen, sind Sie auch an den Darlehensvertrag nicht mehr gebunden, sofern beide Verträge eine wirtschaftliche Einheit bilden. Dies ist insbesondere dann anzunehmen, wenn wir gleichzeitig Ihr Darlehensgeber sind oder wenn sich Ihr Darlehensgeber im Hinblick auf die Finanzierung unserer Mitwirkung bedient. Wenn uns das Darlehen bei Wirksamwerden des Widerrufs oder bei der Rückgabe d  er Ware bereits zugeflossen ist, tritt Ihr Darlehensgeber im Verhältnis zu Ihnen hinsichtlich der Rechtsfolgen des Widerrufs oder der Rückgabe in unsere Rechte und Pflichten aus dem finanzierten Vertrag ein. Letzteres gilt nicht, wenn der vorliegende Vertrag dem Erwerb von Finanzinstrumenten (z.B. von Wertpapieren, Devisen oder Derivaten) zum Gegenstand hat. Wollen Sie eine vertragliche Bindung so weitgehend wie möglich vermeiden, machen Sie von Ihrem Widerrufsrecht Gebrauch und widerrufen Sie zudem den Darlehensvertrag, wenn Ihnen auch dafür ein Widerrufsrecht zusteht. Ende der Widerrufsbelehrung  nach oben       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  AGB                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           AGB       Allgemeine Geschäftsbedingungen - Ganzheitliche Therapie Systeme Dr. Rainer Bartosch § 1 Geltungsbereich (1) Die folgenden allgemeinen Geschäftsbedingungen gelten für sämtliche Geschäftsbeziehungen zwischen Ganzheitliche Therapie Systeme Dr. Rainer Bartosch (im Folgenden: GTS) und ihren Kunden. (2) Diese allgemeinen Geschäftsbedingungen gelten ausschließlich. Entgegenstehende oder von unseren allgemeinen Geschäftsbedingungen abweichende Bedingungen des Bestellers erkennen wir nicht an; es sei denn, wir hätten ausdrücklich schriftlich ihrer Geltung zugestimmt. Unsere allgemeinen Geschäftsbedingungen gelten auch dann, wenn wir in Kenntnis entgegenstehender oder von unseren allgemeinen Geschäftsbedingungen abweichender Bedingungen des Bestellers die Lieferung an den Besteller vorbehaltlos ausführen. § 2 Zustandekommen des Vertrages (1) Die Darstellung des Sortiments von GTS auf über das Internet abrufbaren Rechnern stellt kein Angebot im Sinne der §§ 145 ff. BGB dar. (2) Indem der Kunde eine Bestellung per E-Mail / Fax / Brief an GTS absendet, gibt er ein Angebot im Sinne des § 145 BGB ab. Der Kunde erhält eine Bestätigung des Empfangs der Bestellung per E-Mail / Fax / Brief. (3) Der Vertrag mit GTS kommt zustande, wenn GTS das Angebot des Kunden annimmt. (4) Bei größeren Bestellungen oder bei Produkten, die GTS als Einzelauftrag für den Kunden bei Lieferanten außerhalb der EU bestellt, behält sich GTS vor, eine Anzahlung zu verlangen. Die Bestellung wird nach Eingang der Anzahlung bei GTS bearbeitet. § 3 Lieferung, Versandkosten (1) GTS liefert die bestellte Ware an die vom Kunden in der Bestellung angegebenen Adresse umgehend aus. (2) Angaben über voraussichtliche Lieferfristen sind unverbindlich, soweit GTS dem Kunden nicht im Einzelfall eine verbindliche Zusage in Textform erteilt hat. (3) Die Lieferung erfolgt zu den jeweils im Einzelfall ausgewiesenen Versandkosten. Alle Risiken und Gefahren der Versendung gehen - soweit der Kunde Unternehmer ist und bei Abschluss des Rechtsgeschäfts in Ausübung seiner gewerblichen oder selbstständigen beruflichen Tätigkeit handelt - auf den Kunden über, sobald die Ware von GTS an den beauftragten Logistikpartner übergeben wird. Ist der Kunde Verbraucher, gehen sämtliche Gefahren und Risiken des Untergangs der Sache erst mit Übergabe an den Kunden auf diesen über. § 4 Eigentumsvorbehalt (1) Bis zur vollständigen Begleichung des Kaufpreises behält sich GTS das Eigentum an der gelieferten Ware vor. (2) Bei Waren, die der Kunde im Rahmen seiner gewerblichen Tätigkeit von GTS bezieht, bleibt das Eigentum vorbehalten, bis sämtliche Forderungen von GTS gegen den Kunden aus der Geschäftsverbindung einschließlich der künftig entstehenden Forderungen aus gleichzeitig oder später abgeschlossenen Verträgen beglichen sind. § 5 Zahlung und Aufrechnung (1) GTS akzeptiert nur die im Rahmen des Bestellvorgangs dem Kunden jeweils angezeigten Zahlungsarten. (2) Der Kunde ist zur Aufrechnung nur berechtigt, sofern und soweit seine Gegenansprüche rechtskräftig festgestellt, unbestritten oder von GTS anerkannt sind. § 6 Widerrufsbelehrung Widerrufsrecht Sie können Ihre Vertragserklärung innerhalb von 14 Tagen ohne Angabe von Gründen in Textform (z. Bsp. als Brief, Fax, E-Mail) oder - wenn Ihnen die Sache vor Fristablauf überlassen wird - durch Rücksendung der Sache widerrufen. Die Frist beginnt nach Erhalt dieser Belehrung in Textform, jedoch nicht vor Eingang der Ware beim Empfänger (bei der wiederkehrenden Lieferung gleichartiger Waren nicht vor Eingang der ersten Teillieferung) und auch nicht vor Erfüllung unserer Informationspflichten gemäß Artikel 246 § 2 in Verbindung mit § 1 Abs. 1 und 2 EGBGB sowie unserer Pflichten gemäß § 312e Abs. 1 Satz 1 BGB in Verbindung mit Artikel 246 § 3 EGBGB. Zur Wahrung der Widerrufsfrist genügt die rechtzeitige Absendung des Widerrufs oder der Sache. Der Widerruf ist zu richten an: Ganzheitliche Therapie Systeme Dr. Rainer Bartosch Allensteiner Straße 20 28816 Stuhr Deutschland Fax: +49 (0) 421 277 6580 E-mail:   info@docbartosch.de Im Falle eines wirksamen Widerrufs sind die beiderseits empfangenen Leistungen zurückzugewähren und ggf. gezogene Nutzungen (z. B. Zinsen) herauszugeben. Können Sie uns die empfangene Leistung ganz oder teilweise nicht oder nur in verschlechtertem Zustand zurückgewähren, müssen Sie uns insoweit ggf. Wertersatz leisten. Bei der Überlassung von Sachen gilt dies nicht, wenn die Verschlechterung der Sache ausschließlich auf deren Prüfung - wie sie Ihnen etwa im Ladengeschäft möglich gewesen wäre - zurückzuführen ist. Für eine durch die bestimmungsgemäße Ingebrauchnahme der Sache entstandene Verschlechterung müssen Sie keinen Wertersatz leisten. Paketversandfähige Sachen sind auf unsere Gefahr zurückzusenden. Sie haben die Kosten der Rücksendung zu tragen, wenn die gelieferte Ware der bestellten entspricht und wenn der Preis der zurückzusendenden Sache einen Betrag von 40 Euro nicht übersteigt oder wenn Sie bei einem höheren Preis der Sache zum Zeitpunkt des Widerrufs noch nicht die Gegenleistung oder eine vertraglich vereinbarte Teilzahlung erbracht haben. Anderenfalls ist die Rücksendung für Sie kostenfrei. Nicht paketversandfähige Sachen werden bei Ihnen abgeholt. Verpflichtungen zur Erstattung von Zahlungen müssen innerhalb von 30 Tagen erfüllt werden. Die Frist beginnt für Sie mit der Absendung Ihrer Widerrufserklärung oder der Sache, für uns mit deren Empfang. Wenn Sie diesen Vertrag durch ein Darlehen finanzieren und ihn später widerrufen, sind Sie auch an den Darlehensvertrag nicht mehr gebunden, sofern beide Verträge eine wirtschaftliche Einheit bilden. Dies ist insbesondere dann anzunehmen, wenn wir gleichzeitig Ihr Darlehensgeber sind oder wenn sich Ihr Darlehensgeber im Hinblick auf die Finanzierung unserer Mitwirkung bedient. Wenn uns das Darlehen bei Wirksamwerden des Widerrufs oder bei der Rückgabe d  er Ware bereits zugeflossen ist, tritt Ihr Darlehensgeber im Verhältnis zu Ihnen hinsichtlich der Rechtsfolgen des Widerrufs oder der Rückgabe in unsere Rechte und Pflichten aus dem finanzierten Vertrag ein. Letzteres gilt nicht, wenn der vorliegende Vertrag dem Erwerb von Finanzinstrumenten (z.B. von Wertpapieren, Devisen oder Derivaten) zum Gegenstand hat. Wollen Sie eine vertragliche Bindung so weitgehend wie möglich vermeiden, machen Sie von Ihrem Widerrufsrecht Gebrauch und widerrufen Sie zudem den Darlehensvertrag, wenn Ihnen auch dafür ein Widerrufsrecht zusteht. Ende der Widerrufsbelehrung § 7 Rücksendekosten bei Widerruf Sie haben die regelmäßigen Kosten der Rücksendung zu tragen, wenn die gelieferte Ware der bestellten entspricht und wenn der Preis der zurückzusendenden Sache einen Betrag von 40 Euro nicht übersteigt oder wenn Sie bei einem höheren Preis der Sache zum Zeitpunkt des Widerrufs noch nicht die Gegenleistung oder eine vertraglich vereinbarte Teilzahlung erbracht haben. Andernfalls ist die Rücksendung für Sie kostenfrei. § 8 Gewährleistung (1) Soweit der Kunde Kaufmann ist, setzt die Geltendmachung von Mängelrechten voraus, dass er seinen Untersuchungs- und Rügeobliegenheiten gemäß § 377 HGB ordnungsgemäß nachgekommen ist. (2) Im Übrigen richtet sich die Gewährleistung nach den gesetzlichen Bestimmungen. (3) Soweit der Kunde Verbraucher ist, beträgt die Verjährungsfrist für Mängelansprüche 24 Monate, gerechnet ab dem Zeitpunkt des Gefahrübergangs. Soweit der Kunde Unternehmer ist, beträgt die Verjährungsfrist 12 Monate, gerechnet ab dem Zeitpunkt des Gefahrübergangs; die Verjährungsfrist im Fall des Lieferregresses nach §§ 478,479 BGB bleibt unberührt. Sie beträgt fünf Jahre ab Auslieferung der mangelhaften Sache. § 9 Schadensersatz Haftung Wir haften nach den gesetzlichen Bestimmungen, sofern Schadensersatzansprüche geltend gemacht werden, die auf Vorsatz oder grober Fahrlässigkeit einschließlich von Vorsatz oder grober Fahrlässigkeit unserer Vertreter oder Erfüllungsgehilfen beruhen. Soweit uns keine vorsätzliche Vertragsverletzung angelastet wird, ist die Schadensersatzhaftung auf den vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt. Im Fall der schuldhaften Verletzung einer Pflicht, deren Erfüllung die ordnungsgemäße Durchführung des Vertrags überhaupt erst ermöglicht und auf deren Einhaltung der Teilnehmer regelmäßig vertrauen darf (wesentliche Vertragspflicht), haften wir nach den gesetzlichen Bestimmungen. In diesem Fall wird die Schadensersatzhaftung auf den vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt. Die Haftung wegen schuldhafter Verletzung des Lebens, des Körpers oder der Gesundheit ist davon unberührt. Dies gilt auch für die zwingende Haftung nach dem Produkthaftungsgesetz. § 10 Schlussbestimmungen (1) Der Vertrag zwischen GTS und dem Kunden unterliegt ausschließlich dem materiellen Recht der Bundesrepublik Deutschland. Dies gilt nicht, sofern der Kunde Verbraucher ist und das Recht seines Herkunftslandes für den Verbraucher günstiger ist. (2) Soweit der Kunde Kaufmann ist, ist Stuhr ausschließlicher Gerichtsstand für alle Ansprüche aus und im Zusammenhang mit der Geschäftsbeziehung zwischen GTS und dem Kunden. Der gleiche Gerichtsstand gilt, wenn der Kunde keinen allgemeinen Gerichtsstand im Inland hat, nach Vertragsschluss seinen Wohnsitz oder gewöhnlichen Aufenthaltsort aus dem Inland verlegt oder der Wohnsitz oder der gewöhnliche Aufenthaltsort des Kunden zum Zeitpunkt der Klageerhebung nicht bekannt ist.  nach oben       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Verwaltungsverfügung                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           Verwaltungsverfügung                                                                nach oben Download der Verwaltungsverfügung als PDF-Datei zum Ausdrucken zurück zu MMS_Rückrufaktion       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Feedbackformular                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           Feedbackformular               zurück Download dieser Seite als PDF-Datei zum Ausdrucken Weiter zu Verwaltungsverfügung Gewerbeaufsichtsamt Hannover       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  MMS-Rückrufaktion                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           MMS-Rückrufaktion               Download dieser Seite als PDF-Datei zum Ausdrucken Weiter zu Feedbackformular für Meldung an GAA Hannover       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Interessantes                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           Interessantes  Links       Sobald ich etwas Zeit dafür habe, stelle ich hier eine Auswahl interessanter Seiten ein.          Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Vertriebspartner                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           Vertriebspartner       Vertriebspartner für Detox-Systeme in Holland und Belgien: Larec laboratorium &amp; recycling Eric de la Rambelje Kluizenaarsbocht 6, 2614 GT Delft Niederlande  Tel. +31(0)1157440350 Mobiel +31(0)653434354 info@larec.nl www.larec.nl                 Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Leihstellung Detox-System                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Leihstellung Detox-System  Kaufen/Leihen/Leasen       Leihstellung Detox-System für gewerbliche Nutzung  Sie können ein Detox-System für (in der Regel) vier Wochen als Teststellung in die Praxis nehmen.  Dafür hinterlegen Sie per Lastschrift oder Überweisung) eine Mietkaution in Höhe von 600,00 €. Sie erhalten eine neues , komplett ausgestattetes System, das bei einem anschließenden Kauf bei Ihnen verbleibt.   Die Mietkosten bei einer eventuellen Rückgabe des Leihobjekts betragen:  25,00 € netto pro Woche Leihstellung, 63,03 € netto für die während der Leihstellung benutzte/ Elektrolyse-Einheit/en (Array).  Die Kosten für alle anderen Verbrauchsmaterialien (Salz, Reiniger, Wannenschutzbeutel) sind mit den Leihgebühren abgegolten. Bei einem an die Leihstellung anschließendem Kauf bzw. Leasing oder Finanzierung des Systems werden keine Kosten für die Leihstellung berechnet, das System inkl. Verbrauchsmaterial geht in Ihr Eigentum über bzw. verbleibt als Leasingobjekt bei Ihnen. Den Leihvertrag und ein Lastschriftformular über den Kautionsbetrag finden Sie hier als Download - bitte einfach ausfüllen und zurückschicken / faxen. Download Leihunterlagen Auch als privater Anwender können Sie ein Detox-System ausleihen. Bitte fragen Sie die Konditionen an.       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System ←        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Leasing                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Leasing  Kaufen/Leihen/Leasen       Wir arbeiten mit der GrenkeLeasing AG zusammen. Einen ersten Überblick über die Leasingmöglichkeiten erhalten Sie hier: Übersicht der Leasingkosten am Beispiel Jonis Ion Detox System Für eine Leasinganfrage drucken Sie bitte das hier unten verfügbare Formular aus und schicken, faxen oder mailen Sie uns die ersten beiden (ausgefüllten) Seiten. Download Leasingantrag Jonis Ion Detox System            Vierteljährliche Zahlung von jeweils drei Monatsraten  Monatliche Zahlung der Leasingrate    Leasingdauer in Monaten  monatl. Rate in € netto  19% MwSt.  monatl. Rate inkl. MwSt.  monatl. Rate inkl. MwSt.  19% MwSt.  monatl. Rate inkl. MwSt.    15  102,21  19,42        24  67,60  12,84        30  55,87         36  46,78         42  42,38         48  36,66         54  33,73         60  31,38             Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing ←  Leihstellung Detox-System        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Alle Preise und Bestellformulare                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Alle Preise und Bestellformulare  Kaufen/Leihen/Leasen        Preisliste alle Produkte Preisliste Detox-Elektrolyse-Systeme inkl. Zubehör Preisliste Wasser-Ionisatoren inkl. Zubehör Preisliste VitaJuwel Edelstein-Phiole inkl. Zubehör  Preisliste E-Smog Produkte und Harmonisierung        Bitte drucken Sie die Bestellformulare sowie ggf. ein Lastschriftformular aus und schicken, faxen oder mailen Sie uns Ihre Bestellung. Bitte beachten Sie, die angegebenen Versandpauschalen gelten nur für den innerdeutschen Versand und nicht für Sendungen in andere EU-Länder oder in die Schweiz. Hier sind die Versandkosten gewichts- und größenabhängig sehr unterschiedlich. Bei einer Vorkassezahlung aus dem Ausland bitte unsere Auftragsbestätigung abwarten, in der die jeweiligen Versandkosten ausgewiesen sind. Teilen Sie uns eine Telefonnummer mit, damit wir Ihnen Versandvorschläge unterbreiten können. Sie können natürlich auch ganz einfach per E-Mail  über info@docbartosch.de bestellen oder anrufen: +49 (0)4 21. 2 77 65 78  Bestellformular Verbrauchsmaterial für Detox-Systeme  Bestellformular Wasser-Ionisatoren inkl. Zubehör  Bestellformular VitaJuwel Edelstein-Phiolen  Bestellformular Froximun Medizinprodukte  Bestellformular PEN YANG Systeme und PENYA Kuscheltiere Lastschriftformular          Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Alle Preise und Bestellformulare ←  Leasing  Leihstellung Detox-System        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Fachbuch und DVD                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           Fachbuch und DVD              Schönheit pflegen und bewahren  mit Hilfe alternativer Medizin und moderner Methoden. Ein Praxisleitfaden für Therapeuten und Patienten Autor Hans Höting, Co-Autor u. a. Dr. Rainer Bartosch  ISBN 978-3-87569-195-5 1. Auflage 2009, 352 Seiten, 20 Abb., Preis:  39,95 € „Schönheit pflegen und bewahren“ ist das erste deutschsprachige Fachbuch mit einer ausführlichen Darstellung der Detox-Elektrolyse-Therapie.  Als Co-Autor konnte Dr. Rainer Bartosch zum fachlichen Hintergrund und zu den vorliegenden Praxiserfahrungen wertvolle Hinweise einbringen. Dieses umfassende Praxisbuch richtet sich an Therapeuten, Kosmetiker und interessierte Laien, die eine ganzheitliche Schönheitspflege erlernen und sich oder andere verschönern wollen. Dieses Buch vermittelt diagnostische Grundlagen und gibt zahlreiche konkrete Anleitungen für die Umsetzung in der täglichen Praxis. Der bekannte Fachbuchautor Hans Höting erlernte die Grundlagen der traditionellen chinesischen Schönheitskunst in China und vielen anderen Ländern. Der Leser erhält einen fundierten Einblick in den Bereich der Diagnose, konkrete Ratschläge für den Umgang mit verschiedenen Produkten und Naturheilmittel zur Schönheitspflege und einen kritischen Überblick über verschiedene moderne Schönheitstherapien sowie zahlreiche praktische Tipps für die häusliche Schönheitspflege. Abbildungen und Beiträge von vier Co-Autoren ergänzen Praxis und Grundwissen zum "Schöner werden". Klappentext Infoflyer zum Buch Inhaltsangabe und Vorwort Leseprobe Bestellformular Lastschriftformular einmaliger Einzug               Trink Dich Basisch - Das Brevier zum basischen Aktivwasser  Autoren Karl Heinz Asenbaum, Dipl.-Ing. Dietmar Ferger, Dr. med. Walter Irlacher  ISBN 978-3-9811204-2-4 Booklet mit 50 Farbseiten und Bonus DVD in DVD-Hülle 1. Auflage 2008, Preis:  9,90 € Sie selbst haben in der Vergangenheit vielleicht schon einiges über basisches Aktivwasser gehört oder gelesen. Sei es durch die Vorträge von Herrn Dr. Walter Irlacher, durch das Service Handbuch Mensch, durch das Buch von Sang Whang oder die Aktivwasserbroschüre von Dietmar Ferger. Viele von Ihnen haben bereits Erfahrungen im Umgang mit einem Wasserionisierer. Die Autoren halten regelmäßigen Kontakt zu weit über 1000 Personen, die einen Wasseronisierer erworben haben Einige dieser Anwender waren bereit, ihre Erfahrungen der Öffentlichkeit mitzuteilen. So konnten Aussagen aus aller Welt, sowohl von Ärzten als auch von Patienten und Wellnesss-Anwendern gesammelt werden. Daraus ist dieses Büchlein (50 S.) und eine ca. 75 minütige DVD entstanden. Es werden nicht nur Anwendererfahrungen dargestellt, sondern auch konkrete Hinweise zur Bedienung der Geräte und zum richtigen Einsatz des Wassers gegeben: Eben alles, was die Autoren im Laufe der letzten 5 Jahre an häufigen Fragen gestellt bekommen haben. Basisches Aktivwasser ist zwar ein wissenschaftlich plausibles Konzept, aber wenn man es nicht selbst trinkt und spürt, ist es nicht in ein paar Sätzen zu erklären. Kunden, Nachbarn, Kollegen und Verwandtschaft stellen bohrende Fragen oder führen Gegenargumente auf, die meist von mangelndem Basiswissen zeugen. Auf alle diese Fragen und Diskussionspunkte geht das Büchlein und die DVD in einer einfachen Sprache und mit viel Bildmaterial ein. Inhaltsangabe und Ausschnitte Bestellformular Lastschriftformular einmaliger Einzug eeeeeeeeeeeeeee  nach oben               Der Weg zurück in die Jugend Das Standardwerk über ionisiertes basisches Aktivwasser - ein "Muss" für Jeden, der sich für die Wirkung von basischem Aktivwasser interessiert. Autor Sang Whang aus dem Amerikanischem übertragen von Dipl.-Ing. Dietmar Ferger ISBN 3-8334-1485-5 96 Seiten, Papaerback, viele Abbildungen, Preis:  10,00 € Kein Wunschtraum, sondern wissenschaftliche Erkenntnis. Das Buch erklärt den Prozess des Alterns und seine "Umkehr" mit wissenschaftlichen Ansätzen. Nährstoffe werden von unserem Körper umgewandelt, z.B. in Energie und (im Bezug auf ihren pH-Wert) "saure" Abfallprodukte. Die heutige Lebensweise verhindert weitgehend, dass der Körper sich aus eigener Kraft seiner sauren Abfälle entledigt. Dies kann aber die Zufuhr von alkalischem (ionisiertem) Wasser erreichen. Sang Whang beschreibt verständlich und humorvoll die wissenschaftlichen Grundlagen des Alterns. Er stellt einfache und seit Jahrzehnten in Japan und Korea erfolgreich bewährte Methoden und Geräte vor, die saure Ablagerungen aus unserem Körper entfernen. Ein Buch für Jeden, der die Ursachen des Alterns und der Zivilisationskranheiten verstehen und gesund und beschwerdefrei alt werden will. Inhaltsangabe und Leseprobe Bestellformular Lastschriftformular einmaliger Einzug  eeeeeeeeeeeeeee  nach oben               Gerstengrassaft - Verjüngungselixier und naturgesunder Power-Drink - Alles über Gerstengrassaft, die optimale Nahrungsergänzung.  Autorin Barbara Simonsohn ISBN 978-3-89385-432-5 155 Seiten, Papaerback, Preis:  9,90 € Endlich gibt es das urgesunde «Fast-Food», wie Gerstengrassaft von Dr. Hagiwara, dem japanischen Gerstengrassaft-Papst, bezeichnet wird. Es ist zart, jung und stark. Wer es als  Nahrungsergänzungsmittel zu sich nimmt, sichert seine Versorgung mit wertvollen Vitaminen, Proteinen und Mineralstoffen. Schnell zubereitet, ist es ein optimales Ergänzungsmittel unserer täglichen Nahrung. Gerstengras hat ein hervorragendes Nährstoffprofil und viele Pluspunkte gegenüber Weizengrassaft. Es ist ein perfektes Lebensmittel mit einem vollkommenen Vitalstoff-Komplex. Von Erfahrungen der Gerstengras-Pioniere bis hin zu einer großen Palette an Rezepten offenbart uns die Expertin Barbara Simonsohn dieses wirkungsvolle grüne Elixier. Inhaltsüberblick Bestellformular Lastschriftformular einmaliger Einzug  eeeeeeeeeeeeeee  nach oben      Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Medizinischer Dienst                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Medizinischer Dienst  Froximun Entgiftung       Für Ärzte, Zahnärzte, Apotheker, Heilpraktiker und Therapeuten stehen die nachfolgenden Ansprechpartner für Fachfragen rund um froximun® Medizinprodukte zur Verfügung.  Ein Anruf aus dem deutschen Festnetz kostet 0,14 € pro Minute (inkl. MwSt.); Mobilfunk in Deutschland max. 0,42 € (inkl. MwSt.) pro Minute.                Marcus Stanton (Allgemeinmediziner) Dienstag 16:00 - 18:00 Uhr 01805-692 692 422  Ganzheitsmediziner, Journalist, Dozent. 1970 in den USA geboren. Er praktiziert u. a. in einer ganzheitsmedizinischen Privatpraxis in Darmstadt, und in der Praxis Zahn und Zeh in Uelzen. Seinen Bekanntheitsgrad erlangte er dadurch, Wissen in einer besonders anschaulichen Weise weiterzureichen. Er baut Brücken zwischen Philosophie, Humanismus und Naturwissenschaften, die er mit der täglichen Praxisarbeit verknüpft. Noch vor Beginn seines Studiums der Medizin in Deutschland beschäftigte er sich mit ganzheitlicher Heilkunde und energetischer Heilung, so dass er schnell Aufnahme in wesentliche Kreise fand: - Jährlich dutzende Vorträge im In- und Ausland, - Dozent bei der ärztlichen Weiterbildung, - Fernsehauftritte, Redakteur Nexworld.tv - Mitglied Programmausschuss Frankfurter Consilium, - Gründungsmitglied Netzwerk Interdisziplinäre - Komplementäre Onkologie, - Journalist in ganzheitsmedizinischen Zeitschriften, - ärztlicher Berater und Redaktionsmitglied der CO'MED               Dr. Wolfgang Kuhfal (Zahnmedizin) Montag 18:30 - 19:30 Uhr 01805-692 692 433  Der 1958 in Gelsenkirchen geborene Umweltzahn-mediziner absolvierte sein medizinisches Studium an der Uni in Hamburg. 1997 Promotion zum Doktor der Zahnmedizin über Tinnitus und Gingko biloba. Seit 17 Jahren niedergelassen in eigener Praxis für ganzheitliche Zahnheilkunde mit den Schwerpunkten: - Amalgamsanierung - Schwermetallbelastungen aus zahnärztli. Werkstoffen - Schwermetallausleitung - Testen von Materialbelastungen/ -verträglichkeiten - Entgiftungs- und Ausleitungstherapien - Wissenschaftliche Beratung und Betreuung zur praxisnahen Umsetzung des Indi Implant Systems Bereits 2001 gründete er sein Institut für Präventiv- und Regulationsmedizin. 2002 Entwicklung des Zahnmoduls für das computergestützte Diagnoseverfahren VICTOR, welches in den russischen Raumfahrtprogrammen (z.B. auf der MIR) eingesetzt wurde. Zusatzausbildungen: Manuelle Therapie (Chiroterapie), Neuraltherapie, Hypnose, Kinesiologie, Ayurveda, TCM Mitgliedschaft in folgenden Gesellschaften: - Schmerztherapeutisches Kolloquium e.V. - GGMM Gesamtdt. Gesellschaft für Manuelle Medizin - AGM Arbeitskreis Ganzheitl. Med. Norddeutschland - IFOS und ICCMO                Dipl. pharm. T. Stenzel (Apotheken) Dienstag 12:00 - 14:00 Uhr 01805-692 692 444  Niedergelassener Apotheker in Rostock. Geboren 1967 in Leipzig, Pharmaziestudium 1986-1990 an der Ernst-Moritz-Arndt-Universität in Greifswald. Spezialgebiete: - Ganzheitliche Pharmazie, Metabolisierung - von Arzneimitteln, Umweltanalytik, Kyberstatus, - Homöopathie, Biochemie nach Dr. Schüssler, - Phytotherapie, - Allergieberatung, Nahrungsmittel-Unverträglichkeiten "Umweltgifte und der unkritische Umgang mit Medikamenten überlasten die menschlichen Organe. Diese gilt es jedoch zu schützen, um Erkrankungen zu vermeiden. Körperentgiftung ist die effektivste Maßnahme dafür." Stenzel  berät nicht nur sehr erfolgreich Ärzte und Heilpraktiker, sondern gilt auch bei hilfesuchenden Patienten als Ausnahmeapotheker.                Karl Otto Fischer (Heilpraktiker) Mittwoch 09:00 - 12:00 Uhr Donnerstag 15:00 - 16:00 Uhr 01805-692 692 455  Heilpraktiker, Physiotherapeut, eigene Praxis seit 1998. Vorstand der IFOS e.V., Zwischen 1991 und 1994 Ausbildung zum Masseur und medizinischen Bademeister. Ab 1995 Ausbildung zum Heilpraktiker mit Abschluss und Zulassung 1997. Diverse Hospitationen und fachbezogene Qualifizierungslehrgänge in Diagnostik und erweiterter Medizin. Besondere Schwerpunkte: Bioelektronische Terrainanalyse nach Prof. Vincent sowie Humoralpathologie nach Reckeweg, Chiropraktik, Neuraltherapie, Colon-Hydro-Therapie, Sauerstoff- und Ozon Therapien, Zwei Fischer Regulationstherapie. Vortragstätigkeit im ganzheitlichen medizinischen Weiterbildungssektor. Seit 2005 Fachreferent für den Ausbildungsbereich FOS (Fachberater Oxidativer Stress) und Forschungskader der Internationalen Fachakademie Oxidativer Stress e.V. (IFOS). Seit 2011 medizinischer Beirat der FROXIMUN AG. Weiterhin  Mitglied der Internationalen Ärztegesellschaft für biokybernetische Medizin und Mitglied der Gesellschaft für Sauerstoff- und Ozontherapie.                Dr. med. habil. Jürgen Weber (Facharzt für Chirurgie und ärztlicher Klinikleiter, Rostock) Mittwoch 16:00 - 18:00 Uhr 01805-692 692 466  Dr. Weber absolvierte sein Medizinstudium an der Uni Rostock. Er ist Facharzt für Chirurgie mit mehreren Zusatzausbildungen, auch Naturheilverfahren. Die Habilitation sowie seinen Lehrbefähigungsnachweis absolvierte er an der Uni Leipzig. Er gehört einigen wichtigen medizinischen Verbänden an, u. a. der Gesellschaft für Ästhetische Chirurgie Deutschland e.V. Auf Grund seiner umfangreichen Berufserfahrung ist Dr. Weber eine gefragte Persönlichkeit im Bereich Forschung und Entwicklung. Schwerpunkte: Initiativforschung auf dem Gebiet der transdermalen Lipolyse, der nadellosen transdermalen Mesotherapie und dem autologenen Gewebeersatz / Stammzellenforschung. Dr. Weber: „Die Haut bildet die Schnittstelle zwischen menschlichem Organismus und Umwelt. Neue Therapieformen zu entwickeln, ist besonders für den hilfebedürftigen Patienten eine Chance auf Heilung.“ Weiterbildungen/Publikationen/Vorträge: - Chirurgie/Thoraxchirurgie/Krebserkrankungen/ - Naturheilkunde - Ästhetisch-plastische Chirurgie - über 110 Vorträge auf Tagungen/Kongressen - über 50 Publikationen in Fachzeitschriften - Buchbeiträge septische Chirurgie und Pathologie der - bösartigen Tumoren - Klinik+Diagnostik+Therapie.                Dr. Erwin Wallraph (Immunologe) Montag 16:00 - 17:00 Uhr 01805-692 692 477  geb. 02.10.1937 in Rostock, 1956 Krankenpfleger, von 1961-1966 Fachlehrer für Anatomie/Physiologie und Krankenpflege. 1966-1972 Studium und Forschungs-studium der med. Mikrobiologie und Immunologie an der E.M.Arndt-Universität Greifswald, 1971 Diplom, 1974 Promotion. Dann postgrad. Studium der klinischen Immunologie und Abschluß Fachwissenschaftler der Medizin / Immunologie an der Akademie f. Ärztliche Fortbildung der DDR. 1980-1986 Mitarbeiter der Arbeitsgruppe „Philosophische Probleme in der Medizin“ an der Akademie für Ärztliche Fortbildung der DDR“. 1972 Leiter der Immunbiologischen Laboratorien in den Krankenhäusern Stralsund und Neubrandenburg. 1977 Sekretärs der Regionalgruppe Nord der Gesellschaft f. klein. Chemie und Laboratoriumsdiag-nostik d. DDR. 1990 Mitglied Arbeitsgruppe zur Bildung des „Berufsverbandes Laboratoriumsmedizin“. Seit 1991 freiberufliche Tätigkeit mit Ermächtigung für alle Krankenkassen als  Konzil - und Fachlabor für Immunologie in Neubrandenburg. Schwerpunkte: Erkrankungen des Immunsystems wie Immundefekte, Immunmangelerscheinungen, Befindensstörungen, Autoimmunerkrankungen, Allergien, Nahrungsmittel-Intoleranz, Tumorimmunologie.         nach oben       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst ←        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Berichte und Studien                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Berichte und Studien  Froximun Entgiftung       Wir haben hier viele interessante Hintergrundinformationen zusammengetragen. Viel Spass beim Stöbern - Bitte die Texte nur für den eigenen Gebrauch benutzen!  Hintergrundwissen zur therapeutischen Wirkungsweise von Klinoptilolith         Siliziummineralien und ihre Wirkungen zur Erhaltung und Wiederherstellung der Gesundheit  von Prof. em. Prof. Dr. med. habil. Karl Hecht   Systemische Umweltschadfaktorenwirkung auf den Menschen beachten Mit Schubladendenken sind Umweltprobleme nicht zu lösen Siliziummineralien und Gesundheit. Warum wird das älteste Heilmittel der Menschheit von der modernen deutschen Medizin missachtet? Internationaler wissenschaftlicher Erkenntnisstand: Ohne SiO2 ist kein Wachstum, keine Gesundheit, keine Lebensqualität möglich. Silikate wie Montmorillonit und Klinoptilolith-Zeolith sind die besten Ausleitwirkstoffe zur Entfernung von Schadstoffen aus dem menschlichen Körper.   Artikel als PDF herunterladen                 Kurzinformation zur Wirkung von Natur-Klinoptilolith-Zeolith im menschlichen Körper  von Prof. em. Prof. Dr. med. habil. Karl Hecht  Informationsmaterial für Ärzte, Heilpraktiker, Therapeuten, Pharmazeuten, Apotheker und Naturwissenschaftler. Artikel als PDF herunterladen                 froximun Medizinprodukte zur inneren Anwendung - Artikel und Studien          froximun Transfer - MAC, Colostrum, Transferfaktoren  von Dr. rer. nat. Erwin Walraph  MAC (modifizierter und aktivierter Klinoptilolith) als Grundstoff der froximun Produkte besitzt keinen direkten Einfluss auf das Immunsystem. Mediziner und Fachwissenschaftler empfahlen daher die Kombination von MAC mit einem Immunmodulator, um den therapeutischen Wert des Produktes zu erweitern. Die Wahl fiel auf Colostrum, welches als Beimengung zusammen mit MAC in froximun Transfer enthalten ist. Dr. Erwin Walraph, Immunologe und Leiter des Fachlabors für Immunologie Neubrandenburg, fasst in der vorliegenden Fachqualifikation die Vorteile sowie Nutzen und Einsatzmöglichkeiten von Colostrum zusammen. Dabei geht er vor allem auf die Bestandteile des Colostrums und deren therapeutischen Wert in Bezug auf bestimmte Krankheitsbilder ein. Insbesondere die Wirkung und Bedeutung der im Colostrum enthaltenen Transferfaktoren, welche nicht zuletzt auch namensgebend für das froximun Produkt waren, werden hier ausführlich diskutiert. Artikel als PDF herunterladen und hier noch ein aktueller Fersehbericht aus Visite (NDR3):  Wie gesund ist Colostrum?                 froximun Medizinprodukte zur inneren Anwendung - Therapieberichte          Das "Chronische Müdigkeitssyndrom" - Ursachen und Therapiemöglichkeiten mit froximun cama  von Heilpraktiker Karl O. Fischer  Konzentrationsstörungen, Leistungsschwäche, chronische Müdigkeit, Laborwerte aber im groben Bereich der Norm: Diese Konstellation in der Anfangsanamnese findet sich nahezu täglich in der Praxis. Dabei kann es sich sowohl um die Leitsymptomatik als auch um Begleiterscheinungen einer anderen offensichtlicheren Erkrankung handeln. Es fällt zunächst schwer, eine alltägliche Erscheinung wie Müdigkeit als Krankheit zu erkennen, Patienten mit dieser Symptomatik werden leicht als Simulanten eingestuft und mit ihrem Problem allein gelassen. Erst seit einigen Jahren wird das „Chronic Fatigue Syndrome“ (CFS) als Krankheitsbild im WHO-Verzeichnis geführt. Typisch ist der schleichende Beginn der Erkrankung mit langsam abnehmender physischer Leistungsfähigkeit, was dazu führt, dass erst in einem relativ späten Stadium medizinischer Rat gesucht wird. Bericht als PDF herunterladen                  froximun Medizinprodukte zur äußeren Anwendung - Therapieberichte          Dokumentierte Kasuistik: Behandlung rezidivierende Ulzera  von Dr. Burkhard Aschhoff  Dr. Burkhard Aschhoff, Chefarzt und Leiter der Villa Medica in Edenkoben stellte der froximun AG verschiedene dokumentierte Kasuistiken zur Verfügung. Bericht als PDF herunterladen                  Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke          nach oben weiter zu: froximun - Medizinischer Dienst zurück zu: froximun - Produkte       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien ←  Medizinischer Dienst        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Froximun Entgiftung       Bluttest auf Antikörper der Klassen IgG4 und IgE Diagnose von Nahrungsmittel-Überempfindlichkeiten         TOXASCREEN BASIC testet auf die wichtigsten Nahrungsmittel-Allergene, die oft gegessen werden und eine maskierte Allergiereaktion auslösen können. Der Test ist erstmals mit nur wenigen Tropfen Blut aus der Fingerbeere möglich! Nahrungsmittel-Überempfindlichkeiten spielen zunehmend eine bedeutende Rolle in der Symptomatik der Patienten. Ein Screening-Test kann hier wertvolle Hinweise für den Therapeuten und Patienten bieten und weitere Maßnahmen weitaus differenzierter erfolgen lassen, etwa, auf welche Gruppe von Nahrungsmittel-Allergenen genau zu testen ist. Die bisherigen Tests sind teuer und viele Patienten können es nicht bezahlten. TOXASCREEN BASIC ist ein preiswertes und einfach zu handhabendes Screening auf Nahrungsmittel-Überempfindlichkeit für den Einsatz in der Arztpraxis, Apotheke oder der Heilpraktiker-Praxis. Unterstützt wird die Beratung des Patienten durch eine umfassende Beratungshilfe für den Therapeuten ( Beratungshilfe hier downloaden ). TOXASCREEN BASIC beschränkt sich auf die häufigsten Nahrungsmittel-allergene. Die eigentliche Messung erfolgt im Fachlabor, die Kosten dafür sind im Kaufpreis des Tests inbegriffen, ebenso eine auf das Antikörper-Testergebnis abgestimmte Rotationsdiät-Tabelle . Das Testergebnis ermöglicht eine einfachere Ernährungs-empfehlung. Der Test ist ganzjährig verfügbar, da selbst keine Geräte vorgehalten werden müssen. Histamin als allergischer Botenstoff rückt durch den Test in den Vordergrund. Der Test ist Türöffner für Froximun® Produkte als effektive und natürliche Antihistaminika. Die Blutentnahme für den Test kann auch von Apothekern durchgeführt werden, die über den Test ihre Beratungskompetenz erweitern.                Toxascreen Beratungshilfe mit umfassender Erklärung der Problematik und des Tests Toxascreen Anleitung zur Blutentnahme Toxascreen Patientenbogen          Vorteilspreis für den Patienten: 133,20 Euro (inkl. aller Leistungen)       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit ←  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  froximun Entgiftung                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            froximun Entgiftung  Froximun Entgiftung        froximun Produkte zur inneren Anwendung                 toxaprevent pure Kapseln  Kapselinhalt: 400 mg MANC (modified and activated natural clinoptilolite), Kapselmaterial Cellulose. Verpackung: je 20 Kapseln in Blister, 9 Blister (180 Kapseln) in Box.         froximun® toxaprevent pure ist das Basisprodukt der froximun® Medizinprodukte-Serie. Es enthält den Wirkstoff MANC (modified and activated natural clinoptilolite). In Kapselform eingenommen, entfaltet froximun® toxaprevent pure seine Wirkung insbesondere im Darmtrakt.         Die Leber als wichtigstes Entgif-tungsorgan kann so wirksam entlastet werden. Nehmen Sie 1-2 Kapseln dreimal täglich vor den Hauptmahlzeiten mit Wasser ein. Zur vorbeugenden Anwendung reichen 180 Kapseln für eine 30- bis 60-tägige Entgiftungskur.         toxaprevent pure 180 Kapseln 34,90 €  Kurzinfo toxaprevent pure Datenblatt toxaprevent pure nach oben         froximun® toxaprevent plus ist das Exklusivprodukt der froximun® Medizinprodukte-Serie. Es kombiniert den Wirkstoff MANC (modified and activated natural clinoptilolite) mit Calciumcarbonat und Magnesium-carbonat und deshalb reich an vielen Spurenelementen. froximun® toxaprevent plus wird in zwei Dosierformen angeboten: 30 Sticks oder 180 Kapseln. Während das Pulver aus den Sticks in stilles Wasser oder grünen Tee eingerührt bereits ab der Mundhöhle seine Wirkung entfalten kann, öffnen sich die Kapseln zur konzentrierten Wirkung erst im oberen Darmtrakt.                toxaprevent plus Kapseln  Kapselinhalt: 460 mg MANC (modified and activated natural clinoptilolite), Calciumcarbonat, Magnesiumcarbonat, Kapselmaterial Cellulose. Verpackung: je 20 Kapseln in Blister, 9 Blister (180 Kapseln) in Box.    toxaprevent plus 180 Kapseln 34,90 €  Kurzinfo toxaprevent plus Kapseln Datenblatt toxaprevent plus Kapseln nach oben                toxaprevent plus Sticks ein Stick (Tütchen) enthält 3000 mg MANC (modified and activated natural clinoptilolite), Korallen-Calcium, Magnesiumcarbonat. Verpackung: Pulver in Sticks, 30 Sticks in Box.    toxaprevent plus 30 Sticks 34,90 €  Kurzinfo toxaprevent plus Sticks Datenblatt toxaprevent plus Sticks nach oben         toxaprevent akut kombiniert den Wirkstoff MANC mit hochwertigem Colostrum (laktosehaltig). Colostrum besitzt durch seine besondere Zusammensetzung verschiedene biologisch aktive Substanzen, insbesonders Immunglobuline, Wachstumsfaktoren, Lymphokine, Transfer-Faktor, Lactoferrin, Transferin, Laktoperoxidase, Vitamine, Mineralien und Aminosäuren. Empfehlung: 1-2 Kapseln dreimal täglich vor dem Essen mit ausreichend Flüssigkeit.                toxaprevent akut Kapseln  Kapselinhalt: 455 mg MANC und Colostrum, Kapselmaterial Cellulose. Verpackung: je 20 Kapseln in Blister, 60 Kapseln in Box.    toxaprevent akut 60 Kapseln 34,90 €  Hintergrundinfos zu  toxaprevent akut Über den Transfer Faktor Datenblatt  toxaprevent akut nach oben          froximun Produkte zur äußeren Anwendung          toxaprevent skin unterstützt die natürlichen Regenerationsprozesse der Haut. Giftstoffe werden "wie mit einem Schwamm" aufgesaugt. Die Bindung sogenannter Exsudate - entzündlicher Wundsekrete - trägt zur Unterstützung der Wundheilungsprozesse bei. Es kann bei Hautverletzungen wie unkritischen Schürf- und Schnittwunden, Verbrennungen, Insektenstichen bzw. anderen Hautreizungen zur Anwendung kommen.                toxaprevent skin Hautpuder  Zusammensetzung: modifizierter und aktivierter natürlicher Klinoptilolith (MANC), rein natürlichen Ursprungs und ohne Zusätze. Verpackung: 18 g oder 4 g Hautpuder in einer handlichen Streuerdose.   18 g toxaprevent skin 14,40 € 4 g toxaprevent skin   4,32 €  Datenblatt toxaprevent skin nach oben         froximun toxaprevent skin Suspansion Medizinprodukt zur lokalen Anwendung auf der Haut, bestehend aus MANC und kolloidalem, aktiviertem Trinkwasser. Das Produkt ist cremig und ähnelt zähflüssigem Schlamm. Es wird zur Entlastung (Entgiftung) bestimmter Körperregionen eingesetzt, der Schlamm wird gezielt für die Bindung von  Histamin auf diese Körperbereiche aufgetragen. Weitere Anwendungsbereiche sind:               toxaprevent skin Suspension  Zusammensetzung: modifizierter und aktivierter natürlicher Klinoptilolith (MANC) und kollodiales Wasser Verpackung: 250 g Suspension in Dose.    250 g skin SUSPENSION 28,92 €  Datenblatt skin SUSPENSION nach oben         Linderung von schmerzlichen, juckenden Entzündungen, Behand-lung von Brandwunden, schnelle Wundversorgung bei Kleinkindern und pflegebedürftigen Menschen. Wirkweise: Bindung von Stoffen unter der Dermis. Hier insbesondere das biogene Amin Histamin, welches bei Verletzung bzw. Entzündung des Gewebes freigesetzt wird. Durch die Mischung des aktivierten natürlichen Calcium-Klinoptilolith (MANC) mit kolloidalem Wasser wird eine größere Tiefenwirkung des Ionen-austausches durch die Kapillar-wirkung des Wassers erreicht.         froximun toxaprevent skin Suspension wird in wiederverschließbaren 250g Schraubdosen geliefert. Bei Bedarf kann die Dose direkt im Wasserbad erwärmt werden. Die Suspension  wird messerrückendick auf die betroffenen Stellen aufgetragen. Die aufgetragene Schicht muss feucht gehalten werden, eine medizinischen Folie wird mitgeliefert. Eignet sich besonders für die schnelle Hilfe bei unbequemen juckenden Hautreizungen, Quaddelbildung und Entzündungen, die sich unter der Haut befinden.                froximun toxaprevent skin Salbe Medizinprodukt zur Behandlung von geschlossenen, trockenen, schlecht heilenden Hautirritationen. Wird wie eine handelsübliche Salbe angewandt und auf die betroffenen Stellen mehrmals täglich aufgetragen. Sie hat die Eigenschaft, Toxine, Schwermetalle bis hin zu bakteriell erzeugtem Histamin durch Ionenaustausch auf der Hautober-fläche zu binden. Sie ist entzündungshemmend und beschleunigt den Heilungsprozess.         Basiscreme DAC (Glycerolmono-stearat 60, Cetylalkohol, Mittelkettige Trglyceride, Weißes Vaselin, Macrogol-20-glycerolmonostearat, Propylenglycol, gereinigtes Wasser), MANC® (Clinoptilolite), Wasser, Nachtkerzenöl, Lavendelöl. Die Dose ist ohne Weichmacher und wiederverschließbar.    50 ml Salbe 28,92 €  nach oben          oximun Nahrungsergänzungs Produkte                OXIMUN Curcuma  Nahrungsergänzung aus Curcumawurzelpulver Kapselinhalt: 385 mg natürliches Curcumawurzelpulver, bestehend aus: Proteinen, Kohlenhydraten, Fettsäuren, Ballaststoffe, Curcumin, Natrium, Kapselmaterial Cellulose. Verpackung: 120 Kapseln in Kunststoffdose mit Originalitätsverschluss. OXiMUN® Curcuma ist ein rein natürliches Produkt ohne Zusätze.         OXIMUN® curcuma - Curcuma ist Hauptbestandteil des Currypulvers, wird aus einem indischen Ingwer-gewächs gewonnen und ist nicht nur zum Würzen von Gerichten geeignet sondern auch ein sehr vielseitiges Heilmittel. Kaum jemand, der Curcuma nicht benötigen würde – vorbeugend oder zur Behandlung bei sämtlichen "Zivilisationserkrank-ungen“. Ob erhöhte Cholesterin-werte, Glykoseintoleranz (Diabetes), Arteriosklerose, Verdauungs-probleme, Leber- und Gallen-probleme, Arthritis, Ödeme, ja sogar Tumore, Entzündungen, Müdigkeit, Freie Radikale und vieles mehr – überall hilft Curcuma ... besonders in Kombination mit froximun cama Produkten ist es hochwirksam.        Es existieren eine Vielzahl internationaler Studien, die die überragenden Wirkungen des ursprünglich in vielen traditionellen Medizinsystemen (Indien, China, Thailand) eingesetzten Curcuma auch wissenschaftlich nachweisen konnten.  Anwendung:  (Hinweise gemäß NemV) Täglich 2 Kapseln nach jeder Mahlzeit mit Flüssigkeit verzehren. Die empfohlene tägliche Verzehrmenge nicht überschreiten. Außerhalb der Reichweite von Kindern aufbewahren. Nahrungsergänzungsmittel sind kein Ersatz für eine ausgewogene Ernährung.        curcuma 120 Kapseln 19,97 €  Info über den Einsatz von Curcuma Datenblatt Curcuma nach oben          Bestellung:  Bitte drucken Sie die Bestellformulare sowie ggf. ein Lastschriftformular aus und schicken, faxen oder mailen Sie uns Ihre Bestellung. Bitte beachten Sie, die angegebenen Versandpauschalen gelten nur für den innerdeutschen Versand und nicht für Sendungen in andere EU-Länder oder in die Schweiz. Hier sind die Versandkosten gewichts- und größenabhängig sehr unterschiedlich. Bei einer Vorkassezahlung aus dem Ausland bitte unsere Auftragsbestätigung abwarten, in der die jeweiligen Versandkosten ausgewiesen sind. Teilen Sie uns eine Telefonnummer mit, damit wir Ihnen Versandvorschläge unterbreiten können. Sie können natürlich auch ganz einfach per E-Mail  über info@docbartosch.de bestellen oder anrufen: +49 (0)4 21. 2 77 65 78   Einnahmehinweise    Bestellformular Froximun Medizinprodukte  Lastschrift einmalig  Lastschrift dauerhaft  Bitte sehen Sie sich auch mal direkt bei froximun um. nach oben weiter zu: froximun - Berichte und Studien zurück zu: froximun - Die Methode      Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Die Methode  froximun Entgiftung ←  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Die Methode                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Die Methode  Froximun Entgiftung       froximun® Produkte sind natürliche Medizinprodukte auf Basis von Natur-Klinoptilolith-Zeolith , einem Vulkanmineral mit einem hohen Anteil an Siliziumdioxid. Das Mineral wird in einem aufwändigen Veredelungsprozess auf eine sehr kleine Korngröße gemahlen und aktiviert (MANC). froximun® hilft Ihnen dabei, Krankheiten vorzubeugen oder zu lindern. Neben froximun® Medizinprodukten zur inneren Anwendung ist auch ein Hautpuder sowie eine Suspension zur äußeren Anwendung erhältlich. MANC = modified and activated natural clinoptilolite                        froximun® Medizinprodukte wirken rein physikalisch. Dies ermöglicht ein besonders breites Anwendungsspektrum bei gleichzeitig hoher Verträglichkeit. Die Anwen-dung ist sowohl therapeutisch als auch vorbeugend empfehlenswert.  froximun® durchwandert den Verdauungstrakt, dabei werden Giftstoffe wie mit einem Schwamm aufgesogen. Die Giftstoffe werden dabei gebunden, bevor sie wieder in den Blutkreislauf gelangen. Die Ausscheidung von gebundenen Giftstoffen über den Darmausgang ist eine wesentliche Entlastung der körpereigenen Entgiftung. froximun® durchwandert nur den Verdauungstrakt, da es nicht vom Körper aufgenommen wird. Deshalb gibt es auch keine Nebenwirkungen. Darüber hinaus kann MANC in Pulverform oder als Suspension auch äußerlich sehr erfolgreich angewendet werden. Im folgenden Link erhalten Sie einen umfassenden Einblick in die Problematik und die Produkte. Sehen sie sich die Videos an, hören Sie die Interviews mit Therapeuten und informieren Sie sich im Detail auf den folgenden Seiten.  Ausführliche Darstellung der Problematik und der Produkte Video 1 Video 2 Video 3 Interview mit Dr. Aschhoff Interview mit HP Fischer Interview mit Dr. Walraph          Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke         nach oben weiter zu: froximun Produkte       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Die Methode ←  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  PENYA Kuscheltiere                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           PENYA Kuscheltiere       können den Körper mit positiven, natürlichen Schwingungen versorgen, die auf dem Weg der Resonanz mit unserem eigenen Energiekorper (in der Esoterik als Aura, in der modernen Wissenschaft als Biophotonenkörper bezeichnet), Körper und Psyche stimulieren. Lebens und Selbstheilungskräfte können ohne negativen Nebenwirkungen aktiviert werden. Klein und Groß lieben diese Harmoniser. Lassen Sie sich von der Wirkung überraschen... Hier sehen Sie eine kleine Auswahl der Produkte. Weiterführende Informationen können wir aus aktuellen Anlass nur an Sie persönlich weitergeben.                   Hase flach         Katze flach         Herzkissen                Schaf       Bitte fordern Sie weitere ausführliche Unterlagen an! Tel.  04 21. 277 65 78 E-Mail info@docbartosch.de           Bestellformular  Lastschriftformular nach oben       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  PEN YANG Produkte                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           PEN YANG Produkte       können den Körper mit positiven, natürlichen Schwingungen versorgen, die auf dem Weg der Resonanz mit unserem eigenen Energiekorper (in der Esoterik als Aura, in der modernen Wissenschaft als Biophotonenkörper bezeichnet), Körper und Psyche stimulieren. Lebens und Selbstheilungskräfte können ohne negativen Nebenwirkungen aktiviert werden. Sie können die Produkte uberall einsetzen. Lassen Sie sich von den Ergebnissen überraschen... Hier sehen Sie eine kleine Auswahl der Produkte. Weiterführende Informationen können wir aus aktuellen Anlass nur an Sie persönlich weitergeben.            Geopat-Dosen         Steckergenerator         Car-Biocat         Monitor-Sticker         Handy-Sticker         Energieschale blau         Energiekugeln         Transformationsdecke         Vital-Slab       Bitte fordern Sie weitere ausführliche Unterlagen an! Tel.  04 21. 277 65 78 E-Mail info@docbartosch.de           Bestellformular  Lastschriftformular nach oben       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Fragen und Antworten                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Fragen und Antworten  Edelstein-Wasser       Kann das aufbereitete Wasser erhitzt werden oder geht die Wirkung dadurch verloren?  Natürlich können sie VitaJuwel-Edelsteinwasser erhitzen und zum Kochen verwenden. Aus der Physik wissen wir, dass sich die Struktur des Wassers bei erhitzen verändert. Wir können aber nicht sagen ob sich VitaJuwel-Edelsteinwasser beim erhitzen positiver verändert als normales Wasser. Aus Feedbacks von Kunden erfahren wir, dass Kaffee und Tee ein besseres Aroma haben, wenn sie mit VitaJuwel-Wasser gekocht werden. Wie verhält sich das Wasser im Stab nach längerer Anwendung? Verändert es die Farbe und Struktur, gibt es schon Erfahrungswerte?  Das Wasser in der Phiole ist reines Umkehrosmose-wasser, keimfrei und steril. Das Wasser wird sich in der Farbe nicht verändern. Absonderungen aus den Poren der Steine können Ausflockungen hervorrufen, die aber in der Phiole verbleiben und nicht in das Trinkwasser gelangen - ein entscheidender Vorteil gegenüber allen anderen Methoden Edelsteinwasser herzustellen. Wie funktioniert die Energetisierung durch Glas?  Den hochwertigen Edelsteinen im VitaJuwel wohnen Kräfte inne, die das Wasser nicht unberührt lassen. Ganz konkrete, physikalisch messbare Klangwellen und elektromagnetische Frequenzen gehen von den Edelsteinen in das umgebende Wasser über. Dieselbe Art Schwingungen übrigens, die auch unsere Quarzuhren zum regelmäßigen Ticken bewegen. Lässt die Wirkung des VitaJuwel nach, bzw. verliert das energetisierte Wasser an Wirkung, wenn ich den Stab aus dem Krug entferne?  Sie können den VitaJuwel aus dem energetisierten Wasser entfernen, da das Wasser seine positiven Informationen behält. Achten Sie bitte darauf, dass das Wasser nicht in unmittelbarer Nähe von Strahlungsquellen oder Störfeldern steht, weil diese das Wasser negativ beeinflussen können.          Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke         nach oben zurück zu: VitaJuwel - Preise und Bestellen       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten ←        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Preise und Bestellen                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Preise und Bestellen  Edelstein-Wasser       Bitte verwenden Sie für Ihre Bestellung das Bestellformular unten. Sie können Ihre Bestellung auch telefonisch oder per E-Mail übermitteln.  Allle VitaJuwel-Produkte im Überblick Artikel aus Gala über Edelstein-Phiolen  Wassergutachten  Preisliste mit Kurzbeschreibung der einzelnen Produkte Bitte drucken Sie das Bestellformular sowie ggf. das Lastschriftformular aus und schicken, faxen oder mailen Sie uns Ihre Bestellung. Bitte beachten Sie, die angegebenen Versandpauschalen gelten nur für den innerdeutschen Versand und nicht für Sendungen in andere EU-Länder oder in die Schweiz. Hier sind die Versandkosten gewichts- und größenabhängig sehr unterschiedlich. Bei einer Vorkassezahlung aus dem Ausland bitte unsere Auftragsbestätigung abwarten, in der die jeweiligen Versandkosten ausgewiesen sind. Teilen Sie uns eine Telefonnummer mit, damit wir Ihnen Versandvorschläge unterbreiten können.  Bestellformular  Lastschriftformular einmaliger Einzug  Stand 23. Januar 2011         nach oben weiter zu: VitaJuwel - Fragen und Antworten zurück zu: VitaJuwel - Das Zubehör       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen ←  Fragen und Antworten        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Das Zubehör                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Das Zubehör  Edelstein-Wasser               Wasser-Karaffe classic, 1,5 l In den Proportionen dem VitaJuwel angepasst, fasst sie großzügige 1,5 l Wasser. Die Karaffe ist aus reinem schadstofffreiem Glas handgefertigt. Die runden Innenkanten am Karaffenboden verhindern ein Anschlagen des VitaJuwels an der Karaffenwand.   VK brutto 31,95 €                  Deckel für 1,5 l Karaffe classic Eine passende Aussparung fixiert den VitaJuwel und ermöglicht ein leichtes Ausgießen.   VK brutto 12,95 €                  Bügelkettchen (silver plated) Verbindet den VitaJuwel-Stab mit dem Griff der Karaffe classic und sorgt für sicheren Halt.   VK brutto 9,95 €                  Große Wasser-Karaffe, 3,0 l Diese große Karaffe wird immer zusammen mit einem passenden Deckel geliefert. Dazu bestellen Sie die Wellness Grundmischung Medium (400 mm groß).  Die Karaffe ist aus reinem schadstofffreiem Glas handgefertigt. Die runden Innenkanten am Karaffenboden verhindern ein Anschlagen des VitaJuwels an der Karaffenwand.   VK brutto 84,95 €                  Wasser-Karaffe oval, 1,5 l Passend für die Kühlschranktür!  Die Karaffe ist aus reinem schadstofffreiem Glas handgefertigt. Die runden Innenkanten am Karaffenboden verhindern ein Anschlagen des VitaJuwels an der Karaffenwand.   VK brutto 37,65 €                  Phiolen-Aufbewahrungsbox Anspruchsvolle Aufbewahrungs- und Geschenkbox für Ihre Edelstein-Phiole.  Jede Phiole wird in dieser schwarzen Aufbewahrungsbox ausgeliefert.                 VitaJuwel - Halter 3-fach aus Glas Zur sichtbaren Aufbewahrung von bis zu drei VitaJuwel-Phiolen.   VK brutto 44,95 €                  VitaJuwel - Halter 3-fach aus Edelstahl Zur sichtbaren Aufbewahrung von bis zu drei VitaJuwel-Phiolen.   VK brutto 54,95 €                  VitaJuwel - Halter 5-fach aus Aluminium Zur sichtbaren Aufbewahrung von bis zu fünf VitaJuwel-Phiolen.   VK brutto 44,00 €                  AL-Konsole für Karaffe Viereckiger Untersatz aus Aluminium.   VK brutto 5,95 €                  LED-Konsole für Karaffe Untersatz für Karaffe mit farbigen LEDs und verspiegeltem Drehteller. Die Karaffe und die Edelstein-Phiole wird mit wechselndem Farbspiel von unten beleuchtet und dreht sich langsam.   VK brutto 13,65 €           Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke         Allle VitaJuwel-Produkte im Überblick Preisliste Bestellformular nach oben weiter zu: VitaJuwel - Preise und Bestellen zurück zu: VitaJuwel - Die Edelstein-Phiolen       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör ←  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Die Edelstein-Phiolen                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Die Edelstein-Phiolen  Edelstein-Wasser               Wellness Grundmischung Bergkristall - Rosenquarz - Amethyst  Diese Grundmischung wird seit Jahren aufgrund ihrer umfassenden und harmonisierenden Wirkung gerne als Universalmischung eingesetzt: Das Wasser wird energetisch gereinigt, stabilisiert und unterstützt unsere Vitalität und innere Harmonie. Gleichzeitig fördert sie unsere Inspiration, sinnliche Wahrnehmung und Konzentration. Der weiche, angenehme Geschmack dieses Edelsteinwassers rundet das positive Wirkungsspektrum auf sinnliche Weise ab. VK brutto 59,95 €                  Fit &amp; Schlank Bergkristall - Roter Jaspis - Magnesit  Sie möchten Ihr Gewicht reduzieren u. Ihre allgemeine Fitness verbessern? Sie wünschen sich Unterstützung für optimale Verstoffwechslung? Neben Bewegung und einer guten Ernährung wird Sie nichts mehr unterstützen, als viel gutes lebendiges Wasser. Nehmen Sie das "Fit &amp; Schlank"  Edelsteinwasser als festen Bestandteil Ihres Vorhabens mit auf… und lassen Sie sich überraschen! VK brutto 74,95 €                  Innere Reinheit Aquamarin  Für eine stabile Gesundheit ist ein gut funktionierender Reinigungsprozess in unserem Köper dringend notwendig. Dem Aquamarin wird zugeschrieben, den körperlichen Reinigungsprozess zu unterstützen und dabei Wasseransammlungen im Körper zu verringern. Ein schöner Nebeneffekt: Innere Reinheit kann man auch außen sehen! VK brutto 87,95 €                  Regeneration Smaragd Smaragdwasser wird von Kundigen eingesetzt, um das Immunsystem zu stärken und die körpereigenen Selbstheilungskräfte zu unterstützen. Der Smaragd wird ebenfalls für seine verjüngende Wirkung auf das Aussehen der Haut geschätzt. Darüber hinaus regt er an intensiv zu leben, den Geist jung zu halten und neben Weitblick und Teamgeist die Ausgeglichenheit und Regeneration zu fördern. VK brutto 87,95 €                  Fünf Elemente Amethyst - Chalcedon - Ozean-Jaspis - Versteinertes Holz - Rosenquarz  In Anlehnung an die traditionelle chinesische Philosophie, die das Leben als einen ewigen Wandel beschreibt, werden jedem der fünf Elemente (Wasser, Metall, Erde, Luft und Feuer) bestimmte Aspekte des Lebens zugeordnet. Die Fünf Elemente Mischung beinhaltet für jeden dieser Aspekte (z. B. Neubeginn, Entwicklung, Gleichgewicht, Rückzug und Lebenskraft) einen passenden Edelstein, der die Qualität des Elements verkörpert und zu einer Harmonie untereinander führt. Sie unterstützt damit die eigene Wandlungsfähigkeit, Lebendigkeit und Lebensfreude.   VK brutto 74,95 €                  In Fluss kommen Milchopal - Chalcedon - Moosachat Innerlich und äußerlich in den Fluss kommen ist ein Zustand größter Harmonie mit sich selbst und der Umwelt. Unsere inneren Flüsse zu unterstützen, bedeutet Sauerstoff- und Nährstoffzufuhr zu den Körperzellen zu erhöhen und die Ausleitung der Abfallprodukte zu begünstigen. Wenn diese körperlichen Prozesse optimal funktionieren, wird der Alterungsprozess verlangsamt und die Langlebigkeit der Zellen erhöht.   VK brutto 87,95 €                  Wassergenuss Sodalith "Sie sind nicht krank, Sie sind durstig" behauptet der berühmte iranisch / amerikanische Arzt Dr. med. Batmanghelidj in seinen Büchern. Vielen Menschen fällt es schwer, genügend zu trinken, denn ihnen ist das natürliche Durstgefühl verloren gegangen. Holen Sie es sich zurück! VitaJuwel “Wassergenuss" ist eine leichte Art, den eigenen Wasserhaushalt zu optimieren. Ihr Körper wird es Ihnen mit vielen ungeahnten positiven "Nebeneffekten" danken!   VK brutto 74,95 €                  Diamantmischung Rohdiamant-Bergkristall Der Diamant ist der härteste aller Edelsteine und wurde schon von den alten Griechen und den Ägyptern als König aller Edelsteine geehrt. Es hieß "er verleihe seinem Träger göttlichen Glanz, höchste Reinheit und Erleuchtung". Auch heutige Experten schätzen die harmonievolle Schwingung und die einzigartige Kraft des Diamanten. Besonders als ungeschliffener Rohdiamant soll er, wie kein anderer Edelstein, die Gesundheit und ein langes Leben unterstützen. Unbedingt zu erwähnen ist der besondere Geschmack dieses Edelsteinwassers, der alles in den Schatten zu stellen vermag, was Sie bislang mit Wasser in Verbindung brachten.   VK brutto 249,95 €                  Harmonie Rosenquarz Körperliche und seelische Ausgeglichenheit sind die Basis für Gesundheit und Vitalität. Ernährungswissenschaftler raten zu einer täglichen Wasseraufnahme von ca. 2- 3 Litern, je nach Körpergewicht. Ein angemessenes Quantum an reinem, lebendigem Wasser fördert diesen Zustand, der heute mit dem Begriff "Wellness" verbunden wird.   VK brutto 74,95 €                  Hautpflege Rosenquarz - Amethyst - Aventurin Natürlich werden wir älter, aber wir müssen dabei nicht auch alt aussehen! Frische, glatte Haut ist ein Zeichen von Jugend und Gesundheit und die wollen wir uns lange erhalten. Dafür ist es wichtig, unsere Hautzellen bestmöglich zu versorgen, zu reinigen und das Bindegewebe straff zu halten. Der VitaJuwel "Hautpflege" unterstützt diese natürlichen Funktionen Ihrer Haut wie keine andere Edelsteinmischung. Zahlreiche überzeugte Kosmetikstudios setzen den "VitaJuwel Hautpflege" bereits als festen Bestandteil ihres Schönheitsprogramms ein.   VK brutto 87,95 €                  Feuer der Sinnlichkeit Granat - Bergkristall Öffnen Sie Ihre Sinne für das Schöne und Anregende in dieser Welt. Beseitigen Sie unnötige Hemmungen und intensivieren Sie Ihre Wahrnehmung zu sich selbst und zu Anderen. Seit Urzeiten wird der Granat für seine lustfördernde Eigenschaft geschätzt, eine aktive Sexualität und eine starke Potenz zu fördern. Entdecken Sie mit diesem neuen VitaJuwel Ihre eigene Sinnlichkeit (wieder) oder verschenken Sie ihn als z. B. wunderbares und außergewöhnliches Hochzeitsgeschenk.    VK brutto 99,95 €                  Sunny Morning Bergkristall - Calcit orange Wer hat nicht schon diese stimmungsaufhellende, ermutigende Faszination eines Sonnenaufgangs erlebt? Mit einem Glas VitaJuwel - Sunny Morning - Edelsteinwasser können sie sich jetzt an jedem Tag, auch an bewölkten, diese kraftvolle Stimmung ins Bewusstsein rufen und mit Freude und Enthusiasmus den Tag beginnen, bzw. neu beginnen.   VK brutto 99,95 €                  Inspiration Lapislazuli - Rutilquarz Kreative Ideen verändern die Welt. Auch sie können mit neuen kreativen Visionen ihr Leben bereichern und ihrer Zukunft den entscheidenden "Kick" geben. Sowohl der bezaubernde Anblick der exzellenten Edelsteine, als auch der Genuss der Edelsteinwassermischung des VitaJuwel "Inspiration" können sie dazu anregen mit neuen Ideen neue Wege zu gehen.   VK brutto 139,95 €                  Kids Roter Jaspis - Sodalith - Orangencalcit - Achat (braun) - Aventurinapislazuli - Rutilquarz Bei Kindern ist der Wasseranteil im Körper am höchsten. Zudem steigert Wassertrinken das Konzentrationsvermögen und die Lernfähigkeit unserer Kinder! Vor allem in der Wachstumsphase ist ausreichendes Trinken von gesundem Wasser unerlässlich. Wie bringen wir nun unsere Kleinen dazu, auf Cola und Limo zu verzichten und sie vom gesunden Wasser zu begeistern? Natürlich  durch den Zauber der Edelsteine! Kinder entdecken die Faszination und die Kraft der Edelsteine mit dem VitaJuwel und der ganz besonderen Mischung. Das Funkeln der bunten Steine und der Anblick des "Zauberstabes aus Glas" à la Harry Potter in der Karaffe verwandelt das Wasser zum neuen Lieblingsgetränk unserer Kleinen. Ein bemerkenswerter Gewinn für jeden heranwachsenden Menschen!   VK brutto 87,95 €                  Phiolino - der Kleine für unterwegs Bergkristallgranulat und ein handverlesener Amethyst Endlich können Sie Ihre Getränke auch unterwegs mit Edelsteinen energetisieren. Der VitaJuwel Phiolino passt perfekt ins Glas und verbessert Ihr Wasser wo immer Sie auch sind. Wein liebt VitaJuwel: Erlesene Weingüter und professionelle Sommeliers haben Wein mit dem VitaJuwel Phiolino energetisiert. Sowohl im Labor als auch mit ihrem feinen Gaumen testeten sie und haben faszinierende Ergebnisse erfahren. Schon die alten Griechen haben ihren Wein mit Amethysten behandelt und erkannten die besondere Wirkung der Edelsteine. Erlesene Tropfen erfahren mit dem VitaJuwel Phiolino eine einzigartige Veredelung. Die Wirkung überzeugt jeden Weinkenner. Physikalisch ist dieses Phänomen leicht erklärbar, denn im Wein bekommen alle Wasser-Cluster durch die Schwingungen der Edelsteine eine neue harmonische Ordnung. Vergleichen Sie, der Geschmacksunterschied wird jeden "Zweifler" umstimmen.  VK brutto 42,95 €           Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke         Allle VitaJuwel-Produkte im Überblick Preisliste Bestellformular nach oben weiter zu: VitaJuwel - Das Zubehör zurück zu: VitaJuwel - Die Vorteile       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen ←  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Die Vorteile                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Die Vorteile  Edelstein-Wasser       Bisher wurden Edelsteine direkt ins Wasser gelegt. Deshalb müssen sie immer wieder sorgfältig gereinigt werden. Trotzdem geben Steine ständig Substanzen wie Muttergestein oder andere auch toxische Verunreinigungen ab, die bei direktem Kontakt mitgetrunken werden.  Mit dem VitaJuwel ist diese Gefahr völlig ausgeschlossen, im Gegenteil, alle Absonderungen bleiben in der Phiole. Sie schweben im schadstofffreiem Wasser und gelangen nicht ins trinkbare Wasser. Hier wird der entscheidende Vorteile des VitaJuwel optisch deutlich:                      Die Vorteile auf einen Blick: - sichere und hygienische Handhabung - keine chemischen Verunreinigungen - kein Verkeimen durch unsaubere Steine - keine Vergiftungen durch Schadstoffabgaben - keine versehentlichen Schädigungen durch Steinsplitter - hundertprozentige Informationsübertragung - universelle Einsetzbarkeit des VitaJuwel, - insbesondere für Trinkwasser - problemlose Pflege sowie einfache Reinigung.           Gebrauchshinweise  Sie füllen eine Glaskaraffe mit Wasser und stellen den VitaJuwel hinein. Schon nach 5 Minuten sind deutliche Geschmacksunterschiede beim Wasser sowie in der Kristallstruktur festzustellen. Die Phiole ab und an unter fließendes Wasser halten und hinterher kurz in die Morgensonne legen - das ist alles. Die Phiolen und die Karaffe dürfen nicht in den Geschirrspüler!          Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke         Flyer Preisliste Bestellformular nach oben weiter zu: VitaJuwel - Die Edelstein-Phiolen zurück zu: VitaJuwel - Die Methode       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile ←  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Die Methode                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Die Methode  Edelstein-Wasser              Die VitaJuwel Methode ist einfach und vor allem im Umgang mit kritischen Mineralien genial - statt die Steine direkt ins Wasser zu legen, bieten wir handgefertigte Design-Edelsteinstäbe aus reinem Kristallglas, ohne Schwermetalle. Den hochwertigen Edelsteinen im VitaJuwel wohnen Kräfte inne, die das Wasser nicht unberührt lassen. Nicht übernatürliche Schwingungen, sondern ganz konkrete, physikalisch meßbare Klangwellen und elektromagnetische Frequenzen gehen von den verwendeten Edelsteinen in das umgebende Wasser über. Dieselbe Art Schwingungen übrigens, die auch unsere Quarzuhren zum regelmäßigen Ticken bewegen. Universelle Einsatzmöglichkeit  Die universelle Einsatzmöglichkeit macht VitaJuwel zu einem praktischen, ästhetischen und sinnvollen Gesundheitsprodukt für jedem Haushalt. So können außer veredeltem Trinkwasser auch Wässer für Wickel, für Badezusätze oder für die Körperreinigung und -pflege hergestellt werden. Verbessern Sie: · kalte Getränke, Säfte, Wein · Wasser für die Speisenzubereitung · Wasser für die Kaffeemaschine · Gießwasser für Pflanzen · Trinkwasser für Haustiere.                        Ergebnis der Wasseruntersuchung Untenstehende Aufnahmen wurde im Auftrag der VitaJuwel GmbH im Labor für Wasserfotografie E. Braun, CH erstellt. Hier zeigt sich, dass nach kurzer Informationszeit mit dem VitaJuwel (ca. 5 Minuten) die Wasserprobe wieder ihre natürliche, ursprüngliche Struktur erhält. Die energiereichen Informationen der Edelsteine im VitaJuwel geben dem Wasser, wie in der Natur, die Eigenschaften von gesundem und vitalem Bergquellwasser zurück. Im Gegensatz zur Wasserqualität, ist die Reinheit der Steine seit Jahrtausenden unverändert.                 Ein Wasserkristall - hier seiner natürlichen Information beraubt durch Umwelteinflüsse und zu hohem Druck in den Leitungen.                Mit der natürlichen Energie der VitaJuwel - Edelsteinmischung entsteht gesundes Trinkwasser, energiereich und vital wie aus einer Bergquelle. siehe auch: Wassergutachten         Flyer Preisliste Bestellformular nach oben weiter zu: VitaJuwel - Die Vorteile zurück zu: Der VitaJuwel       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Der VitaJuwel  Die Methode ←  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Der VitaJuwel                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Der VitaJuwel  Edelstein-Wasser              Der VitaJuwel - die formvollendete Art der spezifischen Wasserinformierung.  Das wachsende Interesse der Menschen an Heilsteinen und gesundem Trinkwasser verbindet der VitaJuwel mit einem gebrauchsfreundlichen und sehr ästhetischen Design. Stilvoll in einer schönen Wasserkaraffe arrangiert, ist der VitaJuwel ein echter Blickfang. Denn der VitaJuwel berührt die Menschen mit seiner ästhetischen Ausstrahlung und seiner Wirkungsweise und macht nicht nur Wasser- und Edelsteinkenner neugierig. Je nach Wahl Ihrer VitaJuwel Edelsteinmischung können Sie auf unterschiedliche Art Ihr möglichst unbelastetes und mineralstoffarmes Trinkwasser gemäß Ihren Bedürfnissen energetisieren und somit einfach, wirkungsvoll und bewusst Einfluss auf Ihre Gesundheit nehmen.          Michael Gienger - internationaler Experte und Begründer der analytischen Steinheilkunde über VitaJuwel:  "Mit dem VitaJuwel lässt sich bestes Edelsteinwasserauf ganz einfache Weise herstellen. Durch die Umhüllung der Steine in der Glas-Phiole ist eine sichere und hygienische Handhabung kinderleicht, auch Risiken durch behandelte oder giftige Steine sind ausgeschlossen. Zudem bewirkt die ästhetische Gestaltung ein positives Empfinden beim Betrachter, welches ebenfalls ins Wasser einfließt und die Qualität des Edelsteinwassers verbessert. VitaJuwel ist eine geniale Lösung und gewährleistet eine hundertprozentige Informationsübertragung der Edelsteine an das Wasser".                        Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke         Flyer Preisliste Bestellformular nach oben weiter zu: VitaJuwel - Die Methode       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Der VitaJuwel ←  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Wasser-Ionisatoren                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           Wasser-Ionisatoren       Wasser ist nicht gleich Wasser, wenn man den jeweiligen Zustand betrachtet. Wir stellen Ihnen mit dem Wasser-Ionisator eine Möglichkeit vor, das universelle Lebens-Mittel Wasser besser zu Ihrer Gesunderhaltung und damit für eine höhere Lebensqualität zu nutzen. Als wandelbarer, wertungsfreier "Transporteur" kann Wasser jede Art von Information aufnehmen und an Ihren Körper weitergeben. Diese gelangen u.a. physikalisch oder über chemische Substanzen in das Wasser. Besonderes Augenmerk legen wir auf die Wirksamkeit des Redoxpotentials beim ionisierten Wasser. Dieses Konzept wird in kurzer Form anhand der Funktionsweise sowie in seiner Wirkung auf den menschlichen Körper erläutert. Ausführlichere Informationen können Sie in unserem Text über die Redox-Technik nachlesen. Diese Technik wird von unseren Produkten genutzt, um Leitungswasser so aufzubereiten, dass es eine gesunde Wirkung hat.                  Rettin MMP-Serie       Informationen über ionisiertes Wasser und die technischen Systeme  Powerpoint-Präsentation über ionisiertes basisches Wasser Preisliste Wasser-Ionisatoren  Bestellformular          Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ultraschall-Zahnpflege                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           Ultraschall-Zahnpflege        Mikro-Zahnreinigung mit Ultraschall  Tägliche Prophylaxe für jedermann für zuhause - durch neues Mikro-Reinigungsverfahren mit reinem Ultraschall (max. 96 Millionen Schwingungen pro Minute) Ausführliche Infos, Videos und Bestellshop, bitte klicken!  Die Zahl der Zahnärzte ist in den letzten Jahren auf über 60.000 gestiegen. Aber die Vierte Deutsche Mundgesundheitsstudie (DMS IV) zeigt, dass parodontale Zahnerkrankungen überproportional stark angestiegen sind und sich damit noch vor Karies zu einer Volkskrankheit mit immer noch stark ansteigenden Zahlen entwickelt haben, mit allen damit verbundenen Risiken und Konsequenzen. Nur mit einer wirkungsvollen Mundhygiene kann die Entstehung einer Parodontitis in der Regel verhindert werden. Zahnärzte und Wissenschaftler raten deshalb bisher zu mindestens einer professionellen Zahnreinigung pro Jahr, die in den Zahnarztpraxen von Prophylaxe-Assistentinnen oder Dental-Hygienikerinnen vorgenommen wird. Die gesetzlichen Krankenkassen bezahlen allerdings nur einmal im Jahr eine Zahnreinigung und dabei auch nur das Entfernen des Zahnsteins. Umso bedeutender ist die jetzt vorhandene Möglichkeit einer regelmäßigen und sorgfältigen Zahnreinigung und Mundhygiene zuhause einzuschätzen, eine wirkungsvolle tägliche Prophylaxe und Therapie. Dem interessierten Anwender öffnet sich heute ein El Dorado von Handbürsten der unterschiedlichsten Größen und Formen und Härtegraden. Außerdem gibt es elektrische Bürsten, Bürsten mit oszillierend-rotierender Technologie, so genannte "Schall"-Bürsten und vieles mehr. Generell gilt: elektrische Bürsten - im Gegensatz zur Handbürste - erleichtern den Anwendern die Zahnreinigung ein wenig. Aber: Die Bürsten reiben auf den Zahnoberflächen, wobei nicht zu wenig aber auch nicht zuviel Druck ausgeübt werden muss. Mit allen damit verbundenen Risiken für den Zahnschmelz und das Zahnfleisch bei nicht korrekter Anwendung (z.B. zuviel Druck oder zu hohe RDA-Werte der Zahnpasta). Im Gegensatz zu allen oben genannten Reinigungsverfahren (Makroreinigung – mechanische Bewegungen mit 20.000 bis 30.000 Schwingungen pro Minute) setzt die neue Mikroreinigung (max. 96.000.000 Schwingungen pro Minute) auf eine komplett andere, "bewegungs-", fast schon berührungsfreie Ultraschalltechnologie, die zudem, und das ist ein unschätzbarer Vorteil, auch an Stellen im Mundraum reinigt, wo kein Makroreinigungsverfahren wirken kann, auch keine Zahnseide oder Interdentalbürstchen. Die Ultraschallwellen dringen in die kleinsten Zwischenräume ein, auch bei Zahnspangen und bei Implantaten. Ohne mechanischen Druck reinigen Sie dabei wirkungsvoll und nachhaltig Zähne, Zahnzwischenräume, Fissuren und Zahnfleischtaschen.                 Zahnreinigung mit Ultraschall ist heute das Nonplusultra einer effizienten und zeitgemäßen Zahnreinigung, erst recht für alle, die sich für Zahnimplantate entschieden haben und deren Vorteile nach Möglichkeit ein Leben lang genießen wollen. Wer am wirkungsvollsten einer Parodontitis oder einer Periimplantitis (krankhafte Veränderungen des implantat-umgebenden Gewebes) vorbeugen will, sollte mindestens zweimal am Tag das neue Mikro-Reinigungsverfahren für die Zähne einsetzen.  Ultraschall-Zahnbürsten (nicht zu verwechseln mit den so genannten "Schallbürsten", die Zähne immer noch "schrubben") wandeln über eine moderne Elektronik die elektrische Energie vom wieder aufladbaren Akku in gesundheitlich unbedenkliche Ultraschallwellen mit maximal 96 Millionen Schwingungen pro Minute um. Über den Ultraschallaufsatz und durch eine Ultraschall-Zahncreme wie auch durch den Speichel werden die nicht hörbaren Schwingungen auf die Zähne, das Zahnfleisch, den Gaumen und die Zunge übertragen. Der Ultraschall bildet dabei Millionen von Mikrobläschen, die aufgrund ihrer geringen Größe in kleinste Zwischenräume eindringen können. Dort "implodieren" sie und entfernen dabei Vereinreinigungen wie Speisereste, Zahnstein, Plaque, Bakterien usw. Die Ultraschallbewegung transportiert die Verunreinigungen dann nach außen. Zahnärzte setzen Ultraschall bereits seit vielen Jahren sehr erfolgreich bei der professionellen Zahnreinigung ein. Dabei wird ein „harter“ Ultraschall (niedrige Frequenz, hohe Leistung) mit einer Metallspitze als Übertragungsmedium verwendet. Jetzt kann sich die Mikro-Technologie mit „weichem“ Ultraschall (hohe Frequenz, sehr geringe Leistung) mit Borsten und einer speziellen Zahncreme als Übertragungsmedium erstmals auch jeder Bürger für die tägliche Zahnpflege, Prophylaxe und Therapie zuhause leisten.                 Ausführliche Infos, Videos und Bestellshop, bitte klicken! Weitere Informationen als PDF-Datei:  Flyer FAQ Fragen und Antworten Meinungen Klinische Prüfung  nach oben        Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  AMSAT-HC                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           AMSAT-HC  Diagnose-Systeme       Diagnose-System für die validierbare Analyse des funktionellen Status, umfangreiche Bewertung der Körperaktivitäten, detaillierte Therapiekontrolle und Substanzentestung.         Moderne ganzheitliche Diagnosesysteme sollten drei Bedingungen erfüllen:   zuverlässige Information - objektivierbar, valide und glaubwürdig, Praktikabilität: unkompliziert, zeitsparend und unbelastend, Kostenersparnis: delegierbar und leicht auswertbar.  Dafür stehen insbesondere Resonanztests des Vegetativums oder die Anwendung chinesischer Methoden zur Verfügung. Diese haben sich in der Praxis bewährt und werden vor allem eingesetzt, um die funktionellen Vor- und Frühstadien möglicher späterer organische Veränderungen zu erkennen. Zugrunde liegt die auf praktischen Erfahrungen basierende Theorie, dass dem Ausbruch einer Krankheit über Jahre hin funktionelle Störungen der Regulationssysteme, vor allem des Nerven- und des Hormonsystems vorausgehen. Zu deren Erfassung dienen berührungslos z. B. die Thermographie, bioelektrisch z. B. die Meridiandiagnostik und die Elektroakupunktur. Diese Methoden haben aber den Nachteil, dass die körpereigenen Variationen bereits recht groß sind, was eine nicht unbedeutende Fehlerquote bewirkt. Das System AMSAT-HC benutzt eine Regulations-diagnose von elektro-physiologischen Parametern des Integuments, d. h. biologisch aktiver Reflexzonen der Haut und damit verbundener Strukturen, Organe und Systemen, um endogene Schwankungen und Rhythmen zu minimieren und die Treffsicherheit zu vergrößern.                       Eine Basis der bioelektrischen AMSAT-HC-Analyse ist die Bestimmung der Zeit-Amplituden-Charakteristik der Leitfähigkeit des menschlichen Körpers und seiner Abschnitte, wenn sie vom Strom durchflossen werden. Gefordert ist eine Reproduzierbarkeit der Ergebnisse. Klinisch sollen klare Aussagen gemacht werden über Unter-, Über- und Normalfunktionen. Beide Anforderungen erfüllt die AMSAT-HC-Analyse . Vagus- bzw. Sympathikotonus werden erfasst. Weitere detaillierte Aussagen über die Belastbarkeit und Reaktionsfähigkeit von Organen, über vermutliche Herde und über pH-Veränderungen von Geweben sind möglich. Für die Messungen werden drei Paare von Elektroden auf den Fußsohlen, den Handfl ächen und der Stirn befestigt. AMSAT-HC beinhaltet ein computergesteuertes Signalsende- und Empfangssystem. Mit einer Frequenz der Impulse von 10 – 1.000 Hz wird der Körper „gescannt“, werden die biologisch aktiven Zonen somit nacheinander kreisförmig angesteuert. Es wird gemessen, welche Anteile der eingegebenen Impulse wo und wie ankommen. 22 verschiedene Stromflussmöglichkeiten erfassen nacheinander jedes Segment des Körpers: Graphiken zeigen die gemessenen Ergebnisse, also Zonen, Organe und Systeme auf einem „Phantom“ des Körpers, wobei Abweichungen vom physiologischen Optimum angegeben werden. Ein interaktives PC- Programm ermöglicht es, die Resultate zu bearbeiten und validisieren.          Beispiele für die PC-gestützte Darstellung und Auswertung der Messungen            Systeme des Organismus, Messtyp: Willkürliche Belastung         Darstellung Abweichungsfaktor - 22 Messstrecken         Topische viszerotome Analyse         Organische integrale Analyse         Dynamischer Abweichfaktor - Kreisdiagramm       AMSAT-HC soll des weiteren dazu dienen, mit dem Patienten in ein „Feedback“ einzutreten und den Verlauf zu beurteilen, um die Therapie zu optimieren. Das AMSATSystem besitzt außerdem ein Interface für wissenschaftliche Versuche und für Reihenuntersuchungen großer Gruppen von Menschen. Im diagnostischen Bereich kommt AMSAT-HC besonders bei folgenden Indikationen zum Einsatz:  unklare Dysfunktionen, chronische oder therapieresistente Erkrankungen, Früherkennung und Prävention bzw. Prophylaxe, Syndrome mit komplexen Beeinträchtigungen, Psychisch oder neurasthenisch überlagerte Befunde.           Skeleto topische Analyse         Odontogene topische Relationen       Weitere ausführliche Systeminformationen  AMSAT im Überblick (Produktbroschüre, 6 Seiten) Detaillierte Systembeschreibung (12 Seiten) Beschreibung der Auswertungsmöglichkeiten (20 Seiten) Testberichte und Fallstudien  Therapiekontrolle Bioresonanz Therapiekontrolle Magnetfeldtherapie Therapiekontrolle Radionik Therapiekontrolle Detox Fußbad Therapiekontrolle ionisierter Sauerstoff Therapiekontrolle BMS Nazarov Therapiekontrolle Heiler Drossinakis Therapiekontrolle Laser Reaktionsmessung Medikamente  nach oben       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Wärmetherapie                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           Wärmetherapie       Amethyst-Biomatte  Die Biomatte ist die modernste Heilwärmematte der Welt. Gefüllt mit koreanischen Amethysten, Thurmalinen und hochwertigen Energieträgern erzeugt diese tragbare Matte in jeder Zelle des Körpers Wärme und eine natürliche Heilenergetik. Im Unterschied zu elektrischen Wärmekissen, bei denen die Wärme wie bei einem Elektroherd durch Strom erzeugt wird, wird die Wärme in der Biomatte durch natürliche Lichtwellen hervorgerufen. Diese natürlichen Lichtwellen sowie negativ geladene Ionen werden von einem Prozessor in Form von Schwingungssignalen erzeugt und durch das Kommunikationssystem in die Matte hineingeleitet.            Amethyst Biomatte Professional mit Kissen und Controller       Langwellige Infrarotstrahlung: „Wunderlicht der Natur“  Schon in den 60er Jahren von der NASA als die für den menschliche Organismus sicherste und wohltuendste Lichtquelle entdeckt, wird die langwellige Infrarotstrahlung bereits seit über 65 Jahren vom japanischen Gesundheitswesen erfolgreich angewendet und erforscht. Diese Strahlung zerstört nachweislich Viren und Krebszellen, ohne die benachbarten Zellen zu schädigen (Harvard Medical School). Sie aktiviert eine gesunde Molekülschwingung, die – ähnlich wie Klangwellen, die nach einem Glockenschlag nachschwingen – langfristig und lebenserhaltend nachwirkt. Die Energie dringt bis zu 80 mal tiefer in Gewebe ein, als elektrische Wärme.            Amethyst / Thurmalin Kissen für die Biomatte Prof.      Negativ geladene Ionen: „Ladegerät der Natur“  Auf natürliche Weise entstehende und sich schnell fortbewegende elektrische Partikel, die die eingeatmete Luft reinigen und entgiften. Derartige Partikel sind inmitten üppiger Natur in höchster Konzentration zu finden, z. B. in der Nähe von Wasserfällen, am Meer und im Wald. In niedrigster Konzentration jedoch im Haus sowie bei hoher Luftverschmutzung. So beträgt das Verhältnis von positiv zu negativ geladenen Ionen in Innenstädten bis zu 95 : 5. Sie bewirken eine erfrischende Massage auf Molekularebene. Heil- und Reinigungsprozesse werden beschleunigt und vertieft. Sie gelten als “Hauptschalter”, der die gesamte Wechselwirkung zwischen den Körperzellen aktiviert und jede einzelne Körperfunktion verbessert. (Nobelpreis für Physik 1991).            Mini-Biomatte      Amethystquarz: „Superleiter der Natur“  Nachgewiesen ist bei Kontakt mit Amethystquarzen die zuverlässige und effektive Versorgung des menschlichen Körpers mit Lichtwellen und höchsten Schwingungsfrequenzen. Sie wirken als effektive Entgiftungsmethode, die dem Anwender hilft, sich von Süchten wie Alkohol, zuviel Essen und Drogen zu befreien, dienen aber auch der Reinigung, Entsäuerung und Entgiftung. Als Friedensstein unterstützt er geistig – seelische – emotionale Aspekte und stabilisiert den Geist und das Nervensystem.         Amethyst Biomatte Professional  gefüllt mit Amethyst und Tourmalin-Quarzen, Langwellige Infrarotwärme / Controller geregelt von 35 - 70 Grad Celsius, negativ geladenen Ionen, Größe: 70 x 188 cm, Gewicht: 13 kg Preis 1.650,00 USD  bzw. 1.550,00 USD für Fachkreise  + Transport + Zollgebühren + Einfuhrumsatzsteuer         Amethyst-Kissen ( Zubehör für Biomatte Prof.) gefüllt mit Amethyst und Tourmalin-Quarzen, Größe: 48 x 30 cm, Gewicht: 2,7 kg Preis 350,00 USD  + Transport + Zollgebühren + Einfuhrumsatzsteuer         Bitte fordern Sie weitere ausführliche Unterlagen an! Tel.  04 21. 277 65 78 E-Mail info@docbartosch.de          Amethyst Minimatte gefüllt mit Amethyst und Tourmalin-Quarzen, Langwellige Infrarotwärme / Controller geregelt von 35 - 70 Grad Celsius, negativ geladenen Ionen, Größe: 33 x 85 cm, Gewicht: 4 kg Preis 650,00 USD  + Transport + Zollgebühren + Einfuhrumsatzsteuer Erfahrungsbericht des Heilpraktikers Jörg Pantel Beschreibung der Amethyst Biomatte nach oben       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  HRV-System                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           HRV-System       Alle Fachinfos finden sie hier:  http://imd-hrv.de/hrv Das System wird gegen eine kleine Kaution vermietet, Sie bezahlen nur die Anwendungen! ein interessantes Modell: Rufen sie an! HRV_Info Fachseminar Weiter Infos in Kürze. 01.12.2012       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  NEStritions                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            NEStritions  NES Health TWSystem       NEStritions sind ausgewählte Nahrungsergänzungsmittel mit zusätzlichen NES-Bio-Informationen . Nachdem sich über die Infoceuticals die Energie- und Informationsmuster zu regenerieren beginnen ist es enorm wichtig, die biochemischen Prozesse des Körpers zur Gewebsregeneration durch die erforderlichen Nahrungsbausteine zu unterstützen.       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions ←        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Infoceuticals                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Infoceuticals  NES Health TWSystem               Die Infoceuticals stehen im Zentrum des NES Health Programms. NES Health selbst basiert auf der Annahme, dass Information und Energie die biologischen Prozesse steuern. Der Film THE LIVING MATRIX liefert hierzu die vollständige Erläuterung. Mit der Zeit kann das Informations-Energiefeld eines Menschen verzerrt werden. Durch die Anwendung / Einnahme von Infoceutials kann dieses korrigiert werde n. Jedes der 72 Infoceuticals enthält spezifische Bio-Informationen, die Störungen im Körperfeld direkt lokalisieren und beseitigen. Der eigentliche ´Wirkstoff´ ist das aufgeprägte Informationsmuster. Die Infoceuticals enthalten gefiltertes Wasser und Mikromineralien, die Träger der korrigierenden Bioinformationen sind. Diese Information wird vom Körperfeld erkannt und aufgenommen. Das Infoceutical tritt in eine direkte Wechselwirkung mit dem Körperfeld und spricht  Blockaden und Störungen aufgrund physikalischer, emotionaler, umweltbedingter und chemischer Giftstoffe an. Die Beseitigung von Blockaden und Störungen trägt zur Wiederherstellung des körperlichen Gleichgewichts bei und verstärkt die Selbstheilungskräfte - oftmals viel weitreichender als wir das sonst wahrnehmen. Das Programm NES ProVision erstellt einen detaillierten Infoceuticals-Einnahmeplan für zwei oder vier Wochen für die tägliche Einnahme zu Hause. Peter Fraser, ein Genie und ehemaliger Professor der Universität Melbourne, hat die Information kartographiert, die den Körper steuert (für mehr Information... free E-book  "the Unturned Stone"), wenn er gesund ist. Diese Information kann gespeichert und in magnetischer Form genutzt werden - wie z.B. Musik, die auf einer Kassette aufgenommen ist. In jedem Infoceutical befinden sich unterschiedliche Informationsmuster, die darauf abzielen, unterschiedliche Funktionen des Körpers "gesund" zu machen. Wenn Sie ein Infoceutical einnehmen, verhält es sich wie ein Wegweiser gegenüber dem körpereigenen Selbstregulierungssystem, das dann den Rest in der von der Natur vorgesehenen Weise erledigt.          Infoceuticals sind die Zukunft der Homöopathie: Hahnemann verfügte vor 200 Jahren nicht über die Technologie, die Information des Körpers zu lesen, vielmehr musste er Analogien in Kräutern und Mineralen heranziehen, die in gewisser Weise der geschädigten Information des Körpers ähnlich sind. Ähnlich genug, um den Körper ein gewisse Zeit lang zu einer Reaktion zu bewegen. Infoceuticals sind das genaue Gegenteil, weil sie nämlich dem Selbstheilungssystem des Körpers die positive Information geben, wie der Körper eigentlich sein sollte, und sie werden heutzutage als die wirksamste Behandlungsform in der Alternativen Medizin angesehen.              Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals ←  NEStritions        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  ER Funktion                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            ER Funktion  NES Health TWSystem       Scannen und mit dem miHealth anwenden...  NES ProVision gibt nach einem Scan über 70 ER-Funktionen für das miHealth aus. Diese können in der Prioritätenreihenfolge mit dem miHealth sofort appliziert werden.  Sie stellen eine weitere Möglichkeit der holistischen Anwendung der bisher mehr symptomatisch orientierten miHealth-Anwendung dar. Es handelt sich um Blockaden im Körperfeld, wo mehrere Subfelder zusammentreffen. Durch Lösen dieser Blockaden mit dem miHealth im Sendemodus wird sowohl die Wirkung der Infoceuticals verbessert, als auch eine bessere Grundlage für die nachfolgende, mehr symptomorientierte miHealth-Anwendung gewährleistet. Sie erweitern die Effektivität der Arbeit mit den NES Health-Innovationen!       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion ←  Infoceuticals  NEStritions        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  NES miHealth                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            NES miHealth  NES Health TWSystem       NES miHealth - das integrierte Therapiesystem                  Ein wichtiger Systembaustein ist das NES miHealth , ein Handgerät in Taschenformat, das der Regeneration der Körperenergie, der Auflösung energetischer Blockaden, der Inaktivierung von Triggerpunkten und der Korrektur der Energieleitbahnen des Körpers dient. Diese jüngste Innovation aus dem Hause NES bietet den Medizinern und Therapeuten den Zugang zur faszinierenden Welt der Gesundheitspflege des 21. Jahrhunderts. Dieses Gerät, das weltweit von einer zunehmenden Zahl von Ärzten und Therapeuten verwendet wird, gilt als hochinteressanter Durchbruch in der Welt optimaler Gesundheit und optimalen Wohlbefindens.  Was kann das NES miHealth?  . NES miHealth verwendet alternativ zwei verschiedenen Wirkungsweisen :  Direkt auf der Haut im Körpermodus mit Impulsen durch Bio-Elektro-Stimulation, Berührungslos im Sendemodus mit Impulsen auf Basis von Magnetfeldern.    Es benutzt Frequenzen, auf denen spezielle NES Information für das HBF moduliert sind. Das System arbeitet zusätzlich mit Global-Scaling-Frequenzen für die HBF-Korrektur. 30 Standardprogramme (Erholung allgemein, Balance - akut, Balance - chronisch, Gelenke, Energie, etc.) sind - unabhängig von NES ProVision Scans - sofort einsetzbar. Über die ER-Funktionen kann das System nach einem ProVision-Scan bis zu 70 sich aus dem Scan ergebende Therapievorschläge direkt umsetzen .   Preis erhältlich auf Anfrage telefonisch unter +49 (0)421 - 2776578 oder per E-Mail an info@docbartosch.de           nach oben       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Überblick  NES ProVision  NES miHealth ←  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  NES ProVision                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            NES ProVision  NES Health TWSystem       Im Kern des NES Health TWS steht das Programm NES ProVision, ein komplexes Software-System zur Unterstützung der detaillierten Ursachenerkennung, das auf professionelle alternativ- und komplementärmedizinische Kliniken und Praxen zugeschnitten ist. Über die Messung und umfassende Analyse des Human Body Field (Körperfeld/Aura) des Patienten ermöglicht es dem Therapeuten die ganzheitliche Sicht auf Ursachen und Gründe von körperlichen und psychischen Problematiken.                 Innerhalb von 20 Sekunden erhalten Sie über den Scan mehr als 400 wichtige Indikatoren über den Patienten in den Bereichen:   Big Fields: Polarität, Gravitation, Erdfelder … Energiefelder: Organe, Immunsystem, Lymphatisches System, Informationssteuerungssystem: Aufzeigen von Integratoren und Meridianen mit möglichen energetischen Blockaden, Terrains:  Immunsystem und energetische Störfelder, Mind: Gedankenmuster, Glaubenssätze, Emotionen, Schockkonflikte und Erarbeiten von Lösungen, Ernährungszustand: Vitamine, Minerale, Antioxidantien, Stoffwechsel, Unverträglichkeiten, Sauerstoffanreicherung und Vorschläge zur Nahrungsergänzung, Verhalten zu Umweltbelastungen durch Elektrosmog, Pestizide, Lösungsmittel, Schwermetalle… Verhalten zu Bakterien, Viren, Parasiten ... die großen Organe und Organsysteme, Skelettmuskulatur: Muskeln, Knochen, Stütz- und Bewegungsapparat, Hinweise zum gleichzeitiger Einsatz des miHealth, um akute oder chronische energetische Blockaden zu lösen, und viele weitere gesundheitliche Aspekte.   NES ProVision unterscheidet sich von jedem anderen System, da sich die Analyse auf die tatsächliche Struktur des menschlichen Körperfeldes bezieht und alle drei wichtigen Gesundheitsfaktoren Information, Energie und Biochemie betrachtet. Das System erkennt bereits sehr frühzeitig Verzerrungen und Schwächen im Bereich der Bioenergie und Bioinformation, lange bevor sich diese auf den materiellen Körper auswirken. NES ProVision bietet Einsicht in ca. 150 Systeme und Subsysteme des menschlichen Körperfeldes. Die Ergebnisse werden in über 20 detaillierten Bildschirmansichten grafisch dargestellt.                 Weitergehende Informationen über den wisenschaftlichen Hintergrund von NES Provision: Download Buch "The Unturned Stone" von Harry Massey und Peter Fraser Was bietet NES ProVision?  Welches Verfahren Sie auch immer hauptsächlich anwenden (TCM, Akupunktur, Homöopathie, usw.) - NES ProVision unterstützt Sie als Therapeut in der Entwicklung einzigartiger Behandlungspläne für Ihre Klienten. Es bietet a) automatische Behandlungsempfehlungen: NES ProVision identifiziert energetische und strukturelle Bereiche, in denen eine Verbesserung mit hoher Priorität geboten ist, einschließlich der ER-Behandlungszonen für das NES miHealth und erstellt Empfehlungen für die Infoceutical- und NEStrition-Einnahme und weiterer Angebote. b) einen vollständigen Bericht über vorgeschlagene Maßnahmen für Ihren Klienten einschließlich eines prioritätenorientierten miHealth Behandlungsplans (ER-Funktionen) , eines detaillierten Einnahmeplans für Infoceuticals und NEStritions , einer Beschreibung der empfohlenen Infoceuticals und NEStrition Nahrungsergänzungsmittel sowie Informationen für die Anwendung zu Hause und einen Zeitplan für weitere Termine. c) eine anwenderfreundliche und intuitive Schnittstelle, die von jedem qualifizierten alternativmedizinischen Therapeuten nach Teilnahme an den NES Seminaren und Online-Schulungen beherrscht werden kann. d) vollständig interaktive graphische Bildschirmdarstellungen, die dem Therapeuten helfen, die Probleme des Klienten zu identifizieren und zu erklären. e) umfassende audiovisuelle und schriftliche Hilfedateien in mehreren Sprachen zur internationalen Unterstützung der Therapeuten in deren Praxis. Preise erhältlich auf Anfrage telefonisch unter +49 (0)421 - 2776578 oder per E-Mail an info@docbartosch.de Systemvoraussetzungen NES ProVision  Zum Aufspielen der Software NES ProVision benötigen Sie einen PC oder Laptop (kein Netbook) Pentium 3  600 Mhz oder höher, 512mb RAM, mind. Windows XP Service Pack 2 oder Windows 7 bzw. 8, 1 GB mit DVD-Laufwerk, USB Port.          Beispiele für die PC-gestützte Darstellung und Auswertung der Messungen            Big Fields         Energetische Treiber         Energetische Integratoren         Energetische Terrains         Energetische Stars         MIND Übersicht         Kernemotionen         Gefühle         Balance         Schock-Konflikt         BS Hologramm         CB Hologramm         CM Hologramm         CC Hologramm         Eigenschaften         Umwelteinflüsse         Ernährung         Stütz- und Bewegungsapparat       Weitere ausführliche Informationen Die Infoceuticals  Beispiel einer vergleichenden Auswertung Beispiel Einnahmeplan Alle erklärenden Texte aus dem Programm NES Provision NES Health Infobroschüre Was macht NES so besonders Sonderdruck aus Fachzeitschrift NES Provision Testen Kaufen Leasen Fachbuch: "The Unturned Stone"  nach oben       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Überblick  NES ProVision ←  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Überblick                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Überblick  NES Health TWSystem       NES Health Total WellNES System: NES ProVision + NES miHealth + NES Therapeutika  Das NES Health TWS besteht aus den technischen Einzelkomponenten NES ProVision und NES miHealth sowie 72 verschiedenen NES Infoceuticals und 6 NEStrition Nahrungs-Ergänzungsmitteln. Dieses System identifiziert Störungen und Blockaden im energetischen Körperfeld und wirkt korrigierend so ein, dass sich sowohl das Körperfeld als auch der materielle Körper leicht und auf natürliche Weise regenerieren können. Diese Korrektur und Wiederherstellung der Integrität des Körperfeldes optimiert die Selbstheilungskräfte.                 Preisliste Energiemedizin nach oben weiter zu: NES Provision       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Überblick ←  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Detox Praxisadressen                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map           Detox Praxisadressen       Alle hier genannten Ärzte, Heilpraktiker, Apotheker und Therapeuten bieten Entgiftungs- und Entschlackungstherapien mit den von uns vertriebenen Detox-Systemen an. Orientieren Sie sich bei Ihrer Suche an den Postleitzahl-Bereichen. PLZ-Bereich 0  01277 Dresden Privatpraxis für ganzheitliche Schmerztherapie, Dipl.-Med. Hjalmar Baldauf, Schandauer Str. 43, 0351-31909536, 01277  info@natuerliches-heilen-baldauf.de , www.natuerliches-heilen-baldauf.de 01587 Riesa Naturheilpraxis Ilona Berner, Florian-Geyer-Str. 26, 03525-740402, i-berner@web.de 04105 Leipzig Naturheilpraxis Stephan Harz, Lortzingstr. 14, 0341-3067083, hpharz@online.de 04229 Leipzig Ganzheitliche Zahnmedizin, Dipl. Stom. Carolin Zieglschmid-Weiß, Gießerstr. 53, 0341-4247725, 04229  carolin.zieglschmid@web.de  www.zahnarzt-zieglschmid.de 06110 Halle Naturheilpraxis Fröhlich, Ingrid Fröhlich, Steinweg 41/42, 0345-2030481, info@praxis-froehlich.net 04229  www.praxis-froehlich.net 06484 Quedlinburg Naturheilpraxis Thomas Röder, Bahnhofstraße 4, 03946-919121, nhptroeder@aol.com 00000  www.heilpraxisroeder.de 06502 Neinstedt Naturheilpraxis Maria Magdalena Christiane Krause, Ziegeleistraße 4, 03947-64817, 06502  christiane.krause28-10@web.de  www.naturheilpraxismariamagdalena.de 06507 Friedrichsbrunn Praxis für Allgemeinmedizin, Dipl. med. Andrea Kaiser, Hauptstraße 68 a, 039487-622, 06507  naturheilpraxiskaiser@gmx.de 06636 Balgstädt Naturheilpraxis Peggy Schumann, Dorfstr. 16, 034462-60756, peggy.kramer@web.de 06667 Weißenfels Naturheilpraxis Ulrike Riemann, Moritz-Hill-Str. 66 a, 0173-8777716, ulrike-riemann@web.de 07343 Wurzbach Fußpflegepraxis Heike Merx, Oßla 14, 036652-22465 07907 Schleiz Therapeutin Petra Zschirpke, Brandenstein 7, 03663-422269, tschirpke-metallbau@t-online.de 08223 Grünbach Fachinstitut für Podologie und Cosmetologie, Nicole Geißler, Neustädter Str. 3, 03745-753883 08412 Werdau City Apotheke, Frank Hoff, Am Brühl 23-25, 03762-938193 08451 Crimmitschau City Apotheke, Frank Hoff, Am Markt 3, 03762-938193 09116 Chemnitz Ganzheitliches Kosmetikstudio Angelika Müller, Am Karbel 65, 0371-3360083 09548 Kurort Seiffen Naturheilpraxis Richter, Dipl. Ing. (FH) Peter Richter, Katharinaberger Weg 1, 037362-8531, 09548  info@naturheilpraxis-richter.com  www.naturheilpraxis-richter.com PLZ-Bereich 1  10117 Berlin Naturheilpraxis Olga Würdemann, Seydelstr.11, 030-20214544, wuerdemann@gmx.net 10711 Berlin Kosmetik- und Wellness Rosemarie Bohner, Johann-Sigismund-Str. 16, 030-8933528, 10711  kosmetikstudio-bohner@t-online.de 12161 Berlin Naturheilpraxis in den ASKANIA-Höfen Claudia Hesse, Stubenrauchstr. 72, 030-20622666, c.a.hesse@email.de 12167 Berlin Naturheilpraxis Silke Zacharias, Stephanstr. 7, 030-34338561, info@naturheilpraxis-zacharias.de 12167  www.naturheilpraxis-zacharias.de 12207 Berlin Naturheilzentrum Ostpreußendamm Donatus Bock, Ostpreußendamm 151a, 030-77395000 12435 Berlin Dr. med. Petra Eisermann, Fachärztin für Physiotherapie, Am Treptower Park 41, 030-5337871, 12435  praxis@eisermann.de  www.eisermann.de 14129 Berlin Med. Fußpflege und Kosmetik, Marion Bornstein, Hohenzollernplatz 8, bornstein.ma@googlemail.com 14621 Schönwalde-Glien Kosmetikstudio Angelika Hanske, Bussardsteig 16, 03322-219713, angelika.hanske@gmx.de 17033 Neubrandenburg Praxis Dr. med. Roswitha Bahle, Wilhelm-Külz-Str. 5, 0395-5826237, bahle.herzdoc@web.de 17213 Malchow Naturheilpraxis Reiko Wollenzin, Mühlenstr. 12, 039932-48147, 18109 Rostock Praxis für Allgemeinmedizin, Dr. med. Gabriele Zelck, Schiffbauerring 60, 0381-1217444 19053 Schwerin Frauenarztpraxis, Dr. med. Doris Telthörster, Obotritenring 113, 02857-4404944, telthoerster@yahoo.de PLZ-Bereich 2   20099 Hamburg Naturheilpraxis Bengt Thomson, Lohmühlenstr. 1, 040-23953333, contact@naturheilpraxisthomson.de 20144 Hamburg Naturheilpraxis Robert Scholz, Koopstr. 8, 040-4105055, www.heilpraktiker-robertscholz.de 20149 Hamburg Therapeutin Marlene Hack-Lüneburger, Isestr. 80, 040-4606032, m.hack-lueneburger@gmx.de 20253 Hamburg Naturheilpraxis Marlene Kunold, Gärtnerstr. 101, 040-85414245, hp-mek@gmx.de 20259 Hamburg Gesundheitszentrum Osterstraße, Gerd-Michael Breuer, Osterstr. 92, 040-406022, praxis@gesundzentrum.de 20259  www.gesundzentrum.de 20259 Hamburg Naturheilpraxis Sabine Mumssen, Osterstr. 92, 040-98264868, info@mummsen.de  www.mumssen.de 20259 Hamburg Naturheilpraxis Antje Sobottka, Tresckowstr. 47, 040-496506, naturheilpraxis@aol.com 21039 Börnsen Naturheilpraxis Ulla Kleine-Mumssen, Pusutredder 2 b, 040-72910777, ullakleine@aol.com 21224 Rosengarten Therapeutin Sigrid Eggers, Rüderstieg 15, 040-7963427, sigrid.eggers@hanse.net 21244 Buchholz Naturheilpraxis Julia Knobel, Neue Str. 12, 04181-1377197, julia.knobel@t-online.de 21368 Dahlenburg Naturheilpraxis Susanne Holzhausen, Bleckeder Str. 20,  05851-602045, s.holzhausen1@web.de 21406 Melbeck Bioenergetisches Therapiezentrum Karin Schußmann, Zur Ohe 2, 04134-900313, 21406  info@bioenergetische-therapie.com  www.bionenergeische-therapie.com 21423 Winsen Naturheilpraxis Ilona ter Horst, Marktstr. 6, 04171-780400, ilona_ter_horst@t-online.de  www.ilona-ter-horst.de 21614 Buxtehude Institut für Ganzheitskosmetik Johanna Böttcher, Brüningstr. 1, 04161-2144 21614 Buxtehude Naturheilpraxis Sabine Lange, Ostfleth 8, 04161-4433, sabine.a.lange@t-online.de 21737 Wischhafen Naturheilpraxis Inge Breuer, Meisenstieg 1, 04770-831001, naturheilpraxis.breuer@ewetel.net 21762 Otterndorf Naturheilpraxis Andrea Finck, Wiesenstr. 8, 04751-998556, andrea.finck@t-online.de 22081 Hamburg Kosmetik-Paradies Hannelore Görges, Gluckstr. 70 b, 040-20007251, info@kosmetik-paradies-hamburg.de 22081  www.kosmetik-paradies-hamburg.de 22089 Hamburg Naturheilpraxis Ute Müller-Sonnenburg, Seumestr. 44, 040-21908158 22145 Hamburg Naturheilpraxis Via Salvia Karsten Dinse, Ringstr. 143, 040-64891008, info@viasalvia.de  www.viasalvia.de 22147 Hamburg Bioenergetiker Manfred Szucka, Greifenbergerstr. 93, 040-6476456 22297 Hamburg Praxis für ganzheitliche Zahnkunde Dr. med. dent. Angela Zimmer, Bilser Str. 63, 040-515153, 22297  welcome@leben-mit-biss.de  www.leben-mit-biss.de 22297 Hamburg Zentrum für Naturheilkunde Gunda Fitschen, Hindenburgstr. 99 b, 040-502226, dialog@gundafitschen.de 22297 Hamburg Gesundheitscoaching Christiane de Jong, Ohlsdorfer Str. 68, 040-40167230, dejong@vital-in-hamburg.de 22453 Hamburg Naturheilpraxis Bettina Erichsen, Brödermannsweg 7, 040-34927321, naturheilpraxis-erichsen@gmx.de 22769 Hamburg Akupunktur- und TCM-Praxis Rena Seemann, Eimsbütteler Str. 25, 040-98231878, 22769  tcm@wandlungsphase.de  www.wandlungsphase.de 22880 Wedel Heilkundepraxis Christiane Schrader, Spitzendorferstr. 17, 04122-42367, info@heilkundepraxis-schrader.de 22880  www.heilkundepraxis-schrader.de 22926 Ahrensburg Naturheilpraxis Ute Köpke, Starweg 31, 04102-454952, weisskoepke@aol.com 23738 Lensahn Naturheilpraxis Ingrid Berger, Hofweg 18, 04363-3340, ingridberger@gmx.net 23758 Oldenburg/Holst . Naturheilpraxis Hildegard Vöge, Lindenallee 44, 04361-4115, hildegard.voege@t-online.de 23769 Fehmarn Therapeutin Marlene Albert, Ostermarkelsdorf 2, 04371-2289, marlene.albert@yahoo.de 23845 Oering Therapeutin Ursula Ellerbrock, Am Dorfplatz 9, 04535-8996, ursula.ellerbrock@freenet.de 23948 Stellshagen Hotel Gutshaus Stellshagen, TAO Gesundheitszentrum Gertrud Cordes, Lindenstr. 1, 038825-440, 23948  info@gutshaus-stellshagen.de  www.gutshaus-stellshagen.de 24113 Molfsee Privatpraxis Dr. Johanne Scholtissek, Am Osterfeld 2, 0431-651144, tierarzt@dr-scholtissek.de 24211 Preetz Naturheilpraxis Arne Felix, Schellhorner Str. 37, 04342-859739, hp_a_felix@yahoo.de 24226 Heikendorf Naturheilpraxis Christian J. F. Wilms, Teichtor 22, 0431-24929, cwilms@t-online.de 24568 Winsen Naturheilpraxis Nicole Riesner, Hauptstr. 2, 04191-77107 24768 Rendsburg Fußpflegepraxis Gudrun Bevensee, Käthe-Kollwitz-Str. 38, 04331-469728, gudrunbevensee@freenet.de 24790 Schülldorf Kosmetik am See Svenja Petersen, Am See 21a, 04331-92999, kosmetik-am-see@versanet.de 24797 Breiholz Naturheilpraxis Kirsten Meeder, Hauptstr. 17, 04332-9314 25421 Pinneberg Naturheilpraxis Sabine Hofmann, Wittekstr. 60, 04101-852043 26121 Oldenburg - Wellnessmassage im Märchenwald - Renate Kerschenbaumer, Nedderend 38 a, 0441-36322, 26121  renatekerschbaumermaerchenwald@gmx.de 26125 Oldenburg Naturheilpraxis Gisela Richter, Rügenwalder Str. 12, 0441-82591, naturheilpraxis-richter@t-online.de 26127 Oldenburg Massagepraktiker Ulf Eichbaum, Ellernbrok 18a, 0441-4059013, u.eichbaum@web.de 26131 Oldenburg Naturheilpraxis Ursel Fabian, Gottfried-Keller-Str. 11, 0441-507065, ursel.fabian@ewetel.net 26131 Oldenburg Therapeutin Monika Müller Osterkampsweg 163, 0441-51645, janani1@gmx.de 26135 Oldenburg Praxis für trad. chin. Medizin Dr. med. Ines Blischke, Lustgarten 13, 0441-1811225, iblischke@yahoo.de 26160 Bad Zwischenahn Naturheilpraxis Bärbel Bruns, Langenhof 15 a, 04403-916763, info@heilung-lichtstern.de 26215 Wiefelstede Praxisgemeinschaft Renate Reemts &amp; Wilfried Menke GbR, Wilfried Menke, Jürnweg 4b, 0441-9620450, 26215  praxis@renfried.de  www.renfried.de 26215 Wiefelstede Gesundheitspraxis Anne Reil-Pollak, Eisenstr. 22, 04402-695858, lrannereil@t-online.de 26215 Wiefelstede Medizinische Fußpflegepraxis Petra Kusber, Am Auebach 6c, 04402-9848833, petra.kusber1@ewetel.net 26340 Zetel Reikihaus Friesland, Ilse Kamps, Ellens 37, 04453-3636, info@reikihaus-friesland.de  www.reikihaus-friesland.de 26349 Jaderberg Gesundheitszentrum Sonja Schröder, Berliner Str. 3, 04454-918033, info@physio-aktiv-jaderberg.de 26603 Aurich Naturheilpraxis Karin Reisgies, Lützowallee 47, 04941-18772, antje.reisgies@imail.de 26603  www.naturheilpraxis-reisgies.de 26629 Großefehn Naturheilpraxis Anita Klammrodt, Hohe Thee 4, 04946-8500, a.klammrodt@web.de 26639 Wiesmoor Naturheilpraxis Andrea Warncke, Freilichtbühnenstr. 22, 04944-913443, andrea.warncke.heilk@t-online.de 26802 Odersum Gesundheitspraxis Gesine Picksak-Walhala, Hafenstr. 5, 04924-1863, krwahala@t-online.de 26954 Nordenham Naturheilpraxis Mario Heien, Friedrich-Ebert-Str. 44, 04731-363680 27211 Bassum Skin Solutions Tanja von Häfen, Am Petermoor 19, 04241-922316, skinsolutions@globalsolution.de 27283 Verden Antlitzanalyse - Ganzheitliche Gesundheit, Bachblüten, Vitalstoffe, Gabriele Gey-Lübeck, Eitzer Str. 110 27293 04231-9048790, ggl@gesundheit-verden.de 27283 Verden VITA-MED VERDEN Praxis für Physiotherapie Anna-Lena Rüther, Windmühlenstr. 14, 04231-932280, 27283  info@vita-med-verden.de  www.vita-med-verden.de 27333 Bücken Praxis für Psychotherapie Lisa Ziche, Ostertorstr. 8, 04251-671577, lisa-ziche@gmx.de 27339 Riede Beauty &amp; Care, Heilpraktikerin Rosa Luderer-Aben, Dorfstr. 35, 04294-1770, be-ca.rolu@gmx.de 27383 Scheeßel Kosmetikinstitut Hannelore Kamischke, Bahnhofstr. 3, 04263-2219 27356 Rotenburg Naturheilpraxis Irmela Stracke, Glockengießerstr. 19, 04261-8189611, irmsim@gmx.de 27449 Kutenholz - Mulsum Heilerin Katja Seba, Im Dänsch 5, 04762-2190, kseba@aol.com  www.heilerin-katja-seba.de 27616 Stubben Medizinische Fußpflege, Dörte Stuwe, Bahnhofstr. 61, 04748-2255, schuhhaus.bullwinkel@t-online.de 27721 Ritterhude Praxis f. ganzheitl. Körpertherapie Helga Redecker, Osterhagen 2, 0421-6363873, 27721  helga.redecker@t-online.de 27749 Delmenhorst Naturheilpraxis Birgit Pieper, Uferweg 11, 04221-2981530, birgitpieper@ewetel.net 27753 Delmenhorst Heilpraktikerpraxis Andrea Aberle, Von-Lindern-Str. 14, 04221-52268, andrea.aberle@ewetel.net 27798 Hude Naturheilprayis Inge Ahrens, Dr.-Munderloh-Str. 13 b, 04484-959439, hp.inge.ahrens@hotmail.de 27798 Hude Praxis für Naturheilkunde Sabine Zapf-Walter, Königstr. 17, 04408-806667, 27798  praxis@zapf-walter.de  www.zapf-walter.de 28205 Bremen Naturheilpraxis Antje Böttjer, Osterdeich 107 b, 0421-49156256, antjeboettjer@t-online.de 28215 Bremen Naturheilpraxis Hans Gerd Jäger, Hemmstr. 345, 0421-355109, hans.gerhard.jaeger@nord-com.net 28259 Bremen Praxis für Allgemeinmedizin und Naturheilkunde Dipl. med. Gudrun Albrecht, Heinrich-Plett-Allee 78, 28259 0421-583166 28279 Bremen Praxis für Schönheit uund Naturheilkunst Hans Höting, Twiedelftsweg 13, 0421-825677, hoeting-wei@gmx.de 28307 Bremen Kosmetikstudio Monika Ottke, Osterholzer Dorfstr. 42, 0421-9588688, monika-ottke@web.de 28309 Bremen Kosmetikstudio Annelie Rulfs, Hemelinger Heerstr. 50, 0421-414250, 28355 Bremen Naturheilpraxis Barbara Wiesenthal, Oberneulander Heerstr. 64a, 0421-251497 28755 Bremen Praxis für ganzheitliche Medizin M. D. Ghulam M. Ansari, Höhenstr. 5, 0421-6580331, ghulam_ansari@hotmail.com 28757 Bremen Kosmetik Studio Nofretete Barbara Körner, Uhthoffstr. 70, 0421-663233 28777 Bremen Heilpraktikerin Petra Richter, Hasenkuhle 14, 0421-69625888, petra.richter@nord-com.net 28816 Stuhr Naturheilpraxis Ingrid und Karl O. Fischer, Klinkerweg 2, 0421-8098474, karlo@zwei-fischer.de 28816  ingrid@zwei-fischer.de  www.zwei-fischer.de 28870 Ottersberg Kosmetik und mehr, Sonja Spohler, Kirchstr. 12 a, info@kosmetik-mehr.de  www.kosmetik-mehr.de 29221 Celle Naturheilpraxis Beate Manderla, Theo-Wilkens-Str. 4, 05141-6171, info@manderla-natur.de 29221 www.manderla-natur.de PLZ-Bereich 3   30161 Hannover Naturheilpraxis, Christine Krüger, Gretchenstr. 16, Tel. 0511-332638 30167 Hannover Naturheilpraxis Christiane Theesen, Blumenhagenstr. 7 a, 0511-702951 30625 Hannover Naturheilpraxis Christine Schmickler-Wege, Kirchröder Str. 92, 0511-6463004, c.schmic-weg@web.de 30853 Langenhagen Fuß &amp; Vital-Center Brigitta Langhagel, Walsroder Str. 113, 0511-5902299, 30853  fussundvital.langhagel@t-online.de 30916 Isernhagen Praxis f. TCM und Bioresonanz Dr. med. Birgid Truß, Burgwedeler Str. 139e, 0511-7245055, 30916  truss.birgit@web.de 30916 Burgwedel Physiotherapeutische Praxis Domenica Kowalski, Raiffeisenstr. 6, 05139-982340 30926 Seelze Naturheil-Praxis Heidi Korpack, Osnabrücker Landstr. 15, 05137-982262, heidi.korpack@htp-tel.de 30926  www.naturheilpraxis-heidi-korpack.de 30926 Seelze Naturheilpraxis Martina Wesemann, Osnabrücker Landstr. 15, 05137-813803, 30926  info@naturheilpraxis-wesemann.de  www.naturheilpraxis-wesemann.de 31177 Harsum Natura Kosmetik Manuela Magerkurth, Hoher Weg 17, Manuela.Magerkurth@natura-kosmetikstudio.de 31303 Burgdorf Praxis für Naturheilkunde Hanna Thies, Wilhelmstr. 3d, 05136-9702777, hanna-thies@t-online.de 31515 Wunstorf Naturheilpraxis Heike Frerichs, Osterfeuerweg 1, 05031-176657, juergen.bohlke@gmx.de 31515 Wunstorf Naturheilpraxis Cornelia Meyer, Lönsstr. 8, 05031-705359 31515 Wunstorf Praxis für Physiotherapie Dieter Reimann, Bahnhofstr. 109, 05031-76739 32108 Bad Salzuflen Praxis für alternative Physiotherapie Heike Fridrich, Paulinenstr. 24, 05222-707172, h-fridrich@teleos-web.de 32479 Hille Naturheilpraxis Jutta Droste, Mindener Str. 5, 05703-5756, info@naturheilpraxis-droste.de  www.naturheilpraxis-droste.de 32549 Bad Oeynhausen Naturheilpraxis Heidrun Hirscht, Meierweg 9, 05731-681057, heidrun-hirscht@web.de 33106 Paderborn Naturheilpraxis Elke Schubert, Maria-von-Haxthausen-Weg 29, 05251-8776650 33619 Bielefeld Praxis für Naturheilkunde Elisabeth Stiebritz, Twellbachtal 75, 0521-9885821, e-stiebritz@t-online.de 33818 Leopoldshöhe Naturheilpraxis Anna Harder, Gimpelstr. 28, 05202-995072, anna.harder@arcor.de 34125 Kassel Praxis f. Allgemeinmedizin Dr. med. Gabriele Hauenstein, Triftweg 9c, 0561-875890, info@hauenstein-kassel.de 34125  www.hauenstein-kassel.de 34471 Volkmarsen-Külte Privatpraxis Dr. med. Ingeborg Debes, Hakenberg 11 a, 05691-7740 35510 Butzbach Naturheilpraxis Karin Schuh, Eschbacher Weg / Naturstammhaus, 06081-14726 36457 Stadtlengsfeld Zahnarzt- und Naturheilpraxis Dr. med. Marion Fitzner, Weinberg 12, 036965-6700, 36457  dr.fitzner@t-online.de  www.dr-fitzner.de 37186 Moringen Praxis f. Sportmassage Holger Lichomski, Sollingstr. 21, 05555-9954650, holger@lichomski.de 37431 Bad Lauterberg Naturheilpraxis Monica Reisberg-Schmalz, Postplatz 3, 05524-932693, info@reisberg-schmalz.de 37431  www.reisberg-schmalz.de 37627 Stadtoldendorf Naturheilpraxis Rosemarie Bleibaum, Am Försterborn 15, 05532-3254 37632 Eschershausen Naturheilpraxis Anja Bruns, Bgm.-Kassebeere-Straße 43, 05534-2615, 37632  anjabruns47@hotmail.com 38442 Wolfsburg Naturheilpraxis Heidrun Eichler, Siebsberg 2, 05362-66488, eichlerhp@aol.com 38442  www.naturheilpraxis-eichler.de 38723 Seesen Naturheilpraxis Reiner Schönemann, Steinbühlstr. 79a, 05381-2802, 38723  schoenemann.geopathologe@t-online.de 38899 Hasselfelde Praxis für ganzheitliche Zahnheilkunde, Zahnarzt Uwe Lambrecht, Stieger Str. 11b, 039459-71219, 38899  uwe.lambrecht@dzn.de  www.zahnarzt-lambrecht.de PLZ-Bereich 4   41564 Kaarst Praxis für Naturheilkunde Ulrike Lembke, Alte Heerstr. 18, 02131-5126867, susanne-lembke@web.de 42477 Radevormwald Therapeutin Monika Lambeck, Industriestr. 41, 02195-7400 42551 Velbert Therapeutin Brigitte Fikara, Burgstr. 2, info@fikara.de 42579 Heiligenhaus Praxis für Naturheilkunde Christel Bindrim, Magedeburger Str. 22, 02056-4706, heilredaktion@gmx.de 42781 Haan Ayuvreda-Therapeutin Kristin Merkert, Jahnstr. 7, 0172-2545213 42781 Haan Happiness-Studio Sandra ElisabethSchlipköter, Dieker Str. 104, 02129-3600023, 42781  info@happiness-studio.de  www.happiness-studio.de 44267 Dortmund Ulrich Schröder, Therapeut, Untermarkstr. 55, 0231-4880213, ulrichschroeder@web.de 44287 Dortmund Heilpraxis Günter Fuchs, Benediktinerstr. 83, 0231-15050300, guenter.fuchs@cityweb.de 44309 Dortmund Naturheilpraxis Beate Graszynski, Brackeler Hellweg 162, 0231-5557676 45131 Essen Heilpraktikerin Anja Schmitz, Girardetstr. 2-38, 0177-3503404, anja@bodykontor.de 45219 Essen Heilpraktiker Manfred Braig, Landsberger Str. 44, 02054-15879, mabraig@aol.com  www.samuelhahnemann.de 45549 Sprockhövel Praxis für Osteophatie Robert Vanderborcht, Brinkerstr. 12, 02324-74351, vanderborcht@t-online.de 45549  www.vanderborcht.de 45657 Recklinghausen Praxis für Allgemeinmedizin Dr. med. Iolana Blum, Kaiserwall 11, 02361-908653, 45657 www.akupunkturblum.de 47906 Kempen Naturheilpraxis Niederrhein Jessica Rüther, Haag 13 a, 02833-5730998, info@naturheilpraxis-niederrhein.de 48153 Münster Naturheilpraxis Jörg Pantel, Südstr. 20, 0251-7479053, info@joerg-pantel.de   www.joerg-pantel.de 48153 Münster Naturheilpraxis Elke Natalie Stasing, Hammer Str. 30, 0251-5666630, natalie-stasing@t-online.de 48157 Münster Denecke ! Zentrum für Bioenergetische TherapieGmbH, Manfred Denecke, Bioanalytiker, Ludwig-Wolker-Str. 6, 48157 0251-325987, bioanalytiker@aol.com  www.denecke-bat.de 48159 Münster Clustermedizinische Naturheilpraxis Rainer Schulte, Grevener Str. 343, 0251-526065, 48159  ebrief@clustertherapeut.de , www.clustertherapeut.de 48291 Telgte Gesundheitszentrum Telgte Regina Engbert, Königstr. 12, 02504-9323443, regina-engbert@gmx.net , 48291  www.gesundheitszentrum-telgte.de  48291 Telgte Kinesiologische Praxis Veronika Becker-Feldkamp, Gartenweg 11, 02504-8657, fam.feldkamp@t-online.de 48351 Everswinkel Heilpraktikerpraxis Roena Friedt, Thiemannskamp 4, 02582-991676, rowofriedt@web.de 48351 Everswinkel Naturheilpraxis Christine Schneider, Franz-Wieber-Str. 4, 02582-8023 48477 Hörstel Naturheilpraxis Maria Luttmann-Welle, Glashüttenstr. 78, 05459-913696, naturheilpraxis@luttmann-welle.de 48485 Neuenkirchen Gesundheitspraxis Jenny Hepke-Stengl, Emsdenetter Str. 45, 05973-909995, 48485  jhs@gesundheitspraxis-jhs.de  www.gesundheitspraxis-jhs.de 48529 Nordhorn Naturheilpraxis Andrea Scholand, Van-Delden-Str. 31, 05921-6708, andreascholand@gmx.de 48529  www.andrea-scholand.de 48599 Gronau Naturheilpraxis Barbara van Schelve, Riekenhof 12, 02565-4037898 48607 Ochtrup-Welbergen Naturheilpraxis Anna Knüpp, Op de Notteln 6, 02553-721448, anna6@t-online.de 48683 Ahaus Naturheilpraxis Franziskus Mels, Bahnhofstr. 14, 02561-67022, franziskus.mels@t-online.de 49356 Diepholz Naturheilpraxis für Bioenergetik Volker Wellmann, Ginsterstr. 7, 05441-5729, info@praxis-bioenergetik.de 49356  www.praxis-bioenergetik.de 49078 Osnabrück Naturheilpraxis Anja Noelle-Bönninghausen, Hofbreede 63, 0541-6688531, Anja_n_b@web.de 49086 Osnabrück Naturheilpraxis Elke Ortmann, Sigiburgweg 23, 0541-7508426, info@praxis-ortmann.de 49086  www.praxis-ortmann.de 49393 Lohne Naturheilpraxis Werner Marienhoff, Adenauerring 30, 04442-3855, naturheilpraxis-marienhoff@t-online.de 49406 Barnstorf Naturheilpraxis Eva Oriwall-Bornfeld, Bahnhofstr. 11, 05442-805700, evaoriwall@hotmail.com 42555  www.evaoriwall.com 49429 Visbek Naturheilpraxis Ingrid Kopf, Beethovenstr. 10, 04445-966444, ingrid.kopf@ewetel.net 49492 Westerkappeln Tierarzt- und Naturheilpraxis Dr. med. vet. Astrid Harte, Tecklenburger Str. 31, 05456-932353 49525 Lengerich Studio für gesundes Wohlfühlen Galina Bunzel-Pfeiffer, Kirchplatz 10, 05481-846898 49681 Garrel Naturheilpraxis Gaby Glosemeyer, Goethestr. 3, 04474-5425, gaby.glosemeyer@ewetel.net 49692 Cappeln Naturheilpraxis Manfred Hoppe, Lerchenstr. 1, 04478-1001 PLZ-Bereich 5   50259 Pulheim Naturheilpraxis und Ernährungsberatung Dipl.-Ing. Martha Graßmuck, Zur Alten Wassermühle 11, 50259 02238-56482, grassmuck@t-online.de 50354 Hürth Schmerzfreizentrum Köln Bonn Hürth, Diana Schmedes, Luxemburger Str. 99, 02233-6272402, hpschmedes@yahoo.de 50829 Köln Naturheilpraxis Angelika Hentschel-Wegner, Kurt-Weill-Weg 25, 0221-5070920, a.hentschelwegner@arcor.de 50931 Köln Therapeutin Caroline Wahlen, Wüllnerstr. 116, 0221-4069888, caroline.wahlen@googlemail.com 50996 Köln Praxengemeinschaft Denise Bodenstein, Brückenstr. 38, 0221-392668, bodenstein@netcologne.de 51065 Köln Naturheilpraxis Diana Schmedes, Heidelbergerstr. 34, 0221-6201880, hpschmedes@yahoo.de 51515 Kürten Tierarztpraxis Marlene Heidkamp-Kremer, Kölner Str. 40, 02268-6580 51570 Windeck Naturheilpraxis Karin Guist, Hohe Str. 22, 02292-9111088, hk.guist@t-online.de  www.karin-guist.de 51588 Nümbrecht Privatärztliche Praxis Dr. med. Anne Kunczik, Bitzenweg 1b, 02293-901467, anne.kunczik@gmx.de 52134 Herzogenrath Naturheilpraxis Ilona Nittritz, Marienstr. 11, 02406-989800, ilonanittritz@aol.com 52249 Eschweiler Naturheilpraxis Elfie Weidenhaupt, Maarfeld 11, 02403-38812, elfie.weidenhaupt@t-online.de 52249  www.naturheilpraxis-weidenhaupt.de 52355 Düren Naturheilpraxis Rupert Rieder, Egelbert-Nyt-Str. 3, 02421-780503, rupertrieder@arcor.de 52385 Nideggen Naturheilpraxis Krystyna Jablonska-Freyschmidt, Mühlenstr. 9, 02425-901424 53721 Siegburg Naturheilpraxis Udo Röthke, Hohenzollernstraße 93, 02241-402768, pr@praxis-roethke.de 53721  www.praxis-roethke.de 53773 Hennef Therapeutin Gabi Casuccio, Zum Hexenbusch 5a, 0224-29185892, gabicasuccio@web.de 53773 Hennef Naturheilpraxis Petra Stratmann, Frankfurter Str. 170, 02242-9696387, petra.stratmann@web.de 53894 Mechernich Praxis für Naturheilkunde Dorothea Wirtz, Gemünder Str. 70, 02443-7503, info@heilpraxis-dorothea-wirtz.de 53894  www.naturheilpraxis-dorothea-wirtz.de 53902 Bad Münstereifel Naturheilpraxis Denise Bodenstein, In der Senke 17, 02253-543686, bodenstein@netcologne.de 55116 Mainz Praxis für ganzheitliche Physiotherapie Beate Schneider-Hilgenfeldt, Lotharstr. 26, 06131-8807771, 55116  schneider-hilgenfeldt@web.de 55118 Mainz Praxisgemeinschaft für Logopädie Perdita Andreas, Taunusstr. 45a, 06131-6935930 57368 Lennestadt Therapiezentrum in den Sauerland-Pyramiden, Heike Heidrich und Jutta Kohzer, Sauerland-Pyramiden 3, 57368 02721-6006-30, therapiezentrum@rayonex.de  www.rayonex.de 57368 Lennestadt Naturheilpraxis Sabine Rögele, Lennestr. 20, 02723-60041, sabine.roegele@naturheilpraxis-roegele.de 57462 Olpe Naturheilpraxis Elke Kleine, Hohe Rhonard 12, 02761-837580, info@naturheilpraxis-kleine.de 57439  www.naturheilpraxis-kleine.de 57462 Olpe Naturheilpraxis Christina Gerhard, Pfarrer-Hammeke-Weg 7, 02761-836124 58091 Hagen Naturheilpraxis Beate Hinze, Adrianstr. 6, 02331-3758782 58452 Witten Praxis für Podologie Kathrin d`Hone, Südstr. 32, 02302-9732358, kathrin.dehone@t-online.de 58452  www.podologie-witten.de 58332 Schwelm Naturheilpraxis Bernhard Deipenbrock, Wilhelmstr. 2-4, 02336-473374, nhp-schwelm@t-online.de 59494 Soest Naturheilpraxis Dorothee Magin, Vogelerweg 10b, 02921-8566, dorothee.magin@gmx.de 59505 Bad Sassendorf Heilpraktikerin Alexandra Wiemer, Im Oberdorf 5, 02921-80364, info@physiotherapie-wiemer.de PLZ-Bereich 6   60320 Frankfurt panta rhei Gesundheitszentrum Hanna Landgraf, Bundenweg 34, 069-56005296, 60320  h.landgraf@pantarhei-gesundheitszentrum.de  www.pantarhei-gesundheitszentrum.de 61118 Bad Vilbel Naturheilpraxis Annette Lartey, Gronauer Weg 51-53, 06101-500947, praxis@annette-lartey.de 61118  www.annette-lartey.de 61118 Bad Vilbel Naturheilpraxis Mareike Janssen, Karlsbader Weg 9 61137 Schöneck Naturheilpraxis Heike Boos-Schuth, Mühlbergweg 17, 06187-4191358, info@naturheilpraxis-energie.de 61137  www.naturheilpraxis-energie.de 61169 Friedberg Praxis für Allgemeinmedizin Dr. med. Herbert Hager, Klausenstr. 1, 06031-5242 61348 Bad Homburg Praxis für Naturheilverfahren Dr. Dr. med. Reinhard Kobelt, Kaiser-Friedrich-Promenade 82, 61348 06172-6804936, mail@drkobelt.de 61462 Königstein Praxis für klassische Homöopathie Elizabeth von Jacobs, Sackgasse 2, 06174-249111, 61462  info@vonjacobs-heilpraxis.de  www.vonjacobs-heilpraxis.de 61462 Königstein Naturheilpraxis Martina Heck, Hohemarkstr. 3, 06174-283102, naturheilpraxisheck@web.de 63110 Rodgau Sarod - Fachzentrum für ganzheitliche Gesundheit Dimitrie Sarbu, Ludwigstr. 13, 06106-3348 63110  info@praxis-sarbu.de  www.praxis-sarbu.de 63128 Diezenbach Naturheilpraxis Tanja Albersmeier, Auestr. 49-51, 06074-885950 63150 Heusenstamm Naturheilpraxis Barbara Diacont, Goethestr. 26, 06104-3583, info@barbara-liebich.de 63150  www.barbara-liebich.de 63179 Obertshausen Reha-Trainer/Dipl. Sportlehrer Richard Wagner, Schillerstr. 30a, 06104-74206, 63179  klee-wagner@t-online.de 63179 Obertshausen Physio funktionell, Claudia Henrich, Lämmerspieler Str. 50, 0173-7645527 63454 Hanau Naturheilpraxis Karin Heimer-Müller, Alte Rathausstr. 11, 06181-5200379, karinheimermueller@arcor.de 63477 Maintal Naturheilpraxis Beate Burger-Günther, Elbestr. 12, 06181-940910, burger-galabau@t-online.de 63538 Großkrotzenburg Praxis für Naturheilkunde Carmelo Smorta, Nebenstr. 31, 06186-913835, heilpraktiker@smorta.de 63538  www.smorta.de 63654 Büdingen Praxis Lebensquelle, Brigitte Jahnke, Die Spitzwiesen 21, 06048-951325, info@praxis-lebensquelle.de 63654  www.praxis-lebensquelle.de 63688 Gedern Naturheilpraxis Piroska Belz, Marktstr. 62 b, 06045-9542856, info@naturheilpraxis-belz.de , www.naturheilpraxis-belz.de 63694 Limeshain MycoTroph AG, Franz Schmaus, Am Försterahl 3 a, info@mycotroph.de  www.mycotroph.de 63755 Alzenau Praxis für Naturheilkunde Ellen Beitat, Hanauer Str. 39, 06023-993029, ellen-beitat@web.de 63811 Stockstadt Praxis Dr. med. Jens Neidert, Alter Stadtweg 13, 06027-1820, dr.neidert@gmx.de  www.dr-neidert.de 64354 Reinheim Naturheilpraxis Stephan Strohmeyer, Marienstr. 26, 06162-83576, diestrohmengers@t-online.de 64858 Fürth im Odenwald Naturheilpraxis Anita Klammrodt, Heppenheimer Str. 23, a.klammrodt@web.de 65558 Burgschwalbach Naturheilpraxis Andrea Seibert, Schulbergstr. 9, 06430-929462 65812 Bad Soden Naturheilpraxis Adelheid Klos, Sperberstr. 7, 06196-62645, 0171-9484565, 65812  kontakt@naturheilpraxis-klos.de  www.naturheilpraxis-klos.de 65843 Sulzbach Naturheilpraxis Ulrike Dittmann, Am Holzweg 13, 06196-4022201, Ulrike_Dittmann@yahoo.de 66123 Saarbrücken Naturheilpraxis Anna Blaß, Scheitder Str. 16, 0681-397336 66450 Bexbach Naturheilpraxis Lotte Hartmann, Römerstr. 6, 06826-6818, info@haus-hoechen.de  www.haus-hoechen.de 67098 Bad Dürkheim Privatpraxis f. Homöopathie und Naturheilverfahren Dr. med. Achim Steinrock, Schenkenböhlstr. 3, 67098 06322-980022, steinrock@t-online.de  www.steinrock.de 67346 Speyer Praxis für Psychotherapie Dr. Sylvia Osswald, Rützhaubstr. 13, 06232-629162, osswald@syst-se.de 67574 Osthofen Privatpraxis Roswitha Schätzlein, Schwerd Straße 6, 06242-4001 PLZ-Bereich 7   70197 Stuttgart Medizinische Fußpflegepraxis Angelika Lipp, Osianderstr. 8, 0711-4523467, mail@lipp-gut-zum-fuss.de 70197  www.lipp-gut-zum-fuss.de 70567 Stuttgart Naturheilpraxis-Mendl, Thomas C. Mendl, Sigmaringer Str. 98, 0711-21748-801, 0178-2362266, 70567  info@nhp-mendl.de , www.nhp-mendl.de , Postanschrift: Esslinger Str. 146, 73207 Plochingen 70597 Stuttgart Massage- und Bäderpraxis Uli Gaiser, Hoffeldstr. 215, 0711-723163, info@ulis-physiopark.de 70597  www.ulis-physiopark.de 71254 Ditzingen Therapeutin Silvia Redhead, Künnekeweg 7, 07156-18857 71720 Oberstenfeld Naturheilpraxis Vistara Haiduk, Am Schafhaus 65, 07062-6749272, haiduk@gmx.de 72074 Tübingen Naturheilpraxis Gabi Reif, Rosa-Luxemburg-Str. 12, 07071-885874, gjreif@t-online.de  72074 www.naturheilpraxis-reif.de 72270 Baiersbronn-Klosterreichenbach Therapeutin Ilke Michaela Kettenbaum, Ziegelteich 1-2, 07442-120037, 72270  kettenbaum@t-online.de 72336 Balingen Dr. med. Michael Meyer, Facharzt für physikal. u. Reha-Medizin, Naturheilverfahren, Wittumstr. 6, 72336 07433-3080494, praxis@dr-mmeyer.de , www.dr-mmeyer.de 72532 Gomadingen Heilpraktikerin Susanne Besch, Sonnenhalde 61, 07385-1720, 0171-1961838 73235 Weilheim Naturheilpraxis Klaus Fischer, Häringen Nr. 5, 07023-8306 73479 Ellwangen Naturheilpraxis Marita Schmalz, Marienstr. 32, 0160-8258852, hp-marita-schmalz@gmx.de 76149 Karlsruhe Massagearbeit Rolf Bischoff, Rosmarienweg 2, 0721-1618396, rolfbischoff@web.de 76229 Karlsruhe Naturheilpraxis Ingrid Gentzen, Gustav-Hofmann-Str. 4, 0721-4901996, i.gentzen@t-online.de 76534 Baden-Baden Wohlfühlmassagen Dorothea Herzig, Auf der Alm 19, 07223-8066511, deyliah@hotmail.de 76646 Bruchsal Internationales Mandel Institut Marcus Wunderlich, Hildastr. 8, 07251-800110, praxis@mandel-institut.com 76646  www.naturheilpraxis-mandel.eu 76661 Philippsburg Medizinische Fußpflege Martina Wink-Bachert, Forlenweg 5, 07256-4044 76829 Landau Tierarztpraxis im Futterhaus Henning Wilts, Otto-Hahn-Str. 2, 06341-141449-0, 76829  info@tap-futterhaus-la.de  www.tap-futterhaus-la.de 77815 Bühl Naturheilpraxis Gertrud Holfelder, Nelkenstr. 9, 07223-901940 78713 Schramberg Vital Konzepte GmbH &amp; Co. KG, Gerhard F. Braun, Albert-Moser-Str. 10, 07422-560050, 78713  info@activit.de  www.activit.de 79108 Freiburg Blasius-Apotheke Gabriele Petra Knauber-Idler, Zähringerstr. 332, info@blasius-apo.de  www.blasius-apo.de 79219 Staufen Naturheilpraxis Barbara Vogelmann, Grunerner Str. 7, 07633-9232571, barbara@praxisvogelmann.de 79219  www.praxisvogelmann.de PLZ-Bereich 8   80686 München Naturheilpraxis Gabriele Freund, Desingweg 3, 089-27349501, praxis@gfreund.de  www.gfreund.de 81241 München PROLUMENO Beratung für Gesundheitsvorsorge Ursula Starke, Böcksteiner Str. 82, 089-7001002 81241  info@prolumeno.de  www.prolumeno.de 81543 München Naturheilpraxis Eva Kirchlechner, Limesstr. 71, 0171-4396749, eva.kirchlechner@t-online.de 81737 München Naturheilpraxis Anja Pecoraro, Putzbrunner Str. 3, 089-63499511, praxis@pecoraro.de  www.pecoraro.de 82110 Germering Praxis für traditionelle Naturheilkunde Claudia Feichtmeyer, Frühlingstr. 24, 089-12020350, 82110  mail@praxis-feichtmeyer.de  www.praxis-feichtmeyer.de 82266 Inning Studio für Wohlbefinden, Monika Maus, Weichstr. 4, 0173-3752981, monika.maus@web.de 82343 Pöcking Wellness Fußpflege Brigitte Jahnke, Hindenburgstr. 44, 08157-2447, praxis@fusspflege-poecking.de 83131 Gauting Praxis für Naturheilkunde Petra Berger, Magdalenenstr. 15, 089-43717334, pberger.praxis@gmx.de 82319 Starnberg Naturheilpraxis Marianne Wiendl, Kirchplatz 8, 08151-911530, info@mariannewiendl.de  www.mariannewiendl.de 82431 Kochel am See Irmi Poschenrieder, Seehotel Grauer Bär, Mittenwalderstr. 86, 08851-220420, info@wellness-poschenrieder.de 83458 Schneizlreuth Vita Naturalis, Jeannot Diederich, Im Mautnerfeld 17, 01578-2582810, mail@vita-naturalis.info 83458  www.vita-naturalis.info 85296 Rohrbach Naturheilpraxis Elvira Boguth, Im Gabis 5, 08442-969779, boguth@gmx.de 85625 Glonn Heilpraxis Andrea Gebert, Thorenknick 15, 08093-9238, hp.gebert.andrea@googlemail.com 85662 Hohenbrunn Naturheilpraxis Barbara Waigt, Brennereistr. 53, 08102-801337, barbara.waigt@arcor.de  www.heilpraktik-tcm.de 85951 Ingolstadt Naturheilpraxis Maria Heinrich, Bockholdtstr. 19, 0841-9817917, heinrich-maria@gmx.de 86152 Augsburg Therapiezentrum am Klinkerberg Bernadette Epp-Wöhrl, Klinkerberg 31, 0821-5082750, bernadette.w@t-online.de 86152  info@augentraining-augsburg.de  www.naturheilpraxis-woehrl.de  www.augentraining-augsburg.de 86399 Bobingen Institut Claudia Beer, Singoldacker 33, 08234-5995, info@institut-claudia-beer.de  www.institut-claudia-beer.de 86916 Kaufering Naturheilpraxis Armin Klingensteiner, Ahornring 41, 08191-966566 87629 Füssen Ganzheitliche Gesundheitsberaterin Cornelia Paul, Weidachstr. 32, 08362-921547, 0171-6214396 87629  hausbiffi@t-online.de 87629 Füssen Therapeutin Karin Zaffke, Brunnengasse 14, 0173-3450228 88085 Langenargen Praxis für Allgemeinmedizin und Naturheilkunde, Dr. med. Markus Tebartz, 07543-938788 88085  info@dr-tebartz.de  www.dr-tebartz.de PLZ-Bereich 9   90619 Trautskirchen Praxis Vitalkraftwerk Nicolette Porscha, An der Leiten 28, 09107-9257657, info@vitalkraftwerk.de 91452  www.vitalkraftwerk.de 91315 Höchstadt MediSport Zentrum GmbH &amp; Co. KG, Tim Schmidt, Bahnhofstr. 14, 09193 3396, info@colosseum-medisport.de 91315  www.colosseum-medisport.de 91560 Heilsbronn Naturheilpraxis Kristina Söder, Bahnhofstr. 22, 09872-93700, kristinasoeder@t-online.de 91560  www.naturheilpraxis-soeder.net 92637 Weiden Naturheilpraxis Karl Leyerer, Hopfenweg 51, 0961-31747, karlleyerer@aol.com 94078 Freyung Naturheilpraxis Hannelore Wagner, St.-Gunther-Str. 2, 08551-910880 94121 Salzweg Praxis In Balance Dieter E. Friedrich, Georg-Pfeffer-Str. 8, 0851-96680960, in-balance@t-online.de 96215 Lichtenfels GesundheitsZentrum Tischer, Klaus Tischer, Am Stadtgraben 2, 09571-7583375, 96215  GZT.gesundheitsberater@gmx.net  www.gesundheitszentrum-tischer.de 97922 Lauda-Königshofen / Oberbalbach Naturheilzentrum Vita Balance Doreen Unger, Am Höllrain 2, 09343-5896813, 97922  doreen-unger@web.de 99438 Bad Berka Praxis für Ernährungs- und Gesundheitsberatung, Dr. Barbara Schulze, Ludolph-Brauer-Str. 13, 036458-30877, 99438  schulze-badberka@t-online.de 99441 Döbritschen Naturheilpraxis Gudrun Müller, Hintergasse 1, 03645-451632 99510 Apolda Heilpraxis Susanne Rapp, Rapid-City-Str. 17, 03644-652260, info@heilpraxis-rapp.de  www.heilpraxis-rapp.de 99735 Großwechsungen Zahnarztpraxis Sophie Theuer, Hesseröder Str. 5, 036335-40039, s.theuer@gmx.de 99765 Heringen Zahnarztpraxis Dr. med. Olaf Pape, Philipp-Müller-Str. 7, 036333-70374, dr.olafpape@t-online.de 99867 Gotha Naturheilpraxis Elke Heubaum, Jüdenstr. 40, 03621-404664, hp.elke.heubaum@arcor.de 99894 Friedrichroda Naturheilkundepraxis Annette Günther, Reinhardsbrunner Str. 14-17, 03623-310745, a.poltermann@gmx.net 99958 Tonna Naturheilpraxis Martina Herbig, Am Weinberg 1, 036042-79472 Außerhalb Deutschlands  A-1080 Wien Therapeutin Maria Hable, Pfeilsgasse 3 a, +43-699-14017615, m.hable@akademikerhilfe.at A-2572 Kaumberg Gesundheitsberater Leopold Grandl, Höfnergraben 2, +43-676-4741966 A-3252 Bergland Therapeutin Susanne Amashaufer, Kendl 6, s.amashaufer@gmx.at A-3541 Rastenfeld Therapeutin Elfriede Böhm, Rastenfeld 185, boehm_elfi@aon.at A-3830 Waidhofen /Thaya , Ordination, Dr. med. Brigitte Hofstätter, Mozartstr. 35, +43-2842-52553, ord.hof@tmo.at A-3830 Waidhofen /Thaya , Facharztpraxis Zahnmedizin Dr. med. Renate Schmidl, Neuwirthsiedlung 4, +43-2842-52106 A-3830 Waidhofen /Thaya , Zentrum für Energiebalance Aloisia Derin, Böhmgasse 32, +43-676-6721499, A-3830  aloisia@zentrum-energiebalance.at A-3830 Waidhofen/Thaya , Ayurveda-Praxis Mag. Regina Schuh, Höberthgasse 1, +43-6607702815, A-3830  ayurveda@ursprung-leben.at  www.ursprung-leben.at A-3841 Windigsteig , Sommerinstitut Österreich Helmut Sommer, Meires 17, +43-676-4753489, info@sommerinstitut.net A-3841  www.sommerinstitut.net A-3873 Brand Therapeutin Sylvia Chocola, Finsternau 18, +43-28596699, sylvia.chochola@shui.at A-3943 Schrems Therapeutin Claudia Waltenberger, Moorbadstr. 38, +43-664-5856165, waltenbergerclaudia@gmail.com A-3945 Hoheneich Therapeutin Irmgard Hochleitner, Mitterteichstr. 290, +43-660-5573110, hochleitner.i@drei.at A-3950 Ehrendorf Therapeutin Elfriede Kainz, Sempersiedlung 12, +43-2852-83673, elfriedekainz@gmx.at A-3950 Gmünd Therapeutin Gertrud Weiss, Greißgasse 7, +43-6764155708, energieplatzerl@aon.at A-3950 Gmünd Heilpraktiker Martin Taufner, Volksheimgasse 9, +43-699-12120711, taufner@gmx.at A-5020 Salzburg Ordination Dr. med. Heidemarie Skopek, Hellbrunner Str. 7a, +43-662-845500 A-5151 Nußdorf Praxis Vitalität Thomas Schaumburger, Hochberg 6, +43-6272-41276, info@vitalitaet-praxis.at  www.vitalitaet-praxis.at A-8062 Kumberg Therapeutin Claudia Weiss, Meierhöfenstr.3/3, +43-676-5562365, claudia.weiss81@gmail.com A-8605 Kapfenberg Therapeuten Petra Karel u. Manuel Steindl, Schinitzhof 7/15, +43-664-1611854, manuel.steindl@gmx.net A-8973 Pichl Wellness-Massagen Sabine Wenske, Pichl 38, +43-664-7665427, wellnessmassagen-sabine@gmx.at  NL-3607 KK Maarsen Biovitality Nikkie Korver, Spechtenkamp 188, +31-630027636, info@biovitality.nl NL-6225 AR Maastricht Gezondheidscentrum Amby C. Elixmann, Severenstraat 11 NL-2678 MA De Lier Larec Laboratorium, Eric de la Rambelje, Leehove 27 a, +31174-517938, eram@ziggo.nl  www.larec.nl NL-5467 KX Veghel Praktijk Ajna, Rikie Beekmans, Hermelijnweide 31, +31-413-354417, info@praktijk-ajna.nl  www.praktijk-ajna.nl NL-3235 EH Rockanje Praktijk Jerry va de Wijngaard, Moerbeistraat 2 RU Moscow Victor Beljaew, Elenograd d. 2034, kw 249 Stand: 31.07.2014          Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke         nach oben       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Tipps für die Praxis                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Tipps für die Praxis  Detox Anleitungen        Anwendungsprotokoll Tipps zur Array-Reinigung          Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis ←        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Systemanleitungen                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Systemanleitungen  Detox Anleitungen       Hier können Sie aktuelle Anleitungen und Systemhanbücher downloaden Betriebsanleitung MEDEC Detox 2400 Professional  Kurzanleitung Jonis Ion Detox Professional          Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Systemanleitungen ←  Tipps für die Praxis        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ionisiertes Wasser                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Ionisiertes Wasser  Detox Studien       Wir haben hier viele interessante Hintergrundinformationen zusammengetragen. Viel Spass beim Stöbern - Bitte die Texte nur für den eigenen Gebrauch benutzen!  Ionisiertes basisches Wasser  Lesesprobe aus "Der Weg zurück in die Jugend" von San Wan - Das Standardwerk zu basischem Aktivwasser - - Das Buch können Sie hier kaufen. "Trink Dich basisch" von Asenbaum, Ferger, Dr. Irlacher - Buch und DVD zu basischem Aktivwasser - Buch/DVD können Sie hier kaufen . Fragen und Antworten zu ionisiertem Wasser (Coba) Über das Redoxpotential von ionisiertem Wasser (Coba) Anticancer Effekt of Alkaline Reduced Water (Yonsei Uni. Wonju, Korea) Der Stollen von Nordenau - Hoffnung für Kranke Vergleich ionisiertes Wasser / Umkehrosmose-Wasser (Marlene Kunhold)       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser ←        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Worauf achten?                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Worauf achten?  Detox-Fußbad       Im Internet findet man Billig-Geräte - Vorsicht!  Zum sicheren Gebrauch müssen die Systeme:   den Netzstrom sehr gut gleichrichten können, damit keine Wechselstromfrequenzen in den Körper gelangen, die Körperfunktionen unvorhergesehen beeinflussen können! über mehrere Sicherheitsfunktionen verfügen, damit es in keinem Fall zu einem Stromdurchschlag kommt! über mehrere einstellbare Intensitätsstufen in großer Bandbreite verfügen (z. B. 0,8/1,2/1,5/1,8/2,1/2,4 A), damit patientenbezogene Anwendungen machbar sind! die eingestellte Intensitätsstufe geregelt beibehalten! über ein Display verfügen, damit die Anwendung in allen Phasen und Parametern ständig kontrolliert werden kann! für den Praxis-Dauerbetrieb geeignet sein, z. B. über einen Lüfter verfügen! über alle gesetzlich notwendigen Zertifikate verfügen!   Wir haben eine Reihe diese Billig-Geräte auf Herz und Nieren getestet und festgestellt, dass sie alle nicht einmal ansatzweise praxistauglich sind.         Vergleich verschiedener Detox Systeme Kriterien für die Praxistauglichkeit von Detox Systemen         Wir testen für unsere Kunden verschiedene Detox-Systeme und vergleichen sie mit unseren Produkten         Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten? ←        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Verbrauchsartikel                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Verbrauchsartikel  Detox-Fußbad          Array SEL mit Flächenelektroden aus med. Edelstahl      Elektrolyse-Array Typ SEL   oval, Flächenelektroden aus medizinischem Edelstahl Anschlusskabel mit Klinkenstecker 6,3 mm erhällich in Weiß oder Türkis (Jonis Systemfarbe) eine Wasserverfärbung tritt nur bei Anwesenheit eines Patienten im Fußbad auf (ehrliche Arrays), bei hartem und/oder chloriertem Wasser kaum Verfärbungen und nur geringe Schaumbildung möglich 50 - 60 Anwendungen bei Verwendung unserer Salzmischung und unseres Reinigers möglich Standard-Array für Jonis Ion Detox System   Preis pro Stück: 75,00 €*            Array ROH Premium schw. mit Drahtelektroden aus med. Edelstahl      Elektrolyse-Array Typ ROH Premium schwarz   rund, Drahtelektroden aus medizinischem Edelstahl Anschlusskabel mit Klinkenstecker 6,3 mm aufgrund einer höheren Eisenabgabe während der Elektrolyse generiert dieses Array immer eine Wasserverfärbung und Schaum, deshalb gut geeignet für hartes und/oder chloriertes Wasser 50 - 60 Anwendungen bei Verwendung unserer Salzmischung und unseres Reinigers möglich Besonders geeignet für MEDEC Detox 2400   Preis pro Stück: 85,00 €*            Array ROH Premium weiß mit Drahtelektroden aus med. Edelstahl      Elektrolyse-Array Typ ROH Premium weiß   rund, verstärkte Drahtelektroden aus medizinischem Edelstahl Anschlusskabel mit Klinkenstecker 6,3 mm aufgrund einer geringeren Eisenabgabe während der Elektrolyse generiert dieses Array eine geringere Wasserverfärbung und Schaum 70 - 80 Anwendungen bei Verwendung unserer Salzmischung und unseres Reinigers möglich Standard-Array für MEDEC Detox 2400   Preis pro Stück: 85,00 €*            Array Detoxator mit Drahtelektroden aus Zink inkl. Elektrolytmischung      Elektrolyse-Array Typ Detoxator®   rund, Drahtelektroden aus hochreinem Zink Anschlusskabel mit Klinkenstecker 6,3 mm erhällich in Weiß mit blauem Rand inkl. Dose mit einer speziellen Elektrolytmischung Beim Einsatz dieses Arrays kommt es zu keiner Wasserverfärbung, es entsteht kein Schaum keine spezielle Reinigung notwendig 40 - 50 Anwendunge möglich Alternativ-Array für Jonis Ion Detox System und MEDEC Detox 2400   Preis pro Stück: 68,00 €*         Umbau Elektrolyse-Array (ohne Abb.)   wir rüsten alle Arrays mit einem passenden Anschluss für ihr System aus, wenn technisch möglich, z. B. für das "alte" Body Detox System, für BioEnergiser u. a.   Preis pro Umbau: 10,00 €*            Reinigungsdose und 1 l Flasche DAFUR      Reinigungspaket DAFUR  1 l Array-Reiniger DAFUR für Stahl-Arrays, hochwirksam, verlängert Lebensdauer der Arrays, Komplexbildner, keine Säure 1 Reinigungsdose für den Reinigungsvorgang  Das Reinigungspaket gehört zur Erstaustattung. Anschließend bestellen Sie einzeln nur den Reiniger DAFUR nach. 1 Liter DAFUR reicht für 100 - 150 Array-Reinigungsvorgänge, abhängig von der vorhandenen Wasserhärte und der durchschnittlichen Anwendungsintensität. Preis Reinigungspaket: 30,00 €* Preis 1 Liter DAFUR: 25,64 €*            Salzbeutel, Spritzflasche, Anmischdose      Salzpaket SALTOX   1 Beutel (245 g) Detox-Spezialsalzmischung SALTOX für 1 l gesättigte Lösung, enthält 6 versch. Salinen inkl. Himalaja- u. Tote-Meer-Salz, erhöht Leitfähigkeit des Wassers, stellt alle basenbildenen Mineralstoffe zur Verfügung, verhindert Ausleitung von Mineralstoffen 1 Anmischdose für 1 l Lösung 1 Spritzflasche 0,5 l für Anwendungsdosierung 1 kleiner Trichter  Das Salzpaket gehört zur Erstaustattung. Anschließend bestellen Sie einzeln nur den Beutel nach. 1 Liter Salzlösung reicht für 100 - 150 Anwendungen. Preis Salzpaket: 23,00 €* Preis Beutel SALTOX für 1 l Salzlösung: 12,73 €*            Wannenschutzbeutel TUBAG auf Rolle      Hygiene- /Wannenschutzbeutel TUBAG   100 Stuck auf Rolle, perforiert, 800x400 mm, Material LD-PE Folie 0,07 mm, lebensmittelecht schützt Wanne vor Verschmutzung schafft hygienisch optimale Bedingungen für die Patienten   Preis 1 Rolle á 100 Stück: 32,95 €*            Desinfektionsreiniger für Zink Arrays      Array Desinfektionsreiniger   1 l in Sprühflasche zur Desinfektion von Zink-Arrays   Preis 1 Flasche: 15,20 €*            Handgelenk-Kontaktband      Handgelenk-Kontaktband   für Jonis Ion Detox System   Nach einigen hundert Anwendungen sollte des Kontaktband aus hygienischen Gründen ausgewechselt werden. Preis pro Stück: 11,90 €*            Komfort-Fußwanne      Komfort-Fußwanne, doppelwandig   Standardzubehör für Jonis Ion Detox Professional Innen: Länge 33 cm, Breite 32 cm, Höhe 15 cm   Ersatz oder Nachkauf Preis pro Stück: 115,00 €*         * alle genannten Preise enthalten 19 bzw. 7% MwSt. Die Nettopreise finden  Sie in den hier abrufbaren Preislisten und Bestellformularen.         Preisliste Bestellformular nach oben weiter zu: Worauf achten? zurück zu: MEDEC 2400 Professional          Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel ←  Worauf achten?        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  MEDEC Detox                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            MEDEC Detox  Detox-Fußbad          MEDEC Detox 2400 Professional inkl. Zubehör      MEDEC Detox 2400 Professional verfügt neben dem guten Systempreis in der Profiklasse und den vergleichsweise geringen Verbrauchsmaterialkosten über folgende interessante technische Spezifikationen:  separates Steuergerät mit gut zu bedienenden Tastenschaltern und großem LCD-Display; Netzteil mit galvanischer Trennung , kein Spannungsüberschlag möglich; sehr gute Gleichrichtung des Wechselstroms, nur geringe Störfrequenzen nachweisbar; automatische Regelung der Intensität : bei Ansteigen bzw. Abnehmen der elektrischen Leitfähigkeit der Elektrolyt-Lösung (Wasser+Salz) während der Anwendung wird die Intensitätsstufe (Stromstärke) exakt konstant gehalten; bei hoher Ausgangsleitfähigkeit des Wassers (hartes Wasser) wird die Stromstärke abgeregelt auf den gewünschten Wert; nur geringe bis mäßige statische Aufladung des Körpers während der Anwendung messbar, das Spannungspotential gegen Erde bleibt auf einem verträglichen Niveau; Steuerelektronik mit Sicherheitsstufen , z. B. Betriebsunterbrechung bei Array-Defekt; akustische Meldung bei Start und Ende der Anwendung sowie beim Absinken der elektrischen Leitfähigkeit der Elektrolyt-Lösung, hier zusätzlich Displayanzeige "+ SALZ"; am Ende der Anwendung automatisches Umschalten in den Standby-Betrieb ; Polaritätsumschaltung am Elektrolyse-Array, im Standardmodus 1x pro Minute, einstellbar von 1 bis 10 Min. in Minutenschritten, auch Abschalten des Polaritätswechsels möglich; großes LCD-Display mit Anzeige der aktuellen Restdauer der Anwendung in Minuten und der eingestellten Stromstärke in Ampere; Anzeige der Gesamtlaufzeit in Minuten und der Gesamtzahl der Einschaltvorgänge; mit Arrays anderer Hersteller kompatibel , für den Einsatz von Zink-Arrays (Detoxator®) gut geeignet; geringe laufende Kosten , nur ca. 1,50 - 2,00 € pro AW, gutes Kosten-Nutzen-Verhältnis: Amortisation des Kaufpreises bereits nach ca. 80 Anwendungen; zertifiziert als Medizinprodukt Klasse 2a (CE0535).          Technische Daten MEDEC Detox 2400 Professional Vergleich verschiedener Detox Systeme Kriterien für die Praxistauglichkeit von Detox Systemen         Medec Detox 2400 mit Stahl-Arrays  1 Steuergerät Professional mit Anleitung, Netzkabel; 1 doppelwandige Komfort-Fußwanne, weiß;  2 Elektrolyse-Array ROH (Edelstahl); 1 Salzpaket mit Spritzflasche, Ansetzdose und 1 Päckchen Spezialsalz SALTOX; 1 Reinigungspaket mit Reinigungsdose und 1 l Array - Reinigungsfluid DAFUR; 1 Rolle Wannenschutzbeutel  TUBAG mit 100 Beutel 800x400 mm.         Preis 1.795,00 €         Medec Detox 2400 mit Zink-Arrays  1 Steuergerät Professional mit Bedienungsanleitung, Netzkabel; 1 doppelwandige Komfort-Fußwanne, weiß;  2 Elektrolyse-Array FB3 Detoxator (Zink); 2 Dosen Elektrolytmischung á 50 Portionen; 1 Flasche Desinfektionsreiniger für Zink-Arrays; 1 Rolle Wannenschutzbeutel  TUBAG mit 100 Beutel 800x400 mm.         Preis 1.795,00 €         Preisliste Bestellformular nach oben weiter zu: Zubehör/Verbrauch zurück zu: Jonis Ion Detox       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox ←  Verbrauchsartikel  Worauf achten?        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Jonis-Ion-Detox                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Jonis-Ion-Detox  Detox-Fußbad          Jonis Ion Detox Professional inkl Zubehör      JONIS Ion Detox Professional verfügt neben dem günstigsten Systempreis in der Profiklasse und den vergleichsweise geringsten Verbrauchsmaterialkosten über folgende interessante technische Spezifikationen:  separates Steuergerät mit gut zu bedienenden Tastenschaltern und großem LCD-Display; Netzteil mit sauberer Trennung vom Netzstrom, kein Spannungsüberschlag möglich; sehr gute Gleichrichtung des Wechselstroms, nur sehr geringe Störfrequenzen nachweisbar; automatische Regelung der Intensität : bei Ansteigen bzw. Abnehmen der elektrischen Leitfähigkeit der Elektrolyt-Lösung (Wasser+Salz) während der Anwendung wird die Intensitätsstufe (Stromstärke) exakt konstant gehalten; bei hoher Ausgangsleitfähigkeit des Wassers (hartes Wasser) wird die Stromstärke abgeregelt auf den gewünschten Wert; keine statische Aufladung des Körpers während der Anwendung, Spannungspotential auf sehr geringem Niveau; Steuerelektronik mit mehreren Sicherheitsstufen : Sicherheitsabschaltung bei zu hoher Leitfähigkeit der Elektrolytlösung, bei Array-Defekt oder nicht angelegtem Handgelenk-Band sowie ständige Aktivitätsüberwachung des Elektrolyse-Arrays; optimaler Schutz vor Anwendungsfehlern : Das System prüft, ob alle Komponenten ordnungsgemäß installiert sind, gibt bei Fehlern Rückmeldungen über das Display und akustisch bzw. startet nicht; akustische Meldung bei Start und Ende, automatisches Umschalten in Standby-Betrieb; Integrierter Lüfter, geeignet für den Dauerbetrieb im Praxisalltag; Polaritätsumschaltung im Array und am Handgelenk-Kontakt im 7+ / 3- Minutentakt; Ionenbalance-System für einen sanften und gleichmäßigen Anwendungsverlauf: Über den Handgelenk-Kontakt wird der Ionenfluss im Körper in Taktung mit dem Polaritätswechsel im Elektrolyse-Fußbad durch einen gezielten Aufbau von Mikroströmen zusätzlich sanft gesteuert; großes LCD-Display mit Anzeige der eingestellten Zeit, der abgelaufenen Zeit, der eingestellten Intensitätsstufe, des aktuellen Stromflusses in Ampere und der aktuellen Polarität (+ / -) des Elektrolyse-Prozesses; abrufbare Anzeige der Gesamtlaufzeit des Systems in Minuten sowie der Zahl der Einschaltvorgänge, passwortgeschützte Rückstellung dieser Anzeigen, änderbares Passwort; Mietfunktion : Das System kann so eingestellt werden, dass es nach dem Ablauf von xxx Zeiteinheiten generell abschaltet. Der Mieter kann nach Bezahlen einer neuen Mietgebühr über ein neues Passwort weitere xxx Zeiteinheiten nutzen. Für den Fall des Kaufs durch den Mieter ist die Mietfunktion jederzeit abschaltbar. mit Arrays anderer Hersteller kompatibel , auch für den Einsatz von Zink-Arrays (Detoxator®) geeignet; geringe laufende Kosten , nur ca. 1,50 € pro AW, optimales Kosten-Nutzen-Verhältnis: Amortisation des Kaufpreises bereits nach ca. 50 Anwendungen; zertifiziert nach CE EN 60335-1+A11, EN 55014-1-2+A1+A2, EN 61000-2-3+A1.          Technische Daten Jonis Ion Detox Professional Vergleich verschiedener Detox Systeme Kriterien für die Praxistauglichkeit von Detox Systemen         Jonis Ion Detox Standard  1 Steuergerät mit 2 Handgelenk-Kontaktband, 1 Elektrolyse-Array SEL (Stahl), Alukoffer, Bedienungsanleitung, Netzkabel. (Bitte weiteres Zubehör aus der Preisliste auswählen)         Preis 1.490,00 €*         Jonis Ion Detox Professional mit Stahl-Arrays  1 Steuergerät mit 2 Handgelenk-Kontaktband, Alukoffer, Bedienungsanleitung, Netzkabel; 1 doppelwandige Komfort-Fußwanne, weiß; 2 Elektrolyse-Array SEL (Edelstahl); 1 Salzpaket mit Spritzflasche, Ansetzdose und 1 Päckchen Spezialsalz SALTOX; 1 Reinigungspaket mit Reinigungsdose und 1 l Array - Reinigungsfluid DAFUR; 1 Rolle Wannenschutzbeutel  TUBAG mit 100 Beutel 800x400 mm.         Preis 1.745,00 €*         Jonis Ion Detox Professional mit Zink-Arrays  1 Steuergerät mit 2 Handgelenk-Kontaktband, Alukoffer, Bedienungsanleitung, Netzkabel; 1 doppelwandige Komfort-Fußwanne, weiß; 2 Elektrolyse-Array FB3 Detoxator (Zink); 2 Pack Elektrolytmischung á 50 Portionsbeutel; 1 Flasche Desinfektionsreiniger für Zink-Arrays; 1 Rolle Wannenschutzbeutel  TUBAG mit 100 Beutel 800x400 mm.         Preis 1.745,00 €*          Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke         Preisliste Bestellformular nach oben weiter zu: MEDEC Detox 2400 zurück zu: Die Anwendung       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox ←  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Die Anwendung                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Die Anwendung  Detox-Fußbad          Anwendungsplatz mit Jonis Ion Detox System      Ein Anwendungsplatz besteht aus einem Steuergerät, einer doppelwandigen Fußwanne und einer im Wasser befindlichen Elektrolyse-Einheit (Array) aus Anode und Kathode, die aus medizinischem Stahl, Graphit oder Zink bestehen. Neuere System verfügen über einen zusätzlichen Handgelenk-Kontakt. Außerdem benötigt man Salz mit vielen basenbildenden Mineralstoffen sowie Wannenschutzbeutel und einen Reiniger für die Elektroden. Das Steuersystem versorgt das im Wasser liegende Array mit Gleichspannung (12 - 24 V). Dem Wasser werden Salze mit basenbildenden Mineralstoffen zugegeben. Der Stromfluss im Wasser führt zur Ionisierung des Wassers und seiner Inhaltsstoffe, osmotischer Druck baut sich auf. Die Anwendungszeit sowie die zwischen Anode und Kathode im Wasser fließende Stromstärke ist patientenbezogen bis max. 2,4 A variabel einstellbar, beide Werte bestimmen die therapeutische Intensität. Der Patient sitzt entspannt, die komplikationslose Anwendung dauert ca. 30 Minuten. Wassertrinken während und nach der Anwendung unterstützt die osmotischen Prozesse. Nach Klinghardt u. a. ist die Fußbad-Anwendung mit allen herkömmlichen Ausleitungsverfahren kombinierbar und verbessert deren Wirkung und Effektivität. Die Anwendung ist auch als eigenständige Therapie erfolgreich einsetzbar.         Indikationen : Allergien, chronische Schmerzen, dermatologische Erkrankungen, Fibromyalgie, Polyarthalgien, rheumatische Erkrankungen, Stoffwechselerkrankungen (Diabetes), onkologische Erkrankungen, chronische Entzündungen, Morbus Crohn, Colitis Ulcerosa, Schwermetall- und Medikamenten-belastungen, Belastungen mit Feinstaub und Toxinen, Probleme im Säure/Basen-Haushalt, Depressionen und andere psychische Krankheiten, neurologische Erkrankungen, MS, Unterstützung im Leistungssport. Kontraindikationen : elektronische Implantate, Organtransplantate, Schwangerschaft, Stillzeit, Epilepsie, akute Virusinfektion, Verhütung mit Kupferspirale während der empfängnisbereiten Zeit.          Auszug aus der Referenzliste Übernahmeprotokoll mit weiteren Hinweisen Muster Patienteneinwilligung / Anwendungsprotokoll nach oben weiter zu: Jonis Ion Detox System zurück zu: Die Methode           Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Die Methode  Die Anwendung ←  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Die Methode                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map            Die Methode  Detox-Fußbad       Ionen Therapie Systeme versorgen den Körper mit wichtigen Ionen, die für die Neutralisierung, Mobilisierung und Ausleitung von Säuren, Schlacken und Toxinen notwendig sind.  Das Detox Elektrolyse Fußbad wurde 2001 von der britischen Ärztin Dr. Mary Staggs entwickelt. Ihre spektakulären Therapieerfolge bei Suchtkranken in Ihrer Klink in Südspanien führten dazu, dass sich die Systeme in kurzer Zeit im englischen Sprachraum und dann weltweit erfolgreich durchsetzten. Hier erfahren Sie mehr über Mary Staggs            Dr. Mary Staggs         Das Ionenkanal-Prinzip       Die Wirkungserklärung basiert auf Forschungen zur Funktionsweise von Wasser- und Ionenkanälen in Zellmembranen, die 2003 den Nobelpreis für Chemie erhielten. Nobelpreis für Chemie 2003 (englisch) Spektrum Artikel (deutsch)         Die Elektrolyse von Salzwasser führt zur Ionisierung des Wassers und seiner Inhaltsstoffe. Aufgrund der entstehenden hohen Ionenkonzentrationen diffundieren Ionen osmotisch in den Körper:  negativ geladene Hydroxylionen (OH-) stoppen mit ihrem hohen Reduktionspotential freie Radikale und versorgen den Organismus mit „gutem“ Sauerstoff. Positiv geladene Mineralstoff-ionen (Na+, Ca+, Ka+...) neutralisieren Schlacken, Säuren und Toxine, die somit ausleitbar werden. Die Arbeit der Natrium-Kalium-Pumpe wird verbessert. Zellen werden mit Energie versorgt.   Ein Teil der Schadstoffe kann während der Anwendung osmotisch durch die Haut in das Fußwasser diffundieren. Die Ausleitungsorgane können dadurch entlastet werden. Blut, Lymphe Bindegewebe und Zellen können von Stoffwechselendprodukten und Schadstoffen befreit werden.            Ausleitungsspuren Fuß innen         Ausleitungsspuren Fuß oben       nach oben weiter zu: Die Anwendung       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map     Untermenü   Die Methode ←  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ganzheitliche Therapie Systeme                                     Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map                Herzlich Willkommen auf unserer Website! Lernen Sie unsere Systeme und Produkte für die ganzheitliche Prävention, Diagnose und Therapie kennen. Wir beraten Sie umfassend über die therapeutischen Möglichkeiten. Wir betreuen verläßlich deren technischen Einsatz.  Bisher nutzen über 800 zufriedene Ärzte, Heilpraktiker und Therapeuten sowie viele ambitionierte Anwender unsere Systeme und Produkte.            Jonis-Ion-Detox System im Einsatz         Jonis-Ion-Detox Steuergerät      Ionen-Detox-Elektrolysesysteme generieren in hoher Konzentration Hydroxid- und basenbildende Mineralstoffionen für die grundlegende Sanierung des Pischinger-Raums von Schlacken, Säuren, Schadstoffen und die Versorgung des Körpers mit Radika-lenfängern, Sauerstoff und Zell-Energie. Wir beschäftigen uns seit 7 Jahren mit Detox-Elektrolyse-Systemen. Nutzen Sie unser Wissen und die Erfahrungen unserer AnwenderInnen , die wir gern an Sie weitergeben. Hauptprodukt ist das Jonis-Ion-Detox System , therapeutisch hochwirksam und preiswert in Anschaffung und Verbrauch.            NES ProVision System      Information als Medizin   NES Provision misst und analysiert das Human Body Field (Aura) des Patienten und gibt einen Überblick über ca. 400 ver-schiedene gesundheitliche Aspekte. Es erkennt Verzerrungen und Schwächen im Bereich der Bioenergie und -information und erarbeitet detaillierte Therapievorschläge. a   NES miHealth enthält Programme aus dem Bereich der Body Field Informationen und wichtige Global-Scaling-Frequenzen. Es arbeitet im Körpermodus (Bio-Elektro-Stimulation) oder im Sendemodus, bei dem Impulse auf Basis von Magnetfeldern bis zu 60 cm Abstand anwendbar sind.            NES miHealth         EMMI-Dent Ultraschall      Die Revolution in der Zahnpflege: Die Emmi-dent ist eine nicht-scheuernde Ultraschall-Zahnbürste, die auf dramatische Weise Zahnbelag (Plaque) und peridentale Schäden reduziert und das natürliche Zahnweiß zurück bringt. Bakterien werden bis tief in den Zahnfleischtaschen beseitigt, Entzündungen gehemmt sowie Parodontose und schlechter Atem verhindert.   HRV steht für Heart Rate Variability (Herzfrequenzvariabilität) Präzise Aussagen über Funktion und Zustand des vegetativen Nervensystems und die davon abhängenden neurovegetativen und endokrinen Regelkreise in wenigen Minuten.            HRV-System         Wasser-Filter/Ionisatoren      Trinkwasser-Ionisatoren reinigen Ihr Trinkwasser mit Aktivkohle- und intelligenten EM-Keramikfiltern. In einem 2. Schritt werden mittels Elektrolyse Wassercluster aufgesprengt, "schlechte" Informationen gelöscht und basisches und/oder saures Wasser in mehreren Intensitätsstufen bereitgestellt. a   VitaJuwel-Edelsteinphiolen informieren, strukturieren und energetisieren Ihr Wasser. Ein "must have" für gesundheitsbewußte Menschen, wunderschön anzusehen und hochwirksam. Sie wählen Ihr persönliches Set aus 13 verschiedenen Steinmischungen , Karaffen und weiterem Zubehör aus.            VitaJuwel-Edelsteinphiole und Karaffe         Amethyst Biomatte für Wärmetherapie      Die Amethyst Biomatte ist die modernste Heilwärmematte der Welt. Gefüllt mit koreanischen Amethysten, Thurmalinen und hochwertigen Energieträgern erzeugt diese tragbare Matte in jeder Zelle des Körpers Wärme und eine natürliche Heilenergetik. Die Wärme (bis zu 70 Grad!) wird durch langwellige Infrarotstrahlen erzeugt. Diese Energie dringt bis zu 80 mal tiefer in Gewebe ein, als elektrische Wärme.  PEN YANG Systeme zur Harmonisierung schädlicher Strahlungen, Vitalisierung und Energetisierung von Trinkwasser, Lebensmitteln und Gegenständen des täglichen Gebrauchs.           Energieschale         Das Froximun Prinzip      froximun® Medizinprodukte sind natürliche Substanzen auf Basis von Klinoptilolith-Zeolith, einem Vulkanmineral mit einem hohen Anteil an Siliziumdioxid. Sie entgiften und binden Schwermetalle, radioaktive Substanzen, Ammonium, Histamin... froximun® hilft Ihnen dabei, Krankheiten vorzubeugen oder zu lindern.  TOXASCREEN BASIC testet auf die wichtigsten Nahrungsmittel-Allergene, die oft gegessen werden und eine maskierte Allergiereaktion auslösen können. Der Test ist erstmals mit nur wenigen Tropfen Blut aus der Fingerbeere möglich!              Toxascreen Basic Test         PENYA Kuscheltiere sind Harmoniser      Die PENYA – Kuscheltiere sind voller Energie und Harmonie. Durch das natürliche PEN YANG Behandlungsverfahren wird das Kuscheltier zum biologischen Energie-spender fur den Besitzer. Sie gewinnen einen positiven Begleiter fur Ihr Kleinen und Ihre ganze Familie. Wirkt harmonisierend u. a. bei Einschlafstörungen und ADHS.  Fachbücher , z. B. ganz neu: " Schönheit pflegen und bewahren " von HP Hans Höting mit einer umfangreichen Darstellung der Detox-Elektrolyse-Therapie.             Schönheit pflegen und bewahren       Besuchen Sie unsere Partner-Apotheke          Auszug aus der Referenzliste nach oben weiter zu: Detox Fußbad       Homepage | Detox-Fußbad | Detox Studien | Detox Anleitungen | Detox Praxisadressen | NES Health TWSystem | HRV-System | Wärmetherapie | Diagnose-Systeme | Ultraschall-Zahnpflege | Wasser-Ionisatoren | Edelstein-Wasser | PEN YANG Produkte | PENYA Kuscheltiere | Froximun Entgiftung | Fachbuch und DVD | Kaufen/Leihen/Leasen | Vertriebspartner | Links | MMS-Rückrufaktion | Feedbackformular | Verwaltungsverfügung | Impressum | AGB | Widerrufsrecht | Site Map | Site Map      |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Passwortgeschützter Bereich                                      Ganzheitliche Therapie Systeme     Direkt zum Seiteninhalt       Hauptmenü    Homepage  Detox-Fußbad   Die Methode  Die Anwendung  Jonis-Ion-Detox  MEDEC Detox  Verbrauchsartikel  Worauf achten?    Detox Studien   Detox Fußbad  Ionisiertes Wasser    Detox Anleitungen   Systemanleitungen  Tipps für die Praxis    Detox Praxisadressen  NES Health TWSystem   Überblick  NES ProVision  NES miHealth  ER Funktion  Infoceuticals  NEStritions    HRV-System  Wärmetherapie  Diagnose-Systeme   AMSAT-HC    Ultraschall-Zahnpflege  Wasser-Ionisatoren  Edelstein-Wasser   Der VitaJuwel  Die Methode  Die Vorteile  Die Edelstein-Phiolen  Das Zubehör  Preise und Bestellen  Fragen und Antworten    PEN YANG Produkte  PENYA Kuscheltiere  Froximun Entgiftung   Die Methode  froximun Entgiftung  Toxascreen Basic Test Unverträglichkeit  Berichte und Studien  Medizinischer Dienst    Fachbuch und DVD  Kaufen/Leihen/Leasen   Alle Preise und Bestellformulare  Leasing  Leihstellung Detox-System    Vertriebspartner  Links   Interessantes    MMS-Rückrufaktion  Feedbackformular  Verwaltungsverfügung  Impressum  AGB  Widerrufsrecht  Site Map             Login:  Passwort:        |  info@docbartosch.de        Zurück zum Seiteninhalt | Zurück zum Hauptmenü    
</fragment>
</item>
</root>