<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
  REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe                               a {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:visited {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:active {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}                        AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten |                                                                              HOME       PROFIL       PRODUKTE       SONDERPOSTEN       SERVICE       KOOPERATIONEN       KONTAKT                                                             Im Bereich Lebensmittel Rohstoffe bieten Ihnen unsere Kooperationspartner exklusive Einkaufsvorteile. Zu Konditionen die sich sehen lassen. Zuverlässig.  Für Muster und Warenproben arbeiten wir mit zertifizierten Laboratorien zusammen.  Durch Kooperation und enge Zusammenarbeit mit namhaften Herstellern, können wir Ihnen exzellente Liefermöglichkeiten im Bereich der Vitamine bieten:  Vitamin A  Vitamin B1, B2, B6, B12  Vitamin C Base und coated  Vitamin D2 und D3  Vitamin E  Calcium Panthothenat und Panthenol  Folsäure   Lebensmittel- und Futtermittelqualitäten verfügbar. Spezialvitamine auf Kunden-Anfrage. Setzen Sie sich gerne mit uns in Verbindung.                                    Impressum   Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe                               a {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:visited {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:active {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}                        AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten |                                                                              HOME       PROFIL       PRODUKTE       SONDERPOSTEN       SERVICE       Einkauf/ Marketing/Vertrieb       Hinweise/Warnungen       KOOPERATIONEN       KONTAKT                                                             REMMERS BNP  fokussiert sich auf Kernkompetenzen. Das macht uns und Sie zu starken Partnern.Wenn Sie es wünschen, führen wir Sie mit anderen Kunden zu einem Käuferpool zusammen, um noch günstigere Konditionen zu erhalten.  Erschließung von Marktpotenzialen  Aktuelle Informationen zur richtigen Zeit  Enorme Zeiteinsparung  Geringerer Organisationsaufwand  Objektivität  Schnelligkeit und Flexibilität   Wir sind Ihre Spürnase, denn nur wer stets informiert ist, kann schnell handeln. Komprimiert erhalten Sie bei uns alle Informationen aus einer Hand.   Zuverlässig, denn Zufriedenheit zählt.   Unsere Informationskompetenz unterstreichen wir durch eine optimale Offenheitspolitik, wenn sie für Sie dienlich ist und es das Gesetz der Vertraulichkeit zulässt. Lieferanten helfen wir, wenn es um die Öffnung von Kunden-Märkten oder um das Marketing der Produkte an den Kunden geht.  Wir werden rein erfolgsabhängig honoriert.  Sprechen Sie uns an.                                     Impressum   Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe                               a {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:visited {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:active {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}                        AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten |                                                                              HOME       PROFIL       PRODUKTE       SONDERPOSTEN       SERVICE       KOOPERATIONEN       KONTAKT                                                            Angebote von Lieferanten zu Spezialpreisen oder -konditionen  Nur begrenzte Mengen - Gebote erbeten  Vitamin A Acetat Vitamin A Palmitat Vitamin C Vitamin E   Riboflavine 5 Phosphat Ascorbyl Phosphat Natrium Ascorbat Natrium Erythorbat   Calcium Panthothenat Panthenol Kalium Sorbat Saccharin Natrium   Weitere Produkte bitte anfragen.                                    Impressum   Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe                               a {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:visited {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:active {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}                        AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten |                                                                              HOME       PROFIL       PRODUKTE       SONDERPOSTEN       SERVICE       KOOPERATIONEN       KONTAKT                                                            Wir bieten ausgewählte Produkte der Lebensmittel- und Nahrungsergänzungrohstoffe aus folgenden Bereichen an:  Aminosäuren  Agrarzusätze  Bioprodukte  Extrakte  Enzyme  Futtermittel-Additive  Lebensmittel-Zusatzstoffe  Nahrungsergänzungen  Natur-Rohstoffe  Oele  Vitamine  Wachse  Zwischenprodukte   Biochemicals  Nutraceuticals  Phytoceuticals                                     Impressum   Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe                                   a {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:visited {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:active {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}.auto-style1 {font-family: Tahoma, sans-serif;color: gray;letter-spacing: .6pt;font-weight: normal;font-style: normal;text-decoration: none;}                        AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten |                                                                              HOME       PROFIL       PRODUKTE       SONDERPOSTEN       SERVICE       KOOPERATIONEN       KONTAKT                                                            Der Geschäftsführer, Herr Reinhard Remmers, hat zielorientiert seine Erfahrungen ausgebaut. 1986 startend als Außenhandelskaufmann im Bereich der Lebensmittelzusatzstoffe bei einem der wichtigsten Lebensmittel-Importagenturen, über den eigenverantwortlichen Maklerbereich bei einem angesehenen Hamburger Chemiemakler bis hin  zur Geschäftsführung der REMMERS BNP.   Zur Wahrung seiner Unabhängigkeit baut REMMERS BNP keine eigenen Handelspositionen auf, sondern agiert ausschließlich im Auftrag seiner Kunden, Lieferantenund Vertretungswerke.   REMMERS BNP besitzt Kontakt zu namhaften Unternehmen und Institutionen weltweit.                                    Impressum   Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe                               a {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:visited {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:active {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}.auto-style1 {font-family: Tahoma, Arial, Helvetica, Geneva, Swiss, SansSerif;font-size: 10pt;color: #353535;letter-spacing: 1px;}                        AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten |                                                                              HOME       PROFIL       PRODUKTE       SONDERPOSTEN       SERVICE       KOOPERATIONEN       KONTAKT                                                              § 1 Geltungsbereich  § 2 Höhere Gewalt  § 3 Teillieferung  § 4 Übertragbarkeit  § 5 Mängelrügen  § 6 Hinweis  § 7 Garantien  § 8 Gewichte  § 9 Mehrkosten  § 10 Eigentumsvorbehalt  § 11 Haftung  § 12 Recht  § 13 Gerichtsstand  § 14 Salvatorische Klausel   § 1 Geltungsbereich Für den Kaufvertrag sind ausschließlich die nachfolgenden Allgemeinen Verkaufsbedingungen maßgebend. Sie gelten als vom Käufer angenommen, sofern nicht unverzüglich schriftlich widersprochen wird. Etwaige abweichende Einkaufsbedingungen sind nur dann verbindlich, wenn sie vom Verkäufer ausdrücklich schriftlich bestätigt werden. Auf das Formerfordernis kann nur durch eine schriftliche Erklärung verzichtet werden.   § 2 Höhere Gewalt Umstände, die außerhalb der Kontrolle der Verkäufer liegen, wie z.B. Fälle höherer Gewalt, Produktionsstörungen oder Rohstoffausfall im Lieferwerk, Transport und Verschiffungsschwierigkeiten vom Werk zum Lieferort u.ä. berechtigen die Verkäufer zu einer Hinausschiebung der Lieferung oder Teilen davon bis zu einer Behebung der Schwierigkeiten.   § 3 Teillieferung Jede Teillieferung ist als getrennter Vertrag zu betrachten, und Beanstandungen bei einer Sendung beeinflussen nicht den Kaufvertrag im Hinblick auf weitere Lieferungen.   § 4 Übertragbarkeit Der Vertrag ist ohne Einverständnis der Verkäufer nicht übertragbar.  § 5 Mängelrügen Mängelrügen sind unverzüglich anzuzeigen. Liegt ein Mangel vor, so kann der Käufer nur spesenfreien Umtausch der Ware verlangen, Schadenersatzansprüche für mittelbare oder unmittelbare Schäden sind ausgeschlossen. Muster gelten als Typmuster, die den ungefähren Ausfall der Ware veranschaulichen sollen. Die Käufer sind verpflichtet, die Verkäufer und den Frachtführer  a) im Falle einer Beschädigung, Abweichung, Fehllieferung, Verzögerung oder Beschlagnahme innerhalb von 3 Tagenn  b) im Falle der Nichtlieferung der gesamten oder eines Teiles der Lieferung innerhalb von 10 Tagen ab Rechnungsdatum schriftlich zu unterrichten. Etwaige Beanstandungen beeinflussen nicht die Zahlungsverpflichtung der Käufer.   § 6 Hinweis Die Ware darf nicht zur Verwendung als Wirkstoff innerhalb der EU verwendet werden.   § 7 Garantien Die Verkäufer übernehmen keine Garantie oder Gewähr für die Eignung der kontrahierten Produkte für bestimmte Zwecke, auch dann, wenn ihnen der Verwendungszweck beim Käufer bekannt ist. Die Verantwortung der Verkäufer erlischt nach Erfüllung der vertragsgemäßen Lieferung. Auf keinen Fall haften sie für irgendwelche Schäden nach Verarbeitung der Ware. Identitätstests übernimmt der Käufer.   § 8 Gewichte Als Gewichte sind die beim Werksabgang festgestellten Gewichte maßgeblich. Die Verkäufer sind berechtigt, eine Mehr- oder Mindermenge von 10 % der Kontraktmenge zu liefern.   § 9 Mehrkosten Der Kontrakt basiert auf Frachtraten und weiteren Transportkosten sowie Einfuhrzöllen, die am Tage des Abschlusses gültig sind. Etwaige Erhöhungen während der Laufzeit gehen zu Lasten der Käufer, Im Falle einer Erhöhung von Werkspreisen ist der Verkäufer berechtigt, diese Erhöhung jederzeit durch schriftliche Mitteilung an den Käufer weiter zu geben. Der Käufer ist dann berechtigt, durch schriftliche Erklärung innerhalb von 10 Tagen nach Erhalt dieser Mitteilung vom Kaufvertrag zurückzutreten.   § 10 Eigentumsvorbehalt Die Ware bleibt Eigentum der Verkäufer bis zur vollen Bezahlung sämtlicher, auch zukünftiger, Forderungen gegen den Käufer. Es gilt ebenfalls der verlängerte Eigentumsvorbehalt. Jede Verpfändung oder Sicherungsübereignung der unter Eigentumsvorbehalt gelieferten Ware ist unzulässig. Der Käufer ist berechtigt, die Ware im ordnungsgemäßen Geschäftsverkehr weiter zu veräußern, solange er sich nicht im Verzuge befindet. Der Käufer verpflichtet sich schon jetzt, die aus solchen Weiterveräußerungen entstehenden Forderungen gegen Dritterwerber nach Ihrer Entstehung an den Verkäufer abzutreten. Der Verkäufer verpflichtet sich, diese Abtretung nach Mitteilung durch den Käufer anzunehmen. Auf eine besondere Annahmeerklärung wird verzichtet.   § 11 Haftung Die Verkäufer übernehmen keine Haftung für Schäden die dem Käufer durch etwaige Verletzung von Schutzrechten oder Patenten Dritter entstehen.   § 12 Recht Für alle Rechtsbeziehungen zwischen dem Verkäufer und dem Käufer gilt das Recht der Bundesrepublik Deutschland. Die Anwendung des einheitlichen Haager Kaufrechts ist ausgeschlossen.  § 13 Gerichtsstand Erfüllungsort und Gerichtsstand ist Lüneburg.   § 14 Salvatorische Klausel Sollte eine Bestimmung dieser Bedingungen ungültig sein oder werden, so wird dadurch die Gültigkeit im übrigen nicht berührt. Anstelle der unwirksamen oder unwirksam gewordenen Bestimmung tritt eine solche Regelung, die dem Sinn und Zweck der weggefallenen Bestimmung entspricht.                                     Impressum   Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe                               a {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:visited {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:active {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}                        AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten |                                                                              PROFIL       PRODUKTE       SONDERPOSTEN       SERVICE       KOOPERATIONEN       KONTAKT                                                            UnserService:  Wir sind unabhängiger Mittler rund um Lebensmittelzusatzstoffe.  Wir suchen im Auftrag der Käufer die günstigste Einkaufsquelle. Kostenlos.  Wir unterstützen Lieferanten beim Suchen von Kunden.   Kurz gesagt: Sie suchen - wir finden. Sie erwartet:  Mittler zwischen Markt und Hersteller  Umsatz-Optimierung  20 Jahre erfolgreiche Erfahrung  Kosteneinsparung   Sie fokussieren sich auf Ihre Stärken und überlassen uns die Verhandlungen. Das ist unser Kerngeschäft und Ihr Vorteil. Wir präsentieren Ihnen die Lösung und unterstützen Sie, bei Ihren Herausforderungen noch wirtschaftlicher, noch produktiver zu arbeiten.   Wir werden rein erfolgsabhängig honoriert.                                     Impressum   Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe                               a {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:visited {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:active {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}                        AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten |                                                                              HOME       PROFIL       PRODUKTE       SONDERPOSTEN       SERVICE       Einkauf/ Marketing/Vertrieb       Hinweise/Warnungen       KOOPERATIONEN       KONTAKT                                                              REMMERS BNP möchte Sie an dieser Stelle auf aktuelle Meldungen hinweisen :  ASIA Foresight / China : erfüllt seine Verpflichtungen nicht und liefert nicht wie vereinbart                                       Impressum   Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  REMMERS-BNP chemische/pharmazeutische Rohstoffe/Lebensmittel-Zusatzstoffe                               a {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:visited {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}a:active {  color: #C00000 ! important;text-decoration: none ! important;}                        AGB | Drucken | Empfehlen | Favoriten |                                                                              HOME       PROFIL       PRODUKTE       SONDERPOSTEN       SERVICE       Einkauf/ Marketing/Vertrieb       Hinweise/Warnungen       KOOPERATIONEN       KONTAKT                                                             Konsolidierung, Erschließung neuer Geschäftsfelder und zunehmende Internationalisierung – das sind nur einige der wichtigsten Herausforderungen, die Unternehmen derLebensmittelbranche derzeit bewältigen müssen. Sie erhalten Unterstützung durch unsere Kompetenz! Bereiche im Einkauf, Marketing und Vertrieb, die REMMERS BNP für Sie übernehmen kann:  Marktbeobachtung  Bereitstellung von Markt-Know-how  Aufzeigen von Problemlösungen  Neutrale Wettbewerbsuntersuchungen  Durchsetzung der Preis- und Konditionenpolitik  Rundum-Service nach ihren Bedürfnissen   REMMERS BNP  bietet mit seinen fundierten Branchenkenntnissen und systematischer Analyse der Preistendenzen erfolgreiche Verhandlungen und individuell gestaltete Verträge.Wir sind ihre Schnittstelle und schaffen den Ausgleich zwischen dem Wunsch des Kunden nach möglichst günstigem Preis und des Lieferanten nach möglichst hoher Effizienz!   Auf beiden Seiten schaffen wir Begeisterung. Nutzen Sie diesen Vorteil.                                     Impressum   Copyright 2008 - 2015 REMMERS-BNP GmbH           
</fragment>
</item>
</root>