<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
        Home: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk            Check Out    Loading…          Explore    Loading…          Regenerate    Loading…               Kollektion  Herbst/Winter 2015       Accessoires       News       ROY ROBSON Markt 3       Unternehmen       Sponsoring            Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Disclaimer: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk                  Disclaimer Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich. Cookies / Google Analytics Diese Website benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc. („Google“). Google Analytics verwendet sog. „Cookies“, Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie ermöglichen. Die durch den Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung dieser Website werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Im Falle der Aktivierung der IP-Anonymisierung auf dieser Webseite, wird Ihre IP-Adresse von Google jedoch innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt. Im Auftrag des Betreibers dieser Website wird Google diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber dem Websitebetreiber zu erbringen.  Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt. Sie können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website vollumfänglich werden nutzen können. Sie können darüber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem sie das unter dem folgenden Link verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren. Der aktuelle Link ist tools.google.com/dlpage/gaoptout . Wir weisen Sie darauf hin, dass die Nutzungsdaten pseudonymisiert werden und nicht mit Daten über den Träger des Pseudonyms zusammengeführt werden. Gegen die Erstellung des pseudonymisierten Nutzungsprofils können Sie jederzeit Widerspruch einlegen.      Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Login: ROY ROBSON                    Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk                  Noch nicht registriert? Login  Bitte melden Sie sich an:             Anmelden            Presse       Hier finden Sie Presseinformationen und Bildmaterialien rund um das Unternehmen und die ROY ROBSON Kollektionen.  Kontakt: Stephanie Barthold Tel: 04131/ 887-211 stephanie.barthold@royrobson.com                  Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Karriere: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk                  Karriere bei Roy Robson ROY ROBSON verbindet modische Kompetenz mit höchstem Qualitätsanspruch. Jede Mitarbeiterin und Mitarbeiter trägt mit seiner täglichen Arbeit zur Unternehmensentwicklung bei. Werden Sie Teil eines erfolgreichen Teams.       Stellenausschreibungen Visual Merchandiser  Junior-Modellmacher/Junior Pattern Maker Aushilfskräfte in Vollzeit zur Mustermappen-Erstellung  Ausbildungsberufe       Ausbildungsberufe Ausbildung Industriekaufmann/frau  Ausbildung zum Fachinformatiker/in Systemintegration Ausbildung zur Fachkraft Lagerlogistik             Anrede    Frau  Herr       Name *     Vorname *       Strasse *     Nr *       PLZ *     Ort *       Telefon     E-Mail *       Captcha *          Ihre Nachricht       Datei hochladen   bis max. 2MB    Absenden    Kontakt ROY ROBSON FASHION GmbH &amp; Co. KG (Personalabteilung) Frau Gudrun Britt Tel: 04131/887-133 E-Mail: gudrun.britt@royrobson.com       Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Regenerate: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk            Regenerate    Loading…          Check Out    Loading…          Explore    Loading…            zurück  Explore Check Out     Regenerate       in the mood for winter Das Farbthema Regenerate lebt von der Spannung durch die Gegensätzlichkeit kalter und warmer Farbharmonien. Tiefes Schwarz über alle Grauschattierungen bis hin zu hellem Silbergrau-Melange schaffen eine kühle Atmosphäre, die durch warme Rost-Orange-Töne aufgebrochen wird, welche Dynamik und Vitalität entstehen lassen. Petrol als Kontrastfarbe erzeugt zusätzliche Spannung. Ein Keylook ist hier der lässige, schwarze Winterparka aus der funktionellen ROY ROBSON Blue Series, gestylt mit einem kernigen Strickcardigan in Grau. Farbe ins Spiel bringen eine Cord-5-Pocket in Terra und ein kariertes Hemd. Seine Abrundung findet das Outfit durch graue Velours-Winterboots mit passendem Gürtel.                                                 opposites attract                                           great expectations                                                       Zurück Shops      Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Explore: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk            Explore    Loading…          Regenerate    Loading…          Check Out    Loading…            zurück  Check Out Regenerate     Explore       classy looks for chilly days Im Farbthema Explore  treffen edle, natürliche Töne wie Terra, Camel, Tabac und Creme auf kühle Grün-Nuancen wie Smaragd und Verdigris. Frostige Akzente setzt ein eisiges Smokey-Blue. Highlight ist ein Westensakko aus gestrichener Tuchware in einem edlen Tobacco-Ton, kombiniert zu einer authentischen Bi-Color-Denim. Ein Flanellhemd in Bleu sorgt für wohlige Wärme. Farbigkeit kommt über Accessoires wie Schuhe, Gürtel und Schal in Verdigris-Nuancen. Eine unverkennbar nordische ROY ROBSON Komponente schafft die dunkelbraune Strickmütze in Bi-Color-Optik.                                     Winter Experience                         cool down - stay warm                                           Zurück Shops      Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Check Out: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk            Check Out    Loading…          Explore    Loading…          Regenerate    Loading…            zurück  Regenerate Explore     Check Out       all eyes on blue Im Farbthema Check Out dominiert eine kühle, blaue Atmosphäre. Akzente setzen funkelnde Rubinrot-Nuancen. Taupe-Töne erden das raffinierte Farbspiel. Das wichtigste Businessoutfit ist ein markant geschnittener Zweireiher in Slim-Fit aus dunkelblauem Tuch mit feiner Jacquard-Musterung in Kombination zu einem stahlblauen Hemd mit Dobbymuster. Ein Blazer im angesagten Jeanslook, lässig gestylt mit Jeanshemd und auffällig gemusterter Strickkrawatte bildet ein Highlight im Casual-Bereich. Eine beige Chino, dunkelblaue Veloursleder-Desert-Boots mit passendem Gürtel komplettieren den kernigen Look.             Red challenges Blue                                                        Zurück Shops      Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        SV Werder Bremen: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk            SV Werder Bremen    Loading…          FC St. Pauli    Loading…          VFL Wolfsburg    Loading…            zurück     SV Werder Bremen Lebenslang Grün-Weiß ROY ROBSON ist offizieller FASHION-PARTNER des SV Werder Bremen.  ROY ROBSON engagiert sich seit vielen Jahren im Profi-Fußball. Wie kein anderer Sport verbindet Fußball große Leistungen, Teamgeist und Emotionen. Millionen Menschen lassen sich von ihrem Verein begeistern und fiebern Saison für Saison mit.  Als offizieller Fashion-Partner des SV Werder Bremen ist ROY ROBSON ganz nah am Geschehen. In unseren hochwertigen Outfits machen die Spieler, Trainer und Betreuer bei offiziellen Anlässen und auf Reisen eine gute Figur.  Davie Selke, Felix Kroos und Assani Lukimya, sowie der Neuzugang Fin Bartels konnten beim diesjährigen „Rockstar-Shooting“ ihre Model-Qualitäten unter Beweis stellen. Wallpaper zum Download       1024 x 768 1280 x 1024 1600 x 1200 1920 x 1200       1024 x 768 1280 x 1024 1600 x 1200 1920 x 1200       1024 x 768 1280 x 1024 1600 x 1200 1920 x 1200 SV Werder Bremen       VfL Wolfsburg       FC St. Pauli            Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        VFL Wolfsburg: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk            VFL Wolfsburg    Loading…          FC St. Pauli    Loading…          SV Werder Bremen    Loading…            zurück     VfL Wolfsburg Mit den Wölfen heulen ROY ROBSON ist offizieller Fashion-Partner des VfL Wolfsburg.  Seit der Bundesliga-Saison 2013/14 gehört neben Werder Bremen und dem FC St. Pauli auch der VfL Wolfsburg zum Kreis der Vereine in der Fußball-Bundesliga, deren Spieler und Offizielle in Sachen Mode auf die Marke ROY ROBSON setzen.  In den hochwertigen Outfits machen die Spieler, Trainer und Betreuer bei offiziellen Anlässen und auf Reisen eine gute Figur. Der Knoten als Markensignet steht für die Werte des Unternehmens und symbolisiert gleichzeitig die Verbindung von Tradition und Moderne – vereint mit der Leidenschaft für Fußball sind dies die besten Voraussetzungen für eine Partnerschaft mit dem VfL Wolfsburg. Im Rahmen der Kooperation entstanden bei einem Shooting in einer traditionellen Industrie-Kulisse zahlreiche ausdrucksstarke Motive unter dem Motto „Der Anzug – Der Verein“. Die Fotografin Nina Stiller setzte für ROY ROBSON die VfL-Spieler Marcel Schäfer, Robin Knoche, Daniel Caligiuri und Bas Dost – gekleidet in ROY ROBSON – in Szene. Wallpaper zum Download       1024 x 768 1280 x 1024 1600 x 1200 1920 x 1200       1024 x 768 1280 x 1024 1600 x 1200 1920 x 1200       1024 x 768 1280 x 1024 1600 x 1200 1920 x 1200 SV Werder Bremen       VfL Wolfsburg       FC St. Pauli            Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        FC St. Pauli: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk            FC St. Pauli    Loading…          VFL Wolfsburg    Loading…          SV Werder Bremen    Loading…            zurück     FC St. Pauli Viva FC St. Pauli ROY ROBSON ist offizieller FASHION-PARTNER des FC St. Pauli.  Authentizität, Zusammenhalt und die Verbindung zwischen Tradition und Moderne sind die Unternehmenswerte von ROY ROBSON. Kaum ein anderer Fußball-Club in der deutschen Liga setzt diese Werte so glaubwürdig um, wie der FC St. Pauli in Hamburg.  Dies ist einer der Gründe, warum ROY ROBSON und der FC St. Pauli sich zu einer Zusammenarbeit  entschlossen haben und ROY ROBSON Sorge trägt, dass die Spieler des FC St. Pauli auch außerhalb des Fußballplatzes eine gute Figur machen.  Das aktuelle Fotoshooting mit den Protagonisten Sören Gonther, Marcel Halstenberg, Sebastian Schachten und Michael Görlitz hatte den Titel „Retro-Sportive“. Wallpaper zum Download       1024 x 768 1280 x 1024 1600 x 1200 1920 x 1200       1024 x 768 1280 x 1024 1600 x 1200 1920 x 1200       1024 x 768 1280 x 1024 1600 x 1200 1920 x 1200 SV Werder Bremen       VfL Wolfsburg       FC St. Pauli            Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Sponsoring: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk            VFL Wolfsburg    Loading…          FC St. Pauli    Loading…          SV Werder Bremen    Loading…               Sponsoring SV Werder Bremen       VfL Wolfsburg       FC St. Pauli            Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Shops: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk               Shopfinder Die Mode von ROY ROBSON ist in Monolabelstores und im Fachhandel europaweit erhältlich.  ROY ROBSON Store in Ihrer Nähe finden:       Bitte wählen…  ------------------- Outlets ------------------- Deutschland Österreich Schweiz ------------------- ‏Azərbaycan België/Belgique/Belgien Беларусь (Belarus) Česká republika Danmark España France United Kingdom Ghana Ireland Кыргызстан (Kyrgyzstan) Қазақстан (Kazakhstan) ‏Lietuva Latvija Moldova Nederland Norge/Noreg Polska Россия (Russia) Sverige Slovenija Україна (Ukraine) Oʻzbekiston الإمارات (United Arab Emirates) ‏المغرب‎ (Marocco) ‏مصر‎ (Egypt) საქართველო (Georgia) جمهورية العراق (Iraq) الأُرْدُنّ‎ (Jordan) الكويت‎ (Kuwait) ‏الجمهورية اللبنانية (Lebanon) قطر‎ (Qatar) المملكة العربية السعودية (Saudi Arabia)          Finden          Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        News: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk                  News       Zu Gast im türkischen Izmir...  ... waren wir mit unseren holländischen und belgischen Handelspartnern Ende letzten Jahres.  Auf dem Programm stand neben der Besichtigung des ROY ROBSON Werks auch eine Stadtführung durch Izmir und ein Besuch der Ruinen der antiken Stadt Ephesus. ROY ROBSON goes Rugby  Neben den Fußball-Engagements sind wir nun auch dem Rugby verfallen. Seit August 2014 statten wir den Lou Rugby Club - eine französische Top-14-Mannschaft - aus.  Für die aktuelle Saison wünschen wir: bonne chance!       ROY ROBSON Stilseminar  Im November 2014 fand im ROY ROBSON Haus erneut ein Workshop zu Dresscode und Tischetikette in Kooperation mit der Leuphana Universität Lüneburg statt. Die Studenten und Absolventen zeigten sich wieder sehr interessiert an Tipps zu Styling und Verhalten bei geschäftlichen Anlässen und Empfängen.             Ducati Night 2014  ROY ROBSON gibt auch in der Schweiz richtig Gas: Ende Oktober 2014 fand im Zürcher Store die Ducati Night statt.      Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        ROY ROBSON Markt 3: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk            Shoppen    Loading…          Feiern    Loading…          Essen    Loading…            Roy Robson Markt 3  Shoppen  Essen  Feiern im Herzen von Lüneburg      Roy Robson Markt 3         Erleben Sie die Vielfalt der ROY ROBSON Welt:  Auf 600 m 2 bietet Ihnen ROY ROBSON Markt 3 im Herzen von Lüneburg eine einzigartige Kombination aus Mode, Gastronomie und Lifestyle.  Öffnungszeiten: Montag - Freitag: 10:00 - 19:00 Uhr Samstag: 10:00 - 18:00 Uhr Und nach Vereinbarung                         Shoppen       Nutzen Sie die Vorteile eines Personal Shoppings Vereinbaren Sie gerne einen Termin mit unseren kompetenten Outfitberatern. Wir freuen uns auf Ihren Anruf: 04131-70 688 20  Casual Wear  Die Freizeitbekleidung aus dem Hause ROY ROBSON umfasst lässige Hemden und Jacken, farbenfrohe Strickteile, modische Accessoires, Gürtel und Schuhe sowie eine große Auswahl an Chinos und Jeans.  Business Wear  Hier liegt der Schwerpunkt auf Anzügen, Sakkos und sportlich-eleganten Kombinationen. Zur Abrundung des perfekten Looks werden Hemden, Krawatten sowie passende Einstecktücher, Gürtel und hochwertige Schuhe angeboten.                   Essen       ROY ROBSON Bistro Im ROY ROBSON Bistro dreht sich alles um Genuss und Qualität. Denn Gute Produkte mit Liebe gekocht schmecken bekanntlich einfach besser.  Das ROY ROBSON Bistro verwendet nur frische und nach Möglichkeit saisonale Lebensmittel aus Lüneburg und Umgebung. Durch die Nähe zu den Erzeugern können wir uns über Qualität und Produktionsmethoden genau informieren und vertrauensvolle Partnerschaften zu den Lieferanten aufbauen. Regionale Produkte schonen die Umwelt. Es gibt keine langen Transportwege und es fällt weniger Verpackungsmüll an.  Durch den Kauf von regionalen Produkten wird die heimische Landwirtschaft unterstützt – eine verantwortungsvolle Arbeit, die hilft, unsere schöne Heidelandschaft zu erhalten. Menükarte als PDF downloaden Getränkekarte als PDF downloaden mehr  Doch im ROY ROBSON Bistro lässt es sich nicht nur vortrefflich speisen. Im Angebot ist auch eine delikate Auswahl an Feinkost für den Verzehr zu Hause. Kommen Sie doch vorbei und wählen sich ein persönliches Stück „Lüneburger Lebensfreude“ für zu Hause aus. Die hübsch verpackten Gläser und Dosen eignen sich natürlich auch vortrefflich als Mitbringsel. Und auch ganze ROY ROBSON Bistro Geschenkkörbe in verschiedenen Preislagen sind erhältlich. Die Range der ROY ROBSON Bistro Produkte reicht über verschiedene hausgemachte süße und herzhafte Brotaufstriche, edle Pfeffer und Gewürze, einen hochwertigen Sekt aus der Sekt- und Weinmanufaktur Graf und der köstlichen Lüneburger Salzschokolade. Ebenfalls erhältlich ist der begehrte hausgemachte Curry-Ketchup, der auch im Bistro zur beliebten ROY ROBSON Currywurst serviert wird. Die ROY ROBSON Bistro Kaffees stammen aus einer Kooperation mit der Kaffeerösterei Speicherstadt. Der sortenreine Hochlandkaffee Honduras shg Marcala „COMUCAP“ BIO aus 100 % Arabica-Bohnen ist ein reiner Plantagenkaffee aus Honduras. Er wird von einer Frauenkooperative angebaut und sichert den Frauen nachhaltig ihre Unabhängigkeit und ihr Einkommen. Für den Espresso „Forte“ BIO aus 60 % Arabica- und 40 % Robusta-Bohnen werden hochwertige Kaffees aus Costa Rica, Indien, Java, Guatemala und Brasilien gemischt und aromaschonend über lange Zeit hinweg geröstet. Der Espresso wurde 2010 von der „Deutschen Röstergilde“ mit Gold ausgezeichnet. Der ROY ROBSON Bistro Tee kommt aus einer Kooperation mit dem Hamburger Teespeicher und wird von Tea-Taster Henning Schmidt streng in Bezug auf Qualität und Herkunft aus nachhaltiger Produktion kontrolliert.  weniger                                                                                                                                                                                                                          Feiern im Herzen von Lüneburg       Familienfeiern und Firmen Jubiläen im Herzen von Lüneburg Veranstalten Sie Ihre Hochzeit, Ihren Geburtstag, Ihre Familienfeier oder Ihr Firmenevent im großzügigen, designorientierten Ambiente der Event-Etage von ROY ROBSON Markt 3 direkt am Marktplatz in der Lüneburger Innenstadt.  Wir helfen Ihnen, Ihre Veranstaltung zu einem Erfolg zu machen und bieten Ihnen unsere komplette Event-Etage für 30-60 Personen sowie abends ab 19:30 Uhr unser Bistro im Erdgeschoss für bis zu 30 Personen inklusive kulinarischer Betreuung durch unseren Küchenchef und seine Küchencrew, die Sie mit leckeren Speisen und süßen Köstlichkeiten verwöhnen.  Wählen sie aus verschiedenen Bankettarrangements oder lassen Sie sich von unserem Veranstaltungsleiter beraten. Für kleinere Gruppen erstellen wir Ihnen gerne ein individuelles Angebot.  Feiern+Jubiläen als PDF downloaden             Bankett Arrangements Arrangement "3 Gänge" Exklusive Event-Etage mit Blick über den Marktplatz, das Rathaus und die Dächer Lüneburgs Für die Dauer von 8 Stunden* Bestuhlung nach Wunsch und Anlass (Einzeltische, U-Form, lange Tafeln, etc.) Empfang mit Hauscocktail, Prosecco, Wasser, Orangensaft und Fingerfood Individuell geplantes Drei-Gänge-Menü, serviert oder in Buffetform Begleitende Getränke während der Veranstaltung: Weiß- und Rotwein des Hauses, Wasser, Säfte, Bier, Softdrinks, 1 Digestif und 1 Espresso nach dem Essen Mitternachtssnack (z.B. Currywurst, Gulaschsuppe oder Käseplatte) Festlich gedeckte Tische mit weißer Tischwäsche** Platz- und Speisekarten, kleines Gastpräsent Preis pro Person: 79 Euro    mehr  Arrangement "4 Gänge" Exklusive Event-Etage mit Blick über den Marktplatz, das Rathaus und die Dächer Lüneburgs Für die Dauer von 8 Stunden* Bestuhlung nach Wunsch und Anlass (Einzeltische, U-Form, lange Tafeln, etc.) Empfang mit Hauscocktail, Winzersekt, Wasser, Orangensaft und Fingerfood Individuell geplantes Vier-Gänge-Gourmetmenü, serviert oder in Buffetform Begleitende Getränke während der Veranstaltung: Weiß- und Rotwein nach Absprache, Winzersekt, Wasser, Säfte, Bier, Softdrinks, 1 Digestif und 1 Espresso nach dem Essen Mitternachtssnack (z.B. Currywurst, Gulaschsuppe oder Käseplatte) Festlich gedeckte Tische mit weißer Tischwäsche** Platz- und Speisekarten, Tischplan Preis pro Person: 95 Euro  * Nach Ablauf des vereinbarten Veranstaltungszeitraums berechnen wir pro angefangene Stunde eine Raummiete von 50 Euro und pro eingesetzte Servicekraft einen Stundensatz von 15 Euro. Alle Getränke nach Ablauf des Veranstaltungszeitraums werden nach Verzehr berechnet.  ** Für die Dekoration der Tische mit Frischblumen berechnen wir zusätzlich eine Mindestpauschale von 75 Euro, die je nach Aufwand auch höher ausfallen kann.  weniger             Menüvorschläge Nachfolgend erhalten Sie einige Menuvorschläge, die sich, ganz unserer Philosophie folgend, an den Jahreszeiten orientieren. Dabei setzen wir überwiegend und bevorzugt regionale Produkte ein. Alle Menus sind sowohl mit drei als auch mit vier Gängen buchbar. Wenn Sie sich für ein Drei-Gang-Menu entscheiden, können Sie entweder die Vorspeise, den Zwischengang oder das Dessert weglassen. Gerne erstellen wir Ihnen auch einen individuellen Menuvorschlag. Bitte sprechen Sie uns an.    Menüvorschlag Frühling Vorspeise: Bloody Mary-Espuma mit grüner Tomate und Büffelmozzarella Zwischengang: Brunnenkresseschaum mit Oliven-Windbeutel Hauptgang: Kalbsroulade mit Taleggio, Feige und Polentatörtchen Dessert: Buttermilch-Limettenparfait mit Lavendel und Melisse mehr  Menüvorschlag Herbst 1 Vorspeise: Schichtel von Tomaten und herbstlichen Äpfeln Zwischengang: Risotto mit Steinpilzen und Vanille Hauptgang: Senfrostbraten vom Kalbsrücken mit Bergamottejus, Passepierre und blauem Kartoffelpüree Dessert: Dreierlei vom Apfel (Apfeltasche, Apfelcrème und Apfeleis) Menüvorschlag Herbst 2 Vorspeise: Gratinierter Ziegenkäse mit Wildkräutersalat und Brotchip Zwischengang: Essenz und Brust vom Stubenküken Hauptgang: Rehrücken im Kräutermantel mit Pfifferlingen und Kartoffelkrapfen Dessert: Birne mit Lavendel und Kreuzkümmel Menüvorschlag Winter Vorspeise: Gebeizte Lachsforelle mit Vanille und Pak Choi Zwischengang: Mandelcrèmesuppe mit Zimtnocken Hauptgang: Confierte Ente mit Orangenjus, Maronenrotkohl und gefülltem Kartoffelknödel Dessert: Dominostein aus Kumabo-Schokolade mit Cranberry und Zwergorange weniger             Lüneburger Lebensfreude Tagungen und Firmenveranstaltungen im Herzen von Lüneburg:  Veranstalten Sie Ihr Firmenevent, Ihre Tagung, Workshop, Incentive oder Produktpräsentation im großzügigen, designorientierten Ambiente der Event-Etage von ROY ROBSON Markt 3 direkt am Marktplatz in der Lüneburger Innenstadt. Wir helfen Ihnen, Ihre Veranstaltung zu einem Erfolg zu machen und bieten Ihnen eine komplette Etage für bis zu 40 Personen mit Tagungs- und Loungebereich sowie kulinarische Betreuung durch unseren Küchenchef und seine Küchencrew, die Sie mit leckeren Speisen und Snacks verwöhnen.  mehr  Sie benötigen ein Rahmenprogramm? Sprechen Sie uns an! Wir unterstützen Sie bei der Organisation und Ideenfindung (Kochkurse, Kultur, Erlebnisführungen durch Lüneburg, etc.). Auch bei der Suche nach Übernachtungsmöglichkeiten sind wir Ihnen gerne behilflich. Unsere Tagungspauschalen gelten ab einer Gruppengröße von 10 bis zu 40 Personen. Wählen sie aus verschiedenen Tagungsarrangements oder lassen Sie sich von unserem Veranstaltungsleiter beraten. Für kleinere Gruppen erstellen wir Ihnen gerne ein individuelles Angebot. Für Fragen und Anregungen stehen wir Ihnen jederzeit gerne zur Verfügung.  Beispiele für Tagungspauschalen  Kleine Tagungspauschale: in der Zeit von 9-17 Uhr Tagungsraum mit Blick über den Marktplatz, das Rathaus und die Dächer Lüneburgs Bestuhlung nach Wunsch (Block, U-Form, Theaterbestuhlung, etc.) Inklusive aller Tagungsgetränke (Mineralwasser, Saft, Softgetränke, Filterkaffee) Inklusive aller benötigten Tagungs- undVerbrauchsmaterialien (Flipchart, Stellwand, Moderatorenkoffer, Papier, persönliche Tagungsmappe und Stift für alle Teilnehmer) Professionelle Audio- und Videotechnik (Beamer, Leinwand, ISDN-Anschluss und WLAN) 2 Kaffeepausen (vormittags und nachmittags) nach Wahl Gemeinsames Mittagessen (2 Gänge: Vorspeise/Hauptgang oder Hauptgang/ Dessert), inkl. einem Espresso Preis pro Person: 55 Euro     Große Tagungspauschale: in der Zeit von 9-20 Uhr Tagungsraum mit Blick über den Marktplatz, das Rathaus und die Dächer Lüneburgs Bestuhlung nach Wunsch (Block, U-Form, Theaterbestuhlung, etc.) Inklusive aller Tagungsgetränke (Mineralwasser, Saft, Softgetränke, Filterkaffee) Inklusive aller benötigten Tagungs- und Verbrauchsmaterialien (Flipchart, Stellwand, Moderatorenkoffer, Papier, persönliche Tagungsmappe und Stift für alle Teilnehmer) Professionelle Audio- und Videotechnik (Beamer, Leinwand, ISDN-Anschluss und WLAN) 2 Kaffeepausen (vormittags und nachmittags) nach Wahl Gemeinsames Mittagessen (2 Gänge: Vorspeise/Hauptgang oder Hauptgang/ Dessert), inkl. einem Espresso Gemeinsames Abendessen (3 Gänge) inkl. einem Espresso Preis pro Person: 75 Euro  weniger             Sektempfang Zu Ihrer standesamtlichen Trauung in Lüneburg bieten wir Ihnen den passenden Rahmen für den anschließenden Sektempfang. Sie müssen sich um nichts kümmern und können ganz den Moment genießen. Unsere Sektempfänge können Sie im oder vor dem Lüneburger Rathaus oder dem Heinrich-Heine-Haus oder in der Event-Etage des Markt 3 Bistros durchführen. Bei schlechtem Wetter können Außenveranstaltungen auch in die Event-Etage verlegt werden.   Klassisch  Für die Dauer von 1 Stunde* Für Gruppen von 10 bis 100 Personen Empfang mit Winzersekt (2 Gläser pro Person) Wasser und Orangensaft unlimitiert Canapées nach Wahl des Küchenchefs (3 pro Person) Alle weiteren Getränke werden nach Verzehr und laut Preisliste berechnet Preis pro Person: 15 Euro  mehr   Exklusiv  Für die Dauer von 1 Stunde* Für Gruppen von 10 bis 100 Personen Empfang mit Hauscocktail und Winzersekt (2 Gläser pro Person) Wasser und Orangensaft unlimitiert Gourmet-Canapées und kalt/warmes Fingerfood nach individueller Absprache (4 pro Person) Alle weiteren Getränke werden nach Verzehr und laut Preisliste berechnet Preis pro Person: 19 Euro  Folgende Leistungen können Sie zubuchen: Empfang mit Champagner statt Winzersekt 9,50 Euro Kaffee- und Kuchentafel (nur in Verbindung mit einem Sektempfang im MARKT DREI Bistro): Filterkaffee unlimitiert und 1 Stk. Kuchen p. P. 8,00 Euro * Nach Ablauf des vereinbarten Veranstaltungszeitraums berechnen wir pro angefangener Stunde eine Raummiete von 50 Euro und pro eingesetzter Servicekraft einen Stundensatz von 15 Euro. Alle Getränke nach Ablauf des Veranstaltungszeitraums werden nach Verzehr berechnet.  weniger                            Kontakt Events  Tel 04131 - 70 688 14 marktdrei@royrobson.com Kontakt Bistro  Tel 04131 - 70 688 10 marktdrei@royrobson.com Kontakt Mode  Tel 04131 - 70 688 20 store-lueneburg@royrobson.com      Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Styleguide: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk               zurück     Styleguide ROY Robson Styleguide Wie binde ich eine Krawatte richtig? Was ist ein Kentkragen? Wie kombiniert man ein Einstecktuch?  Der ROY ROBSON Style-Guide gibt den Durchblick in Sachen Herrenmode. Styleguide Session 13   Die richtige Aufbewahrung von Krawatten  Krawatten können hängend auf speziellen Krawattenbügeln, zusammengerollt in Krawattenbox oder Schublade oder auch einmal gefaltet gelagert werden. Strickkrawatten bewahrt man stets gerollt oder gelegt auf, da sie im Hängen leicht ausleiern. Lassen Sie Krawatten niemals geknotet – sie verlieren ihre Form.  Im Koffer kann die Krawatte entweder aufgerollt verstaut werden oder man faltet sie einmal in der Mitte und legt sie dann flach auf das übrige Gepäck. Profis benutzen spezielle Krawattenhüllen.       Styleguide Session 12 Styling Tipp zur Ball-Saison  Wer es ganz klassisch mag, trägt zum ein- oder zweireihigen Smoking in Nachtblau oder Schwarz eine dunkle Weste oder einen Kummerbund. Die Hose sollte mit Galon-Streifen und einem Umschlag am Saum versehen sein. Dazu ein weißes Smoking-Hemd mit Doppelmanschetten. Zum Smoking trägt „Mann“ Fliege (farblich abgestimmt auf Kummerbund, Einstecktuch oder Weste). Zu schwarzen Lackschuhen gehören feine, schwarze Strümpfe oder besser noch Kniestrümpfe.  Die modische Alternative von ROY ROBSON ist ein schmal geschnittener, leicht glänzender Anzug in Nachtblau oder Schwarz, dazu ein weißes Hemd (in Slim-Fit) mit fein aufeinander abgestimmten Accessoires wie Krawatte und Einstecktuch, die durchaus farbliche Akzente setzen dürfen. Besonders edel wirken Rottöne. Auf Hochglanz polierte schwarze Glattlederschuhe, ein farblich passender Gürtel und feine Kniestrümpfe komplettieren den festlichen Look.       Styleguide Session 11 Welches Hemd soll ich anziehen?  Zu formellen Anzügen werden unifarbene Hemden getragen – bevorzugt in Weiß oder Hellblau. Eine klassische Business-Variante ist ein dezent gestreiftes Hemd. Andere Muster wirken eher sportlich und eignen sich daher eher in Kombination zum Sakko oder für Freizeitlooks.       Styleguide Session 10 Wie kombiniere ich die Krawatte richtig?  Egal ob unifarben oder gemustert – wichtig ist, dass die Krawatte farblich und stofflich mit dem gewählten Outfit harmoniert. Die Farbigkeit der Krawatte soll eine Verbindung zwischen Hemd und Sakko schaffen oder einen bewussten Akzent setzen. Dabei ist das Muster der Krawatte stets stärker als das des Hemdes. Wir empfehlen auf lustige Krawatten mit Comicmotiven zu verzichten.       Styleguide Session 9 Wann sitzt ein Krawattenknoten richtig?  Der Krawattenknoten sitzt dann richtig, wenn er sauber mit dem Kragen abschließt und den Kragensteg komplett abdeckt. Der Knoten füllt dabei die beiden Schenkel des Hemdkragens bis in die oberste Ecke aus. Die Kragenspitzen liegen auf dem Hemd auf. Nach dem Anlegen eines Jacketts wird die Krawatte ganz leicht angehoben, sodass sie in einem sanften Bogen vom Hemd absteht.       Styleguide session 8 So pflegt man seine Schuhe richtig:  Wenn Sie Ihre Schuhe richtig behandeln und reinigen behalten Sie dauerhaft ihren schönen Glanz. Tragen Sie Ihre Schuhe stets nur einen Tag und lassen sie anschließend für 1-2 Tage ruhen.  Dabei ist es wichtig, die Schuhe seitlich zu legen, damit die Feuchtigkeit aus der Sohle gelangen kann.  Vor dem Ruhen sollten die Schuhe gereinigt werden:  • Schmutz mit einem feuchten Tuch entfernen,  • Schuhcrème auftragen,  • mit der Bürste nachpolieren,  • mit einem weichen Tuch oder unserem Lammfell-Reinigungstuch auf Hochglanz bringen       Styleguide session 7 Aufs Darunter kommt es an!  Um unschöne Hitzeflecken unter den Achseln zu verhindern sind Unterhemden ein probates Mittel.  Aber die Unterhemden sollten möglichst unsichtbar sein, Arm- und Halsausschnitt sich so wenig wie möglich unter dem Hemd abzeichnen: Eine gute Wahl ist hier das ROY ROBSON Two-Pack.       Styleguide session 6 Der Button-Down-Kragen wird ohne Krawatte getragen. Achtung: Die Kragenschenkel immer festknöpfen.  Button-Down-Hemden passen am besten zu sportlichen und freizeitlichen Kombinationen, insbesondere zu Tweed, Fischgrät, Cord und Jeans.       Styleguide session 5 Der elegante Kent-Kragen ist der Klassiker unter den Kragenformen. Der spitze, kurze Kragen bietet genug Platz für fast alle Knoten und Krawattenformen. Dank dieser Vielseitigkeit passt der Kent-Kragen sowohl schick zum Business-Outfit als auch lässig zur Lederjacke.       Styleguide session 4 Die Kragenform ist eines der wesentlichsten Stilmerkmale des Hemdes und beeinflusst in Kombination mit der gewählten Krawatte entscheidend das gesamte Erscheinungsbild.  So ist z. B. der Haifischkragen eine extravagante Variante. Zu den weit auseinandergezogenen Kragenspitzen passt eine breitere, mittelschwere Krawatte und ein großer Krawattenknoten wie z.B. der Windsor-Knoten.       Styleguide session 3 Das Zweiknopfsakko ist die perfekte Wahl fürs Büro und den smarten Freizeit-Look.  Der untere der beiden Sakkoknöpfe bleibt geöffnet, der obere wird stets geschlossen. Beim Hinsetzen muss der obere Knopf allerdings wieder geöffnet werden, damit das Sakko im Sitzen keine Falten wirft.  Idealer Begleiter zum Zweiknopfsakko ist das Hemd – je nach Anlass und Styling mit Button-Down-, Kent- oder Haifisch-Kragen.       Styleguide session 2 Schuhe sind Ihre Visitenkarte: Nichts ruiniert Ihr Outfit mehr als ein unpassendes oder ungepflegtes Schuhwerk.  Achten Sie deshalb beim Styling unbedingt auf Trageanlass, Passform &amp; Qualität. Mit unseren ROY ROBSON Klassikern liegen Sie immer richtig. Das passende, elegante Schuhwerk zum Anzug sollte immer eine Ledersohle haben. Der Gürtel ist farblich auf die Schuhe abgestimmt.       Styleguide session 1 Achten Sie beim Hemdenkauf unbedingt auf die richtige Ärmellänge.  Bei locker hängenden Armen soll die Hemdmanschette die Daumenwurzel berühren und ca. 1 bis 2 Zentimeter aus dem Sakkoärmel hervorschauen.  Kommen Sie mit normalen Ärmellängen nicht zurecht?  Dann fragen Sie im Handel einfach nach Hemden mit "extra langem Arm".            Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Accessoires: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk              Loading…           Loading…           Loading…           zurück  Gürtel  Socken  Schuhe  Taschen, Kleinlederwaren und Reisegepäck  Brillen und Sonnenbrillen  Bettwäsche      Gürtel       Passend für jede Gelegenheit Langjährige Erfahrung im Accessoire-Bereich ermöglichen es neueste Trends schnell umzusetzen, aber auch Klassiker immer wieder neu in Szene zu setzen. Qualität und Verarbeitung sind dabei erste Priorität. Die ausgewogene Kollektion bietet jedem ROY ROBSON Kunden den passenden Gürtel für jede Gelegenheit.                                                                                          Socken       Hoher tragekomfort und perfekte passform Hochwertige Strümpfe gehören als ein unverzichtbares Accessoire in der klassischen Herrenbekleidung genauso dazu wie im Bereich der Casualwear. Es sind die Details und die Liebe zum Produkt, die unsere hochwertigen Strümpfe von anderen unterscheiden: erstklassige Garne, innovative Verarbeitung, softes Finish und aufwendige Verarbeitungsdetails. Das Ergebnis ist ein hoher Tragekomfort und eine perfekte Passform.  Zur Kollektion       Schuhe       Unzählige handwerkliche Arbeitsschritte bei der Fertigung Optimales Schuhwerk mit Echtledersohle für den reisenden Businessmann:  Bei der ROY ROBSON Schuhkollektion steht der Wohlfühlfaktor beim Träger durch die ausgezeichnete Passform und eine gute Feuchtigkeitsregulierung im Fokus. Alle Schuhe sind aus feinem Kalbsleder gefertigt, durchlaufen bei der Fertigung unzählige handwerkliche Arbeitsschritte und sind mit viel Liebe zum Detail gestaltet. Zur Ausstattung gehören Echtlederfutter und eine mit einem Komfortpolster unterlegte Echtlederhalbsohle mit ROY ROBSON Knoten-Prägung. Die dezente Logo-Prägung auf der Außenseite weist den Schuh als hochwertiges ROY ROBSON Produkt aus.       Businessschuhe                                                                              Freizeitschuhe                                                                                                    Taschen, Kleinlederwaren und Reisegepäck       Funktionalität im Einklang mit dem Roy Robson Design-Anspruch ROY ROBSON bietet eine umfangreiche Taschen- und Kleinlederwarenkollektion, die dem hochwertigen, authentischen Stil der Marke entspricht. Sie reicht von Businesstaschen, die sich für jeden geschäftlichen Anlass eignen, bis zu klassischen Casualtaschen wie Weekendern oder Messenger-Bags. Bei der Entwicklung wurde ein besonderes Augenmerk auf die Funktionalität gelegt, die mit dem Designanspruch im Einklang steht. Die Taschen sind handgenäht und werden aus ausgesuchtem Rindsleder gefertigt. Hochwertige Reisegepäck-Serien mit einzigartigen Details ergänzen das Programm.       Taschen                                                             Kleinlederwaren                                                                         Onlineshop Brillen und Sonnenbrillen       Brillengestaltung zeitgemäß interpretiert Faszinierende Materialkombinationen und eine klare gestalterische Linie zeichnen die Brillenkollektion der Marke ROY ROBSON aus. Elemente der klassischen Brillengestaltung werden zeitgemäß interpretiert. Als Materialen kommen Titan, Edelstahl, Acetat, Carbon und Damaszener-Stahl zum Einsatz. Innovative Materialkombinationen wie Damast/Titan oder Damast/Acetat runden das Angebot ab.       Korrektionsbrillen                                                                                    Sonnenbrillen                                     Bettwäsche       Alles made in Germany Bettwäschedessins im authentischen ROY ROBSON Stil: zeitloses Design, raffinierte Details, höchste Qualität der Materialien und attraktive Farbigkeit. Als gestalterisches Element spielt insbesondere der Knoten, das Signet von ROY ROBSON, eine wesentliche Rolle. Kordeloptiken, Paisley-Muster und Millefleur-Drucke nehmen spielerisch und elegant die Tendenzen der Mode auf. Neben dem Rotationsdruckverfahren kommen auch detailreiche Digitaldrucke zum Einsatz – alles Made in Germany. Die Garnituren werden aus reiner Baumwolle und in feinster Mako-Satin-Qualität produziert. Ein komfortabler Reißverschluss sowie eine Bügelleicht-Ausrüstung sind nur zwei wesentliche Attribute der hochwertigen Bettwäsche-Kollektion LUXURIOUS DREAMS.                        Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Kollektionsinformation: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk            Anzug    Loading…          Sakko    Loading…          Hemd    Loading…          Krawatte &amp; Accessoires    Loading…          Jacken &amp; Mäntel    Loading…            zurück  Anzug  Sakko  Hemd  Krawatte &amp; Accessoires  Hosen  Jacken &amp; Mäntel  Strick  Jersey      Anzug       Die schlanken Slim-Anzüge sind weiter auf der Überholspur. Neu ist der schmal geschnittene, moderne Zweireiher mit schlanker Knopfpaarstellung und sportiv aufgesetzten Taschen. Wichtig bei den Dessinierungen der Seasonal-Anzüge sind insbesondere grafische Musterungsbilder (aufgelegte Strukturbilder) und 3D-Minimalmusterungen. Aufsteiger sind auch wertige, winterlich angestoßene Flanell-Qualitäten als Uni oder mit farbig durchzogenen Checks und in 3D-Musterungsbildern (teilweise in Retrodesign). Ein weiteres Highlight bei den Stoffen stellen neue Birdseye-Optiken und moderne Check-Musterungen in glatten Warentypen dar. Schwarz ist die Trendfarbe der Saison. Grauschattierungen kommen insbesondere über Flanell-Qualitäten sehr gut zur Geltung. Die Wertigkeit steht bei der gesamten Anzugkollektion im Vordergrund. Das Stoffangebot wird dominiert von feinen Wollqualitäten Bielleser Provenienz.  Zur Mode Herbst/Winter 2015             Sakko       In der aktuellen ROY ROBSON Sakko-Kollektion finden sich winterliche Qualitäten aus reiner Wolle oder Mischungen mit hohem Wollanteil, die durch Ganzjahresqualitäten in Strick- und Crespino-Optiken ergänzt werden. Es gibt eine Tendenz weg vom klassischen Schulteraufbau hin zu supersoften und soften Styles. Für ein relaxtes Tragegefühl sorgen echte Wohlfühlsakkos in neuen, modernen grafischen Musterungen, auch auf Wollbasis. Sehr gefragt sind Jersey-Qualitäten, Stricklook und Bouclé-Optiken sowie Styles in Tweed- und Velvet-Qualitäten mit Details aus Hemdenstoffen wie z. B. einem festen Einstecktuch.  Zur Mode Herbst/Winter 2015             Hemd       Die ROY ROBSON Hemdenkollektion teilt sich in die Bereiche Business, Casual und Premium. Analog zur Konfektion werden auch bei den Hemden zwei Passformen angeboten: Shape und Slim. Jedes ROY ROBSON Hemdenmodell erhält seinen individuellen Ausdruck über moderne, farblich abgestimmte Ausputzvarianten. Subtile, fein abgestimmte Details geben den Hemden das gewisse Etwas. Bei den Freizeithemden kommen ausschließlich gewaschene Qualitäten zum Einsatz, wobei uni-nahe Dessinierungen und Minimalstrukturen im Vordergrund stehen. Spannende Winter Darks für einen monochromen Look, Minimalstrukturen, feine Jacquards und eine große Auswahl an modernen Prints bilden den Kern der Seasonal-Collection.  Zur Mode Herbst/Winter 2015       Krawatte &amp; Accessoires       Bei den Krawatten stehen die schlanken Formen in 6 cm Breite weiter im Vordergrund, da die schmalen Revers der körpernah geschnittenen Sakkos und Anzüge eine entsprechend schlanke Krawatte erfordern. Gefertigt wird v. a. mit italienischen Seidenstoffen aus Como. Die Krawatten sind farblich harmonisch abgestimmt auf das Hemden- und Sakkoangebot und spiegeln über verschiedene Dessinierungen auch die jeweiligen Farbthemen wider. Woll- und Strickqualitäten geben der Krawatte eine winterliche Optik. Perfekt auf die Krawattenkollektion abgestimmt ist das kompetente Angebot an Einstecktüchern.   Zur Mode Herbst/Winter 2015             Hosen       5-Pocket-Hosen gibt es bei ROY ROBSON neben den gewohnten Regular und Shape-Fit-Passformen auch in einer modernen Slim-Fit-Variante. Das Angebot reicht dabei von soften, elastischen Blue-, Black- und Colored-Denims in unterschiedlichen Gewichten und Waschungen bis hin zu modernen Baumwollmischungen in Woll-Look-Optiken. Highlight der ROY ROBSON Hosenkollektion ist eine neue garment-dyed, triple-twisted Stretch-Baumwollqualität in phantastischen Farben und edlem Griff. Großes Potenzial hat auch die garment-dyed Feincord-Hose mit dezenten Fade-out-Effekten in exklusiv für ROY ROBSON entwickelten Farbvarianten. Eine weitere Spezialität stellt die neue ‚Warm-up-Jeans‘ dar, bei der die stark angeraute linke Warenseite für ein angenehm wärmendes und sehr hautsympathisches Tragegefühl sorgt.   Zur Mode Herbst/Winter 2015             Jacken &amp; Mäntel       Allrounder-Jacken mit Fokus auf Modernität und Funktionalität sind gefragt. Kreativ interpretierte Lightweight-Themen werden in spannenden neuen Formen wie z. B. einem reversiblen Parka umgesetzt. Die Grenzen zwischen Strick und technischen Jacken verwischen zunehmend: Jackos und Blousons mit Strickeinsätzen bilden ein Highlight der Winter-Kollektion. Cool und modern kommen die gewachsten, sportlich-kurzen Modelle mit markanten Steppungen in Bikerformen und Cabans. Die funktionellen Blue-Series-Jacken aus Hightechstoffen wärmen bis zu extremen Temperaturen von - 25°C. Getappte Nähte sorgen für Wind und Wasser Abweisung und bieten besten Schutz gegen jegliche Witterung. Funktionelle Features kommen auch bei Businessjacken immer mehr zum Einsatz. Bei den Mänteln werden die schlanken Formen zunehmend wichtiger. Ein halbgefütterter Mantel mit farbiger Abseite, ein zweireihiger Caban-Mantel aus Baumwollware in Wolloptik sowie schlanke Mäntel in neuen 3D-Musterungsbildern bilden modische Highlights im Slim-Bereich. Neu im Shape-Bereich sind ein Steppmantel auf Wollbasis mit Nylon-Weste und ein Dufflecoat mit toniger Musterung.  Zur Mode Herbst/Winter 2015                         Strick       Kern der ROY ROBSON Strickkollektion bildet ein Basis-Programm aus feinster Zegna-Baruffa-Merinowolle sowie ein kleines Baumwoll-Programm: Schmale Bündchen und feine Kantendetails sorgen für einen zeitgemäßen, modernen Look. Merino-Strick in einer Vielzahl verschiedener Dessinierungen: feine Ringel mit Strukturdetails, Hahnentritt-Muster in Retrooptik, ornamentale Blumenarabesken, Schalkragenpullover mit Links-Links-Musterung. Eine Neuheit ist das Seamless-Programm mit zwei Slim-Fit-Styles, die ohne Nähte in einem Stück gestrickt werden und sich ideal unter die körpernahen Slim-Fit-Sakkos und  Anzüge kombinieren lassen. Besonders schön ist ein Sakkocardigan im Tweedlook mit interessanten Zopfmusterungen und Farbdégradés. Insbesondere schmal geschnittene Sakkocardigans werden neben Zopf- und Links-Links-Musterungen in Grobstrick zu Lieblingsstücken.   Zur Mode Herbst/Winter 2015       Jersey       In der Herbst/Winter-Saison 2015/16 bietet ROY ROBSON eine kompakte Kollektion an Langarm-Poloshirts in gewaschenen und semisportiven, garment-gefärbten Optiken aus gekämmter und mercerisierter Baumwolle an. Unterzieher komplettieren das winterliche Angebot. Im Casual-Bereich kommt gepflegte Sweat-Ware aus gekämmter Baumwolle zum Einsatz. Im Angebot sind Hoody, Sakko und Rundhals-Pullover mit feinen Rippdetails.   Zur Mode Herbst/Winter 2015      Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Mode Herbst/Winter 2015: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk            Check Out    Loading…          Explore    Loading…          Regenerate    Loading…            zurück     Mode Herbst/Winter 2015/16 Check Out       Check Out       Check Out       Check Out       Check Out       Explore       Explore       Explore       Explore       Regenerate       Regenerate       Regenerate             ROY ROBSON KOLLEKTION Herbst/Winter 2015/16 Ein spontaner Winter-Weekend-Trip ist Inspirationsquelle der neuen ROY ROBSON Kollektion Herbst/Winter 2015/16: die Farbthemen Check Out, Explore und Regenerate spiegeln den Tagesablauf mit all seinen Facetten der Businesswelt und Freizeitgestaltung wider. Ebenso drücken sie die Ganzheitlichkeit der Marke ROY ROBSON und die große Bandbreite der Kollektion aus, die das perfekte Outfit für jede Gelegenheit bietet und sich in die Bereiche Business, Casual und Premium aufteilt.  Die Farbpalette reicht von Blauschattierungen, die mit Rottönen und Taupe akzentuiert werden, über eine natürliche Farbwelt mit Braun- und Grüntönen bis hin zu Grauschattierungen in Kombination mit warmen Orangetönen und Petrol als Kontrastfarbe. Die Silhouette bleibt schlank; auch im Konfektionsbereich sind körpernahe Schnitte weiter im Kommen. In dieser Saison setzt ROY ROBSON verstärkt auf tonale Mini-Jacquards bis hin zu großflächigen, floralen, arabesken Motiven.                                                                        Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Registrierung: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk                  Presse       Hier finden Sie Presseinformationen und Bildmaterialien rund um das Unternehmen und die ROY ROBSON Kollektionen.  Kontakt: Stephanie Barthold Tel: 04131/ 887-211 stephanie.barthold@royrobson.com Noch nicht registriert? Login  Die Nutzung des ROY ROBSON Pressebereichs steht ausschließlich registrierten Nutzern offen. Zur Registrierung füllen Sie bitte das untenstehende Formular aus. Damit wir Ihre Anfrage bearbeiten  können, müssen bitte alle *-Felder angegeben werden. Sie erhalten automatisch Ihre Zugangsdaten per E-Mail, sobald wir Ihre Anfrage geprüft haben.              E-Mail *       E-Mail (wiederholen) *       Anrede *    Frau  Herr       Name *     Vorname *       Firma *       Abteilung       Strasse *     Nr *       PLZ *     Ort *       Telefon       Captcha *        Absenden                     Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
        Unternehmen: ROY ROBSON                   Toggle navigation   ROY ROBSON    Toggle Language select      Unternehmen   Kollektion Mode Herbst/Winter 2015   Kollektionsinformation   Accessoires   Styleguide     ROY ROBSON Markt 3   News   Shops   Sponsoring FC St. Pauli   VFL Wolfsburg   SV Werder Bremen          Deutsch English русский Türk               Unternehmen  Unternehmensgeschichte  Philosophie  Unternehmenswerte  Nachhaltigkeit  Qualitätsversprechen  Partnerschaftliches Handeln  Fakten  ROY ROBSON World      Unternehmen Roy Robson ist eine internationale Lifestyle-Marke für Männermode Seit 1922 vertrauen Kunden auf die modische Kompetenz und das hohe Qualitätsniveau der ROY ROBSON Kollektionen. Looks von Business bis Casual bieten abwechslungsreiche Kombinationsmöglichkeiten, die den Stil und die Persönlichkeit des Trägers unterstreichen. Die Mode von ROY ROBSON ist in Monolabelstores und im Fachhandel europaweit erhältlich.  zum Shopfinder       Unternehmensgeschichte Es war in Berlin, der heutigen Fashion-Metropole, in der die Geschichte von ROY ROBSON, von handwerklicher Kunst und Liebe zu Stoffen und Schnitten, ihren Anfang nahm. 1922 wurde in der Hauptstadt ein kleiner Schneiderbetrieb für Gesellschaftskleidung gegründet. Bereits 1930 arbeiteten schon 30 Mitarbeiter am Erfolg des Betriebes, der 1944 aufgrund des Kriegsgeschehens seinen Sitz verlegen musste. Mit Sack und Pack – ursprünglich auf dem Weg nach Hamburg – fand man vor den Toren Lüneburgs ideale Flächen und Infrastruktur für den Neustart des Unternehmens. Der damalige Inhaber Bruno Kirches erweiterte das Stammwerk in Lüneburg in den folgenden Jahren und baute eine zusätzliche Betriebsstätte im nahegelegenen Dannenberg auf. „Made in Germany“ war die Devise, welche die Bruno Kirches Herrenkleiderwerke zu einem der bedeutensten Hersteller für Anzüge und Sakkos in Westeuropa machte.  mehr  Diese handwerkliche Tradition und langjähriges Knowhow verbunden mit modernster Fertigungstechnologie haben das Unternehmen bis zum heutigen Tag wachsen lassen. 1970 ging das Unternehmen in den Besitz der Familie Westermann über. Im Zuge der Internationalisierung wurde 1987 der Name „ROY ROBSON“ als Dachmarke eingetragen. Nach und nach wurde die Kollektion um weitere Produktgruppen wie Hemden, Krawatten, Hosen, Strick, Wirk, Mäntel und Jacken erweitert und ROY ROBSON entwickelte sich zum Komplettanbieter. Inzwischen umfasst das Angebot von ROY ROBSON sogar Socken, Gürtel, Brillen, Schuhe, Taschen und Kleinlederaccessoires sowie Bettwäsche.  ROY ROBSON ist heute mit einer Exportquote von etwa 50 Prozent in 45 Märkten vertreten. Mit der 2008 gegründeten und eigengeführten Produktionsstätte in Izmir behält das Unternehmen das Fertigungs-Knowhow im Haus. Nach über 90 Jahren steht ROY ROBSON für eine Lifestyle-Welt in unverwechselbarem authentischen Stil.  weniger       Philosophie Zu einem erfolgreichen Unternehmen gehören immer eine Geschichte, eine Philosophie und ein Produkt, die miteinander verknüpft sind.  Handwerkliche Kunst und Qualität der Arbeit sind die Pfeiler, die ROY ROBSON zu einer internationalen Modemarke gemacht haben. Als Symbol für die Unternehmenswerte „Authentizität, Zusammenhalt und Verbindung von Tradition und Modernität“ hat ROY ROBSON einen Knoten gewählt.       Unternehmenswerte Authentizität  Die Mode von ROY ROBSON steht für einen authentischen Stil. Sie unterstreicht die Persönlichkeit des Trägers und vermittelt einen selbstverständlichen Bekleidungsstil.  Authentizität prägt auch das unternehmerische Handeln. Dazu gehören Verlässlichkeit in den Geschäftsbeziehungen, Ehrlichkeit im Umgang miteinander und der hohe Anspruch, die Qualität in der Arbeit auf allen Ebenen sicherzustellen.  Zusammenhalt  ROY ROBSON ist ein Familienbetrieb. Das prägt die Wertevorstellungen und die Philosophie des Unternehmens.  Der Einsatz und die Arbeit der Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, die über viele Jahre den Weg des Unternehmens mitgestaltet haben, sind die höchsten Güter. Zusammenhalt bedeutet gemeinsames Engagement für die Weiterentwicklung von ROY ROBSON, die Verbindung von Kreativität, Kommunikation, Identifikation und Integrität.  Tradition &amp; Modernität  Seit 1922 vertrauen Kunden auf das Knowhow von ROY ROBSON. Das Unternehmen hat sich von einem Berliner Herrenkonfektionär zu einer internationalen Modemarke mit einem Komplettsortiment entwickelt. Dabei war entscheidend, sinnvolle Traditionen zu bewahren und gleichzeitig neue Einflüsse aufzugreifen und modernste Fertigungstechniken einzusetzen.       Nachhaltigkeit Als norddeutsches Familienunternehmen steht ROY ROBSON für nachhaltiges Wirtschaften und gesellschaftliche Verantwortung in allen Unternehmensfeldern.  Soziale Standards  Die Orientierung an ethischen Grundsätzen ist bei ROY ROBSON nicht nur eine Verpflichtung, sie ist eine Selbstverständlichkeit. Das Unternehmen garantiert als Arbeitgeber in der Produktion und als Kontrollinstanz in Partnerbetrieben die Einhaltung arbeitsrechtlicher und hoher sozialer Standards. Durch vielfältiges Engagement für soziale Projekte im regionalen und nationalen Bereich kommt ROY ROBSON darüber hinaus seiner gesellschaftlichen und kulturellen Verantwortung als Unternehmen nach.  ROY ROBSON produziert seine Produkte zu fast 90 % in Europa (Türkei, Bulgarien, Rumänien, Mazedonien und Portugal). In den europäischen Beschaffungsmärkten geben Vorschriften die Produktionsbedingungen vor: So sind Mindestlöhne und Altersgrenzen ebenso gesetzlich geregelt wie Arbeitszeiten, Urlaubsansprüche sowie die Bestimmungen zu Pausen und Überstunden. Die Einhaltung dieser Vorschriften werden vor Ort von den zuständigen Arbeits- oder Sozialämtern überprüft. Darüber hinaus kontrolliert ROY ROBSON seine Lieferanten mehrmals pro Jahr durch unangekündigte Besuche.  Die firmeneigene Produktionsstätte im türkischen Izmir, wo ROY ROBSON ca. 75 % der Anzüge und Sakkos herstellt, wurde nach modernsten Sicherheitsstandards errichtet. ROY ROBSON produziert im Ein-Schicht-Betrieb, sorgt für den Transfer der Arbeitnehmer zur Produktionsstätte, versorgt die Arbeitnehmer täglich mit einer gesunden, warmen Mahlzeit und zahlt zusätzlich zu den Löhnen auch Prämien aus.  Lediglich 10 % der ROY ROBSON Produktion – mit fallender Tendenz – erfolgt in Produktionsstätten in Asien (Schwerpunkt China). Auch hier legt ROY ROBSON großen Wert auf eine nachhaltige, faire Produktion und arbeitet auf langfristiger Basis mit durch ROY ROBSON Mitarbeiter selbst besuchten Betrieben zusammen.  Ökologische Verantwortung  ROY ROBSON ist sich seiner ökologischen Verantwortung als produzierendes Unternehmen bewusst. Sensibilität im Umgang mit Rohstoffen und Ressourcen prägen das unternehmerische Handeln und die strategischen Entscheidungen. So werden die Oberstoffe und Zutaten überwiegend in Europa und in der Türkei eingekauft und dadurch lange Transportwege weitgehend vermieden. Bei der Anlieferung der Artikel aus den Partnerbetrieben werden die CO 2 -Emissionen durch eine optimale Containerauslastung (Umlauf) möglichst gering gehalten. ROY ROBSON verlangt von seinen Lieferanten Testate, dass in den Produkten keine schädlichen Azofarbstoffe verwendet werden und führt selbst regelmäßig Tests durch. Die Rohstoffe stammen von Lieferanten, die Öko-Tex-zertifiziert sind.  Zudem ist ROY ROBSON Mitglied im deutschen „Bündnis für nachhaltige Textilien“ des Bundesministeriums für Wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung.       Qualitätsversprechen ROY ROBSON bietet Lifestyle-Mode für Business und Freizeit, die am Unternehmenssitz in Lüneburg entwickelt wird. Das Produktmanagement und die Modellabteilung achten gleichermaßen auf Qualität in der Warenbeschaffung, in der Verarbeitung und bei der Passform. Für die Konfektion werden ausschließlich hochwertige Stoffe renommierter Webereien verarbeitet. Die Einhaltung der Qualitätsstandards in der Fertigung von Anzügen und Sakkos garantieren die ROY ROBSON Mitarbeiter in der firmeneigenen Produktionsstätte. Hier fließt das Know-how aus über 90 Jahren Unternehmensgeschichte in die Fertigung ein. Besonders das Sakko, das aus 150 Einzelteilen in 230 Arbeitsschritten produziert wird, erfordert Erfahrung und Können in der Herstellung.  Auch bei der Auswahl von Produktionsbetrieben und Lizenzpartnern achtet ROY ROBSON auf die Einhaltung dieser Standards, um eine gleichbleibend hohe Qualität in allen Produktgruppen sicherzustellen. ROY ROBSON folgt dem „Code of Conduct“ des deutschen Gesamtverband Textil und Mode. Alle ROY ROBSON Lieferanten sind angehalten, diese Standards einzuhalten.  Code of Conducts als PDF       Partnerschaftliches Handeln Verbundenheit mit Mitarbeitern, mit Geschäftspartnern und mit unseren Kunden – dafür steht das Familienunternehmen ROY ROBSON. Durch enge persönliche Kontakte, Schulungsangebote, gemeinsame Werbeaktionen und unsere Kundenzeitschrift wird stets der Dialog gefördert.  Im Verkauf unterstützt das Unternehmen die Kunden mit flexiblen Shopkonzepten, Visual Merchandising, Werbematerialien und verkaufsfördernden Maßnahmen. ROY ROBSON legt Wert auf langfristige Partnerschaften und auf einen verantwortlichen Umgang in allen Geschäftsbeziehungen mit Lieferanten und Kunden. Dieses Prinzip prägt das unternehmerische Handeln vom Rohstoff bis zum Endverbraucher.       Fakten    Über  90 Jahre jung    Über  1.000 Mitarbeiter     20.000 m 2 eigene Produktionsfläche    Ein Roy Robson Sakko besteht aus ca. 150 einzelteilen    Für die Herstellung eines Roy Robson Sakkos sind ca. 230 Arbeitsschritte nötig     90 % Der Materialien kommen aus Europa und der Türkei    Roy Robson wird auf einer Fläche von knapp  3 Fussballfeldern verkauft    Geringe  CO 2 Ausschüttung in der Produktionskette         ROY ROBSON World                                                            Facebook     © Roy Robson Fashion   Karriere   Kontakt   Presse   Impressum   Disclaimer         Nach oben          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 ROY ROBSON FASHION | Facebook       Facebook-Logo E-Mail oder Telefon Passwort Angemeldet bleiben Passwort vergessen? Registrieren Anmelden Messenger Facebook-Lite Handy Freunde finden Banner Nutzer Seiten Orte Spiele Orte Über uns Werbeanzeige erstellen Seite erstellen Entwickler Karrieren Datenschutz Cookies Datenschutzinfo Impressum/Nutzungsbedingungen Hilfe Einstellungen Aktivitätenprotokoll Facebook © 2015 Deutsch                                                                                                                                     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Roy Robson Koffer und Taschen Shop | Roy Robson Shop | Taschen, Koffer, Accessoires und Kleinlederwaren online kaufen                           Suche         Warenkorb   (0)  0,00                                                      €          Unsere Produkte   Gepäck  (4)   Kleinlederwaren  (38)   Kulturbeutel  (1)   Ledertaschen  (18)   Reisetaschen  (4)      Kollektionen   Colorado  (19)   Enchant  (16)   Kulturbeutel  (1)   RFID Security  (13)   Royal Nappa  (9)   Super Light  (4)                    Mein Konto  Impressum  AGB  Datenschutz  Versand und Kosten  Widerrufsrecht  Newsletter                                
</fragment>
</item>
</root>