<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
 Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum          Links        Bundesverband Windenergie e.V.  Interessenvertretung für Belange rund um dieWindenergie     www.Windmesse.de  Internationales Internet-Portal für dieWindenergie-Branche     Reservice Betriebsführung GmbH  Technische Betriebsführung für regenerativeEnergieerzeugungsanlagen mit 24h-Service.     ZéphyrEnergies Renouvelables Sarl  Planung und technische Betriebsführung fürWindenergieanlagen in Frankreich.     Dipl.-Ing. Gerhard Schirmacher  Ingenieurs- und Planungsleistungen für Bau,erneuerbare Energien und Verkehr.    Thorsten Berndt, Photographie  Photograph, Filmer und künstlerischePhoto-Projekte .    Solarinitiative Mecklenburg-Vorpommern e.V.  Der Verein setzt sich durch viele interessanteProjekte für eine regenerative Lebensweise ein.     Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist der jeweilige Betreiber derSeite verantwortlich.   zurück         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum          Unsere Leistungen  Wir bieten Ihnen herstellerunabhängige Dienstleistungenfür Windparkobjekte an:   Wir akquirieren den Standort.  Wir bewerten den Standort, u.a. auf Basis eigenerWindmessungen. Neben Windmessmasten setzen wir dafür auch ein SODAR-Gerät ein.  Wir bieten Ihnen Wind- und Ertragsprognosen.  Wir planen Ihre Windenergieanlage bzw. Ihren Windpark.  Wir kümmern uns um die Gründung einerBetreibergesellschaft und um die Finanzierung.  Wir übernehmen auch Aufgaben im Ausland.  Wir betreiben die Genehmigung und beaufsichtigen denBau bis zur schlüsselfertigen Übergabe.  Wir übernehmen auch die Geschäftsführung derBetreibergesellschaft und bieten passende Lösungen für die technische Betriebsführung Ihres Windparks mitRund-um-die-Uhr-Service.   Strom aus Wind – ein Ausweg aus Klimazerstörung undAtomgefahren.   zurück         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum         Profil  Rosemarie Rübsamen gründete 1994 ihr Windenergie-Planungsbüro. Die Umwandlung in eine GmbH erfolgte 2004.  Heute arbeiten sieben fest angestellte Mitarbeiterinnen und              Mitarbeiter im Planungsbüro. Mehrere Partner helfen uns bei              der Entwicklung und Realisierung unserer Projekte.  Gemeinsam mit der Firma WVB in Berlin gründete Rosemarie              Rübsamen 2003 die Reservice Betriebsführung GmbH (Geschäftsführer: Dipl.-Phys. Rosemarie Rübsamen und              Dipl.-Ing. Gerhard Schirmacher).              Diese bietet Betriebsführung              für Windkraft- und andere Anlagen zur regenerativen              Energieerzeugung mit Rund-um-die-Uhr-Service an.  Die Verwaltung gemeinsamer Netzanschlüsse einschließlich              Umspannwerken für mehrere Betreiber an einem Standort gehört              ebenfalls zu unseren Aufgaben.  Bei der Planung unserer französischer Projekte arbeiten wir               eng mit unserem Partner Zéphyr Énergies               renouvelables SARL zusammen. Geschäftsführer sind              Dipl.-Phys. Rosemarie Rübsamen und Ing. agr.              Christian Briard.  Näheres erfahren Sie unter Leistungen .   zurück       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum          Realisierte Projekte  Wir haben in derVergangenheit neben zahlreichenEinzelanlagen die folgenden Windparks geplant und errichtet:   Deutschland  Lübow (Mecklenburg-Vorpommern)  Wundersleben (Thüringen)  Uetersen (Schleswig-Holstein)  Wernitz (Brandenburg)  Wernitz II (Brandenburg)  Wernitz III (Brandenburg)  Kampehl (Brandenburg)  Ganzer (Brandenburg)  Wundersleben II(Thüringen)  MarkeeSüd (Brandenburg)  Ketzin II (Brandenburg)  Wundersleben Repowering(Thüringen)  Frankreich  Bonneval (DepartementEure et Loir, Frankreich)  La Renadiere (Departement Loire Atlantique, Frankreich)  Les Hauts (Departement Manche, Frankreich)  La Vénerie (Departement Manche, Frankreich)  Beaumont (Departement Loire Atlantique, Frankreich)   Der Auftrag fürdie technische Betriebsführung der WindparksUetersen, Wernitz I + II, Bonneval,  Wundersleben I +II, Markee Süd und Ketzin II wurde der Reservice Betriebsführung GmbH erteilt.  Auf der Karte sind einzelnerealisierte Projekte blau markiert. Durch Klicken auf die Windparks erhalten Sie weitereInformationen.   zurück          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Rübsamen Windenergie GmbH              Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum      Investment Opportunity  Project "Wind Park Kalin / Bulgaria"       Investment Opportunity in connection with an equity stake in a wind energy company in Bulgaria  Possibility to purchase 100% of the planned wind farm or only a part of it  Project Founders   Rübsamen Windenergie GmbH (CEO Rosemarie Rübsamen) Kalin Eko Stroj OOD (CEO Dr. Melania Kaszas-Savos)  Location  On a plateau in the northwestern part of Bulgaria at the Danube Situated west and south of Oriachovo, near the Romanian boarder  Technical Data  Wind turbine type 55 Vestas V100    Rated power  1,8 MW    Hub height  95 m    Park capacity  99 MW    Average wind speed (hub height)  5,9 m/s    Annual Energy production (P50)  255.403 MWh/y    Construction permit &amp; power purchase agreement granted         For investors, who  are interested in other types of wind turbines there is the possibility of  changing the configuration and/or the turbine type.  Further information  requested?  Please contact us at info@ruebsamen-windenergie.de or tel. +49 4101 40 40 58      zurück  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum          Rübsamen Windenergie GmbH  Unser herstellerunabhängiges Windenergie-Planungsbüro bestehtseit 1994 und beschäftigt sich mit der Errichtung von Windparksangefangen mit der Akquisition von Standorten bis zurschlüsselfertigen Erstellung. Gemeinsam mit unserem Partner, der Reservice Betriebsführung GmbH, leisten wirdie technische Betriebsführung von Windparks im 24-Stunden-Service.   Aktuelles  Zurzeit planen wir den Neubau und die Erweiterung mehrerer Windparks inDeutschland und Frankreich. Weitere Geschäftsfelder sind    die Planung von Windenergieprojekten in Bulgarien,für die wirInvestoren suchen;   die Erweiterung unserer technischen Betriebsführungnach Frankreich.   Kontakt  Kontaktinformationen finden Sie unter " Impressum ".                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum         Windmessungen mit SODAR  Neben der üblichen Windmessung mit Windmessmasten setzen               wir auch ein Doppler-SODAR-Gerät PCS-2000-64 der METEK GmbH ein.              SODAR steht für "SOnic Detection And Ranging".               Dessen Messprinzip ähnelt dem eines Doppler-Echolots oder -Radars.  Starke gebündelte Schallimpulse werden in die Atmosphäre               ausgesandt. Ein geringer Teil der Schallimpulse wird von turbulenten              Luftschichten reflektiert.              Diese Reflexionen werden mit Mikrofonen               gemessen und analysiert. Auf diese Weise lässt sich ein genaues              Abbild der Windverhältnisse bis zu mehreren hundert Metern               über dem Messpunkt erzeugen.  Mit Hilfe des SODAR-Geräts erstellen wir ein Profil der              Windverhältnisse an einem möglichen Standort bis in große              Höhen. Dadurch gewinnen wir zusätzliche Erkenntnisse über               die Eignung eines Standortes für den Betrieb von Windenergieanlagen.  Die Fotos zeigen den Aufbau des SODAR-Geräts.   zurück            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum         Windpark Kampehl  Der Windpark liegt östlich der Stadt              Neustadt / Dosse.              Wir haben dort sechs Windenergieanlagen vom Typ              Vestas V52 mit Nabenhöhen von 74 m, Nennleistungen von              je 850 kW              und Rotordurchmessern von jeweils 52 m errichtet.              Der Windpark wurde Anfang Juli 2005 eingeweiht.  Auf der Karte sind die errichteten Windenergieanlagen in rot eingezeichnet.      zurück       rot : realisierte Projekte  blau : Projekte in Vorbereitung      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum         Windpark Wernitz     Wernitz liegt bei Nauen im Landkreis Havelland, wenige Kilometer              westlich von Berlin.  Der Park begann im Mai 2003 mit der Stromproduktion.              Er bestand zunächst aus acht Windenergieanlagen vom Typ Vestas V80              mit jeweils 2 MW Nennleistung und 78 m Nabenhöhe.  Zum Jahreswechsel 2004/05 gingen weitere drei Anlagen des selben Typs              mit 100 m Nabenhöhe ans Netz, eine weitere Anlage befindet              sich noch in der Planung.  Zwei der Anlagen werden von der Strom aus Wind GmbH &amp; Co.              Windpark Wernitz KG betrieben, Geschäftsführerin ist              Dipl.-Phys. Rosemarie Rübsamen.  Fotos vom Bau des Windparks Wernitz finden Sie hier .      zurück       rot : realisierte Projekte  blau : Projekte in Vorbereitung      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum          Windpark Uetersen     Uetersen liegt im Kreis Pinneberg in Schleswig-Holstein, etwa20 km westlich von Hamburg.  Der Windpark ging im September 2001 in Betrieb.  Betreibergesellschaft ist die Strom aus WindBetriebsgesellschaft mbH &amp; Co. WindparkUetersen KG. Geschäftsführerin ist Dipl.-Phys. RosemarieRübsamen.  Im Windpark stehen sechs Windenergieanlagen vom TypAN Bonus 1,3 MW /62. Die Nabenhöhe der Anlagenbeträgt jeweils 68 m, jede Anlage hat eine Nennleistung von1,3 MW.  Der Windpark Uetersen wird als Bürgerwindpark betrieben.Ziel dieses Konzepts ist es, die Bürger vor Ort vorrangig amWindpark zu beteiligen.       zurück       rot :realisierte Projekte         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum         Windpark Wundersleben     Wundersleben liegt im Landkreis Sömmerda              nordöstlich von Erfurt.  Der Windpark ging im Dezember 1999 in Betrieb.  Betreibergesellschaft ist die Strom aus Wind              Projektgesellschaft mbH &amp; Co. Windpark Wundersleben KG.              Geschäftsführerin ist Dipl.-Phys. Rosemarie Rübsamen.  Der Windpark besteht aus sieben Windenergieanlagen vom Typ              AN Bonus 600 kW / 44-3              mit je 600 kW Nennleistung und              Nabenhöhen von 58 m.      zurück       rot : realisierte Projekte  blau : Projekte in Vorbereitung      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum         Windpark Lübow  Lübow liegt im Landkreis Nordwest-Mecklenburg in              Mecklenburg-Vorpommern, 7 km südlich von Wismar.  Betreiber ist die Gesellschaft zur Nutzung erneuerbarer              Energien URS mbH &amp; Co Windpark Lübow KG.              Geschäftsführerinnen sind Dr.-Ing. Brigitte Schmidt              und Dipl.-Phys. Rosemarie Rübsamen.  Die Inbetriebnahme des Windparks war im April 1996. Er besteht aus              vier Anlagen vom Typ Enercon E40/5.40 mit Nabenhöhen von              65 m und Nennleistungen von 500 kW.  Für die Gestaltung des Kunstwindparks Lübow              erhielten wir 1996 von der "Eurosolar" den Eurosolar-Preis.              Informationen darüber finden Sie auf der Webseite der Solarinitiative Mecklenburg-Vorpommern .         Das Foto links zeigt Rosemarie Rübsamen mit Steiggeschirr                      vor der Turmbesteigung im Windpark Lübow.   Weitere Fotos aus dem Windpark Lübow finden Sie hier .      zurück       rot : realisierte Projekte  blau : Projekte in Vorbereitung      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum         Aufbau einer Vestas V80 im Windpark Wernitz  Fotos: Thorsten Berndt     Tiefgründungsfundament mit Rammpfählen     Vorbereitung der Betonierarbeiten   Ausrichten der Fundamentsektion     Fertige Fundamentsektion   Montage des ersten Turmelements     Turmmontage   Montage der Gondel     Der Rotor kommt angeschwebt   Fertig!     zurück    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Rübsamen Windenergie GmbH            Rübsamen Windenergie GmbH         startseite  projekte zum verkaufen  realisierte projekte  profil  leistungen  links  impressum         Kunst-Windpark Lübow  Hier finden Sie einige ausgewählte Ansichten aus dem              Windpark Lübow. Klicken Sie auf die Miniaturen, um              die Bilder in voller Größe anzuzeigen.  Fotos: Brigitte Schmidt                                                         zurück         
</fragment>
</item>
</root>