<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
  Sanitätshaus Kriest GmbH              Sie sind hier:  Startseite  Weiter zu:  Sanitätshaus  Reha-Technik  Orthopädietechnik  Information  Sie über uns  Links  Login  AGB &amp; Datenschutz  Sitemap   Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Sanitätshaus Kriest GmbH  Herzlich willkommen!  Herzlich Willkommen Am 01. August 2004 gründete der Orthopädiemechaniker-Meister Frank Kriest am Altstadtmarkt 8 in Braunschweig das Sanitätshaus. Seit 2010 finden Sie uns auch im Südkopfcenter in Wolfsburg. Dem Selbstverständnis entsprechend ist beim Dienst am Kunden ausschließlich qualifiziertes Fachpersonal beschäftigt: Orthopädiemechaniker, Rehatechniker und ausgebildete Fachleute für Bandagistik und Kompressionsversorgung. Wir freuen uns, Sie auf unserer Internetseite zu begrüßen. Ihr Team von Sanitätshaus Kriest     [Abbildung]     Letzte Änderung am Donnerstag, 23. Januar 2014 um 15:45:27 Uhr.    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Impressum                 Textversion     Sie sind hier: Startseite                                                                                   IMPRESSUM        Impressum     Firmenname: Sanitätshaus Kriest GmbH Anschrift: Altstadtmarkt 8 PLZ/Ort: 38100 Braunschweig Tel: 0531-4 99 22 Fax: 0531- 12 44 44 info@sanitaetshaus-kriest.de Umsatzsteuer-ID: 2314/210/00056 Handelsregister: 9744 Geschäftsführer: Frank Kriest Bildnachweis: RSR, Bauerfeind, Medi, Thuasne, Kriest GmbH ©2009 ¥     Kontakt       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Seitenindex                  Sie sind hier: Sitemap                                                                                   SEITENINDEX            Sanitätshaus Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung nach Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte Reha-Technik Versorgungsablauf Hilfsmittel Mietservice Orthopädietechnik Prothesen Bandagen Kinderorthopädie Einlagen Information Gesundheit Allgemein Sie über uns Links Login Hilfsmittelversorgung Abrechnungsinformationen Juni 2009 Formulare AGB &amp; Datenschutz Sitemap      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  AGB &amp; Datenschutz                  Sie sind hier: AGB &amp; Datenschutz                                                                                   AGB &amp; DATENSCHUTZ        Allgemeine Geschäftsbedingungen und Datenschutz     1. Allgemeine Gültigkeit Die nachstehenden Allgemeinen Verkaufs- ‚ Miet- und Zahlungsbedingungen gelten, soweit nicht zwischen den Parteien ausdrücklich schriftlich eine abweichende Regelung vereinbart wird, für alle Lieferungen und Leistungen des Sanitätshauses Kriest GmbH. Entgegenstehende Bedingungen des Käufers in Bestellformularen ‚ formlosen Bestellungen oder sonstigen mündlichen Bedingungen sind für das Sanitätshaus Kriest GmbH nur bindend, wenn diese ausdrücklich schriftlich vom Sanitätshaus Kriest GmbH anerkannt werden. Ein formaler Widerspruch durch das Sanitätshaus Kriest GmbH ist nicht erforderlich. Der Begriff Hilfsmittel, Ware, Originalware und Medizinprodukt wird analog geführt. Betreiber im Sinne des Medizinprodukterechts ist der zuständige Kostenträger. Das Sanitätshaus Kriest GmbH ist nur bei einem Privatmietvertrag mit dem Empfänger des Hilfsmittels Betreiber im Sinne der Betreiberverordung. 2. Schriftform Mündliche Erklärungen bedürfen zu Ihrer Wirksamkeit der schriftlichen Bestätigung durch das Sanitätshaus Kriest GmbH. 3. Angebot und Vertragsabschluß Mündliche Vereinbarungen bedürfen zur Rechtsgültigkeit einer schriftlichen Bestätigung deren Inhalt für das Vertragsverhältnis ausschließlich maßgebend ist. Die Preise verstehen sich grundsätzlich zuzüglich der jeweils gültigen Mehrwertsteuer und Spesen. Soweit nicht anderweitig auf dem Kaufvertrag, Kostenvoranschlag, Angebot oder Mietvertrag vermerkt, ist eine Gültigkeit dieser Angebote von acht Wochen vereinbart. 4. Lieferfristen, Verzug, Mitwirkungspflichten Die vom Sanitätshaus Kriest GmbH angegebenen Lieferfristen beginnen erst nach Abklärung aller zur Erfüllung des Vertrages zu lösender technischer Fragen, versorgungstechnischer Fragen und Fragen der Kostenübernahme durch den Käufer. Der Käufer ist verpflichtet die Ware anzunehmen. Kommt der Käufer mit der Annahme der verkauften Sache in Verzug, ist das Sanitätshaus Kriest GmbH berechtigt Schadensersatz zu verlangen. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt zu verlangen bleibt hiervon unberührt. Das Sanitätshaus Kriest GmbH haftet nach den gesetzlichen Bestimmungen vorbehaltlich der nachfolgenden Begrenzungen, wenn es sich bei dem Vertrag um ein Fixgeschäft handelt oder der Käufer in Folge des von dem Verkäufer zu vertretenden Lieferverzugs berechtigt ist, sich auf den Fortfall seines Interesses an der Vertragserfüllung zu berufen Der Verkäufer haftet dem Käufer bei Lieferverzug auf einer von dem Verkäufer zu vertretenden vorsätzlichen oder grob fahrlässigen Pflichtverletzung beruht. Dem Verkäufer ist ein Verschulden seiner Vertreter oder Erfüllungsgehilfen zuzurechnen. Beruht der Lieferverzug nicht auf einer von dem Verkäufer zu vertretenden vorsätzlichen oder grob fahrlässigen Vertragsverletzung, ist die Haftung des Verkäufers auf den vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt. Beruht der von dem Verkäufer zu vertretende Lieferverzug auf der schuldhaften Verletzung einer wesentlichen Vertragspflicht, haftet der Verkäufer nach den gesetzlichen Bestimmungen; wobei seine Haftung auf den vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt ist. Schadensersatzansprüche richten sich ausschließlich nach Ziffer 9. 5. Lieferung von Hilfsmitteln 5.1. Lieferung von Hilfsmitteln die an externe Kostenträgern (Krankenkassen, Ersatzkassen, Berufsgenossenschaften, Sozialämtern, Privatkrankenkassen) zur schriftlichen Genehmigung der Kostenübernahme eingereicht werden müssen, können erst nach Vorliegen einer schriftlichen Kostenübernahmeerklärung (genehmigter Kostenvoranschlag oder genehmigte Versorgungsanzeige) durch den Kostenträger bearbeitet (bereitgestellt, bestellt oder zur Herstellung und Lieferung geplant) werden. Die mündliche Kostenzusage (telefonisch) durch einen Sachbearbeiter/in eines Kostenträgers gilt als nicht ausreichend. Die Vorlage eines Rezeptes (ärztliche Verordnung ) eines Arztes gilt nicht als Kostenübernahmevermerk. 5.2. Lieferungen von Hilfsmittel die nach 5.1. einer schriftlichen Kostenübernahmeerklärung durch einen externen Kostenträger bedürfen, können vor dem Vorliegen einer schriftlichen Kostenzusage nur im Rahmen eines Privatkaufvertrages zwischen dem Käufer und dem Sanitätshaus Kriest GmbH nach Ziffer 4 abgewickelt werden. Eine Rückerstattung, Verrechnung oder Gutschrift kann nach Vorliegen einer schriftliche Kostenübernahmeerklärung und einer erfolgten Zahlung durch den Kostenträger nur dann erfolgen, wenn dies ausdrücklich und schriftlich zwischen dem Käufer und dem Sanitätshaus Kriest GmbH vereinbart wurde. Kommt der Käufer mit der Annahme der verkauften Sache in Verzug, ist das Sanitätshaus Kriest GmbH berechtigt Schadensersatz zu verlangen. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt zu verlangen bleibt hiervon unberührt. 5.3. Lieferfristen bedürfen zu ihrer Wirksamkeit der schriftlichen Bestätigung durch das sanitätshaus Kriest GmbH. Dies gilt auch bei telefonischer oder mündlicher Übermittlung eines geplanten Termins oder für in Kassenverträgen genannte Lieferfristen. 5.4. Hilfsmittel vom Sanitätshaus Kriest GmbH sind nur für den dafür vorgesehenen Zweck und entsprechend der Herstellerbestimmung einzusetzen. Eine Vermietung, Weitergabe an Dritte oder Verpfändung ist untersagt. Jegliche Beschädigung ‚ Funktionsbeeinträchtigung oder Verlust ist dem Sanitätshaus Kriest GmbH umgehend schriftlich mitzuteilen. Dies gilt auch für Unfälle oder Beinahevorkomnisse die im Zusammenhang mit dem Betrieb des von uns gelieferten Hilfsmittels stehen. 6.  Vermietung von Hilfsmitteln 6.1.Die Vermietung von Hilfsmitteln erfolgt auf Grundlage dieser Allgemeinen Geschäftsbestimmungen. Mit Unterzeichnung des Mietvertrages wird die Vermietung von Hilfsmitteln geregelt. Die Hilfsmittel sind Eigentum des Sanitätshauses Kriest GmbH und sind spätestens nach Ablauf der im Mietvertrag vereinbarten Mietdauer oder bei Verlangen dem Sanitätshaus Kriest GmbH zurückzugeben. Die zu berechnende Mietdauer endet mit der Rückgabe. Bei vereinbarten Rückholungen durch das Sanitätshaus Kriest GmbH endet die Mietdauer zum Zeitpunkt der tatsächlichen Rückgabe, es sei denn es wurde ein anderer Termin schriftlich vereinbart. Verzögerungen bei der Rückgabe, die vom Sanitätshaus Kriest GmbH nicht zu vertreten sind, werden dem Mieter der Sache in Rechnung gestellt. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt zu verlangen bleibt hiervon unberührt. Wünscht der Mieter eines Hilfsmittels die Lieferung eines Hilfsmittels zur Miete vor dem Vorliegen einer schriftlichen Genehmigung eines externen Kostenträgers, so ist dies nur im Rahmen eines Privatmietvertrages möglich. Eine Rückerstattung, Verrechnung oder Gutschrift kann nach Vorliegen einer schriftliche Kostenübernahmeerklärung und einer erfolgten Zahlung durch den Kostenträger nur dann erfolgen, wenn dies ausdrücklich und schriftlich zwischen dem Mieter und dem Sanitätshaus Kriest GmbH vereinbart wurde. Hilfsmittel von sind nur für den dafür vorgesehenen Zweck und entsprechend der Herstellerbestimmung bzw. der Gebrauchsanweisung zu benutzen. Lieferfristen bedürfen zu ihrer Wirksamkeit der schriftlichen Bestätigung durch das Sanitätshaus Kriest GmbH. Dies gilt auch bei telefonischer oder mündlicher Übermittlung eines geplanten Termins oder für in Kassenverträgen genannte Lieferfristen. 7. Mängelgewährleistung 7.1. Das Sanitätshaus Kriest GmbH gewährleistet, daß Hilfsmittel entsprechend dem Medizinproduktegesetz und der DIN ISO 9001:2000 sowie der ISO 13485 hergestellt, in Verkehr gebracht und / oder betrieben werden. Dies beinhaltet auch die erforderliche Sorgfalt bei der Herstellung und die Erbringung von Dienstleistungen durch das sanitätshaus Kriest GmbH. Mit der Entgegennahme des Hilfsmittel bestätigt der Käufer auf der Empfangsbestatigung oder auf dem Mietvertrag die Korrekte Lieferung mit. Gebrauchsanweisung erhalten zu haben. Ferner bestätigt er eine Einweisung für das Hilfsmittel erhalten zu haben. Offene Mängel sind unverzüglich ‚ spätestens vier Wochen ab Übergabe der Ware schriftlich beim Sanitätshaus Kriest GmbH unter schriftlicher Beschreibung des Mangels zu rügen . Zur Fristwahrung gilt der nachgewiesene Zugang der Anzeige. Versteckte Mängel sind unverzüglich nach dem Erkennen des Mangels innerhalb der gesetzlichen Gewährleistungspflicht schriftlich beim Sanitätshaus Kriest GmbH anzuzeigen. Bei Beschädigungen oder dem Verdacht, daß der Gebrauch des Hilfsmittels zu einer Eigengefährdung oder einer Gefährdung Dritter führen könnte, darf das Hilfsmittel nicht mehr verwendet werden. Sofern das Hilfsmittel an das Stromnetz angeschlossen ist, ist unverzüglich der Kontakt zum Stromnetz dauerhaft zu unterbrechen und dafür Sorge zu tragen, daß kein Dritter aus Unkenntnis des Mangels das Hilfsmittel in Betrieb nimmt. Das Sanitätshaus Kriest GmbH haftet nur für die Mangelfreiheit Ihrer gelieferten Ware im Ursprungszustand (Originalware im Auslieferungszustand). Nimmt der Käufer, Mieter oder ein Dritter an dieser Originalware Veränderungen gleich welcher Art vor, sind alle Gewährleistungsansprüche ausgeschlossen. 7.2. Handelt es sich bei dem Käufer um einen Verbraucher im Sinne der § 13 BGB gelten die gesetzlichen Gewährleistungsansprüche unabhängig von Gewährleistungsfristen des Vorlieferanten oder des Herstellers ab dem Zeitpunkt der Übergabe. Abweichende Regelungen müssen schriftlich niedergelegt und vom Sanitätshaus Kriest GmbH schriftlich bestätigt werden. Ist die vom Sanitätshaus Kriest GmbH gelieferte Sache zum Zeitpunkt der Übergabe mangelhaft, stehen dem Käufer innerhalb der Verjährungsfrist der Gewährleistungsansprüche (Gewährleistungsfrist) das Recht der Nachbesserung und Nachlieferung (Nacherfüllung)‚ des Rücktritts und der Minderung zu. Ein Recht auf Rücktritt oder Minderung kann vom Käufer erst dann geltend gemacht werden, wenn dieser dem Sanitätshaus Kriest GmbH zuvor erfolglos eine angemessene Frist zur Nacherfüllung schriftlich gesetzt hat oder die Nacherfüllung fehlgeschlagen ist. Im Rahmen der Nacherfüllung behält sich das Sanitätshaus Kriest GmbH das Recht vor, den Mangel nach ihrer Wahl entweder zu beheben (Nachbesserung) oder aber den gesamten Vertragsgegenstand oder Teile des Vertragsgegenstandes umzutauschen (Nachlieferung). Hat das Sanitätshaus Kriest GmbH im Falle eines Mangels die Wahl getroffen, den Mangel durch Nachbesserung zu beheben, so ist der Käufer unabhängig von der Art des Mangels verpflichtet, dem Sanitätshaus Kriest GmbH zwei Mal die Möglichkeit zur Behebung des Mangels einzuräumen, es sei denn dies wäre den Umständen nach für den Käufer unzumutbar. Durch das Sanitätshaus Kriest GmbH ersetzte Teile werden Eigentum vom Sanitätshaus Kriest GmbH. Wenn die Nachbesserung fehlgeschlagen oder die Ersatzlieferung gescheitert ist, hat der Käufer das Recht, eine Herabsetzung der Vergütung (Minderung) oder die Rückgängigmachung des Vertrages (Rücktritt) zu verlangen. Dies ist ohne erneute Fristsetzung möglich. Der Käufer hat jedoch keinen Anspruch auf weitere Nacherfüllung. Das Recht des Käufers zur Selbstbeseitigung des Mangels im Wege der Ersatzvornahme besteht nicht. Die Gewährleistungsfrist für gebrauchte Waren beträgt ein Jahr ‚ es sei denn es wurde im Kaufvertrag eine gesonderte Regelung getroffen, die vom Sanitätshaus Kriest GmbH schriftlich bestätigt werden muß. Sind in Verträgen mit Kostenträgern kürzere Gewährleistungsfristen hinterlegt, so gelangen diese zur Wirksamkeit. Bei der Lieferung verpflichtet sich der Käufer und / oder Mieter die mitgelieferte Gebrauchsanweisung und / oder Betriebsanleitung vor dem ersten Gebrauch, unabhängig von einer erfolgten Einweisung, zu lesen und bei jedem Gebrauch zu berücksichtigen. Handelt es sich bei dem Käufer um einen Unternehmer im Sinne des § 14 BGB oder eine Körperschaft des öffentlichen Rechts, so gelten die Bestimmungen des Handelsgesetzbuches (HGB) für Vollkaufleute. Das Sanitätshaus Kriest GmbH gewährleistet, daß die von ihr gelieferten Sachen zum Zeitpunkt der Übergabe frei von Mängel sind. Durch die Erbringung von Garantieleistungen tritt keine Verlängerung der Garantieleistung ein. Die gilt auch für die im Rahmen der Gewährleistungsfrist eingebauten Teile. Schadensersatzansprüche reichten sich ausschließlich nach Ziffer 9. 8. Zahlungsbedingungen Falls die Parteien nicht anderslautende Zahlungsvereinbarungen schriftlich vereinbart haben, kommt der Käufer in Verzug, wenn er nicht innerhalb 14 Tage ab Rechnungstellung Sanitätshaus Kriest GmbH (Rechnungsdatum) den Kaufpreis bezahlt. Die Zahlung kann in unseren Geschäftsraum in Braunschweig während der allgemeinen Öffnungszeiten oder auf eines der angegebenen Bankkonten erfolgen. Eine Zahlung gilt erst dann als erfolgt, wenn das Sanitätshaus Kriest GmbH über den Zahlungsbetrag frei verfügen kann. Für den Fall, daß entgegen der Kostenzusage eines Kostenträgers eine Zahlung durch den Kostenträger verweigert wird, obwohl die Lieferung bereits erfolgt ist, erfolgt die Berechnung an den Auftraggeber des Hilfsmittels. Ist das Hilfsmittel im Eigentum des Kostenträgers, erfolgt die Berechnung der Liefer- und Bereitstellungskosten nach Aufwand an den Auftraggeber des Hilfsmittels. Ist das Hilfsmittel zur Miete abgegeben und verweigert der Kostenträger die Kostenübernahme oder vollständige oder teilweise Zahlung des Mietpreises, so erfolgt die Berechnung an den Auftraggeber. Mit der Unterzeichnung der Empfangsbestätigung erklärt sich der Empfänger des Hilfsmittels ausdrücklich mit dieser Regelung einverstanden. Alle verkauften Waren bleiben bis zur vollständigen Zahlung Eigentum von Sanitätshaus Kriest GmbH. Bei Zahlungsverzug hat das Sanitätshaus Kriest GmbH, unbeschadet aller sonstigen Rechte und Ansprüche, das Recht, von ihrem Eigentumsvorbehalt Gebrauch zu machen und die Herausgabe der Ware zu verlangen. In der Zurücknahme oder Pfändung durch das Sanitätshaus Kriest GmbH liegt kein Rücktritt vom Vertrag vor, es sei denn das Sanitätshaus Kriest GmbH hätte dies ausdrücklich schriftlich erklärt. Eine Verrechnung von Forderungen die der Käufer aus anderen Rechtsgeschäften gegen das Sanitätshaus Kriest GmbH erhebt, ist in jedem Fall ausgeschlossen. 9. Schadensersatzansprüche Für Schadensersatzansprüche gelten die gesetzlichen Regelungen und die Haftung nach dem Produkthaftungsgesetz. 10. Erfüllungsort und Gerichtsstand Erfüllungsort ist Braunschweig. Gerichtsstand für Vollkaufleute für alle Klagen - auch Widerklagen -‚ die sich gegen das Sanitätshaus Kriest GmbH richten ist Braunschweig. 11. Datenschutz Das Sanitätshaus Kriest GmbH erhebt alle zur Abwicklung des Auftrags erforderlichen personenbezogenen und versorgungstechnische Daten (Diagnosen, Maße etc.). Das Sanitätshaus Kriest GmbH und desen Mitarbeiter verpflichtet sich alle diese Daten entsprechend den Regelungen des Sozialgesetzbuches und des Bundesdatenschutzgesetzes zu schützen. Die Weitergabe von Daten an Dritte darf nur im Rahmen der Sicherstellung einer ordnungsgemäßen Versorgung, Wartung, Reparatur und Instandsetzung sowie zur Sicherstellung anderer Rechtsverordnungen wie z.B. Medizinprodukterecht und Betreiberverordnung erfolgen. Die Datenerhebung und Speicherung auf Datenträger beim Sanitätshaus Kriest GmbH zum Zwecke der Archivierung und Rückverfolgbarkeit ist zulässig. 12. Produzentenhaftung Hilfsmittel die vom Sanitätshaus Kriest GmbH hergestellt und als Sonderanfertigung in Verkehr gebracht werden, entsprechen den Anforderungen der EU Richtlinie 93/42 Anhang 1 und der ISO 13485. 13. Allgemeines Sind aus irgendeinem Grund einzelne Bestimmungen der vorstehenden Bedingungen unwirksam oder unverbindlich, so wird die Wirksamkeit oder Verbindlichkeit der übrigen Bestimmungen hiervon nicht berührt. Die Vertragsparteien werden die unwirksamen oder unverbindlichen Regelungen durch Bestimmungen ersetzen oder ergänzen, die dem wirtschaftlichen Zweck der gewollten Regelung weitestgehend entsprechen. Sanitätshaus Kriest GmbH Altstadtmarkt 8 38100 Braunschweig      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bitte melden Sie sich an   TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;}INPUT.i {border : 1 solid #7B9EBD;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 180px;}INPUT.s {font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 100px;}          Benutzer:     Kennwort:            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Links                  Sie sind hier: Links                                                                                   LINKS                  http://www.bauerfeind.de          http://www.ofa.de          www.lifta.de         http://www.rsr.de         Disclaimer     Diese Website enthält Verknüpfungen zu Websites Dritter ("externe Links"). Diese Websites unterliegen der Haftung der jeweiligen Betreiber. Der Anbieter hat bei der erstmaligen Verknüpfung der externen Links die fremden Inhalte daraufhin überprüft, ob etwaige Rechtsverstöße bestehen. Zu dem Zeitpunkt waren keine Rechtsverstöße ersichtlich. Der Anbieter hat keinerlei Einfluss auf die aktuelle und zukünftige Gestaltung und auf die Inhalte der verknüpften Seiten. Das Setzen von externen Links bedeutet nicht, dass sich der Anbieter die hinter dem Verweis oder Link liegenden Inhalte zu Eigen macht. Eine ständige Kontrolle der externen Links ist für den Anbieter ohne konkrete Hinweise auf Rechtsverstöße nicht zumutbar. Bei Kenntnis von Rechtsverstößen werden jedoch derartige externe Links unverzüglich gelöscht.      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Kundenbefragung                  Sie sind hier: Sie über uns                                                                                   KUNDENBEFRAGUNG        Sagen Sie uns Ihre Meinung     Liebe Kundin, lieber Kunde, da wir stets bemüht sind die Qualität zu verbessern, möchten wir Sie bitten nachfolgenden Fragebogen zu beantworten. Vielen Dank für Ihre Mitarbeit und Ihr Engagement!                WIE SIND SIE AUF UNS AUFMERKSAM GEWORDEN?               Telefonbuch              Empfehlung              Internet           sonstiges  sonstiges           WIE EMPFINDEN SIE DIE TELEFONISCHE BERATUNG?               sehr gute telefonische Beratung              gute telefonische Beratung              weniger gute telefonische Beratung              schlechte telefonische Beratung           WIE IST DIE BEGRÜßUNG IN UNSEREM UNTERNEHMEN?               sehr freundliche Begrüßung              freundliche Begrüßung              weniger freundliche Begrüßung              unfreundliche Begrüßung           WIE IST DIE BETREUUNG DURCH UNSERE MITARBEITER?               sehr gute Betreuung              gute Betreuung              weniger gute Betreuung              schlechte Betreuung           WIE IST DIE INFORMATION UND AUFKLÄRUNG?               sehr gute Information und Aufklärung              gute Information und Aufklärung              weniger gute Information und Aufklärung              schlechte Information und Aufklärung           WIE SIND DIE LIEFERZEITEN?               sehr schnelle Lieferzeiten              schnelle Lieferzeiten              lange Lieferzeiten              sehr lange Lieferzeiten           WAS SIE UNS SCHON IMMER SAGEN WOLLTEN!            Hier ist Ihre Meinung gefragt!  Ihre Meinung                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Information                  Sie sind hier: Information                                                                          INFORMATION      Gesundheit      Allgemein              INFORMATION        Information     Informationen rund um die Gesundheit      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Orthopädietechnik                  Sie sind hier: Orthopädietechnik                                                                          ORTHOPÄDIETECHNIK      Prothesen      Bandagen      Kinderorthopädie      Einlagen              ORTHOPÄDIETECHNIK        Orthopädietechnik     Unser Unternehmen führt als Meisterbetrieb für Orthopädietechnik alle Versorgungen im Bereich der Orthopädietechnik aus. Die umfassende Versorgungsplanung und Herstellung orthopädischer Hilfsmittel im Rahmen der Sonderanfertigung nach den Bedürfnissen und Erfordernissen unserer Patienten steht dabei im Vordergrund. Dies geschieht auf Grundlage der EU Richtlinie 93/42 Anhang I und dem Medizinproduktegesetz. Innovative Entwicklung und Herstellung von orthopädischen Hilfsmittel auf dem neuesten Stand der Technik sind hierbei selbstverständlich. Qualifizierte Mitarbeiter und Mitarbeiter- innen sorgen für eine reibungslose und zügige Versorgung. Hier ein kleiner Auszug unseres Leistungsspektrums: Oberschenkelprothesen nach CAD / CAM  C-Leg Prothesen von Otto Bock Oberschenkelprothese mit Silikonliner Unterschenkelprothesen  Unterschenkelprothese mit Silikonliner  Unterschenkelprothesen mit Lederoberschaft  Thomassplint Orthesen  Hüft - Fixationsorthese Oberarmprothesen  Entlastungsorthesen (Leichtbauweise) Knieorthesen (Leder-Schellen-Orthese)  Armorthesen  Nonatrophic - Rumpfstützmieder Radialis Schienen  Peronäusschinen  Unterarmprothesen  Orthesen nach Nancy Hilton  Mieder  Drellmieder (Leibbinde) Entlastungsorthesen               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Reha-Technik                  Sie sind hier: Reha-Technik                                                                          REHA-TECHNIK      Versorgungsablauf      Hilfsmittel      Mietservice              REHA-TECHNIK        Reha-Technik     Das Leistungsspektrum unserer Reha Abteilung umfaßt die Beratung, und Durchführung aller notwendigen Versorgungsmaßnahmen . Hierzu gehören u.a. die Neulieferung, Wiedereinsatz und Instandsetzung von Hilfsmitteln in Zusammenarbeit mit allen Kassen, Pflegekassen und Privatpatienten. Im Vordergrund steht hierbei immer die umfassende  und individuelle  Beratung und Erhebung aller versorgungsrelevanter Daten unserer Kunden. Die Versorgung von Patienten und älteren Menschen mit Hilfsmitteln aller Art gehört zur Hauptaufgabe unserer Abteilung. "Hilfsmittel sind Medizinprodukte wie z.B. Instrumente, Apparate, Vorrichtungen, Stoffe und Zubereitungen aus Stoffen oder andere Erzeugnisse, die für medizinische Zwecke, wie die Erkennung, Verhütung, Überwachung, Behandlung oder Linderung von Krankheiten, bestimmt sind und deren Hauptwirkung im oder am menschlichen Körper - im Gegensatz zu den Arzneimitteln - nicht auf pharmakologischem, immunologischem oder metabolischem Weg erreicht wird." Soweit die gesetzliche Definition.               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sanitätshaus                  Sie sind hier: Sanitätshaus                                                                          SANITÄTSHAUS      Kompressionsstrümpfe      Venengesundheit      Versorgung nach Brustoperation      Osteoporose      Qualitätsmanagement      Standorte              SANITÄTSHAUS        Sanitätshaus     In unserem Sanitätshaus werden Sie umfassend und kompetent beraten. Kompressionstherapie, Lymphtherapie, Brustprothetik, Inkontinenz- und Stomaversorgung sind nur einige unserer Leistungsbereiche.  Darüber hinaus versorgen wir Sie mit Rumpfstützmieder nach Maß Antiallergiebettwäsche Miederwaren Bademoden Wärmewäsche Massagegeräte Gesundheits- und Heizkissen Hilfen für Bad und WC Fußsprudelbäder Waagen Schuhe Kompressionsartikel Blutdruck- und Blutzuckermeßgeräte und viele andere freiverkäufliche Gesundheitsartikel.               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sanitätshaus Kriest GmbH                 Textversion     Sie sind hier: Startseite                                                                                   SANITÄTSHAUS KRIEST GMBH        Herzlich willkommen!     Herzlich Willkommen Am 01. August 2004 gründete der Orthopädiemechaniker-Meister Frank Kriest am Altstadtmarkt 8 in Braunschweig das Sanitätshaus. Seit 2010 finden Sie uns auch im Südkopfcenter in Wolfsburg. Dem Selbstverständnis entsprechend ist beim Dienst am Kunden ausschließlich qualifiziertes Fachpersonal beschäftigt: Orthopädiemechaniker, Rehatechniker und ausgebildete Fachleute für Bandagistik und Kompressionsversorgung. Wir freuen uns, Sie auf unserer Internetseite zu begrüßen. Ihr Team von Sanitätshaus Kriest                        Letzte Änderung am Donnerstag, 23. Januar 2014 um 15:45:00 Uhr.              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Impressum              Sie sind hier:  Startseite  Weiter zu:  Sanitätshaus  Reha-Technik  Orthopädietechnik  Information  Sie über uns  Links  Login  AGB &amp; Datenschutz  Sitemap   Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Impressum  Impressum  Firmenname: Sanitätshaus Kriest GmbH Anschrift: Altstadtmarkt 8 PLZ/Ort: 38100 Braunschweig Tel: 0531-4 99 22 Fax: 0531- 12 44 44 info@sanitaetshaus-kriest.de Umsatzsteuer-ID: 2314/210/00056 Handelsregister: 9744 Geschäftsführer: Frank Kriest Bildnachweis: RSR, Bauerfeind, Medi, Thuasne, Kriest GmbH ©2009 ¥  Gehe zu:  Kontakt   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Seitenindex              Sie sind hier:  Sitemap  Zurück zu:  Startseite  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Seitenindex   Sanitätshaus Kompressionsstrümpfe Venengesundheit Versorgung nach Brustoperation Osteoporose Qualitätsmanagement Standorte Reha-Technik Versorgungsablauf Hilfsmittel Mietservice Orthopädietechnik Prothesen Bandagen Kinderorthopädie Einlagen Information Gesundheit Allgemein Sie über uns Links Login Hilfsmittelversorgung Abrechnungsinformationen Juni 2009 Formulare AGB &amp; Datenschutz Sitemap  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  AGB &amp; Datenschutz              Sie sind hier:  AGB &amp; Datenschutz  Zurück zu:  Startseite  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     AGB &amp; Datenschutz  Allgemeine Geschäftsbedingungen und Datenschutz  1. Allgemeine Gültigkeit Die nachstehenden Allgemeinen Verkaufs- ‚ Miet- und Zahlungsbedingungen gelten, soweit nicht zwischen den Parteien ausdrücklich schriftlich eine abweichende Regelung vereinbart wird, für alle Lieferungen und Leistungen des Sanitätshauses Kriest GmbH. Entgegenstehende Bedingungen des Käufers in Bestellformularen ‚ formlosen Bestellungen oder sonstigen mündlichen Bedingungen sind für das Sanitätshaus Kriest GmbH nur bindend, wenn diese ausdrücklich schriftlich vom Sanitätshaus Kriest GmbH anerkannt werden. Ein formaler Widerspruch durch das Sanitätshaus Kriest GmbH ist nicht erforderlich. Der Begriff Hilfsmittel, Ware, Originalware und Medizinprodukt wird analog geführt. Betreiber im Sinne des Medizinprodukterechts ist der zuständige Kostenträger. Das Sanitätshaus Kriest GmbH ist nur bei einem Privatmietvertrag mit dem Empfänger des Hilfsmittels Betreiber im Sinne der Betreiberverordung. 2. Schriftform Mündliche Erklärungen bedürfen zu Ihrer Wirksamkeit der schriftlichen Bestätigung durch das Sanitätshaus Kriest GmbH. 3. Angebot und Vertragsabschluß Mündliche Vereinbarungen bedürfen zur Rechtsgültigkeit einer schriftlichen Bestätigung deren Inhalt für das Vertragsverhältnis ausschließlich maßgebend ist. Die Preise verstehen sich grundsätzlich zuzüglich der jeweils gültigen Mehrwertsteuer und Spesen. Soweit nicht anderweitig auf dem Kaufvertrag, Kostenvoranschlag, Angebot oder Mietvertrag vermerkt, ist eine Gültigkeit dieser Angebote von acht Wochen vereinbart. 4. Lieferfristen, Verzug, Mitwirkungspflichten Die vom Sanitätshaus Kriest GmbH angegebenen Lieferfristen beginnen erst nach Abklärung aller zur Erfüllung des Vertrages zu lösender technischer Fragen, versorgungstechnischer Fragen und Fragen der Kostenübernahme durch den Käufer. Der Käufer ist verpflichtet die Ware anzunehmen. Kommt der Käufer mit der Annahme der verkauften Sache in Verzug, ist das Sanitätshaus Kriest GmbH berechtigt Schadensersatz zu verlangen. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt zu verlangen bleibt hiervon unberührt. Das Sanitätshaus Kriest GmbH haftet nach den gesetzlichen Bestimmungen vorbehaltlich der nachfolgenden Begrenzungen, wenn es sich bei dem Vertrag um ein Fixgeschäft handelt oder der Käufer in Folge des von dem Verkäufer zu vertretenden Lieferverzugs berechtigt ist, sich auf den Fortfall seines Interesses an der Vertragserfüllung zu berufen Der Verkäufer haftet dem Käufer bei Lieferverzug auf einer von dem Verkäufer zu vertretenden vorsätzlichen oder grob fahrlässigen Pflichtverletzung beruht. Dem Verkäufer ist ein Verschulden seiner Vertreter oder Erfüllungsgehilfen zuzurechnen. Beruht der Lieferverzug nicht auf einer von dem Verkäufer zu vertretenden vorsätzlichen oder grob fahrlässigen Vertragsverletzung, ist die Haftung des Verkäufers auf den vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt. Beruht der von dem Verkäufer zu vertretende Lieferverzug auf der schuldhaften Verletzung einer wesentlichen Vertragspflicht, haftet der Verkäufer nach den gesetzlichen Bestimmungen; wobei seine Haftung auf den vorhersehbaren, typischerweise eintretenden Schaden begrenzt ist. Schadensersatzansprüche richten sich ausschließlich nach Ziffer 9. 5. Lieferung von Hilfsmitteln 5.1. Lieferung von Hilfsmitteln die an externe Kostenträgern (Krankenkassen, Ersatzkassen, Berufsgenossenschaften, Sozialämtern, Privatkrankenkassen) zur schriftlichen Genehmigung der Kostenübernahme eingereicht werden müssen, können erst nach Vorliegen einer schriftlichen Kostenübernahmeerklärung (genehmigter Kostenvoranschlag oder genehmigte Versorgungsanzeige) durch den Kostenträger bearbeitet (bereitgestellt, bestellt oder zur Herstellung und Lieferung geplant) werden. Die mündliche Kostenzusage (telefonisch) durch einen Sachbearbeiter/in eines Kostenträgers gilt als nicht ausreichend. Die Vorlage eines Rezeptes (ärztliche Verordnung ) eines Arztes gilt nicht als Kostenübernahmevermerk. 5.2. Lieferungen von Hilfsmittel die nach 5.1. einer schriftlichen Kostenübernahmeerklärung durch einen externen Kostenträger bedürfen, können vor dem Vorliegen einer schriftlichen Kostenzusage nur im Rahmen eines Privatkaufvertrages zwischen dem Käufer und dem Sanitätshaus Kriest GmbH nach Ziffer 4 abgewickelt werden. Eine Rückerstattung, Verrechnung oder Gutschrift kann nach Vorliegen einer schriftliche Kostenübernahmeerklärung und einer erfolgten Zahlung durch den Kostenträger nur dann erfolgen, wenn dies ausdrücklich und schriftlich zwischen dem Käufer und dem Sanitätshaus Kriest GmbH vereinbart wurde. Kommt der Käufer mit der Annahme der verkauften Sache in Verzug, ist das Sanitätshaus Kriest GmbH berechtigt Schadensersatz zu verlangen. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt zu verlangen bleibt hiervon unberührt. 5.3. Lieferfristen bedürfen zu ihrer Wirksamkeit der schriftlichen Bestätigung durch das sanitätshaus Kriest GmbH. Dies gilt auch bei telefonischer oder mündlicher Übermittlung eines geplanten Termins oder für in Kassenverträgen genannte Lieferfristen. 5.4. Hilfsmittel vom Sanitätshaus Kriest GmbH sind nur für den dafür vorgesehenen Zweck und entsprechend der Herstellerbestimmung einzusetzen. Eine Vermietung, Weitergabe an Dritte oder Verpfändung ist untersagt. Jegliche Beschädigung ‚ Funktionsbeeinträchtigung oder Verlust ist dem Sanitätshaus Kriest GmbH umgehend schriftlich mitzuteilen. Dies gilt auch für Unfälle oder Beinahevorkomnisse die im Zusammenhang mit dem Betrieb des von uns gelieferten Hilfsmittels stehen. 6.  Vermietung von Hilfsmitteln 6.1.Die Vermietung von Hilfsmitteln erfolgt auf Grundlage dieser Allgemeinen Geschäftsbestimmungen. Mit Unterzeichnung des Mietvertrages wird die Vermietung von Hilfsmitteln geregelt. Die Hilfsmittel sind Eigentum des Sanitätshauses Kriest GmbH und sind spätestens nach Ablauf der im Mietvertrag vereinbarten Mietdauer oder bei Verlangen dem Sanitätshaus Kriest GmbH zurückzugeben. Die zu berechnende Mietdauer endet mit der Rückgabe. Bei vereinbarten Rückholungen durch das Sanitätshaus Kriest GmbH endet die Mietdauer zum Zeitpunkt der tatsächlichen Rückgabe, es sei denn es wurde ein anderer Termin schriftlich vereinbart. Verzögerungen bei der Rückgabe, die vom Sanitätshaus Kriest GmbH nicht zu vertreten sind, werden dem Mieter der Sache in Rechnung gestellt. Das Recht Mehraufwendungen ersetzt zu verlangen bleibt hiervon unberührt. Wünscht der Mieter eines Hilfsmittels die Lieferung eines Hilfsmittels zur Miete vor dem Vorliegen einer schriftlichen Genehmigung eines externen Kostenträgers, so ist dies nur im Rahmen eines Privatmietvertrages möglich. Eine Rückerstattung, Verrechnung oder Gutschrift kann nach Vorliegen einer schriftliche Kostenübernahmeerklärung und einer erfolgten Zahlung durch den Kostenträger nur dann erfolgen, wenn dies ausdrücklich und schriftlich zwischen dem Mieter und dem Sanitätshaus Kriest GmbH vereinbart wurde. Hilfsmittel von sind nur für den dafür vorgesehenen Zweck und entsprechend der Herstellerbestimmung bzw. der Gebrauchsanweisung zu benutzen. Lieferfristen bedürfen zu ihrer Wirksamkeit der schriftlichen Bestätigung durch das Sanitätshaus Kriest GmbH. Dies gilt auch bei telefonischer oder mündlicher Übermittlung eines geplanten Termins oder für in Kassenverträgen genannte Lieferfristen. 7. Mängelgewährleistung 7.1. Das Sanitätshaus Kriest GmbH gewährleistet, daß Hilfsmittel entsprechend dem Medizinproduktegesetz und der DIN ISO 9001:2000 sowie der ISO 13485 hergestellt, in Verkehr gebracht und / oder betrieben werden. Dies beinhaltet auch die erforderliche Sorgfalt bei der Herstellung und die Erbringung von Dienstleistungen durch das sanitätshaus Kriest GmbH. Mit der Entgegennahme des Hilfsmittel bestätigt der Käufer auf der Empfangsbestatigung oder auf dem Mietvertrag die Korrekte Lieferung mit. Gebrauchsanweisung erhalten zu haben. Ferner bestätigt er eine Einweisung für das Hilfsmittel erhalten zu haben. Offene Mängel sind unverzüglich ‚ spätestens vier Wochen ab Übergabe der Ware schriftlich beim Sanitätshaus Kriest GmbH unter schriftlicher Beschreibung des Mangels zu rügen . Zur Fristwahrung gilt der nachgewiesene Zugang der Anzeige. Versteckte Mängel sind unverzüglich nach dem Erkennen des Mangels innerhalb der gesetzlichen Gewährleistungspflicht schriftlich beim Sanitätshaus Kriest GmbH anzuzeigen. Bei Beschädigungen oder dem Verdacht, daß der Gebrauch des Hilfsmittels zu einer Eigengefährdung oder einer Gefährdung Dritter führen könnte, darf das Hilfsmittel nicht mehr verwendet werden. Sofern das Hilfsmittel an das Stromnetz angeschlossen ist, ist unverzüglich der Kontakt zum Stromnetz dauerhaft zu unterbrechen und dafür Sorge zu tragen, daß kein Dritter aus Unkenntnis des Mangels das Hilfsmittel in Betrieb nimmt. Das Sanitätshaus Kriest GmbH haftet nur für die Mangelfreiheit Ihrer gelieferten Ware im Ursprungszustand (Originalware im Auslieferungszustand). Nimmt der Käufer, Mieter oder ein Dritter an dieser Originalware Veränderungen gleich welcher Art vor, sind alle Gewährleistungsansprüche ausgeschlossen. 7.2. Handelt es sich bei dem Käufer um einen Verbraucher im Sinne der § 13 BGB gelten die gesetzlichen Gewährleistungsansprüche unabhängig von Gewährleistungsfristen des Vorlieferanten oder des Herstellers ab dem Zeitpunkt der Übergabe. Abweichende Regelungen müssen schriftlich niedergelegt und vom Sanitätshaus Kriest GmbH schriftlich bestätigt werden. Ist die vom Sanitätshaus Kriest GmbH gelieferte Sache zum Zeitpunkt der Übergabe mangelhaft, stehen dem Käufer innerhalb der Verjährungsfrist der Gewährleistungsansprüche (Gewährleistungsfrist) das Recht der Nachbesserung und Nachlieferung (Nacherfüllung)‚ des Rücktritts und der Minderung zu. Ein Recht auf Rücktritt oder Minderung kann vom Käufer erst dann geltend gemacht werden, wenn dieser dem Sanitätshaus Kriest GmbH zuvor erfolglos eine angemessene Frist zur Nacherfüllung schriftlich gesetzt hat oder die Nacherfüllung fehlgeschlagen ist. Im Rahmen der Nacherfüllung behält sich das Sanitätshaus Kriest GmbH das Recht vor, den Mangel nach ihrer Wahl entweder zu beheben (Nachbesserung) oder aber den gesamten Vertragsgegenstand oder Teile des Vertragsgegenstandes umzutauschen (Nachlieferung). Hat das Sanitätshaus Kriest GmbH im Falle eines Mangels die Wahl getroffen, den Mangel durch Nachbesserung zu beheben, so ist der Käufer unabhängig von der Art des Mangels verpflichtet, dem Sanitätshaus Kriest GmbH zwei Mal die Möglichkeit zur Behebung des Mangels einzuräumen, es sei denn dies wäre den Umständen nach für den Käufer unzumutbar. Durch das Sanitätshaus Kriest GmbH ersetzte Teile werden Eigentum vom Sanitätshaus Kriest GmbH. Wenn die Nachbesserung fehlgeschlagen oder die Ersatzlieferung gescheitert ist, hat der Käufer das Recht, eine Herabsetzung der Vergütung (Minderung) oder die Rückgängigmachung des Vertrages (Rücktritt) zu verlangen. Dies ist ohne erneute Fristsetzung möglich. Der Käufer hat jedoch keinen Anspruch auf weitere Nacherfüllung. Das Recht des Käufers zur Selbstbeseitigung des Mangels im Wege der Ersatzvornahme besteht nicht. Die Gewährleistungsfrist für gebrauchte Waren beträgt ein Jahr ‚ es sei denn es wurde im Kaufvertrag eine gesonderte Regelung getroffen, die vom Sanitätshaus Kriest GmbH schriftlich bestätigt werden muß. Sind in Verträgen mit Kostenträgern kürzere Gewährleistungsfristen hinterlegt, so gelangen diese zur Wirksamkeit. Bei der Lieferung verpflichtet sich der Käufer und / oder Mieter die mitgelieferte Gebrauchsanweisung und / oder Betriebsanleitung vor dem ersten Gebrauch, unabhängig von einer erfolgten Einweisung, zu lesen und bei jedem Gebrauch zu berücksichtigen. Handelt es sich bei dem Käufer um einen Unternehmer im Sinne des § 14 BGB oder eine Körperschaft des öffentlichen Rechts, so gelten die Bestimmungen des Handelsgesetzbuches (HGB) für Vollkaufleute. Das Sanitätshaus Kriest GmbH gewährleistet, daß die von ihr gelieferten Sachen zum Zeitpunkt der Übergabe frei von Mängel sind. Durch die Erbringung von Garantieleistungen tritt keine Verlängerung der Garantieleistung ein. Die gilt auch für die im Rahmen der Gewährleistungsfrist eingebauten Teile. Schadensersatzansprüche reichten sich ausschließlich nach Ziffer 9. 8. Zahlungsbedingungen Falls die Parteien nicht anderslautende Zahlungsvereinbarungen schriftlich vereinbart haben, kommt der Käufer in Verzug, wenn er nicht innerhalb 14 Tage ab Rechnungstellung Sanitätshaus Kriest GmbH (Rechnungsdatum) den Kaufpreis bezahlt. Die Zahlung kann in unseren Geschäftsraum in Braunschweig während der allgemeinen Öffnungszeiten oder auf eines der angegebenen Bankkonten erfolgen. Eine Zahlung gilt erst dann als erfolgt, wenn das Sanitätshaus Kriest GmbH über den Zahlungsbetrag frei verfügen kann. Für den Fall, daß entgegen der Kostenzusage eines Kostenträgers eine Zahlung durch den Kostenträger verweigert wird, obwohl die Lieferung bereits erfolgt ist, erfolgt die Berechnung an den Auftraggeber des Hilfsmittels. Ist das Hilfsmittel im Eigentum des Kostenträgers, erfolgt die Berechnung der Liefer- und Bereitstellungskosten nach Aufwand an den Auftraggeber des Hilfsmittels. Ist das Hilfsmittel zur Miete abgegeben und verweigert der Kostenträger die Kostenübernahme oder vollständige oder teilweise Zahlung des Mietpreises, so erfolgt die Berechnung an den Auftraggeber. Mit der Unterzeichnung der Empfangsbestätigung erklärt sich der Empfänger des Hilfsmittels ausdrücklich mit dieser Regelung einverstanden. Alle verkauften Waren bleiben bis zur vollständigen Zahlung Eigentum von Sanitätshaus Kriest GmbH. Bei Zahlungsverzug hat das Sanitätshaus Kriest GmbH, unbeschadet aller sonstigen Rechte und Ansprüche, das Recht, von ihrem Eigentumsvorbehalt Gebrauch zu machen und die Herausgabe der Ware zu verlangen. In der Zurücknahme oder Pfändung durch das Sanitätshaus Kriest GmbH liegt kein Rücktritt vom Vertrag vor, es sei denn das Sanitätshaus Kriest GmbH hätte dies ausdrücklich schriftlich erklärt. Eine Verrechnung von Forderungen die der Käufer aus anderen Rechtsgeschäften gegen das Sanitätshaus Kriest GmbH erhebt, ist in jedem Fall ausgeschlossen. 9. Schadensersatzansprüche Für Schadensersatzansprüche gelten die gesetzlichen Regelungen und die Haftung nach dem Produkthaftungsgesetz. 10. Erfüllungsort und Gerichtsstand Erfüllungsort ist Braunschweig. Gerichtsstand für Vollkaufleute für alle Klagen - auch Widerklagen -‚ die sich gegen das Sanitätshaus Kriest GmbH richten ist Braunschweig. 11. Datenschutz Das Sanitätshaus Kriest GmbH erhebt alle zur Abwicklung des Auftrags erforderlichen personenbezogenen und versorgungstechnische Daten (Diagnosen, Maße etc.). Das Sanitätshaus Kriest GmbH und desen Mitarbeiter verpflichtet sich alle diese Daten entsprechend den Regelungen des Sozialgesetzbuches und des Bundesdatenschutzgesetzes zu schützen. Die Weitergabe von Daten an Dritte darf nur im Rahmen der Sicherstellung einer ordnungsgemäßen Versorgung, Wartung, Reparatur und Instandsetzung sowie zur Sicherstellung anderer Rechtsverordnungen wie z.B. Medizinprodukterecht und Betreiberverordnung erfolgen. Die Datenerhebung und Speicherung auf Datenträger beim Sanitätshaus Kriest GmbH zum Zwecke der Archivierung und Rückverfolgbarkeit ist zulässig. 12. Produzentenhaftung Hilfsmittel die vom Sanitätshaus Kriest GmbH hergestellt und als Sonderanfertigung in Verkehr gebracht werden, entsprechen den Anforderungen der EU Richtlinie 93/42 Anhang 1 und der ISO 13485. 13. Allgemeines Sind aus irgendeinem Grund einzelne Bestimmungen der vorstehenden Bedingungen unwirksam oder unverbindlich, so wird die Wirksamkeit oder Verbindlichkeit der übrigen Bestimmungen hiervon nicht berührt. Die Vertragsparteien werden die unwirksamen oder unverbindlichen Regelungen durch Bestimmungen ersetzen oder ergänzen, die dem wirtschaftlichen Zweck der gewollten Regelung weitestgehend entsprechen. Sanitätshaus Kriest GmbH Altstadtmarkt 8 38100 Braunschweig  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bitte melden Sie sich an   TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;}INPUT.i {border : 1 solid #7B9EBD;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 180px;}INPUT.s {font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 100px;}          Benutzer:     Kennwort:            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Links              Sie sind hier:  Links  Zurück zu:  Startseite  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Links     [Abbildung]   http://www.bauerfeind.de      [Abbildung]   http://www.ofa.de      [Abbildung]   www.lifta.de     [Abbildung]   http://www.rsr.de     Disclaimer  Diese Website enthält Verknüpfungen zu Websites Dritter ("externe Links"). Diese Websites unterliegen der Haftung der jeweiligen Betreiber. Der Anbieter hat bei der erstmaligen Verknüpfung der externen Links die fremden Inhalte daraufhin überprüft, ob etwaige Rechtsverstöße bestehen. Zu dem Zeitpunkt waren keine Rechtsverstöße ersichtlich. Der Anbieter hat keinerlei Einfluss auf die aktuelle und zukünftige Gestaltung und auf die Inhalte der verknüpften Seiten. Das Setzen von externen Links bedeutet nicht, dass sich der Anbieter die hinter dem Verweis oder Link liegenden Inhalte zu Eigen macht. Eine ständige Kontrolle der externen Links ist für den Anbieter ohne konkrete Hinweise auf Rechtsverstöße nicht zumutbar. Bei Kenntnis von Rechtsverstößen werden jedoch derartige externe Links unverzüglich gelöscht.  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Kundenbefragung              Sie sind hier:  Sie über uns  Zurück zu:  Startseite  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Kundenbefragung  Sagen Sie uns Ihre Meinung  Liebe Kundin, lieber Kunde, da wir stets bemüht sind die Qualität zu verbessern, möchten wir Sie bitten nachfolgenden Fragebogen zu beantworten. Vielen Dank für Ihre Mitarbeit und Ihr Engagement!          Wie sind Sie auf uns aufmerksam geworden?       Telefonbuch      Empfehlung      Internet    sonstiges   sonstiges      Wie empfinden Sie die telefonische Beratung?       sehr gute telefonische Beratung      gute telefonische Beratung      weniger gute telefonische Beratung      schlechte telefonische Beratung     Wie ist die Begrüßung in unserem Unternehmen?       sehr freundliche Begrüßung      freundliche Begrüßung      weniger freundliche Begrüßung      unfreundliche Begrüßung     Wie ist die Betreuung durch unsere Mitarbeiter?       sehr gute Betreuung      gute Betreuung      weniger gute Betreuung      schlechte Betreuung     Wie ist die Information und Aufklärung?       sehr gute Information und Aufklärung      gute Information und Aufklärung      weniger gute Information und Aufklärung      schlechte Information und Aufklärung     Wie sind die Lieferzeiten?       sehr schnelle Lieferzeiten      schnelle Lieferzeiten      lange Lieferzeiten      sehr lange Lieferzeiten     Was Sie uns schon immer sagen wollten!     Hier ist Ihre Meinung gefragt!   Ihre Meinung            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Information              Sie sind hier:  Information  Zurück zu:  Startseite  Weiter zu:  Gesundheit  Allgemein   Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Information  Information  Informationen rund um die Gesundheit  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bitte melden Sie sich an   TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;}INPUT.i {border : 1 solid #7B9EBD;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 180px;}INPUT.s {font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 100px;}          Benutzer:     Kennwort:            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bitte melden Sie sich an   TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;}INPUT.i {border : 1 solid #7B9EBD;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 180px;}INPUT.s {font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 100px;}          Benutzer:     Kennwort:            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bitte melden Sie sich an   TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;}INPUT.i {border : 1 solid #7B9EBD;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 180px;}INPUT.s {font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 100px;}          Benutzer:     Kennwort:            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Allgemein                  Sie sind hier: Information  Allgemein                                                                          INFORMATION      Gesundheit      Allgemein              ALLGEMEIN                  Braunschweiger schenkt jungem Afrikaner eine Beinprothese. Elvez Mate steht vorm Spiegel und beäugt sich kritisch. Er zieht seine rote Jacke nach unten, zupft an der Jeans und tritt von einem Bein aufs andere. An seinem rechten Knie ist eine Prothese befestigt. Mit ihrer Hilfe kann der 27-jährige wieder arbeiten und Geld für seine Familie verdienen. Vor drei Jahren hatte er das Bein bei einem Mototrradunfall verloren, und weil er immer mit 2 Krücken unterwegs war, konnte er nicht mehr als Mauerer arbeiten. Seit zwölf Tagen ist der junge Mann nun in Braunschweig, die meiste Zeit verbringt er bei dem Orthopädiemechanikermeister Frank Kriest. - Der hat seine neue Prothese kostenlos angefertigt. Mit einer Krücke am linken Arm läuft Elvez Mate durch Kriests Geschäft am Altstadtmarkt. Er humpelt und hält das rechte Bein mit der Prothese steif - aber er strahlt Frank Kriest an. "Er hat sich das Ding angezogen und ist losgelaufen. Jetzt muß er noch lernen, sein Knie zu bewegen", sagt Kriest. (Auszug Braunschweiger Zeitung, 03. Juni 2006)        Als die Blätter sich im Herbst bunt verfärbten, wurden viele Schaufenster blau: Grund für diese ungewöhnliche Farbgebung waren Dekoplakate von THUASNE, welche die Grundausstattung für einen Schaufensterwettbewerb bildeten. Über 230 Fachhändler beteiligten sich an der Aktion. Aus dem großen Teilnehmerkreis hat die THUASNE-JURY das Sanitätshaus Kriest aus Braunschweig zum Gewinner gewählt und das schönste Schaufenster mit einer Reise in die Seine-Metropole Paris prämiert. Das Sanitätshaus Kriest hat bei der Gestaltung des Schaufensters viel Kreativität bewiesen und mit Liebe zum Detail einen "bewegten" Hingucker gestaltet. Das Bild zeigt Sandra Abels, Junior-Produktmanagerin Orthopädie, und Maik Schlimme, Gebietsverkaufsleiter, bei der Preisübergabe an Frank und Karin Kriest. (3/2007)        Das Sanitätshaus Kriest feierte im September seine Neueröffnung in Brome. An einem groß angekündigten Gesundheitstag hatten die Besucher die Gelegenheit, das gesamte Leistungsspektrum kennenzulernen und an einem Gewinnspiel teilzunehmen. Die Gewinner freuten sich über die von OFA Bamberg gestifteten Preise und Inhaber Karin und Frank Kriest über die zahlreich erschienenen Eröffnungsgäste. (MTD 12/07)        Kundenfreundlich, kompetent und schnell. Kundennähe ist wichtig für ein junges, modernes Unternehmen wie die Braunschweiger Sanitätshaus Kriest GmbH. Gut beraten sind Kunden der Sanitätshaus Kriest GmbH. Dafür und für die Umsetzung des hohen Service-Anspruchs des Hauses sorgen durchweg hochqualifizierte Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen in zwei Filialen in Braunschweig und Brome. (Egroh Magazin 09)         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Gesundheit                  Sie sind hier: Information  Gesundheit                                                                          INFORMATION      Gesundheit      Allgemein              GESUNDHEIT        Dekubitus     Was ist Dekubitus? Unter einem Dekubitus, Druckgeschwür oder Wundliegen versteht man die trophische Schädigung von Gewebe, meist durch komprimierende Druckeinwirkung und Scherkräfte bedingt. Die so entstehende Wunde kann von den oberflächlichen Hautschichten über die Tiefer liegenden Bindegewebsschichten bis zum Knochen reichen.     Wo entstehen Dekubiti?                 Erste von Dekubitus bevorzugte Körperstelle: Kreuzbeinregion Zweithäufigste Körperstelle: Ferse Dritte Stelle: Hinterkopf Vierte Stelle: Schulterblatt     Vorbeugung gegen Dekubitus     Mobilisation - Regelmäßige Entlastung der Druckpunkte durch Positionswechsel. Körperpflege - Die Haut muß trocken und sauber sein, besonders bei übermäßiger Schweißbildung und Inkontinenz Ernährung - Für eine ausgewogene Ernährung sorgen. Das Austrocknen der Haut verhindern. Hilfsmittel - Zur Unterstützung der Prophylaxe und der Behandlung müssen geeignete Hilfsmittel im Bett und Rollstuhl eingesetzt werden.      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Einlagen                  Sie sind hier: Orthopädietechnik  Einlagen                                                                          ORTHOPÄDIETECHNIK      Prothesen      Bandagen      Kinderorthopädie      Einlagen              EINLAGEN        Einlagen nach Maß     In unserer Orthopädiewerkstatt fertigen wir speziell für Ihre Füße Einlagen nach Maß, wie Senkfüße, Spreizfüße, Problemen bei Fersensporn etc.      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Kinderorthopädie                  Sie sind hier: Orthopädietechnik  Kinderorthopädie                                                                          ORTHOPÄDIETECHNIK      Prothesen      Bandagen      Kinderorthopädie      Einlagen              KINDERORTHOPÄDIE        Nancy Hylton Orthese                         Die natürlichen Wölbungssysteme des Fußes tragen wesentlich zur Stabilität, Haltungskontrolle und Balance des Menschen bei. Die angefertigte Fußplatte unterstützt diese wichtigen Wölbungssysteme. Die Orthese hält den Fuß gleichzeitig in günstiger Null- Grad- Stellung und erlaubt eine kontrollierte Bewegungsfreiheit im Sprunggelenk in Plantarflexions- und Dorsallextensionsrichtung. Diese dynamischen Orthesen sorgen für eine verminderte Tonusbildung, verbessern die Stabilität und ermöglichen eine bessere Haltungskontrolle und Balanceentwicklung. Nach relativ kurzer Eingewöhnungszeit erhält der Patient durch die Orthese mehr Stabilität und letztlich eine bessere Kontrolle der eigenen Bewegungen.      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bandagen                  Sie sind hier: Orthopädietechnik  Bandagen                                                                          ORTHOPÄDIETECHNIK      Prothesen      Bandagen      Kinderorthopädie      Einlagen              BANDAGEN                        Durch die gezielte Kompression der Bandagen können erkrankte und gereitzte Körperteile gestützt, geschützt oder fixiert werden. Schmerzen können somit verringert werden und ermöglichen den Patienten einen unbeschwerteren Alltag               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Prothesen                  Sie sind hier: Orthopädietechnik  Prothesen                                                                          ORTHOPÄDIETECHNIK      Prothesen      Bandagen      Kinderorthopädie      Einlagen              PROTHESEN        Prothesen     In unserem Meisterbetrieb bauen wir für unsere Kunden Arm- und Beinprothesen, damit Sie den Alltag besser bewältigen. Durch unser geschultes Fachpersonal bieten wir fachgerechte Lösungen aus einer Hand.               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Mietservice                  Sie sind hier: Reha-Technik  Mietservice                                                                          REHA-TECHNIK      Versorgungsablauf      Hilfsmittel      Mietservice              MIETSERVICE        Mietservice     Wir bieten Ihnen die Möglichkeit diverse Hilfsmittel für die Pflege zu Hause zu mieten. Die Hilfsmittel entsprechen den medizinischen Anforderungen der Krankenkassen. Setzen Sie sich mit uns für eine unverbindliche Beratung in Verbindung.                Vorname            Nachname            E-Mail            Nachricht                          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Hilfsmittel                  Sie sind hier: Reha-Technik  Hilfsmittel                                                                          REHA-TECHNIK      Versorgungsablauf      Hilfsmittel      Mietservice              HILFSMITTEL                    Rollatoren, Gehgestelle und Gehstützen werden jedem Anspruch gerecht und helfen, mobil zu bleiben.           Passende Bad- unud Toilettenhilfen geben mehr Sicherheit und bewahren die Selbstständigkeit.           Wohnliches Design, Zuverlässigkeit und Bedienkomfort zeichnen unsere bewährten Bettenkonzepte aus.           Individuell angepasste Rollstühle für die optimale Lebensqualität.          Bad- und Toilettenhilfen                                                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bitte melden Sie sich an   TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;}INPUT.i {border : 1 solid #7B9EBD;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 180px;}INPUT.s {font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 100px;}          Benutzer:     Kennwort:            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bitte melden Sie sich an   TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;}INPUT.i {border : 1 solid #7B9EBD;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 180px;}INPUT.s {font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 100px;}          Benutzer:     Kennwort:            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bitte melden Sie sich an   TABLE {background-color : #EFEBDE;border : 1px solid #ADAA9C;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;}INPUT.i {border : 1 solid #7B9EBD;font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 180px;}INPUT.s {font-family : Tahoma, Verdana, Geneva, Arial, Helvetica, sans-serif;font-size : 12px;width: 100px;}          Benutzer:     Kennwort:            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Allgemein              Sie sind hier:  Allgemein  Zurück zu:  Information  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Allgemein     [Abbildung]   Braunschweiger schenkt jungem Afrikaner eine Beinprothese. Elvez Mate steht vorm Spiegel und beäugt sich kritisch. Er zieht seine rote Jacke nach unten, zupft an der Jeans und tritt von einem Bein aufs andere. An seinem rechten Knie ist eine Prothese befestigt. Mit ihrer Hilfe kann der 27-jährige wieder arbeiten und Geld für seine Familie verdienen. Vor drei Jahren hatte er das Bein bei einem Mototrradunfall verloren, und weil er immer mit 2 Krücken unterwegs war, konnte er nicht mehr als Mauerer arbeiten. Seit zwölf Tagen ist der junge Mann nun in Braunschweig, die meiste Zeit verbringt er bei dem Orthopädiemechanikermeister Frank Kriest. - Der hat seine neue Prothese kostenlos angefertigt. Mit einer Krücke am linken Arm läuft Elvez Mate durch Kriests Geschäft am Altstadtmarkt. Er humpelt und hält das rechte Bein mit der Prothese steif - aber er strahlt Frank Kriest an. "Er hat sich das Ding angezogen und ist losgelaufen. Jetzt muß er noch lernen, sein Knie zu bewegen", sagt Kriest. (Auszug Braunschweiger Zeitung, 03. Juni 2006)    [Abbildung]   Als die Blätter sich im Herbst bunt verfärbten, wurden viele Schaufenster blau: Grund für diese ungewöhnliche Farbgebung waren Dekoplakate von THUASNE, welche die Grundausstattung für einen Schaufensterwettbewerb bildeten. Über 230 Fachhändler beteiligten sich an der Aktion. Aus dem großen Teilnehmerkreis hat die THUASNE-JURY das Sanitätshaus Kriest aus Braunschweig zum Gewinner gewählt und das schönste Schaufenster mit einer Reise in die Seine-Metropole Paris prämiert. Das Sanitätshaus Kriest hat bei der Gestaltung des Schaufensters viel Kreativität bewiesen und mit Liebe zum Detail einen "bewegten" Hingucker gestaltet. Das Bild zeigt Sandra Abels, Junior-Produktmanagerin Orthopädie, und Maik Schlimme, Gebietsverkaufsleiter, bei der Preisübergabe an Frank und Karin Kriest. (3/2007)    [Abbildung]   Das Sanitätshaus Kriest feierte im September seine Neueröffnung in Brome. An einem groß angekündigten Gesundheitstag hatten die Besucher die Gelegenheit, das gesamte Leistungsspektrum kennenzulernen und an einem Gewinnspiel teilzunehmen. Die Gewinner freuten sich über die von OFA Bamberg gestifteten Preise und Inhaber Karin und Frank Kriest über die zahlreich erschienenen Eröffnungsgäste. (MTD 12/07)    [Abbildung]   Kundenfreundlich, kompetent und schnell. Kundennähe ist wichtig für ein junges, modernes Unternehmen wie die Braunschweiger Sanitätshaus Kriest GmbH. Gut beraten sind Kunden der Sanitätshaus Kriest GmbH. Dafür und für die Umsetzung des hohen Service-Anspruchs des Hauses sorgen durchweg hochqualifizierte Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen in zwei Filialen in Braunschweig und Brome. (Egroh Magazin 09)    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Gesundheit              Sie sind hier:  Gesundheit  Zurück zu:  Information  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Gesundheit  Dekubitus  Was ist Dekubitus? Unter einem Dekubitus, Druckgeschwür oder Wundliegen versteht man die trophische Schädigung von Gewebe, meist durch komprimierende Druckeinwirkung und Scherkräfte bedingt. Die so entstehende Wunde kann von den oberflächlichen Hautschichten über die Tiefer liegenden Bindegewebsschichten bis zum Knochen reichen.  Wo entstehen Dekubiti?   Erste von Dekubitus bevorzugte Körperstelle: Kreuzbeinregion Zweithäufigste Körperstelle: Ferse Dritte Stelle: Hinterkopf Vierte Stelle: Schulterblatt  Vorbeugung gegen Dekubitus  Mobilisation - Regelmäßige Entlastung der Druckpunkte durch Positionswechsel. Körperpflege - Die Haut muß trocken und sauber sein, besonders bei übermäßiger Schweißbildung und Inkontinenz Ernährung - Für eine ausgewogene Ernährung sorgen. Das Austrocknen der Haut verhindern. Hilfsmittel - Zur Unterstützung der Prophylaxe und der Behandlung müssen geeignete Hilfsmittel im Bett und Rollstuhl eingesetzt werden.  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Einlagen              Sie sind hier:  Einlagen  Zurück zu:  Orthopädietechnik  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Einlagen  Einlagen nach Maß  In unserer Orthopädiewerkstatt fertigen wir speziell für Ihre Füße Einlagen nach Maß, wie Senkfüße, Spreizfüße, Problemen bei Fersensporn etc.  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Kinderorthopädie              Sie sind hier:  Kinderorthopädie  Zurück zu:  Orthopädietechnik  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Kinderorthopädie  Nancy Hylton Orthese     Die natürlichen Wölbungssysteme des Fußes tragen wesentlich zur Stabilität, Haltungskontrolle und Balance des Menschen bei. Die angefertigte Fußplatte unterstützt diese wichtigen Wölbungssysteme. Die Orthese hält den Fuß gleichzeitig in günstiger Null- Grad- Stellung und erlaubt eine kontrollierte Bewegungsfreiheit im Sprunggelenk in Plantarflexions- und Dorsallextensionsrichtung. Diese dynamischen Orthesen sorgen für eine verminderte Tonusbildung, verbessern die Stabilität und ermöglichen eine bessere Haltungskontrolle und Balanceentwicklung. Nach relativ kurzer Eingewöhnungszeit erhält der Patient durch die Orthese mehr Stabilität und letztlich eine bessere Kontrolle der eigenen Bewegungen.  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Bandagen              Sie sind hier:  Bandagen  Zurück zu:  Orthopädietechnik  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Bandagen    Durch die gezielte Kompression der Bandagen können erkrankte und gereitzte Körperteile gestützt, geschützt oder fixiert werden. Schmerzen können somit verringert werden und ermöglichen den Patienten einen unbeschwerteren Alltag  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Prothesen              Sie sind hier:  Prothesen  Zurück zu:  Orthopädietechnik  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Prothesen  Prothesen  In unserem Meisterbetrieb bauen wir für unsere Kunden Arm- und Beinprothesen, damit Sie den Alltag besser bewältigen. Durch unser geschultes Fachpersonal bieten wir fachgerechte Lösungen aus einer Hand.  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Mietservice              Sie sind hier:  Mietservice  Zurück zu:  Reha-Technik  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Mietservice  Mietservice  Wir bieten Ihnen die Möglichkeit diverse Hilfsmittel für die Pflege zu Hause zu mieten. Die Hilfsmittel entsprechen den medizinischen Anforderungen der Krankenkassen. Setzen Sie sich mit uns für eine unverbindliche Beratung in Verbindung.         Vorname       Nachname       E-Mail       Nachricht              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Hilfsmittel              Sie sind hier:  Hilfsmittel  Zurück zu:  Reha-Technik  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Hilfsmittel       [Abbildung]   Rollatoren, Gehgestelle und Gehstützen werden jedem Anspruch gerecht und helfen, mobil zu bleiben.       [Abbildung]   Passende Bad- unud Toilettenhilfen geben mehr Sicherheit und bewahren die Selbstständigkeit.       [Abbildung]   Wohnliches Design, Zuverlässigkeit und Bedienkomfort zeichnen unsere bewährten Bettenkonzepte aus.       [Abbildung]   Individuell angepasste Rollstühle für die optimale Lebensqualität.       [Abbildung]  Bad- und Toilettenhilfen                                            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Versorgungsablauf              Sie sind hier:  Versorgungsablauf  Zurück zu:  Reha-Technik  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Versorgungsablauf   Versorgungsablauf  Versorgungsablauf allgemein: - Rezept des Arztes - Versorgungsplanung des Leistungserbringers - Erstellung des Kostenvoranschlages an die Krankenkasse - Grundlage: Individualverträge mit den Kassen ggf. Genehmigung durch die Krankenkasse - Aktivierung und Durchführung der Versorgung Die Ablaufprozeduren variieren von Kasse zu Kasse.  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Standorte              Sie sind hier:  Standorte  Zurück zu:  Sanitätshaus  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Standorte  Standorte  Sanitätshaus Kriest GmbH Altstadtmarkt 8 38100 Braunschweig Tel.: 0531 - 4 99 22 Fax: 0531 - 12 44 44 Öffnungszeiten: Montag - Freitag   09.00 - 18.00 Uhr Samstag   09.00 - 13.00 Uhr  Filiale  Sanitätshaus Kriest GmbH Porschestrasse 102 Südkopfcenter, 1. Etage 38440 Wolfsburg Tel.: 05361 - 8 91 84 89 Öffnungszeiten: Montag - Freitag 09.00 - 13.00 Uhr und 14.00 - 18.00 Uhr  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Qualitätsmanagement              Sie sind hier:  Qualitätsmanagement  Zurück zu:  Sanitätshaus  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Qualitätsmanagement   Nach erfolgreicher Einführung und Umsetzung wurde das QM-System der Sanitätshaus Kriest GmbH 2007 von dem Zertifizierungsunternehmen medical device certification GmbH erfolgreich zertifiziert. Für die Kunden stellt es einen deutlichen Vertrauensbeweis in die Qualitätsfähigkeit des Unternehmens dar, für die Krankenkassen den geforderten Nachweis.     [Abbildung]  [Abbildung]    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Osteoporose              Sie sind hier:  Osteoporose  Zurück zu:  Sanitätshaus  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Osteoporose  Osteoporose  Osteoporose ist eine in Deutschland weit verbreitete Krankheit. Man schätzt, dass hierzulande mehr als acht Millionen Menschen an Osteoporose erkrankt sind, etwa 80 Prozent davon sind Frauen. Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat Osteoporose in die Liste der zehn weltweit bedeutendsten Krankheiten aufgenommen. Für die WHO waren dafür sowohl die Folgen der Krankheit für die Patienten als auch die hohen Behandlungskosten entscheidend. Für Patienten mit einer Osteoporose-Erkrankung ist eine Therapie entscheidend, die die Gefahr von Brüchen vermindert und die Beweglichkeit nach Knochenbrüchen wiederherstellt oder bewahrt.  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Versorgung nach Brustoperation              Sie sind hier:  Versorgung nach Brustoperation  Zurück zu:  Sanitätshaus  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Versorgung nach Brustoperation      Brustkrebs zählt zu den häufigsten Krebserkrankungen in Deutschland. Die Diagnose ändert viel im Leben einer Frau. Daher ist es nach einer Operation wichtig zu helfen um wieder in die Normalität des Alltags zurück zu finden und ein positives Lebensgefühl zu entwickeln.  [Abbildung]    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Phlebologie              Sie sind hier:  Venengesundheit  Zurück zu:  Sanitätshaus  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Phlebologie  Venengesundheit  Bis zu 2.000 Patienten werden jährlich aufgrund ihrer Venenerkrankung vorzeitig berentet. Noch heute sterben in Deutschland 30.000 Menschen jährlich an einer Lungenembolie – der gefürchtetsten Komplikation der Venenerkrankungen im Rahmen eines tiefen Beinvenenverschlusses. Trotz modernster Operationsmethoden und durchdachter Behandlungsverfahren ist eine Venenerkrankung nicht heilbar. Man kann jedoch das Fortschreiten stark verlangsamen – z. B. mit dem regelmäßigen Tragen von Kompressionsstrümpfen. Je früher man mit der Behandlung beginnt, desto besser. Denn Venenerkrankungen durchlaufen verschiedene Stadien und schreiten ständig fort.   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Kompressionsstrümpfe              Sie sind hier:  Kompressionsstrümpfe  Zurück zu:  Sanitätshaus  Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Kompressionsstrümpfe  Kompressionsstrümpfe  Bei medizinischen Kompressionsstrümpfen handelt es sich um medizinische Hilfsmittel, die bei Venen-, Lip-/Lymphödemproblemen der Arzt bei Notwendigkeit verordnet und im medizinischen Fachhandel erst nach exaktem Maßnehmen der Beine abgegeben wird. Je nach Krankheitsbild und Körpermaßen erhält der Patient "seinen" Kompressionsstrumpf. Passt ein Kompressionsstrumpf nicht genau, kann dies sogar negative Auswirkungen auf die Gesundheit des Strumpfträgers haben. Zudem gibt es so genannte Kontraindikationen (Gegenanzeigen), bei denen Kompressionsstrümpfe nicht getragen werden dürfen, wie z.B. bei arteriellen Erkrankungen (Bluthochdruck, Raucherbein). Allein der Arzt entscheidet darüber, ob ein medizinischer Kompressionsstrumpf getragen werden soll und darf.     [Abbildung]  [Abbildung]    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Versorgungsablauf                  Sie sind hier: Reha-Technik  Versorgungsablauf                                                                          REHA-TECHNIK      Versorgungsablauf      Hilfsmittel      Mietservice              VERSORGUNGSABLAUF                    Versorgungsablauf     Versorgungsablauf allgemein: - Rezept des Arztes - Versorgungsplanung des Leistungserbringers - Erstellung des Kostenvoranschlages an die Krankenkasse - Grundlage: Individualverträge mit den Kassen ggf. Genehmigung durch die Krankenkasse - Aktivierung und Durchführung der Versorgung Die Ablaufprozeduren variieren von Kasse zu Kasse.      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Standorte                  Sie sind hier: Sanitätshaus  Standorte                                                                          SANITÄTSHAUS      Kompressionsstrümpfe      Venengesundheit      Versorgung nach Brustoperation      Osteoporose      Qualitätsmanagement      Standorte              STANDORTE        Standorte     Sanitätshaus Kriest GmbH Altstadtmarkt 8 38100 Braunschweig Tel.: 0531 - 4 99 22 Fax: 0531 - 12 44 44 Öffnungszeiten: Montag - Freitag   09.00 - 18.00 Uhr Samstag   09.00 - 13.00 Uhr              Filiale     Sanitätshaus Kriest GmbH Porschestrasse 102 Südkopfcenter, 1. Etage 38440 Wolfsburg Tel.: 05361 - 8 91 84 89 Öffnungszeiten: Montag - Freitag 09.00 - 13.00 Uhr und 14.00 - 18.00 Uhr      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Qualitätsmanagement                  Sie sind hier: Sanitätshaus  Qualitätsmanagement                                                                          SANITÄTSHAUS      Kompressionsstrümpfe      Venengesundheit      Versorgung nach Brustoperation      Osteoporose      Qualitätsmanagement      Standorte              QUALITÄTSMANAGEMENT            Nach erfolgreicher Einführung und Umsetzung wurde das QM-System der Sanitätshaus Kriest GmbH 2007 von dem Zertifizierungsunternehmen medical device certification GmbH erfolgreich zertifiziert. Für die Kunden stellt es einen deutlichen Vertrauensbeweis in die Qualitätsfähigkeit des Unternehmens dar, für die Krankenkassen den geforderten Nachweis.                                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Osteoporose                  Sie sind hier: Sanitätshaus  Osteoporose                                                                          SANITÄTSHAUS      Kompressionsstrümpfe      Venengesundheit      Versorgung nach Brustoperation      Osteoporose      Qualitätsmanagement      Standorte              OSTEOPOROSE        Osteoporose     Osteoporose ist eine in Deutschland weit verbreitete Krankheit. Man schätzt, dass hierzulande mehr als acht Millionen Menschen an Osteoporose erkrankt sind, etwa 80 Prozent davon sind Frauen. Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat Osteoporose in die Liste der zehn weltweit bedeutendsten Krankheiten aufgenommen. Für die WHO waren dafür sowohl die Folgen der Krankheit für die Patienten als auch die hohen Behandlungskosten entscheidend. Für Patienten mit einer Osteoporose-Erkrankung ist eine Therapie entscheidend, die die Gefahr von Brüchen vermindert und die Beweglichkeit nach Knochenbrüchen wiederherstellt oder bewahrt.               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Versorgung nach Brustoperation                  Sie sind hier: Sanitätshaus  Versorgung nach Brustoperation                                                                          SANITÄTSHAUS      Kompressionsstrümpfe      Venengesundheit      Versorgung nach Brustoperation      Osteoporose      Qualitätsmanagement      Standorte              VERSORGUNG NACH BRUSTOPERATION               Brustkrebs zählt zu den häufigsten Krebserkrankungen in Deutschland. Die Diagnose ändert viel im Leben einer Frau. Daher ist es nach einer Operation wichtig zu helfen um wieder in die Normalität des Alltags zurück zu finden und ein positives Lebensgefühl zu entwickeln.            
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Phlebologie                  Sie sind hier: Sanitätshaus  Venengesundheit                                                                          SANITÄTSHAUS      Kompressionsstrümpfe      Venengesundheit      Versorgung nach Brustoperation      Osteoporose      Qualitätsmanagement      Standorte              PHLEBOLOGIE        Venengesundheit     Bis zu 2.000 Patienten werden jährlich aufgrund ihrer Venenerkrankung vorzeitig berentet. Noch heute sterben in Deutschland 30.000 Menschen jährlich an einer Lungenembolie – der gefürchtetsten Komplikation der Venenerkrankungen im Rahmen eines tiefen Beinvenenverschlusses. Trotz modernster Operationsmethoden und durchdachter Behandlungsverfahren ist eine Venenerkrankung nicht heilbar. Man kann jedoch das Fortschreiten stark verlangsamen – z. B. mit dem regelmäßigen Tragen von Kompressionsstrümpfen. Je früher man mit der Behandlung beginnt, desto besser. Denn Venenerkrankungen durchlaufen verschiedene Stadien und schreiten ständig fort.                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Kompressionsstrümpfe                  Sie sind hier: Sanitätshaus  Kompressionsstrümpfe                                                                          SANITÄTSHAUS      Kompressionsstrümpfe      Venengesundheit      Versorgung nach Brustoperation      Osteoporose      Qualitätsmanagement      Standorte              KOMPRESSIONSSTRÜMPFE        Kompressionsstrümpfe     Bei medizinischen Kompressionsstrümpfen handelt es sich um medizinische Hilfsmittel, die bei Venen-, Lip-/Lymphödemproblemen der Arzt bei Notwendigkeit verordnet und im medizinischen Fachhandel erst nach exaktem Maßnehmen der Beine abgegeben wird. Je nach Krankheitsbild und Körpermaßen erhält der Patient "seinen" Kompressionsstrumpf. Passt ein Kompressionsstrumpf nicht genau, kann dies sogar negative Auswirkungen auf die Gesundheit des Strumpfträgers haben. Zudem gibt es so genannte Kontraindikationen (Gegenanzeigen), bei denen Kompressionsstrümpfe nicht getragen werden dürfen, wie z.B. bei arteriellen Erkrankungen (Bluthochdruck, Raucherbein). Allein der Arzt entscheidet darüber, ob ein medizinischer Kompressionsstrumpf getragen werden soll und darf.                                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Orthopädietechnik              Sie sind hier:  Orthopädietechnik  Zurück zu:  Startseite  Weiter zu:  Prothesen  Bandagen  Kinderorthopädie  Einlagen   Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Orthopädietechnik  Orthopädietechnik  Unser Unternehmen führt als Meisterbetrieb für Orthopädietechnik alle Versorgungen im Bereich der Orthopädietechnik aus. Die umfassende Versorgungsplanung und Herstellung orthopädischer Hilfsmittel im Rahmen der Sonderanfertigung nach den Bedürfnissen und Erfordernissen unserer Patienten steht dabei im Vordergrund. Dies geschieht auf Grundlage der EU Richtlinie 93/42 Anhang I und dem Medizinproduktegesetz. Innovative Entwicklung und Herstellung von orthopädischen Hilfsmittel auf dem neuesten Stand der Technik sind hierbei selbstverständlich. Qualifizierte Mitarbeiter und Mitarbeiter- innen sorgen für eine reibungslose und zügige Versorgung. Hier ein kleiner Auszug unseres Leistungsspektrums: Oberschenkelprothesen nach CAD / CAM  C-Leg Prothesen von Otto Bock Oberschenkelprothese mit Silikonliner Unterschenkelprothesen  Unterschenkelprothese mit Silikonliner  Unterschenkelprothesen mit Lederoberschaft  Thomassplint Orthesen  Hüft - Fixationsorthese Oberarmprothesen  Entlastungsorthesen (Leichtbauweise) Knieorthesen (Leder-Schellen-Orthese)  Armorthesen  Nonatrophic - Rumpfstützmieder Radialis Schienen  Peronäusschinen  Unterarmprothesen  Orthesen nach Nancy Hilton  Mieder  Drellmieder (Leibbinde) Entlastungsorthesen  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Reha-Technik              Sie sind hier:  Reha-Technik  Zurück zu:  Startseite  Weiter zu:  Versorgungsablauf  Hilfsmittel  Mietservice   Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Reha-Technik  Reha-Technik  Das Leistungsspektrum unserer Reha Abteilung umfaßt die Beratung, und Durchführung aller notwendigen Versorgungsmaßnahmen . Hierzu gehören u.a. die Neulieferung, Wiedereinsatz und Instandsetzung von Hilfsmitteln in Zusammenarbeit mit allen Kassen, Pflegekassen und Privatpatienten. Im Vordergrund steht hierbei immer die umfassende  und individuelle  Beratung und Erhebung aller versorgungsrelevanter Daten unserer Kunden. Die Versorgung von Patienten und älteren Menschen mit Hilfsmitteln aller Art gehört zur Hauptaufgabe unserer Abteilung. "Hilfsmittel sind Medizinprodukte wie z.B. Instrumente, Apparate, Vorrichtungen, Stoffe und Zubereitungen aus Stoffen oder andere Erzeugnisse, die für medizinische Zwecke, wie die Erkennung, Verhütung, Überwachung, Behandlung oder Linderung von Krankheiten, bestimmt sind und deren Hauptwirkung im oder am menschlichen Körper - im Gegensatz zu den Arzneimitteln - nicht auf pharmakologischem, immunologischem oder metabolischem Weg erreicht wird." Soweit die gesetzliche Definition.  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Sanitätshaus              Sie sind hier:  Sanitätshaus  Zurück zu:  Startseite  Weiter zu:  Kompressionsstrümpfe  Venengesundheit  Versorgung nach Brustoperation  Osteoporose  Qualitätsmanagement  Standorte   Allgemein:  Kontakt  Impressum      Suchen nach:     Sanitätshaus  Sanitätshaus  In unserem Sanitätshaus werden Sie umfassend und kompetent beraten. Kompressionstherapie, Lymphtherapie, Brustprothetik, Inkontinenz- und Stomaversorgung sind nur einige unserer Leistungsbereiche.  Darüber hinaus versorgen wir Sie mit Rumpfstützmieder nach Maß Antiallergiebettwäsche Miederwaren Bademoden Wärmewäsche Massagegeräte Gesundheits- und Heizkissen Hilfen für Bad und WC Fußsprudelbäder Waagen Schuhe Kompressionsartikel Blutdruck- und Blutzuckermeßgeräte und viele andere freiverkäufliche Gesundheitsartikel.  
</fragment>
</item>
</root>