<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
         Scellebelle - Ziegenhof Sabine Jürß                Home  Landwirtschaft  Ziegen  Ziegenkäse  Markt Münster  Kontakt         Wochenmärkte in Münster   Markt am Dom Stand 408  Mi. &amp; Sa. 07.00 - 14.30 Uhr  wochenmarkt-muenster.de    Ökologischer Bauernmarkt (Domplatz)   Fr. 12.00 - 18.00 Uhr  oekomarkt-ms.de    Unseren Info-Flyer können Sie hier downloaden.                Alles dreht sich um die Milch             © 2014 Scellebelle | Sabine Jürß | Körberheide 99 | 48157 Münster | Tel.: 0251-924 363 63 | info@scellebelle.de    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         Scellebelle - Ziegenhof Sabine Jürß / Ziegenkäse                Home  Landwirtschaft  Ziegen  Ziegenkäse  Markt Münster  Kontakt      Der Ziegenkäse  Sommer  2012    Jetzt in der Hochsaison käsen wir täglich. Zusätzlich zum bewährten   Programm haben wir einen gereiften Weichkäse nach französischem Rezept   entwickelt, den scellebelle-lactique , kleine Käse von 120-60 gr, melkwarm mit französischen Kulturen   angesetzt, handverschöpft (a la louche), sorgfältig gereift. Unsere   Milch sorgt für eine feine, zarte Textur, länger gereift entwickeln die   Käschen eine sanfte Geschmacksvielfalt, nussig, Champignon, leicht   säuerliche Noten, ein chèvre der auf der Zunge zergeht, perfekter   Abschluss einer Mahlzeit mit Freunden, ein wunderbarer Begleiter zum Wein. Unsere Käse sind überregional in gut sortierten Käsetheken zu finden,   gerne teilen wir Ihnen auf Anfrage mit, wo sie unsere Käse in ihrer Nähe   erwerben können.  Sommer  2010    Als logischer Schritt nach der Zulassung des Reifelagers haben wir nun unsere eigene, kleine EU-Hofkäserei.  Jetzt sind die Arbeitsabläufe eine runde Sache, wir können selbst auch kleinere Mengen melkwarm verarbeiten, spätabends oder morgens vor der Stallarbeit kann noch mal gewendet werden und das Beste: Wir käsen in einem original Schweizer Kupferkessi (Caluori, Chur, Baujahr 1977!) archaisch über Feuer, wie auf der Alp.  Sogar auf das Milchpumpen verzichten wir um die Struktur unserer feinen Rohmilch nicht zu zerschlagen, der Milchtank steht nun erhöht, es verlangt von uns sportlichen Einsatz, wir meinen der Mehraufwand lohnt sich.  Scellebelle Mutschli - der Neue  Auf Kundenwunsch, als Ergänzung der Angebotspalette, haben wir nun den `kleinen Bruder` des chalet-Bergkäses,  kleine zylindrische Laibe zwischen 1 und 2,5 kg, milder Bergkäseteig mit geringer Lochung, 2-4 Monate gereift und mit linens gepflegt, klassische tomettes, nach der Schweizer Käseform nennen wir ihn Mutschli, eine Variante für kleinere Läden, gut in der Käsetheke unterzubringen und auch optisch sehr schön z.B im Präsentkorb.   Herbst 09    Unsere „Notlösung“, das Verkäsen der Milch durch die mobile Hofkäserei Bego-Ghina hat sich bewährt, seit dieser Saison kommen die Laibe nach Salzbad und Vorreifung zurück zu uns, um hier dann im Reifelager gepflegt zu werden, bevor sie dann verpackt und verschickt werden. Wir sind sehr froh über die engagierten Wiederverkäufer/Kollegen die unseren Käse schätzen und ihn weiter gut gepflegt an die Endverbraucher bringen. Wir sind von Lübeck bis Heidelberg im Bio- und Feinkosthandel vertreten, häufig auch bei Kollegen die ihre Markt-Angebotspalette durch unsere sorgfältig gereiften Käse erweitern. Fragen sie gerne bei uns nach wo Sie in Ihrer Nähe unsere Käse beziehen können.   Der scellebelle-brique  - unser Brot-und-Butter-Käse aus  Bioziegenrohmilch mit milden Tilsiterkulturen und Kälberlab in der  klassischen Kastenform gekäst mild bis leicht würziger, geschmeidiger Teig mit typischer Lochung zarter Ziegencharakter, Laibe von ca 3,5 kg, mind. 6 Wochen gelagert -   mit Brevibacterium linens gepflegte Naturrinde: durchgereifter  geschmeidiger Teig, fast buttriger Ziegengeschmack, liefert eine schöne Kruste beim Überbacken.   Der scellebelle-chalet  - der Klassiker ebenfalls aus unserer Milch mit Bergkäsekulturen und Kälberlab vom  mobilen Hofkäser vor Ort gekäst, nach Bergkäseart, ein tomme de chevre ,  mildwürzige runde Laibe von ca 4 kg, dichter Teig, von der feinen  Ziegenmilchstruktur geprägt, etwas kurzkreidig, ein eher trockener Käse  mit angenehmem Nachklang. Im Lager mit Urmeersalz und Brevibacterium  linens gepflegte Naturrinde, mindestens 4 Monate gereift. Es gibt Kunden die genießen ihn ab liebsten pur und bezeichnen ihn als  Energieriegel, er passt auch gut zum Aperitiv, zu Obst, Nüssen und  natürlich zum Wein. Ein Laib entsteht aus ca 50-60 ltr Milch, das konzentrierte Ergebnis  von sorgfältiger Fütterung-schonendem Melken-gut zufriedenen  Tieren-handwerklicher Verarbeitung und aufwändiger Pflege und Lagerung.  Beide Käse zeichnen sich dadurch aus, dass außer unserer Bioziegenrohmilch nur die jeweiligen Kulturen und Kälberlab am Käseprozess beteiligt sind, keine Ausbeute erhöhenden Hilfsstoffe, keinerlei Zusätze die den Produktionsprozess künstlich absichern.    Frühjahr 08   Zur Zeit melken wir 45 Ziegen, dank Sonne und bestem Gras geben sie im   Moment gut 4l/Milch Tier/Tag die Heinrich Bego-Ghina in seiner mobilen   Käserei bei uns verarbeitet, um die ca. 5kg Laibe anschließend in seiner  Käserei weiter zu reifen und pflegen. Es entstehen eine Bergkäse- und  eine milde Tilsitervariante, beides handwerklich mit viel Sorgfalt aus  Rohmilch hergestellt. Die erste Käseprobe zeigte uns einen noch sehr milden Käse mit viel  Potential für die Zukunft, zur Zeit also soetwas wie ein  vielversprechender junger Wein. Ab Juni soll er in den Handel gehen, Bezugsquellen und Weiteres demnächst     hier.    Herbst 07  Wir freuen uns auf die Zusammenarbeit mit dem mobilen Hofkäsermeister und VHM -Mitglied Bego-Ghina, der unsere Milch im nächsten Jahr weitestgehend zu Schnitt- und Hartkäse verarbeiten wird.   Seine Reifung,   sein Sortiment sind das was uns vorschwebt, seine Erfahrung und das Qualitätsbewußtsein haben uns sehr beeindruckt.  Parallel zur Käseproduktion werden wir nach und nach mit dem Abriss des alten Stalles und mit der Errichtung unserer Käserei beginnen, im nächsten Jahr werden die Tage nicht genügend Stunden haben!             Original Schweizer Kupferkessi - Caluori, Chur, Baujahr 1977       Scellebelle "Chalet" - Hartkäse nach Bergkäseart          © 2014 Scellebelle | Sabine Jürß | Körberheide 99 | 48157 Münster | Tel.: 0251-924 363 63 | info@scellebelle.de    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         Scellebelle - Ziegenhof Sabine Jürß / Unsere Ziegen                              Home  Landwirtschaft  Ziegen  Ziegenkäse  Markt Münster  Kontakt      Unsere Ziegen    Herbst  09   Jetzt im Herbst 09 können wir durch die zweite Laktation und die Ergebnisse der Erstlingstöchter echte Leistungsträger herausfiltern. Daraus ziehen wir auch dieses Jahr gut 30 Zuchtlämmer nach, die wir mit einem selbstgezogenen Bock aus der Besamung mit einem französischen Elitebock belegen werden. Gelegentlich haben wir Nachzucht abzugeben, für 2010 haben wir bereits Vorbestellungen, gerne geben wir Lämmer direkt nach der Biestmilchphase, dann auch günstiger, ab.                (Klick  auf Foto zum Vergrößern)  Frühjahr 08   Unsere ab Oktober belegten Ziegen hatten das Glück die Lammung bei   bestem Märzwetter erledigen zu können, im Stall, auf der Weide, teilweise   mehrere gleichzeitig, wurde problemlos gelammt. 2jährige Erstlinge und   der ganzjährige Weidegang haben sich gesundheitlich ausgezahlt, bei fast   jedem Wetter findet man unsere Herde auf 7ha verteilt auf Futtersuche. Unser französischer Bock hat sehr schöne Milchtypen gemacht, auch die   Besamung mit ausgesuchten französischen Böcken brachte uns gute Nachzucht.    Herbst 07  Für unsere überjährigen Ziegen war es endlich soweit, Bockzeit! Den Oktober hindurch hat unser Antoine gedeckt, wenige Tiere haben wir künstlich besamt, um aus dem Bestand neue Böcke zu ziehen. Das bedeutet über Winter müssen Melkstand und Milchkammer entstehen, ab März 2008 wird gemolken!            Gut dokumentiert wächst die Herde.             © 2014 Scellebelle | Sabine Jürß | Körberheide 99 | 48157 Münster | Tel.: 0251-924 363 63 | info@scellebelle.de    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         Scellebelle - Ziegenhof Sabine Jürß / Landwirtschaft                Home  Landwirtschaft  Ziegen  Ziegenkäse  Markt Münster  Kontakt      Landwirtschaft auf unserem Hof  In der Fütterung arbeiten wir weiterhin nach unserem Regionalitätsprinzip und beziehen Einzelkomponenten aus dem Osnabrücker Land, das bedeutet viel Arbeit beim Getreidequetschen und Mischen aber eine größtmögliche Kontrolle was die Qualitätssicherung angeht. Die Tiere scheinen es uns zu Danken.  Gras, Heu und Grassilage für unsere Tiere liefern unsere Naturlandflächen. Direkt am Hof stehen den Ziegen und Connemaraponies 7 ha ganzjährig zur Verfügung. Dieses Grundfutter ergänzen wir in diesem Jahr mit Bioland-Haferfutterstroh vom Stemweder Berg. Guten Hafer haben wir auch in der Region gefunden, regelmäßig holen wir das Biolandgetreide vom Iburgshof , um es dann Zuhause frisch gequetscht, ergänzt mit biozertifizierten Pellets zu verfüttern.  Ein großer Aufwand , der es uns möglich macht, voll hinter unseren Produkten zu stehen.                       © 2014 Scellebelle | Sabine Jürß | Körberheide 99 | 48157 Münster | Tel.: 0251-924 363 63 | info@scellebelle.de    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
         Scellebelle - Ziegenhof Sabine Jürß                Home  Landwirtschaft  Ziegen  Ziegenkäse  Markt Münster  Kontakt         Winter 13/14  Wir werden Biolandbetrieb in Münster, demnächst mehr.  Mit unseren Milchziegen sehen wir uns in der Tradition des „chèvre fermier“, des handwerklich hergestellten Ziegenkäses nach französischen Rezepturen.   Aus der Region - für die Region , nach kontrolliert - biologischen Richtlinien, artgerecht gehalten, weil nur zufriedene Tiere eine optimale Leistung erbringen.   Sommer 2012  Drei turbulente, arbeitsintensive Jahre sind vergangen und schon ist   wieder Sommer, wenn auch recht kalt. Da freut man sich, dass das erste   Heu schon im Mai gepresst werden konnte! Nach zwei ertragsschwachen zu   trockenen Jahren. Die diesjährigen Lämmer sind schon fast Jungziegen und toben über die   Weide, im nächsten Jahr werden sie die, dann auf gut 100 Tiere   angewachsene, Altziegenherde ergänzen. In der Käserei gilt weiterhin: melkwarme Rohmilch, auf dem Hof   handwerklich verarbeitet (fermier), kürzeste Wege, höchste   Milchqualität, schonende Verarbeitung.  Spätsommer 09  Inzwischen ist Spätsommer und wir können langsam auf die 2. Melksaison zurückblicken, mit jetzt gut durchselektierten 65 Ziegen in Milch macht die Arbeit viel Freude, die Leistung stimmt und die Abläufe werden sicherer. Das Wetter spielte mit und der Aufwuchs auf unseren Flächen war sehr befriedigend, auch das Heulager ist gut gefüllt. Z.Zt sind die Böcke fleißig, die Herde wird immer französischer/bunter. Wir ziehen viele im Poitevinetyp stehende Kreuzungstiere aus sehr guten Müttern nach. Leistungskontrolle/Zuchtarbeit machen wir allerdings nur betriebsintern, dafür betreiben wir einen erheblichen Aufwand bei der Qualitätskontrolle der Milch um unsere überdurchschnittlichen Hygienewerte zu halten, an dieser Stelle möchten wir ein Dankeschön an die begleitende Beratung durch das in mbfg in Wunstorf sagen.  Frühjahr 08  Es hat funktioniert, Melkstand und Milchkammer waren rechtzeitig fertig,           unsere Mädels jedoch haben gar nicht eingesehen, dass man nun für so ein           bißchen Kraftfutter auf den Melkstand soll und dann auch noch Melken!           Zitzenbecher kommen von hinten! Aber auch diese Phase ist vorüber und           alles läuft nun souverän, als wäre es nie anders gewesen.  Die Nachzucht ist aus dem Milchalter heraus und lebt auf der           Jungtierweide, ein Bild voller Lebensfreude. Sie lieben die           Bewegungsfreiheit und das gute Gras.  Die mobile Hofkäserei kommt zuverlässig 2-3 mal pro Woche um Rohmilch           Hart- und Schnittkäse herzustellen.           In der 21. Kalenderwoche war Anschnitt. Der Käse reift gut, ist noch sehr             mild, aber auf dem richtigen Weg ab Juni in den Handel zu gehen.  Das weitere Wachsen des Betriebes, kleinere und größere Ereignisse werden wir auf diesen Seiten dokumentieren.  Seien Sie eingeladen daran teilzuhaben, besuchen Sie uns mal wieder!  Familie Jürß                Alles dreht sich um die Milch             © 2014 Scellebelle | Sabine Jürß | Körberheide 99 | 48157 Münster | Tel.: 0251-924 363 63 | info@scellebelle.de    
</fragment>
</item>
</root>