<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Sitemap        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt                Sitemap   Startseite  Bibliothekssoftware BIB2: Beschreibung der Software  Service+Support   FAQ - Häufig gestellte Fragen  Login für Remote-Desktop-Support (Nach Vereinbarung)    Referenzen  Download   Testfreischaltung  Weitere Downloads    Bestellung   Bestellformular (PDF)    Kontakt    Aktuelles  Impressum   Bildnachweis  Haftungsausschluss  Allgemeine Geschäftsbedingungen  BIB2-Lizenzvereinbarung            Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Aktuelles        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt                Aktuelles  22.04.2014  Die Website wurde überarbeitet und aktualisiert.  Ein umfangreiches Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist in Vorbereitung und voraussichtlich im Juli 2014 verfügbar.       BIB2-Update  19.03.2013  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.22  Wesentliche Verbesserungen:   Recherche: Volltext-Suchanfragen in den Dialogen "Medien-Recherche" und "Öffentliche Recherche" sowie            im WebOPAC werden schneller beantwortet, insbesondere bei einem umfangreichen Schlagwortkatalog.  Medien-Recherche: In der Suchergebnisliste können die Felder "Kurzbeschreibung", "Titel-Notizfeld" und            "Schlagwörter" als Spalten eingeblendet werden (wenn die Liste sich im Modus "Titel anzeigen" befindet).            Der angezeigte Inhalt wird ggf. auf 500 Zeichen gekürzt.  Mehrplatz: Problem behoben: Das Serverprogramm hat unter bestimmten Voraussetzungen die            Verbindungstrennung zu einem Client nicht registriert, wodurch der "Client-Slot" nicht freigegeben und            schließlich die Fehlermeldung "es sind bereits 3 Clients verbunden" angezeigt wurde, obwohl kein Client            verbunden war.  WebOPAC: Die Suchergebnisliste wird nicht mehr auf eine maximale Trefferanzahl gekürzt sondern            seitenweise dargestellt.   Die vollständige Dokumentation der Änderungen in diesem Update: Update-Historie       BIB2-Update  30.06.2012  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.21  Wesentliche Verbesserungen:   WebOPAC: Der WebOPAC sperrt nun den Zugriff auf die Verwaltungsseiten für eine Stunde, wenn ein falsches            Passwort angegeben wurde. Einen Fehler beim Hochladen einer Datenbank behoben. Einen Fehler behoben, der bei            vielen kurz aufeinander folgenden Zugriffen auf den WebOPAC auftreten konnte.   Die vollständige Dokumentation der Änderungen in diesem Update: Update-Historie       BIB2-Update  23.06.2012  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.20  Wesentliche Verbesserungen:   Online-Katalogisierung: Es lässt sich jetzt einstellen, ob Schlagwörter importiert und der Quelldatensatz            (MAB) ins Notizfeld gespeichert werden sollen.  WebOPAC: Kunden des shsoft-WebOPAC-Hosting und Anwender, die ihren WebOPAC selbst betreiben und dabei auf            eine Offline-Datenbank-Kopie zugreifen lassen, können nun über eine Verwaltungs-Seite des WebOPAC die aktuelle            Datenbank hochladen. Über weitere Verwaltungs-Seiten können der WebOPAC-Status und die Zugriffslogs abgerufen            werden. Fehlerbehebung: Die Schlagwortkatalog-Darstellung im WebOPAC funktionierte im Internet Explorer 9 nicht.  Einige Fehlerbehebungen.   Die vollständige Dokumentation der Änderungen in diesem Update: Update-Historie       BIB2-Update  28.10.2011  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.19  Wesentliche Verbesserungen:   Online-Katalogisierung: Vor kurzem wurde die Adresse der Datenquelle, die BIB2 bei der Online-Katalogisierung            abfragt, geändert, wodurch die Online-Katalogisierung nicht mehr funktionierte (in Kombination mit der ersten und            dritten Konfigurations-Option zum Internetzugriff / HTTP-Proxy). BIB2 fragt jetzt die Datenquelle über die neue            Adresse ab.  Drucklayouts: Der Formulartyp "Medientitelkatalog" wurde hinzugefügt. Bei diesem Formulartyp erfolgt der            Ausdruck in einer Art Fließtext und nicht, wie bei dem Formulartyp "Medientitelliste", als Tabelle. Dadurch            können alle Titelangaben ungekürzt wiedergegeben werden.  Support: BIB2 erinnert Sie nun alle 14 Tage beim Aufruf der Medien-Recherche daran, die Verfügbarkeit eines            Programm-Updates prüfen zu lassen.   Die vollständige Dokumentation der Änderungen in diesem Update: Update-Historie       BIB2-Update  29.09.2011  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.18  Wesentliche Verbesserungen:   Auswahllisten: Möglichkeit zum bestand-übergreifenden Ersetzen von Medienarten, Sachgruppen, Schlagwörtern            und Standorten über das Kontextmenü der entsprechenden Auswahllisten, die in den Dialogen Medien-Recherche,            Titeldaten, Exemplardaten und Konfiguration:Auswahllisten dargestellt werden.  Einzelausleihe: Für Anwender, die Ihre Medien nicht etikettieren, ist es möglich, ein Medienexemplar über            die Eingabe eines Stichwortes aus dem Titel auszuwählen.  Benutzerdatenimport: Benutzerfotos können importiert werden.   Die vollständige Dokumentation der Änderungen in diesem Update: Update-Historie       BIB2-Update  17.01.2011  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.17  Wesentliche Verbesserungen:   Neuer WebOPAC: Vollkommen neue Version mit vielen Verbesserungen.                Weitgehende Möglichkeiten zur Anpassung von Funktionalität und Gestaltung.  WebOPAC-Demo (Standard nach Installation).  WebOPAC des Landesfilmdienst Thüringen (Beispiel für eine Anpassung).  Recherchefunktionalität verbessert: Neue kombinierte Suchfelder (z.B. "Volltext" und "Sachfelder"),                logisch kombinierbare Suchbegriffe innerhalb eines Suchfeldes.   Die vollständige Dokumentation der Änderungen in diesem Update: Update-Historie       Statement von Amazon  13.10.2010  Im Bemühen, für BIB2 eine Importschnittstelle für Mediendaten aus dem Amazon-Angebot      bereit zu stellen, sind wir auf ein in gewisser Hinsicht überraschendes Hindernis gestoßen:      Die Nutzungsbedingungen von Amazon. Überraschend, weil es bereits einige Konkurrenzprodukte      zu BIB2 gibt, die eine solche Importschnittstelle beinhalten. Auf explizite Anfrage bei      Amazon teilte man uns mit, dass es keine Ausnahmegenehmigungen gibt und die Hersteller der      entsprechenden Software wenigstens mit einer Sperrung des von der Software genutzten Zugangs      zu den Amazon-Daten rechnen müssen. Ein Auszug aus der Mitteilung von Amazon:  "Die Übernahme von Datensätzen von der Amazon-Website ist nur im Rahmen einer entsprechenden Lizenz      zulässig. Eine solche Lizenz erteilt Amazon beispielsweise im Rahmen des Partner-Programms, jedoch      ausschließlich für die beschränkten Zwecke der Werbung für Produkte auf der Amazon-Website und      Weiterleitung von Endbenutzern auf die Websites von Amazon. Eine Nutzung zu anderen Zwecken ist      unzulässig und verstößt gegen die Teilnahmebedingungen des Partner-Programms. Amazon behält sich vor,      gegen eine vertragswidrige und damit rechtswidrige Nutzung der Inhalte alle erforderlichen Maßnahmen      einzuleiten."       BIB2-Update  20.07.2010  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.16  Wesentliche Verbesserungen:   Online-Katalogisierung: Es können 3 weitere Kataloge abgefragt werden: FU Berlin, BTU Cottbus, Öffentliche Bibliotheken Brandenburg.  Verlängerungen: Über drei neue Konfigurations-Optionen können Sie jetzt: 1.) Verlängerungen als Ausleihe zählen lassen; 2.) bei Verlängerungen dem/der LeserIn die konfigurierte Ausleihgebühr erneut berechnen lassen; 3.) Ausleihen ab einer bestimmten Anzahl von Überziehungstagen automatisch verlängern lassen.  Gruppenausleihe: Bei Ausleih- und Rücknahmequittungen können Sie nun zwischen Sammelquittungen (wie bisher) und Einzelquittungen (neu) wählen.        BIB2-Update  18.06.2010  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.15  Wesentliche Verbesserungen:   Online-Katalogisierung überarbeitet. U.a. können jetzt auch ISSN abgefragt werden.  Verarbeitung von in Textfeldern eingegebenen Schlagwörtern verbessert.  Registrierte BIB2-Anwender können jetzt direkt aus BIB2 heraus eine Nachricht an uns senden.        BIB2-Update  11.06.2010  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.12  Wesentliche Verbesserungen:   Unterstützung für den Barcodetyp "Interleaved 2of5" hinzugefügt.  Die Proxy-Server-Konfiguration wurde überarbeitet.  Die Funktionalität des Titeldatenfeldes "Hyperlink" wurde überarbeitet.  Eine Funktion zum automatischen Ableiten des Jahrgangs von Benutzergruppen            aus der Bezeichnung der Benutzergruppen wurde hinzugefügt.  Bei der Online-Katalogisierung funktioniert die Titelabfrage über Autor /            Titel / Verlag... wieder.        BIB2-Update  03.06.2010  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.11  Wesentliche Verbesserungen:   BIB2 kann jetzt für Sie die Verfügbarkeit eines Updates prüfen und, wenn ein Update verfügbar ist,            für Sie die Download-Seite dieser Website im Browser öffnen (siehe [Hauptmenü -&gt; Support]).  Sie können nun Titeldaten aus dem MAB2-Format importieren (MAB2-Titel-Dateien).  Die Benutzerdatenfelder "Erziehungsberechtigte", "Erziehungsberechtigte Anrede" und            "Erziehungsberechtigte Anschrift" wurden in variable Felder umgewandelt. Anwender, die diese            Felder bisher nicht genutzt haben, können sie nun zu einem beliebigen Zweck verwenden; für            Anwender, die diese Felder schon genutzt haben, ändert sich nichts.  Beim Importieren von Benutzerdaten im CSV-Format werden jetzt alle Quellspalten als            Textspalten interpretiert. Dies ermöglicht eine höhere Toleranz bei Quellspalten mit            uneinheitlichen Wertetypen in den Datenzeilen. Wenn Sie gesicherte Felderzuordnungen            verwenden, müssen Sie diese für BIB2-Felder, die kein Textformat haben, anpassen.        Zubehör-Angebot erweitert  20.04.2010  Wir führen nun auch Selbstklebeetiketten zur Medienauszeichnung aus Polyester.      Gegenüber den Selbstklebeetiketten aus Papier sind diese gegen Feuchtigkeit      resistent und weisen eine wesentlich höhere Abriebfestigkeit auf. Wie die      Selbstklebeetiketten aus Papier lassen sie sich mit einem normalen Laserdrucker      bedrucken.       BIB2-Update  04.03.2010  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.9  Wesentliche Verbesserungen:   Sie können jetzt die Mediendaten im CSV-Format exportieren.  Ein Problem behoben, das beim Versuch, Benutzerdaten mit mehr            als 100 Quellspalten zu importieren, auftrat.        Firmenjubiläum  Oktober 2009  10 Jahre shsoft - wir danken unseren Kunden und freuen uns auf die      nächsten 10 Jahre!       Neues CD und neue Website  14.09.2009  shsoft hat ein neues "Corporate Design": Ein neues Logo und eine neue graphische      Gestaltung des Firmenauftritts - und eine neue Website ist online.       BIB2-Update  11.09.2009  Ein Update für die Bibliothekssoftware BIB2 ist verfügbar: Version 2.3.6  Wesentliche Verbesserungen:   Sie können jetzt beliebige Fremd-Benutzercodes (z.B. Schüler-ID's aus der Schulverwaltung) übernehmen,                diese können dann auch zur Auswahl eines Benutzers verwendet werden.  Bei der Medienerfassung werden jetzt die zuletzt eingegebenen Signaturen angezeigt.  Für gedruckte Signaturen können Sie nun Zeilenumbrüche konfigurieren, sodass die            Signatur-Bestandteile untereinander dargestellt werden.  In der Öffentlichen Recherche ist jetzt eine Stichwort-Volltextsuche möglich.  Der Dialog Einzelausleihe speichert jetzt die von Ihnen zuletzt ausgewählte "Auto-Aktion".          Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   BIB2 WebOPAC                              BIB2 WebOPAC  Recherche im Bestand der Bibliothek Demo-Bücherei  von Demo-Datenbank  Willkommen!                Mit dem Suchfeld "Stichwort" werden die wichtigsten Textfelder der Mediendatensätze durchsucht.Sie können dort z.B. ein einzelnes Wort aus dem Titel des Buches eingeben, welches Sie suchen. Sie können * als Platzhalter verwenden, z.B. würden Sie mit der Eingabe "europ*" im Suchfeld Stichwortalle Medien finden, die in einem Textfeld "Europa" oder "europäisch" oder "european" beinhalten.             Eingaben löschen                   Suchkriterium  Eingabe  Schlagwortkatalog        Medienart   (alle)  Buch  CD-ROM  Zeitschrift  Kassette  Video       Sachgruppe   (alle)  Nachschlagewerke  Sachbücher  Schöne Literatur  Schulbücher       Sprache   (alle)  Deutsch  Englisch  Französisch  Latein  Spanisch       Standort   (alle)  Bibliothek  ...Nachschlagewerke  ...Sachbücher  ...Schöne Literatur  Lernmittelbücherei       Anschaffung    (alle)  letzte 10 Tage  letzte 30 Tage  letzte 3 Monate  letzte 6 Monate  letzte 12 Monate       Stichwort       Autor / Hrsg.      Verlag      ISBN      Suchmethode   Und-Verknüpfung  Oder-Verknüpfung       Sortierung   Titel  Untertitel  Autor  Herausgeber  Sachgruppe  Medienart         Problem: Ihr Browser stellt keine IFrames dar                                 BIB2-WebOPAC 2.0, BIB2 2.3.22 Copyright © 1996-2013 by shsoft  optimiert für Mozilla Firefox        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Bestellung        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt                Bestellung  Um eine Lizenz der Bibliothekssoftware BIB2 zu bestellen, können Sie dieses PDF-Bestellformular verwenden - es lässt sich    am Bildschirm ausfüllen. Drucken Sie es dann aus und senden es uns per Fax oder per Post zu. Wir schicken    Ihnen umgehend per Email einen Registrierungscode, mittels dessen Sie die installierte BIB2-Demo-Version auf    den bestellten Funktionsumfang freischalten können. Eventuell bestelltes Zubehör senden wir Ihnen per DHL,    in der Regel am Tag des Bestellungseingangs. Die Rechnung erhalten Sie zusammen mit dem Zubehör oder,    wenn Sie kein Zubehör bestellen, als PDF-Dokument per Email.     Wenn Sie noch überlegen, welche Module für Ihre Anforderungen die richtigen sind, können Siesich unter Bibliothekssoftware BIB2 informieren oder sich von uns beraten lassen.  Wenn Sie zur Bereitstellung der Mittel ein schriftliches Angebot benötigen, ist diesselbstverständlich möglich. Bitte nehmen Sie Kontakt mit uns auf.  Inklusivleistungen  Der Erwerb einer BIB2-Lizenz gewährt Ihnen ein dauerhaftes Nutzungsrecht der Bibliothekssoftware BIB2(im Rahmen der BIB2-Lizenzvereinbarung) ohne laufende Lizenzgebühren oder sonstige laufende Kosten.  Inklusiv sind 12 Monate Support per Email und Telefon, unbefristet kostenlose Updates innerhalbder Hauptversion, für die Sie eine Lizenz erwerben (aktuell: BIB2 Version 2.x), sowie ein kostenloses Updateauf eine neue Hauptversion, wenn diese innerhalb von 18 Monaten nach Ihrem Lizenzerwerb verfügbar wird.  Über das gesetzlich vorgeschriebene Maß hinaus bieten wir Ihnen ein 6-wöchigesuneingeschränktes Rückgaberecht . Bei Rückgabe erhalten Sie den vollen Kaufpreis erstattet(Zubehör muss sich dazu in wiederverkaufsfähigem Zustand befinden).   Preisliste Bibliothekssoftware    Artikel  Euro *    Bibliothekssoftware BIB2 Basismodul 3.000  160,00    Bibliothekssoftware BIB2 Basismodul 6.000  240,00    Bibliothekssoftware BIB2 Basismodul 12.000  320,00    Bibliothekssoftware BIB2 Basismodul 100.000  400,00    Bibliothekssoftware BIB2 Basismodul LM  320,00    Bibliothekssoftware BIB2 Modul Mehrplatz  120,00    Bibliothekssoftware BIB2 Modul WebOPAC  180,00    Bibliothekssoftware BIB2 Modul Etikettendruck  60,00    Bibliothekssoftware BIB2 Modul Ausleihbetrieb  120,00    Bibliothekssoftware BIB2 Modul Vormerkung  60,00    Bibliothekssoftware BIB2 Modul Bestandverwaltung  60,00    Bibliothekssoftware BIB2 Modul Kontenführung  60,00    Bibliothekssoftware BIB2 Modul Gruppenverwaltung  60,00    Bibliothekssoftware BIB2 Modul Lernmittellisten  120,00    Sie können zu einem beliebigen späteren Zeitpunkt von einem Basismodul auf ein größeresaufrüsten oder ein Modul nachträglich erwerben. Beim Aufrüsten auf ein größeres Basismodul zahlen Sie nur die reinePreisdifferenz zwischen den beiden Basismodulen.  Preisliste Zubehör    Artikel   Euro *    BIB2-Installations-CD  optional, denn alles Erforderliche steht zum Download zur Verfügung  5,00    Selbstklebe-Etiketten (Papier)  für Medien, weiß, auf DIN A4-Träger, 70 x 36 mm, 2.400 Stück  14,50    Selbstklebe-Etiketten (Polyester)  für Medien, weiß, auf DIN A4-Träger, 70 x 37 mm, 240 Stück  7,00    andere Etiketten-Formate   auf Anfrage    Laminierfolien (Taschen)  für Benutzerausweise, ec-Kartenformat 86 x 54 mm, 100 Stück  8,00    Hand-Barcodescanner "Cino FuzzyScan F788"  Ein hochwertiger Hand-Barcodescanner mit Tastatur-Emulation, USB-Anschluss, Leseentfernung bis 80 cm. Fertig vorkonfiguriert für BIB2.  159,00    Standfuß für Hand-Barcodescanner  optional  33,00    andere Barcodescanner-Modelle   auf Anfrage    * Diese Preisliste ist aktuell seit dem 22.04.2014 und gültig bis auf Weiteres.Alle genannten Preise verstehen sich in Euro, inkl. gesetzl. MwSt. Die gesetzl. MwSt. wird auf Rechnungen separat ausgewiesen.  Für Warensendungen gilt: Mindermengenzuschlag von 8,00 Euro bei Bestellwerten unter 50,00 Euro. Versandkostenpauschale von 8,00 Euro bei Bestellwerten unter 250,00 Euro innerhalb Deutschlands (bis 10kg). Versandkostenpauschale von 20,00 Euro bei Bestellwerten unter 500,00 Euro innerhalb der EU (bis 10kg). Versandkosten nach Rücksprache bei Versand außerhalb der EU bzw. einem höheren Gewicht als 10kg.  Es gelten im Übrigen die BIB2-Lizenzvereinbarung und die Allgemeinen Geschäftsbedingungen von shsoft | Sebastian Hauer.       Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   BIB2 WebOPAC                              BIB2 WebOPAC  Recherche im Bestand der Bibliothek Demo-Bücherei  von Demo-Datenbank  Willkommen!                Mit dem Suchfeld "Stichwort" werden die wichtigsten Textfelder der Mediendatensätze durchsucht.Sie können dort z.B. ein einzelnes Wort aus dem Titel des Buches eingeben, welches Sie suchen. Sie können * als Platzhalter verwenden, z.B. würden Sie mit der Eingabe "europ*" im Suchfeld Stichwortalle Medien finden, die in einem Textfeld "Europa" oder "europäisch" oder "european" beinhalten.             Eingaben löschen                   Suchkriterium  Eingabe  Schlagwortkatalog        Medienart   (alle)  Buch  CD-ROM  Zeitschrift  Kassette  Video       Sachgruppe   (alle)  Nachschlagewerke  Sachbücher  Schöne Literatur  Schulbücher       Sprache   (alle)  Deutsch  Englisch  Französisch  Latein  Spanisch       Standort   (alle)  Bibliothek  ...Nachschlagewerke  ...Sachbücher  ...Schöne Literatur  Lernmittelbücherei       Anschaffung    (alle)  letzte 10 Tage  letzte 30 Tage  letzte 3 Monate  letzte 6 Monate  letzte 12 Monate       Stichwort       Autor / Hrsg.      Verlag      ISBN      Suchmethode   Und-Verknüpfung  Oder-Verknüpfung       Sortierung   Titel  Untertitel  Autor  Herausgeber  Sachgruppe  Medienart         Problem: Ihr Browser stellt keine IFrames dar                                 BIB2-WebOPAC 2.0, BIB2 2.3.22 Copyright © 1996-2013 by shsoft  optimiert für Mozilla Firefox        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Download        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt               Testen Sie die kostenlose Demo-Version:        Anrede:    bitte auswählen  Frau  Herr      Name:     Organisation:     Telefon:     Email:      Wir behandeln Ihre Daten vertraulich. Sie werden in keinen Newsletter-Verteiler aufgenommen.               Download  Eine kostenlose Demo-Version der Bibliothekssoftware BIB2 können Sie über dasFormular (rechts) anfordern und unverbindlich testen.  Sie haben außerdem die Möglichkeit, kostenlos und unverbindlich eine Testfreischaltung für BIB2 anzufordern, welche es Ihnenermöglicht, BIB2 bis zu 3 Monate in dem von Ihnen benötigten Funktionsumfang zu testen.  Wenn Sie bereits Kunde sind, finden Sie unten das aktuelle Update für BIB2 zumHerunterladen (nicht als Neuinstallation geeignet). Wenn Sie BIB2 neu installierenmöchten, gelangen Sie zur dafür benötigten Installationsdatei entweder über den Menüpunkt[Hauptmenü &gt; Support &gt; Kontakt zu shsoft &gt; Download] in Ihrer bisherigen BIB2-Installationoder nehmen Sie Kontakt mit uns auf.      Bibliothekssoftware BIB2: Hauptpaket-Update  Version 2.3.22 - beinhaltet Einzelplatzanwendung und Serverprogramm  Ein Update, um Ihre bereits bestehende BIB2-Hauptpaket-Installation auf die aktuelle Version zu bringen.  Wenn Sie das Update-Programm starten, wird der Update-Vorgang nicht sofort ausgeführt. Es erscheint zunächst ein      Fenster mit allen erforderlichen Hinweisen zur Durchführung des Updates.  Download starten        Bibliothekssoftware BIB2: Clientpaket-Update  Version 2.3.22 - beinhaltet Clientanwendung  Ein Update, um Ihre bereits bestehende BIB2-Clientpaket-Installation auf die aktuelle Version zu bringen.  Wenn Sie das Update-Programm starten, wird der Update-Vorgang nicht sofort ausgeführt. Es erscheint zunächst ein      Fenster mit allen erforderlichen Hinweisen zur Durchführung des Updates.  Download starten        Weitere Downloads  Weitere Dateien, die eher selten benötigt werden.  anzeigen         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Referenzen        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt              Referenzen  Über 1000 Anwender haben sich schon für die Bibliothekssoftware BIB2 entschieden.In vielen Schulen werden sogar zwei oder mehr BIB2-Lizenzen eingesetzt (meist für die Schülerbibliothekund die Lernmittelverwaltung). Hier können Sie einige Anwenderstimmen zu der Software sehen.Manche beziehen sich auf "BIB99", dies war eine frühere Bezeichnung von BIB2.      "Die Installation war einfach, der Betrieb (tatsächlich!) intuitiv und alle auftauchenden        Fragen beantwortete Herr Hauer umgehend und kompetent. Wir empfehlen die Bibliothekssoftware BIB2 von shsoft        uneingeschränkt weiter." Johannes Müller, Bibliothekar der Deutschen Schule Athen  Volltext anzeigen     Deutsche Schule Athen  Johannes Müller, Bibliothekar  "Mit ca. 25.000 Medien in sechs Sprachen war es an der Zeit, unsere Bibliothek der Deutschen Schule Athen        endlich von Karteikarten auf ein digitales System umzustellen. Bei der Suche nach 'der richtigen Lösung' stießen        wir auf teilweise unglaublich teure Angebote. Wir testeten verschiedene Demoversionen und entschieden uns dann        mit gutem Gewissen für BIB2.  Die Installation war einfach, der Betrieb (tatsächlich!) intuitiv und alle auftauchenden Fragen beantwortete        Herr Hauer umgehend und kompetent. Bei Bedarf programmierte Herr Hauer speziell auf unsere Situation zugeschnittene        Details. Insgesamt läuft das System ohne Überraschungen stabil und effektiv.  Wir empfehlen die Bibliothekssoftware BIB2 von shsoft uneingeschränkt weiter."  Athen, 18.06.2014         "Die Herausforderung, unsere juristische Fachbibliothek mit einer neuen        Bibliothekssoftware auszustatten, konnten wir mit Hilfe von BIB2 souverän meistern. Besonders        die große Hürde der Datenübernahme aus unserem alten Programm hat Herr Hauer erfolgreich umgesetzt.        Wir können dieses Programm und den herausragenden Kundenservice wärmstens empfehlen." Sonja Akbal, European Centre of Tort and Insurance Law &amp; Institut für Europäisches Schadenersatzrecht, Wien  Volltext anzeigen     European Centre of Tort and Insurance Law &amp; Institut für Europäisches Schadenersatzrecht, Wien  Sonja Akbal  "Die Herausforderung, unsere juristische Fachbibliothek mit einer neuen Bibliothekssoftware auszustatten,        konnten wir mit Hilfe von BIB2 souverän meistern.  BIB2 wurde nicht nur unseren hohen Anforderungen gerecht, sondern hat diese teilweise sogar übertroffen.        Besonders die große Hürde der Datenübernahme aus unserem alten Programm hat Herr Hauer erfolgreich umgesetzt.        Jegliche Anpassung an unsere Anwenderanforderungen wurde von Herrn Hauer stets mit höchstem Engagement und        Kompetenz umgesetzt. BIB2 bietet somit unseren Mitarbeitern und zahlreichen Gästen ein präzises und        unkompliziertes Recherchieren. Damit erleichtert es den Wissenschaftern ihre Arbeit ungemein.  Wir können dieses Programm und den herausragenden Kundenservice wärmstens empfehlen."  Wien, 24.07.2013        "Wir sind übrigens mehr als zufrieden mit Ihrer Bibliothekssoftware BIB2. Der Aufwand der      Schülerbücherausleihe am Schuljahresanfang konnte von zwei Tagen (!) auf 2 Stunden reduziert werden.      Nicht nur ich sondern auch die Damen und Herren im Kollegium sind restlos begeistert. Vielen Dank!" A. Braun, Volksschule Welden        "Besonders schätzen wir Ihre persönliche, rasche und lösungsorientierte Betreuung und Ihre        Bereitschaft zur Umsetzung individueller Anpassungswünsche wie beispielsweise das Erscheinungsbild        an die Visual Standards des PKF Netzwerkes." Dr. Primus Österreicher, PKF Österreicher-Staribacher Wirtschaftsprüfungs GmbH &amp; Co. KG, Wien  Volltext anzeigen     PKF Österreicher-Staribacher  Wirtschaftsprüfungs GmbH &amp; Co. KG  Im Zusammenhang mit der externen Qualitätssicherung für Wirtschaftsprüfungsbetriebe ergab        sich für uns die Notwendigkeit, den umfangreichen Bestand an Fachliteratur und -zeitschriften        zu inventarisieren und für unsere Mitarbeiter eine nutzerfreundliche Nachschlagemöglichkeit        zur Verfügung zu stellen. Eine entsprechende Bibliothekssoftware sollte angeschafft werden,        welche auch nach der Erfassung des Grundbestandes die kontinuierliche Wartung durch Neuzugänge        und deren Bestellung als einfache Verwaltungsarbeit ermöglicht.  Nach umfassenden Internetrecherchen und zahlreichen Tests unterschiedlicher Programme fiel        die Wahl auf das Programm BIB2. Die Benutzerfreundlichkeit, der Support sowie das gute        Preisleistungsverhältnis waren die wesentlichen Entscheidungsfaktoren zugunsten von BIB2.  Die einfach zu bedienende Programmoberfläche ist klar strukturiert und stellt die verschiedenen        Funktionen dann zur Verfügung, wenn sie gebraucht werden. Der Datenbankaufbau ermöglicht rasch        eine individuelle Konfiguration. Die Katalogisierung der vorhandenen Bestände wird durch die        internetbasierte Medienrecherche ("Online-Katalogisierung") und den integrierten Etikettendruck        erheblich erleichtert und beschleunigt. Das Modul "WebOPAC" ist für unseren Betrieb und die        Tätigkeit als Wirtschaftsprüfer, Steuerberater und Sachverständige äußerst nützlich und ermöglicht        auch bei der Arbeit außer Haus jederzeit den Zugriff auf unsere Fachliteratur.  Besonders schätzen wir Ihre persönliche, rasche und lösungsorientierte Betreuung und Ihre        Bereitschaft zur Umsetzung individueller Anpassungswünsche wie beispielsweise das Erscheinungsbild        an die Visual Standards des PKF Netzwerkes.  Wir sind mit der Entscheidung für BIB2 sehr zufrieden und können diese Bibliothekssoftware guten Gewissens        für den Einsatz in betrieblichen Fachbibliotheken empfehlen.  Dr. Primus Österreicher  Wien, 06.09.10        "Ich wollte Ihnen mitteilen, dass ich ganz begeistert bin von der Art und Weise,      wie in BIB2 durch Lernmittellisten die Bücherverwaltung erleichert wird. Ich habe die Bücherausgabe      in der Hälfte der Zeit gegenüber letztem Jahr bewältigt, hatte weniger Stress, und die Datenbank ist      in einem besonders übersichtlichen Zustand!" M. W., Kreisgymnasium Bad Krozingen        "Was uns BIB2 besonders sympathisch macht, ist, dass es hinter einer übersichtlichen, einfach zu        beherrschenden Oberfläche alle gewünschten Funktionen bereitstellt." Josef Feld, Willi-Graf-Gymnasium, Saarbrücken  Volltext anzeigen     Willi-Graf-Gymnasium, Saarbrücken  Josef Feld  "Unsere Schule arbeitet bereits seit einigen Jahren erfolgreich mit der Bibliothekssoftware Bib2. Bevor unsere Schule sich        entschlossen hatte, auf eine neue Software umzusteigen, wurden auch etliche andere Programme als Demo-Versionen geprüft.        Schließlich hat uns dieses Programm am meisten zugesagt, weil es uns für die Aufgaben einer Schulbibliothek ganz        besonders geeignet schien.  Diese Entscheidung haben wir bis heute nicht bereut. An der Software imponiert die überzeugende Grundstruktur        (mit den Grundfunktionen: Medienrecherche, Ausleihe und Benutzerverwaltung) und die klare Benutzeroberfläche,        die auf unnötigen Schnickschnack und optische Ablenkungen verzichtet, was aber keine Einschränkung des Funktionsumfanges        bedeutet, denn der Benutzer kann eine Vielzahl von Funktionen seinen Bedürfnissen anpassen oder entsprechend aktivieren.        Die gut durchdachte Datenbankstruktur sorgt für Schnelligkeit und hohe Sicherheit, und mittels Online-Katalogisierung        per Internet spart man sich erhebliche Tipp-Arbeiten. Wir nutzen zur Eingabe der Medien- und Schülerdaten einen        Barcode-Scanner, der von dem Programm unterstützt wird und die Verwaltung optimiert.  Ein sehr geschätzter Service ist die persönliche Betreuung bei Fragen, Problemen oder individuellen Anpassungswünschen.  Was uns die Bibliothekssoftware BIB2 besonders sympathisch macht, ist, dass sie hinter einer übersichtlichen, einfach zu beherrschenden        Oberfläche (andere Programme verwirren hier oft durch Farbchaos und eine überladene Funktionsvielfalt) alle gewünschten        Funktionen bereitstellt, wenn sie benötigt werden."  Saarbrücken, 14.08.09         "Nach einem Jahr Betrieb finden wir alle, dass das Programm jeden Cent wert war. Sollten wir nochmals vor        die Wahl gestellt werden, die Kaufentscheidung wäre dieselbe." Gabriela Tomaschko, Bücherei Teisendorf  Volltext anzeigen     Bücherei Teisendorf  Gabriela Tomaschko  "Die Bücherei in Teisendorf, mit etwa 10.000 Medien, nutzt seit sechs Jahren die Bibliothekssoftware BIB,        zuerst in der Version BIB99, seit zwei Jahren in der Version BIB2. Aus unserer Sicht sind die folgenden        Eigenschaften besonders hervorzuheben:   Das Programm läuft äußerst stabil und lässt auf Grund seiner offensichtlichen Strukturierung kaum Bedienfehler zu.  Auch Mitarbeiter mit wenig oder keiner PC-Erfahrung waren schnell und sicher eingearbeitet.  Das Programm lässt sich auf einfache Weise an die individuellen Bedürfnisse der Bücherei anpassen (Stammdaten der        Benutzer, Medien, Bibliothek).  Sonderfunktionen wie Mahnwesen, Vorbestellungen etc. sind quasi selbsterklärend und leicht zu bedienen.  Das Programm verfügt (bis auf eine Statistik-Funktion) über alle wünschenswerten Funktionen, die für einen reibungslosen        und übersichtlichen Büchereibetrieb wichtig sind, ohne den Benutzer dauernd mit zusätzlichen Optionen zu traktieren.  Alle weiteren Optionen lassen sich gesondert einstellen, um so den Betrieb mit dem Programm nicht unnötig zu verkomplizieren.  Das Preis-Leistungsverhältnis ist sehr gut, besonders, wenn man in Betracht zieht, dass die Bedienbarkeit des Programms        von allen anderen, von mir getesteten Programmen, nicht zu überbieten ist.   Die Bibliothekssoftware BIB2 ist für kleine bis mittelgroße Bibliotheken zusammen mit dem guten Service jederzeit zu empfehlen."  Teisendorf, 13.10.2009  Gabriela Tomaschko  "Das Bibliotheksprogramm BIB99 ist bei uns in der Bücherei Teisendorf seit einem Jahr im Gebrauch.        Auffallend dabei ist der bisher störungsfreie Betrieb des Programms. Es hat keine Ausfälle oder        Programm bedingte Pannen gegeben.  Obwohl einige der Mitarbeiterinnen den Umgang mit einem PC nicht gewohnt waren, hatte niemand        Schwierigkeiten mit der Bedienung des Programms. Die übersichtliche und logische Struktur macht        Versuch- und Irrtum-Ausflüge völlig überflüssig, alle Funktionen sind eindeutig und leicht zugänglich beschrieben.  Die verschiedenen Bereiche des Büchereibetriebs sind übersichtlich in eigene Abteilungen gegliedert.        Die Inventarisierung der Medien ist flexibel - von Minimalinformation bis hin zu großer Detailfülle,        was die Aufnahme der Medien bei einer Umstellung von Kartei-Betrieb auf PC sehr beschleunigen kann.        Man hatte uns bei einem Bestand von 4.000 Medien zwei Jahre prophezeit, wir brauchten drei Monate        (es wurden keine Nachtschichten gemacht).  Das Programm lässt sich sowohl für Einzelpersonen als auch für Gruppen verwenden. Beide Funktionen        sind in einem Benutzerfenster vereint und somit schnell griffbereit.  Bei besonderen Fragen ist Herr Hauer immer sehr kooperativ gewesen und hat prompt geantwortet,        also auch der "Service" zu BIB99 ist einwandfrei.  Wohl am wichtigsten: Das Preis-Leistungs-Verhältnis. Nach einem Jahr Betrieb finden wir alle, dass        das Programm jeden Cent wert war, sollten wir nochmals vor die selbe Wahl gestellt werden, die        Kaufentscheidung wäre dieselbe. Wir führen das Bibliotheksprogramm BIB99 allen Büchereien im Umkreis vor,        die demnächst auf Computer umsteigen wollen. Bisher war die Resonanz durchweg positiv."  Teisendorf, 27.07.2004         "Inzwischen ist das Bibliotheksprogramm BIB2 bei uns seit über 5 1/2 Jahren erfolgreich im Einsatz und wir sind mit unserer Entscheidung noch        immer rundum zufrieden. Den Support mussten wir in den letzten Jahren überhaupt nicht mehr in Anspruch nehmen,        da die Software einfach problemlos läuft." Stefan Kießler, Fachhochschule für die Wirtschaft Hannover (FHDW)  Volltext anzeigen     Fachhochschule für die Wirtschaft Hannover (FHDW)  Stefan Kießler  "Mit der Bibliothekssoftware BIB2 wurde bei uns in der Bibliothek der FHDW in Hannover erstmals eine professionelle Software angeschafft. Bislang hatten wir uns mit einer eigenen Datenbank beholfen,        die jedoch in ihrer Funktionalität sehr eingeschränkt war.  Die Entscheidung für BIB2 fiel aus mehreren Gründen:   Der Import der bisherigen Datenbank musste gewährleistet sein und verlief - wie sich später gezeigt hat - problemlos. Zudem konnte die vorhandene Signatur-Struktur komplett übernommen werden.  Der WebOPAC bietet unseren Studierenden sowie Dozenten die Möglichkeit, den Literaturbestand auch von Zuhause bzw. vom Arbeitsplatz zu recherchieren.  Das Programm läuft - was in der heutigen Computerwelt nicht selbstverständlich ist - stabil. Selbst nach inzwischen sechsmonatigem Betrieb hatten wir noch keinen Absturz oder gar Datenverlust.  Zum Einarbeiten bedarf es nicht einer teuren Schulung oder eines dicken Handbuchs. Vieles erklärt sich von selbst und schnell automatisieren sich die täglichen Arbeitsschritte.  Der Support von Herrn Hauer sucht seinesgleichen. Spätestens nach einem Tag reagiert er auf Anfragen per Mail und gibt hilfreiche Antworten.  Die Kosten für BIB2 sind - im Gegensatz zu Konkurrenzprodukten - im unteren Drittel angesiedelt.   Insgesamt ist das Bibliotheksprogramm BIB2 für die FHDW, eine private Hochschule mit staatlichem Abschluss, mit ca. 3000 Büchern die        passende Lösung. Alle Mitarbeiter schätzen inzwischen den reibungslosen Umgang mit dieser Software. Somit ist BIB2        aus unserer Sicht für Fachhochschul-Bibliotheken ohne weiteres zu empfehlen."  Hannover, 08.10.2004  Zusatz:  "Inzwischen ist die Bibliothekssoftware BIB2 bei uns seit über 5 1/2 Jahren erfolgreich im Einsatz und wir sind mit mit unserer Entscheidung noch        immer rundum zufrieden. Den Support von Herrn Hauer mussten wir in den letzten Jahren überhaupt nicht mehr in Anspruch nehmen,        da die Software einfach problemlos läuft."  Hannover, 14.08.2009         "Die Bibliothekssoftware BIB99 (jetzt 'BIB2') hebt sich durch seine intuitive Handhabbarkeit und gleichzeitige Leistungsfähigkeit deutlich        von vergleichbaren Systemen ab." Dipl.-Bibl. Barbara Burghardt, Hannover  Volltext anzeigen     Dipl.-Bibl. Barbara Burghardt, Hannover  "Mit der Bibliothekssoftware Bib99 (jetzt "Bib2") arbeite ich seit drei Jahren:        In Form eines Inhaltspunktes meiner FH-Lehrveranstaltung "DV-Systeme in kleineren        Informationseinrichtungen" und zudem in mehreren Institutsbibliotheken, die ich als        Informationsmanagerin bewirtschafte.  Wenn sich Kunden ein neues DV-System für Ihre Bibliothek einrichten möchten, habe ich Bib99 bereits mehrmals        empfohlen.  Zur Zeit arbeite ich bei der Velkd Hannover (Vereinigte Evangelische Kirche Deutschland) und am        Kaiser-Wilhelm- und Ratsgymnasium Hannover mit dem System.  Zu einer Bewertung von Bib99 kann ich daher die Einschätzung durch die Studenten des Studiengangs        Bibliothekswesen (jetzt: Informationsmanagement), die Beurteilungen meiner Kunden sowie eigene Erfahrungen        hinzuziehen:   Bib99 ist ein DV-System, das - gerade auch im Vergleich mit anderer Bibliothekssoftware -        angenehm einfach zu bedienen ist. Es eignet sich daher insbesondere auch für den Einsatz durch        "Laien"  Bib99 bietet viele praxisorientierte Möglichkeiten (z.B. automatische Mediencodevergabe,        Dublettenkontrolle, Gruppenausleihe, vorläufige Schnell-Erfassung u.v.m.)  Bib99 hat eine sehr übersichtliche Programmkonfiguration. Individuelle Einrichtungen z.B. der        Masken zur Datenerfassung sind nach kurzer Einarbeitung leicht durchführbar  Die beiden Hauptbereiche eines solchen Systems, Erfassung und Recherche, genügen zwar nicht professionellen        fachbibliothekarischen Ansprüchen, erfüllen jedoch die Anforderungen einer Schul-, Firmen- oder        Institutsbibliothek in vollem Maße.  Bib99 hebt sich durch seine intuitive Handhabbarkeit und gleichzeitige Leistungsfähigkeit deutlich von        vergleichbaren Systemen ab  Hervorzuheben ist der Service von SHSoft. Herr Hauer ist jederzeit erreichbar und äußerst flexibel und        kooperativ bezüglich jeglicher Kundenwünsche zu Programmerweiterungen oder -änderungen.   Ich habe in den drei Jahren, seit denen ich mit Bib99 arbeite, durchgehend positive Erfahrungen mit        System und Anbieter gemacht und kann den Einsatz an Schulbibliotheken und kleinen Institutsbibliotheken        sehr empfehlen!  Für Fragen zu Bib99 stehe ich gerne zur Verfügung."  Zu meiner Person:     1994-1998  Studium Bibliothekswesen (Dipl.-Bibl. WB), FH Hannover    1998  Gründung der Firma Liberaction (Bibliotheksorganisation,              Informationsmanagement, Retrokonversionsprojekte)    2001-2004  Dozentin an der FH Hannover, Fachbereich IK Fächer u.a.: DV-Systeme in kleinen Informationseinrichtungen;              Erfassung in Verbundsystemen    seit 2005  freie Dozentin für Informationsmanagementsysteme und Bibliothekssoftware    2007  Gründung der Firma baloopCOACHING     Hannover, 03.05.2004         "Sie können wegen seiner enormen Flexibilität das Bibliotheksprogramm BIB2 genau an Ihre Aufgabe anpassen, Sie machen im        Programmbereich "Konfiguration" daraus Ihr System, das es in dieser Form kein zweites Mal gibt." Dipl.-Ing. H. P., Schule an den Linden, Rödermark  Volltext anzeigen     Schule an den Linden, Rödermark  Dipl.-Ing. H. P.  († 2010)  Vorgeschichte  "Anfang 2004 hatte ich mich als Rentner bereit erklärt, in der Grundschule (Klassen 1-4, 450 Schüler),        die meine Enkelkinder besuchen, in der Schülerbücherei zu helfen. Was ich vorfand, war eine gutsortierte        Freihandbücherei mit 2.000 Medien, vorwiegend klassische Kinder- und Jugendbücher neben einigen Sachbüchern,        dazu geeignet, die Freude am Buch und am Lesen nachhaltig zu fördern.  Für die Ausleihprozedur stand (und steht) nur die die große Pause von 15 Minuten zur Verfügung. Die        Registrierung erfolgte über handbeschriftete Leserkarten. Etwa 20 ehrenamtliche Mütter waren wechselweise        mit der Ausgabe und Rücknahme beschäftigt. Das permanente Suchen nach den Leserkarten in den Karteikästen        war sehr zeitaufwändig und erwies sich als Flaschenhals, der immer wieder zu Schlangenbildung und endlich        dazu führte, dass Schüler aufgrund der zeitlichen Beschränkung die Bücherei ohne das gewünschte Buch        verlassen mussten.  Allen Beteiligten war klar, nur mit Mitteln der Informationstechnik war eine fühlbare Beschleunigung        des Verfahrens zu erreichen. Da der Förderverein der Schule beim Beschaffen von Hard- und Software        finanzielle Unterstützung zugesagt hatte, machten wir uns an die Arbeit.  Auswahl der Software  Wer für die Aufgabe nach geeigneter Software sucht, kann die öffentlichen Büchereien und Schulen der        Nachbarorte besuchen. Er wird kaum zwei Stellen finden, die das gleiche Programm verwenden, wobei jeder        Nutzer auf seine Wahl als die richtige schwört. Heute liegt nahe, das Internet als Informationsquelle zu        nutzen. Aber allein ein Google-Aufruf führt zu Hunderten von Links. Selektiert man allerdings die        Softwareprodukte danach, ob der Preis zum vorhandenen Budget passt, so bleiben nur sehr wenige Anbieter        übrig. So fanden wir zu der Bibliothekssoftware BIB2. Warum haben wir uns dafür entschieden?   Sie können BIB2 sofort aus dem Internet herunter laden und ausgiebig kostenlos testen, ohne die        Gefahr, dass Ihnen Vertreterbesuche ins Haus stehen.  Sie können wegen seiner enormen Flexibilität BIB2 genau an Ihre Aufgabe anpassen, Sie machen im        Programmbereich "Konfiguration" daraus Ihr System, das es in dieser Form kein zweites Mal gibt.  BIB2 ist so logisch und verständlich aufgebaut, dass der Nutzer weder Spezialist des Bibliothekswesens        noch der Computertechnik sein muss, um damit fehlerfrei umgehen zu können. Aufwändige Schulungen sind        entbehrlich, eine kurze Einführung am Objekt reicht aus.  Die Schülerdaten können aus einer Datenbank der Schulverwaltung importiert werden. Gleiches gilt für        die Mediendaten, falls bereits eine Datenbank existiert.  BIB2 besteht aus einzelnen Bausteinen, deren Preise der Größe der zu lösenden Aufgabe entsprechen.        Die Einstandspreise sowie die zu erwartenden Folgekosten waren für uns, die wir über keine öffentlichen        Mittel verfügten, von nicht zu vernachlässigender Bedeutung.  Es hat uns überrascht, wie ausführlich, freundlich und schnell der Entwickler, Herr Hauer, im Vorfeld        aufkommende Fragen beantwortete. Dies ließ eine gute Kooperation erwarten.   Inbetriebnahme  Im Februar 2005 begannen wir mit dem Erfassen der Medien (1.800 Titel, 2.200 Exemplare), wofür        inklusive Auszeichnung der Bücher mit Barcode-Etiketten etwa 150 Arbeitsstunden nötig waren. Das        Importieren der Schülerdaten, Drucken und Laminieren der 450 Schülerausweise nahm uns zwei Tage in        Anspruch. Wegen umfangreicher Renovierungsarbeiten im Schulgebäude, was zur monatelangen Räumung der        Bücherei führte, musste der Beginn des computergestützten Ausleihbetriebs verschoben werden.  Im November 2005 konnten wir endlich starten. Wir lesen mittels eines Barcode-Scanners den Barcode vom        Leserausweis und vom Medienexemplar ein - ein Vorgang von nur wenigen Sekunden, was aber seit drei Monaten        ohne jeden Ausfall tadellos funktioniert. Wir schaffen jetzt 50-80 Transaktionen in der kurzen Zeitspanne        - ein Wert, der früher unerreichbar war. Dabei entsteht keine Hektik, wir können dokumentieren, was wir        ausgegeben haben, wir wissen, bei welchen Medien die Leihfrist überschritten ist und wir können individuelle        Mahnungen drucken.  Nach einer kurzen Einführung in das System arbeiten die helfenden Mütter - beleibe keine Computerfreaks -        ohne Probleme damit, ohne je einen Blick in ein Handbuch geworfen zu haben. Auch die Schüler haben das System        angenommen und genießen es, wie schnell und komplikationslos das Verfahren im Vergleich zu früher jetzt abläuft.        Zurzeit laufen Überlegungen, ob man Schüler der 4. Klassen mit den Arbeiten betrauen kann, die Schüler zeigen        ein großes Interesse daran.  Quintessenz  Mit BIB2 konnten wir die Zeit für einen Ausleihvorgang auf einen Bruchteil der früher beim        Karteikartenverfahren benötigten Zeit reduzieren. Gleichzeitig hat uns diese Einführung eine Vielzahl weiterer        Vorteile gebracht, die die Anschaffungskosten mehr als rechtfertigen.  Wir können die Bibliothekssoftware BIB2 aus unserer Erfahrung allen empfehlen, die noch mit Karteikarten in der Bücherei umgehen        oder mit ihrer aktuellen Software unzufrieden sind."  Rödermark, den 20.02.2006         "Mehr noch als das Lob des Bibliothekars, zählt am Ende freilich das durchwegs positive Feedback        der zahlreichen Ausleiher, die vor allem die treffsichere Recherche mit eigens entworfenen Suchmasken, die Selbstausleihe        bzw. Rückgabe mit dem Handscanner sowie die Anzeige des genauen Medienstandorts auf einer Bibliotheksskizze am Ausleihterminal hervorheben." Mag. Mario Andriollo, Juristische Fachbibliothek, Marxer &amp; Partner Rechtsanwälte, Vaduz / Liechtenstein  Volltext anzeigen     Marxer &amp; Partner Rechtsanwälte  Juristische Fachbibliothek, Vaduz / Liechtenstein  Mag. Mario Andriollo  "Vor knapp 5 Jahren wurde der umfangreiche Medienbestand unserer Rechtsanwaltskanzlei in einer vom        Wiener Architekten Prof. Hollein geplanten und neu errichteten Bibliothek zusammengeführt. Damals wurde        auch der Entschluss gefasst, eine neue Bibliotheksverwaltung anzuschaffen, die browserbasierte Abfragen im        Intranet unterstützt. Nach einem Vergleich verschiedener kommerzieller Produkte in einer Testmatrix haben wir        uns für die Bibliothekssoftware BIB2 aus mehreren Gründen entschieden:   Der Funktionsumfang entspricht den aktuellen Standards, wie sie in öffentlichen Bibliotheken gepflegt        werden, besonders im Bereich der Verwaltung und Ausleihe z.B. durch Unterstützung der Barcode-        Technologie  Aus Usability-Sicht ist die Software so gestaltet, dass Bibliotheksnutzer Medien ohne spezielle        Kenntnisse selbst ausleihen und retournieren können, auch wenn der Bibliothekar nicht präsent ist.  Die Software kann ohne Programmierkenntnisse so konfiguriert werden, dass mit einer eigenen        Systematik und verschiedenen Dokumenttypen (nicht nur Büchern) gearbeitet werden kann, ohne        überdimensioniert zu wirken.  Die BIB2 zugrunde liegende Datenbank verwendet ein "offenes" Format (MS-Access), das die spätere        Konvertierung in andere Systeme zwecks Datenrettung erlaubt, falls dies einmal notwendig sein sollte.   Wir haben BIB2 im Zuge der Einführung an unsere eigene Ordnung und praktischen Anforderungen        angepasst. Dabei kam uns sehr entgegen, dass die Benutzerschnittstelle WebOPAC mit einfachen Mitteln modifiziert und        das Erscheinungsbild weitgehend an das Corporate Design unseres Hauses angeglichen werden konnte.  Wie die meisten betrieblichen Bibliotheken wird auch unsere als OPL (One Person Library) geführt, das heisst,        die in einer Bibliothek anfallenden Teilaufgaben wie Bücherbestellung, -erfassung, Mahnwesen, usw. werden        von einer Person wahrgenommen. Umso wichtiger ist es, dass solche Verwaltungsaufgaben möglichst effizient        abgewickelt werden können. In diesem Zusammenhang fällt positiv auf, dass man mit BIB2 laufende        Bestellungen leicht verfolgen, Medien schnell und effizient durch den Download von Katalogisaten aus dem        Internet und mit der Zuordnung zu einmal erstellten Kategorien in einer Baumstruktur erfassen und        automatisch Mahnschreiben für alle fälligen Titel erstellen lassen kann.  Der klare Aufbau in Funktionsgruppen erlaubt auch, die Verwaltung unserer Fachbibliothek mit ihrem        kontinuierlich hohen Aktualisierungsbedarf auch einmal Ferialpraktikanten zu übertragen und generell mehr        Zeit für die Betreuung der Ausleiher aufzuwenden.  Wir verwalten mit BIB2 inzwischen mehr als 10.000 Medien, neben klassischen Büchern, auch        Zeitschriftenartikel und in steigendem Maße elektronische Dokumente wie Newsletter etc. Dabei bildet die Bibliothekssoftware BIB2        einen fixen Baustein in unserem aus Rechtsdatenbanken und Dokumentvorlagen bestehenden Wissenspool.  Mehr noch als das Lob des Bibliothekars, zählt am Ende freilich das durchwegs positive Feedback der        zahlreichen Ausleiher, die vor allem die treffsichere Recherche mit eigens entworfenen Suchmasken, die        minutenschnelle Selbstausleihe bzw. Rückgabe mit dem Handscanner sowie die Anzeige des genauen        Medienstandorts auf einer Bibliotheksskizze am Ausleihterminal hervorheben und mit einer gewissen        Vorfreude allfälligen Erweiterungen entgegensehen."  Vaduz, 26.08.2009         "Die freundliche und nette Unterstützung durch Herrn Hauer bei Rückfragen zum Programm haben meine        Entscheidung auch im Nachhinein bestärkt. Die Umsetzung von Lösungsvorschlägen und das Eingehen auf individuelle Wünsche        führt heute dazu, dass ich auf die Bibliotheksoftware BIB2 nicht mehr verzichten möchte." Burkhard Lau, Ernst-Barlach-Gymnasium, Unna  Volltext anzeigen     Ernst-Barlach-Gymnasium Unna  Burkhard Lau  Ich habe die Lehr- und Lernmittelpflege vor vielen Jahren an unserer Schule übernommen.        Die Verwaltung war verbunden mit Listen ausfüllen, kontrollieren, archivieren,        Rückstände überarbeiten, Kolleginnen und Kollegen zu besserer Mitarbeit bitten, usw.        Es war eine sehr unerfreuliche Arbeit. Hinzu kam ein hoher Verlust an Lernmaterialien,        da eine Kontrolle kaum möglich war.  Auf der Suche nach einer unterstützenden Software habe ich einige Produkte getestet, der Markt bietet        dafür eine große Anzahl an Produkten. Meine Entscheidung 2007 für die Bibliothekssoftware BIB2 hatte mehrere Gründe:   Die Darstellung ist übersichtlich und strukturiert, die Handhabung anwenderfreundlich.  Die verschiedenen Funktionen entsprechen genau den Bedürfnissen der Lernmittelabteilung unserer Schule        (1100 SchülerInnen), insbesondere durch die speziellen Verfahren für Einzel- und Gruppenausleihe.  Die bedeutende Schnittstelle zum Schuljahresanfang ist bestens gelöst. Die neuen Schülerdaten lassen        sich durch leichte Importschritte aus der Schuldatei (Schild-NRW) auf den aktuellen Stand bringen.  Mit wenigen Schritten können die ausgeliehenen Bücher für einzelne SchülerInnen und Gruppen angezeigt werden;        Erinnerungslisten für Aushänge oder individuelle Mahnschreiben können leicht erstellt werden.  Der Medienbestand ist schnell durch Bestelllisten oder Online-Katalogisierung zu aktualisieren.  Die aktuellen Informationen über Bestand und Ausleihe können über das Schulnetz an verschiedenen Stellen        im Gebäude abgerufen werden.   Es bleibt das Einkleben der Barcodes in die Bücher, um jedes Buch auch identifizieren zu können.        Eine leichte Arbeit, wenn die KollegInnen oder auch SchülerInnen einmal im Jahr, zu Beginn des Schuljahres, mithelfen.  Schüler und Schülerinnen sind bereit, sich im Ausleihverfahren einzubringen, denn die Nutzung von drei Barcodescannern        macht natürlich einen Reiz aus.  Die freundliche und nette Unterstützung durch Herrn Hauer bei Rückfragen zum Programm haben meine        Entscheidung auch im Nachhinein bestärkt. Das geduldige Anhören der Anfangsschwierigkeiten, die Bereitschaft        und das Umsetzen von Lösungsvorschlägen und individuellen Wünschen führt heute dazu, dass ich auf die Bibliothekssoftware BIB2        nicht mehr verzichten möchte.  Unna, den 24.9.2009         "Ich arbeite gerne mit der Bibliothekssoftware BIB2, es hat einen ganz eigenen Charme. Ich schätze es, weil es so gut durchdacht ist und        viel Flexibilität in der Anwendung bietet, dabei aber beruhigend überschaubar bleibt." Sigrid Werner, DGB Bundesvorstand, Berlin (Vorstandsbereich 2, InfoManagement)  Volltext anzeigen     DGB Bundesvorstand, Berlin  Sigrid Werner (Vorstandsbereich 2, InfoManagement)  "Für die Erfassung und Verwaltung eines ca. 5000 Medien (Bücher, Zeitschriften, graue Literatur, Loseblattsammlungen)        umfassenden Bestandes in den Bereichen Bildung und Öffentlicher Dienst/Beamte des DGB Bundesvorstandes habe ich eine        Vielzahl von Bibliotheks- und Literaturerfassungsprogrammen gesichtet und mich für BIB2 entschieden. Es bietet alle        wesentlichen Möglichkeiten für diese Spezialbibliothek und ist dabei leicht verständlich, übersichtlich und        anwendungsfreundlich.  Der Preis dafür war überzeugend preis-wert und bei den entscheidenden Stellen im Hause vermittelbar.  Wenn ich Fragen und Sonderwünsche hatte, habe ich Herrn Hauer angerufen oder angemailt und von ihm wirkungsvolle        Unterstützung erhalten. So hat er z.B. die Umwandlung der vor BIB2 erstellten Excel-Datei mit ca. 1500 Titelaufnahmen        in die Datenbank zu einem günstigen Preis sehr gut gelöst. Es konnte sofort mit dem neuen Programm auf alle erfassten        Titel zugegriffen werden.  Ich arbeite gerne mit der Bibliothekssoftware BIB2, es hat einen ganz eigenen Charme. Ich schätze es, weil es so gut durchdacht ist und        viel Flexibilität in der Anwendung bietet, dabei aber beruhigend überschaubar bleibt.  Berlin, 11.08.2009         "Die Bedienung ist so leicht, die Gefahr von Fehlbedienungen so        weitgehend ausgeschaltet, dass alle mit Ausleihe, Rückgabe und Verlängerung verbundenen Arbeiten auch schon von        Fünft- und Sechstklässlern ('Verleiher'-Status) nicht nur mühelos, sondern auch mit Freude bewältigt werden." Dr. Christian Klug, Gymnasium Klosterschule, Hamburg  Volltext anzeigen     Gymnasium Klosterschule, Hamburg  Dr. Christian Klug  Am Gymnasium Klosterschule haben wir das Bibliotheksprogramm BIB99 vor etwa drei Jahren eingeführt.        Es hat sich sehr bewährt, wir sind sehr zufrieden. Von Anfang an, also schon bei den ersten Versionen        des Programms hat mich überzeugt, wie gut es auf die Bedürfnisse von Schulbibliotheken und vergleichbaren        Einrichtungen zugeschnitten ist und wie flexibel sich die bereitgestellten Funktionen spezifischen        Erfordernissen anpassen lassen. Die Bedienung ist so leicht, die graphische Gestaltung so einleuchtend, die        Gefahr von Fehlbedienungen so weitgehend ausgeschaltet, dass alle mit Ausleihe, Rückgabe und Verlängerung        verbundenen Arbeiten auch schon von Fünft- und Sechstklässlern ("Verleiher"-Status) nicht nur mühelos,        sondern auch mit Freude bewältigt werden. Doch sogar die anspruchsvolleren Verwaltungsakte wie zum        Beispiel die Eingabe neuer Bücher sind so plausibel modelliert, dass sie den Jüngsten aus der        "Operatoren"-Crew keine Schwierigkeiten bereiten. Auch für die nachträgliche Kontrolle durch den        Bibliotheksleiter stellt das Programm komfortable Funktionen bereit, etwa die Suche nach dem Eingabedatum.  Ein großer Vorzug dieses Bibliotheksprogramms ist seine Flexibilität. Ein Beispiel: Im Rhythmus von ein bis zwei        Wochen hänge ich an unserer Litfaßsäule zur Erinnerung eine Liste jener Schüler aus, die ihre Bücher um        mehr als zwei Wochen überzogen haben. Diese Liste schreibe ich natürlich nicht selbst. Hierfür habe ich        in BIB - also ohne ein weiteres Programm zu bemühen - ein spezielles Formular für die öffentliche Mahnung        erstellen können, das in den gewünschten Schriften Headline, Betrefftext und Rückgabeaufforderung bringt,        sodann in alphabetischer - oder einer anderern gewünschten - Sortierung die säumigen Schüler einschließlich        der ausgewählten Datenfelder: z.B. den Buchtitel, aber nicht den Schuldenstand. Auch alle anderen Listen,        Etiketten und Karteikarten lassen sich aufgrund des hohen Bedienungskomforts dieses Programms schnell und        bequem gestalten - je nach den jeweiligen Erfordernissen der Institution.  Einige der in der Praxis sehr bewährten Funktionen hat Herr Hauer auf meinen Wunsch hin entwickelt,        zum Beispiel die automatische "Alterung" der Benutzer: Zu Beginn jedes Schuljahrs kann man die Angaben        über die Klassen- und Semesterzugehörigkeit nach entsprechenden Vorgaben anpassen lassen.  Nebenbei: Von den bei der Überschreitung der Leihfrist fälligen Säumnisgebühren werden neue Bücher        angeschafft, vor allem die von der Wunschliste der Schüler - in den letzten beiden Jahren für jeweils        ca. 380 DM (bei ungefähr 500 Schülern).  Die ersten 4000 Bücher hat eine Gruppe von sechs Schülern im Rahmen einer Projektwoche eingegeben."  Hamburg, 23.08.2000         "Unsere Erwartungen und ersten Erfahrungen wurden nicht nur bestätigt, sondern übertroffen.        Problemlos konnte [mit Hilfe der Mahnfunktion] vor        der Zeugnisausgabe den säumigen Schülern 'Dampf' gemacht werden. Drei Stunden nach Schuljahresende standen alle        Lehrmittel wieder ordentlich in den Regalen, bereit für die Neuausgabe im nächsten Schuljahr." Jochim Langhein, Gymnasium Corveystraße, Hamburg  Volltext anzeigen     Gymnasium Corveystraße, Hamburg  Jochim Langhein  "Seit drei Monaten setze ich für die gesamte Lernmittelbücherei aller Fachbereiche die Bibliothekssoftware BIB99 ein. Wichtigstes        Resultat: Alle sind begeistert - die Kollegen, weil die Ausgabe der Bücher nun schneller erfolgt, die        Schüler, weil es nun keine Missverständnisse mehr gibt und besonders ich als Büchereiverwalter.  Hier ein kleiner Auszug der Vorteile von BIB99, die ich bisher entdeckt habe - haben auch Sie als        Büchereiverwalter sich immer über folgende Probleme geärgert?   Buchbestellung erfolgt, also Gang zum Regal: Sind auch genügend Exemplare da? BIB99-Lösung:        Entweder der Computer gibt mir schnell Auskunft, oder der Besteller hat das schon durch eigene Recherche        am PC entdeckt und bestellt gleich etwas anderes.  Ein Klassensatz wird nur unvollständig zurückgegeben. Mögliche Ursachen: Die Lehrkraft hat die        Liste nicht ordentlich geführt oder die Aufgabe an unzuverlässige Schüler übertragen; Liste ist        verlorengegangen; Schüler behauptet, er hätte das Buch nie bekommen oder er hätte es bei XY abgegeben etc.        BIB99-Lösung: Programm druckt eine Verteilliste aus, jeder Schüler quittiert mit Unterschrift den Empfang        des Buches, das einen einmaligen Zifferncode hat. Die Liste ist gespeichert und kann jederzeit wieder        ausgedruckt werden. Bei der Rückgabe wird der Barcode auf dem Etikett mit dem Laserscanner erfasst, das        "Konto" des Entleihers ist entlastet. Mit wenigen Mausklicks lässt sich anzeigen und als Übersicht ausdrucken,        welche Schüler noch welche Bücher zurückgeben müssen. Kein Lehrer braucht mehr Listen zu führen!  Ein Lehrer möchte einen Titel nur an bestimmte Schüler seiner Gruppe verteilen oder einzelne Schüler        oder Lehrer brauchen ein Buch für kurze Zeit. Welch ein Aufwand für uns: Extra-Liste, Extra-Ablage,        Extra-Kontrolle der Rückgabe. BIB99-Lösung: Auch Einzelausleihen oder Teilausleihen sowie deren Rückgabe        funktionieren genauso einfach wie komplette Gruppenausleihen. Für die Rückgabe kleiner Mengen werden die        Bücher kommentarlos in mein Fach im Lehrerzimmer gelegt. Der Laserscanner erkennt sofort das Buch am Barcode        und auf dem Bildschirm erfolgt automatisch die Anzeige, welche Bücher der Rückgeber noch in Besitz hat.  Ein Buch ist stark beschädigt nach der Rückgabe. Der Schüler behauptet: Das war schon so! BIB99-Lösung:        Im Kopf der Verteilliste steht ein klarer (anpaßbarer) Text, der dem Schüler sagt, was zu tun ist, wenn das        Buch bei der Verteilung schon Schäden aufweist. Mit seiner Unterschrift (s. oben) bestätigt der Schüler seine        Kenntnisnahme.  Es verschwinden Videokassetten, CD-ROMS, Lehrerbegleithefte usw.? (Es soll ja vorkommen, dass        Kollegen/Kolleginnen es vergessen, solche Dinge in die bisher frei zugänglichen Regale zurück zu legen.)        BIB99-Lösung: Mit dem Programm können alle erdenklichen Medien erfasst werden. Eine systematische Liste der        verfügbaren Lehrmittel lässt sich ausdrucken oder von den Kollegen am PC betrachten. Die Ausgabe ist für mich        einfach und blitzschnell: Namen eingeben (es genügt sogar ein Teil des Namens oder des Vornamens), Scanner        drüber - fertig! Nach einem (voreinstellbaren) Zeitraum sagt mir das Programm, welche Titel überfällig sind.   Ein ganz wichtiger Punkt soll noch erwähnt werden: Herr Hauer gibt nicht nur bei der Einrichtung der Bibliothekssoftware        viele Hilfen. Auch in den folgenden Wochen war er ein geduldiger Zuhörer am Telefon, wenn ich Hilfe bei        Spezialfällen brauchte. Einen solchen Service habe ich noch von keinem Softwarehersteller gesehen.  Letzter Punkt: Meine Schulleitung war schnell von der Notwendigkeit der Anschaffungen (BIB99, Barcode-Scanner        und Laserdrucker) überzeugt, denn die Verluste durch "verschwundene" Bücher werden nun drastisch Richtung Null        gehen!"  Hamburg, 05.12.2001  Ergänzung nach einem Jahr Programmnutzung:  "Unsere Erwartungen und ersten Erfahrungen wurden nicht nur bestätigt, sondern übertroffen. Problemlos konnte        vor der Zeugnisausgabe den säumigen Schülern "Dampf" gemacht werden. Drei Stunden nach Schuljahresende standen        alle Lehrmittel wieder ordentlich in den Regalen, bereit für die Neuausgabe im nächsten Schuljahr. Die Mahnbriefe        mit entsprechender Geldforderung für verschwundene oder beschädigte Schulbücher waren auf dem Weg zur Post.        Rundherum: BIB99 hat sich im Schulalltag das ganze Jahr über voll bewährt."  Hamburg, 23.08.2002         "Bei Fragen und Problemen stand uns Herr Hauer immer kurzfristig zur Verfügung und überraschte        mit schnellen Reaktionen auf Email-Anfragen, die viele Softwareunternehmen nicht bieten." Sven Höhne, Institut für Rechtsinformatik, Universität Hannover  Volltext anzeigen     Institut für Rechtsinformatik, Universität Hannover  Sven Höhne  "Im Rahmen einer deutlichen Erweiterung des Buchbestandes unserer Institutsbibliothek und gleichzeitig        deren stärkere Öffnung für Nutzer, die nicht auch Mitarbeiter des Instituts sind, bestand Anfang 2002 die        Notwendigkeit, eine für die Verwaltung geeignete Bibliothekssoftware anzuschaffen. Bei der Auswahl der Software standen        die folgenden Kriterien im Vordergrund:   Einfache Bedienbarkeit auch für bibliothekswissenschaftliche Laien.  Ausleihfunktionalität  Recherchemöglichkeit im Buchbestand von jedem Institutsrechner aus ohne hohe Lizenzkosten.  Die Bücher des Institutsbestandes befinden sich zum Teil in den Büros der Mitarbeiter; die Software        sollte deshalb eine möglichst komfortable Standortverwaltung bieten.  Es sollte keine zusätzliche Hardwareanschaffung notwendig sein.  Der Einsatz eines Barcode Lesers sollte optional möglich sein, aber für die Verwendung der Software        nicht zwingend notwendig.  Etikettendruck  Funktion zur Verschlagwortung der Bücher mit einem fest vorgegebenen Schlagwortkatalog.   Über das Internet recherchierten wir nach Software und stießen dabei unter anderem auch auf die Bibliothekssoftware        BIB99. Alle Softwarepakete, die vom Funktionsumfang und den Lizenzkosten in Frage kamen, testeten wir mit        Demoversionen. Die Entscheidung für BIB99 war daraufhin schnell gefallen. Das Programm bietet ein        überdurchschnittliches Preis/Leistungsverhältnis und erfüllt alle unserer Anforderungen.  Hervorzuheben sind vor allem die leichte Bedienbarkeit, die umfangreichen Funktionen für den        Etikettendruck, die Möglichkeit einen Schlagwortbaum anzulegen und das Lizenzmodell, das es gestattet,        den Rechercheclient auf beliebig vielen Rechnern zu installieren. Auch die Möglichkeit eine Skizze unseres        Instituts im Programm zu hinterlegen, auf der der genaue Standort jedes Buches angezeigt wird, hat uns        gefallen und erleichtert die Suche nach Büchern sehr.  Die Bibliothekssoftware ist bei uns mittlerweile seit zwei Monaten im Einsatz. Viele Details lassen sich den        individuellen Bedürfnissen anpassen. Bei Fragen und Problemen stand uns Herr Hauer immer kurzfristig zur        Verfügung und überraschte mit schnellen Reaktionen auf Email-Anfragen, die viele Softwareunternehmen nicht        bieten."  Hannover, 22.05.2002         "Das Bibliotheksprogramm BIB99 zeichnet sich durch einfache Handhabung aus, es macht Spaß, damit zu arbeiten." Sylvie Michaelis, Amalie Sieveking-Krankenhaus, Hamburg  Volltext anzeigen     Amalie Sieveking-Krankenhaus, Hamburg  Sylvie Michaelis  Unsere Patientenbibliothek umfaßt 4.840 Medieneinheiten - Bücher, Kassetten und Spiele. Es findet        eine wöchentliche Wagenausleihe auf den Stationen statt, außerdem ist die Bibliothek jeden Vormittag        geöffnet. Wir haben ca. 6.400 Entleihungen pro Jahr. Seit 1996 arbeiten wir mit dem Bibliotheksprogramm        BIB99 und obwohl noch nicht alle Medien ins Programm eingegeben sind, läßt sich schon jetzt sagen,        dass es zu einer wesentlichen Verbesserung unserer Serviceleistungen beiträgt. So können z.B. Anfragen        der Patienten viel differenzierter als durch den Karteikartenkatalog beantwortet werden. "Haben        sie einen zeitgeschichtlichen Roman in großer Schrift?" "Der Vorname der Autorin war Gisela,        ich glaube, es war der Suhrkamp Verlag ...".  Zu unserer Bibliothek gehört auch die medizinische Bibliothek und eine umfangreiche Pflegebibliothek,        die von Ärzten, Krankenpflegepersonal und den Schülern der Krankenpflegeschule intensiv genutzt wird.        Auch diese Bücher, Atlanten, Loseblattwerke und CD-ROMs werden mit dem Programm BIB99 sehr sinnvoll        verwaltet.  Buchausleihungen können mittels Barcode-Scanner schnell durchgeführt werden. Es ist möglich, bei        jedem Medium sofort zu ermitteln, wo es sich gerade befindet oder seit wann es ausgeliehen ist. Auch        das Mahnverfahren ist automatisiert. Das Bibliotheksprogramm BIB99 zeichnet sich durch einfache Handhabung aus,        es macht Spaß, damit zu arbeiten. Es kann den individuellen Bedürfnisssen einer Bibliothek angepaßt        werden und ermöglicht effektives Arbeiten. BIB99 hat bei uns zu einer Qualitätsverbesserung geführt,        so dass man es auch anderen Bibliotheken sehr empfehlen kann."  Hamburg, 15.09.1998         "Überzeugt hat uns vor allem das Preis-Leistungs-Verhältnis." Christoph Hartmann, Seminarzentrum / IHK Aschaffenburg  Volltext anzeigen     Seminarzentrum / IHK Aschaffenburg  Christoph Hartmann  "Das Seminarzentrum Aschaffenburg, ein Zusammenschluss von neun Seminaren aus dem Raum Aschaffenburg,        in denen Lehrerinnen und Lehrer für Grund-, Haupt- und Förderschulen ausgebildet werden, stand vor        einem Problem: Wie können die bislang dezentral vorhandenen ca. 1400 Fachbücher und die zahlreichen        Fachzeitschriften systematisch erfasst und in einer Bibliothek zur bequemen Ausleihe bereitgestellt        werden. Unsere Initiative ganz im Norden Bayerns kennt wegen des Pilotcharakters auf Landesebene auch        keine Vorbilder. Die Industrie- und Handelskammer in Aschaffenburg bot ihre Hilfe an. Wenn angehende        Pädagogen/innen sich auf ihren Lehrerberuf vorbereiten, ist auch das Interesse der Wirtschaft berührt        - denn jungen Menschen wird in der Schule die Basis vermittelt, die später für den Beruf entscheidend        ist, hieß es.  Wir haben für die Bibliotheksverwaltung ein Programm gesucht, das einfach zu bedienen ist, damit es        nach kurzer Einweisung von allen beteiligten Seminaristen direkt genutzt werden kann. Wichtig erschien        uns dabei nicht nur das Verfahren der Ausleihe, sondern vor allem auch die Eingabe und die Pflege der        Daten. Über die Suche im Internet sind wir schnell bei SHSoft fündig geworden. Das Bibliotheksprogramm BIB99 bietet        für unsere Anforderungen alle Vorteile. Durch seine intuitive Bedienerführung und die klare Strukturierung        ist es überaus benutzerfreundlich. Die Kapazität lässt sich noch erweitern und die Möglichkeit einen        Barcodescanner einzubinden ist ebenfalls gegeben. Überzeugt hat uns vor allem das Preis-Leistungs-Verhältnis.  Nachdem wir die Demo-Version schon kannten, waren die ersten Schritte mit dem Programm problemlos.        Spezielle Fragen konnte Herr Hauer schnell klären. Der Service stimmt, wir fühlen uns gut betreut.        Derzeit sind wir noch mit der Eingabe der Daten befasst. Die Funktion des Etikettendrucks ermöglicht        eine übersichtliche Kennzeichnung der eingestellten Medien. Über Schlagworte lassen sich die gesuchten        Objekte schnell finden. Die Ausleihe haben wir im Probelauf erfolgreich getestet. Wenn die Bibliothek        komplett eingerichtet ist, werden wir mit BIB99 ein effizientes Werkzeug einsetzen können. Das Lernen        kann dadurch maßgeblich unterstützt und gefördert werden. Die offizielle Eröffnung unseres Seminarzentrums        steht noch aus. Wir sind sicher, dass wir mit dem Glanzstück unseres Seminarzentrums auch bei Gästen und        fachkundigen Besuchern Anerkennung und Bewunderung finden werden. - BIB99 von SHSoft können wir nur empfehlen!"  Aschaffenburg, 10.02.2004         "Die Bibliothekssoftware ist nach kurzer Zeit auch für ungeübte Anwender einsichtig und besticht durch        die Möglichkeit, sie an individuelle Bedürfnisse der einzelnen Bibliothek anzupassen." Dipl.-Bibl. Fokke Lauenstein, Bibliotheks- u. Firmenservice, Heinrich Heine-Buchhandlung, Hamburg  Volltext anzeigen     Heinrich Heine-Buchhandlung, Hamburg  Dipl.-Bibl. Fokke Lauenstein, Bibliotheks- u. Firmenservice  "BIB99 ist eine Bibliothekssoftware, die neben ihrer Funktionalität besonders durch die klare        Strukturierung und einen sich fast vollständig selbst erschließenden Dialogaufbau auszeichnet. Mit        ihrer klaren Konstruktion ist es so gut wie ausgeschlossen, dass der Anwender Funktionen ausführt,        die mit noch offenen Vorgängen kollidieren. Das Programm ist nach kurzer Zeit auch für ungeübte        Anwender einsichtig und besticht durch die Möglichkeit, es an individuelle Bedürfnisse der        einzelnen Bibliothek anzupassen. Die Verbuchungs- und Katalogisierungsvorgänge sind beinahe        intuitiv erlernbar, spätestens nach kurzer Eingewöhnung sollte jeder Nutzer des Programms sich        in der Lage sehen, Medienerfassungen, Recherchen und Ausleihen auszuführen. In diesem        Zusammenhang muß auch der hohe Sicherheitsstandard des Programms erwähnt werden, der eine        Veränderung des Datenbestands durch nicht autorisierte Nutzer ausschließt, sofern diese nicht        über entsprechende Zugangsdaten verfügen.  Die Heinrich-Heine-Buchhandlung stand der Entwicklung der Bibliothekssoftware lange Zeit beratend und        beobachtend zur Seite und konnte sich so ein gutes Bild über die hervorragende Benutzerführung        und den klaren Aufbau der Software machen. Wir können dieses Bibliotheksprogramm darüber hinaus        aufgrund der kontinuierlichen Weiterentwicklung durch SHSoft auf Basis enger Kundenbetreuung        durch den Entwickler ohne Einschränkung empfehlen."  Hamburg, 20.09.2000         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Service+Support        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt                Service und Support  Wenn Sie eine Frage zu der Bibliothekssoftware BIB2 haben, schauen Sie doch mal in die FAQ-Datenbank - die beinhaltet viele Antworten auf häufig gestellte Fragen.  Ansonsten stehen wir Ihnen natürlich auch gern persönlich zur Verfügung!  "Die freundliche und nette Unterstützung durch Herrn Hauer bei Rückfragen    zum Programm hat meine Entscheidung auch im Nachhinein bestärkt. Die Umsetzung von Lösungsvorschlägen    und das Eingehen auf individuelle Wünsche führt heute dazu, dass ich auf die Bibliothekssoftware BIB2    nicht mehr verzichten möchte." - Burkhard Lau, Ernst-Barlach-Gymnasium, Unna       Email- und Telefon-Hotline  Mit dem Erwerb einer BIB2-Lizenz erhalten Sie Support per Email und Telefon 1 Jahr lang    inklusive. Nach Ablauf dieses Jahres rechnen wir geleisteten Support nach Zeitaufwand mit    25,00 Euro (inkl. MwSt.) pro angefangenen 15 Minuten ab.  Bei allen bisherigen BIB2-Anwendern liegt der Supportbedarf nach    dem ersten Inklusiv-Jahr zwischen "Null" und "sporadisch". Sie brauchen nicht davon    auszugehen, dass Ihnen nennenswerte Supportkosten entstehen.  "Den Support mussten wir in den letzten Jahren überhaupt nicht mehr    in Anspruch nehmen, da die Software einfach problemlos läuft." - Stefan Kießler, Fachhochschule für die Wirtschaft Hannover (FHDW)       Remote-Desktop-Support  Bei Bedarf können wir eine sog. "Remote-Desktop"-Sitzung mit Ihnen herstellen, die    es uns (mit Ihrer Zustimmung) erlaubt, Ihr Bildschirm-Bild zu sehen und die Software, die    bei Ihnen läuft, zu bedienen. Auf diese Weise können wir Ihnen die Lösung zu einer Frage    zu BIB2 demonstrieren, als würden wir neben Ihnen sitzen.  Login für Remote-Desktop-Support (Nach Vereinbarung)       Datenkonvertierung  Wenn Sie Ihre Medien bereits in einer anderen Bibliothekssoftware oder in einer Excel-Tabelle    oder ähnlichem erfasst haben, konvertieren wir diese gern für Sie in eine BIB2-Datenbank.    In den meisten Fällen liegen die Kosten für diesen Service in der Größenordnung    von 100 Euro. Bitte senden Sie uns mit Ihrer Anfrage Ihre Mediendaten per Email oder ggf. auf CDROM per Post zu.       Schulung  Die Erfahrung hat gezeigt: Die Mehrheit der BIB2-Anwender kommt aufgrund der leichten Bedienbarkeit    von BIB2 ohne eine Schulung aus. Sollten Sie jedoch eine Schulung wünschen, erstellen wir Ihnen gern ein Angebot.  "Zum Einarbeiten bedarf es nicht einer teuren Schulung oder eines dicken Handbuchs. Vieles    erklärt sich von selbst und schnell automatisieren sich die täglichen Arbeitsschritte." - Stefan Kießler, Fachhochschule für die Wirtschaft Hannover (FHDW)       Updates  Wir entwickeln die Bibliothekssoftware BIB2 ständig weiter und stellen Ihnen Updates zur Verfügung,    die die Funktionalität der Software verbessern.  Updates innerhalb der selben BIB2-Hauptversion, für die Sie eine Lizenz erworben haben    (aktuell BIB2 Version 2.x) erhalten Sie unbefristet kostenlos.  Wenn ein Update auf eine neue Hauptversion erscheint, erhalten Sie dies ebenfalls kostenlos,    wenn es innerhalb von 18 Monaten erscheint, nachdem Sie Ihre BIB2-Lizenz erworben haben.    Andernfalls bieten wir es Ihnen zu einem günstigen Update-Preis an.       WebOPAC-Hosting  Wenn Sie Ihren BIB2-WebOPAC im Internet anbieten möchten, aber nicht über einen geeigneten Server verfügen,    können wir Ihren WebOPAC für Sie betreiben ("hosten"). Sie können die WebOPAC-Seiten dann auf Ihrer Website    einbinden, um sie ihren Lesern zur Verfügung zu stellen. Preis pro Jahr: 129,00 Euro (inkl. MwSt.). Bei    Interesse teilen wir Ihnen weitere Details hierzu gern mit.  Ein Beispiel für einen von uns gehosteten WebOPAC ist der vom Landesfilmdienst Thüringen e.V.         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Beschreibung der Software        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt                  Testen Sie die kostenlose Demo-Version:        Anrede:    bitte auswählen  Frau  Herr      Name:     Organisation:     Telefon:     Email:      Wir behandeln Ihre Daten vertraulich. Sie werden in keinen Newsletter-Verteiler aufgenommen.               Bibliothekssoftware BIB2: Beschreibung  Die Bibliothekssoftware BIB2 ist modular aufgebaut, d.h. Sie können sich den gewünschten Funktionsumfangzusammenstellen. Wenn Sie später ein Modul nachrüsten möchten, ist das völlig problemlos möglich und erfordertauch keine nachträgliche Software-Installation (mit Ausnahme des Moduls "Mehrplatz").  Im Folgenden finden Sie die Beschreibungen der einzelnen Module, indem Sie auf die Überschriften klicken.  "Ich arbeite gerne mit der Bibliothekssoftware BIB2, es hat einen ganz eigenen Charme. Ich schätze es, weil es so gut durchdacht ist undviel Flexibilität in der Anwendung bietet, dabei aber beruhigend überschaubar bleibt." - Sigrid Werner, DGB Bundesvorstand, Berlin (Vorstandsbereich 2, InfoManagement)    Basismodul   Das Basismodul stellt die grundlegenden Funktionen zur Medien-Erfassung und -Recherche bereit:   Medien-Erfassung:  Online-Katalogisierung: Sie scannen/geben die ISBN ein, BIB2 übernimmt die Titeldaten aus dem Internet  alternativ auch manuelle Eingabe  Import von BIB2-Mediendaten: Die Medien-Erfassung kann so auch ohne das Modul "Mehrplatz" an mehreren Arbeitsplätzen gleichzeitig erfolgen  Import von MAB-Titeldaten (z.B. von der EKZ) (Wenn Sie aus einer alten Bibliothekssoftware, Excel, Access oder ähnlichem Mediendaten übernehmen          möchten, führen wir gern eine Datenkonvertierung für Sie durch, siehe Service+Support )  Kopieren von Datensätzen  Signaturen können frei vergeben werden  Die zur eindeutigen Identifikation der Medien dienenden "Mediencodes" können von BIB2 automatisch vergeben          oder von Ihnen vergeben werden (z.B. wenn Sie bereits mit Barcode-Etiketten ausgezeichnete Medien im Bestand haben)  Erstellung eines individuellen, hierarchischen(!) Schlagwortkatalogs möglich  "Variable Felder" zur individuellen Verwendung  Kaum Pflichtfelder - im Minimalfall genügen 2 Eingaben für die Medienerfassung  Nicht verwendete Datenfelder können ausgeblendet werden    Dublettenkontrolle und -auflösung  Medien-Recherche:  Volltextsuche und Suche in speziellen Feldern  Alle erfassten Daten können als Suchkriterium dienen  Suchkriterien können miteinander verknüpft werden (UND/ODER/NICHT)  Suchbegriffe können links und rechts verkürzt werden    Graphische Standortanzeige: Kann Ihren Lesern den Standort eines Mediums in einer Grundriss-Grafik der Bibliothek anzeigen  Drucken von Titellisten, Titelkatalogen und Exemplarlisten (gesamter Bestand oder gewünschte Untermengen)  Eigene Gestaltung der Druckausgaben - Standard-Drucklayouts werden mitgeliefert  Export in Datei und Kopieren in Zwischenablage (z.B. zwecks Einfügen in Excel) (gesamter Bestand oder gewünschte Untermengen)  Medien können "hart" oder "weich" gelöscht werden (Datensatz wird tatsächlich gelöscht bzw. bleibt erhalten, wird aber auf den Status "gelöscht" gesetzt)  Komfortable Backup-Funktion  Betrieb an einem Arbeitsplatz - dabei sind Sie nicht auf einen bestimmten Computer festgelegt sondern können den Arbeitsplatz  nach Belieben wechseln   BIB2 unterscheidet zwischen Medien titeln und Medien exemplaren : Der Medientitel-Datensatz beinhaltet dabei die Angaben,      die auf jedes Exemplar zutreffen, wenn Sie von einem Buchtitel mehr als ein Exemplar im Bestand haben (Titel, Autor, Verlag, etc.).      Der Medienexemplar-Datensatz enthält die Angaben, die (zumindest theoretisch) bei jedem Exemplar unterschiedlich sein können (Erwerbsdatum,      Lieferant, Standort, etc.). Unter anderem hat dies den Vorteil, dass bei einer gewünschten Änderung/Korrektur der Titeldaten dies nur      an einer Stelle erfolgen muss, unabhängig davon, wie viele Exemplare des Titels vorhanden sind.  Es gibt 5 Basismodule, die funktional identisch sind, sich aber in der Anzahl der maximal zu erfassenden Datensätze unterscheiden: Die      Basismodule 3.000, 6.000, 12.000 und 100.000 sind für Bibliotheken gedacht, in denen im Wesentlichen Titel mit jeweils einem Exemplar      verwaltet werden - sie ermöglichen die Erfassung von entsprechend vielen Medienexemplaren. Das Basismodul LM ist für die Lernmittelverwaltung      gedacht und ermöglicht die Erfassung von bis zu 2.000 Medientiteln mit insgesamt bis zu 100.000 Medienexemplaren.    Modul Mehrplatz   Mit dem Modul Mehrplatz können Sie BIB2 an bis zu 3 Arbeitsplätzen gleichzeitig nutzen. Dabei sind Sie nicht auf drei bestimmte Computerfestgelegt, sondern können BIB2 an beliebig vielen Arbeitsplätzen installieren und an dreien davon gleichzeitig nutzen.    Modul WebOPAC   Das Modul WebOPAC ermöglicht Ihnen über eine Browser-basierte Suchmaske (also z.B. im Internet-Explorer oder Firefox)  die Recherche in Ihrer BIB2-Datenbank an beliebig vielen Arbeitsplätzen gleichzeitig. Dabei ist es Ihnen überlassen, ob Sie  den WebOPAC nur in Ihrem Intranet (hausintern) oder auch im Internet zur Verfügung stellen. Die optische Gestaltung, welche  Datenfelder in der Suchmaske angeboten und welche Daten in der Trefferliste angezeigt werden, können Sie individuell anpassen.  Eine Online-Demo des WebOPAC können Sie sich hier anschauen: WebOPAC-Demo  Ein Beispiel für die weitgehenden Möglichkeiten zur Anpassung des Designs und der Funktionalität      des WebOPAC ist der vom Landesfilmdienst Thüringen e.V.  Falls Sie Ihren WebOPAC im Internet anbieten möchten, aber nicht über einen geeigneten Server verfügen, können Sie Ihren  WebOPAC von uns betreiben lassen.    Modul Etikettendruck   Mit dem Modul Etikettendruck können Sie z.B. Barcodeetiketten, Signaturetiketten, Begleitkarten und Karteikarten drucken; grundsätzlich  jedoch jede beliebige Druckausgabe, die sich auf einen Medientitel oder ein Medienexemplar bezieht. Die Gestaltung der Druckausgabe können  Sie beliebig anpassen (Format, Inhalt, Schriftgröße, etc.). Auch eine Logo-Grafik Ihrer Bibliothek können Sie integrieren.      Standard-Drucklayouts werden mitgeliefert.  Sie können mit einem gewöhnlichen Drucker (ein Laser-Drucker ist zu empfehlen) Selbstklebe-Etiketten auf DIN A4-Träger bedrucken oder auch einen  speziellen Etikettendrucker einsetzen. Bei Verwendung von Selbstklebe-Etiketten auf DIN A4-Träger haben Sie sehr niedrige Verbrauchskosten  (ca. 0,6 Cent pro Etikett, wenn Sie Papier-Etiketten aus unserem Zubehörprogramm bestellen). Zum Schutz des Papier-Etiketts und um sich den Aufwand zu  sparen, es mit einer Klarsichtfolie zu überkleben, empfielt es sich, das Papier-Etikett in den Einschlag des Buches zu kleben.  Der am häufigsten genutzte Weg zum Drucken von Barcodeetiketten ist, zuerst den Medien-Datensatz anzulegen und anschließend das Etikett zu drucken,  wodurch jegliche Daten aus dem Medien-Datensatz auf das Etikett gedruckt werden können. BIB2 bietet Ihnen außerdem die Möglichkeit zum  "im-Voraus-Druck" von Barcodeetiketten, womit Sie einen Vorrat von nicht-zugeordneten Barcodeetiketten drucken können. Die können Sie dann  bei der Erfassung neuer Medien aufkleben (und zwecks Zuordnung zu dem Datensatz einmal einscannen).  Bei der Klassensatz-Ausleihe (Modul Gruppenverwaltung) bieten im Voraus gedruckte Etiketten ein großes Potential  zur Zeiteinsparung: Sie können BIB2 zu Beginn des Ausleihvorgangs für einen Klassensatz mitteilen, dass alle im Folgenden eingescannten  Medienexemplare dem Medientitel XY zugeordnet werden sollen. Damit führen Sie die Anlage der Medienexemplar-Datensätze und die Ausleihe  in einem Schritt durch und bei der vorhergehenden Etikettierung brauchen Sie nicht darauf zu achten, das richtige Etikett auf das richtige  Medium zu kleben - somit können Sie bedenkenlos Hilfskräfte dafür einsetzen.    Modul Ausleihbetrieb (enthält Leserverwaltung, Ausweisdruck, Ausleihe, Mahnung)    Das Modul Ausleihbetrieb enthält die Funktionen Benutzerverwaltung, Ausweisdruck, Einzelausleihe und Mahnwesen.  (Anwender, Leser, Schüler werden in BIB2 zusammenfassend als Benutzer bezeichnet. Einzel ausleihe im Gegensatz zur Gruppen ausleihe im Modul Gruppenverwaltung).  Benutzerverwaltung:   Import von Benutzerdaten (aus Excel / allen Schulverwaltungsprogrammen) und manuelle Erfassung  Herausfiltern von Schulabgängern  Klassenvorrückung  Duplikatauflösung (falls durch ein Versehen mehr als ein Datensatz für einen Benutzer existiert)  Die zur eindeutigen Identifikation der Benutzer dienenden "Benutzercodes" können von BIB2 automatisch vergeben        oder von Ihnen vergeben bzw. importiert werden. Eventuell bereits vorhandene Schülerausweise mit Barcodes können        so auch mit BIB2 genutzt werden.  Benutzerfotos können hinterlegt/importiert werden  "Variable Felder" zur individuellen Verwendung  Nicht verwendete Datenfelder können ausgeblendet werden werden  Drucken von Benutzerausweisen (mit Barcodes)  Drucken von Benutzerlisten (gesamter Bestand oder gewünschte Untermengen)  Export in Datei und Kopieren in Zwischenablage (z.B. zwecks Einfügen in Excel) (gesamter Bestand oder gewünschte Untermengen)  Nach Programmfunktionen differenzierte Benutzerrechte-Vergabe mit Passwortschutz  Sozialdaten-Verschlüsselung: Die dem Datenschutz unterliegenden Felder der Benutzerdaten können verschlüsselt werden, so dass        nur Anwender mit entsprechenden Rechten Einsicht nehmen können, selbst wenn Unbefugte Zugriff auf die Datenbank-Datei erhalten sollten.   Einzelausleihe:   Ausleihe, Verlängerung und Rücknahme  Die Auswahl eines Benutzers kann durch Einscannen des Ausweis-Barcodes oder Eingabe des Namens erfolgen (Abkürzen möglich)  Die Auswahl eines Mediums kann durch Einscannen des Barcode-Etiketts oder Eingabe der ISBN, Signatur oder eines Titel-Stichwortes erfolgen  Medienart-spezifische Festlegung der Ausleihdauer, der maximalen Anzahl der Verlängerungen und der Ausleihgebühr  Die festgelegte Standard-Ausleihdauer kann bei der Ausleihe manuell angepasst werden  Bei der Ausleihe kann ein Hinweis auf ggf. vorhandenes Begleitmaterial angezeigt werden  Einzelne Benutzer können für die Ausleihe gesperrt werden.  Bei der Berechnung des Rückgabetermins berücksichtigt BIB2 die Öffnungstage Ihrer Bibliothek sowie Feiertage und Ferien  Zahlreiche Optionen zur Anpassung an Ihre Anforderungen, z.B. kann bei einer Verlängerung die Ausleihgebühr erneut berechnet werden  Falls ein ausgeliehenes Medium von einem Benutzer zurückgegeben wird, der dies gar nicht ausgeliehen hat (weil es -warum auch immer- vertauscht wurde)        wird ein entsprechender Hinweis angezeigt  Anzeige aller aktuellen Ausleihen, überfälliger Ausleihen und der Ausleihhistorie  Drucken von Ausleih- und Rückgabequittungen und Ausleihenübersichten   Mahnwesen:   Medienart-spezifische Festlegung der ersten Mahngebühr, der laufenden Mahngebühr und der Mahnfristen für 1.-3. Mahnstufe  Drucken von Mahnungen entweder durch manuellen Anstoß oder automatisiert, entsprechend den eingestellten Mahnfristen  Bald: Mahnungs-Versand per Email (voraussichtlich Juli/August 2014 - wird als kostenloses Update bereitgestellt)   Die Gestaltung aller oben genannten Druckausgaben können Sie anpassen. Standard-Drucklayouts werden mitgeliefert.    Modul Vormerkung   Das Modul Vormerkung ermöglicht die Reservierung von Medien für Benutzer - falls das gewünschte Buch bereits ausgeliehen sein sollte.Reservierungen können für "baldmöglichst" oder für ein gewünschtes Datum angelegt werden. Wenn ein Reservierungsdatum weit genug in der Zukunftliegt, erlaubt BIB2 die zwischenzeitliche Ausleihe eines reservierten Mediums an einen anderen Benutzer, sonst nicht.  Reservierungen werden für Medientitel angelegt, nicht für Medienexemplare. Wenn von einem Titel mehrere Exemplare im Bestand sind, hatBIB2 dadurch die Möglichkeit, die Exemplare so auf die Reservierungen des Titels zu verteilen, dass die Reservierungen bestmöglich erfüllt werdenkönnen.  Nebst weiteren Einstellmöglichkeiten können Sie die Abholfrist einstellen - die Anzahl der Tage, nach denen eine nicht abgeholte Reservierungverfällt.  Das Modul Ausleihbetrieb ist Voraussetzung für das Modul Vormerkung.    Modul Bestandverwaltung (enthält Inventur, Bestellung, Ausmusterung)    Das Modul Bestandverwaltung enthält drei Teilfunktionen:  Inventur: Durch Einscannen/Eingeben der Medien, die im Regal stehen, teilen Sie BIB2 den vor Ort befindlichen Bestand mit. BIB2 kann Ihnen dann  anzeigen, welche Medien in der Datenbank erfasst sind, aber nicht von Ihnen registriert wurden und auch nicht gerade ausgeliehen sind.  Medienbestellung: Ermöglicht die Planung von Bestellungen, das Drucken von Bestelllisten (bald auch Versand per Email) und die automatische   Inventarisierung von Lieferungen.  Ausmusterung: Ermöglicht die Inrechnungstellung von Wertverlusten von Medien bei Rückgabe in beschädigtem Zustand oder Verlust. Der in Rechnung  zu stellende Betrag kann manuell eingegeben werden oder, ausgehend vom Neupreis, nach linearer Abschreibungsmethode automatisch von BIB2 berechnet  werden. Ausmusterungsgrund, -erlös und -empfänger können vermerkt werden.    Modul Kontenführung   Mit dem Modul Kontenführung werden die Benutzerkonten wie ein kaufmännisches Konto geführt - mit einzelnen Buchungspositionen, die (neben weiterenAngaben) Datum, Anlass und Betrag wiedergeben. (Ohne das Modul Kontenführung werden die Benutzerkonten nur in Form eines Saldos geführt.) Ausleihgebühren,Mahngebühren, Mietgebühren (Modul Lernmittellisten), Wertverluste (Modul Bestandverwaltung) sowie individuell anlegbare Belastungen und Zahlungen vonBenutzern werden damit nachvollziehbar gespeichert. Das Modul ermöglicht auch das Drucken von Rechnungen, Gebührenbescheiden, Überweisungsformularen undKontoauszügen sowie den Import und Abgleich der Zahlungseingänge auf dem Bankkonto Ihrer Bibliothek mit den Benutzerkonten.  Das Modul Ausleihbetrieb ist Voraussetzung für das Modul Kontenführung.    Modul Gruppenverwaltung   Das Modul Gruppenverwaltung ist für Lernmittelsammlungen gedacht und ermöglicht Ihnen die Ausleihe von Klassensätzen im "Stapelverfahren".  Über das Importieren der Benutzerdaten oder auf manuellem Weg erstellen Sie in BIB2 Benutzergruppen, die den Klassen und Kursen entsprechen.  Bei der Gruppenausleihe wählen Sie dann die gewünschte Benutzergruppe aus, teilen BIB2 durch Einscannen eines Medienexemplars den Medientitel  mit, den Sie der Benutzergruppe ausleihen möchten und scannen dann einfach so viele Exemplare nacheinander ein, wie Schüler in der Gruppe sind.  BIB2 nimmt dabei automatisch die Zuordnung der Exemplare zu den Schülern vor. Anschließend druckt BIB2 eine "Verteilliste", aus der die  automatisch vorgenommene Zuordnung von Schüler-zu-Exemplarnummer hervor geht.  Der Bücherstapel geht mit der Verteilliste in die Klasse/den Kurs und wird dort entsprechend der Verteilliste an die Schüler verteilt.  Auf der Verteilliste (deren Gestaltung Sie, wie alle anderen Druckausgaben von BIB2, individuell anpassen können) ist standardmäßig eine Spalte  zur Unterschrift durch die Schüler als Empfangsbestätigung vorgesehen. Der/Die KlassenlehrerIn gibt Ihnen anschließend die Verteilliste zurück,  so dass Sie bei Bedarf einem Schüler nachweisen können, dass er den Erhalt des Buches mit der Nummer XY bestätigt hat. Dieses Verfahren erlaubt es Ihnen,  "vorzuarbeiten" - also Bücherstapel vorzubereiten und die Ausleihe nicht unbedingt durchführen zu müssen, während jemand wartend vor Ihnen steht.   Import von Benutzergruppen (aus Excel / allen Schulverwaltungsprogrammen)  Für den Fall, dass Sie darauf angewiesen sind, Benutzergruppen manuell anzulegen, weil Ihre Schulverwaltung keine Kurszusammensetzungen  beinhaltet oder exportieren kann, sind die Funktionen zur manuellen Benutzergruppen-Erstellung sehr komfortabel gestaltet.  Ausleihe, Verlängerung und Rücknahme für Benutzergruppen im "Stapelverfahren"  Anzeigen der Ausleihen einer Benutzergruppe / aller Benutzergruppen  Drucken von Verteillisten, Ausleihquittungen, Rückgabequittungen, Ausleihübersichten   Das Modul Ausleihbetrieb ist Voraussetzung für das Modul Gruppenverwaltung.    Modul Lernmittellisten   Mit dem Modul Lernmittellisten können Sie im Vorfeld der Lernmittelausgabe den Benutzergruppen (Klassen und Kursen) die benötigten    Lernmittel (Medientitel) zuordnen. BIB2 kennt dadurch den individuellen Medien-Bedarf jedes einzelnen Schülers. Dies bietet folgende Vorzüge:   Drucken von Lernmittellisten zum Abgleich/Kommunikation mit dem Kollegium  Automatische Ermittlung des Benutzergruppen-Medienbedarfs und Nachbestellung bei Fehlbestand (in Verbindung mit dem Modul Bestandverwaltung)  Die Ausleihe kann im "Stapelverfahren" für eine Benutzergruppe oder für einzelne Schüler nacheinander erfolgen. In jedem Fall wird die Ausleihe auch mit        der Benutzergruppe assoziiert, für die ein Schüler das Medienexemplar benötigt.  Bei der Auswahl einer Benutzergruppe oder eines Schülers zeigt BIB2 die benötigten (und die bereits ausgeliehenen) Lernmittel als Vorlage an.        Beim Versuch, ein Medienexemplar auszuleihen, das nicht auf der Lernmittelliste steht, zeigt BIB2 eine Fehlermeldung an. Sie können somit bedenkenlos        Hilfskräfte einsetzen.  Durch die Anzeige der benötigten Lernmittel ist es auch ein Kinderspiel, einem Schüler, der während des laufenden Schuljahres nachträglich in eine        Klasse oder einen Kurs kommt, sofort die richtigen Lernmittel auszuleihen.  Bei der Auswahl einer Benutzergruppe kann BIB2 entweder nur die für diese Benutzergruppe direkt benötigten Lernmittel als Vorlage anzeigen        oder alle Lernmittel, die die Schüler in der ausgewählten Benutzergruppe benötigen. Sie können so den Lernmittelbedarf aller Kurse der Schüler einer        Klasse "in einem Rutsch" über die Klasse abwickeln.  Wie bei der Ausleihe im Modul Gruppenverwaltung können Sie Verteillisten drucken, auf denen die Schüler den Erhalt der Lernmittel quittieren können,        so dass Sie einem Schüler den Erhalt eines Medienexemplars bei Bedarf nachweisen können.  Die Ausleihdauer der Lernmittel kann in den Lernmittellisten eingestellt werden und wird von BIB2 bei der Ausleihe automatisch berücksichtigt.        Beispielsweise können Sie die Ausleihdauer für Atlanten auf 2 Schuljahre einstellen und brauchen bei der Ausleihe nichts weiter zu tun, als die        Barcodes auf den Atlanten einzuscannen. Wenn ein Schüler erst ab dem zweiten Jahr dieser Ausleihdauer in eine Klasse kommt und einen Atlas        ausgeliehen bekommt, legt BIB2 die Ausleihe nur für ein Jahr an.   Das System funktioniert    so, dass Sie zunächst beliebige Lernmittellisten erstellen und diese dann beliebigen Benutzergruppen zuordnen können.    Das hat den Vorteil, dass Sie von unterschiedlichen Benutzergruppen gemeinsam benötigte Medientitel auf eine gemeinsame Lernmittelliste    setzen können und nur die Medientitel, die einzelne Benutzergruppen zusätzlich benötigen, auf gesonderte Lernmittellisten zu setzen brauchen.    Dadurch haben Sie weniger Zeitaufwand und mehr Überblick. BIB2 unterstützt Sie dabei außerdem mit zwei "Ansichten": 1) Erstellung der    Lernmittellisten und Zuordnung zu Benutzergruppen und 2) Ansicht der resultierenden "Gesamt"-Lernmittel einer Benutzergruppe.    Die Zuordnung der Lernmittellisten zu Benutzergruppen merkt sich BIB2 anhand der Bezeichnung der Benutzergruppe - dadurch bleibt die    Zuordnung von Lernmittellisten bei Schuljahreswechsel insofern erhalten, als dass eine Lernmittelliste, die vorher z.B. der Benutzergruppe    "5a" zugeordnet war, nach Schuljahreswechsel der neuen "5a" zugeordnet ist. Sie brauchen also in der Regel bei Schuljahreswechsel nur    geringfügige Korrekturen vorzunehmen.  Das Modul Gruppenverwaltung ist Voraussetzung für das Modul Lernmittellisten.        Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Startseite        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt               Testen Sie die kostenlose Demo-Version:        Anrede:    bitte auswählen  Frau  Herr      Name:     Organisation:     Telefon:     Email:      Wir behandeln Ihre Daten vertraulich. Sie werden in keinen Newsletter-Verteiler aufgenommen.               Bibliothekssoftware BIB2    Mit unserer Bibliothekssoftware BIB2 verwalten Sie Ihre Bibliothek und haben Spaß dabei!  BIB2 ist modular aufgebaut und eignet sich dadurch für den Einsatz in  Schulen, Firmen, Instituten, Vereinen und öffentlichen Bibliotheken. Eine kostenlose Demo-Version  der Bibliothekssoftware BIB2 können Sie über das Formular (rechts) anfordern und  unverbindlich testen. Bei Fragen stehen wir Ihnen gern telefonisch zur Verfügung.   Wenn Sie bereits Kunde sind, können Sie hier das aktuelle Update herunter laden.  "Wir sind übrigens mehr als zufrieden mit Ihrer Bibliothekssoftware BIB2. Nicht nur ich sondern auch die Damen und Herren im Kollegium sind restlos begeistert. Vielen Dank!" - A. Braun, Volksschule Welden    BIB2 für die Schulbibliothek  Mit BIB2 können Sie die Schülerdaten aus der Schulverwaltung übernehmen, Bücherdaten aus dem  Internet importieren, die Ausleihe und Rücknahme mittels Barcodescanner in Sekundenschnelle  durchführen; über den WebOPAC können Schüler an beliebigen Rechnern in der Datenbank recherchieren,  und vieles mehr! BIB2 erfordert kein bibliothekarisches Fachwissen - an vielen Schulen wird BIB2 von  ehrenamtlichen Müttern oder mit Schülern als Hilfskräften eingesetzt. mehr Information  "Was uns die Bibliothekssoftware BIB2 besonders sympathisch macht, ist, dass sie hinter einer übersichtlichen,  einfach zu beherrschenden Oberfläche alle gewünschten Funktionen bereitstellt." - Josef Feld, Willi-Graf-Gymnasium, Saarbrücken     BIB2 für die Lernmittelverwaltung  Außer Schülerdaten können Sie mit BIB2 auch Klassen- und Kurszusammensetzungen aus der Schulverwaltung  importieren und so die Ausleihe klassenbezogen durchführen. Sie können Klassen und Kursen die benötigten  Titel zuordnen (Lernmittellisten), wodurch BIB2 genau weiß, welche Bücher ein Schüler erhalten  soll, dies bei der Ausleihe als Vorlage anzeigt und automatisch Fehlbuchungen verhindert - Sie können  somit bedenkenlos Hilfskräfte für die Ausleihe am Schuljahresbeginn einsetzen. mehr Information  "Ich wollte Ihnen mitteilen, dass ich ganz begeistert bin von der Art und Weise,  wie in BIB2 durch Lernmittellisten die Bücherverwaltung erleichert wird. Ich habe die Bücherausgabe  in der Hälfte der Zeit gegenüber letztem Jahr bewältigt, hatte weniger Stress, und die Datenbank ist  in einem besonders übersichtlichen Zustand!" - M. W., Kreisgymnasium Bad Krozingen     BIB2 für Firmen, Institute, Vereine und öffentliche Bibliotheken  Mit BIB2 können Sie Bücherdaten aus dem Internet importieren, einen individuellen hierarchischen  Schlagwortkatalog erstellen, Ihre Mitarbeiter bzw. Leser können über den WebOPAC an beliebigen Rechnern  in der Datenbank recherchieren (im Intranet und wenn gewünscht auch im Internet), optional als   "Selbstausleiher" ihre Ausleihen und Rückgaben selbst verbuchen, und vieles mehr! mehr Information  "Besonders schätzen wir Ihre persönliche, rasche und lösungsorientierte Betreuung und   Ihre Bereitschaft zur Umsetzung individueller Anpassungswünsche wie beispielsweise das Erscheinungsbild an die   Visual Standards des PKF Netzwerkes." - Dr. Primus Österreicher, PKF Österreicher-Staribacher Wirtschaftsprüfungs GmbH &amp; Co. KG, Wien       Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - BIB2-Lizenzvereinbarung        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Lizenzvereinbarung für die Bibliothekssoftware BIB2 von shsoft | Sebastian Hauer  Diese Vereinbarung enthält die Bedingungen, auf deren Grundlage Ihnen shsoft | Sebastian Hauer("SHSOFT") die Lizenzvergabe der Bibliothekssoftware "BIB2" ("Software") anbietet. Durch Verwendung der Softwareerklären Sie sich mit den Bedingungen dieser Vereinbarung einverstanden.  1. Lizenz  Die Software und die mitgelieferte Dokumentation werden an Sie ausschließlich zur Verwendung gemäßden Bedingungen dieser Vereinbarung in Lizenz vergeben, und nicht verkauft; SHSOFT behält sich alleRechte vor, die Ihnen nicht ausdrücklich gewährt werden. Auf der Grundlage dieser Vereinbarung dürfen Sie:(a) die Software und Dokumentation zur Verwaltung einer Bibliothek oder eines ähnlichen Zwecks verwenden(die Software gilt als verwendet, wenn sie sich in ausführbarer Form im temporären oder permanentenSpeicher eines Computers befindet);(b) die Software auf beliebig vielen Computern einsetzen, jedoch pro erworbener Lizenz nur einenDatenbestand verwalten.  2. Einschränkungen  (a) Sie dürfen keine Kopien der Software oder der Dokumentation oder der Ihnen zur Verfügung gestelltenRegistrierungsangaben ("Lizenzdaten") oder der mit der Software erstellten Datenbankdatei (vollständig oderin Auszügen) an Dritte verkaufen, vertreiben oder übertragen, noch die Software oder Lizenzdaten oderDatenbankdatei elektronisch von einem Computer zu einem anderen über ein Netzwerk übertragen oder dieszulassen, sodass ein Dritter davon Besitz erlangen kann.(b) Sie dürfen den Code der Software nicht dekompilieren, analysieren, disassemblieren oder anderweitigin eine für Menschen verständliche Form bringen.(c) Sie  dürfen die Software und Dokumentation und Lizenzdaten nicht ändern oder anpassen.(d) Sie  dürfen die Software und Dokumentation und Lizenzdaten und Datenbankdatei nicht übersetzen,vermieten, verleasen oder verleihen oder von der Software oder Dokumentation oder Datenbankdateiabgeleitete Produkte erstellen.(e) Wenn Sie die Software auf eine höhere Version oder ein vergleichbares SHSOFT-Softwareproduktaufrüsten, wird diese Lizenzvereinbarung ungültig, und Ihre Rechte sind auf die Lizenzvereinbarung desbetreffenden Produkts bzw. der betreffenden Version beschränkt.(f) Die Zusage der kostenlosen Bereitstellung von "Updates" für einen bestimmten Zeitraum seitens SHSOFTstellt für SHSOFT keine Verpflichtung dar, innerhalb dieses Zeitraumes eine bestimmte Anzahl von Updatesbereitzustellen.(g) Hinsichtlich der Software sind keinerlei Klauseln in dieser Vereinbarung so zu interpretieren, dasssie Ihre Rechte unter der Europäischen Richtlinie 91/250 über den gesetzlichen Schutz von Computerprogrammen(14. Mai 1991, ABl. 1991 (122/42)) in ihrer Umsetzung im deutschen Recht ausschließen oder verletzen.  3. Rückgaberecht  SHSOFT gewährt Ihnen ein uneingeschränktes Rückgaberecht für eine Softwarelizenz innerhalb von 6 Wochennach Lieferung der Software und Mitteilung der Lizenzdaten. Sie haben damit die Möglichkeit, die Softwarewährend dieses Zeitraumes ohne funktionale Einschränkungen zu nutzen. Das Rückgaberecht erlischt, wenn SieIhre Absicht zur Rückgabe nicht innerhalb dieser 6 Wochen SHSOFT schriftlich mitteilen. Bei Rückgabe wirddie gezahlte Lizenzgebühr vollständig erstattet (sollte auf den Gesamtbetrag aus Lizenzgebühr und eventuellenweiteren Rechnungspositionen ein Rabatt eingeräumt worden sein, wird die Erstattung der Lizenzgebührentsprechend vermindert). Der Kaufpreis für geliefertes Zubehör (z.B. Barcodescanner, Etiketten) wird nur beiRücksendung in wiederverkaufsfähigem Zustand erstattet. In Rechnung gestellte Serviceleistungen (z.B.Datenkonvertierung) sind nicht erstattbar.  4. Beendigung  Die Lizenz ist bis zu ihrer Beendigung gültig. Die Lizenz wird automatisch bei Verletzung IhrerPflichten aus dieser Lizenzvereinbarung oder am 1. Januar 2050 beendet. Sie erklären sich damit einverstanden,dass Sie bei Beendigung die Software und alle Kopien zerstören, ausgenommen den mittels der Softwareerzeugten Datenbestand.  5. Ausfuhrkontrolle  Sie verpflichten sich, die Software und Dokumentation und Datenbestand in kein anderes Land zu versenden,zu übertragen oder auszuführen oder auf irgendeine Art und Weise zu verwenden, die gegen Ausfuhrgesetze,-beschränkungen oder -verordnungen verstößt.  6. Beschränkte Garantie  SHSOFT gewährleistet, dass die Software im wesentlichen gemäß den in der Dokumentation beschriebenenSpezifikationen funktioniert, wenn sie ordnungsgemäß auf einem Computer installiert wird. SHSOFT gewährleistetnicht, dass die Funktionsweise der Software Ihren Anforderungen entspricht oder die Software fehlerfreifunktioniert.  7. Beschränkte Haftung  Die Haftung von SHSOFT für Ansprüche auf der Grundlage der Lizenz für die Software übersteigen unabhängigvon der Klageart nicht die individuelle Lizenzgebühr für die Software.  8. Geltendes Recht  Diese Vereinbarung unterliegt den Gesetzen der Bundesrepublik Deutschland und wird entsprechend interpretiert.Die Lizenz unterliegt nicht der Übereinkunft der Vereinten Nationen über den Internationalen Warenverkehr,deren Anwendung ausdrücklich ausgeschlossen wird. Die Lizenz enthält die gesamte Vereinbarung zwischen denParteien bezüglich des betreffenden Gegenstandes, vorbehaltlich individueller mündlicher oder schriftlicherVereinbarungen. Im übrigen gelten die Allgemeinen Geschäftsbedingungen (AGB) von SHSOFT.  9. Teilgültigkeit  Sollten einzelne Bestimmungen dieser Lizenzvereinbarung ganz oder teilweise rechtsunwirksam oder lückenhaftsein oder werden, so hat dies keinen Einfluss auf die Gültigkeit der restlichen Lizenzvereinbarung.  Hamburg, 11.01.2011      Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Allgemeine Geschäftsbedingungen        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Allgemeine Geschäftsbedingungen (AGB) von shsoft | Sebastian Hauer  1. Geltung der Bedingungen  Die nachstehend Allgemeinen Geschäftsbedingungen (im folgenden "AGB" genannt) gelten für alle gegenwärtigen undkünftigen Lieferungen sowie sonstigen Leistungen einschließlich etwaiger Beratungsleistungen und Auskünfte vonshsoft | Sebastian Hauer (im Folgenden shsoft genannt).  2. Angebote, Auftragsannahme, Vertragsabschluss  Nicht individuell erstellte Angebote sind freibleibend und unverbindlich, auch bezüglich Preisangaben.An individuell erstellte Angeboten hält sich shsoft 14 Kalendertage gebunden, sofern im Angebot nicht andersvermerkt. Der Kunde ist vier Wochen an seinen Auftrag gebunden. Die Annahme eines Auftrages bleibt shsoftvorbehalten. Als Vertragsabschluss gilt entweder die schriftliche Auftragsbestätigung oder Lieferung oderLeistung durch shsoft an den Kunden. Mündliche Nebenabreden oder mündliche Vereinbarungen über die Abänderungdes Vertrages sind von shsoft schriftlich zu bestätigen. Ist keine konkrete Sache vereinbart, ist shsoftberechtigt, Veränderungen an der Sache oder Leistung vorzunehmen, wenn diese Änderungen Verbesserungendarstellen, aus technischen oder anderen, nicht von shsoft zu vertretenden Gründen notwendig und dem Kundenzumutbar sind. Bewirken diese Veränderungen eine Preissteigerung von mehr als zehn Prozent kann der Kunde vondem Vertrag zurücktreten.  3. Preise, Preisänderungen, Zahlungsbedingungen  Die hier und in anderen Publikationen von shsoft genannten Preise verstehen sich in Euro und schließen diegesetzliche Umsatzsteuer ein, soweit nicht anders gekennzeichnet. Bei Auftragswerten unter 250,00 Euro wirdbei Warensendungen ein Versandkostenpauschale von 8,00 Euro berechnet. Bei Auftragswerten unter 50,00 Eurowird bei Warensendungen ein Mindermengenzuschlag von 8,00 Euro berechnet. Soweit zwischen Vertragsabschlussund vereinbartem und/oder tatsächlichem Lieferdatum mehr als sechs Monate liegen, gelten die zur Zeit derLieferung und Bereitstellung gültigen Preise von shsoft, übersteigen die letztgenannten Preise die zunächstvereinbarten um mehr als 10%, so ist der Kunde berechtigt, vom Vertrag zurückzutreten.Lieferungen erfolgen per Rechnung mit einer Zahlungsfrist von 14 Tagen. Für verspätete Zahlungen, spätestensjedoch innerhalb von 30 Tagen, wird der ausstehende Betrag nach Verstreichen der ersten Mahnfrist mit demgesetzlich zulässigen Zins verzinst. Eine Zahlung gilt erst dann als erfolgt, wenn shsoft über den Betragverfügen kann. Im Falle von Schecks gilt die Zahlung erst als erfolgt, wenn der Scheck eingelöst undgutgeschrieben ist.  4. Lieferungen, Höhere Gewalt, Lieferzeiten  Vereinbarte Lieferzeiten können nur bei Einhaltung der dem Kunden obliegenden Pflichten (z.B. vollständigeBeibringung bereitzustellender Unterlagen, Leistung vereinbarter Anzahlung, etc.) eingehalten werden. Beinachträglichen Änderungs- oder Ergänzungswünschen wird die Lieferzeit angemessen verlängert und neu bestätigt.Die Lieferzeit ist eingehalten, wenn shsoft bis zu ihrem Ablauf die Ware versandt oder die Leistung erbrachtoder die Versandbereitschaft der Ware dem Kunden mitgeteilt hat. Im übrigen ist shsoft berechtigt, dieLieferungen oder Leistungen um die Dauer einer Behinderung und einer angemessenen Wiederanlaufzeitaufzuschieben und, wenn ein Fall von höherer Gewalt vorliegt, vom Vertrag ganz oder teilweise zurückzutreten.Der höheren Gewalt stehen Streik, Aussperrung, Feuer, Krieg, Aufruhr, Rohstoff- oder Energiemangel sowieBetriebs- oder Transportstörungen bei shsoft oder bei Vorlieferanten oder ähnliche Umstände gleich, soweitsie unvorhersehbar, schwerwiegend und unverschuldet sind. shsoft haftet nicht für Überschreitungen derLieferfrist, wenn diese durch Liefer- oder Leistungsverzug von Vorlieferanten entstehen.  5. Versand und Gefahrenübergang  Erfüllungsort ist Hamburg. Die Gefahr geht auf den Kunden über, sobald die Sendung an die den Transportausführenden Person übergeben worden ist oder zwecks Versendung die Geschäftsräume von shsoft verlassen hat.Wird der Versand auf Wunsch des Kunden verzögert, geht die Gefahr mit der Meldung der Versandbereitschaftauf ihn über. Der Kunde kann Teillieferungen in zumutbarem Umfang nicht zurückweisen und hat diese unmittelbarnach Erhalt der Teillieferung zu bezahlen, soweit nicht anders schriftlich seitens shsoft zugestanden. DieBeanstandung einer Teillieferung berechtigt nicht zur Ablehnung weiterer Lieferungen aus demselben oder einemanderen Vertrag.  6. Gewährleistung und Haftung  Während der Nutzungszeit einer sogenannten "Demo-Version" oder "Lite-Version" einer Software beschränkt sich dieGewährleistungsverpflichtung auf den Fall der Arglist. Der Kunde benutzt die "Demo-Version" bzw. "Lite-Version"auf eigene Gefahr. Soweit shsoft dennoch Leistungen erbringt, erfolgt dies aus Kulanz. Nach dem Erwerb einerSoftwarelizenz übernimmt shsoft die Gewähr dafür, dass die Software bei Lieferung nicht mit Fehlern behaftet ist,die den Wert oder die Tauglichkeit zu dem nach dem Vertrag vorausgesetzten Gebrauch aufheben oder wesentlichmindern. shsoft übernimmt keine Gewährleistung dafür, dass die Software für einen bestimmten, vom Lizenznehmerangestrebten Zweck geeignet ist. Für Übertragungsfehler auf Datenträgern und im Internet übernimmt shsoft keineGewährleistung. Damit der Kunde seine Gewährleistungsansprüche nicht verliert, ist er verpflichtet, die Softwareunverzüglich nach Überlassung der Lizenz zu untersuchen, bei Festellung von Mängeln die Benutzung der Softwaresofort einzustellen und die Mängel spätestens innerhalb von zwei Wochen unter genauer Beschreibung zu rügen.Bei Hardware und Serviceleistungen verpflichtet sich shsoft bei mangelhafter Lieferung oder Leistung, das Fehlenzugesicherter Eigenschaften eingeschlossen, nach vorbehaltener Wahl zur kostenlosen Nachbesserung oder zum Ersatzder fehlerhaften Teile. Der Verpflichtung zur Mängelbeseitigung kann shsoft nachkommen, indem Teile ausgetauschtwerden, neuere Programmversionen zur Verfügung gestellt werden, Möglichkeiten aufgezeigt werden, die Auswirkungenvon Fehlern zu vermeiden oder der bezahlte Kaufpreis zurückerstattet wird. Ersetzte Teile gehen in das Eigentumvon shsoft über. Die Gewährleistungsfrist beträgt 24 Monate, beginnend mit dem Tag der Übergabe. Nachweislichbereits zum Erwerbszeitpunkt mangelhafte Hardware wird während dieses Zeitraumes kostenlos ersetzt(Herstellergarantie), Verpackungs-, Fracht-, Arbeits- und Wegekosten werden berechnet. Schlägt eine Nachbesserungoder Ersatzlieferung nach mehreren Versuchen trotz schriftlich gesetzter angemessener Ausschlussfrist fehl (z.B.Unmöglichkeit, unangemessene Verzögerung), kann der Kunde in keinem Fall einen Schadenersatzanspruch geltend machen,sondern lediglich Herabsetzung der Vergütung oder Rückgängigmachung des Vertrages verlangen. Bei Software entfälltdie Gewährleistung für Programme oder Programmteile, die vom Kunden oder Dritten geändert oder erweitert wurden,es sei denn, der Kunde weist nach, dass solche Änderungen oder Erweiterungen für den Mangel nicht ursächlich sind.Bei Hardware entfällt die Gewährleistung, wenn Reparaturen oder Veränderungen von nicht ausdrücklich dazuautorisierten Stellen an der gelieferten Ware vorgenommen werden oder Teile oder Geräte eingebaut oderangeschlossen werden, die von shsoft oder seinen Vorlieferanten nicht zugelassen sind. Die Gewährleistung entfälltferner für Mängel oder Schäden, die auf unsachgemäße Installation, Bedienung oder Behandlung, unterlassene oderunsachgemäße Pflege und Wartung, Nichtbeachtung von dokumentierten Eigenschaften, Aufstellungsbedingungen,Transportschäden, mangelnde Sorgfalt zur Datensicherung oder sonstige ungewöhnliche oder außerhalb desVerantwortungsbereichs von shsoft liegende Vorgänge zurückzuführen sind.  7. Haftungsbegrenzung  Kann von shsoft gelieferte Ware durch schuldhafte Verletzung der shsoft obliegenden Nebenpflichten, z.B.unterlassene oder fehlerhafte Beratung oder Anleitung, vom Kunden nicht vertragsgemäß verwendet werden, so geltenfür die Haftung von shsoft unter Ausschluss weiterer Ansprüche die Bestimmungen unter Ziff. 6 entsprechend. Imübrigen haftet shsoft bei Verletzung von Nebenpflichten oder unerlaubter Handlung nur im Fall von Vorsatz odergrober Fahrlässigkeit. Soweit in den vorhergehenden Bestimmungen Rechte aus Lieferverzögerungen, Nichterfüllung,Mängelbeseitigung oder sonstigen Verpflichtungen nicht ausdrücklich zugestanden werden, sind andere oderweitergehende Ansprüche, insbesondere auch Ansprüche auf Ersatz mittelbarer Schäden, wie z.B. bei Verlust oderfehlerhafter Verarbeitung von Daten, jeder Art und gleich aus welchem Rechtsgrund, ausgeschlossen; dies gilt auchfür Ansprüche aus Verschulden bei Vertragsabschluss, positiver Vertragsverletzung oder außervertraglicher Haftung.Soweit in Fällen des Vorsatzes, der groben Fahrlässigkeit oder des Fehlens zugesicherter Eigenschaften oder aussonstigen gesetzlichen Gründen zwingend gehaftet wird, beschränkt sich der Umfang des Ersatzanspruches auf denErsatz des unmittelbaren Schadens und insgesamt höchstens auf einen Betrag in Höhe des jeweiligen Auftragswertes.Der Kunde stellt shsoft von allen Ansprüchen Dritter frei, die über Haftungsumfang und Haftungshöhe nachvorstehenden Bestimmungen hinausgehen.  8. Abnahme, Eigentumsvorbehalt  Der Kunde hat die Ware unmittelbar nach Erhalt auf Vollständigkeit und Beschädigung zu überprüfen. Unterbleibteine Rüge innerhalb einer Frist von zwei Wochen nach Erhalt der Lieferung, gilt die Abnahme als erfolgt. Diegelieferte Ware bleibt bis zur vollständigen Bezahlung sämtlicher, auch künftig entstehender Forderungen aus derGeschäftsbeziehung von shsoft mit dem Kunden das Eigentum von shsoft. Hierzu gehören auch bedingte Forderungen.Die Kosten aller Maßnahmen zur Erhaltung oder Sicherstellung des Eigentums von shsoft trägt der Kunde. Beivertragswidrigem Verhalten des Kunden, insbesondere bei Zahlungsverzug, ist shsoft zur Rücknahme nach Mahnungberechtigt, der Kunde zur Aussonderung und Herausgabe der Ware verpflichtet.  9. Anwendbares Recht, Gerichtsstand, Teilnichtigkeit  Sämtliche Rechtsbeziehungen aus diesem Vertragsverhältnis unterliegen dem Recht der Bundesrepublik Deutschlandunter Ausschluss des UN-Kaufrechts. Erfüllungsort und Gerichtsstand für alle Streitigkeiten ist Hamburg, sofernvom Gesetz nicht zwingend ein anderer Gerichtsstand vorgeschrieben ist. Dies gilt auch dann, wenn es sich beidem Kunden um Kaufleute, um eine juristische Person des öffentlichen Rechts oder um Personen handelt, die ihrenWohnsitz oder Niederlassung im Ausland haben. Sollten einzelne oder mehrere der vorstehenden Bestimmungenunwirksam sein, wird davon die Wirksamkeit der übrigen Bestimmungen nicht berührt. Die Bestimmungen einesLizenzvertrages im Zusammenhang mit dem Erwerb einer Softwarelizenz von shsoft sind vorrangig vor den Bestimmungenaus diesen AGB.  10. Datenschutzhinweis  shsoft weist gemäß § 33 BDSG darauf hin, dass personenbezogene Daten im Rahmen einer Vertragsdurchführunggespeichert werden. Diese Daten dienen ausschließlich zu internen Zwecken und werden nicht an Dritte weitergegebenoder diesen zugänglich gemacht.  Hamburg, August 2009      Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Weitere Downloads        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt                Weitere Downloads  BIB2-Update-Historie Die vollständige Dokumentation der Änderungen in den letzten BIB2-Updates (PDF).  BIB2-Installations-Anleitung Die vollständige Dokumentation der Änderungen in den letzten BIB2-Updates (PDF).  Srvany Hilfsprogramm zur Einrichtung des BIB2-Serverprogramms als Windows-Dienst (ZIP).  Barcodescanner-Konfigurationsblatt Konfigurationsblatt      für die Barcodescanner-Modelle Cino FuzzyScan F760 und F788 (PDF). Drucken Sie das Dokument aus und folgen Sie      der Beschreibung darauf, um Ihren Barcodescanner bei Bedarf neu zu konfigurieren.  Handbuch Cino FuzzyScan F760 Handbuch für den Barcodescanner (PDF).  Handbuch Cino FuzzyScan F780 Handbuch für den Barcodescanner (PDF).  BIB2-DLL's Separate Installation der von BIB2 benötigten DLL's (üblicher Weise nicht erforderlich) (EXE).  Drucklayouts 1 BIB2-Drucklayouts zum Importieren (MDB).  Drucklayouts 2 BIB2-Drucklayouts zum Importieren (MDB).  BIB39 (ttf) Die BIB2-Barcode-Schriftart (Code 39) als einzelne Truetype-Datei (TTF).  BIB39 (exe) Die BIB2-Barcode-Schriftart (Code 39) mit Installation (EXE).  7zip Für den LUSD-Import an hamburger Schulen (EXE).  BIB99-Update Das letzte Update für BIB99 (EXE).  BIB99-Update Das letzte Update für BIB99-Client (EXE).  BIB99-Handbuch Das BIB99-Handbuch (PDF).         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Testfreischaltung        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt                Testfreischaltung  Eine Testfreischaltung ermöglicht es Ihnen, die Bibliothekssoftware BIB2 bis zu 3 Monate in genau dem Funktionsumfang      zu testen, den Sie benötigen. Die Anforderung einer Testfreischaltung ist für Sie kostenlos und unverbindlich.      Wenn Sie anschließend eine BIB2-Lizenz erwerben, können Sie die während der Testfreischaltung erfassten Daten      weiterverwenden.  Wenn Sie BIB2 privat einsetzen möchten, geben Sie bitte als Organisation (s.u.) Ihren Namen ein.  Der Bibliotheksname (s.u.) wird von BIB2 automatisch auf alle Druckausgaben gedruckt.      Wenn Sie keine Angabe machen, wird der Organisationsname dafür verwendet.       Unterstrichene Felder sind erforderliche Angaben:     Anrede:    bitte auswählen  Frau  Herr      Name:     Organisation:     Bibliotheksname:     Telefon:     Email:     Nachricht:  Wenn Sie möchten, können Sie uns hier eine Nachricht schreiben:    Gewünschter Umfang der Testfreischaltung:    Basismodul:    bitte auswählen  Basismodul 3.000  Basismodul 6.000  Basismodul 12.000  Basismodul 100.000  Basismodul LM      Module:     WebOPAC  Mehrplatz    Etikettendruck  Ausleihbetrieb    Vormerkung  Bestandverwaltung    Kontenführung  Gruppenverwaltung    Lernmittellisten         Bedingungen: Durch die Anforderung der Testfreischaltung entstehen Ihnen keine Kosten oder Verbindlichkeiten.         Durch die Erteilung einer Testfreischaltung erwerben Sie keinen Anspruch auf Leistungen von shsoft, eventuelle Leistungen erfolgen freiwillig.         Sie erklären sich mit der elektronischen Speicherung Ihrer o.g. Daten zum Zwecke der Testfreischaltung und         Kontaktaufnahme durch shsoft einverstanden. Ihre Daten werden vertraulich behandelt. Sie werden in keinen Newsletter-Verteiler aufgenommen.  Ich habe die Bedingungen gelesen und akzeptiere sie:                 Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Sitzungslogin        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt                Login für Remote-Desktop-Support  (Nach Vereinbarung)     Sitzungsnummer:                      Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten     Bitte wählen Sie links eine Kategorie aus.        Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - Startseite        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt               Testen Sie die kostenlose Demo-Version:        Anrede:    bitte auswählen  Frau  Herr      Name:     Organisation:     Telefon:     Email:      Wir behandeln Ihre Daten vertraulich. Sie werden in keinen Newsletter-Verteiler aufgenommen.               Bibliothekssoftware BIB2    Mit unserer Bibliothekssoftware BIB2 verwalten Sie Ihre Bibliothek und haben Spaß dabei!  BIB2 ist modular aufgebaut und eignet sich dadurch für den Einsatz in  Schulen, Firmen, Instituten, Vereinen und öffentlichen Bibliotheken. Eine kostenlose Demo-Version  der Bibliothekssoftware BIB2 können Sie über das Formular (rechts) anfordern und  unverbindlich testen. Bei Fragen stehen wir Ihnen gern telefonisch zur Verfügung.   Wenn Sie bereits Kunde sind, können Sie hier das aktuelle Update herunter laden.  "Wir sind übrigens mehr als zufrieden mit Ihrer Bibliothekssoftware BIB2. Nicht nur ich sondern auch die Damen und Herren im Kollegium sind restlos begeistert. Vielen Dank!" - A. Braun, Volksschule Welden    BIB2 für die Schulbibliothek  Mit BIB2 können Sie die Schülerdaten aus der Schulverwaltung übernehmen, Bücherdaten aus dem  Internet importieren, die Ausleihe und Rücknahme mittels Barcodescanner in Sekundenschnelle  durchführen; über den WebOPAC können Schüler an beliebigen Rechnern in der Datenbank recherchieren,  und vieles mehr! BIB2 erfordert kein bibliothekarisches Fachwissen - an vielen Schulen wird BIB2 von  ehrenamtlichen Müttern oder mit Schülern als Hilfskräften eingesetzt. mehr Information  "Was uns die Bibliothekssoftware BIB2 besonders sympathisch macht, ist, dass sie hinter einer übersichtlichen,  einfach zu beherrschenden Oberfläche alle gewünschten Funktionen bereitstellt." - Josef Feld, Willi-Graf-Gymnasium, Saarbrücken     BIB2 für die Lernmittelverwaltung  Außer Schülerdaten können Sie mit BIB2 auch Klassen- und Kurszusammensetzungen aus der Schulverwaltung  importieren und so die Ausleihe klassenbezogen durchführen. Sie können Klassen und Kursen die benötigten  Titel zuordnen (Lernmittellisten), wodurch BIB2 genau weiß, welche Bücher ein Schüler erhalten  soll, dies bei der Ausleihe als Vorlage anzeigt und automatisch Fehlbuchungen verhindert - Sie können  somit bedenkenlos Hilfskräfte für die Ausleihe am Schuljahresbeginn einsetzen. mehr Information  "Ich wollte Ihnen mitteilen, dass ich ganz begeistert bin von der Art und Weise,  wie in BIB2 durch Lernmittellisten die Bücherverwaltung erleichert wird. Ich habe die Bücherausgabe  in der Hälfte der Zeit gegenüber letztem Jahr bewältigt, hatte weniger Stress, und die Datenbank ist  in einem besonders übersichtlichen Zustand!" - M. W., Kreisgymnasium Bad Krozingen     BIB2 für Firmen, Institute, Vereine und öffentliche Bibliotheken  Mit BIB2 können Sie Bücherdaten aus dem Internet importieren, einen individuellen hierarchischen  Schlagwortkatalog erstellen, Ihre Mitarbeiter bzw. Leser können über den WebOPAC an beliebigen Rechnern  in der Datenbank recherchieren (im Intranet und wenn gewünscht auch im Internet), optional als   "Selbstausleiher" ihre Ausleihen und Rückgaben selbst verbuchen, und vieles mehr! mehr Information  "Besonders schätzen wir Ihre persönliche, rasche und lösungsorientierte Betreuung und   Ihre Bereitschaft zur Umsetzung individueller Anpassungswünsche wie beispielsweise das Erscheinungsbild an die   Visual Standards des PKF Netzwerkes." - Dr. Primus Österreicher, PKF Österreicher-Staribacher Wirtschaftsprüfungs GmbH &amp; Co. KG, Wien       Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Etiketten"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Kann ich bereits vorgefertigte Barcode-Etiketten mit BIB2 verwenden?  Wäre es nicht ratsam, Kunststoff- statt Papieretiketten zu verwenden, aufgrund der Haltbarkeit?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Drucker"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Kann ich einen Etikettendrucker wie z.B. DYMO Labelwriter mit BIB2 verwenden?  Benötigen wir einen speziellen Drucker, um Barcodeetiketten drucken zu können?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Barcodescanner"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Der Barcodescanner liest statt eines "-" ein "´" und statt eines "+" ein "ß".  Können wir einen anderen Barcodescanner in Verbindung mit BIB2 einsetzen als Sie anbieten?  Welchen Vorteil bietet der (teurere) Projektionsscanner gegenüber dem Handscanner?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "WebOPAC"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Können Grafiken oder andere mediale Inhalte in die WebOPAC-Seiten eingebunden werden?  Neu eingegebene Titel erscheinen nicht im Suchergebnis des WebOPAC  Können die Leser (Kunden) per Internet feststellen, wann sie ein Buch zurückgeben müssen? Wenn ja, welche Systemvoraussetzungen müssen erfüllt werden?  Beinhaltet der WebOPAC auch die Bücherentleihe, Bücherrückgabe, etc. über Netzwerk an mehreren Plätzen?  Kann man den WebOPAC in ein Firmen-Intranet einbinden?  Wie richte ich den Mehrplatzbetrieb / WebOPAC ein?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Recherche"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Ein gewünschtes Feld erscheint nicht in der Suchergebnisliste.  Wie kann ich mir anzeigen lassen, welche Bücher in einem bestimmten Zeitraum neu erfasst wurden?  Ist eine Volltextsuche möglich?  Kann man bei der Medienrecherche anhand des Suchergebnisses den Ausleiher eines Mediums ermitteln?  Wie erstellt man ein Gesamtinventar der in BIB2 erfassten Medien?  Ich möchte mein Zugangsbuch am Ende des Jahres ausdrucken. Kann ich mir dafür eine eigene Liste zusammenstellen mit den Feldern, die ich benötige (Inventarnummer, Autor/Titel, Erwerbungsart)?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Etiketten"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Kann BIB2 selbst Barcodes generieren und auf Etiketten drucken oder muss man dazu ein weiteres Programm kaufen?  Kann ich einen Etikettendrucker wie z.B. DYMO Labelwriter mit BIB2 verwenden?  Beim Drucken von Barcodes erscheinen nur Ziffern und Sternchen.  In welchem Umfang kann man auf das Layout von Benutzerausweisen, Medienetiketten und Listen Einfluss nehmen?  Kann ich bereits vorgefertigte Barcode-Etiketten mit BIB2 verwenden?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Datenerfassung"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Was bedeutet "Mediencode-Nummernkreis"?  Ist es möglich, mit BIB2 Zeitschriftenabos bzw. Zeitschriftenumläufe zu verwalten?  In welchem Datenbankformat Access / Excel etc. werden die Bestände hinterlegt?  Kann BIB2 selbst Barcodes generieren und auf Etiketten drucken oder muss man dazu ein weiteres Programm kaufen?  Können verschiedene Währungen eingestellt werden?  Nachdem unsere BIB2-Datenbank durch einen Einbruch abhanden gekommen ist, muss ich von vorn anfangen. Wie kann ich die bereits bestehenden Barcode-Auszeichnungen weiterverwenden?  Können wir die bereits auf den Büchern klebenden Barcodes bei der Umstellung von unserem alten System auf BIB2 weiterverwenden?  Obwohl ich ein Exemplar gelöscht habe, wird es immer noch angezeigt. Wie bekomme ich es ganz weg?  Bisher hat BIB2 den Mediencode (Barcode) bei der Neuerfassung immer selbstständig festgelegt. Seit neuestem soll der Mediencode vom Benutzer vergeben werden, was wir unbedingt vermeiden möchten.  Kann ich bereits in in anderer Software erfasste Medien in das Programm importieren?  Ist Bib2 auf die neuen ISBN (13 Stellen) vorbereitet, also alt und neu gleichzeitig möglich?  Wenn man z.B. von einem Unterrichtsbuch 50 Exemplare hat, muss man die alle einzeln eingeben oder können die mit einer einmaligen Eingabe erfasst und mit Barcodes ausgezeichnet werden?  Kann ich den Schlagwortkatalog nachträglich editieren, wenn ich z.B. etwas falsch geschrieben habe, oder einen Begriff der falschen Ebene zugeordnet habe?  Kann die Katalogisierung auch über das Internet erfolgen, so dass nur die ISBN eingegeben werden muss?  Bei der Online-Katalogisierung erscheint die Fehlermeldung "Close Error #10093".         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Bestellung"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Besteht die Möglichkeit der Bestelldatenerfassung, Bestellungsdruck, Verwaltung von Lieferanten oder Buchbindern, Etatüberwachung, Übernahme von Bestellpositionen in die Katalogisierung?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Medien"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Was bedeutet "Mediencode-Nummernkreis"?  Kann ich bereits in in anderer Software erfasste Medien in das Programm importieren?  Kann die Katalogisierung auch über das Internet erfolgen, so dass nur die ISBN eingegeben werden muss?  Ein gewünschtes Feld erscheint nicht in der Suchergebnisliste.  Wie kann ich mir anzeigen lassen, welche Bücher in einem bestimmten Zeitraum neu erfasst wurden?  Ist eine Volltextsuche möglich?  Kann man bei der Medienrecherche anhand des Suchergebnisses den Ausleiher eines Mediums ermitteln?  Wie erstellt man ein Gesamtinventar der in BIB2 erfassten Medien?  Besteht die Möglichkeit der Bestelldatenerfassung, Bestellungsdruck, Verwaltung von Lieferanten oder Buchbindern, Etatüberwachung, Übernahme von Bestellpositionen in die Katalogisierung?  Ich möchte mein Zugangsbuch am Ende des Jahres ausdrucken. Kann ich mir dafür eine eigene Liste zusammenstellen mit den Feldern, die ich benötige (Inventarnummer, Autor/Titel, Erwerbungsart)?  Kann ich bereits vorgefertigte Barcode-Etiketten mit BIB2 verwenden?  Bei der Online-Katalogisierung erscheint die Fehlermeldung "Close Error #10093".         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Drucken"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Könnte BIB2 mit speziellen Belegdruckern (z.B EPSON TMT88II) zusammenarbeiten?  Beim Drucken von Barcodes erscheinen nur Ziffern und Sternchen.  In welchem Umfang kann man auf das Layout von Benutzerausweisen, Medienetiketten und Listen Einfluss nehmen?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Passwortschutz, Benutzerrechte"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  BIB2 verlangt nach der Eingabe eines Passwortes, ich habe mein Passwort jedoch vergessen / ich bin mir nicht bewusst, diese Abfrage aktiviert zu haben. Wie bekomme ich wieder Zugriff aufs Programm?  Kann der Zugriff auf einzelne Programmfunktionen individuell für bestimmte Benutzer eingestellt werden?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Datenerfassung"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Welche Datenformate werden für den Import von Benutzerdaten von BIB2 unterstützt?  Die Benutzer-Sozialdaten sind verschlüsselt und ich kann sie nicht entschlüsseln lassen.         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Ausweise"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Beim Drucken von Barcodes erscheinen nur Ziffern und Sternchen.  In welchem Umfang kann man auf das Layout von Benutzerausweisen, Medienetiketten und Listen Einfluss nehmen?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Benutzer (Anwender, Leser)"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Welche Datenformate werden für den Import von Benutzerdaten von BIB2 unterstützt?  BIB2 verlangt nach der Eingabe eines Passwortes, ich habe mein Passwort jedoch vergessen / ich bin mir nicht bewusst, diese Abfrage aktiviert zu haben. Wie bekomme ich wieder Zugriff aufs Programm?  Kann der Zugriff auf einzelne Programmfunktionen individuell für bestimmte Benutzer eingestellt werden?  Die Benutzer-Sozialdaten sind verschlüsselt und ich kann sie nicht entschlüsseln lassen.         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Barcodes"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Kann BIB2 selbst Barcodes generieren und auf Etiketten drucken oder muss man dazu ein weiteres Programm kaufen?  Können wir die bereits auf den Büchern klebenden Barcodes bei der Umstellung von unserem alten System auf BIB2 weiterverwenden?  Wenn man z.B. von einem Unterrichtsbuch 50 Exemplare hat, muss man die alle einzeln eingeben oder können die mit einer einmaligen Eingabe erfasst und mit Barcodes ausgezeichnet werden?  Kann ich einen Etikettendrucker wie z.B. DYMO Labelwriter mit BIB2 verwenden?  Beim Drucken von Barcodes erscheinen nur Ziffern und Sternchen.  Der Barcodescanner liest statt eines "-" ein "´" und statt eines "+" ein "ß".  Kann ich bereits vorgefertigte Barcode-Etiketten mit BIB2 verwenden?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Vormerkung (Reservierung)"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Können sich Leser in BIB2 selbstständig Medien vormerken?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Mahnwesen"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Inwiefern bestünde die Möglichkeit ein Benachrichtigung über das Leihfristende automatisch per e-mail zu versenden?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Folgendes Problem tritt auf: 1. Ein Benutzer leiht ein Buch aus. 2. Der Titel desselben Buches wird recherchiert und gefunden. 3. Der Status "Ausleihbar" lautet "ja".  Wie finde ich den Ausleiher eines Mediums heraus, wenn ich nur über den Titel des Mediums verfüge?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Ausleihwesen"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Kann man bei der Medienrecherche anhand des Suchergebnisses den Ausleiher eines Mediums ermitteln?  Können sich Leser in BIB2 selbstständig Medien vormerken?  Wie kann ich nachträglich das Rückgabedatum von vielen, in einem bestimmten Zeitraum durchgeführten Ausleihen ändern?  Folgendes Problem tritt auf: 1. Ein Benutzer leiht ein Buch aus. 2. Der Titel desselben Buches wird recherchiert und gefunden. 3. Der Status "Ausleihbar" lautet "ja".  Wie finde ich den Ausleiher eines Mediums heraus, wenn ich nur über den Titel des Mediums verfüge?  Inwiefern bestünde die Möglichkeit ein Benachrichtigung über das Leihfristende automatisch per e-mail zu versenden?  Beinhaltet der WebOPAC auch die Bücherentleihe, Bücherrückgabe, etc. über Netzwerk an mehreren Plätzen?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Referenzen"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Ist die Bibliothekssoftware BIB2 auch im Einsatz in Bibliotheken des Typs xy ?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Netzwerk"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Läuft BIB2 in einem Terminalserver-Umfeld mit Thin-Clients (z.B. Citrix)?  Kann man den WebOPAC in ein Firmen-Intranet einbinden?  Ist BIB2 netzwerkfähig, können mehrere Clients auf die Daten zugreifen?  Wie richte ich den Mehrplatzbetrieb / WebOPAC ein?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Lizenzerwerb, Support, Service"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Welche Module sind beim Update von BIB99 auf BIB2 enthalten?  Wir benötigen für 3 "Kleinbibliotheken" jeweils eine Einzelplatzlizenz. Müssen wir den vollen Preis für 3 Lizenzen bezahlen?  BIB2 wird ja häufig erweitert... Wenn ich eine Lizenz von BIB2 besitze, auf welchem Wege erhalte ich Updates?  Ist eine Lieferung ins Ausland möglich?  Kann ich bereits in in anderer Software erfasste Medien in das Programm importieren?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Installation, Registrierung"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Wie richte ich den Mehrplatzbetrieb / WebOPAC ein?  Unsere Registrierungsdaten sind verloren gegangen / werden von BIB2 nicht mehr akzeptiert.  Die Benutzer-Sozialdaten sind verschlüsselt und ich kann sie nicht entschlüsseln lassen.  Was muss bei einer Neuinstallation von BIB2 beachtet werden?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bibliothekssoftware BIB2: Die anwenderfreundliche Software für Bibliotheken - FAQ        Startseite  Bibliothekssoftware BIB2  Service+Support  Referenzen  Download  Bestellung  Kontakt            Häufig gestellte Fragen zur Bibliothekssoftware BIB2     Kategorien   Allgemein:  Betriebssystem  Installation, Registrierung  Lizenzerwerb, Support, Service  Netzwerk  Referenzen  Programmfunktionen:  Ausleihwesen  Ausleihe, Verlängerung, Rücknahme  Mahnwesen  Vormerkung (Reservierung)  Barcodes  Benutzer (Anwender, Leser)  Ausweise  Datenerfassung  Passwortschutz, Benutzerrechte  Drucken  Medien  Bestellung  Datenerfassung  Etiketten  Recherche  WebOPAC  Zubehör:  Barcodescanner  Drucker  Etiketten      Fragen zu "Betriebssystem"  Bitte wählen Sie einen Eintrag aus:  Gibt es von BIB2 auch eine Version für Mac oder Linux?  Läuft BIB2 in einem Terminalserver-Umfeld mit Thin-Clients (z.B. Citrix)?  Läuft BIB2 auch unter Windows 7 / 64bit / Server 2008 / ... ?         Copyright © 2000-2014 shsoft | Sebastian Hauer  Aktuelles  Sitemap  Impressum     
</fragment>
</item>
</root>