<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
                  Stones - Company - Agenturen                           Sound design provided by Jason Donnelly http://www.djpuzzle.com All rights reserved.         Frühjahr/Sommer 2015  Herbst/Winter 2015/16      Philosophie  Markenidentität  Sponsoring  Shop Konzept             Agenturen  NORDDEUTSCHLAND  Modeagentur Mazur Hans-Joachim Mazur Neuer Wall 48, 3. Stock D - 20354 Hamburg Tel: +49/4037501241 Fax: +49/4037501243 Mobile: +49/1712356273 hans-joachim.mazur@t-online.de  NORDRHEIN - WESTFALEN  doubleU Kurt Bischop Derendorfer Allee 4a D - 40476 Düsseldorf Tel: +49/1732529956 Fax: +49/32229842736 kurt.bischop@t-online.de  HESSEN SAARLAND RHEINLAND-PFALZ  Modeagentur Bayer Claudia Bayer Häuser der Mode Turm 6. Stock Raum 632 Frankfurter Str. 70-72 D - 65760 Eschborn Tel: +49/26223834 Fax: +49/26222709 info@bayer-bendorf.de  BADEN-WÜRTTEMBERG  Modeagentur Blum / Möhrle Mischa Möhrle Mahdentalstrasse 112 HDK 3 I Erdgeschoss D - 71065 Sindelfingen Tel: +49/7031811188 Fax: +49/7031811189 Mobile: +49/1701680077 mischa.moehrle@gmail.com  BAYERN  Modeagentur Elsperger &amp; Marte Karl-Weinmair-Strasse 5 D - 80807 München Tel: +49/8935817858 Fax: +49/89. 35 817 859 karin@elsperger.com Mobile: +49/1726467912 alexandermarte@modeagentur-marte.de Mobile: +49/1526354168  BERLIN + NEUE BUNDESLÄNDER  Agentur Draga &amp; Thamke Mark Peter Draga René Thamke Fashion Gallery Berlin Haus 1a Raum 11310 Mariendorfer Damm 1-3 D -12099 Berlin Tel: +49/3032523931 Fax: +49/3032523932 mark.draga@draga-thamke.de rene.thamke@draga-thamke.de  VKL Berlin Bärbel Schröder Modecenter Berlin Mitte Haus 1a Raum 1131 Mariendorfer Damm 1-3 D - 12099 Berlin Tel: +49/3032523931 Fax: +49/3032523932 vkl-berlin@dressmaster.com  VKL Schkeuditz Anne Winter Mitteldt. Modecenter MMC Haus C Raum 251 Am Rossberg D - 04435 Schkeuditz Tel: +49/3420461966 Fax: +49/3420461925 vkl-schkeuditz@dressmaster.com  ÖSTERREICH  Handelsvertretung Siegfried Bergmeister Siegfried Bergmeister Tel: +49/15140172112 siegfried.bergmeister@t-online.de  IRLAND  Graine O'Rourke Models Ltd. Colm O'Rourke Roy Fitzell 4 Fash. City Ballymore Road Upper Irl - Dublin 24 Tel: +353/14290900 Fax: +353/14290969 roy@fashionhse.com colm@fashionhse.com  ITALIEN  Gruppo Steilmann Italia Daniel Eggener Via Monte di Pieta 2 I - 12042 Bra - Cuneo Tel: + 39/01-7244723 Fax: +39/01-72426305 gsi@steilmannitalia.it laura@steilmannitalia.it eggener@steilmannitalia.it  SCHWEIZ  Steilmann Schweiz Thomas Huwiler Thurgauer Str. 113 Textil- und Modecenter CH - 8065 Zürich/Glattbrugg Tel: +41 /432116010 Fax: +41/432116011 thomas.huwiler1@bluewin.ch  KANADA  Style &amp; Transition Jean Lefèbvre 400 Atlantic Ave Suite 104 Ground Floor CDN - H2V 1A5 Montréal Quebec Tel: +1/5142842884 Fax: +1/5142841096 info@styletran.ca  OSTEUROPA  Steilmann Osteuropa GmbH &amp; Co. KG Gert Zimmermann Mode-Center-Berlin Mariendorfer Damm 1-3 Haus 3 Zimmer 3113 D - 12099 Berlin Tel: +49/30-762891160 Fax: +49/30-762891180 gert_zimmermann@steilmann.com  SLOWENIEN KROATIEN BOSNIEN SERBIEN MAZEDONIEN  Boris Vogrincic Stefana Kuzmica 17 SLO - 9000 Murska Sobota Tel: + 386/25241584 Fax: +386/25241584 borisvogrincic@siol.net  TSCHECHIEN  Steilmann Praha Spol.s.r.o. Anna Motliková Jan Motlik Jan Busta Komer ní zóna Pr Honice - Estlice Obchodní 126 CZ - 25170 Estlice Tel: +420/2-26299131 Fax: +420/2-26299199 info@steilmann.cz jan.motlik@steilmann.cz jan.busta@steilmann.cz  DÄNEMARK / NORWEGEN  Steen Arvé Agentur Steen Arvé Lindgreens Alle 12 DK - 2300 Copenhagen Tel: +45/86177501 Fax: +45/86177579 steenarve@mail.dk  SCHWEDEN  Steilmann Norden AB Joakim Nordström Stockholm Modecenter Gustav De Lavals Torg 8 S - 13159 Nacka Tel: +46/87267967 Fax: +46/87267950 joakim@steilmann-norden.se  FINNLAND  DressMaster GmbH STONES Kalle Kalliomaa Vanha talvitie 11 A SF - 00580 Helsinki Tel: + 358505491140 Email: kalle.kalliomaa@gmail.com  BELGIEN  De Boyser Agencies BVBA Kris De Boyser Erik de Leeuw De Boyser Agencies Gemzenstraat 9 B - 2610 Wilrijk Tel: +32/34405291 Fax: +32/38445280 info@deboyser-ag.be  FRANKREICH  Elisabeth Volckmann 32, rue des Cimetières F - 67240 Bischwiller Tel: +33/388060492 Fax: +33/388060953 sc.dressmaster@wanadoo.fr  Track One Carlo Argentieri 91b, ruete des Romains F - 67200 Strasbourg Tel: +33/682210872 carloargentieri@orange.fr  PJM Pierre Jean Moatti 8 rue du 4 septembre F - 13100 Aix en Provence Tel: +33/486916814 Fax: +33/442619701 pjmfashionagency@gmail.com  Philippe Papillon 48 rue de Bray F - 35510 Cesson-Sévigné (Rennes) Tel: +33/299839425 Fax: +33/299839425 papillonphilippe@aol.com  ENGLAND  Steilmann UK Limited Lisa Williams Vanessa Kepple Lower Ground Floor Bentinck House 3 - 8 Bolsover Street London W1W 6AB Tel: +44/2072910520 lisaw@steilmann.co.uk vanessa@steilmann.co.uk  NIEDERLANDE  TRENCH Norman van Vliet Arjan Pleiten Ernst van Veen Einsteinweg 1 NL – 3404 LE Ijsselstein Tel: +31/306865196 Fax: +31/306875867 sales@trench.nl  CHINA  NTS Ltd. Calvin Ye 3rd floor No.1415 Nan Su Zhou Road CN - 200041 Shanghai calvin_ye@ntsasia.cn   ﻿     Dressmaster  B2B  Karriere  Agenturen          English  Deutsch  РУССКИЙ         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                  Stones - Company - Karriere                           Sound design provided by Jason Donnelly http://www.djpuzzle.com All rights reserved.         Frühjahr/Sommer 2015  Herbst/Winter 2015/16      Philosophie  Markenidentität  Sponsoring  Shop Konzept             CAREER - MAKE FASHION!  Erfolgreiche und weniger erfolgreiche Unternehmen unterscheiden sich insbesondere auch durch die Eigenschaften ihrer Mitarbeiter. Die Grundlage unserer Personalpolitik ist es, unsere gegenwärtigen und zukünftigen Mitarbeiter als Fundament unseres Erfolges zu betrachten. Sie wollen mit uns gemeinsam Erfolg haben? Dann freuen wir uns auf Ihre Initiativbewerbung.  DressMaster GmbH - Personalabteilung - Friedrich der Große 60 44628 Herne Tel.: +49 (0) 23 23. 14 03. 0 Fax.: +49 (0) 23 23. 54 24 7 Mail: info@dressmaster.com    ﻿     Dressmaster  B2B  Karriere  Agenturen          English  Deutsch  РУССКИЙ         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                  Stones - B2B                           Sound design provided by Jason Donnelly http://www.djpuzzle.com All rights reserved.         Frühjahr/Sommer 2015  Herbst/Winter 2015/16      Philosophie  Markenidentität  Sponsoring  Shop Konzept             BENUTZENAME:  PASSWORT:    ﻿     Dressmaster  B2B  Karriere  Agenturen          English  Deutsch  РУССКИЙ         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                  Stones - Company - Dressmaster                           Sound design provided by Jason Donnelly http://www.djpuzzle.com All rights reserved.         Frühjahr/Sommer 2015  Herbst/Winter 2015/16      Philosophie  Markenidentität  Sponsoring  Shop Konzept             DRESSMASTER  Im Jahr 1970 wurde die DressMaster GmbH durch die Klaus Steilmann GmbH &amp; Co. KG gegründet. 220 Mitarbeiter fertigten und vertrieben zu diesem Zeitpunkt Herrenmode am Standort Herne im Ruhrgebiet. Gestartet als reines HAKA Unternehmen, wurden 1982 die Produktgruppen Sportswear und Mantel eingeführt. 1991 wurde das Label STONES ins Leben gerufen und erfolgreich am Markt positioniert. Zu dieser Zeit konnte sich DressMaster zu den "Top ten" der deutschen HAKA Produzenten zählen. Im Jahre 2004 wurde die DressMaster GmbH durch die ehemalige Miro Radici AG - die heute als Steilmann Holding AG firmiert - übernommen. 2005 wurde die damalige Manufaktur im Industriegebiet Friedrich der Große in Herne komplett umgebaut und zum zentralen Firmensitz.  Heute ist DressMaster im Bereich Menswear als ein modernes, zukunftsweisendes und erfolgreiches Unternehmen mit seiner Fachhandelsmarke STONES, als Lizenznehmer der Marke ROADSIGNaustralia für Outdoor Jacken und dem Label stns in über 40 Ländern weltweit vertreten.    ﻿     Dressmaster  B2B  Karriere  Agenturen          English  Deutsch  РУССКИЙ         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                  Stones - Storefinder                          Sound design provided by Jason Donnelly http://www.djpuzzle.com All rights reserved.         Frühjahr/Sommer 2015  Herbst/Winter 2015/16      Philosophie  Markenidentität  Sponsoring  Shop Konzept                   Postal code  City  Country   Germany  Austria  Belgium  Bosnia  Canada  Czech Republic  Denmark  France  Finland  Ireland  Macedonia  The Netherlands  Poland  Romania  Sweden  Slovakia  Switzerland  United Kingdom  Russia  Ukraine  Kazakhstan  Belarus  Estonia  Latvia  Lithuania  China    Radius   10km  50km  100km    Results   20  50  100  200        ﻿     Dressmaster  B2B  Karriere  Agenturen          English  Deutsch  РУССКИЙ         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                  Stones - News/Press                           Sound design provided by Jason Donnelly http://www.djpuzzle.com All rights reserved.         Frühjahr/Sommer 2015  Herbst/Winter 2015/16      Philosophie  Markenidentität  Sponsoring  Shop Konzept               STONES@CPD  22-07-2014  Spring/ Summer 2015 26.-28. July 2014 Double U, Düsseldorf        STONES@PANORAMA  03-07-2014  STONES präsentiert die brandneue Kollektion für Frühjahr/ Sommer 2015 Auch in dieser Saison werden wir mit drei spannenden, top-aktuellen Farbthemen nach Berlin reisen: 1. Tiki Chic "Hawaii meets Trader Vic" 2. Sandy Beaches "sunbleached neutrals" 3. Dolce Vita "seaside blues" Das übergreifende Password ist weiterhin "City Casual". Leichtigkeit spiegelt sich über Jersey-Themen, neue Hybridtypen und Materialmix in allen Produktgruppen wider. Innovative Kombinationen mit Prints und strukturierten Qualitäten sorgen für Spannung und überraschen durch einen neuen, entspannten Look. Laßen Sie sich begeistern und besuchen Sie uns auf der PANORAMA, Berlin 8.-10. Juli 2014 STONES Stand Nr. 4.24 Wir freuen uns auf Ihren Besuch!     STONES auf der Panorama Berlin  06-01-2014  BERLIN WIR KOMMEN!!! Im Januar 2014 präsentiert sich STONES diesmal mit einem 70 qm² großen Messestand in der Halle B, Stand 10.4. direkt neben dem STONES Restaurant auf der Panorama Berlin. Gekonntes Cross-Dressing ist das Motto der neuen STONES Kollektion Herbst/Winter 2014/15 für den selbstbewußten und modisch informierten Mann. Von Dienstag, 14. Januar bis Donnerstag, 16. Januar 2014 laden wir Sie herzlich auf unseren Messestand ein, lassen Sie sich von der neuen STONES Kollektion begeistern. Wir freuen uns auf Ihren Besuch! Adresse: Panorama Fashion Fair Berlin Berlin ExpoCenter Airport Messestraße 1 12529 Schönefeld             STONES läuft bei GDS Düsseldorf mit  24-09-2013  Im Rahmen der Fashion Shows der GDS, International Event for Shoes and Accessories, die vom 11. - 13. September 2013 in Düsseldorf stattgefunden hat, stand wie schon in den letzten Saisons auch STONES wieder als Outfitsupplier zur Verfügung. Die Modenschauen der GDS sind jedes Mal eines der Messe-Highlights. Die Fashion Shows eignen sich hervorragend dafür, die Schuhe als Teil des gesamten Outfits zu präsentieren. Mehrmals täglich laufen die Modenschauen, die die wichtigen modischen Informationen für die nächste Saison liefern.  Foto: Messe Düsseldorf/GDS September 2013/Alexander Palacios         4 neue Shop-in-Shop Flächen in China  22-08-2013  Im September 2012 wurde erfolgreich die erste STONES Shop-in-Shop Fläche im Yansha Department Store in Peking eröffnet. Eine zweite Flächeneröffnung folgte schnell und im Laufe eines Jahres sind vier weitere Flächen dazugekommen, die allesamt im direkten Umfeld der Marken Hugo Boss, Tommy Hilfiger, Armani, Lacoste, Gant, Zegna oder ähnliche zu finden sind. Von den nun insgesamt 6 STONES Shop-in-Shops befinden sich drei in Peking (2 im Yansha Department Store, 1 im Parkson Department Store), eine weitere Fläche in Shanghai (Oriental Shopping Center in Xujiahui), eine Fläche in Taiyuan, Hauptstadt der Shanxi Provinz, im Yansha Shopping Center und die 6. STONES Shop-in-Shop Fläche wurde in Shenyang, Hauptstadt der Liaoning Provinz, mit einer Größe von 120 qm im Jiuli Shopping Center eröffnet. Natürlich sind auch für das Jahr 2014 weitere Shop-Eröffnungen in Planung, die Expansion in Fernost wird sich kontinuierlich fortsetzen...           STONES Neueröffnung in Mettmann  16-08-2013  Gemeinsam mit den DOB Marken Apanage und Kapalua eröffnete STONES am Donnerstag, 15. August 2013 den nächsten deutschen Multibrand-Store mit einer Fläche von über 200 m² in Mettmann. Die Marken der Steilmann Holding AG präsentieren sich hier mit attraktiven Sommerangeboten sowie den ersten Themen aus der neuen Herbst/Winter 2013/14 Kollektion. Die STONES Kollektion breitet sich auf einer großzügigen Fläche von 90 m² aus und sticht durch einen separaten Eingang ins Auge.  Adresse: STONES / APANAGE / KAPALUA Königshof Galerie Talstraße 10 40822 Mettmann Öffnungszeiten: Mo – Sa: 10:00 - 19:00 Uhr Wir freuen uns auf Ihren Besuch!           Erfolgreiche Tage in Berlin und Düsseldorf  23-07-2013  Die Messetage in Berlin und Düsseldorf waren für STONES ausnahmslos positiv. Die Panorama Berlin bot mit der offenen Hallengestaltung, dem gesamten Ambiente und einem gut durchorganisierten Service die perfekten Voraussetzungen für eine gelungene Messeplattform. Vor allem die freundliche und konstruktive Atmosphäre förderte den Austausch mit Kunden und ermöglichte zwanglose und offene Dialoge. Auch die Messetage in Düsseldorf haben dazu beigetragen, intensive Gespräche mit den Kunden zu führen sowie dem Handel die neue Frühjahr/Sommer 2014 Kollektion und entsprechende Konzepte vorstellen zu können.            STONES auf der Panorama Berlin  01-07-2013  Auch zur zweiten Auflage der Panorama Berlin darf STONES natürlich nicht fehlen und präsentiert sich wieder mit einem 50 qm² großen Messestand in der Halle B, Stand 4.4. STONES steht in diesem Sommer ganz unter der Rückbesinnung auf das Produkt Know-How, überzeugen Sie sich selbst von der neuen STONES Kollektion Frühjahr/Sommer 2014. Von Dienstag 02. Juli bis Donnerstag 04. Juli laden wir Sie herzlich auf unseren Messestand ein. Wir freuen uns auf Ihren Besuch! Adresse: Panorama Fashion Fair Berlin Berlin ExpoCenter Airport Messestraße 1 12529 Schönefeld        STONES expandiert mit weiteren Kaufhof-Flächen  25-03-2013  Im September 2012 eröffnete STONES bereits seine ersten Flächen in Kaufhof Häusern, deutschlandweit in den Städten Düsseldorf, Essen, Freiburg, Hamburg, Heilbronn und Mannheim. Weitere Flächen wurden nun im März diesen Jahres in Würzburg am 8. März, Nürnberg am 21. März und Bremen am 22. März 2013 eröffnet. Die STONES Flächen breiten sich auf einem Areal von 30 m² in Würzburg bis hin zu 60 m² in Bremen aus. Wir freuen uns auf Ihren Besuch! Adressen: Galeria Kaufhof Würzburg Schönbornstraße 3 97070 Würzburg Galeria Kaufhof Bremen Papenstraße 5 28195 Bremen Galeria Kaufhof Nürnberg Königstraße 5 90402 Nürnberg          2. STONES Multibrand-Store in Erkrath  06-03-2013  Der Expansionskurs wird konsequent fortgesetzt:  So eröffnete STONES gemeinsam mit den DOB Marken Apanage/Kapalua/Zaffiri am Donnerstag, 28. Februar 2013 den zweiten Multibrand-Store mit einer Fläche von über 200 m² in Erkrath. Fünf Marken der Steilmann Holding AG präsentieren sich hier. Die STONES Kollektion breitet sich auf einer Fläche von 75 m² aus, die Marken Apanage Collection, Apanage femme, Kapalua und Zaffiri teilen sich insgesamt 125 m².  In Deutschland ist es nun der zweite Multibrand-Store für STONES. Dieses Konzept wurde schon sehr erfolgreich in Tschechien, Rumänien und weiteren Ländern eingeführt.  Adresse:  STONES / APANAGE / KAPALUA Bahnstr. 42 40699 Erkrath Öffnungszeiten:  Mo – Fr: 9:30 - 18:30 Uhr Samstag: 9:30 - 14:00 Uhr          Neues STONES Outfit für VfL Bochum Vorstand  27-02-2013  Als offizieller Produktpartner kleidet STONES die Mitarbeiter und Verantwortlichen des VfL Bochum 1848 seit 2010 ein. Vor der Partie gegen den MSV Duisburg stattete Sportvorstand Jens Todt dem langjährigen Partner des Vereins im STONES Store Bochum einen Besuch ab. Mit einem schicken neuen Outfit geht es nun für das Vorstandsmitglied in die restlichen Rückrundenpartien. Die Mitarbeiter des STONES Stores berieten Todt und halfen bei der Suche nach der passenden Größe, Schnitt und Farbe. Das Ergebnis kann sich sehen lassen. Mit einem anthrazitfarbenden Anzug und hellblauem Hemd verließ Todt zufrieden den STONES Store am Hellweg 9, mitten in der Bochumer Innenstadt.  „Wir haben in STONES einen zuverlässigen und guten Partner, mit dem wir erfolgreich zusammenarbeiten. Neben der Qualität der Ware ist auch die Beratung immer wieder sehr gut“, so Jens Todt über die Kooperation mit STONES.         STONES erfolgreich auf der Panorama Berlin  11-02-2013  Die Premiere auf der Panorama Berlin hat unsere Erwartungen erfüllt! Die Frequenz auf dem STONES Messestand und das Interesse der Besucher war an allen drei Tagen sehr groß. Es konnten zahlreiche Neukundenkontakte hergestellt und bestehende Kontakte hervorragend gepflegt werden. Das Feedback des Einzelhandels bezüglich des Panorama Berlin Konzepts - das Brandportfolio, die Markeninszenierungen und der Produkt-Mix auf dem Messegelände - wurden durchweg positiv bewertet. Wir freuen uns darauf, alle unsere Kunden und Interessenten im Juli 2013 mit einer noch größeren STONES Fläche wieder auf der Panorama Berlin begrüßen zu dürfen.         See you in Berlin!  09-01-2013  Zur Premiere der Panorama Berlin präsentiert sich STONES mit einem 51 qm² großen Messestand in der Halle B, Stand 9.8. Lässige und innovative Styles sind für den kommenden Winter angesagt, lassen Sie sich von der brandneuen STONES Kollektion Herbst/Winter 2013/14 inspirieren. Von Dienstag 15.01. bis Donnerstag 17.01. laden wir Sie herzlich auf unseren Messestand ein. Wir freuen uns auf Ihren Besuch! Adresse: Panorama Fashion Fair Berlin Berlin ExpoCenter Airport Messestraße 1 12529 Schönefeld          STONES spendet für Kinder  15-11-2012  STONES übergibt Erlös der ‚Clown Flower’ an Klinik Clowns Der diesjährige Weltkindertag der UNESCO, der am 20. September 2012 stattfand, stand unter dem Motto ‚Kinder brauchen Zeit’. Die Zeit möchte STONES Kindern in Krankenhäusern in Bochum und Herne ein wenig verschönern und ihnen ein Lächeln ins Gesicht zaubern. STONES verkaufte über alle Standorte die farbenfrohe Ansteckblume ‚Clown Flower’ aus Filz. Den aus diesem Projekt gesammelten Erlös, übergibt STONES nun am 17. November 2012 in seinem Store in Bochum an die Klinik Clowns vom Circus Schnick Schnack e.V. Kinder sind herzlich willkommen: Das VfL Bochum Maskottchen Bobbi Bolzer wird ebenfalls anwesend sein. Dazu möchte STONES Sie ganz herzlich in den Store Bochum einladen: Am:  17.11.2012 Von: 13 - 14 Uhr Im:  STONES Store Bochum - Hellweg 9 - 44787 Bochum  Mit den Filzblumen können Sakkos, Mäntel und Hosen nach Belieben dekorativ verziert werden. Die Aktion stieß beim Einzelhandel auf sehr positive Resonanz. Holger Schmies, STONES: ’Wir freuen uns, dass die ‚Clown Flower’ so gut angenommen wurde. Es ist wichtig, auch den Kleinsten der Gesellschaft viel Aufmerksamkeit zu schenken, besonders auch dann, wenn es ihnen mal nicht so gut geht. Denn durch Lachen wird der Heilungsprozess gefördert, und es ist doch toll, wenn man durch eine solche Aktion einen kleinen Beitrag zur schnelleren Genesung leisten kann.’ Der Circus Schnick Schnack e.V. besucht jedes Jahr 3000 Kinder in Krankenhäusern in Herne und Bochum. Die Klinik Clowns helfen Kindern und Eltern dem Krankenhausalltag für einen Augenblick zu entfliehen, einfach nur Spaß zu haben und zu lachen.          STONES Retail-Expansion in China  22-10-2012  2 neue Shop-in-Shop Flächen in Peking Ende September 2012 wurde die erste STONES Shop-in-Shop Fläche im Yansha Department Store in Peking eröffnet. Auf 30 qm² präsentiert sich nun der typische STONES Kollektionsmix aus Business- und Casualwear. Die Marke ist im Umfeld von Hugo Boss, Tommy Hilfiger, Armani, Lacoste, Gant und Zegna platziert. Die Gestaltung der chinesischen Fläche lehnt sich an die erfolgreichen europäischen STONES Flächen an, mittlerweile zählt STONES hier über 170 Verkaufsflächen in Europa. Das sichtbare Mauerwerk, ani-mierende Displays in verschiedenen Höhen und die typische Lifestyle-Fotografie von STONES verstärken das gewünschte europäische Image im chinesischen Markt. Eine weitere Shop-in-Shop Fläche wird im Oktober 2012 im Parkson Department Store (FUXIMEN) mit 50 qm² eröffnet. Die internationale Kollektion von STONES spricht den chinesischen Mann an. Die Wandelbarkeit der Looks von lässig bis zu elegant findet großen Anklang, dabei spielt auch der Ideenreichtum in der Kollektion eine entscheidende Rolle. Chinesen lieben die besonderen Details, die die Marke STONES ausmachen. STONES aus dem Hause DressMaster, Mitglied der Steilmann Holding AG, Bergkamen, geht rasante Schritte, um sich in dem nach wie vor boomenden Markt mit seiner gesamtheit-lichen Bekleidungsphilosophie zu präsentieren.          STONES expandiert mit Kaufhof-Flächen  01-10-2012  Im September 2012 eröffnete STONES seine ersten Flächen in Kaufhof Häusern, deutschlandweit in den Städten Düsseldorf, Essen, Freiburg, Hamburg, Heilbronn und Mannheim. Sie reichen von einer Größe ab 30 m² in Freiburg bis hin zu 60 m² in Heil-bronn. Die Ausstattung entspricht dem typischen STONES Ladenbau. Der Auftritt ist geprägt durch einen Materialmix von Natur und HighTech. ‚Presenter’ sind aus maskuliner Seekiefer, lichtdurchlässigem Streckmetall und geschwärztem Rundrohr gearbeitet. Durch den Einsatz von Rollständern lassen sich die Flächen flexibel gestalten. Holger Schmies, Sales Director STONES, erklärt: ’Wir setzen konsequent unseren Expansionskurs fort und verfolgen geradlinig das Ziel, uns im Einzelhandel noch stärker zu positionieren. Die Kaufhof Flächen sind ein erster Schritt in der kontinuierlichen Verbreitung unserer Marke. Hier sehen wir noch sehr viel Potenzial.’          Oktoberfest im Store Bochum  28-09-2012  Oktoberfeststimmung bei STONES Drei Jahre STONES-Store in Bochum Im Rahmen der Bochumer Aktion "Shopping nach Acht’, feiert STONES sein 3-jähriges Bestehen unter dem Motto "Oktoberfest - O-zapft wird’. Am 05. Oktober werden die Geschäfte des Bochumer Quartiers bis spät in die Nacht öffnen. STONES nimmt dies zum Anlass, bayrische Schmankerln aufzutischen und bis 22 Uhr seinen Geburtstag mit tollen Aktionen in seinem Store zu feiern. Frisch eingetroffen: Die neue Herbst/Winter Kollektion präsentiert sich wie immer stilsicher, urban und maskulin mit Wohlfühl-Looks und smarten Business Outfits. Daneben gibt es tolle Geburtstagsangebote, die das Herz jedes Mannes höher schlagen lassen. Im Zuge eines Gewinnspiels verlost STONES darüber hinaus ein Wiesn‘ Outfit bestehend aus Janker, Hemd und Cordhose. Für die Oktoberfeststimmung und das leibliche Wohl sorgen köstliche bayrische Schmankerl. 05. Oktober 2012 10 - 22 Uhr STONES Store Bochum Hellweg 9 44787 Bochum         STONES eröffnet Multibrand-Store in Datteln  29-07-2012  Offen für neue Ideen und Konzepte, nie im Stillstand verharren, immer auf der Suche nach neuen Expansionsmöglichkeiten: So eröffnet STONES gemeinsam mit Apanage/Kapalua am Mittwoch, 01. August 2012 einen Multibrand-Store in der Ende März eröffneten StadtGalerie in Datteln auf einer Fläche von 200 m². Fünf Marken der Steilmann Holding AG werden sich hier präsentieren. Die STONES Kollektion zeigt sich auf einer Fläche von 68 m², die Marken Apanage Collection, Apanage femme, Kapalua und Zaffiri teilen sich insgesamt 132 m². Die STONES Fläche ist geprägt durch einen Materialmix von Natur und HighTech. So sind z. B: Presenter aus maskuliner Seekiefer, lichtdurchlässigem Streckmetall und geschwärztem Rundrohr gearbeitet. Sichtbeton und Leinen unterstreichen das Ambiente. Der Shop wurde von der Firma Fritz Ladenbau konzipiert und eingerichtet. Holger Schmies, Vertriebsleitung STONES: ‚Die Stadtgalerie, mit weiteren 24 Geschäften, stellt für uns einen attraktiven Standort dar. STONES ergänzt als HAKA-Anbieter perfekt das Angebot der Galerie und auch innerhalb des Multilabel-Stores werden die Synergien der Steilmann Holding AG hervorragend genutzt.’ In Deutschland ist es der erste Multibrand-Store für STONES. Dieses Konzept wurde schon sehr erfolgreich in Tschechien, Rumänien, und weiteren Ländern eingeführt. Adresse: StadtGalerie Datteln Frau Baumeier (Shopmanagerin) Neumarkt 5 45711 Datteln Öffnungszeiten: Mo – Sa, 10 – 20 Uhr           ﻿     Dressmaster  B2B  Karriere  Agenturen          English  Deutsch  РУССКИЙ         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                  Stones - Collection - Herbst/Winter 2015/16                          Sound design provided by Jason Donnelly http://www.djpuzzle.com All rights reserved.         Frühjahr/Sommer 2015  Herbst/Winter 2015/16      Philosophie  Markenidentität  Sponsoring  Shop Konzept                            ﻿     Dressmaster  B2B  Karriere  Agenturen          English  Deutsch  РУССКИЙ         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                  Stones - Collection - Frühjahr/Sommer 2015                          Sound design provided by Jason Donnelly http://www.djpuzzle.com All rights reserved.         Frühjahr/Sommer 2015  Herbst/Winter 2015/16      Philosophie  Markenidentität  Sponsoring  Shop Konzept                             ﻿     Dressmaster  B2B  Karriere  Agenturen          English  Deutsch  РУССКИЙ         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                  Stones - Home                            Sound design provided by Jason Donnelly http://www.djpuzzle.com All rights reserved.         Frühjahr/Sommer 2015  Herbst/Winter 2015/16      Philosophie  Markenidentität  Sponsoring  Shop Konzept           ﻿     Dressmaster  B2B  Karriere  Agenturen          English  Deutsch  РУССКИЙ         
</fragment>
</item>
</root>