<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Syntellix                                                 Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                        Revolutionär            Zukunftsweisend                ARZT  Metallisch und bioabsorbierbar  Das intelligentere Implantat: osteokonduktiv und infekthemmend.  MEHR       Patient  WENIGER SCHMERZEN, WENIGER RiSIKEN  Das Implantat wird vom Körper umgewandelt – eine Operation zur Metallentfernung entfällt.  MEHR         BIOABSORBIERBARE METALLIMPLANTATE    ES IST, WONACH WISSENSCHAFTLER JAHRZEHNTELANG GESUCHT HABEN: EIN IMPLANTAT FÜR DIE ORTHOPÄDISCHE CHIRURGIE, DAS DIE STABILITÄT VON METALL BESITZT, SICH ABER AUFLÖST, SOBALD ES SEINE AUFGABE ERFÜLLT HAT. MAGNEZIX ® – DIESES MATERIAL IST FÜR CHIRURGEN, PATIENTEN UND KOSTENTRÄGER REVOLUTIONÄR , WEIL NACH ABSCHLUSS DES HEILUNGSPROZESSES EIN ZWEITER EINGRIFF ZUR ENTFERNUNG DES MATERIALS ÜBERFLÜSSIG WIRD. DAMIT WERDEN NICHT NUR DIE ERNEUTEN RISIKEN EINER INFEKTION UND NARKOSE VERMIEDEN, SONDERN AUCH KOSTEN UND ZEIT GESPART. DESHALB ENTSCHEIDEN SICH WELTWEIT IMMER MEHR ÄRZTE, PATIENTEN UND GESUNDHEITSTRÄGER FÜR MAGNEZIX ® .        INGENIEURKUNST MADE IN GERMANY         EINMALIGE VORTEILE FÜR PATIENT UND GESUNDHEITSSYSTEM  Egal, ob ein Knochenbruch (z. B. eine Kahn­beinfraktur an der Hand) behandelt wird oder ein korrigierender Eingriff am Knochen (z. B. ein Hallux valgus) vorliegt – die bei der Operation verwendete MAGNEZIX ® -Schraube wird über die Zeit vom Körper vollständig  zu Knochengewebe umgebaut. Der Patient benötigt keinen zweiten Eingriff zur Metall­entfernung. Damit entfallen die zusätzlichen Krankheitstage und Behandlungs­zeiten. Kosten entstehen nur noch beim Ersteingriff – eine deutliche Entlastung der Volkswirtschaft und der Gemeinschaft der Beitragszahler.      HÖCHSTMÖGLICHE SICHERHEITSSTANDARDS  MAGNEZIX ® ist das erste zugelassene Produkt seiner Art weltweit (CE-Zeichen), das als sogenanntes Klasse-III-Medizinprodukt höchsten Sicherheits­standards genügt. Das liegt an den besonderen Eigenschaften dieses Materials: Es regt den Knochen zur Heilung an und wirkt vorbeugend gegen Infektionen. Materialwissenschaftler und Mediziner konnten noch vor wenigen Jahren von einem solch revolutionären Produkt nur träumen. Mit MAGNEZIX ® wurde dieser Traum Wirklichkeit.      WIR WERDEN SIE ÜBERZEUGEN UND BEGEISTERN!  Wir laden Sie ein, sich auf unserer Website ein umfassendes Bild von der Syntellix-Welt und unseren Produkten zu machen. Wir sind uns sicher: Auch Sie werden von den Eigenschaften und Vorteilen unserer MAGNEZIX ® -Implantate fasziniert und begeistert sein!  Möchten Sie mehr wissen? Schreiben Sie uns oder rufen Sie uns an – wir beraten Sie gerne!         HOCHINNOVATIV: MAGNEZIX ®  COMPRESSION SCREW           MAGNEZIX ® PORTFOLIO  DIESE Schraube KANN MEHR!  Angefangen hat die Erfolgsgeschichte der MAGNEZIX ® -Technologie mit einer Kompressionsschraube, der sog. „Herbert-Schraube“ als MAGNEZIX ® CS 3.2. Inzwischen ist dieses erfolgreiche Implantat Grundlage einer ganzen Schraubenfamilie mit weiteren Größen und Durchmessern, die sich in Zulassung befinden und 2015 erhältlich sein werden.  Mit den neuen Durchmessern 2.0, 2.7 und 4.8 mm wird sich im Hinblick auf die verschiedenen Einsatzmöglichkeiten ein noch weiteres Feld von Anwendungsfällen öffnen, bei denen der Arzt die innovative Technologie zukünftig für seine Patienten nutzen kann. Zudem steigern die größeren Auswahlmöglichkeiten den Komfort für Orthopäden und Unfallchirurgen: Welche Dimension auch gewünscht wird – sie wird verfügbar sein!  MEHR         Vorsitzender des Aufsichtsrates  Gründer und Mehrheitsaktionär der Syntellix AG, Hannover  Honorarprofessor an der Leibniz Universität Hannover, Institut für Controlling, und Botschafter der Leibniz Universität Hannover  Präsident und Consejero Delegado von R.C.D. Mallorca S.A.D., Palma de Mallorca/Spanien  Topmanager, Unternehmensberater, Unternehmer, Wissenschaftler, Publizist und Buchautor mit vielfältiger internationaler Erfahrung  Ständiges Mitglied im Entscheidungskuratorium des Innovationspreises der deutschen Wirtschaft  Deutschlands erster „Wissensmanager des Jahres“ (2003)  Ehemaliger Vorsitzender der BDI-Initiative (Bundesverband der deutschen Industrie) „Wissens- und Kompetenzmanagement“   Prof. Dr. Utz Claassen     Vorstandsvorsitzender  Mehrere General Management Positionen  Siemens Turbomachinery Solutions A/S in Dänemark/ Helsingør  Sartorius BBI- Systems GmbH, Melsungen (ehemals B. Braun Biotech International)  Lurgi Gruppe, Frankfurt und Essen (verschiedene Gesellschaften)  Internationale Verantwortung für produzierende und vertreibende Tochtergesellschaften in den USA, Indien, China und Italien  Besondere Erfolge in strukturierter Strategieimplementation  Neue Produkte, neue Märkte, Optimierung Prozesskette und Wertschöpfung   Franz Alig, Dipl.-Ing.     Vorstand Finanzen, Marketing und Vertrieb  Großer Erfahrungshintergrund in diversen General Management-Funktionen (CEO) sowie in den Spartenfunktionen Finanzen, Marketing und Vertrieb in börsennotierten Gesellschaften und großen mittelständischen Unternehmen.  Erfolgreich und erfahren in Strategieentwicklung und –implementierung, Reorganisation, Entwicklung und Aufbau neuer Geschäftsfelder in DACH, europäischen, nordamerikanischen und asiatischen Märkten.  Experte für Vertrieb und Marketing ono to one, on- und offline, B2B und B2C  Verantwortung für mehrere erfolgreiche Börsengänge   Thomas Mayer, Dipl.-Kfm.     Leiter Produkt-Management  mehr als 25 Jahre einschlägige Erfahrung im Markt für Osteosyntheseprodukte, davon 8 Jahre am weltweit renommierten Schweizer AO-Forschungsinstitut in Davos (Arbeitsgemeinschaft für Osteosynthesefragen)  Spezialisiert auf Biomechanik, Prothetik, minimal invasive Operationsmethoden und winkelstabile Implantate  Exzellentes internationales Netzwerk von Anwendern und Wissenschaftlern  Großer Erfahrungshintergrund in den Bereichen Forschung und Entwicklung, Produkt-Management und Zulassung, Marketing und Key-Account-Management   Robert Schavan, Dipl.-Ing.     Leiter Engineering, Forschung und Entwicklung, Qualitätsmanagement  Koordination des wissenschaftlichen und technischen Partnernetzwerks  Leitung unterschiedlicher interdisziplinärer Industrie- und Forschungsprojekte  Mehrere Jahre Magnesium-Forschung in den Bereichen Produktionstechnologie, Materialwissenschaft und Medizinische Anwendung  Zahlreiche Publikationen in renommierten internationalen Wissenschaftsjournalen   Dr.-Ing. Arne Lucas     Medizinischer Direktor  Humanmediziner &amp; Manager im Krankenhauswesen  Chirurg/Unfallchirurg (Promotion &amp; Habilitation)  Langjährige Erfahrung in  Klinischer Praxis (Universität &amp; BG-Klinik)  Marketing und Vertrieb (Medizintechnik)  Klinikmanagement (Universität)    Führungspositionen als Oberarzt, Medizinischer Direktor, Geschäftsführer  Professor für Chirurgie an der Ludwig-Maximilians-Universität München   Prof. Dr. Martin Kirschner, MAHM     Leiter Vertrieb  Veterinär-Mediziner, mehrere Jahre Forschungsarbeit an bioresorbierbaren Matrerialien an der Charite´ in Berlin  Verschiedene Führungsfunktionen im Vertrieb international agierender Orthopädietechnik-Unternehmen  Erfolgreiche Entwicklung und Markteinführung von neuen Produkten/Relaunches für verschiedene Orthopädietechnik-Unternehmen als leitender Produktmanager   Dr. Patrick Hunt, MBA     Leiterin Finanzen, Controlling, Personal  Langjährige Führungskraft der obersten Ebene mit Schwerpunkt in der Energiewirtschaft  Vorstand einer mittelständischen Aktiengesellschaft  Langjährige Expertin in den Themen Revision, Risiko- und Compliance Management  Steuerung von Konzernprojekten mit besonderen Erfolgen in der Entwicklung und Einführung zukunftsweisender unternehmerischer Kontrollsysteme (IKS)  Mehrjährige Beirätin in verschiedenen mittelständischen Gesellschaften   Helge Hentschel             MUT, DIE WELT ZU VERÄNDERN?    Nutzen Sie die außergewöhnliche Chance, Teil unseres äußerst engagierten Teams und damit Teil der globalen Syntellix-Erfolgsstory zu werden.  MEHR                  Innovationspreis  der deutschen Wirtschaft  Der Innovationspreis der deutschen Wirtschaft ist der erste Innovationspreis der Welt. Zum 33. Mal zeichneten die Partner des Innovationspreises im März 2013 die bedeutendsten wissenschaftlichen, technischen, unternehmerischen und geistigen Innovationen der deutschen Wirtschaft aus. Der Preis steht unter der Schirmherrschaft des Bundesministeriums für Bildung und Forschung sowie des Bundesministeriums für Wirtschaft und Energie.  MEHR       Unsere Partner                                                                  Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Presse                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    News/PR   Presse   Pressebereich  Im Pressebereich finden Sie regelmäßig die aktuellsten Presse-Informationen und -Meldungen zu unserem Unternehmen und unseren Produkten.       Allgemeine Informationen  Logos Syntellix, MAGNEZIX   Über SyntelliX    Pressebilder  Wenn Sie für Ihre redaktionelle Berichterstattung über die Syntellix AG oder MAGNEZIX ® druckfähige Logos, Fotos, Grafiken oder Illustrationen benötigen, können Sie unsere Pressebilder direkt herunterladen. Über ein Beleg-/Ansichtsexemplar Ihrer Veröffentlichung freuen wir uns sehr.    Zur Pressegalerie      Aktuelle Pressemitteilungen    01.07.2015 · PRESSEMITTEILUNG PRESSEKONFERENZ SYNTELLIX AG REVOLUTIONIERT NUN AUCH DEN ASIATISCHEN MARKT    01.07.2015 · PRESSEMITTEILUNG PRESSEKONFERENZ SYNTELLIX AG "TOP INNOVATOR 2015"    26.06.2015 · PRESSEMITTEILUNG SYNTELLIX AG "TOP INNOVATOR 2015"    30.03.2015 · Pressemitteilung Syntellix AG 28.11.2014 · Pressemitteiliung MEOCLINIC GmbH 04.09.2013 · Pressemitteilung Syntellix AG 09.03.2013 · Pressemitteilung FAZ            PresseKONTAKT  Für weiteres Material oder sonstige Fragen wenden Sie sich bitte direkt an unsere Presseabteilung unter presse@syntellix.com oder an: Pierre Frega Leiter Marketing +49 (0) 172 155 14 11 frega@syntellix.com    Wenn Sie es wünschen, nehmen wir Sie gerne in unseren Presseverteiler auf. Sie erhalten dann künftig von uns relevante Informationen sowie Einladungen zu Presseveranstaltungen.                           Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Mediacenter                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                         Home    News/PR   Mediacenter   Regional. National.  Multimedial.          Im Servicebereich unseres Mediacenters finden Sie ausgewählte Dokumente, Videos, Bilder und Links zu Produkten, Presseberichten, Forschungsergebnissen und vielem mehr.      INFORMATIONSMATERIAL  Unsere aktuellen Produktinformationen zur Ansicht und zum Download       Patientenflyer DE    Patientenflyer EN    Patientenflyer ES    Patientenflyer FR     Patientenflyer IT      PRODUKTINFORMATION DE    PRODUKTINFORMATION EN           MEDIENECHO UND PRESSESPIEGEL  Das berichten andere über uns:       Artikel    17.07.2015  Wirtschaftswoche, Sonderbeilage "Innovation!": Die Implantate von morgen    07.07.2015  Health &amp; Care Management: Vom Start-up zum Global Player    05.07.2015  HAZ: Mit kleinen Schrauben    26.04.2015 Elbe-Jeetzel-Zeitung: Die Schraube, die verschwindet    07.01.2015  ORTHOpress: Hallux valgus Korrektur    24.12.2014 Orthopädie (MEDIAPLANET)    23.06.2014  Die Welt —Zukunft Medizin (MEDIAPLANET)      Video    15.12.2014  NDR, Visite: Schmerzhafter Ballenzeh: Was tun?    17.09.2014  ZDF, heute: Die Knochenschraube der Zukunft                          Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Aktuelle News                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Aktuelle News  Der Syntellix-Newsbereich: Aktuell, informativ, spannend.                    Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?"         20.07.2015   |   Allgemein      Veranstaltet durch die local lounge Hannover der manager lounge - dem Businessclub des manager magazins.   Weiterlesen                      Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur         15.07.2015   |   Allgemein      Nachdem bereits seit Ende März im Tan Tock Seng Hospital in Singapur MAGNEZIX ® Implantate auf Basis einer Sondergenehmigung eingesetzt wurden, erhält MAGNEZIX ® die offizielle Zulassung der staatlichen Health Science Authority (HSA).   Weiterlesen                      Ausgezeichnet innovativ: Syntellix         26.06.2015   |   Allgemein      Syntellix  gehört zu  den  innovativsten  Unternehmen des  deutschen  Mittelstands/Preisverleihung durch Ranga Yogeshwar   Weiterlesen                      Erste OP in Singapur         27.05.2015   |   Allgemein      Spitzentechnologie aus Hannover revolutioniert nun auch den asiatischen Markt.   Weiterlesen                   ältere Nachrichten (News-Archiv)                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: News/PR                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home   News/PR   "KEIN SCHROTT IM KÖRPER"           NEUES WAGEN, GRENZEN verschieben - UND DARÜBER BERICHTEN.  Kommunikation in der Welt der Medizin-Produkte erfordert ein besonderes Fingerspitzengefühl. Wir wissen, wir bewegen diese Welt. Wir sind Pioniere und Wegbereiter - mit unseren revolutionären Produkten, genauso wie mit unserem Engagement, sie in der Welt als neue Lösung zu etablieren. Wir möchten Patienten und Ärzten Hilfestellung geben, indem wir über Einsatzmöglichkeiten und erfolgreiche Operationen weltweit berichten und ausfürhliche Informationen zur Verfügung stellen.          Aktuelle News  Alle Neuigkeiten von und über Syntellix. Aktuell, informativ, spannend.  Mehr      Mediacenter  Hier finden Sie viele Informationen rund um Syntellix und MAGNEZIX ® .  Mehr      Presse  Hier finden Sie alles, was Sie für Ihre Berichterstattung brauchen.  Mehr                          Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Kostenträger                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                      Home   Kostenträger   Reden wir über's Geld!          WIR HELFEN, KOSTEN NACHHALTIG ZU SENKEN.  Für alle Kostenträger stellt sich die Frage: Ist Innovation bezahlbar? Die Antwort ist eindeutig:  Ja, DIESE ist es! Der Einsatz unserer Schrauben aus MAGNEZIX ® bedeutet: nur eine OP statt zwei! Denn dank der MAGNEZIX ® -Technologie ist eine Materialentfernung schon heute obsolet, und damit entfallen die Kosten für den Zweiteingriff. Aber: Auch Infektionen im Bereich des Implantatlagers oder Wundheilungsstörungen werden beim Ersteingriff kaum beobachtet, was i. d. R. zu einer fristgerechten Entlassung bzw. einer komplikationsfreien Nachbehandlung der Patienten führt.      Diese Vorteile haben bereits führende Krankenkassen in Deutschland erkannt und setzten derzeit Pilotprojekte auf, um die Zufriedenheit von Beitragszahlern, Ärzten und Kostenträgern zu ermitteln. Wir sind uns sicher: Diese Geschichte wird eine Erfolgsstory, denn der volkswirtschaftliche Nutzen kommt allen Beteiligten zugute!  Und mit der Weiterentwicklung neuer Produktlinien wird es in Zukunft zu einer weiteren spürbaren Reduktion der Kosten im Bereich der orthopädischen Chirurgie kommen. Fazit: Ob Krankenkasse, Berufsgenossenschaft, Bundeswehr oder ein anderer Kostenträger – wir helfen Ihnen, die Kosten zu senken!                           Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Häufig gestellte Fragen | FAQ                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                      AUF DEN PUNKT GEBRACHT      Home    Patient   Häufig gestellte Fragen | FAQ   IHRE GESUNDHEIT IST IHNEN WICHTIG – UNS AUCH IHRE MOBILITÄT.  Der Erhalt oder die Wiederherstellung der Gesundheit zählt zu unseren wichtigsten Bedürfnissen. Dennoch führt eine anstehende Operation oft zu Verunsicherung und wirft Fragen auf. In unserer Patienteninformation finden Sie Antworten auf Ihre Fragen und weitergehende Informationen zu den besonderen Eigenschaften des Implantats.  PATIENTENINFORMATION   Haben Sie noch zusätzliche Fragen? Gerne beantworten wir diese in den FAQs oder nutzen Sie unsere Kontaktdaten.          Was ist MAGNEZIX ® ?  MAGNEZIX ® ist ein Werkstoff, der aus verschiedenen Elementen besteht, davon 90% aus Magnesium (&gt;90%). Aus MAGNEZIX ® gefertigte Schrauben haben fast alle Vorteile von Metallschrauben (Stabilität), werden aber im Körper vollständig abgebaut und durch körpereigenen Knochen ersetzt.    Welche Art Operationen kann mit Implantaten aus MAGNEZIX ® durchgeführt werden?  Verschiedene Operationen, bei denen temporär eine Stabilisierung durch ein Implantat benötigt wird. Die MAGNEZIX ® -Schraube „Compression Screw 3.2“ kann zum Beispiel zur Fixierung kleiner Knochen oder Knochenteile eingesetzt werden. Die bislang am häufigsten durchgeführte Operation ist die Korrektur des (oft sehr schmerzhaften) Ballenzehs (Hallux valgus) bzw. das Kahnbein an der Hand. Aber auch an anderen Stellen wie dem Speichenknochen, der Hüfte oder dem Sprunggelenk sind solche neuen Schrauben mit Erfolg angewendet worden. Ob ein MAGNEZIX ® -Implantat auch für Sie in Frage kommt, kann Ihnen Ihr behandelnder Orthopäde/Unfallchirurg sagen.    Ist eine selbstauflösende MAGNEZIX ® -Schraube stabil genug?  Ja, denn zum einen löst sie sich ganz langsam Schritt für Schritt auf, zum anderen besitzt der Werkstoff MAGNEZIX ® Eigenschaften, die das Knochenwachstum anregen. Während sich die Schraube allmählich abbaut, übernimmt der neu gebildete Knochen nach und nach die Last.    Was passiert mit den Abbauprodukten der MAGNEZIX ® -Implantate?  MAGNEZIX ® -Implantate bauen sich über verschiedene Zwischenstufen zu körpereigenem Gewebe um. Die Abbauprodukte der MAGNEZIX ® -Schraube werden im Körper umgebaut und/oder über die Niere ausgeschieden.      Belasten MAGNEZIX ® -Implantate den Körper?  Nein, denn die Schrauben enthalten zu mehr als 90% Magnesium, das sind in etwa 150 mg bei einer MAGNEZIX ® CS 3.2 (20 mm Länge). Diese Menge entspricht ungefähr drei großen Flaschen Mineralwasser und ist gegenüber dem Gesamtkörper-Magnesiumgehalt zu vernachlässigen, insbesondere weil die Schraube über einen längeren Zeitraum abgebaut wird.    Sind MAGNEZIX ® -Implantate für Kinder und Jugendliche geeignet?  Ja, denn besonders bei der Gruppe junger Patienten ist in der Regel eine Entfernung der Implantate für das ungestörte Wachstum wichtig. Daher haben gerade Heranwachsende besondere Vorteile von den sich selbst auflösenden Eigenschaften der MAGNEZIX ® -Implantate.    Zahlen die Krankenkassen den Eingriff bzw. das Implantat?  Ja, in Deutschland sind MAGNEZIX ® -Implantate in den sog. Fallpauschalen enthalten, die das Krankenhaus für die Operation erhält. Bei ambulanten Operationen werden die anfallenden Kosten von der Krankenkasse dem Arzt direkt erstattet.    Gibt es noch andere Anwendungsfelder bzw. andere Implantate aus MAGNEZIX ® ?  Derzeit werden weitere Implantate aus dem Werkstoff MAGNEZIX ® entwickelt. Sobald diese in den Kliniken verfügbar sind, werden wir Sie an dieser Stelle darüber informieren.                          Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Erfahrungsberichte                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                      Home    Patient   Erfahrungsberichte   Risiken und Nebenwirkungen: KEINE, AUSSER ZUFRIEDeNHEIT            Liebe Patientinnen und Patienten,  wenn Sie sich über mehr medizinische Hintergründe oder aber auch über die Erfahrungen, die andere Patienten und Ärzte mit unserem Implantat gemacht haben, informieren möchten, dann finden Sie hier einige Berichte:     Neurologie &amp; Zukunft – Juni 2014  Orthopädie Mediaplanet – Dezember 2014      NDR – Schmerzhafter Ballenzeh: Was tun?  NDR – Fuß kann sofort nach der OP belastet werden       ICH HABE MEINE ALTE KRAFT WIEDERGEFUNDEN – Hier mein Erfahrungsbericht  Liebe Patientinnen und Patienten,  so wie einst unser Verkaufsleiter, Dr. Patrick Hunt, von seinen positiven Erfahrungen nach einer Operation, bei der unsere Schraube verwendet wurde, berichtet hat (siehe Artikel), so können auch Sie hier von Ihren positiven Eindrücken berichten, wenn Sie wollen. Wenden Sie sich doch gerne an uns, entweder per E-Mail unter info@syntellix.com oder rufen Sie uns an (+49 511 270 413 50).                        Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Anwendungsgebiete                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    Patient   Anwendungsgebiete   Revolutionär! Kein Slogan, sondern realität!              auch wir wollen, dass Sie kein "Altmetall" im Körper Haben  MAGNEZIX ® CS Kompressionsschrauben können fast überall im Körper, wo sonst herkömmliche Schrauben verwendet werden, zum Einsatz kommen.  Vor einer geplanten Operation sollten Sie mit Ihrem Arzt über die Verwendung unserer Schraube sprechen. Gerne informieren wir Ihren Arzt auch zu unserem Produkt, wenn er dies noch nicht eingesetzt haben sollte. Für Ihren Arzt bedeutet die Verwendung unseres Implantats keine wesentliche Umstellung bei der Operation. Bei Notfalleingriffen ist entscheidend, ob Ihr Arzt oder die entsprechende Klinik bereits mit unseren innovativen Produkten ausgestattet ist.  Bislang wurden unsere sich selbst auflösenden Implantate insbesondere bei folgenden Operationen eingesetzt:  Halux-valgus-Operation, also der Korrektur des Schiefstandes des großen Zehs  Beim Kahnbeinbruch an der Hand („Scaphoid-Fraktur“)  Über die genauen Einsatzmöglichkeiten informiert Sie Ihr behandelnder Arzt.      Wie funktioniert ein Eingriff mit der MAGNEZIX ® CS 3.2?                           Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Materialtechnologie von MAGNEZIX®                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    Patient   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    ERMÖGLICHEN, WAS KEIN ANDERER KANN.        DAS INTELLIGENTERE IMPLANTAT         Kein Fremdmaterial verbleibt im Körper  MAGNEZIX ® ist  metallisch und bioabsorbierbar (vom Körper abbaubar)  fördert die Knochenbildung  hat infektionshemmende Eigenschaften  harmoniert mit den mechanischen Eigenschaften des Knochens  ist hervorragend tauglich für die postoperative bildgebende Diagnostik in Röntgen, MRT und CT  der weltweit erste als Implantatmaterial zugelassene Werkstoff auf Magnesiumbasis  Neben diesen Vorteilen entfällt für Sie als Patient eine zweite Operation zur Metallentfernung. Das  bedeutet zugleich eine erhebliche finanzielle Entlastung für das Gesundheitssystem.  Ausführliche wissenschaftliche Informationen zum Material finden Sie unter der Rubrik » Arzt « auf unserer Website.      MAGNEZIX ® wird aus einer Magnesiumlegierung hergestellt, die stabile metallische Eigenschaften aufweist, sich jedoch im Körper nach und nach vollständig abbaut und durch körpereigenes Gewebe ersetzt wird. Ein Implantat zur Knochenversorgung, beispielsweise nach Frakturen oder bei Korrekturen von Fehlstellungen, hat lediglich eine temporäre Funktion als Lastträger, bis der Knochen verheilt ist. Bisher müssen herkömmliche metallische Implantate nach Abschluss der Knochenheilung in einem zweiten Eingriff operativ wieder entfernt werden. MAGNEZIX ® dagegen stellt die temporäre metallische Stabilität sicher und hat sich nach Abschluss der Knochenheilung selbstständig abgebaut.  Die biomechanischen Eigenschaften von MAGNEZIX ® sind denen des menschlichen Knochens sehr ähnlich, was den Heilungsverlauf zusätzlich begünstigt. Die Kombination dieser Eigenschaften stellt eine bedeutende Überlegenheit zu bisher eingesetzten Implantatmaterialien, sowohl bioabsorbierbaren als auch Titan/Stahl, dar.                              Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: MAGNEZIX® Kompressionsschrauben                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                        Home    Patient   MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben   »Meine Schraube ist nicht locker, sondern weg!«     MAGNEZIX ® - DAS INTELLIGENTERE IMPLANTAT  MAGNEZIX ® basiert auf einer Magnesiumlegierung, die stabile metallische Eigenschaften aufweist, sich jedoch im Körper vollständig abbaut und durch körpereigenes Gewebe ersetzt wird.   Ein Implantat zur Knochenversorgung, beispielsweise nach Frakturen oder Korrekturen von Fehlstellungen, hat lediglich eine temporäre Funktion als Lastträger, bis der Knochen verheilt ist. (Siehe Schaubild "Schema".) Herkömmliche metallische Implantate müssen nach Abschluss der Knochenheilung in einem zweiten Eingriff operativ wieder entfernt werden.   Um die erforderliche temporäre Funktion zu erfüllen, verbindet MAGNEZIX ® in idealer Weise zwei Eigenschaften:   für die Stützfunktion die Stabilität eines Metalls, die mit dem langsamen Abbauprozess, der die zweite Operation entfallen lässt, kombiniert ist.   Die biomechanischen Eigenschaften von MAGNEZIX ® sind denen des menschlichen Knochens überdies sehr ähnlich, was den Heilungsverlauf zusätzlich begünstigt. Die Kombination der Eigenschaften verschafft  MAGNEZIX ® eine bedeutende Überlegenheit gegenüber den bisher eingesetzten resorbierbaren Implantatmaterialien.           Für mehr informationen können Sie hier unseren Flyer herunterladen  DE / EN / ES / FR / IT             »Läuft! NUR EIN MAL PAUSE VOM MARATHON!«     Durch den Einsatz der Kompressionsschrauben aus MAGNEZIX ® ist keine zweite Operation zur Metallentfernung mehr notwendig. Das bedeutet eine große Entlastung für Sie als Patient, minimiert die Risiken und bringt Sie früher zurück in Ihren Alltag.    MAGNEZIX ®  ist metallisch und bioabsorbierbar  fördert die Knochenbildung  hat infektionshemmende Eigenschaften  harmoniert mit den mechanischen Eigenschaften des Knochens  ist hervorragend tauglich für die postoperative bildgebende Diagnostik in Röntgen, MRT und CT  ist der weltweit erste als Implantatmaterial zugelassene Werkstoff auf Magnesiumbasis   Neben diesen überragenden Vorteilen für Sie als Patient, die auch den Entfall der zweiten Operation zur Metallentfernung bewirken, ergibt sich eine erhebliche finanzielle Entlastung für das Gesundheitssystem.   Ausführliche wissenschaftliche Informationen zum Material sowie weitere Studien finden Sie hier.            »EINFACH SCHNELLER WIEDER VOLL IM JOB!«    Die Legierungsbestandteile von MAGNEZIX ® regen die menschlichen Knochenzellen an und fördern das Knochenwachstum (osteokonduktiv) - sie beschleunigen dadurch Ihren Genesungs- und Heilungsprozess nach der Operation. Starke infekthemmende Effekte während der Abbauphase des Implantatmaterials helfen, Komplikationen zu verringern. Diese Implantate sind aus Metall und verschwinden dennoch.  Das bedeutet: Sie können auf die bewährte Stabilität eines herkömmlichen Implantats aus Titan/Stahl vertrauen und profitieren gleichzeitig von einer besseren Verträglichkeit als bei Polymerimplantaten!   Die selbstauflösenden Eigenschaften elimnieren die Notwendigkeit einer zweiten Operation zur Entfernung des Implantats - es kommt kein weiterer krankheitsbedingter Ausfall auf Sie zu!                       Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Patient                                            Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                         Kraftfutter für die Knochen    WENN SIE NACH EINEM KNOCHENBRUCH MIT EINER MAGNEZIX ®  SCHRAUBE VERSORGT WERDEN          ... BRAUCHEN SIE KEINE ZWEITE OPERATION ZUR METALLENTFERNUNG          ... HABEN SIE KEIN ZWEITES NARKOSERISIKO          ... BESTEHT KEIN WEITERES INFEKTRISIKO          ... HABEN SIE KEINE ZUSÄTZLICHEN SCHMERZEN          ... FALLEN Sie IN BERUF UND PRIVATLEBEN NICHT ERNEUT AUS          ... GIBT ES KEINE BEKANNTEN UNVERTRÄGLICHKEITEN (ALLERGENITÄT)          ... IST DIE BEHANDLUNG ERHEBLICH KOSTENGÜNSTIGER          denn die Schraube löst sich einfach auf. ganz sicher.          .slidecontainer{background-color:#c6d4d5;background-image:url("http://www.syntellix.de/typo3conf/ext/wr/Resources/Public/img/Patient/eiswuerfel_transparent.jpg");background-repeat: no-repeat;background-position: center 200%;height:140vh;}.slide1{height:30vh;}.slide2{opacity:0;display:none;}.slide3{opacity:0;display:none;}.slide4{opacity:0;display:none;}.slide5{opacity:0;display:none;}.slide6{opacity:0;display:none;}.slide7{opacity:0;display:none;}.slide8{opacity:0;display:none;}.slide9{opacity:0;display:none;}     Syntellix MagnesiumTechnologie       Ihre Gesundheit ist uns wichtig  Der Erhalt oder die Wiederherstellung der Gesundheit zählt zu unseren wichtigsten Bedürfnissen. Dennoch führt eine anstehende Operation oft zu Verunsicherung und wirft Fragen auf.  In unserer Patienteninformation  finden Sie Antworten auf Ihre Fragen und weitergehende Informationen zu den besonderen Eigenschaften des Implantats.  MEHR      EINFACH BAHNBRECHEND: MAGNEZIX ®  MAGNEZIX ® ist die Bezeichnung unseres neuen revolutionären Materials für die Orthopädie und Unfallchirurgie.  Vom weltweit ersten zugelassenen bioabsorbierbaren Implantatwerkstoff aus Metall profitieren in erster Linie Sie als Patient! Dieses innovative Material auf Magnesiumbasis erspart Ihnen die zweite Operation zur Metallentfernung.  mehr           Kontrollierte SICHERHEIT In ihrem KÖRPER           Sie sollen operiert werden? Dann verlangen Sie nach Qualität!  Wir stellen uns jederzeit der Verantwortung für die Sicherheit unserer Patienten und Anwender. Die von uns hergestellten Implantate sind in Europa (32 Länder) und Singapur zugelassene Medizinprodukte der höchsten Sicherheitsstufe (Klasse III). Wir garantieren damit: MAGNEZIX ® -Implantate sind sicher und von höchster Qualität!  Unser Qualitätsmanagementsystem macht’s möglich: Mit diesem erfüllen wir als Hersteller und In-den-Verkehr-Bringer die strengsten Qualitätskriterien nach den derzeit gültigen EG-Richtlinien.  mehr                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Häufig gestellte Fragen | FAQ                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    Arzt   Häufig gestellte Fragen | FAQ   Aufschlussreiches und wissenswertes         Belasten MAGNEZIX ® -Implantate den Körper?  Nein, denn die Schrauben enthalten zu mehr als 90% Magnesium, das sind in etwa 150 mg bei einer MAGNEZIX ® CS 3.2 (20 mm Länge). Diese Menge entspricht ungefähr drei großen Flaschen Mineralwasser und ist gegenüber dem Gesamtkörper-Magnesiumgehalt zu vernachlässigen, insbesondere weil die Schraube über einen längeren Zeitraum hinweg abgebaut wird.    Sind MAGNEZIX ® -Implantate herkömmlichen Implantaten unterlegen?  Nein, MAGNEZIX ® -Implantate erreichen bei gleichen Dimensionen ähnliche Kompressions- und Ausreißkräfte. Sie sind jedoch PLA/PGA-Implantaten deutlich überlegen hinsichtlich Stabilität und Handling.     Wie schnell bauen sich MAGNEZIX ® -Implantate ab?  MAGNEZIX ® -Implantate bauen sich über einen Zeitraum von 12 bis 24 Monaten über eine Apatitphase zu körpereigenem Gewebe um. Die Abbaugeschwindigkeit des Implantats ist interindividuell unterschiedlich und wird von mehreren Faktoren wie dem Ort der Implantation, dem lokalen Stoffwechsel, dem Alter des Patienten u. a. beeinflusst.    Sind MAGNEZIX ® -Implantate für Kinder und Jugendliche geeignet?  Ja, denn besonders bei juvenilen Patienten ist eine Entfernung der Implantate für das ungestörte weitere Wachstum i. d. R. wichtig. Daher profitiert speziell diese Patientengruppe von den sich selbst auflösenden MAGNEZIX ® -Implantaten. Jedoch sollten die Implantate nicht in Epiphysenfugen implantiert werden.    Können MAGNEZIX ® -Implantate im Bereich der Epiphysenfugen bei Kindern und Jugendlichen im Wachstumsalter angewendet werden?  Hierzu gibt es bislang keine wissenschaftlich fundierten Erkenntnisse. Daher können wir den Einsatz bis dato nicht empfehlen, insbesondere wegen der osteokonduktiven Eigenschaften von MAGNEZIX ® .      Was passiert mit den Abbauprodukten der MAGNEZIX ® -Implantate?  MAGNEZIX ® -Implantate bauen sich über verschiedene Zwischenstufen zu körpereigenem Gewebe um. Die Abbauprodukte der MAGNEZIX ® -Legierung werden im Körper verstoffwechselt und/oder über die Niere ausgeschieden. Apatit als Zwischenprodukt wird durch den kontinuierlichen Remodelling-Prozess in Knochen umgewandelt.    Wie können MAGNEZIX ® -Implantate ggf. entfernt werden?  Regelhaft müssen MAGNEZIX ® -Implantate nicht entfernt werden. Sollte dennoch in seltenen Fällen die Indikation zur Revision gestellt werden müssen, können die Schrauben-Implantate in den ersten Wochen nach einer Implantation mittels Schraubendreher wieder entfernt werden. Wird die Entfernung in einer späteren Phase nötig, dann kann die Schraube – wie bei anderen Implantaten auch – überbohrt und ggf. durch ein neues Implantat ersetzt werden. Dabei ist auch die Durchtrennung mit einer oszillierenden Säge möglich (Vorteil gegenüber herkömmlichen Metallimplantaten).    Ist das Handling der Implantate vergleichbar mit herkömmlichen Implantaten aus Stahl oder Titan?  Ja, Operationstechnik, Instrumentierung und Handling sind vergleichbar. Auch MAGNEZIX ® -Implantate sind selbstschneidend, jedoch nicht selbstbohrend. Es ist daher während der OP unbedingt auf das Vorbohren zu achten, um Schwächungen des Implantats zu vermeiden. Metallische Implantate, die nicht aus MAGNEZIX ® bestehen, sollten nicht auf Dauer, sondern nur temporär während der Operationszeit, in direktem Kontakt zu einem MAGNEZIX ® -Implantat stehen.    Sind MAGNEZIX ® -Implantate röntgenologisch sichtbar?  Ja, MAGNEZIX ® -Implantate sind in jeglicher radiologischer Bildgebung gut sichtbar. Da MAGNEZIX ® jedoch eine ähnliche Röntgendichte wie kortikaler Knochen besitzt, erzeugen sie in Röntgen, CT und MRT keine Artefakte (insbesondere bei der intraoperativen Verwendung eines Bildwandlers sollte der evtl. noch liegende Führungsdraht entfernt werden).    Wie ist der Zusammenhang von MAGNEZIX ® -Implantaten und Osteokonduktivität?  Das osteokonduktive Verhalten von Magnesiumlegierungen konnte durch Untersuchungen unterschiedlicher Arbeitsgruppen nachgewiesen werden und zeigt sich bei der MAGNEZIX ® CS 3.2 auch im klinischen Einsatz.                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Ich möchte Partner werden                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                        Home    Arzt   Ich möchte Partner werden   Wie kann ich Partner werden?            Sie sind begeistert von der MAGNEZIX ® -Technologie?  Sie möchten  auf unserer Website von Ihren positiven Erfahrungen berichten?  als Referent für die Syntellix AG tätig werden?  ärztlichen Kollegen die Anwendung im OP zeigen?  als zufriedener Anwender Ihre Website mit uns verlinken?  Dann sprechen Sie uns gerne an, und wir kommen zusammen!                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Publikationen                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                        Home    Arzt   Publikationen   Fachliches. Lesenswertes. Hintergründiges.            Damit Sie sich aus erster Hand darüber informieren können, was hinter der Erfolgsstory unserer Produkte steckt, weisen wir SIE auf eine Reihe von wissenschaftlichen Publikationen hin, die Ihnen einen Einblick in die faszinierende Welt der Magnesiumtechnologie und ihrer Anwendung vermitteln:      Belenko L, Könneker S, Wacker F, von Falck C (2015): Biodegradable magnesium Herbert screw in different modalities – image quality and artifacts. Poster presentation ECR 2015 / C-2339. DOI: 10.1594/ecr2015/C-2339 http://posterng.netkey.at/esr/viewing/index.php?module=viewing_poster&amp;pi=127706   Chen, Yongjun; Xu, Zhigang; Smith, Christopher; Sankar, Jag (2014): Recent advances on the development of magnesium alloys for biodegradable implants. In: Acta Biomaterialia 10 (11), S. 4561–4573. DOI: 10.1016/j.actbio.2014.07.005 http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1742706114002992   Ezechieli, Marco; Diekmann, Julia; Weizbauer, Andreas; Becher, Christoph; Willbold, Elmar; Helmecke, Patrick et al. (2014): Biodegradation of a magnesium alloy implant in the intercondylar femoral notch showed an appropriate response to the synovial membrane in a rabbit model in vivo. In: Journal of Biomaterials Applications. DOI: 10.1177/0885328214523322 http://jba.sagepub.com/content/early/2014/02/11/0885328214523322.abstrac t  Ezechieli, Marco; Ettinger, Max; König, Carolin; Weizbauer, Andreas; Helmecke, Patrick; Schavan, Robert et al. (2014): Biomechanical characteristics of bioabsorbable magnesium-based (MgYREZr-alloy) interference screws with different threads. In: Knee Surg Sports Traumatol Arthrosc, S. 1-6. DOI: 10.1007/s00167-014-3325-6 http://dx.doi.org/10.1007/s00167-014-3325-6   Luthringer, Berengere; Feyerabend, Frank; Willumeit-Römer, Regine (2014): Magnesium-based implants: a mini-review. In: Magnesium Research 27 (4), S. 142–154. http://www.jle.com/fr/revues/mrh/e-docs/magnesium_based_implants_a_mini_review_303769/article.phtml?tab=texte   Seitz, J.-M.; Eifler, R.; Bach, Fr.-W.; Maier, H. J. (2014): Magnesium degradation products: Effects on tissue and human metabolism. In: J. Biomed. Mater. Res. 102 (10), S. 3744–3753. DOI: 10.1002/jbm.a.35023 http://dx.doi.org/10.1002/jbm.a.35023   Song, G.; Atrens, A. (2003): Understanding Magnesium Corrosion—A Framework for Improved Alloy Performance. In: Adv. Eng. Mater. 5 (12), S. 837–858. DOI: 10.1002/adem.200310405 http://dx.doi.org/10.1002/adem.200310405   Song, Guangling (2007): Control of biodegradation of biocompatable magnesium alloys. In: Corrosion Science 49 (4), S. 1696–1701. DOI: 10.1016/j.corsci.2007.01.001 http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0010938X07000029   Waizy, Hazibullah; Diekmann, Julia; Weizbauer, Andreas; Reifenrath, Janin; Bartsch, Ivonne; Neubert, Volkmar et al. (2014): In vivo study of a biodegradable orthopedic screw (MgYREZr-alloy) in a rabbit model for up to 12 months. In: Journal of Biomaterials Applications 28 (5), S. 667–675. DOI: 10.1177/0885328212472215 http://jba.sagepub.com/content/28/5/667.short   Waizy, Hazibullah; Seitz, Jan-Marten; Reifenrath, Janin; Weizbauer, Andreas; Bach, Friedrich-Wilhelm; Meyer-Lindenberg, Andrea et al. (2013): Biodegradable magnesium implants for orthopedic applications. In: J Mater Sci 48 (1), S. 39-50. DOI: 10.1007/s10853-012-6572-2 http://dx.doi.org/10.1007/s10853-012-6572-2   Windhagen, Henning; Radtke, Kerstin; Weizbauer, Andreas; Diekmann, Julia; Noll, Yvonne; Kreimeyer, Ulrike et al. (2013): Biodegradable magnesium-based screw clinically equivalent to titanium screw in hallux valgus surgery: short term results of the first prospective, randomized, controlled clinical pilot study. In: BioMed Eng OnLine 12 (1), S. 1-10. DOI: 10.1186/1475-925X-12-62 http://dx.doi.org/10.1186/1475-925X-12-62   Witte, F.; Kaese, V.; Haferkamp, H.; Switzer, E.; Meyer-Lindenberg, A.; Wirth, C. J.; Windhagen, H. (2005): In vivo corrosion of four magnesium alloys and the associated bone response. In: Biomaterials 26 (17), S. 3557–3563. DOI: 10.1016/j.biomaterials.2004.09.049 http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0142961204008762                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Kostenerstattung                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                      Home    Arzt   Kostenerstattung   GUT: VOLL ERSTATTUNGSFÄHIG            Vorsprung, der sich auszahlt.  Infektionen im Bereich des Implantatlagers oder Wundheilungsstörungen werden beim Ersteingriff kaum beobachtet, was auf die infekthemmenden Eigenschaften des Werkstoffs MAGNEZIX ® zurückzuführen ist. Dies führt in der Regel zu einer fristgerechten Entlassung bzw. einer komplikationsfreien Nachbehandlung des Patienten – und spart Kosten!  Darüber hinaus wird der Kernprozess im orthopädischen Versorgungsbetrieb von Unfallchirurgie und Orthopädie optimiert, gerade weil OP-Säle nicht mehr für Eingriffe zur Metallentfernung blockiert werden. Die Konzentration auf das ärztliche Kerngeschäft führt zu mehr Effizienz!  Ambulant: Die Abrechnung der Implantate im ambulanten Bereich erfolgt über die sog. Sachkosten bzw. den Sprechstundenbedarf (ist innerhalb der kassenärztlichen Vereinigungen in Deutschland nicht einheitlich geregelt). Die MAGNEZIX ® CS 3.2 ist damit voll erstattungsfähig.  Stationär: Stationäre Fälle werden in Deutschland über die sog. G-DRGs abgerechnet. Die Abrechnung der Schrauben fließt über den OP-S-Code in die Fallpauschalen mit ein. Die MAGNEZIX ® CS 3.2 ist somit in dem gemittelten Materialkostenanteil der DRG enthalten (Mischkalkulation). Es erfolgt bislang keine Abrechnung über Zusatzentgelte. Ein NUB-Antrag wurde bislang nicht gestellt.  Die Syntellix AG hat aber einen Antrag auf Einrichtung eines neuen OP-S-Codes beim DIMDI gestellt. Die Verschlüsselung kann nunmehr über den Code 5-786.0 (Osteosynthesematerial, Schraube) mit dem Zusatzcode 5-931.1 (resorbierbare Implantate, Osteosynthese) verschlüsselt werden. Damit findet die MAGNEZIX ® CS einen geregelten Zugang in das G-DRG-System.                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Forschung und Entwicklung                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                           Home    Arzt   Forschung und Entwicklung   VON DER INVENTION Bis ZUR INNOVATION               von der Grundlagenforschung zum zufriedenen PATIENTEN           Sonderforschungsbereich „Biomedizintechnik“ – SFB 599  Im Sonderforschungsbereich „Biomedizintechnik“ (SFB 599) der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) war die Syntellix AG Kooperationspartner in einem anwendungsorientierten Transferprojekt, das zusammen mit Partnern der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) und der Leibniz Universität Hannover (LUH) durchgeführt wurde.    Dabei stand die Translation bisheriger Grundlagenergebnisse in eine anwendungsnahe Forschung mit Fokus auf ein späteres Produkt im Vordergrund. Mit dem Labor für Biomechanik und Biomaterialien am Annastift der MHH und dem Institut für Fertigungstechnik und Werkzeugmaschinen (IFW) der LUH wurden Grundlagen zum Design, der prozesssicheren Herstellung sowie dem Einsatzverhalten bioabsorbierbarer metallischer Implantate in dem neuen Indikationsgebiet der Tenodese zur Fixierung von Bändern oder Sehnen erforscht.  Weiterführende Informationen erhalten Sie unter:  www.sfb599.de/index.php?id=forschung_t3 www.lbb-mhh.de/index.php?id=1073&amp;L=0   MEHR SCHLIESSEN     Helmholtz Virtuelles Institut  Die Syntellix AG unterstützt das Virtuelle Institut MetBioMat der Helmholtz-Gemeinschaft als assoziierter Partner. Die enge Kooperation des Helmholtz-Zentrums Geesthacht schließt das Universitätsklinikum Hamburg-Eppendorf, die Medizinischen Hochschule Hannover und das Laura-Bassi-Exzellenzzentrum der Universität Graz mit ein.    Das Virtuelle Institut „In vivo studies of biodegradable magnesium based implant materials“ – MetBioMat – wird aluminiumfreie, bioabbaubare Magnesiumlegierungen entwickeln, die als orthopädische Implantate unter anderem auch bei Kindern eingesetzt werden sollen. Mehr Informationen erhalten Sie hier .  Weitere Initiativen in Deutschland und im europäischen Rahmen, bspw. zur Erforschung der bildgebenden Diagnostik, befinden sich derzeit in der Antragsphase. Wir informieren Sie hier, sobald die Projekte gestartet sind.   MEHR SCHLIESSEN       Das Pilotprojekt – hochinnovativ und zukunftsgestaltend  Mit der Entwicklung der MAGNEZIX ® -Kompressionsschraube als Pilotprojekt ist es der Syntellix AG nach intensiver mehrjähriger Forschungsarbeit im Netzwerk an den Standorten Hannover und Clausthal-Zellerfeld gelungen, hochinnovative bioabsorbierbare metallische Implantate zur Osteosynthese aus einer Magnesiumlegierung herzustellen, die den hohen Anforderungen von Medizinern und Patienten sowohl nach Stabilität als auch Biokompatibilität gerecht werden.    Begleitende bilaterale Forschungsprojekte fokussieren auf tierexperimentelle In-vivo- oder klinischen Studien, insbesondere mit den Partnern vom Annastift der MHH. In diesen Arbeiten werden die Grundlagen und Zulassungsvoraussetzungen für neue Implantate und Anwendungsgebiete geschaffen.  So wurde unter anderem die klinische Prüfung zur Zulassung der MAGNEZIX ® Compression Screw erfolgreich an der Orthopädie der MHH am Annastift durchgeführt.  Daneben dienten In-vivo-Studien am Kaninchen als entscheidender Baustein zum Nachweis der Biokompatibilität unseres Materials MAGNEZIX ® nach der ISO 10993.  In derzeitigen Arbeiten werden für neue Anwendungsfelder oder neue Materialtechnologien Studien durchgeführt. Als kommende Produktinnovationen befinden sich beispielsweise Magnesium-Pins, spezielle Produkte zur Arthrodese kleiner Gelenke oder Tenodese-Implantate zur Fixation von Bändern oder Sehnen in der Entwicklung    MEHR SCHLIESSEN    MAGNEZIX ® -Produktportfolio: Neue GRÖSSEN FÜR VIELFÄLTIGE Einsatzbereiche  In den nächsten Monaten erfolgt eine Erweiterung des MAGNEZIX ® -Implantatangebots, die neue Durchmesser-Dimensionen der bereits etablierten MAGNEZIX ® -Kompressionsschraube CS umfasst. Die zusätzlichen Varianten werden, neben der bekannten MAGNEZIX ® CS 3.2, als CS 2.0, CS 2.7 sowie CS 4.8 erhältlich sein und in diversen Längen angeboten. Diese Produkte befinden sich aktuell in den letzten Stadien der Produktzulassung und werden bald für Sie und Ihre Patienten verfügbar sein.                                 Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Materialeigenschaften                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    Arzt   Materialeigenschaften   DIe INNOVATION IN DER ORTHOPÄDISCHEN CHIRURGIE.         die weltweit erste als werkstoff FÜR ImplantatE zugelassene Magnesiumlegierung.      Implantate aus MAGNEZIX ®  sind metallisch und bioabsorbierbar  sind osteokonduktiv (in Tierstudien [1])  hemmen Infektionen (in Tierstudien [2])  bilden nahezu keine radiologischen Artefakte [3]  sind hervorragend tauglich für die Diagnostik im MRT und CT  weisen knochenähnliche mechanische Eigenschaften auf       Durch die bioabsorbierbaren Eigenschaften von MAGNEZIX ® wird eine zweite Operation zur Metallentfernung mit den damit verbundenen Risiken in Zukunft obsolet. Neben diesen überragenden Vorteilen für den Patienten bedeutet dies auch ein erhebliches Einsparpotenzial für das Gesundheitssystem.              MAGNEZIX ® [ma'gnezi̯ks]: Eine aluminiumfreie Magnesiumlegierung aus der Legierungsgruppe MgYREZr (nach EN 1753) mit metallischen und bioabsorbierbaren Eigenschaften, sie besitzt einen Magnesiumanteil von weit über 90%, die Herstellung erfolgt pulvermetallurgisch.               Polymere  bioabsorbierbar  Abbau via Hydrolyse  pH-Wert sauer (bis 1)  Osteolysen (langfristig)  Fremdkörperreaktion bekannt  2 bis 6 Jahre Resorption  unterlegene mechanische Eigenschaften          Magnesium  bioabsorbierbar  Abbau via Korrosion  pH-Wert basisch (bis 9,5)  aktive Knochenumbauzone: Stellt sich zum Teil im Röntgen temporär als Resorptionssaum dar  osteokonduktiv 1  infekthemmend 2  1 bis 1,5 Jahre Absorption  günstige (knochenähnliche) mechanische Eigenschaften       KNOCHENÄHNLICHE EIGENSCHAFTEN  Die biomechanischen Eigenschaften von MAGNEZIX ® sind denen des menschlichen Knochens überdies sehr ähnlich, was den Heilungsverlauf begünstigt. Die Kombination der Eigenschaften stellt eine bedeutende Überlegenheit zu den bisher eingesetzten polymerbasierten resorbierbaren Implantatmaterialien – den sog. Zuckerschrauben – dar.          Optimal für die Knochenheilung  MAGNEZIX ® basiert auf einer Magnesiumlegierung, die stabile metallische Eigenschaften aufweist, sich jedoch im Körper vollständig abbaut und durch körpereigenes Gewebe ersetzt wird.  Als Material für Implantate zur Osteosynthese ist dies eine ideale Kombination der Eigenschaften für einen temporären Lastträger.              osteokonduktiv. Infekthemmend. MAGNEZIX ® .  MAGNEZIX ® besitzt osteokonduktive Eigenschaften. In-vitro-Ergebnisse zeigen nicht nur eine hohe Vitalität humaner Osteoblasten, sondern sogar die Stimulation in Proliferationstests. Die Degradation der Schraube als auch die Knochenneubildung (Osteoid) an der Oberfläche des degradierten Implantats wurden histologisch nachgewiesen (Tierstudie am Kaninchen). Der Abbau der Schraube erfolgt auf dem Wege der Korrosion, wodurch ein basisches Milieu in direkter Implantatumgebung entsteht, in dem Bakterien weniger gut überleben, weshalb für MAGNEZIX ® antiinfektiöse Eigenschaften zu erwarten sind. Negative implantat-assoziierte Effekte  und langfristig nicht mit Knochen aufgefüllte Hohlräume im Knochen wurden klinisch kaum beobachtet.  Die histologischen Abbildungen (unten) zeigen den Umbauprozess im Tiermodell Kaninchen. Dargestellt ist der Querschliff der kanülierten Compression Screw nach verschiedenen Zeiträumen post OP.         Histologische Aufnahme einer implantierten MAGNEZIX ® Compression Screw nach wenigen Tagen        Einsetzender Umbau einer implantierten MAGNEZIX ® Compression Screw nach einigen Monaten        Umbau einer MAGNEZIX ® Compression Screw in Calcium-Phosphat nach 12 Monaten mit deutlicher Knochenanlagerung              Frage: Was ist besser?          Ein besonders stabiles Implantat oder eines, das dem umgebenden Material möglichst ähnlich ist? Durch das magnesiumspezifische Design weist MAGNEZIX ® dem Knochen sehr nahe kommende mechanische Stabilitätswerte auf.               Die Legierung aus dem Legierungssystem MgYREZr nach DIN EN 1753 hat einen Magnesium-Anteil von über 90 Prozent, eine Korngröße von unter 10 µm und wird in einem sog. pulvermetallurgischen Prozess hergestellt. Damit wird eine Zugfestigkeit erreicht, die deutlich höher liegt als die von Polymeren (PLA/PGA) und zwischen Knochen und Titan.          Das günstigere Spannungs-Dehnungsverhältnis (E-Modul) wirkt dem „Stress Shielding Effect“ entgegen, der zu Osteopenie und damit zur potentiellen Refraktur führen kann. Verglichen mit einer herkömmlichen Titanschraube (TiCP/TAV, Schaftdurchmesser 2.0 mm), weist die MAGNEZIX ® CS 3.2 durch das magnesiumspezifische Design nahezu identische mechanische Stabilitätswertewerte auf (Biegung, Zug, Torsion) und liegt damit weit über den Werten bisheriger bioresorbierbarer Materialien.             Quellen  1. Revell PA, Damien E. The effect of magnesium ions in bone banding to hydroxyapatite. Key Eng Matter 2004:254-256:447-50.  Liu CC, Yeh JK, Aloia JF. Magnesium directly stimulates osteoblast proliferation. J Bone Miner Res 1988;3:104.  Zreiqat H, Howlett CR, Zannettino A, Evans P, Schulze-Tanzil G, Knabe C et al. Mechanisms of magnesium-stimulated adhesion of osteoblastic cells to commonly used orthopaedic implants. J Biomed Mater Res 2002 Nov;62(2):175-84.  2. Zeng J et al. Short-term effect of magnesium implantation on the osteomyelitis modeled animals induces by staphylococcus aureus.  J Mater Sci: Mater Med (2013) 24:2405–2416 Robinson DA et al. In vitro antibacterial properties of magnesium metal against Escherichia coli, Pseudomonas aeruginosa and Staphylococcus aureus. Acta Biomaterialia 6 (2010) 1869–1877  3. Belenko L, Könneker S, Wacker F, von Falck C: Biodegradable magnesium Herbert Screw in different modalities – image quality and artifacts. European Congress for Radiology, 2015 dx.doi.org                     Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: 26.06.15, 2. Platz Top 100 (Kopie 1)                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                      Home    News/PR    Presse    Pressemitteilung, 26.06.2015    Pressemitteilung als PDF herunterladen         zurück    Ausgezeichnet innovativ: Syntellix  Syntellix gehört zu den innovativsten Unternehmen des deutschen Mittelstands/Preisverleihung durch Ranga Yogeshwar  Hannover – Erfolg durch unternehmerische Weitsicht: Die Syntellix AG wird am 26. Juni auf dem Deutschen Mittelstands-Summit in Essen als eines der innovativsten Unternehmen im deutschen Mittelstand ausgezeichnet. „Top 100“-Mentor Ranga Yogeshwar ehrt das Hannoveraner Unternehmen mit dem seit über 20 Jahren verliehenen „Top 100“-Siegel. Zuvor hatte sich Syntellix einem zweistufigen wissenschaftlichen Analyseverfahren unterzogen. Das Unternehmen schaffte gleich bei seiner ersten Teilnahme den Sprung auf Platz 2 in der Größenklasse der Unternehmen mit bis zu 50 Mitarbeitern.  Die mit dem „Top 100“-Siegel ausgezeichnete Syntellix AG blickt trotz ihres zarten Alters von sieben Jahren bereits auf eine bemerkenswerte Innovationsgeschichte zurück: vom Start-up zum Global Player. Der Top-Innovator aus Hannover ist auf die Entwicklung und den Vertrieb bioabsorbierbarer, also selbstauflösender, metallischer (!) Implantate spezialisiert. In diesem Markt ist das 2008 gegründete Unternehmen bereits Weltmarktführer und hat einen Technologie- und Entwicklungsvorsprung von vier Jahren vor der internationalen Konkurrenz. Wie innovativ das Unternehmen ist, zeigt auch der Erfolg bei „Top 100“: Gleich bei seiner ersten Teilnahme gelang Syntellix in seiner Größenklasse (Unternehmen mit  bis zu 50 Mitarbeitern) der Sprung auf Platz 2. Das Unternehmen beschäftigt 20 Mitarbeiter.  Zu verdanken haben die Niedersachsen das besonders ihrer schlanken und schlagkräftigen Organisation, bestehend aus top-motivierten und hoch qualifizierten Mitarbeitern, verknüpft mit einem interdisziplinären wissenschaftlichen Innovationsnetzwerk, das sich aus dem richtigen Mix aus materialwissenschaftlicher, medizinischer und unternehmerischer Kompetenz zusammensetzt: Dem Materialwissenschaftler Prof. Dr.-Ing. Volkmar Neubert ist es gelungen, mit der Magnesiumlegierung MAGNEZIX ® eine echte Innovation zu entwickeln. Sie ersetzt Titanschrauben und löst sich nach der Operation kontrolliert auf. Der Zweite im Bunde, Prof. Dr. med. Henning Windhagen, ärztlicher Direktor der Orthopädischen Klinik der Medizinischen Hochschule Hannover, war der Vorreiter, als es darum ging, Schrauben aus dem neuen Material in die klinische Praxis zu bringen und die notwendigen Erprobungs- und Zulassungsverfahren zu durchlaufen. Und dem Manager und Querdenker Prof. Dr. Utz Claassen als Aufsichtsrat verdankt Syntellix den langen Atem, der für den Weg vom Labor in den OP-Saal notwendig war. Die Fertigung der Implantate erfolgt in Zusammenarbeit mit dem Traditionsunternehmen Königsee Implantate GmbH.  In gemeinsamer Anstrengung ist es gelungen, eine Neuerung zu entwickeln, die nun zum Sprung in einen Milliarden-Euro-Markt ansetzt. Die Zeichen stehen deshalb auf Wachstum: In den kommenden drei Jahren will das Unternehmen 40 Mitarbeiter einstellen.  Grundlage der Auszeichnung mit dem „Top 100“-Siegel ist eine zweistufige Analyse, die Prof. Dr. Nikolaus Franke und sein Team vom Lehrstuhl für Entrepreneurship und Innovation der Wirtschaftsuniversität Wien entwickelt haben. Die Wissenschaftler untersuchen das Innovationsmanagement und den Innovationserfolg der mittelständischen Unternehmen anhand von über 100 Parametern in fünf Kategorien. Wer letztlich mit dem „Top 100“-Siegel ausgezeichnet wird, entscheidet allein die wissenschaftliche Leitung.  In diesem Jahr haben Franke und sein Team so viele Anmeldungen wie noch nie geprüft: Von 302 Qualifikanten schafften es 234 Unternehmen ins Finale. 178 von ihnen erhalten in drei Größenklassen (maximal 100 Unternehmen pro Größenklasse) die Auszeichnung. Den Rahmen für die Preisverleihung bildet der Deutsche Mittelstands-Summit in Essen.  Die „Top 100“ sind in jeder Hinsicht ausgezeichnet: 71 nationale Marktführer und sogar 31 Weltmarktführer sind dabei. Zusammen meldeten die Top-Innovatoren in den vergangenen drei Jahren 3.405 nationale und internationale Patente an. Knapp 41 Prozent ihres Umsatzes erzielten sie zuletzt mit Marktneuheiten und Verbesserungen, die sie vor der Konkurrenz auf den Markt brachten (Durchschnitt aller KMU in Deutschland: 6,6 Prozent). Der Erfolg kommt nicht von ungefähr: Die Top-Innovatoren investieren im Schnitt 10,5 Prozent ihres Umsatzes in Forschung und Entwicklung (Durchschnitt aller KMU in Deutschland: 1,5 Prozent). Zwei Drittel der „Top 100“ sind Familienunternehmen.    „Top 100“: der Wettbewerb   Seit 1993 vergibt compamedia das „Top 100“-Siegel für besondere Innovationskraft und überdurchschnittliche Innovationserfolge an mittelständische Unternehmen. Die wissenschaftliche Leitung liegt seit 2002 in den Händen von Prof. Dr. Nikolaus Franke vom Institut für Entrepreneurship und Innovation der Wirtschaftsuniversität Wien. Der Wissenschaftler ist weltweit einer der führenden Experten für User-Innovation. Mentor von „Top 100“ ist der Wissenschaftsjournalist und TV-Moderator Ranga Yogeshwar. Projektpartnerin ist die Fraunhofer-Gesellschaft zur Förderung der angewandten Forschung. Als Medienpartner begleitet das manager magazin den Unternehmensvergleich. Mehr Infos unter www.top100.de.    compamedia, Mentor der besten Mittelständler   Die 1993 gegründete compamedia GmbH organisiert mit 15 Mitarbeitern die bundesweiten Unternehmensvergleiche „Top 100“ (seit 1993) und „Top Consultant“ (seit 2010). Das Unternehmen arbeitet dabei mit namhaften Universitäten zusammen.                          Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: 01.07.15, Syntellix als Top-Innovator 2015 ausgezeichnet (Pressekonferenz)                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                      Home    News/PR    Presse    Pressemitteilung, 01.07.2015    Pressemitteilung als PDF herunterladen   Pressemitteilung als RTF herunterladen     Ergänzende Statements aus der Pressekonferenz, sowie das übermittelte Grußwort von Ministerpräsident Stephan Weil  Statements als PDF herunterladen   Statements als RTF herunterladen              zurück    Syntellix AG: Ausgezeichnet mit Platz 2 der innovativsten Unternehmen Deutschlands    Hannoveraner Technologieschmiede erreicht bei ihrer ersten Teilnahme Platz 2 unter den Top 100 innovativsten Unternehmen.  Vom „Start-up zum Global Player“ in nur 7 Jahren.  Mehrere Jahre Technologie- und Entwicklungsvorsprung vor der internationalen Konkurrenz.    Hannover - die Syntellix AG, ein innovatives und expansives Medizintechnik-Unternehmen mit Sitz in Hannover, ist im Rahmen des Deutschen Mittelstands-Summit in Essen mit einem Spitzenplatz der Top 100 innovativsten Unternehmen ausgezeichnet worden. Top 100-Mentor Ranga Yogeshwar ehrte die Hannoveraner Technologieschmiede gleich bei der ersten Teilnahme an dem Wettbewerb mit Platz 2 auf dem Siegerpodest in der Größenklasse bis 50 Mitarbeiter.  Grundlage der Auszeichnung ist ein zweistufiges wissenschaftliches Analyse- und Auswahlverfahren, durchgeführt von einem Expertenteam der Wirtschaftsuniversität Wien unter der Leitung von Prof. Dr. Nikolaus Franke. Bewertet werden Innovationsmanagement und Innovationserfolg anhand von über 100 Kriterien in 5 Kategorien.  Franz Alig, CEO des Unternehmens freut sich: „Die Auszeichnung ist ein großartiger Erfolg für das gesamte Syntellix-Team. Wir sind darauf besonders stolz, da bei diesem Wettbewerb nicht nur eine spezifische Leistung, sondern die Innovationskraft der Organisation als Ganzes bewertet wird. Wir sehen die Auszeichnung auch als Ansporn, im nächsten Jahr ganz oben auf dem Siegerpodest zu stehen.“  Mit den weltweit einzigartigen, metallisch stabilen und gleichzeitig bioabsorbierbaren Implantaten aus dem Werkstoff MAGNEZIX ® hat sich die Syntellix AG in nur 7 Jahren nach ihrer Gründung nach Einschätzung der Initiatoren des Innovationspreises zu einem weltweit erfolgreich tätigen Unternehmen entwickelt.  Der Weltmarkt bietet mit einem Potenzial von vielen Milliarden Euro geradezu unbegrenzte Wachstumsmöglichkeiten. Die Chancen für die Syntellix AG stehen gut, hat doch der vielleicht ehrgeizigste potenzielle künftige Wettbewerber nach eigener Aussage einen Entwicklungsrückstand von etwa 5 Jahren.  Um diesen Vorsprung weiter auszubauen, arbeitet die Syntellix AG mit Hochdruck an der Realisierung  vielfältiger neuer Anwendungsmöglichkeiten. Dafür werden auch langfristig mehr als 10 % der Umsatzerlöse und damit überdurchschnittlich viele Mittel in Forschung und Entwicklung investiert.    Über die Syntellix AG   Die Syntellix AG ist ein international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen mit Sitz in Hannover. Das Unternehmen ist spezialisiert auf Forschung, Entwicklung und Vertrieb hoch innovativer bio­absorbierbarer metallischer Implantate. Die Produkte aus dem Werkstoff MAGNEZIX ® sind revolutionär, da sie sich trotz metallischer Eigenschaften und Stabilität im Körper vollständig abbauen und durch körpereigenes Gewebe ersetzt werden.  Das Unternehmen ist auf diesem Gebiet die Nr. 1 in der Welt und derzeit in 16 Ländern aktiv. Über 3000 Patienten wurden bereits mit Syntellix-Produkten versorgt.  Die Syntellix AG ist eingebunden in das Life Sciences Cluster des Landes Niedersachsen, mit insbesondere der akademischen Expertise und der Anwendungs­kompetenz der Technischen Universität Clausthal-Zellerfeld, der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH), der Leibniz Universität Hannover und des Hannover Clinical Trial Center.  Die wichtigsten Eigenschaften und überzeugenden Vorteile des verwendeten metallischen Implantatmaterials lassen sich wie folgt zusammenfassen:  Exzellente mechanische Festigkeit kombiniert mit selbstauflösenden Eigenschaften eliminiert die Notwendigkeit einer zweiten Operation zur Entfernung des Implantats.  Die Legierungsbestandteile des Materials fördern das Knochenwachstum und beschleunigen hierdurch den Genesungsprozess des Patienten.  Infekthemmende Effekte während der Abbauphase des Implantatmaterials helfen Komplikationen zu verringern.  Verglichen mit bestehenden Technologien bieten diese Implantate dem Patienten überzeugende Vorteile und für das Gesundheitssystem ein bedeutendes Einsparpotenzial.  Im März 2013 hat die Syntellix AG für ihre bahnbrechende Innovation MAGNEZIX ® CS 3.2 den international renommierten Innovationspreis der deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis der Welt ® gewonnen. Diese Innovation ist weltweit einzigartig und verschafft der Syntellix AG eine einmalige stand-alone Position und die Technologieführerschaft auf dem Gebiet der metallischen bioabsorbierbaren Implantate.  Im Juni 2015 erreichte das Unternehmen in seiner Größenklasse mit Platz 2 unter den TOP 100 innovativsten Unternehmen Deutschlands einen weiteren herausragenden Erfolg.         Trophäe "Top Innovator 2015" (JPG, 614 kb)  Syntellix hat bei "TOP 100 - die innovativsten Unternehmen im Mittelstand in der Kategorie bis 50 Mitarbeiter den 2. Platz erreicht.        Ministerin und Aufsichtsratvorsitzener präsentieren die Implantate. (JPG, 2.66 MB)  Dr. Gabriele Heinen-Kljajić (Niedersächsische Ministerin für Wissenschaft und Kultur) und Prof. Dr. Utz Claassen (Aufsichtsratsvorsitzender Syntellix AG) mit den innovativen Magnesium-Implantaten.        Dr. Gabriele Heinen-Kljajić (JPG, 5.0 MB)  Dr. Gabriele Heinen-Kljajić (Niedersächsische Ministerin für Wissenschaft und Kultur) spricht über Wissenschaft und Innovation in Niedersachen auf der Pressekonferenz.        Franz Alig, CEO (JPG, 2.51 MB)  Franz Alig, Vorstandsvorsitzender der Syntellix AG                         Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: News-Archiv                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                      zurück zu den aktuellen News           News-Archiv                        Messebericht DKOU         25.10.2013   |   Allgemein      Erster großer Auftritt auf Kongress für das Syntellix AG Team aus Niedersachen /Hannover   Weiterlesen                      Bioabbaubares Implantat         03.09.2013   |   Allgemein      Weltweit einzigartige Zulassung für prämiertes bioabbaubares Implantat. Erste reguläre Operation bereits erfolgt / Nach Weltpremiere jetzt Routinebetrieb   Weiterlesen                      CE-Kennzeichnung         08.05.2013   |   Allgemein      Syntellix erhält EG-Auslegungsprüfbescheinigung   Weiterlesen                      Innovationspreis         09.03.2013   |   Allgemein      Syntellix erhält den Innovationspreis der deutschen Wirtschaft in der Kategorie „Start-up-Unternehmen“   Weiterlesen                   zurück zu den aktuellen News                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Erste OP in Singapur                                                      Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                       Erste OP in Singapur       27.05.2015   |   Allgemein      Spitzentechnologie aus Hannover revolutioniert nun auch den asiatischen Markt.               Spitzentechnologie aus Hannover revolutioniert nun auch den asiatischen Markt: erste Operation mit MAGNEZIX, einem metallisch-absorbierbaren Implantat, in der High-Tech-Metropole Singapur. Spitzenmediziner des renommierten Tan Tok Seng Hospitals sind von den Vorteilen der revolutionären Technologie überzeugt.      Zurück                                Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Ausgezeichnet innovativ: Syntellix                                                      Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                       Ausgezeichnet innovativ: Syntellix       26.06.2015   |   Allgemein      Syntellix  gehört zu  den  innovativsten  Unternehmen des  deutschen  Mittelstands/Preisverleihung durch Ranga Yogeshwar               Hannover – Erfolg durch unternehmerische Weitsicht: Die Syntellix AG wird am 26. Juni auf dem Deutschen Mittelstands-Summit in Essen als eines der innovativsten Unternehmen im deutschen Mittelstand ausgezeichnet. „Top 100“-Mentor Ranga Yogeshwar ehrt das Hannoveraner Unternehmen mit dem seit über 20 Jahren verliehenen „Top 100“- Siegel. Zuvor hatte sich Syntellix einem zweistufigen wissenschaftlichen Analyseverfahren unterzogen. Das Unternehmen schaffte gleich bei seiner ersten Teilnahme den Sprung auf Platz 2 in der Größenklasse der Unternehmen mit bis zu 50 Mitarbeitern.  Die mit dem „Top 100“-Siegel ausgezeichnete Syntellix AG blickt trotz ihres zarten Alters von sieben Jahren bereits auf eine bemerkenswerte Innovationsgeschichte zurück: vom Start-up zum Global Player. Der Top-Innovator aus Hannover ist auf die Entwicklung und den Vertrieb bioabsorbierbarer, also selbstauflösender, metallischer (!) Implantate spezialisiert. In diesem Markt ist das 2008 gegründete Unternehmen bereits Weltmarktführer und hat einen Technologie- und Entwicklungsvorsprung von vier Jahren vor der internationalen Konkurrenz. Wie innovativ das Unternehmen ist, zeigt auch der Erfolg bei „Top 100“: Gleich bei seiner ersten Teilnahme gelang Syntellix in seiner Größenklasse (Unternehmen mit bis zu 50 Mitarbeitern) der Sprung auf Platz 2. Das Unternehmen beschäftigt 20 Mitarbeiter.  Zu verdanken haben die Niedersachsen das besonders ihrer schlanken und schlagkräftigen Organisation, bestehend aus top-motivierten und hoch qualifizierten Mitarbeitern, verknüpft mit einem interdisziplinären wissenschaftlichen Innovationsnetzwerk, das sich aus dem richtigen Mix aus materialwissenschaftlicher, medizinischer und unternehmerischer Kompetenz zusammensetzt: Dem Materialwissenschaftler Prof. Dr.-Ing. Volkmar Neubert ist es gelungen, mit der Magnesiumlegierung MAGNEZIX ® eine echte Innovation zu entwickeln. Sie ersetzt Titanschrauben und löst sich nach der Operation kontrolliert auf. Der Zweite im Bunde, Prof. Dr. med. Henning Windhagen, ärztlicher Direktor der Orthopädischen Klinik der Medizinischen Hochschule Hannover, war der Vorreiter, als es darum ging, Schrauben aus dem neuen Material in die klinische Praxis zu bringen und die notwendigen Erprobungs- und Zulassungsverfahren zu durchlaufen. Und dem Manager und Querdenker Prof. Dr. Utz Claassen als Aufsichtsrat verdankt Syntellix den langen Atem, der für den Weg vom Labor in den OP-Saal notwendig war. Die Fertigung der Implantate erfolgt in Zusammenarbeit mit dem Traditionsunternehmen Königsee Implantate GmbH.  In gemeinsamer Anstrengung ist es gelungen, eine Neuerung zu entwickeln, die nun zum Sprung in einen Milliarden-Euro-Markt ansetzt. Die Zeichen stehen deshalb auf Wachstum: In den kommenden drei Jahren will das Unternehmen 40 Mitarbeiter einstellen.  Grundlage der Auszeichnung mit dem „Top 100“-Siegel ist eine zweistufige Analyse, die Prof. Dr. Nikolaus Franke und sein Team vom Lehrstuhl für Entrepreneurship und Innovation der Wirtschaftsuniversität Wien entwickelt haben. Die Wissenschaftler untersuchen das Innovationsmanagement und den Innovationserfolg der mittelständischen Unternehmen anhand von über 100 Parametern in fünf Kategorien. Wer letztlich mit dem „Top 100“-Siegel ausgezeichnet wird, entscheidet allein die wissenschaftliche Leitung.  In diesem Jahr haben Franke und sein Team so viele Anmeldungen wie noch nie geprüft: Von 302 Qualifikanten schafften es 234 Unternehmen ins Finale. 178 von ihnen erhalten in drei Größenklassen (maximal 100 Unternehmen pro Größenklasse) die Auszeichnung. Den Rahmen für die Preisverleihung bildet der Deutsche Mittelstands-Summit in Essen.  Die „Top 100“ sind in jeder Hinsicht ausgezeichnet: 71 nationale Marktführer und sogar 31 Weltmarktführer sind dabei. Zusammen meldeten die Top-Innovatoren in den vergangenen drei Jahren 3.405 nationale und internationale Patente an. Knapp 41 Prozent ihres Umsatzes erzielten sie zuletzt mit Marktneuheiten und Verbesserungen, die sie vor der Konkurrenz auf den Markt brachten (Durchschnitt aller KMU in Deutschland: 6,6 Prozent). Der Erfolg kommt nicht von ungefähr: Die Top-Innovatoren investieren im Schnitt 10,5 Prozent ihres Umsatzes in Forschung und Entwicklung (Durchschnitt aller KMU in Deutschland: 1,5 Prozent). Zwei Drittel der „Top 100“ sind Familienunternehmen.  „Top 100“: der Wettbewerb Seit 1993 vergibt compamedia das „Top 100“-Siegel für besondere Innovationskraft und überdurchschnittliche Innovationserfolge an mittelständische Unternehmen. Die wissenschaftliche Leitung liegt seit 2002 in den Händen von Prof. Dr. Nikolaus Franke vom Institut für Entrepreneurship und Innovation der Wirtschaftsuniversität Wien. Der Wissenschaftler ist weltweit einer der führenden Experten für User-Innovation. Mentor von „Top 100“ ist der Wissenschaftsjournalist und TV-Moderator Ranga Yogeshwar. Projektpartnerin ist die Fraunhofer-Gesellschaft zur Förderung der angewandten Forschung. Als Medienpartner begleitet das manager magazin den Unternehmensvergleich. Mehr Infos unter www.top100.de.  compamedia, Mentor der besten Mittelständler Die 1993 gegründete compamedia GmbH organisiert mit 15 Mitarbeitern die bundesweiten Unternehmensvergleiche „Top 100“ (seit 1993) und „Top Consultant“ (seit 2010). Das Unternehmen arbeitet dabei mit namhaften Universitäten zusammen.      Zurück                                Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Staatl. Zulassung für MAGNEZIX® in Singapur                                                      Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                       Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur       15.07.2015   |   Allgemein      Nachdem bereits seit Ende März im Tan Tock Seng Hospital in Singapur MAGNEZIX ® Implantate auf Basis einer Sondergenehmigung eingesetzt wurden, erhält MAGNEZIX ® die offizielle Zulassung der staatlichen Health Science Authority (HSA).               Die Syntellix AG, hat von der staatlichen Behörde HSA (Health Science Authority) in Singapur die Zulassung für ihre innovativen Implantate aus dem Werkstoff MAGNEZIX ® , einer magnesiumbasierten bioabsorbierbaren Legierung, erhalten.  Bereits Ende März diesen Jahres wurde im international renommierten Tan Tock Seng Hospital in Singapur durch Professor Gowreeson Thevendran einem Patienten erstmals in Asien das weltweit einzigartige MAGNEZIX ® Implantat auf Basis einer Sondergenehmigung eingesetzt. Mehrere erfolgreiche Eingriffe folgten. Mit der offiziellen Zulassung erfolgt nun die Markterschließung in einer der weltweit führenden Medizinmetropolen.  Thomas Mayer, Vorstand für Marketing und Vertrieb, dazu: „Die staatliche Zulassungsbehörde in Singapur ist bekannt für eine besonders strenge und sorgfältige Prüfung. Dies ist ein weiterer Beweis für die hohe Qualität unserer Produkte. Mir ist kein Fall bekannt, bei dem eiin junges Unternehmen unserer Größe in vergleichbarer Zeit ein Klasse-III-Medizinprodukt in Singapur zur Zulassung gebracht hätte. Der Markteintritt in Singapur eröffnet uns den Einstieg in hochinteressante asiatische Märkte, allein in der ASEAN-Region mit ca. 600 Mio. Menschen.“      Zurück                                Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?"                                                      Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                       Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?"       20.07.2015   |   Allgemein      Veranstaltet durch die local lounge Hannover der manager lounge - dem Businessclub des manager magazins.               Termin: 08.10.15, 19:00 Uhr Ort: Mercure Hotel City  Ein Start-up-Unternehmen zu gründen, ist das Eine – das Andere, damit erfolgreich zu werden. Der Weg zum Erfolg wird von internen und externen Faktoren bestimmt: Utz Claassen, Gründer und Aufsichtsratsvorstizneder der Syntellix AG, spricht über den Weg von der Idee zum Siegertreppchen und erläutert, wie man den Hürdenlauf zum Siegerpodest erfolgreich meistert.  Die Veranstaltung ist exklusiv für Mitglieder der manager lounge.  Weitere Informationen zum Ablauf, zur Anmeldung sowie zur testweisen Mitgliedschaft finden Sie hier .      Zurück                                Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: 01.07.15, Spitzentechnologie aus Hannover revolutioniert nun auch den asiatischen Markt (Pressekonferenz)                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                      Home    News/PR    Presse    Pressemitteilung, 01.07.2015    Pressemitteilung als PDF herunterladen   Pressemitteilung als RTF herunterladen      zurück    Syntellix AG: Spitzentechnologie aus Hannover revolutioniert nun auch den asiatischen Markt    Staatliche Zulassungsbehörde HSA erteilt offizielle Zulassung für die Implantate des Unternehmens in Singapur.  Singapur gilt als einer der innovativsten und gleichzeitig staatlich am strengsten und sorgfältigsten regulierten Medizintechnikmärkte der Welt.  Initialzündung für die Erschließung hochinteressanter Märkte in Asien von nahezu unbegrenzter Dimension.    Hannover - die Syntellix AG, ein innovatives und expansives Medizintechnik-Unternehmen mit Sitz in Hannover, hat von der staatlichen Behörde HSA (Health Science Authority) in Singapur die Zulassung für seine innovativen Implantate aus dem Werkstoff MAGNEZIX ® , einer magnesiumbasierten Legierung, erhalten. Das Besondere an den Syntellix-Produkten ist, dass sie die mechanische Festigkeit von Metallimplantaten mit der Abbaubarkeit und dem Umbau in körpereignes Gewebe vereinen. Der Vorteil liegt auf der Hand: eine zweite Operation entfällt, und an der Stelle des Implantats entsteht hochfeste Knochenmasse.  Thomas Mayer, im Vorstand für Marketing und Vertrieb verantwortlich, sieht diesen Erfolg als besonders wichtigen Meilenstein und bahnbrechend für die Zukunft der Gesellschaft: „Die staatliche Zulassungsbehörde in Singapur ist bekannt für eine besonders strenge und sorgfältige Prüfung. Dies ist ein weiterer Beweis für die hohe Qualität unserer Produkte. Mir ist kein Fall bekannt, bei dem ein junges Unternehmen unserer Größe in vergleichbarer Zeit ein Klasse-III-Medizinprodukt in Singapur zur Zulassung gebracht hätte. Der Markteintritt in Singapur eröffnet uns den Einstieg in hochinteressante asiatische Märkte, allein in der ASEAN-Region mit ca. 600 Mio. Menschen.“  Bereits Ende März diesen Jahres wurde im international renommierten Tan Tock Seng Hospital in Singapur durch Professor Gowreeson Thevendran einem Patienten erstmals in Asien das weltweit einzigartige Implantat der Hannoveraner Technologieschmiede auf Basis einer Sondergenehmigung eingesetzt. Mehrere erfolgreiche Eingriffe folgten. Mit der offiziellen Zulassung erfolgt nun die Markterschließung in einer der weltweit führenden Medizinmetropolen.    Über die Syntellix AG   Die Syntellix AG ist ein international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen mit Sitz in Hannover. Das Unternehmen ist spezialisiert auf Forschung, Entwicklung und Vertrieb hoch innovativer bio­absorbierbarer metallischer Implantate. Die Produkte aus dem Werkstoff MAGNEZIX ® sind revolutionär, da sie sich trotz metallischer Eigenschaften und Stabilität im Körper vollständig abbauen und durch körpereigenes Gewebe ersetzt werden.  Das Unternehmen ist auf diesem Gebiet die Nr. 1 in der Welt und derzeit in 16 Ländern aktiv. Über 3000 Patienten wurden bereits mit Syntellix-Produkten versorgt.  Die Syntellix AG ist eingebunden in das Life Sciences Cluster des Landes Niedersachsen, mit insbesondere der akademischen Expertise und der Anwendungs­kompetenz der Technischen Universität Clausthal-Zellerfeld, der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH), der Leibniz Universität Hannover und des Hannover Clinical Trial Center.  Die wichtigsten Eigenschaften und überzeugenden Vorteile des verwendeten metallischen Implantatmaterials lassen sich wie folgt zusammenfassen:  Exzellente mechanische Festigkeit kombiniert mit selbstauflösenden Eigenschaften eliminiert die Notwendigkeit einer zweiten Operation zur Entfernung des Implantats.  Die Legierungsbestandteile des Materials fördern das Knochenwachstum und beschleunigen hierdurch den Genesungsprozess des Patienten.  Infekthemmende Effekte während der Abbauphase des Implantatmaterials helfen Komplikationen zu verringern.  Verglichen mit bestehenden Technologien bieten diese Implantate dem Patienten überzeugende Vorteile und für das Gesundheitssystem ein bedeutendes Einsparpotenzial.  Im März 2013 hat die Syntellix AG für ihre bahnbrechende Innovation MAGNEZIX ® CS 3.2 den international renommierten Innovationspreis der deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis der Welt ® gewonnen. Diese Innovation ist weltweit einzigartig und verschafft der Syntellix AG eine einmalige stand-alone Position und die Technologieführerschaft auf dem Gebiet der metallischen bioabsorbierbaren Implantate.  Im Juni 2015 erreichte das Unternehmen in seiner Größenklasse mit Platz 2 unter den TOP 100 innovativsten Unternehmen Deutschlands einen weiteren herausragenden Erfolg.         Thomas Mayer, CFO/CSO (JPG, 2.20 MB)  Thomas Mayer, Vorstand Finanzen, Marketing und Vertrieb der Syntellix AG        Prof. Dr. Martin Kirschner im Interview mit Prof. Dr. Gowreeson Thevendran (JPG, 4.90 MB)  Prof. Dr. Martin Kirschner im Interview mit Prof. Dr. Gowreeson Thevendran vom Tan Tock Seng Hospital in Singapur (per Skype zugeschaltet).                         Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Presse - Galerie                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    News/PR    Presse   Presse - Galerie   PRESSEGALERIE             Trophäe "Top Innovator 2015" (JPG, 614 kb)  Syntellix hat bei "TOP 100 - die innovativsten Unternehmen im Mittelstand in der Kategorie bis 50 Mitarbeiter den 2. Platz erreicht.        Ministerin und Aufsichtsratvorsitzener präsentieren die Implantate. (JPG, 2.66 MB)  Dr. Gabriele Heinen-Kljajić (Niedersächsische Ministerin für Wissenschaft und Kultur) und Prof. Dr. Utz Claassen (Aufsichtsratsvorsitzender Syntellix AG) mit den innovativen Magnesium-Implantaten.        Franz Alig, CEO (JPG, 2.51 MB)  Franz Alig, Vorstandsvorsitzender der Syntellix AG        Thomas Mayer, CFO/CSO (JPG, 2.20 MB)  Thomas Mayer, Vorstand Finanzen, Marketing und Vertrieb der Syntellix AG                        Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Presseinfo: Über Syntellix                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                      Home    News/PR    Presse   Presseinfo: Über Syntellix   Presse-Info    UNternehmensportrait als PDF herunterladen      zurück    Über die Syntellix AG  Die Syntellix AG ist ein international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen mit Sitz in Hannover. Das Unternehmen ist spezialisiert auf Forschung, Entwicklung und Vertrieb hoch innovativer bio­absorbierbarer metallischer Implantate. Die Produkte aus dem Werkstoff MAGNEZIX ® sind revolutionär, da sie sich trotz metallischer Eigenschaften und Stabilität im Körper vollständig abbauen und durch körpereigenes Gewebe ersetzt werden.  Das Unternehmen ist auf diesem Gebiet die Nr. 1 in der Welt und derzeit in 16 Ländern aktiv. Über 3000 Patienten wurden bereits mit Syntellix-Produkten versorgt.  Die Syntellix AG ist eingebunden in das Life Sciences Cluster des Landes Niedersachsen, mit insbesondere der akademischen Expertise und der Anwendungs­kompetenz der Technischen Universität Clausthal-Zellerfeld, der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH), der Leibniz Universität Hannover und des Hannover Clinical Trial Center.  Die wichtigsten Eigenschaften und überzeugenden Vorteile des verwendeten metallischen Implantatmaterials lassen sich wie folgt zusammenfassen:  Exzellente mechanische Festigkeit kombiniert mit selbstauflösenden Eigenschaften eliminiert die Notwendigkeit einer zweiten Operation zur Entfernung des Implantats.  Die Legierungsbestandteile des Materials fördern das Knochenwachstum und beschleunigen hierdurch den Genesungsprozess des Patienten.  Infekthemmende Effekte während der Abbauphase des Implantatmaterials helfen Komplikationen zu verringern.  Verglichen mit bestehenden Technologien bieten diese Implantate dem Patienten überzeugende Vorteile und für das Gesundheitssystem ein bedeutendes Einsparpotenzial.  Im März 2013 hat die Syntellix AG für ihre bahnbrechende Innovation MAGNEZIX ® CS 3.2 den international renommierten Innovationspreis der deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis der Welt ® gewonnen. Diese Innovation ist weltweit einzigartig und verschafft der Syntellix AG eine einmalige stand-alone Position und die Technologieführerschaft auf dem Gebiet der metallischen bioabsorbierbaren Implantate.  Im Juni 2015 erreichte das Unternehmen in seiner Größenklasse mit Platz 2 unter den TOP 100 innovativsten Unternehmen Deutschlands einen weiteren herausragenden Erfolg.                          Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Produktinformationen                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                      Home    Arzt   Produktinformationen   DAS BESTE IMPLANTAT FÜR IHREN PATIENTEN               MAGNEZIX ® – die Revolution in der orthopädischen Chirurgie  Metall absorbieren – Sie denken, das geht nicht? Die Syntellix AG aus Hannover beweist Ihnen: Es funktioniert! Mit dem hochinnovativen Werkstoff MAGNEZIX ® ist etwas gelungen, das man mit Recht als eine Revolution in der orthopädischen Chirurgie bezeichnen darf, weil MAGNEZIX ® Compression Screws (CS) in ihrer mechanischen Stabilität mit bisherigen Metallschrauben vergleichbar sind, aber sukzessive in Knochen umgewandelt werden. Unsere Implantate sind deshalb die ersten bioabsorbierbaren Metallimplantate weltweit.         DER WEGBEreITER: BAHNBRECHENDE Innovation auf bewährten Grundlagen  Aus gutem Grund eignet sich Magnesium für einen Einsatz in der orthopädischen Chirurgie: Ein Implantat aus diesem Werkstoff ist mit der Stabilität eines herkömmlichen metallischen Implantats aus Titan oder Stahl vergleichbar, löst sich aber gleichzeitig auf. Das ist für ein metallisches Implantat einzigartig.  Der Werkstoff Magnesium wird heute in vielen Bereichen der industriellen Produktion und in der Konsumgüterindustrie eingesetzt. Auch in die medizinischen Forschung hat dieses Metall in Form verschiedener Legierungen Einzug gehalten, erfolgreich in Studien bei Stents in der Kardiologie.    Magnesium-Forschung hat in Hannover Tradition. Zwölf Jahre lang gab es im Raum Hannover zum Thema „Implantateforschung“ den interdisziplinären Sonderforschungsbereich „Biomedizintechnik“ (SFB 599), in dem an neuen Legierungen und Verfahren für resorbierbare Mg-Implantate gearbeitet wurde. Einige der hier gewonnenen und publizierten Erkenntnisse sind später in die Entwicklung eines magnesiumbasierten Implantatmaterials am MSE (Materials, Science and Engeneering), dem Werkstoffzentrum in Clausthal-Zellerfeld, eingeflossen.  Im Auftrag der 2008 gegründeten Syntellix AG wurde dort eine Legierung entwickelt, die die Basis für den weltweit ersten metallisch-bioabsorbierbaren Implantat-Werkstoff in der orthopädischen Chirurgie darstellt: MAGNEZIX ® . Das Implantat, eine Fraktur-Kompressions-Schraube (Herbert-Schraube), wurde Anfang 2013 CE-zugelassen und erhielt noch im selben Jahr den Innovationspreis der Deutschen Wirtschaft.   MEHR SCHLIESSEN        Indikationen  MAGNEZIX ® CS 3.2 ist für folgende Indikationen vorgesehen:  Intra- und extraartikuläre Knochenbrüche, insbesondere  Aus- und Abrissfrakturen  kleiner bis mittelgroßer Knochen, z.B.  Finger- Mittelhand-Frakturen  Zehen- und Mittelfuß-Frakturen      Versorgung von Pseudarthrosen, insbesondere an kleinen und mittelgroßen Knochen, z.B.  an Fingern,  Zehen,  Mittelhand- u. Mittelfuß-Knochen    Arthrodesen, besonders kleiner und mittelgroßer Gelenke  Besondere Indikationen für die MAGNEZIX CS 3.2 sind die  Scaphoid-Fraktur  Radius-Köpfchen- u. Radius-Hals-Fraktur  Distale Radius-/Ulna-Fraktur (Processus styloideus)  Versorgung bei Hallux valgus-Operationen und anderen Osteotomien  Hinweis: Für Zweckbestimmung, Indikation, Kontraindikation und Warnhinweise der verschiedenen Implantate sind die jeweiligen Gebrauchsanleitungen maßgebend.           Magnesium – den Blick auf die Welt verändern. Die MAGNEZIX ® CS ist nicht bloß eine Schraube – sie ist ein mit CE-Zertifikat zugelassenes bioabsorbierbares Medizinprodukt der Klasse III und erfüllt somit höchste Sicherheitsansprüche. Die Schraube selbst wiegt etwa 150 mg (CS 3.2, Länge 20mm) und hat einen Magnesiumanteil von mehr als 90 %. Dieser ist damit etwa so hoch wie der Magnesiumgehalt von ca. drei Flaschen Mineralwasser. Gemessen am Gesamtkörper-Magnesiumgehalt ist das eine sehr geringe Menge. Die Schraube ist nickel- und aluminiumfrei. Magnesium ist für den Körper gut verträglich.          MAGNEZIX ® - TECHNISCH EINZIGARTIG!  Diverse Forschungsmaterialien aus Magnesium schienen zunächst bis dato aus verschiedenen Gründen nicht für den Einsatz am/im Menschen geeignet. Insbesondere die beim Prozess der Magnesium-Degradation entstehende Bildung von H 2 -Gas schien ein kritischer Faktor. Dieses Phänomen konnte im Werkstoff MAGNEZIX ® durch die geringe Degradationsrate auf ein Minimum reduziert werden. Ein echter Durchbruch in der Medizin.    Die Legierung aus dem Legierungssystem MgYREZr nach DIN EN 1753 hat einen Magnesium-Anteil von über 90 Prozent, eine Korngröße von unter 10 µm. MAGNEZIX ® wird in einem sog. pulvermetallurgischen Prozess hergestellt. Damit wird eine Zugfestigkeit erreicht, die deutlich höher liegt als die von Polymeren (PLA/PGA) und zwischen Knochen und Titan.  Das günstigere Spannungs-Dehnungsverhältnis (E-Modul) wirkt dem „Stress Shielding Effect“ entgegen, der zu Osteopenie und damit zur potentiellen Refraktur führen kann. Verglichen mit einer herkömmlichen Titanschraube (TiCP/TAV, Schaftdurchmesser 2.0 mm), weist die MAGNEZIX ® CS 3.2 durch das magnesiumspezifische Design nahezu identische mechanische Stabilitätswerte auf (Biegung, Zug, Torsion) und liegt damit weit über den Werten bisheriger bioresorbierbarer Materialien.  MAGNEZIX ® besitzt außerdem osteokonduktive Eigenschaften. In-vitro-Ergebnisse zeigen nicht nur eine hohe Vitalität humaner Osteoblasten, sondern sogar die Stimulation in Proliferationstests. In histologischen Knochenschliffen mit verschiedenen Färbetechniken wurde histologisch sowohl die Degradation der Schraube als auch die Knochenneubildung (Osteoid) an der Oberfläche des degradierten Implantats nachgewiesen (Tierstudie am Kaninchen). Der Abbau der Schraube erfolgt auf dem Wege der Korrosion und nicht, wie bei den genannten Polymeren, über einen rein hydrolytischen Prozess. Hierdurch entsteht ein basisches Milieu in direkter Implantatumgebung, in dem Bakterien weniger gut überleben, weshalb für MAGNEZIX ® antiinfektiöse Eigenschaften zu erwarten sind. Entscheidend ist, dass – im Gegensatz zu den Polymeren – negative implantat-assoziierte Effekte wie Wundheilungsstörungen und langfristig nicht mit Knochen aufgefüllte Hohlräume im Knochen klinisch kaum beobachtet wurden.   MEHR SCHLIESSEN       MAGNEZIX ® IST REVOLUTIONÄR - DENKEN SIE UM!  Sie operieren mit einem aluminium- und nickelfreien Implantat, das durch ein magnesium-optimiertes Schraubendesign eine hohe mechanische Festigkeit hat, jedoch eine Elastizität, die dem Knochen sehr ähnlich ist. Nach den bisherigen Erkenntnissen verliert das Implantat über die ersten 3 Monate ca. 50 % seiner Festigkeit. Der Abbau erfolgt über einen Korrosionsprozess. Das dabei entstehende basische Milieu beugt einer Besiedelung des Implantatlagers mit Bakterien und damit einer Infektion vor. Schließlich wird das Implantat zu Knochen umgebaut, wobei nach 3 Jahren kortikales Knochengewebe im Implantatlager nachgewiesen werden kann. Eine Entfernung des Materials ist nicht notwendig.    Unterstützt wird dieser Prozess durch die osteokonduktiven Eigenschaften des Werkstoffs. Bei der Kontrolle durch konventionelles Röntgen können in der Phase der Degradation passagere Aufhellungsphänomene um das Implantat in der Bildgebung auftreten. Diese sind Bestandteil des Degradationsprozesses und dürfen – anders als bei starren Implantaten aus Titan oder Stahl – nicht mit einer Lockerung des Implantats gleichgesetzt werden. Sie entstehen, soweit bislang bekannt, aus einer Überlagerung von Magnesiumhydroxid, Degradationsprodukten, Osteoblasten und Osteoid (nicht mineralisierte Knochenmatrix). Diese Aufhellungsphänomene bilden sich bis zur Knochenheilung und darüber hinaus zurück und verschwinden schließlich komplett.  Ebenso können im Laufe der Zeit Kontinuitätsunterbrechungen oder gar Achsabweichungen im Bereich der ehemaligen Schraube sichtbar sein. Diese sind nicht mit einem klassischen Schraubenbruch zu verwechseln, da das Implantat zu diesem Zeitpunkt bereits anteilig abgebaut ist und nach und nach fragmentiert. Das durch Knochen aufgefüllte Implantatlager behält im Röntgen die Form einer Schraube und lässt sich noch weit über den Zeitpunkt der Knochenheilung hinaus radiologisch nachweisen.  Der Korrosionsprozess baut einer Besiedlung des Implantatlagers mit Bakterien und damit einer Infektion vor. In der Computertomografie sind die Störsignale auf ein Minimum reduziert. MAGNEZIX ® -Implantate sind der MRT-Diagnostik zugänglich, insbesondere erzeugen sie auch hier kaum Artefakte. Dadurch ist die Beurteilbarkeit der Bildgebung für orthopädisch tätige Chirurgen und Radiologen – trotz des metallischen Implantats - deutlich verbessert.   MEHR SCHLIESSEN         Studiendaten zur regelhaften knöchernen Ausheilung  Für die Zulassung in Europa (CE-Label) wurde eine klinische prospektiv-randomisierte und kontrollierte Zulassungsstudie an der Orthopädischen Klinik der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) im Annastift durchgeführt. Sie zeigte die Nicht-Unterlegenheit der MAGNEZIX ® -Schraube gegenüber einem herkömmlichen Titanimplantat bei der Hallux-valgus-Operation (Chevron-Osteotomie) [4]. Bislang wurden weltweit etwa 3000 Operationen mit der MAGNEZIX ® CS 3.2 durchgeführt. Die Vigilanzdaten aus inzwischen 16 Ländern zeigen in fast allen Fällen eine regelhafte knöcherne Ausheilung der nach Osteotomie oder Fraktur verschraubten Knochen. Neueste MRT-Befunde (3-Jahresergebnisse) belegen den Umbau der Schraube in kortikales Knochengewebe. Für die Zulassung in Europa (CE-Label) wurden darüber hinaus In-vitro-Versuche und Studien am Tiermodell [3] durchgeführt.    Arbeit für die Zukunft  In naher Zukunft steht ein größeres Angebot an MAGNEZIX ® -Kompressionsschrauben zur Verfügung (CS mit Ø 2.0, 2.7 und 4.8 mm). In Planung sind außerdem Magnesium-PINs, Implantate für die PIP-Arthrodese sowie für die Kreuzbandchirurgie (Interferenzschraube) [1, 2]. Die Syntellix AG wird über einen Entwicklungshorizont von mehreren Jahren viele neue Einsatzmöglichkeiten für Implantate aus MAGNEZIX ® erschließen.       DAS BESTE FÜR IHRE PATIENTEN IST AUCH GUT FÜR SIE      Kein/e Patient/in möchte, dass nach einer Operation Metall im Körper zurückbleibt. Er/sie wünscht sich aber auch nicht, sich einer zweiten OP mit Narkose- und Infektionsrisiko unterziehen zu müssen und danach für einige Tage nicht arbeiten zu können. Die Kostenträger unterstützen das Bemühen der Syntellix AG ebenfalls, einen solchen Zweiteingriff zu vermeiden. Die Patientenzufriedenheit ist hoch – und das spricht sich herum. Sie schaffen sich selbst ein Alleinstellungsmerkmal in Ihrer Region, indem Sie Ihren Patienten die innovative MAGNEZIX ® -Technologie anbieten – mit MAGNEZIX ® sind Sie am Puls der Zeit und ganz nah dran an den Wünschen Ihrer Patienten!           Literatur  1. Ezechieli M, Ettinger M, König C, Weizbauer A, Helmecke P, Schavan R, Lucas A, Windhagen H, Becher C (2014) Biomechanical characteristics of bioabsorbable magnesium-based (MgYREZr-alloy) interference screws with different threads. Knee Surg Sports Traumatol Arthrosc 2014 Sep 24. [Epub ahead of print] 2. Ezechieli M, Diekmann J, Weizbauer A, Becher C, Willbold E, Helmecke P, Lucas A, Schavan R, Windhagen H. (2014) Biodegradation of a magnesium alloy implant in the intercondylar femoral notch showed an appropriate response to the synovial membrane in a rabbit model in vivo. J Biomater Appl 29: 291 [Epub ahead of print] 3. Waizy H, Diekmann J, Weizbauer A, Reifenrath J, Bartsch I, Neubert V, Schavan R, Windhagen H. (2014) In vivo study of a biodegradable orthopedic screw (MgYREZr-alloy) in a rabbit model for up to 12 months. J Biomater Appl 28: 667 4. Windhagen H, Radtke K, Weizbauer A, Diekmann J, Noll Y, Kreimeyer U, Schavan R, Stukenborg-Colsman C, Waizy H (2013) Biodegradable magnesium-based screw clinically equivalent to titanium screw in hallux valgus surgery: short term results of the first prospective, randomized, controlled clinical pilot study. Biomed Eng Online                     Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Arzt                                                 Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                      MAGNEZIX ® CS 2.0  In Kürze verfügbar!    MAGNEZIX ® CS 2.7  In Kürze verfügbar!        MAGNEZIX ® CS 2.0  Das Implantat mit dem kleinsten Durchmesser. Die MAGNEZIX ® CS 2.0 kann gemäß ihrer Dimension als Knochenschraube bei Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen zur Fixierung von kleinen Knochen und Knochenfragmenten eingesetzt werden, bspw. für intraartikuläre und extraartikuläre Frakturen, Arthrodesen, Osteotomien und Pseudarthrosen sowie knöcherne Band- und Sehnenausrisse. Durchmesser 2 mm Kopfdurchmesser 2.5 mm Längen 8 mm | 10 mm | 12 mm | 14 mm | 16 mm | 18 mm | 20 mm | 22 mm | 24 mm  SCHLIESSEN      MAGNEZIX ® CS 2.7  Die Kompressionsschraube mit Allround-Eigenschaften. Die Indikationen für die durchbohrte MAGNEZIX ® CS 2.7 sind rekonstruktive Verfahren bei Kindern/Jugendlichen und Erwachsenen nach Frakturen, Fehlstellungen und/oder anderer pathologischer Knochenveränderungen des Skeletts.  Abhängig von ihrer Größe kann die MAGNEZIX ® CS 2.7 Schraube zur Fixierung von Knochen und Knochenfragmenten eingesetzt werden, wie zum Beispiel: Fixierung von verschiedenen Frakturen (Knochenbruch), Fehlstellungskorrekturen, z. B. Hallux-Valgus, Korrekturen von falschen Gelenkbildungen (Pseudarthrosen) oder Versteifungen von Gelenken. Durchmesser  2.7 mm Kopfdurchmesser 3.6 mm Führungsdraht  1.0 mm Längen 10 mm | 12 mm | 14 mm | 16 mm | 18 mm | 20 mm | 22 mm | 24 mm 26 mm | 28 mm | 30 mm | 32 mm | 34 mm  SCHLIESSEN      MAGNEZIX ® CS 3.2  Das Implantat mit vielfältigen Indikationen für rekonstruktive Verfahren nach Frakturen, Knochenfehlstellungen und/oder anderer pathologischer -veränderungen. Die MAGNEZIX ® CS 3.2 kann bei Kindern/Jugendlichen und Erwachsenen als temporärer Lastträger zur Fixierung von Knochen verwendet werden.  Anwendungsgebiete: Frakturen (intra- und extraartikulär), Arthrodesen, Osteotomien und Pseudarthrosen bei knöchernen Band- und Sehnenausrisse; u.a. Karpalien, Metakarpalien, Tarsalien und Metatarsalien, Epicondylus humeri, Processus styloideus radii et ulnae, Capitulum und Caput radii, Hallux-valgus-Korrekturen. Durchmesser  3.2 mm Kopfdurchmesser 4.0 mm Führungsdraht 1.2 mm Längen 10 mm | 12 mm | 14 mm | 16 mm | 18 mm | 20 mm | 22 mm | 24 mm 26 mm | 28 mm | 30 mm | 32 mm | 34 mm | 36 mm | 38 mm | 40 mm  SCHLIESSEN      MAGNEZIX ® CS 4.8  Das größte in Durchmesser und Länge verfügbare MAGNEZIX ® -Implantat für die Rekonstruktion von Frakturen, Fehlstellungen und/oder anderer pathologischer Knochenveränderungen. Die MAGNEZIX ® CS 4.8 kann gemäß ihrer Dimensionen bei Kindern/Jugendlichen und Erwachsenen zur Fixierung von Knochen und Knochenfragmenten verwendet werden.  Die große CS 4.8 ist für folgende Anwendungsgebiete einsetzbar: Frakturen (intra- und extraartikulär), Arthrodesen, Osteotomien und Pseudarthrosen; u. a. proximaler Humerus, distales Femur, proximale und distale Tibia, Calcaneus, Talus und Metatarsus. Durchmesser  4.8 mm Kopfdurchmesser 5.7 mm Führungsdraht  1.8 mm Längen 10 mm | 12 mm | 14 mm | 16 mm | 18 mm | 20 mm | 22 mm | 24 mm 26 mm | 28 mm | 30 mm | 32 mm | 34 mm | 36 mm | 38 mm | 40 mm 42 mm | 44 mm | 46 mm | 48 mm | 50 mm | 55 mm | 60 mm | 65 mm 70 mm  SCHLIESSEN        MAGNEZIX ® CS 3.2     MAGNEZIX ® CS 4.8  In Kürze verfügbar!     Produkte           KAMPF DEN BAKTERIEN!  MAGNEZIX ® wirkt infekthemmend, weil es über einen Korrosionsprozess abgebaut wird – in dem entstehenden alkalischen Milieu vermögen Bakterien weniger gut zu wachsen!    KNOCHENWACHSTUM FÖRDERN!  Magnesium besitzt bereits osteokonduktive Eigenschaften. MAGNEZIX ® zeigt darüber hinaus die Stimulation von menschlichen Knochenzellen für mehr Knochenwachstum – das zeigt sich nach der OP auch im Röntgenbild!    SICHERHEIT BEI DER BILDGEBUNG!  Patienten mit MAGNEZIX ® -Implantaten können ohne Einschränkungen im CT und im MRT untersucht werden. Vorteil: Es gibt kaum Artefakte – die Knochenheilung kann besser untersucht werden!    DIE SENSATION!  Diese Implantate sind aus Metall und verschwinden dennoch. Das bedeutet: Der Chirurg kann mit der Stabilität eines herkömmlichen Implantats aus Titan rechnen und mit einer besseren Verträglichkeit als bei bisherigen Polymerimplantaten!       Eine neue Qualitätsdimension       Die Hallux-valgus-Operation  In diesem Video zeigen wir schematisch, wie die Operation durchgeführt wird. Und dieses Operationsverfahren ist fast überall im Körper einsetzbar, wo sonst herkömmliche Schrauben verwendet werden.  Das Wesentliche ist, die bei der Operation verwendete MAGNEZIX ® -Schraube wird über die Zeit vom Körper vollständig zu Knochengewebe umgebaut. Es verbleibt kein Fremdmaterial im Körper, ein zweiter Eingriff zur Metallentfernung ist überflüssig. Damit entfallen all die bekannten Risiken der zweiten OP (Schmerzen, Narkose, Infekte). Diese Vorteile für den Patienten sind einzigartig und definieren eine neue Qualitätsdimension der Patienten-Zufriedenheit.                      Der beste Weg, die Zukunft VOrherzusagen: SIe selbst gestalten.         Forschung und Entwicklung  Zukunftsweisende PionierArbeit  Erfolgreiche Translation: "From Bench to Bedside" – von der Grundlagenforschung in den klinischen Alltag  mehr      Syntellix Material Technologie  Metallisch, Bioabsorbierbar: MAGNEZIX ®  MAGNEZIX ® ist die Bezeichnung für unser innovatives Implantatmaterial: der weltweit erste zugelassene bioabsorbierbare Implantatwerkstoff, der aus einer metallischen Legierung auf Magnesiumbasis besteht.  mehr                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Investoren                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                        Mehr. Wert. Investoren.      Home    Syntellix   Investoren   Partizipieren Sie an unserem Erfolg!  Syntellix bietet ambitionierten Investoren die Chance, an der rasanten Expansion des Unternehmens zu partizipieren. Die innovativen und revolutionären Produkte von Syntellix zielen auf einen stetig wachsenden Weltmarkt mit einem Volumen von mehreren Milliarden Euro.  Syntellix hat im Weltmarkt eine absolute Alleinstellung. Die Produkte aus dem Werkstoff MAGNEZIX ® verkörpern eine disruptive Technologie, die das Potenzial hat, bestehende Technologien abzulösen, weil die Syntellix-Produkte nachweislich eine patientengerechtere Versorgung und risikofreiere Heilung ermöglichen.  Gerne informieren wir Sie über die akttraktiven Wachstums- und Rentabilitätspotenziale, die eine nachhaltige Wertsteigerung erwarten lassen.  Die Syntellix AG ist derzeit nicht an der Börse notiert.  Kontakt:  Investor Relations  Frau Helge Hentschel: hentschel@syntellix.com ,  +49 511 270 413 68  Frau Caroline Maltseva: maltseva@syntellix.com ,  +49 511 270 413 50                                 Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Karriere                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                           Home    Syntellix   Karriere   MUT, DIE WELT ZU VERÄNDERN?                 ALLEM VORAUS.  Syntellix wurde im Jahr 2013 Sieger im Wettbewerb zum Innovationspreis der Deutschen Wirtschaft. Diese Auszeichnung ist für uns Bestätigung, Ansporn und Leitbild. Wir wollen mit unseren Produkten und Leistungen die Lebensqualität der Menschen spürbar verbessern. Nutzen Sie die außergewöhnliche Chance, Teil unseres äußerst engagierten Teams und damit Teil der globalen Syntellix-Erfolgsstory zu werden.          Wenn Sie  eine exzellente international orientierte Ausbildung und praktische Erfahrung mit herausragenden Qualifikationen haben (z. B. in den Bereichen Medizin, Natur- und Materialwissenschaften, Wirtschaftswissenschaften, Informatik, Forschung und Entwicklung oder Marketing und Vertrieb) und  dazu Ihre Herausforderungen mit Begeisterung, Leidenschaft und Mut bewältigen, topmotiviert sind und einen unbedingten Erfolgswillen besitzen, freuen wir uns auf Ihre Kontaktaufnahme .       Unsere aktuellen Einstiegsmöglichkeiten:    Business Development Manager International (m/w)    SpeCialist Regulatory Affairs (m/w)    Wir freuen uns selbstverständlich auch über Ihre Initiativbewerbung, wenn Sie in den aktuellen Stellenangeboten keine geeignete Position finden.                        Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Märkte | Vertriebspartner weltweit                                                 Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    Syntellix   Märkte | Vertriebspartner weltweit   2 Jahre. 16 Länder. Tendenz: steigend!         Auch international sind steigende Versorgungsnachfrage und Kosteneffizienz als Entwicklungstrends im Gesundheitswesen festzustellen. Durch die revolutionäre Produktlinie MAGNEZIX ® mit dem weltweit einmaligen Alleinstellungsmerkmal eines bioabsorbierbaren metallischen Implantats entsprechen wir genau diesen Herausforderungen. MAGNEZIX ® bietet dem Patienten mehr Lebensqualität und den Kostenträgern im Gesundheitswesen deutliche und nachvollziehbare Einsparmöglichkeiten!  Globalisierung bedeutet auch, sich einem verstärkten Wettbewerbsdruck auszusetzen – wir sind uns dessen bewusst. Dieser Herausforderung stellen wir uns mit Freude und Selbstbewusstsein – durch ein einmaliges Produktportfolio MADE IN GERMANY mit weltweitem Alleinstellungsmerkmal, getragen von Wissenschaft und Forschung – und durch unsere topmotivierten internationalen Partner.  Neben der DACH-Region sind wir international durch ausgesuchte Vertriebspartnerschaften mit hohem Tempo expandiert. Die wissenschaftliche Zusammenarbeit mit führenden Medizinern vor Ort ist uns wichtig. Unsere Vertriebspartner legen hierfür die Grundlage durch direkten Kontakt zu Kliniken und Gesundheitsbehörden, durch Teilnahme an internationalen Kongressen und Fachmessen sowie durch Workshops. Diese Aktivitäten werden von Deutschland aus wissenschaftlich und vertrieblich konsequent unterstützt.        Ihr Ansprechpartner:  Lutz H. Schaal Tel. +49 511 270 413 70 schaal@syntellix.com    Für die weitere Internationalisierung unseres Unternehmens setzen wir auf gut vernetzte, erfahrene und motivierte Vertriebspartner. Die internationale Distribution bauen wir konsequent weiter aus.                     Legende grüner Kreis : Unsere Produkte sind über unsere Vertriebspartner erhältlich.  grauer Kreis: Wir suchen weitere Partner vor Ort. Gerne prüfen wir Ihre Anfrage.                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Team | Vorstand | Aufsichtsrat                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    Syntellix   Team | Vorstand | Aufsichtsrat   Experten. Wissen. Leidenschaft.        Die Syntellix AG ist nach dem Prinzip exponentieller Organisationen gestaltet. Extrem schlank und schnell, eingebettet in ein einzigartiges Wissenschafts- und Expertennetzwerk. Vision und Unternehmertum, strategisches Management-Know-how, Expertenwissen sowie Marktexpertise sind in idealer Weise kombiniert. Der gemeinsame Nenner aller Teammitglieder ist der unbedingte Wille, mit unseren Produkten zum Wohl des Patienten erfolgreich den Weltmarkt zu erobern.              Prof. Dr. Utz Claassen  Vorsitzender des Aufsichtsrats  Gründer und Mehrheitsaktionär der Syntellix AG, Hannover  Honorarprofessor an der Leibniz Universität Hannover, Institut für Controlling, und Botschafter der Leibniz Universität Hannover  Präsident und Consejero Delegado von R.C.D. Mallorca S.A.D., Palma de Mallorca/Spanien  Senior Advisor, Cerberus European Investments LLC, New York/USA  Topmanager, Unternehmensberater, Unternehmer, Wissenschaftler, Publizist und Buchautor mit vielfältiger internationaler Erfahrung  Ständiges Mitglied im Entscheidungskuratorium des Innovationspreises der deutschen Wirtschaft  Ehemaliger Vorstandsvorsitzender der Energie Baden-Württemberg AG und der Sartorius AG  Deutschlands erster „Wissensmanager des Jahres“ (2003)  Ehemaliger Vorsitzender der BDI-Initiative (Bundesverband der deutschen Industrie) „Wissens- und Kompetenzmanagement“                Franz Alig, Dipl.-Ing.  Vorstandsvorsitzender  mehrere General-Management-Positionen (CEO)  Siemens Turbomachinery Solutions A/S in Helsingør, Dänemark  Sartorius BBI- Systems GmbH, Melsungen (ehemals B. Braun Biotech International)  Lurgi Gruppe, Frankfurt und Essen (verschiedene Gesellschaften)    Internationale Verantwortung für produzierende und vertreibende Tochtergesellschaften in den USA, Indien, China und Italien  Besondere Erfolge in strukturierter Strategieimplementation: neue Produkte, neue Märkte, Optimierung Prozesskette und Wertschöpfung                Thomas Mayer, Dipl.-Kfm.  Vorstand Finanzen, Marketing und Vertrieb  Großer Erfahrungshintergrund in diversen General-Management-Funktionen (CEO) sowie in den Spartenfunktionen Finanzen, Marketing und Vertrieb in börsennotierten Gesellschaften und großen mittelständischen Unternehmen  Erfolgreich und erfahren in Strategieentwicklung und -implementierung, Reorganisation, Entwicklung und Aufbau neuer Geschäftsfelder in DACH, europäischen, nordamerikanischen und asiatischen Märkten  Experte für Vertrieb und Marketing ono to one, on- und offline, B2B und B2C  Verantwortung für mehrere erfolgreiche Börsengänge                ROBERT SCHAVAN, DIPL.-ING  Leiter Produktmanagement  Über 25 Jahre einschlägige Erfahrung im Markt für Osteosyntheseprodukte, davon 8 Jahre am weltweit renommierten Schweizer AO-Forschungsinstitut in Davos (Arbeitsgemeinschaft für Osteosynthesefragen)  Spezialisiert auf Biomechanik, Prothetik, minimal invasive Operationsmethoden und winkelstabile Implantate  Exzellentes internationales Netzwerk von Anwendern und Wissenschaftlern  Großer Erfahrungshintergrund in den Bereichen Forschung und Entwicklung, Produkt-Management und Zulassung, Marketing und Key-Account-Management                   Dr.-ING. Arne Lucas  Leiter Engineering, Forschung und Entwicklung, Qualitätsmanagement  Koordination des wissenschaftlichen und technischen Partnernetzwerks der Syntellix AG  Promotion über die „Funktionsangepasste mechanische Bearbeitung von Magnesium als resorbierbarer Implantatwerkstoff" am Institut für Produktionstechnik und Mechanik der Leibniz Universität Hannover  Leitung unterschiedlicher interdisziplinärer Industrie- und Forschungsprojekte mit Wissenschaftlern, Experten aus Industrie und Praxis, Technikern und Studenten  Mehrere Jahre Magnesium-Forschung in den Bereichen Produktionstechnologie, Materialwissenschaft und Medizinische Anwendung  Zahlreiche Publikationen wissenschaftlicher Erkenntnisse in renommierten internationalen Wissenschaftsjournalen                   Prof. Dr. Martin Kirschner, MaHM  Medizinischer Direktor  Studium der Humanmedizin und Hospital Management  Promotion an der Universität Hamburg  13 Jahre klinische Erfahrung als Chirurg, Unfallchirurg und Notarzt  Oberarzt Unfallchirurgie, Universität Marburg  3 Jahre Leiter der Stabsabteilung Medizinische Wissenschaft beim Vorstand , B. Braun Melsungen AG  4 Jahre Geschäftsführer einer Tochterfirma der Aesculap AG, Tuttlingen (Schwerpunkt: Marketing und Vertrieb)  3 Jahre Tätigkeit beim Vorstand für Krankenversorgung an der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH)  Außerordentlicher Professor an der Ludwig-Maximilians-Universität München                Dr. Patrick Hunt, MBA  Leiter Vertrieb  Veterinärmediziner, mehrere Jahre Forschungsarbeit an bioabsorbierbaren Materialien an der Charité in Berlin  Verschiedene Führungsfunktionen im Vertrieb international agierender Orthopädietechnikunternehmen  Als leitender Produktmanager erfolgreiche Entwicklung und Markteinführung von neuen Produkten/Relaunches für verschiedene Orthopädietechnikunternehmen                HELGE HENSCHEL  Leiterin Finanzen, Controlling, Personal  Langjährige Führungskraft der obersten Ebene mit Schwerpunkt in der Energiewirtschaft  Vorstand einer mittelständischen Aktiengesellschaft  Langjährige Expertin in den Themen Revision, Risiko- und Compliance Management  Steuerung von Konzernprojekten mit besonderen Erfolgen in der Entwicklung und Einführung flächendeckender, zukunftsweisender unternehmerischer Kontrollsysteme (IKS)  Mehrjährige Beirätin in verschiedenen mittelständischen Gesellschaften  Studium der Wirtschaftswissenschaften an der Leibniz Universität Hannover          SCHLAGKRAFT DURCH STRUKTuR: Organigramm                            Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Unternehmensgeschichte                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    Syntellix   Unternehmensgeschichte   SYNTELLIX SCHREIBT GESCHICHTE ...         Ausgezeichnet: Vom Start-up zum Innovationspreis  Die Syntellix AG wurde im Jahr 2008 von innovationsfreudigen und weitsichtigen niedersächsischen Investoren unter der Federführung von Prof. Dr. Utz Claassen in Hannover gegründet.  Durch den Aufbau eines interdisziplinären Netzwerks mit herausragenden Wissenschaftlern an unterschiedlichen Forschungsstandorten gelang es dem jungen Start-up-Unternehmen unter dem damaligen CEO Robert Schavan, das Magnesiumprojekt innerhalb von 5 Jahren zum Erfolg zu führen. In diesem Zeitraum wurden unzählige biomechanische Studien erfolgreich durchgeführt, in-vitro wie in-vivo, sodass im Jahr 2013 die weltweit erste CE-Zulassung eines bioabsorbierbaren metallischen Implantats erreicht werden konnte. Für diese Leistung wurde Syntellix im gleichen Jahr mit dem Innovationspreis der Deutschen Wirtschaft in der Kategorie Start-up-Unternehmen ausgezeichnet.  VIDEO: Syntellix gewinnt den Innovationspreis der Deutschen Wirtschaft 2013 als innovativstes Start-up-Unternehmen  VIDEO: Interview mit Prof. Dr. Utz Claassen zum Innovationspreis der Deutschen Wirtschaft 2013  VIDEO: Interview mit Dipl.-Ing. Robert Schavan zum Innovationspreis der Deutschen Wirtschaft 2013  VIDEO: Interview mit Stephan Weil, Ministerpräsident von Niedersachsen, zum Innovationspreis der Deutschen Wirtschaft 2013       MAGNEZIX ® bildet Knochenmaterial mit höherer Festigkeit  Der Werkstoff Magnesium wird heute in vielen Bereichen der industriellen Produktion und in der Konsumgüterindustrie eingesetzt. Auch in der medizinischen Forschung hat dieses Metall in Form verschiedener Legierungen Einzug gehalten, unter anderem bei vaskulären Stents in der Kardiologie. Es gab also gute Gründe, über einen Einsatz von Magnesium auch in der orthopädischen Chirurgie nachzudenken:  Ein Implantat aus diesem Werkstoff ist mit der Stabilität eines herkömmlichen metallischen Implantats aus Titan oder Stahl vergleichbar, löst sich aber gleichzeitig – ähnlich wie andere bioabsorbierbare Implantate im Markt – vollständig auf. Im Unterschied zu diesen jedoch bildet MAGNEZIX ® dabei Knochenmaterial mit höherer Festigkeit.        ... Und verändert die Welt der Implantate.           2008  2008–2010  2010–2012  03/2013  05/2013  06/2013  09/2013  01/2014  02/2014  12/2014  01/2015  02/2015  03/2015  04/2015  05/2015  06/2015  07/2015  08/2015    Unternehmensgründung  Materialforschung und entwicklung MAGNEZIX ®  Vorbereitung, Durchführung und erfolgreicher Abschluss DER klinischeN Studien (Proof of Concept)  Auszeichnung „Innovationspreis der deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis der Welt“  CE-Zulassung MAGNEZIX ® CS 3.2 für 30 Länder (TÜV Rheinland)  Erste Operation mit MAGNEZIX ® im normalen Klinikbetrieb  Erfolgreiche Markteinführung in Deutschland mit über 200 Operationen an 60 Standorten  Europäische Distribution von MAGNEZIX ® startet  Markteintritte Italien, Niederlande, Österreich, Schweiz, Türkei  Markteintritte Bulgarien und Polen  Globale Distribution von MAGNEZIX ® startet  Markteintritte Norwegen, Finnland, Slowenien, Irland; Weltweit wurden schon über 1500 MAGNEZIX ® -Implantate eingesetzt  Erste OP in Singapur, dem Tor zum asiatischen Markt  Basis-Registrierung im Iran in Rekordzeit erhalten; MAGNEZIX ® ist auch im Vereinigten Königreich, in Chile, den VAE * erhältlich  * in ausgewählten Kliniken  ÜBER 2000 pATIENTEN WURDEN WELTWEIT MIT MAGNEZIX ® VERSORGT  Markteintritte Südafrika, Spanien, Hongkong, Macau; syntellix wird als "TOP-iNNOVATOR 2015" AUSGEZEICHNET  2 Jahre nach Markteintritt sind Produkte von Syntellix bereits in 16 Ländern erhältlich  MAGNEZIX IST IN mittlerweile 19 Ländern verfügbar                             Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Qualitätsmanagement                                                 Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    Syntellix   Qualitätsmanagement   zertifiziert, KONTROLLIERT. MIT SICHERHEIT.         Sie sollen operiert werden? Dann verlangen Sie nach Qualität! Wir stellen uns jederzeit der Verantwortung für die Sicherheit unserer Patienten und Anwender. Die von uns hergestellten Implantate sind in Europa (32 Länder) und Singapore zugelassene Medizinprodukte der höchsten Sicherheitsstufe (Klasse III).  Wir garantieren damit: MAGNEZIX ® - Implantate sind sicher und von höchster Qualität! Unser Qualitäts-Management-System macht’s möglich: mit diesem erfüllen wir als Hersteller und In-Verkehr-Bringer die strengsten Qualitätskriterien nach den derzeit gültigen EG-Richtlinien.  Unsere Produkte unterliegen ständiger Überwachung und akribischen Qualitätskontrollen. Ausgelegt auf die regulatorischen Anforderungen und die hohen Ansprüche unserer Kunden nach Sicherheit und Nachverfolgbarkeit, haben wir für unsere gesamten Produktions- und Geschäftsprozesse ein anerkanntes Qualitätsmanagementsystem etabliert.  Dazu ist die Syntellix AG für ihr Qualitätsmanagementsystem nach DIN EN ISO 13485 und nach der Medizinprodukte-Richtlinie 93/42 EWG zertifiziert.                                                                  Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Innovationspreis                                                      Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Aktuelle News  Der Syntellix-Newsbereich: Aktuell, informativ, spannend.      Innovationspreis       09.03.2013   |   Allgemein      Syntellix erhält den Innovationspreis der deutschen Wirtschaft in der Kategorie „Start-up-Unternehmen“               Frankfurt am Main/Hannover. Die Syntellix AG ist mit dem Innovationspreis der deutschen Wirtschaft 2012/2013 in der Kategorie Start-up-Unternehmen ausgezeichnet worden. Das junge Medizintechnik-Unternehmen, das sich auf hoch innovative, bioabsorbierbare metallische Implantate spezialisiert hat, gewann die begehrte und international hoch angesehene Trophäe für einen revolutionären Werkstoff, aus dem es nach intensiver Forschung und Entwicklung ein marktreifes Produkt entwickelt hat. Damit ist es der Syntellix AG gelungen, gleich im ersten Anlauf den „Ersten Innovationspreis der Welt ® “ zu erringen.  Der „Innovationspreis der deutschen Wirtschaft. Erster Innovationspreis der Welt ® “ wurde am 9. März 2013 zum 32. Mal vergeben. Es ist der vielleicht angesehenste und prestigeträchtigste Preis dieser Art weltweit; die Schirmherrschaft wird gemeinsam vom Bundesministerium für Bildung und Forschung und vom Bundesministerium für Wirtschaft und Technologie wahrgenommen. Der Preis wird jedes Jahr an die bedeutendsten wissenschaftlichen, technischen, unternehmerischen und geistigen Innovationen der deutschen Wirtschaft verliehen. Bewertet werden neben der Innovationshöhe auch die Marktchancen und die Wirtschaftlichkeit des Projektes.  MAGNEZIX ® ist die Bezeichnung eines resorbierbaren Werkstoffes, der aus einer metallischen Legierung besteht und bei medizinischen Implantaten zum Einsatz kommt. Durch die selbstauflösenden Eigenschaften von MAGNEZIX ® wird eine zweite Operation zur Implantatentfernung obsolet. Dies ermöglicht eine erhebliche Entlastung nicht nur für die Patienten, sondern auch für das Gesundheitssystem. Diese offensichtlichen Vorteile von MAGNEZIX ® , die es bei metallischen Implantaten in dieser Form noch nie gab, haben die aus namhaften Wissenschaftlern und Managern bestehende Jury überzeugt, den diesjährigen Innovationspreis in der Kategorie „Start-up-Unternehmen“ an Syntellix zu vergeben.  „Mit dieser bahnbrechenden Innovation kann eine neue Ära für orthopädische und unfallchirurgische Implantate beginnen“, so Robert Schavan, Vorstand der Syntellix AG. „Den erzielten großen Erfolg haben wir mit exzellenten Fachleuten und herausragenden Partnern wie der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH), dem Materials Science and Engineering Werkstoffzentrum Clausthal UG und der Königsee Implantate GmbH aus Aschau erreicht. Unser Projekt ist insofern ein exzellentes Beispiel für die Vernetzung von Kompetenzen, ohne die eine revolutionäre Entwicklung hochinnovativer Technologien kaum möglich wäre.“                  ältere Nachrichten (News-Archiv)                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: CE-Kennzeichnung                                                      Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Aktuelle News  Der Syntellix-Newsbereich: Aktuell, informativ, spannend.      CE-Kennzeichnung       08.05.2013   |   Allgemein      Syntellix erhält EG-Auslegungsprüfbescheinigung               Die LGA InterCert bescheinigt dem Unternehmen Syntellix, dass die Produktauslegung des Klasse III Produktes MAGNEZIX ® CS 3.2 die Anforderungen der Richtlinie 93/42/EWG, Anhang II (4) erfüllt.  MAGNEZIX ® CS 3.2 erhält damit die CE-Kennzeichnung.  Aktuell befindet sich MAGNEZIX ® CS 3.2 in einer kontrollierten Markteinführung.                  ältere Nachrichten (News-Archiv)                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Bioabbaubares Implantat                                                      Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Aktuelle News  Der Syntellix-Newsbereich: Aktuell, informativ, spannend.      Bioabbaubares Implantat       03.09.2013   |   Allgemein      Weltweit einzigartige Zulassung für prämiertes bioabbaubares Implantat. Erste reguläre Operation bereits erfolgt / Nach Weltpremiere jetzt Routinebetrieb               Hannover, 4. September 2013. Globale Medizin-Innovation aus Hannover: Der Syntellix AG ist es gelungen, für ein metallisches Implantat, das vom Körper abgebaut wird, die Zulassung für den regulären Einsatz in 30 Ländern zu erhalten. Syntellix ist das einzige Unternehmen, das nunmehr über eine entsprechende Zulassung für ein solches Produkt verfügt. Darüber hat die Gesellschaft am Mittwoch in Hannover unter Anwesenheit des niedersächsischen Ministerpräsidenten Stephan Weil informiert.  Henning Windhagen, Professor und Leiter der Orthopädischen Klinik der medizinischen Hochschule Hannover im Annastift, berichtete von der ersten regulären Operation mit der Kompressionsschraube Magnezix, die er nach erfolgreicher klinischer Studie durchgeführt hat. Damit sei jetzt der Routinebetrieb angelaufen. Die Schraube dient dazu, Knochen und Knochenfragmente zu fixieren. Mit der Zeit löst der Körper das Material – eine Legierung auf Magnesiumbasis – auf und ersetzt es durch körpereigenes Knochengewebe, dessen Bildung es sogar fördert. Eine zweite Operation, wie sie bislang not-wendig war, um das Implantat wieder zu entfernen, entfällt somit.  Wie Utz Claassen, Gründer, Mehrheitsaktionär und Aufsichtsratsvorsitzender der Syntellix AG erklärte, können sich dadurch für Millionen von Patienten entscheidende Vorteile ergeben: „halber Schmerz, halbes Leid, halbe Kosten, halbe Zeit.“  Ministerpräsident Weil hob die Tatsache hervor, dass fast alle an der erfolgreichen Entwicklung und Markteinführung beteiligten wesentlichen Personen, Unternehmen und Einrichtungen Niedersachsen sind oder in dem Bundesland ansässig. Claassen, der bereits im März aus der Hand des Ministerpräsidenten in Frankfurt den „Innovations-preis der Deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis der Welt ® “ entgegen nehmen konnte, ist besonders stolz auf die Tatsache, dass Syntellix, erst 2008 gegründet, bei Forschung und Entwicklung des bioabbaubaren, metallischen Implantats die interna-tionale Konkurrenz ausgestochen hat, die zum Teil seit mehr als 25 Jahren an einer Lösung arbeitet, darunter auch namhafte Milliarden-Konzerne.  Zitate Ministerpräsident Stephan Weil: „Unter Wirtschaftsförderungsgesichtspunkten ist es ein Traum, dass ein Startup ein Produkt entwickelt, das höchst innovativ ist und erstmals in der Lage ist, sich am Weltmarkt zu etablieren.“   „Das ist ein Auftakt für eine weitere Erfolgsstory“  Prof. Dr. Utz Claassen: „Es handelt sich um eine Win-Win-Situation für Patienten und das Gesundheitssystem, denn anders als sonst meist üblich bieten die bioabbaubaren Schrauben von Syntellix klare Vorteile für die Patienten und sorgen dabei im Gesundheitssystem für deutliche Einsparungen.“ „Die Anwendung läutet eine neue Ära im Bereich der Orthopädie und der Unfall-chirurgie ein.“  Prof. Dr. Henning Windhagen: „Ein in der Medizin lang gehegter Traum wird Wirklichkeit … es hat das Potential einer Revolution.“  „Es ist der Wunsch eines jeden klinischen Forschers, etwas vom Labor bis zur Anwendung zu entwickeln. Dank Syntellix und Utz Claassen ist das jetzt gelungen.“ Prof. Dr. Klaus Hulek (Vizepräsident für Forschung der Leibniz Universität Hannover): „Das ist ein großer Tag für den Wissenschaftsstandort Hannover.“  Dr. Manfred W. Elff (Vorsitzender des Vorstands NIFE Niedersächsisches Zentrum für Biomedizintechnik, Implantatforschung und Entwicklung): „An guten Ideen mangelt es in der Medizin und Medizintechnik nicht. Es gibt in der Umsetzung jedoch jede Menge Hürden. Syntellix hat diese mit viel unternehmerischem Mut und Engagement überwunden. Das ist leider die große Ausnahme, nicht die Regel.“                  ältere Nachrichten (News-Archiv)                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Messebericht DKOU                                                      Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Aktuelle News  Der Syntellix-Newsbereich: Aktuell, informativ, spannend.      Messebericht DKOU       25.10.2013   |   Allgemein      Erster großer Auftritt auf Kongress für das Syntellix AG Team aus Niedersachen /Hannover               Messebericht DKOU 22.-25.10.2013   An drei Tagen in Berlin hat das Syntellix Team unser junges Start-up Unternehmen-, im Bereich innovativer Medizintechnik, repräsentiert.  Das Interesse am Produkt und seinen metallischen und zugleich resorbierbaren Eigenschaften war wie erwartet sehr groß. Am Syntellix Stand in der Halle 2.2 wurden in diesen Tagen viele Fachgespräche mit Medizinern über das Produkt MAGNEZIX CS 3.2. ® geführt.  Ein komplett bioabsorbierbares Implantat zu entwickeln, das ist die wahr gewordene Vision von der Syntellix AG. Bis heute weltweit einmalig und unverkennbar. So präsentierte sich das Medizintechnikunternehmen auf dem Deutschen Kongress für Orthopädie und Unfallchirurgie (DKOU). Auf Touch Screens konnten sich die Fachbesucher durch die komplette Produktpräsentation begleiten und faszinieren lassen. Auch die 3-D Acrylmodelle von Hand und Fuß veranschaulichten den Einsatz der vor kurzer Zeit erfolgreich entwickelten und zertifizierten Kompressionsschraube MAGNEZIX CS 3.2 ®   Zusätzlich sind im Rahmen des wissenschaftlichen Programms der DKOU die klinischen Vergleichsstudien von Herr Dr.Waizy vorgestellt worden. Der erste große Auftritt auf internationaler Ebene in Berlin ist ein weiterer Schritt gewesen sich auf dem Weltmarkt zu etablieren.  In Zukunft wird ein regelmäßiges Wiedertreffen auf diversen Unfallchirurgie- und Orthopädie- Veranstaltungen die Regel sein. „Die Erfolgsstory geht jetzt richtig los“.                  ältere Nachrichten (News-Archiv)                      Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Über uns                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    Syntellix   Über uns   HERZLICH WILLKOMMEN BEI DER SYNTELLIX AG.       die Nr. 1 in der Welt für metallische und gleichzeitig bioabsorbierbare Implantate.    Die Syntellix AG ist ein international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen mit Sitz in Hannover. Das Unternehmen ist spezialisiert auf Forschung, Entwicklung und Vertrieb hochinnovativer bioabsorbierbarer metallischer Implantate.    Die Produkte aus dem Werkstoff MAGNEZIX ® sind revolutionär, da sie sich trotz metallischer Eigenschaften und Stabilität im Körper vollständig abbauen und durch körpereigenes Knochengewebe ersetzt werden.      Das Unternehmen ist auf dem Gebiet der bioabsorbierbaren Metallimplantate die Nummer 1 in der Welt und derzeit in 16 Ländern aktiv. In über 3000 Fällen wurden Patienten bereits mit Syntellix-Produkten operiert. Im März 2013 hat die Syntellix AG für ihre einzigartige Innovation MAGNEZIX ® CS 3.2 den international renommierten Innovationspreis der deutschen Wirtschaft – Erster Innovationspreis der Welt ® – gewonnen. Diese Auszeichnung bestätigt die alleinstehende Position und Technologieführerschaft der Syntellix AG.           eine Medizinische Sensation!                Trotz metallischer Eigenschaften und Stabilität wird das Implantat voll­ständig in körpereigenes Gewebe umgebaut. Es entsteht neues Knochen­material mit höherer Festigkeit als gewöhnlich.    Intelligente Innovationen für ein besseres Leben  Millionen Patienten können von den Vorteilen unserer Implantate profitieren:  halber Schmerz  halbes Leid  halbe Kosten  halbe Zeit  und halbes Infektionsrisiko!               Metallische Stabilität bei gleichzeitiger Abbaubarkeit im Körper – geht das?      Ja, mit MAGNEZIX ® , dem revolutionären Werkstoff der Syntellix AG. Unsere innovativen Implantate bieten Ärzten, Patienten und Kostenträgern einzigartige Nutzen- und Kostenvorteile. Erfahren Sie mehr auf unserer Website.                        Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Spezialist Regulatory Affairs                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    Syntellix   Spezialist Regulatory Affairs   Jobs @ syntellix            Die Syntellix AG ist ein international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen mit Sitz in Hannover. Wir sind spezialisiert auf Forschung, Entwicklung und Vertrieb innovativer bioabsorbierbarer metallischer Implantate. Unsere Produkte aus dem Werkstoff MAGNEZIX ® sind revolutionär, da sie sich trotz metallischer Eigenschaften und Stabilität im Körper vollständig abbauen und durch körpereigenes Gewebe ersetzt werden. Wir sind auf diesem Gebiet die Nr.1 in der Welt und expandieren sehr stark.      Um unser Zulassungs- und Qualitätsmanagement zu verstärken, bieten wir einem/r hochqualifizierten und engagierten        SpeCialist Regulatory Affairs (m/w)     anspruchsvolle und abwechslungsreiche Aufgaben in einem zukunftsorientierten, innovativen Unternehmen mit hervorragenden Entwicklungsmöglichkeiten.  ein attraktives Vergütungspaket.  die außergewöhnliche Chance, Teil unseres äußerst engagierten Teams und damit Teil der globalen Syntellix-Erfolgsstory zu werden.        Ihre Aufgaben  Inhaltlich und terminlich zuverlässige Planung und Durchführung von Zulassungsprojekten national und international.  Präzise und zeitlich optimierte Erreichung von Zulassungen.  Erarbeitung der für nationale und internationale Projekte erforderlichen Zulassungsunterlagen, zum Teil in englischer Sprache.  Regulatorische Projektabwicklung mit benannten Stellen und internationalen Behörden.  Medizintechnische Dokumentation (Entwicklung, Produktion, EGAuslegungsdokumentation, Design Dossiers, ggf. gemäß STED.  Integration der regulatorischen Angelegenheiten in das Qualitätsmanagementsystem (ISO 13485) und in das Risikomanagementsystem (ISO 14971).       Ihre Stärken  Akademische Ausbildung, vorzugsweise in den Bereichen Medizin, Medizintechnik, oder als Ingenieur in den Bereichen Verfahrens- und Werkstoffwissenschaften; wünschenswert sind Zusatzqualifikationen im Bereich Regulatory Affairs.  Mehrjährige Berufserfahrung und nachweisbare Projekterfolge im Bereich Zulassung von Medizinprodukten auf nationaler und internationaler Ebene, idealerweise in den Produktbereichen Traumatologie, Orthopädie und Sterilprodukte.  Sicherheit in der Anwendung moderner Projektmanagement-Techniken.  Hohes Maß an Engagement, Eigeninitiative und Teamfähigkeit verknüpft mit sehr präziser, selbständiger und zuverlässiger Arbeitsweise.  Sehr strukturierte, an unternehmerischen Erfordernissen orientierte Arbeitsweise.  Anwendungssichere Englischkenntnisse in Wort und Schrift.  Sicherer Umgang mit marktüblichen IT-Tools, insbesondere MS Office.          Zeigen sie uns, wer Sie sind und was Sie können Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lichtbild und Ihrer Gehaltsvorstellung sowie des frühesten Eintrittstermins an personal@syntellix.com.   Ihre Ansprechpartnerin ist Frau Caroline Meyer-Maltseva. ZURÜCK                       Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
       Syntellix AG: Business Development Manager International                                                Syntellix   Startseite    Über uns    Qualitätsmanagement    Unternehmensgeschichte    Team | Vorstand | Aufsichtsrat    Märkte | Vertriebspartner weltweit    Karriere    Investoren     Arzt   Übersicht    Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Kostenerstattung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Patient   Übersicht    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Kostenträger    News/PR   Übersicht    Aktuelle News    Mediacenter    Presse     Kontakt   Anfahrt | Adresse    Impressum                     Home    Syntellix   Business Development Manager International   Jobs @ syntellix            Die Syntellix AG ist ein international agierendes, dynamisch wachsendes Medizintechnik-Unternehmen mit Sitz in Hannover. Wir sind spezialisiert auf Forschung, Entwicklung und Vertrieb innovativer bioabsorbierbarer metallischer Implantate. Unsere Produkte aus dem Werkstoff MAGNEZIX ® sind revolutionär, da sie sich trotz metallischer Eigenschaften und Stabilität im Körper vollständig abbauen und durch körpereigenes Gewebe ersetzt werden. Wir sind auf diesem Gebiet die Nr.1 in der Welt und expandieren sehr stark.      Um unser Zulassungs- und Qualitätsmanagement zu verstärken, bieten wir einem/r hochqualifizierten und engagierten        Business Development Manager International (m/w)     eine herausfordernde Aufgabe mit weltweitem Aktionsradius in einem innovativen Unternehmen mit hervorragenden Entwicklungsmöglichkeiten.  Ein hoch attraktives, leistungsorientiertes Vergütungspaket.  Die außergewöhnliche Chance, Teil unseres äußerst engagierten Teams und damit Teil der globalen Syntellix-Erfolgsstory zu werden.        Ihre Aufgaben  Sie analysieren und identifizieren weltweit weitere attraktive Wachstumsmärkte sowie potenzielle strategische Vertriebspartner.  Sie planen und steuern den gesamten Markteintrittsprozess sowie die Anbindung der lokalen Vertriebsrepräsentanten und strategischen Partner.  Umsatz- und Ergebnisplanung, Controlling und Berichtswesen auf Länderebene. Umsetzung der preispolitischen Richtlinien.  Unterstützung der lokalen Vertriebspartner mit der Entwicklung und Umsetzung verkaufsfördernder Maßnahmen (Schulungen, Werbemittel, Messen etc.).  Sie konzipieren attraktive Verkaufs- und Werbekonzepte und entwickeln kreative und wirkungsstarke Verkaufsunterlagen.  Aufbau und Pflege eines Markt- und Konkurrenzanalyse-Systems.       Ihre Stärken  Sie haben ein abgeschlossenes international ausgerichtetes betriebswirtschaftliches oder technisches Studium oder adäquate in der Praxis erworbene Kenntnisse und Fähigkeiten.  Mehrjährige internationale Vertriebserfahrung, idealerweise im medizintechnischen und/oder orthopädischen Sektor mit nachweisbaren Erfolgen. Sie denken strategisch und vernetzt. Sie beherrschen die Methoden modernen Projektmanagements und sind es gewohnt, strukturiert zu arbeiten.  Sehr gute Deutsch- und Englischkenntnisse verbunden mit exzellenten dialektischen Fähigkeiten befähigen Sie zu einer international überzeugenden Kommunikation. Idealerweise beherrschen sie weitere Fremdsprachen.  Ausgezeichnete Kenntnisse in der Office-Welt sowie internationaler Kommunikationstools.  Ausgeprägte logische und analytische Fähigkeiten sowie das nötige Zahlenverständnis, um Wirtschaftlichkeit und Wirkung von Länderstrategien und Maßnahmen zu planen, zu analysieren und zu verbessern.  Persönlich bewegen Sie sich sicher auf dem internationalen Parkett und sind in der Lage mit Partnern unterschiedlichster Kulturkreise konsens- und ergebnisorientiert zu arbeiten.  Sie sind belastbar, können organisieren und arbeiten gerne im Team. Sie können andere begeistern und für ein gemeinsames Ziel gewinnen.          Zeigen sie uns, wer Sie sind und was Sie können Bitte senden Sie Ihre aussagekräftige Bewerbung mit Lichtbild und Ihrer Gehaltsvorstellung sowie des frühesten Eintrittstermins an personal@syntellix.com. Ihre Ansprechpartnerin ist Frau Caroline Meyer-Maltseva. ZURÜCK                       Direkt Kontakt   Kontakt  Rufen Sie uns an: +49 511 270 413 50   Ihre Nachricht *      Name *      E-Mail *           Diese Feld nicht ausfüllen!              Unternehmen   Syntellix    Über uns    Karriere    Arzt    News/PR    Kontakt     PATIENT   Materialtechnologie von MAGNEZIX ®    MAGNEZIX ® Kompressionsschrauben    Anwendungsgebiete    Erfahrungsberichte    Ich möchte einen Erfahrungsbericht liefern    Häufig gestellte Fragen | FAQ     Arzt   Produktinformationen    Materialeigenschaften    Forschung und Entwicklung    Publikationen    Ich möchte Partner werden    Kostenerstattung    Häufig gestellte Fragen | FAQ        SYNTELLIX AG  SCHIFFGRABEN 11 30159 HANNOVER +49 511 270 413 50 +49 511 270 413 79 info@syntellix.com      +++ Vortrag Prof. Dr. Claassen: "Hürdenlauf Start-up – wie wird man Sieger?" +++ Staatl. Zulassung für MAGNEZIX ® in Singapur +++ Ausgezeichnet innovativ: Syntellix               
</fragment>
</item>
</root>