<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
            Arbeiten bei Teraske               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Aktuelle Stellenangebote        Sanitätshausfachverkäufer (m/w)    Das Sanitätshaus Teraske sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt einen Sanitätshausfachverkäufer (m/w) für einen unserer Standorte in Hannover. Wir erwarten von Ihnen ein freundliches und sicheres Auftreten bei Kunden und Kollegen, Verantwortungsbewusstsein, Flexibilität und Eigeninitiative. Wir bieten Ihnen eine attraktive Vergütung und unterstützen Sie durch eine umfassende Einarbeitung, gezielte Weiterbildungen und individuelle Förderung in Ihrer beruflichen Entwicklung. Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung mit Angabe Ihres frühestmöglichen Eintrittstermins. Bitte senden Sie Ihre aussagekräftigen Unterlagen per Post an Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG, Herrn Dr. Fabian Elfeld, Lohweg 44 30559 Hannover oder per Mail an karriere@teraske.de .        Praktikantin (m/w)    Sie suchen eine Praktikumsstelle für Fort- und Ausbildung oder Studium? Wir können Ihnen vielfältige Möglichkeiten für verantwortungsvolle und interessante Tätigkeiten im technischen Außendienst, im Vertrieb, als Verkäufer(in) im Einzelhandel, als Orthopädietechnikerin oder im Management im Gesundheitswesen sowie in vielen anderen Bereichen anbieten. Senden Sie uns einfach Ihre Bewerbung an info@teraske.de oder per Post an:  Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG Fabian Elfeld Lohweg 44 30559 Hannover        Reha-Techniker (m/w) im Außendienst    Verfügen Sie über Erfahrung als Reha-Techniker (m/w) im Außendienst? Dann freuen wir uns über Ihre Bewerbung an info@teraske.de oder per Post an:  Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG Fabian Elfeld Lohweg 44 30559 Hannover                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Aktuelle Informationen               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Aktuelles        Teraske gibt's nun auch in Hannover -Döhren      Haben Sie am 26. Juni ab 09:00 Uhr schon etwas vor?  Wir  möchten Sie gerne zur Eröffnung unserer neuen Filiale in Hannover-Döhren  in der Ziegelstraße 9 einladen. Dort stehen wir Ihnen ab Freitag immer  montags bis freitags in der Zeit von 09:00 - 18:00 Uhr gewohnt kompetent  und freundlich zur Verfügung, um Sie optimal und auf Ihre ganz  persönlichen Bedürfnisse zugeschnitten zu beraten.  Trinken Sie ein Glas mit uns, essen Sie eine Kleinigkeit und versuchen Sie sich an unserem Glücksrad. Wir freuen uns auf Sie!          29. Hannoverscher Selbsthilfetag      Am 09. Mai fand der 29. Hannoversche Selbsthilfetage am Kröpke statt. Über 80 Gruppen präsentierten ihre Themen, ihre Arbeit und ihr Engagement und boten Interessierten die Möglichkeit, mit vielen Selbsthilfegruppen direkt ins Gespräch zu kommen, sich ganz unverbindlich zu informieren und Fragen zu stellen.  Wir waren am Stand von Frei sein Hannover zu Besuch und haben dort Tipps und Tricks rund um die Handhabung von Rollatoren gezeigt.          Frisch, frischer, Falkenstraße!      Wir haben unsere Filiale in Hannover-Linden renoviert. Mit neuer Beleuchtung, helleren Bodenbelägen und einem frischen Wandanstrich präsentiert sich unser Sanitätshaus direkt am Schwarzen Bären hell und modern. Besuchen Sie unsere freundlichen Kolleginnen vor Ort - wir freuen uns auf Sie!          Workshops Qualitätssicherung in der Pflege    Flyer Download – Workshops Qualitätssicherung in der Pflege        Vorsorgeuntersuchungen    Blutdruckmessung Venenfunktionstest computergestützte Fußdruckmessung        Sponsoring    Ice Lions Langenhagen        Mobilität schafft Lebensqualität      Getreu unserem Motto: „Beweglichkeit – ein Plus für ihre Lebensqualität“ ist es uns eine große Freude das Pflegeheim Rosemarie-Nieschlag- Haus in Lehrte bei der Anschaffung eines neuen Transportfahrzeugs zu unterstützen und dadurch zu mehr Mobilität zu verhelfen. Der komfortabel ausgestattete Fiat Ducato mit der Beschriftung „Wir sind dann mal weg!“, der aus den Einnahmen der Werbeflächen finanziert wird, ermöglicht den Bewohnern und Mitarbeitern eine aktivere Beteiligung am Alltag. Durch die Kombination aus Personen- und Lastenbeförderung können zum einen die Bewohner komfortabel bei Arztbesuchen oder Ausflügen befördert werden, zum anderen ist dieses Fahrzeug auch geeignet, um größere Besorgungen oder Anschaffungen zu transportieren. Wir freuen uns, dass wir dazu beitragen durften, das Leben der Bewohner und Mitarbeiter etwas leichter zu machen und wünschen allzeit gute Fahrt.          Gold für das deutsche Sledge-Eishockey-Team in Nagano!    Foto: © Valentina Alessandria   Wir gratulieren sehr herzlich unserem Mitarbeiter Herrn Jörg Wedde sowie dem gesamten Team der deutschen Sledge-Eishockey-Mannschaft, das am 16. März im japanischen Nagano die Goldmedaille der 2013 IPC Sledge Hockey Weltmeisterschaft gewonnen hat.  Die Mannschaft ging bereits in der 8. Spielminute mit 1:0 in Führung und hielt diesen Vorsprung bis zum überzeugenden Ergebnis von 3:2 gegen die japanische Mannschaft.  Beide Teams rücken damit auf in den A-Pool und gemeinsam mit der britischen Mannschaft vor zum paralympischen Qualifikationsturnier für die Spiele in Sochi 2014. Das Sanitätshaus Teraske drückt die Daumen für weitere spannende Spiele, große Erfolge und natürlich auch eine größere Verbreitung dieser actionreichen und faszinierenden Sportart.                                         Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Partner Firmen und Vereine / Sponsoring               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Unsere Partner        Partner unseres Vertrauens: Lifta – der Treppenlift    Lifta ist der Treppenliftspezialist mit der größten Modell-Auswahl in Deutschland und längst zum Synonym für Treppenlifte geworden. Über 30 Jahre Erfahrung auf dem Treppenliftmarkt und mehr als 80.000 verkaufte Treppenlifte sprechen für den unangefochtenen deutschen Marktführer.  Das freundliche Team aus sach- und fachkundigen Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern ist immer für Sie da: Von der kostenlosen Beratung über die gemeinsame Erarbeitung der individuellen Lösung für Ihre Treppe bis hin zu Einbau und Service.  Mit einem Lifta-Treppenlift holen Sie sich ein Stück mehr Lebensqualität in die eigenen vier Wände.        Rekordmeister im deutschen Sledge-Icehockey Die Ice-Lions Langenhagen      Sledge-Eishockey gehört mit Sicherheit zur Königsklasse der Sportarten für Menschen mit körperlichen Einschränkungen. Spielregeln, Spielfeld, Spielverlauf und Kleidung entsprechen dem Eishockey. Regelspieldauer ist 3 mal 15 Minuten. Statt der Fortbewegung auf Schlittschuhen kommen die Spieler auf individuell angepassten Schlitten zum Einsatz. Zur Fortbewegung und zum Spiel dienen zwei kurze Schläger, deren Griffenden mit Spikes bestückt sind.  ICE-LIONS LANGENHAGEN www.ice-lions-langenhagen.de          J &amp; S SOZIAL- UND PFLEGEBERATUNG      www.sozialundpflegeberatung.de          AKTIV ÄLTER - SENIORENDIENSTE      www.aktiv-aelter.de          BAEDER-BÖCK GmbH      www.baeder-boeck.de                                         Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Schuhe oder Schuheinlagen bei Senk- Platt- Knick- Spreiz- Spitz- oder Hohlfuß               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Service-Leistungen Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Orthopädieschuhtechnik Maßarbeit für gesunde Füße        Aus 28 Knochen aufgebaut, ist der menschliche Fuß in seiner Anatomie äußerst komplex und von Mensch zu Mensch einzigartig.  Zu den natürlichen Unterschieden in der Fußform kommen nicht selten Beschwerden hinzu, die durch Fehlbelastungen, das Tragen ungeeigneten Schuhwerks oder durch Unfall, Vererbung oder Krankheit verursacht werden können.  Ob Senk-, Platt-, Knick-, Spreiz-, Spitz-, oder Hohlfuß - ganz gleich durch welche Besonderheiten sich Ihre Füße auszeichnen, wir verhelfen Ihnen zu dem idealen Paar Schuhe oder Schuheinlagen.  Für den perfekten Sitz Ihrer neuen Schuhe nehmen wir uns viel Zeit, um den Fuß in seiner Einzigartigkeit genau zu erfassen und den Schuh für Ihre Bedürfnisse zu optimieren. Dabei setzen wir sowohl auf altbewährte Handwerkskunst als auch auf modernste orthopädische Techniken.  Die individuell auf Sie zugeschnittenen Schuhe und Schuheinlagen können Ihre Fußbeschwerden lindern, eventuelle Fehlstellungen korrigieren und die Heilung überanspruchter Füße unterstützen.  Lassen Sie sich unverbindlich bei uns beraten - Ihren Füßen zuliebe!                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Orthopädie Beweglichkeit und Mobilität               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Prothesen und Orthesen Brustepithetik Kompressionstherapie Bandagen Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Orthopädietechnik So innovativ wie zuverlässig        Sowohl für die Gesunderhaltung des Körpers als auch für das geistige Wohlbefinden braucht der Mensch Bewegung. Eine Erkrankung oder Verletzung des Bewegungsapparates kann - abrupt oder schleichend - häufig auch Einschränkungen der Beweglichkeit und Mobilität nach sich ziehen. Diese zu erhalten oder wiederherzustellen, ist das Ziel der Orthopädie-Technik.  Unser hervorragend ausgebildetes Orthopädie-Team arbeitet engagiert daran, dieses Ziel für Sie zu erreichen. Bei der Fertigung der orthopädischen Hilfsmittel legen wir größten Wert auf eine fachgerechte persönliche Beratung durch unsere erfahrenen Spezialisten - auf Wunsch gerne auch bei Ihnen zu Hause. Dabei vereinen wir klassische handwerkliche Kompetenz mit modernsten Systemen und Materialien, um indikationsgerecht Ihren Ansprüchen mit einer individuellen Lösung gerecht zu werden.  In Zusammenarbeit mit Ärzten und Therapeuten helfen wir dabei, die Freude an der Mobilität schnell zurückzugewinnen.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Mobilität und Alltagshilfen in der Reha               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Medizintechnik Mobilitätshilfen Reha-Sonderbau Alltagshilfen Lagerungssysteme Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Reha-Technik - Immer in Bewegung        Unser Homecare-Bereich engagiert sich in der Unterstützung, Betreuung und Versorgung von Pflegebedürftigen beziehungsweise ihren pflegenden Angehörigen.  Wir, ein Team von examinierten, erfahrenen und regelmäßig geschulten Kranken- und Altenpflegerinnen, beraten Sie qualifiziert und kostenlos in allen Fragen rund um die Krankenpflege und stehen Ihnen in jeder Lebenslage mit Rat und Tat zur Seite - bei Ihnen zu Hause, in der Klinik oder in einer Pflegeeinrichtung.  Damit Pflegebedürftige ihren Alltag so selbstständig wie möglich meistern können und um Angehörigen die Krankenpflege zu erleichtern, bieten wir Ihnen eine Vielzahl von bewährten Pflegehilfsmitteln, über die Sie auf den folgenden Seiten mehr erfahren können.  Um Ihnen die bestmögliche Betreuung zu garantieren, arbeiten wir eng mit den behandelnden Ärzten, Krankenhäusern, Pflegediensten und -einrichtungen, Krankenkassen und den Produktherstellern zusammen.  Über unsere kostenlose Notruf-Hotline 05156 - 961434 sind wir rund um die Uhr für Sie erreichbar.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Häusliche Pflege               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Stomaberatung Inkontinenzprodukte Ernährung Wundversorgung Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Homecare - Pflege zu Hause        Unser Homecare-Bereich engagiert sich in der Unterstützung, Betreuung und Versorgung von Pflegebedürftigen beziehungsweise ihren pflegenden Angehörigen.  Wir, ein Team von examinierten, erfahrenen und regelmäßig geschulten Kranken- und Altenpflegerinnen, beraten Sie qualifiziert und kostenlos in allen Fragen rund um die Krankenpflege und stehen Ihnen in jeder Lebenslage mit Rat und Tat zur Seite - bei Ihnen zu Hause, in der Klinik oder in einer Pflegeeinrichtung.  Damit Pflegebedürftige ihren Alltag so selbstständig wie möglich meistern können und um Angehörigen die Krankenpflege zu erleichtern, bieten wir Ihnen eine Vielzahl von bewährten Pflegehilfsmitteln, über die Sie auf den folgenden Seiten mehr erfahren können.  Um Ihnen die bestmögliche Betreuung zu garantieren, arbeiten wir eng mit den behandelnden Ärzten, Krankenhäusern, Pflegediensten und -einrichtungen, Krankenkassen und den Produktherstellern zusammen.  Über unsere kostenlose Notruf-Hotline 05156 - 961434 sind wir rund um die Uhr für Sie erreichbar.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Sanitätshäuser - Gesundheit und Wohlbefinden für jeden               Unternehmen Sanitätshäuser Sortiment Service Rundgang Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Sanitätshäuser - Gesundheit und Wohlbefinden für jeden        In den Teraske - Sanitätshäusern erwartet Sie unser freundliches Fachpersonal für Ihre kompetente Gesundheitsberatung und -versorgung.  Hier präsentieren wir Ihnen unser umfangreiches Sortiment an bewährten Produkten, die Ihre Gesundheit und Gesundung fördern und die in jeder Lebenssituation zu Fitness und Wohlbefinden beitragen.  Gerne stellen wir Ihnen die verschiedenen Hilfsmittel und Produkte zur Vorsorge und Therapie vor, die Sie unseren Filialen an- und ausprobieren können.  Wir beraten Sie kompetent in Ihrer Auswahl und finden in Zusammenarbeit mit Ihrem Arzt oder Therapeuten die für Sie passende Versorgung. Dabei ist es unser höchstes Bestreben, Sie rundherum zufriedenzustellen.  Wie können wir Ihnen behilflich sein? Wir freuen uns auf Ihren Besuch!  Ihr Weg zu uns                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                          Unternehmen Editorial Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Editorial          Liebe Besucherinnen und Besucher,  ich begrüße Sie herzlich auf unserer Internetseite.  Endlich ist die graue Jahreszeit vorüber und bei gutem Wetter und warmen Temperaturen ist eine aktive Teilnahme am Leben und eine möglichst umfassende Eigenständigkeit und Mobilität ein besonders aktuelles Thema.  Wir möchten Sie einladen, uns in unseren Filialen zu besuchen, um sich von uns kompetent und individuell auf Sie und Ihre Bedürfnisse abgestimmt beraten zu lassen. Mehr denn je sind wir davon überzeugt, dass der Fachhandel eine unverändert wichtige Position inne hat, wenn es um die bestmögliche Betreuung und Beratung von Kunden und ihren Belangen geht. Nur im persönlichen Kontakt lassen sich wirklich alle Fragen besprechen, Produkte testen und Details rund um die für Sie optimale Versorgung besprechen.  Demnächst können Sie uns übrigens auch in Hannover-Döhren besuchen. Wir werden dort im Sommer eine weitere Filiale eröffnen.  Wir wünschen Ihnen einen schönen Sommer!  Es grüßt Sie freundlich,  Ihr Dr. Fabian Elfeld  Geschäftsführer                                         Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Das Unternehmen Teraske               Unternehmen Editorial Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Unser Unternehmen        Willkommen bei Teraske  Wir freuen uns sehr über Ihren Besuch unserer Website.  Das Unternehmen Teraske ist mit 7 Filialen in und um Hannover sowie in Hameln und Coppenbrügge vertreten.In der Gesundheitsbranche zählt es zu den führenden Unternehmen in der Region.  Wir beschäftigen rund 80 engagierte Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter:  Krankenpfleger, examinierte Altenpfleger, Orthopädietechniker, Orthopädieschuhmacher und -meister, Podologen, Bandagisten und weitere Spezialisten, die Ihnen im Dienste der Gesundheit ihre fachkundige Beratung - gerne auch mobil bei Ihnen zuhause - anbieten.  Zu unserem persönlichen Anspruch an Qualität und Kompetenz gehört es auch, die Brücke zu schlagen zwischen Hilfebedürftigen und Helfenden. Deshalb arbeiten wir in enger Kooperation mit Krankenhäusern, Reha-Zentren, Pflegeeinrichtungen und ambulanten Pflegediensten sowie mit vielen Fachärzten zusammen.  Mit Sachverstand, Sorgfalt und Einfühlungsvermögen stellen wir uns den Herausforderungen unserer Kunden. Gemeinsam finden wir Lösungen, die zur Verbesserung der bestehenden Situation beitragen.  Wir freuen uns darauf, Sie persönlich in einer unserer Filialen begrüßen zu dürfen!                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Fußdruckmessung Schuheinlagen nach Maß               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Service-Leistungen Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Service-Leistungen rund um Ihre Füße - Orthopädieschuhtechnik        Für den perfekten Sitz Ihrer neuen Schuhe nehmen wir uns viel Zeit, um den Fuß in seiner Einzigartigkeit genau zu erfassen und den Schuh für Ihre Bedürfnisse und Ihren Vorstellungen entsprechend zu optimieren. Dabei setzen wir sowohl auf altbewährte Handwerkskunst als auch auf innovative orthopädische Techniken. Um eine optimale Passform der Ihrer neuen Schuhe und Einlagen zu gewährleisten, nutzen wir für die exakte Vermessung Ihrer Füße modernste Analysetechniken und bieten eine computergestützte Fußdruckmessung an.Wir bieten Ihnen: Fertigung von orthopädischen Maßschuhen Orthopädisch optimierte Schuhzurichtungen am Konfektionsschuh Orthopädische Schuheinlagen nach Maß Diabetes-adaptierte Fußbettungen Podologische Fußpflege und -versorgung Elektronische und pedographische Fußdruckmessung Sensomotorische Einlagen Therapieschuhe speziell für Kinder, Rheumatiker und Diabetiker Gesundheitsschuhe zur Vorbeugung von Fußproblemen Einlagengeeignete Komfortschuhe für jede Größe Sportschuheinlagen Schuhreparaturen aller Art Fuß- und Schuhpflegeprodukte Unsere Filialen in Garbsen und Hameln sind bequem mit dem Auto erreichbar und es stehen Ihnen Kundenparkplätze zur Verfügung, so dass Sie es gar nicht weit zu Fuß haben. Mit Einlagen versorgen wir Sie gerne auch in unseren Filialen in der Leinstraße 33, der Vahrenwalder Straße 62 und der Falkenstraße 1 in Hannover.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Bandagen vom Fachmann               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Prothesen und Orthesen Brustepithetik Kompressionstherapie Bandagen Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Bandagen        Bandagen können bei vielen verschiedenen Indikationen sinnvollen Einsatz finden und zeichnen sich durch zahlreiche Vorteile aus. So sorgen sie beispielsweise für die nötige Stabilität und Entlastung von geschädigten oder geschwächten Gelenken oder der Muskulatur. Viele Bandagen fördern die korrekte Bewegungsausführung und verhindern so Schonhaltungen, die das Problem noch verstärken können. Andere Bandagen zielen auf eine größtmögliche Ruhigstellung ab - z.B. im Bereich der Halswirbelsäule.  Dank einer leichten Kompression der richtig sitzenden Bandage lassen sich Schmerzen lindern. Sie übt außerdem einen Massageeffekt auf die betroffene Körperpartie aus, so dass die Durchblutung angeregt und die Heilung gefördert wird.  Darüber hinaus werden Bandagen präventiv z.B. im Sport oder bei körperlich belastender Arbeit eingesetzt, wo sie den Bewegungsapparat vor Brüchen, Verstauchungen und Zerrungen oder Überbeanspruchung schützen.  Unsere Mitarbeiter finden die richtige Bandage für Sie oder fertigen Ihre Bandage nach Maß, damit sie optimal sitzt und Ihnen schnell Erleichterung verschafft.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Kompressionstherapie mit Stützmieder Leibbinden und Narbenkompression               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Prothesen und Orthesen Brustepithetik Kompressionstherapie Bandagen Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Stützmieder, Leibbinden und Narbenkompression        Stützmieder entlasten und korrigieren die Wirbelsäule bei degenerativen Erkrankungen wie zum Beispiel Osteoporose und Bandscheibenleiden.  Leibbinden finden ihre Anwendung bei Bindegewebsschwächen oder Weichteilbrüchen nach Operationen im Bereich des Bauches. Sie wirken entlastend und schmerzlindernd, dienen der Gewebskompression nach der Entfernung von Lymphknoten oder speziell nach einer Liposuktion, und verschaffen als Umstandsmieder Schwangeren Erleichterung.  Unsere Bandagisten verfügen auch über umfangreiche Erfahrungen bei der Versorgung von Narben , insbesondere bei Verbrennungen , durch maßgeschneiderte Kompressionskleidung in Verbindung mit Druckpolster aus Silikonmaterialien.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Epithesen ästhetisch und funktionell               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Prothesen und Orthesen Brustepithetik Kompressionstherapie Bandagen Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Brustepithetik        Für ein positives Körpergefühl und eine selbstbewusste Rückkehr in den Alltag bieten wir brustoperierten Patientinnen ein umfangreiches Sortiment an ästhetischen und funktionellen Epithesen, wie beispielsweise Erstversorgungs -, Silikon-, Haft-, Leicht- und Bade-Epithesen, die je nach Wunsch und Bedarf individuell für Sie ausgesucht und angepasst werden.  Daneben finden Sie in unseren Sanitätshäusern eine breite Kollektion modischer Spezial-BHs und Bademoden, die Sie ungestört anprobieren können.  Auf Wunsch beraten wir Sie gerne bei Ihnen daheim in gewohnter Umgebung oder bereits im Krankenhaus.  Unsere speziell geschulten Mitarbeiterinnen stehen Ihnen in allen Fragen mit Einfühlungsvermögen und Diskretion zur Seite.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Prothesen zum Ersatz von Gliedmaßen               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Prothesen und Orthesen Brustepithetik Kompressionstherapie Bandagen Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Prothesen und Orthesen        In der Orthopädie dienen Prothesen dem Ersatz von amputierten oder bei Geburt fehlenden Gliedmaßen. Dabei müssen sie, außer den funktionellen Anforderungen gerecht zu werden, auch einen hohen Tragekomfort bieten und ästhetischen Ansprüchen genügen.  Heute ist die Forschung und Entwicklung so weit fortgeschritten, dass dem natürlichen Vorbild in vielen Bereichen auf beeindruckende Weise entsprochen werden kann.  Längst keine Zukunftsfantasie mehr, ermöglichen so beispielsweise Mikroprozessor-gesteuerte Hightech-Prothesen komplexe Bewegungen wie naturgetreues Greifen oder ein flüssiges Gangbild. Sie erleichtern nicht nur den reibungslosen Alltag in Freizeit und Beruf, sondern eignen sich selbst für sportliche Höchstleistungen.  Ganz Ihren individuellen Ansprüchen, Wünschen und Zielen entsprechend, entwickeln wir mit ihnen gemeinsam das für sie optimale Prothesenkonzept.  Orthesen finden Einsatz bei verletzungs- oder krankheitsbedingten und angeborenen Beeinträchtigungen des Bewegungsapparates, bei denen je nach Indikation mal eine Ruhigstellung oder auch eine korrekte Bewegungsführung bewirkt werden soll.  Sie können das betroffene Körperteil stabilisieren und unterstützen, durch gezielte Entlastung dessen Heilung fördern und Schmerzen lindern, und auch einer Fehlstellung vorbeugen oder sie korrigieren.  Wir führen ein umfangreiches Sortiment an konfektionierten Orthesen, fertigen aber auch individuell nach Gipsabdruck, besonders bei Kinderversorgungen.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Lagerung bei Bettlägerigkeit Dekubitus-Prophylaxe               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Medizintechnik Mobilitätshilfen Reha-Sonderbau Alltagshilfen Lagerungssysteme Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Lagerungssysteme / Dekubitus-Prophylaxe        Für Patienten, die das Bett kaum noch verlassen, ist ein auf die individuellen Bedürfnisse abgestimmtes Bett unentbehrlich - nicht nur um das Liegen so angenehm wie möglich zu machen, sondern auch um den bei Bettlägerigkeit häufig auftretenden Druckstellen (Dekubitus) vorzubeugen und sowohl dem bettlägerigen Patienten sowie deren Angehörigen und Pflegenden den Alltag zu erleichtern.  Bei dieser Herausforderung unterstützen wir Sie mit unserem umfangreichen Sortiment an Hilfsmitteln rund um das Bett.  Ein elektrisch verstellbares Pflegebett in Kombination mit einer geeigneten Matratze schafft die besten Voraussetzungen für eine therapeutisch ideale Bettung des Patienten. So lassen sich zum Beispiel Schmerzen lindern, die Gelenke werden entlastet oder die Atmung erleichtert.  Um ein Wundliegen zu vermeiden oder einen Dekubitus zu therapieren, bieten sich beispielsweise Wechseldruck- oder Würfelschaumstoffmatratzen und spezielle Lagerungskissen an.  Gerne stellen wir Ihnen diese und viele weitere Hilfsmittel rund um die Patientenbettung auch bei Ihnen zu Hause vor.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Kinderrollstühle Buggys Fahrräder und Kinderpflegebetten               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Medizintechnik Mobilitätshilfen Reha-Sonderbau Alltagshilfen Lagerungssysteme Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Reha-Sonderbau (Kinder-Rehatechnik)        Im Reha-Sonderbau realisieren wir die besonderen Wünsche und Anforderungen von sowohl erwachsenen als auch heranwachsenden Menschen, die mit einer Körperbehinderung leben.  Um Ihren individuellen Ansprüchen - unserem höchsten Ziel - vollends gerecht zu werden, fertigen wir nach exaktem Körpermaß unter Zuhilfenahme der modernsten Technik und funktioneller Materialien beispielsweise anatomische Sitz- und Liegeschalen und Autositze.  Auch viele weitere Hilfsmittel wie Therapiegeräte zum Gehen und Stehen, Kinderrollstühle, Reha-Buggys, Reha-Fahrräder und Kinderpflegebetten können wir für Sie anpassen, um- und zurüsten und kurzum so optimieren, dass sie sicher unterstützen, aber auch Freiheiten gewähren und zur Entwicklung ideal beisteuern.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            CPAP-Therapie Inhalationsgeräte Sauerstoffkonzentratoren und -flaschensysteme Absaugpumpen               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Reha-Technik Medizintechnik Mobilitätshilfen Reha-Sonderbau Alltagshilfen Lagerungssysteme Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Medizintechnik        Auch im Bereich der Medizintechnik bieten wir Ihnen zahlreiche verschiedene Hilfsmittel: CPAP-Therapie-Geräte helfen bei der Behandlung vorübergehender Atemstillstände im Schlaf, auch Schlafapnoe genannt. Die Abkürzung steht für „Continuous Positive Airway Pressure“ oder zu deutsch „kontinuierlicher Atemwegsüberdruck“.  Inhalationsgeräte, Sauerstoffkonzentratoren und -flaschensysteme können nicht nur bei vielen Atemwegserkrankungen, sondern beispielsweise auch bei Clusterkopfschmerz Abhilfe schaffen und werden darüber hinaus auch in anderen Bereichen wie Kosmetik, Wellness oder zum Abbau von Stress eingesetzt.  Absaugpumpen dienen dem Absaugen von Körperflüssigkeiten und werden unter anderem bei tracheotomierten Patienten eingesetzt, die nicht mehr selbstständig abhusten können.  Bei enteral ernährten Kunden ermöglichen Nahrungspumpen eine bessere Dosierung und komfortablere Applikation der Sondenkost.  Wir beraten Sie umfassend, schulen Sie im Gebrauch aller Geräte und stehen Ihnen zuverlässig rund um die Uhr zur Verfügung.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Beratung zu Produkten der Wundversorgung               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Stomaberatung Inkontinenzprodukte Ernährung Wundversorgung Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Wundversorgung - Homecare        Durch Druckbelastungen bei langen Liegezeiten oder infolge von Durchblutungsstörungen können schmerzhafte Wunden entstehen, die einer professionellen Versorgung bedürfen.  Mit einem breiten Spektrum hochwertiger und innovativer Wundversorgungsprodukte und einer phasengerechten Versorgung chronischer und akuter Wunden kann der Heilungsprozess wesentlich beschleunigt werden.  Unsere qualifizierten Wundmanager bieten Ihnen eine individuelle Beratung, Betreuung und Versorgung an, die auch eine detaillierte Begutachtung und Dokumentation beinhaltet.  Für den Behandlungserfolg unerlässlich ist außerdem die Kooperation des Betroffenen, seiner Angehörigen, des behandelnden Arztes, des Pflegepersonals sowie des Wundmanagers. Auch auf diesem Gebiet bringen wir die nötige Erfahrung mit, damit der Betroffene und seine Helfer schnell zu einem eingespielten Team werden.  Wir sind für Sie da und begleiten Sie bis zur vollständigen Abheilung der Wunde.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Produkte für die Ernährung in der häuslichen Pflege               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Stomaberatung Inkontinenzprodukte Ernährung Wundversorgung Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Ernährung - Homecare        Wenn ein Patient aufgrund von Erkrankungen über einen längeren Zeitraum nicht genügend Nahrung auf natürlichem Wege aufnehmen kann, so dass eine Mangelernährung droht oder bereits festgestellt ist, muss die lebensnotwendige Versorgung des Körpers mithilfe der künstlichen Ernährung sichergestellt werden.  Bei der enteralen Ernährung werden flüssige Nährsubstrate (Trink- oder Sondennahrung) oral oder über eine Ernährungssonde unter Einbeziehung des Magen-Darm-Traktes aufgenommen. Ist dies nicht möglich, erfolgt die Ernährung mit speziellen Nährlösungen über das Venensystem direkt ins Blut.  Unsere kompetenten Fachkräfte beraten Sie umfassend bei der Auswahl und Anwendung der verschiedenen Nahrungsprodukte und den zugehörigen Hilfsmitteln.  Sie erstellen einen optimalen Ernährungsplan in ärztlicher Absprache, der regelmäßig kontrolliert und gegebenenfalls angepasst wird.  Neben den genannten Produkten bieten wir auch hochkalorische Trinknahrung, Nahrungsergänzungsmittel und subkutane Infusionen an. Alle Nahrungs- und Hilfsmittel liefern wir pünktlich zu Ihnen nach Hause. Um die Bestellungen müssen Sie sich nicht kümmern - wir sorgen dafür, dass Sie stets ausreichend versorgt sind.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Hilfe bei Inkontinenz               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Stomaberatung Inkontinenzprodukte Ernährung Wundversorgung Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Inkontinenzprodukte - Homecare        Inkontinenz bezeichnet ein Problem, das im Volksmund als Blasen- oder Darmschwäche bekannt ist.  Auch wenn die Betroffenen häufig aus Scham schweigen und sich mit ihren Beschwerden allein fühlen, ist Inkontinenz mit über 6 Millionen Betroffenen bei weitem kein Einzelschicksal und längst keines mehr, das einfach hingenommen werden muss.  Wir bieten Ihnen neben einer diskreten Beratung durch unser Fachpersonal vielfältige Lösungen an, damit Sie sich sicher und wohl in Ihrer Haut fühlen.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Stomaberatung               Unternehmen Sanitätshäuser Homecare Stomaberatung Inkontinenzprodukte Ernährung Wundversorgung Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Stomaberatung - Homecare        Ein Stoma (griechisch: Mund, Öffnung) ist eine dauerhaft oder vorübergehend operativ angelegte Öffnung in der Bauchdecke oder der Luftröhre. Es dient der Stuhlableitung (Dünndarm: Ileostoma, Dickdarm: Kolostoma, allgemein Enterostoma), der Urinableitung (Urostoma) oder es stellt die Atmung sicher (Tracheostoma).  Egal, wie es sich nennt, so bedeutet es doch immer eine große Herausforderung für den Betroffenen, sich auf die neue Situation einzustellen.  Wir helfen Ihnen dabei, dass durch das Stoma Ihre gewohnte Lebensweise so gering wie möglich beeinträchtigt wird.  Unsere Stoma-Spezialisten beraten Sie mit Feingefühl und Diskretion - auf Wunsch auch schon vor der Operation, in der Klinik oder bei Ihnen zu Hause. Dabei stellen wir Ihnen die optimalen Versorgungslösungen vor, erläutern Ihnen den selbstständigen Versorgungswechsel und die Stomapflege, und geben auch Rat im Hinblick auf die Ernährung.  Aus dem großen Angebot spezieller Versorgungssysteme wählen wir für Sie die auf Ihren individuellen Bedarf abgestimmten Produkte aus, die sich zugleich als zuverlässig und unauffällig bewährt haben.  Darüber hinaus gehen wir auf die individuellen Anliegen der Familienangehörigen ein und bieten entsprechende Informationen und Vorträge an.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                          Unternehmen Sanitätshäuser Sortiment Service Rundgang Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Virtueller Rundgang        Sanitätshaus Teraske Hameln               Sanitätshaus Teraske Hannover Leinstraße                                              Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Sanitätshäuser - Unsere Service-Leistungen               Unternehmen Sanitätshäuser Sortiment Service Rundgang Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Sanitätshäuser - Unsere Service-Leistungen        Freundliche und engagierte Mitarbeiter beraten und versorgen Sie persönlich und kompetent.  Bei uns können Sie alle Artikel in Ruhe an- und ausprobieren.Für viele Produkte bieten wir neben der selbstverständlichen individuellen Anpassung an Ihren Bedarf auch eine Maßfertigung an.  Wenn Sie ein Hilfsmittel nur vorübergehend benötigen, steht Ihnen mit unserem Mietservice für viele unserer Produkte eine kostengünstige Alternative zum Kauf zur Verfügung.  Anleitung in Handhabung und Gebrauch eines Hilfsmittels, die Lieferung frei Haus sowie die regelmäßige Wartung und prompte Reparatur im Bedarfsfallgehören zu unserem Rundum-Service.  Außerdem sind wir über unsere Notruf-Servicehotline 05156 - 961434 rund um die Uhr für Sie erreichbar.  Für die meisten unserer Leistungen brauchen Sie keinen Termin, sondern können uns einfach in einer unserer Filialen besuchen. In vielen Fällen beraten wir Sie gerne auch bei Ihnen zu Hause in gewohnter Umgebung.  Um Ihnen stets zuverlässige höchste Qualität zu bieten, verfügen wir über ein Qualitäts- managementsystem, das nach DIN EN ISO 13485 und 9001 zertifiziert ist. Selbstverständlich entsprechen alle unsere Produkte, Einweisungen und sonstigen Leistungen dem Medizinproduktegesetz und allen übrigen gesetzlichen Anforderungen.                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
            Das Sortiment unserer Sanitätshäuser in Hannover Garbsen Hameln und Coppenbrügge               Unternehmen Sanitätshäuser Sortiment Service Rundgang Homecare Reha-Technik Orthopädietechnik Orthopädieschuhtechnik Online-Shop Unsere Partner Aktuelles Stellenangebote Kontakt Impressum     Sanitätshäuser - Sortiment        In unserem Sortiment finden Sie die Produkte, mit deren Hilfe Sie in jeder Lebenssituation viel für Ihre Gesundheit und ihr Wohlbefinden tun und sich den Alltag erleichtern können.  Hier finden Sie eine Auswahl aus unserem umfangreichen Angebot: Geräte zur Kontrolle, Therapie und Prophylaxe Medizinisch-technische Geräte wie Tens- und EMS-Geräte (Muskelstikumlation und Schmerztherapie), Inhalatoren, Blutdruckmessgeräte, Körperfett- und Personenwaagen und Fieberthermometer etc. Kompressionsartikel und Bandagen Kompressionstherapie für Lymph- und Venenleiden oder Verbrennungsnarben (Strümpfe, Armstrümpfe, Strumpfhosen), Stützstrümpfe, Anziehhilfen, Venentrainer, Stützmieder, Leibbinden, Diabetikerstrümpfe, Bruchbänder, Sport- und orthopädische Bandagen, Stützende Abdominalbandagen für Schwangere, etc. Alltagshilfen Hilfen rund um das Bad, Haltegriffe, Hüftprotektoren, An- und Ausziehhilfen, spezielles Geschirr und Bestecke, Großtastentelefone, Greifhilfen etc. Produkte für die brustoperierte Frau Brustepithesen und Ausgleichsepithesen in allen Formen und Größen, Prothesenhalterungen, modische Epithesen-Badeanzüge, Haut- und   Epithesenpflegemittel Fitness- &amp; Wellnessprodukte Bewegungstrainer, Massagegerät, Sitz- und Gymnastikbälle, Gymnastikbänder, Sportbandagen und Einlagen, Heizkissen, Körnerkissen etc. Weitere Produkte Bequem- und Therapieschuhe, Schuheinlagen Gesundheits- und Funktionswäsche Hilfen für die häusliche Pflege Produkte zur Unterstützung des gesunden Sitzens und Liegens und vieles weitere mehr                                       Folgen Sie uns!                 Teraske Ortho Reha GmbH &amp; Co. KG · Lohweg 44 · 30559 Hannover · E-Mail: info@teraske.de · Impressum     nach oben     
</fragment>
</item>
</root>