<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                   Suche                     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                News + Informationen  Auf diesen Seiten finden Sie Neuigkeiten und Wissenswertes zu Thyssenkrupp Marine Systems. Wir informieren Sie über Presseveröffentlichungen, Veranstaltungen und aktuelle Neuigkeiten.  Besucher erhalten Informationen wie sie zu unseren Standorten gelangen. Klicken sie links auf den jeweiligen Standort, den Sie besuchen möchten.          Anfahrt Hauptsitz Kiel           Anfahrt Niederlassung Hamburg           Anfahrt Niederlassung Emden         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                            Suche                Messen  ThyssenKrupp Marine Systems  nimmt 2015 an den folgenden Messen und Ausstellungen teil:        Messe    Datum    Ort    Homepage      EURONAVAL 2014   27.10. - 31.10.2014  Paris/FR  link     EXPONAVAL 2014   02.12. - 05.12.2014  Valparaiso/CL  link     I/ITSEC 2014   01.12. - 05.12.2014  Orlando/USA  link     DTA 2015   18.02. - 19.02.2015  Singapore  link     IDEX 2015   22.02. - 26.02.2015  Abu Dhabi/UAE  link     Colombia Mar 2015   11.03. - 13.03.2015  Cartagena/CO  link     LAAD 2015   14.04. - 17.04.2015  Rio de Janeiro/BR  link     IDEF 2015   05.05. - 08.05.2015  Istanbul/TK   link     Imdex Asia 2015   19.05. - 21.05.2015  Singapore  link     CANSEC 2015   27.05. - 28.05.2015  Ottawa/CAN  link     MSPO 2015   01.09. - 04.09.2015  Kielce/PL  link      Fernausbildungskongress 2015   01.09. - 03.09.2015  Hamburg/DE  link        Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Karriere  Ob als Schüler, Student, Hochschulabsolvent, Fach- oder Führungskraft - ThyssenKrupp Marine Systems bietet Ihnen vielfältige und herausfordernde Einstiegsmöglichkeiten.  Sie wollen die Zukunft gestalten, sich neuen Herausforderungen stellen und etwas bewegen? Dann kommen Sie zu uns an Bord. Ob als Schüler, Student, Hochschulabsolvent, Fach- oder Führungskraft mit Berufserfahrung – ThyssenKrupp Marine Systems bietet Ihnen die Einstiegsmöglichkeiten, die Sie gesucht haben.  Bei uns warten ständig neue Herausforderungen auf Sie. Als weltweit tätiges, kundenorientiertes Technologieunternehmen setzen wir ganz besonders auf die fachliche Kompetenz, die innovativen Ideen und die Flexibilität eines jeden Einzelnen.  Auf den folgenden Seiten erfahren Sie, was Sie von ThyssenKrupp Marine Systems als Arbeitgeber erwarten können und welche Möglichkeiten sich Ihnen bei uns bieten.  Informationen zum Bereich Karriere bei ThyssenKrupp finden Sie  hier          Stellenbörse           Schüler           Studierende           Hochschulabsolventen           Berufserfahrene           Kontakt           Beruf und Familie         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Supplier Code of Conduct      Zulassung als Lieferant      Online-Ausschreibungen und e-Auktionen     Suche                Einkauf  Lieferanten  Als ThyssenKrupp Marine Systems haben wir an alle unsere Lieferanten höchste Ansprüche hinsichtlich Nachhaltigkeit, Qualität, Preisgestaltung sowie Vertrags- und Lieferperformance. Hohe Flexibilität und Kundenorientierung, die Bereitschaft zu Transparenz und zur Unterstützung unser Prozesse und Systeme setzten wir bei unseren Lieferanten und Dienstleistungen als Grundlage für eine erfolgreiche Zusammenarbeit voraus.  Allgemeine Einkaufsbedingungen  Für Sie zum Download unsere Einkaufsbedingungen:  Allgemeine Einkaufsbedingungen (deutsch).pdf  Allgemeine Einkaufsbedingungen (englisch).pdf    Benutzen Sie bitte den Adobe Acrobat Reader zum Lesen und Drucken von PDF-Dateien.     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                      Uboote      Marineüberwasserschiffe      Services     Suche                Produkte + Services  Die ThyssenKrupp Marine Systems GmbH mit ihren Geschäftsbereichen Submarines (Kiel), Surface Vessels (Emden und Hamburg) und Services (Kiel und Hamburg) hat eine lange Schiffbautradition, die bis ins vorletzte Jahrhundert zurückreicht.  Das Unternehmen ist einer der führenden, global agierenden Systemanbieter für Uboote und Marineüberwasserschiffe. Es stellt seine herausragenden Kompetenzen auch bei der Reparatur, Modernisierung sowie bei der Entwicklung und Integration von Komponenten unter Beweis.  Mehr als 3.200 Mitarbeiter in Deutschland stellen sich mit großem Engagement den unterschiedlichsten Herausforderungen in der Entwicklung und beim Bau modernster Uboote und Marineüberwasserschiffe für Kunden auf der ganzen Welt.          Uboote           Marineüberwasserschiffe           Services         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                Geschäftsführung      Portfolio     Suche            Links zum Konzern    ThyssenKrupp Industrial Solutions AG  EWD  Atlas Elektronik          Unternehmen  ThyssenKrupp Marine Systems ist einer der führenden, global agierenden Systemanbieter für Uboote und Marineschiffe. Weltweit steht das Unternehmen für maritime Kompetenz, innovative Technologien und einen umfassenden und zuverlässigen Service. Mit Standorten in Kiel, Hamburg und Emden gehört es als Business Unit innerhalb des ThyssenKrupp Konzerns zur Business Area Industrial Solutions.  Ein neuer Name für international anerkannte Schiffbauunternehmen mit einerseits langer Tradition, aber andererseits auch viel Zukunft unter dem Kiel. Er steht seit der Verschmelzung der ehemaligen Howaldtswerke-Deutsche Werft GmbH und Blohm+Voss Naval GmbH im Januar 2013 für mehr als dreihundert Jahre kumulierte Spitzentechnologie und Ingenieurskunst „Made in Germany".  Um dieser langen Tradition und Erfolgsgeschichte Ausdruck zu verleihen, bleiben die ehemaligen Unternehmensnamen in den Markennamen der erfolgreichen Boote und Schiffe erhalten.  Die Business Unit ThyssenKrupp Marine Systems besteht aus den drei Geschäftsbereichen Submarines, Surface Vessels und Services.   ThyssenKrupp Marine Systems ist ein leistungsstarker, hoch spezialisierter Global Player, der sich heute ausschließlich auf den militärischen Schiffbau konzentriert und durch weitreichende Kompetenz im Bereich der Systemintegration und Generalunternehmerschaft überzeugt. Mehr als 3.200 hoch qualifizierte und motivierte Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter arbeiten mit Begeisterung an der kundenorientierten Weiterentwicklung von Uboot- und Überwasserschifftechnologie, damit Marineeinheiten im eigenen Unternehmen oder bei ausgesuchten Werften weltweit entstehen können.  Konzern  Bei ThyssenKrupp arbeiten rund 157.000 Mitarbeiter in knapp 80 Ländern mit Leidenschaft und hoher Kompetenz an Produktlösungen für nachhaltigen Fortschritt. Ihre Qualifikation und ihr Engagement sind die Basis für unseren Erfolg. ThyssenKrupp erwirtschaftete im Geschäftsjahr 2012/2013 einen Umsatz von rund 39 Mrd €.  Innovationen und technischer Fortschritt sind für uns Schlüsselfaktoren, um das globale Wachstum und den Einsatz begrenzter Ressourcen nachhaltig zu gestalten. Mit unserer Ingenieurkompetenz in den Anwendungsfeldern "Mechanik", "Anlagenbau" und "Werkstoffe" ermöglichen wir unseren Kunden, sich Vorteile im weltweiten Wettbewerb zu erarbeiten sowie innovative Produkte wirtschaftlich und ressourcenschonend herzustellen    * Nachdem die Business Area Steel Americas  zum 30. September 2012 als nicht fortgeführte Aktivität im Sinne der IFRS klassifiziert wurde, erfolgte zum 30. September 2013 erneut eine Einstufung als fortgeführte Aktivität; der Vorjahresausweis wurde entsprechend angepasst. Innerhalb von Steel Americas bildet ThyssenKrupp Steel USA eine Veräußerungsgruppe bzw. Disposal Group.     Top  Printerfriendlyversion         Hauptsitz Kiel   ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Werftstr. 112-114 24143 Kiel Postfach 6309 24124 Kiel  Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com     Standort Hamburg   ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Hermann-Blohm-Str. 3 20457 Hamburg Postfach 10 07 20 20005 Hamburg Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com     Standort Emden   ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Zum Zungenkai 26725 Emden Postfach 2351 26703 Emden  Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com                Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen               Suche            Links zum Konzern    ThyssenKrupp Industrial Solutions AG  EWD  Atlas Elektronik          Sitemap    Unternehmen  Geschäftsführung  Portfolio    Produkte + Services  Uboote  Marineüberwasserschiffe  Services    Einkauf  Supplier Code of Conduct  Zulassung als Lieferant  Online-Ausschreibungen und e-Auktionen    Karriere  Stellenbörse  Nach der Schule  Im Studium  Hochschulabsolventen  Berufserfahrene  Kontakt  Beruf und Familie    Messen    News + Informationen  Anfahrt Hauptsitz Kiel  Anfahrt Niederlassung Hamburg  Anfahrt Niederlassung Emden  Pressemitteilungen  Ansprechpartner für Journalisten       Top  Printerfriendlyversion         Hauptsitz Kiel   ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Werftstr. 112-114 24143 Kiel Postfach 6309 24124 Kiel  Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com     Standort Hamburg   ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Hermann-Blohm-Str. 3 20457 Hamburg Postfach 10 07 20 20005 Hamburg Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com     Standort Emden   ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Zum Zungenkai 26725 Emden Postfach 2351 26703 Emden  Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com                Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                        Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Ansprechpartner für Journalisten  ThyssenKrupp Industrial Solutions Leiterin Kommunikation Cosima Rauner Tel.: +49 201 844-553249 cosima.rauner@thyssenkrupp.com  ThyssenKrupp Industrial Solutions Pressesprecher Torben Beckmann Tel.: +49 201 844-532200 torben.beckmann@thyssenkrupp.com       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    03.07.2015 / Taufe der ersten polnischen MEKO ® A-100 Korvette   ThyssenKrupp Marine Systems und die polnische Werft Stocznia Marynarki Wojennej feiern Taufe der ersten MEKO ® A-100 KorvetteThyssenKrupp...   Weiter lesen ...      16.04.2015 / Zweite Fregatte der Klasse 125 in Hamburg getauft      Weiter lesen ...      23.12.2014 / ThyssenKrupp verkauft Emder Werft und Dockbetriebe   ThyssenKrupp und die Seafort Advisors GmbH haben eine Vereinbarung über den Verkauf der Emder Werft und Dockbetriebe in Emden geschlossen. ThyssenK...   Weiter lesen ...      22.07.2014 / Verkauf der schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) an Saab abgeschlossen   Der Verkauf der schwedischen Werft ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) mit Standorten in Malmö, Karlskrona und Muskö an Saab ist abges...   Weiter lesen ...      29.06.2014 / ThyssenKrupp und Saab vereinbaren Verkauf der schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums)   ThyssenKrupp Industrial Solutions AG, ein Unternehmen des ThyssenKrupp Konzerns, und Saab AB haben heute eine Vereinbarung über den Verkauf der sch...   Weiter lesen ...      04.06.2014 / Dritte Fregatte der Klasse 125 in Hamburg auf Kiel gelegt   Die dritte von insgesamt vier Fregatten der Klasse 125 für die Deutsche Marine wurde heute am Hamburger Standort von ThyssenKrupp Marine Systems, e...   Weiter lesen ...      14.04.2014 / Pressemitteilung zu Gesprächen über den Verkauf von ThyssenKrupp Marine Systems AB   ThyssenKrupp und Saab in Gesprächen über Verkauf der schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums)   Weiter lesen ...      05.02.2014 / ThyssenKrupp Marine Systems auf der Defexpo India 2014   ThyssenKrupp Marine Systems, einer der führenden europäischen Systemanbieter von nicht-nuklearen U-Booten und Marineschiffen, wird an der Defexpo I...   Weiter lesen ...      12.12.2013 / Fregatte „Baden-Württemberg“ für die Deutsche Marine getauft   Die erste von insgesamt vier Fregatten der Klasse 125 für die Deutsche Marine wurde heute am Hamburger Standort von ThyssenKrupp Marine Systems, ei...   Weiter lesen ...      01.10.2013 / Jubiläumsausstellung: „Metamorphosen einer Werft“   Von „Schweffel &amp; Howaldt" zu „ThyssenKrupp Marine Systems" (1838 - 2013)6. Oktober 2013 - 16. Februar 2014 im Kieler Stadt- und Sch...   Weiter lesen ...      01.10.2013 / 175 Jahre Werftstandort Kiel   ThyssenKrupp Marine Systems – einer der führenden europäischen Systemanbieter für U-Boote und Überwasserschiffe – feiert JubiläumAm 1. O...   Weiter lesen ...      01.10.2013 / Beständiger Wandel - 175 Jahre Werftgeschichte in Kiel   Das Buch zum Jubiläum von ThyssenKrupp Marine SystemsAm 1. Oktober 1838 eröffneten der Kaufmann Johan Schweffel und der Ingenieur August...   Weiter lesen ...      15.05.2013 / Brennstoffzellen U-Boot "U36" für die Deutsche Marine in Kiel getauft   Eines der modernsten nicht-nuklearen Unterseeboote der Welt wurde heute bei ThyssenKrupp Marine Systems GmbH, einem Unternehmen der ThyssenKrupp I...   Weiter lesen ...        Seite 1/1   1         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Anfahrt Niederlassung Emden  Anreise mit dem PKW .  .  .  . . . ab Delmenhorst auf der BAB 28 über Oldenburg und Westerstede in Richtung Leer. Abfahrt BAB-Dreieck Leer auf BAB 31 in Richtung Emden. Abfahrt Emden-Ost (Ausfahrt 5). Von BAB-Abfahrt über B210 Richtung Stadtmitte bis zur Ampel, dort links einordnen und abbiegen. Weiter auf B210 / Petkumer Straße, an der nächsten Ampel rechts abbiegen (B210 / Südumgehungsstraße; Beschilderung "VW-Werk / Werften / BorkumAnlager" folgen). Der Straße durch den Trog unter der Bahnlinie ca. 700 m folgen. Nach Ende des Trogs an der ersten Ampel links.  . . . aus Richtung Meppen: Auf BAB 31 in Richtung Leer. Abfahrt BAB-Dreieck Leer auf BAB 31 in Richtung Emden. Abfahrt Emden-Ost (Ausfahrt 5). Von BAB-Abfahrt über B210 Richtung Stadtmitte bis zur Ampel, dort links einordnen und abbiegen. Weiter auf B210 / Petkumer Straße, an der nächsten Ampel rechts abbiegen (B210 / Südumgehungsstraße; Beschilderung "VW-Werk / Werften / BorkumAnlager" folgen). Der Straße durch den Trog unter der Bahnlinie ca. 700 m folgen. Nach Ende des Trogs an der ersten Ampel links.  . . . aus Emden von BAB-Abfahrt über B210 Richtung Stadtmitte bis zur Ampel, dort links einordnen und abbiegen. Weiter auf B210 / Petkumer Straße, an der nächsten Ampel rechts abbiegen (B210 / Südumgehungsstraße; Beschilderung "VW-Werk / Werften / BorkumAnlager" folgen). Der Straße durch den Trog unter der Bahnlinie ca. 700 m folgen. Nach Ende des Trogs an der ersten Ampel links.  Lageplan in Google Maps  Größere Kartenansicht     Top  Printerfriendlyversion         Standort Emden   ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Zum Zungenkai 26725 Emden Postfach 2351 26703 Emden  Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com                Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Anfahrt Niederlassung Hamburg  Anreise mit dem Auto  Von der A7 aus Richtung Hannover/Bremen bzw. Flensburg kommend an der Ausfahrt Waltershof abfahren (Achtung: Letzte Ausfahrt vor dem Elbtunnel wenn Sie aus Richtung Süden kommen, bei Anreise von Norden ist es die erste Abfahrt nach dem Elbtunnel). Einordnen in Richtung Zoll/Freihafen. Über die Köhlbrandbrücke fahren. Die Straße macht einen Schwenk nach links auf den Roßdamm.  Nach der Rechtskurve auf der Ellerholzbrücke auf den Linksabbiegestreifen einordnen und links abbiegen in den Reiherdamm. Der Reiherdamm geht über in die Hermann-Blohm-Straße. Das ThyssenKrupp Marine Systems-Gelände ist durch Beschilderung kenntlich gemacht.  Von der Autobahn A1/A255 aus Richtung Hannover/Bremen bzw. Lübeck kommend an der Abfahrt Veddel/Freihafen rechts abfahren. In den Freihafen einfahren und dem Veddeler Damm folgen. Unmittelbar vor der Ellerholzbrücke rechts abbiegen in den Reiherdamm. Der Reiherdamm geht über in die Hermann-Blohm-Straße. Das Gelände von ThyssenKrupp Marine Systems ist durch Beschilderung kenntlich gemacht.  Anreise mit öffentlichen Verkehrsmitteln  ... vom S-Bahnhof Wilhelmsburg mit der Buslinie 156.  ... vom S/U-Bahnhof Landungsbrücken mit der HADAG- Fähre, Linie 75 (Steinwerder), Brücke 1 (Achtung: fährt nicht ganztägig).  ... als Fußgänger oder mit dem Taxi durch den St. Pauli-Elbtunnel.  Lageplan in Google Maps  Größere Kartenansicht     Top  Printerfriendlyversion         Standort Hamburg   ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Hermann-Blohm-Str. 3 20457 Hamburg Postfach 10 07 20 20005 Hamburg Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com              Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Anfahrt Hauptsitz Kiel  Anreise mit dem PKW  ... von der Autobahn A215 kommend, nehmen Sie die Ausfahrt in Richtung Lübeck B76/Norwegenkai/Ostuferhafen. Sie folgen ca. 3 km der 4-spurigen Schnellstraße und fahren dann rechts ab. In Richtung "HDW" unterqueren Sie die Brücke und fahren in die Sörensenstraße. Diese mündet nach 0,5 km in die Werftstraße. Nach weiteren 1,5 km erreichen Sie ThyssenKrupp Marine Systems.  ... von der B76 aus Eckernförde kommend, fahren Sie Richtung Lübeck auf die 4-spurige Schnellstraße. Nach ca. 6 km sehen Sie das erste Hinweisschild zu "HDW" und fahren dann 500m weiter rechts ab. In Richtung "HDW" unterqueren Sie die Brücke und fahren in die Sörensenstraße. Diese mündet nach 0,5 km in die Werftstraße. Nach weiteren 1,5 km erreichen Sie ThyssenKrupp Marine Systems.  ... von der B4/B404 kommend, fahren Sie rechts Richtung Plön/Ostuferhafen/Fähren. Sie bleiben auf der rechten Spur. In Richtung "HDW" unterqueren Sie die Brücke und fahren in die Sörensenstraße. Diese mündet nach 0,5 km in die Werftstraße. Nach weiteren 1,5 km erreichen Sie ThyssenKrupp Marine Systems.  ... von der B76 aus Preetz/Plön kommend, fahren Sie Richtung Ostuferhafen/Fähren. Rechte Spur in die Sörensenstraße abbiegen. Diese mündet nach 0,5 km in die Werftstraße. Nach weiteren 1,5 km erreichen Sie ThyssenKrupp Marine Systems.  Größere Kartenansicht     Top  Printerfriendlyversion         Hauptsitz Kiel   ThyssenKrupp Marine Systems GmbH Werftstr. 112-114 24143 Kiel Postfach 6309 24124 Kiel  Tel.: 0431 - 700 0 Fax: 0431 - 700 2312 marinesystems@thyssenkrupp.com              Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                              Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Studierende  Sie sind mitten im Studium. Dann lernen Sie uns kennen – je früher, desto besser.  ThyssenKrupp Marine Systems hilft Ihnen, während des Studiums Ihr theoretisches Wissen durch praktische Erfahrungen zu ergänzen. Bei einem Praktikum oder für Ihre praxisorientierte Abschlussarbeit können Sie bei uns Werftluft schnuppern. Und wir lernen Sie kennen. Denn wir suchen immer schlaue Köpfe. Deshalb fördern wir außergewöhnliche Leistungen auch durch Stipendien.    Interessante Angebote finden Studierende auch im Bereich auf der Website von ThyssenKrupp          Praktikum           Stipendien           Hochschulkooperationen         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                            Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Schüler  Nehmen Sie Kurs auf Ihre berufliche Zukunft  Das Ende Ihrer Schulzeit naht und Sie wollen die Weichen für Ihre berufliche Zukunft stellen? Wir helfen Ihnen dabei. Bei ThyssenKrupp Marine Systems finden junge, motivierte Schulabgänger im gewerblichen wie im kaufmännischen Bereich vielfältige Ausbildungsmöglichkeiten. Sie haben die Wahl zwischen einer klassischen Berufsausbildung oder einem Dualen Studium, das wir Ihnen gemeinsam mit unseren Hochschulpartnern bieten.  Sie wissen noch nicht so genau, welcher Beruf für Sie der Richtige ist? Dann haben Sie bei uns vor Ihrem Schulabschluss im Rahmen eines Schülerpraktikums die Gelegenheit, einen Einblick in unser Unternehmen und in die Berufswelt zu bekommen.    Möglichkeiten für Schüler gibt es auch bei ThyssenKrupp, schauen Sie einfach hier          Schülerpraktikum           Ausbildung           Duales Studium         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Beruf und Familie  ThyssenKrupp Marine Systems - ein familienfreundliches Unternehmen   Seit dem 08.12.2011 ist die ThyssenKrupp Marine Systems GmbH am Standort Kiel nach dem audit berufundfamilie zertifiziert.  Das Zertifikat wird von der berufundfamilie gGmbH, einer Tochter der Hertie-Stiftung, an Unternehmen vergeben, die bewiesen haben, dass sie eine familienbewusste Unternehmenspolitik betreiben und zukünftig weiterentwickeln werden. Empfohlen von den führenden deutschen Wirtschaftsverbänden BDA, BDI, DIHK und ZDH steht das audit berufundfamilie außerdem unter der Schirmherrschaft der Bundesfamilienministerin und des Bundeswirtschaftsministers.  Jährlich überprüft die berufundfamilie gGmbH die Einhaltung der formalen und inhaltlichen sowie organisatorischen Kriterien zur Weiterentwicklung und Optimierung der familienbewussten Personalpolitik und verlängert das Zertifikat nach Begutachtung der eingereichten Dokumente um ein weiteres Jahr.  Weitere Informationen unter: www.beruf-und-familie.de     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                              Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Berufserfahrene  Ihre Erfahrung und Ihr Know-how sind gefragt  Neue Herausforderungen gesucht? Wenn Sie mitten im Berufsleben stehen und sich neu orientieren möchten: ThyssenKrupp Marine Systems bietet attraktive Karrierechancen für Fach- und Führungskräfte mit Erfahrung, die verantwortungsvolle und spannende Aufgaben übernehmen wollen.  Rund um den Schiffbau und das Life-Cycle-Management von Schiffen finden Sie bei uns anspruchsvolle Positionen. Ihre Arbeit in dynamischen und innovativen Teams und Ihr Einsatz in internationalen Projekten bringen Sie und uns weiter.  Prüfen Sie bitte, ob Sie eines unserer aktuellen Stellenangebote in der Stellenbörse interessiert. Oder bewerben Sie sich initiativ direkt bei einer unserer Gesellschaften.  Weitere Informationen für Berufserfahrene  hier  auf den Seiten von ThyssenKrupp     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                            Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Direkteinstieg      Traineeprogramm      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Hochschulabsolventen  Nach dem Studium: Steigen Sie ein in Richtung Zukunft  Sie haben Ihr Studium erfolgreich abgeschlossen? Dann bietet Ihnen ThyssenKrupp Marine Systems einen attraktiven Einstieg in die Welt des Schiffbaus.  In unseren international ausgerichteten Traineeprogrammen werden Sie auf Ihre künftigen Aufgaben umfassend vorbereitet. Wenn Sie direkt einsteigen wollen, arbeiten Sie gleich an einem unserer Projekte mit und übernehmen schnell Verantwortung. In jedem Fall warten auf Sie neue, interessante Herausforderungen.    Infos auch hier bei ThyssenKrupp          Direkteinstieg           Traineeprogramm         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Praktika und Abschlussarbeiten      Bewerbungstipps für Studierende      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Im Studium  Sie wollen einmal den Blickwinkel wechseln und interessieren sich für ein technisches oder betriebswirtschaftliches Praktikum? Oder Sie möchten eine praxisorientiere Abschlussarbeit schreiben?  Engagierte Studierende können bei ThyssenKrupp Marine Systems das, was sie an der Hochschule gelernt haben, in der Praxis anwenden und überprüfen. Wir bieten Ihnen durch eine Vielzahl an Projekten die Möglichkeit, Ihr Wissen und Ihre Erfahrungen zu erweitern.  Zu den aktuellen Projekten und Themen        Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                Stellenbörse      Nach der Schule      Ausbildung      Duales Studium      Bewerbungstipps für Schüler      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Nach der Schule  Nehmen Sie Kurs auf Ihre berufliche Zukunft  Das Ende Ihrer Schulzeit naht und Sie wollen die Weichen für Ihre berufliche Zukunft stellen? Wir helfen Ihnen dabei. Bei ThyssenKrupp Marine Systems finden junge, motivierte Schulabgänger im gewerblichen wie im kaufmännischen Bereich vielfältige Ausbildungsmöglichkeiten. Sie haben die Wahl zwischen einer klassischen Berufsausbildung oder einem Dualen Studium, das wir Ihnen gemeinsam mit unseren Hochschulpartnern bieten.      Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Supplier Code of Conduct      Zulassung als Lieferant      Online-Ausschreibungen und e-Auktionen     Suche                Online-Ausschreibungen und e-Auktionen  Sie möchten an Online-Ausschreibungen und e-Auktionen innerhalb des ThyssenKrupp-Konzerns teilnehmen? Unser Online-System hält interessante Informationen rund um aktuelle RFIs, Ausschreibungen und Auktionen in unterschiedlichsten Bedarfsgruppen (Sourcing Categories) für Sie bereit.  Hier gelangen Sie zu unserem Portal für e-Auktionen  Direktlink zur Registrierung für e-Auktionen  Downloads  e-Auctions_Handbuch_v2_DE.pdf  e-Auctions_Supplier_Manual_v2_EN.pdf     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Supplier Code of Conduct      Zulassung als Lieferant      Online-Ausschreibungen und e-Auktionen     Suche                Zulassung als Lieferant  Um mit ThyssenKrupp Marine Systems Geschäftsbeziehungen aufzubauen oder als Lieferant zugelassen zu werden, senden Sie uns bitte eine E-Mail mit dem ausgefüllten Formular zur Lieferantenselbstauskunft an die Adresse:  Procurement-TKMS@Thyssenkrupp.com  Bitte beachten Sie dabei, dass alle neuen Lieferanten als Zulassungsvoraussetzung zur Unterzeichnung des ThyssenKrupp Supplier Code of Conduct aufgefordert werden.  Unter diesem Link finden Sie das genannte Formular für die Lieferantenselbstauskunft als Excel-Datei .     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                  Uboote      Marineüberwasserschiffe      Services      ViSTIS ® /Simulationsbasierte Ausbildung     Suche                Services  Die beeindruckende Referenzliste von ThyssenKrupp Marine Systems basiert auf dem Design und Bau von Hunderten von gelieferten Marineschiffen und Ubooten. Diese Erfolgsgeschichte konnte nur durch kontinuierliche Innovationen und ein Höchstmaß an Kundenzufriedenheit geschrieben werden. Als zuverlässiger Partner bietet ThyssenKrupp Marine Systems daher natürlich neben den eigentlichen Produkten auch die vollständige Palette von Dienstleistungen im After Sales Service für den gesamten Lebenszyklus von Marineeinheiten an.  Sinkende Budgets, verlängerte Lebensdauer von Schiffen und Booten, die Instandhaltung von hoch entwickelten Geräten sowie die Einführung neuer Technologien stellen komplexe Herausforderungen sowohl für die Marinen als auch für ThyssenKrupp Marine Systems dar. Nur ein erfahrener und qualifizierter Partner wie unser Unternehmen kann mit maßgeschneiderten Ansätzen kundenorientierte Lösungen anbieten.  Langjährige Erfahrung gewährleistet im Service Kompetenzen - sei es bei der Beschaffung von Ersatzteilen, technischer Beratung oder bei der Gestaltung eines Modernisierungsprogramms. ThyssenKrupp Marine Systems garantiert umfassende Unterstützung bei allen Service-Fragen - in Zeit, im Budget, weltweit.  Darüber hinaus bietet ThyssenKrupp Marine Systems eine einzigartige Expertise rund um Infrastruktur bezogene Dienstleistungen, die es den Kundenmarinen ermöglichen,  eigene Wartungsstandorte, -anlagen, -maschinen und -werkzeuge zu betreiben.     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                Geschäftsführung      Portfolio     Suche                Portfolio  ThyssenKrupp Marine Systems ist mit seiner technologischen Kompetenz und seiner Innovationskraft das führende europäische Marinesystemhaus.  Bei nichtnuklear angetriebenen U-Booten nimmt ThyssenKrupp Marine Systems eine weltweit führende Position ein. Die HDW Klasse 209 ist der erfolgreichste Typ nichtnuklearer Uboote nach dem Zweiten Weltkrieg.  Ein technologischer Quantensprung gelang mit den Booten der HDW Klasse 212A für die Deutsche und Italienische Marine sowie den Booten der HDW Klasse 214. Sie sind mit dem revolutionären außenluftunabhängigen HDW Brennstoffzellenantrieb ausgerüstet.  Im Marineüberwasserschiffbau wird die Kompetenz von ThyssenKrupp Marine Systems nicht zuletzt durch die Vielzahl der gebauten Fregatten und Korvetten deutlich. Dabei kommt insbesondere das weltweit bekannte Blohm+Voss MEKO ® -Konzept zum Einsatz. Internationale Anerkennung hat die Blohm+Voss MEKO ® A-200 erreicht, die mit ihren außergewöhnlichen Stealth-Eigenschaften überzeugt.  Als verlässlicher Partner bietet ThyssenKrupp Marine Systems seinen Kunden natürlich auch eine umfassende Unterstützung nach der Indienststellung. Dazu zählen unter anderem Ersatzteilmanagement, Durchführung von Infrastrukturmaßnahmen und Modernisierungsprogramme.  Mehr über die Produkte und Services von ThyssenKrupp Marine Systems erfahren Sie hier .       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Geschäftsführung      Portfolio     Suche                Geschäftsführung  Die Mitglieder der Geschäftsführung von ThyssenKrupp Marine Systems sind:    Andreas Burmester  Vorsitzender der Geschäftsführung  Dieter Rottsieper  Stellvertretender Vorsitzender der Geschäftsführung  Dr. Walter Klausmann  Mitglied der Geschäftsführung  Torsten Könker  Mitglied der Geschäftsführung     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                  Uboote      Marineüberwasserschiffe      Fregatten      Korvetten      Patrouillenschiffe      Unterstützungsschiffe      Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept      Services     Suche                Marineüberwasserschiffe         Fregatten           Korvetten           Patrouillenschiffe           Unterstützungsschiffe         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    03.07.2015 / Taufe der ersten polnischen MEKO ® A-100 Korvette   ThyssenKrupp Marine Systems und die polnische Werft Stocznia Marynarki Wojennej feiern Taufe der ersten MEKO ® A-100 KorvetteThyssenKrupp...   Weiter lesen ...      16.04.2015 / Zweite Fregatte der Klasse 125 in Hamburg getauft      Weiter lesen ...      23.12.2014 / ThyssenKrupp verkauft Emder Werft und Dockbetriebe   ThyssenKrupp und die Seafort Advisors GmbH haben eine Vereinbarung über den Verkauf der Emder Werft und Dockbetriebe in Emden geschlossen. ThyssenK...   Weiter lesen ...      22.07.2014 / Verkauf der schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) an Saab abgeschlossen   Der Verkauf der schwedischen Werft ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) mit Standorten in Malmö, Karlskrona und Muskö an Saab ist abges...   Weiter lesen ...      29.06.2014 / ThyssenKrupp und Saab vereinbaren Verkauf der schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums)   ThyssenKrupp Industrial Solutions AG, ein Unternehmen des ThyssenKrupp Konzerns, und Saab AB haben heute eine Vereinbarung über den Verkauf der sch...   Weiter lesen ...      04.06.2014 / Dritte Fregatte der Klasse 125 in Hamburg auf Kiel gelegt   Die dritte von insgesamt vier Fregatten der Klasse 125 für die Deutsche Marine wurde heute am Hamburger Standort von ThyssenKrupp Marine Systems, e...   Weiter lesen ...      14.04.2014 / Pressemitteilung zu Gesprächen über den Verkauf von ThyssenKrupp Marine Systems AB   ThyssenKrupp und Saab in Gesprächen über Verkauf der schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums)   Weiter lesen ...      05.02.2014 / ThyssenKrupp Marine Systems auf der Defexpo India 2014   ThyssenKrupp Marine Systems, einer der führenden europäischen Systemanbieter von nicht-nuklearen U-Booten und Marineschiffen, wird an der Defexpo I...   Weiter lesen ...      12.12.2013 / Fregatte „Baden-Württemberg“ für die Deutsche Marine getauft   Die erste von insgesamt vier Fregatten der Klasse 125 für die Deutsche Marine wurde heute am Hamburger Standort von ThyssenKrupp Marine Systems, ei...   Weiter lesen ...      01.10.2013 / Jubiläumsausstellung: „Metamorphosen einer Werft“   Von „Schweffel &amp; Howaldt" zu „ThyssenKrupp Marine Systems" (1838 - 2013)6. Oktober 2013 - 16. Februar 2014 im Kieler Stadt- und Sch...   Weiter lesen ...      01.10.2013 / 175 Jahre Werftstandort Kiel   ThyssenKrupp Marine Systems – einer der führenden europäischen Systemanbieter für U-Boote und Überwasserschiffe – feiert JubiläumAm 1. O...   Weiter lesen ...      01.10.2013 / Beständiger Wandel - 175 Jahre Werftgeschichte in Kiel   Das Buch zum Jubiläum von ThyssenKrupp Marine SystemsAm 1. Oktober 1838 eröffneten der Kaufmann Johan Schweffel und der Ingenieur August...   Weiter lesen ...      15.05.2013 / Brennstoffzellen U-Boot "U36" für die Deutsche Marine in Kiel getauft   Eines der modernsten nicht-nuklearen Unterseeboote der Welt wurde heute bei ThyssenKrupp Marine Systems GmbH, einem Unternehmen der ThyssenKrupp I...   Weiter lesen ...        Seite 1/1   1         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    Brennstoffzellen U-Boot "U36" für die Deutsche Marine in Kiel getauft    15.05.2013   Eines der modernsten nicht-nuklearen Unterseeboote der Welt wurde heute bei ThyssenKrupp Marine Systems GmbH, einem Unternehmen der ThyssenKrupp Industrial Solutions AG, auf den Namen „U36" getauft. Damit ist ein weiterer wichtiger Meilenstein des aktuellen Bauprogramms für die Deutsche Marine erreicht. U36 ist das zweite Boot aus dem zweiten Los der HDW Klasse 212A, das für den Einsatz bei der Deutschen Marine bestimmt ist. Die Stadt Plauen hat die Patenschaft für U36 übernommen. Taufpatin des hochmodernen U-Boots ist Silke Elsner, die Lebensgefährtin des Oberbürgermeisters.  „Wir stehen bei ThyssenKrupp Marine Systems für ein auf den Marineschiffbau ausgerichtetes Unternehmen mit höchster Technologiekompetenz, das in erster Linie auf die Produktbereiche nicht-nuklearer U-Boote und high-end Marineüberwasserschiffe spezialisiert ist", sagt Andreas Burmester, Vorsitzender der Geschäftsführung. „Mit unserem Täufling werden wir als Werft der Deutschen Marine schon bald wieder ein „Meisterstück" deutscher Ingenieurkunst übergeben können."  Der Bauvertrag über die Lieferung eines zweiten Loses von zwei U-Booten der HDW Klasse 212A wurde am 22. September 2006 in Koblenz mit dem Bundesamt für Wehrtechnik und Beschaffung/BWB (heute: Bundesamt für Ausrüstung, Informationstechnik und Nutzung der Bundeswehr/BAAINBw) unterzeichnet. Die Fertigung der U-Boote findet bei ThyssenKrupp Marine Systems in Kiel und bei den Emder Werft- und Dockbetriebe statt.  Die beiden zusätzlichen Einheiten werden schiffbaulich mit ihren Schwestern aus dem ersten Los weitgehend identisch sein. Sie sind ebenfalls mit dem außenluftunabhängigen HDW Brennstoffzellenantrieb ausgerüstet, der sich im Einsatz auf den Booten des ersten Loses hervorragend bewährt hat. U32 hat dafür im April 2013 einen eindrucksvollen Beweis geliefert. Auf dem Weg zu einem Manöver in die USA stellte das U-Boot mit 18 Tagen am Stück im getauchten Transit ohne Schnorcheln einen neuen Rekord für nicht-nukleare U-Boote auf.  Aufgrund der geänderten Einsatzszenarien und technologischer Fortschritte sind darüber hinaus im 2. Los eine Reihe von Anpassungen vorgenommen worden:   Einbau eines Kommunikationssystems zur vernetzten Operationsführung  Einbau eines integrierten Sensor-, Führungs- und Waffeneinsatzsystems  Einbau einer flächenhaften Sonar-Seitenantenne  Ersatz eines Sehrohrs durch einen Optronikmast  Einbau eines Fernmeldemasts mit schleppbarer Funkboje für die Kommunikation vom tief getauchten U-Boot  Integration einer Schleuse für das verdeckte Absetzen von Sondereinsatzkräften  Tropikalisierung für den weltweiten Einsatz   Auch die italienische Marine hat sich für ein zweites Los mit zwei U-Booten der HDW Klasse 212A entschieden, die unter Lizenz bei der heimischen Werft Fincantieri im Bau sind. Damit werden dort schon bald vier Boote dieser U-Bootklasse im Einsatz sein.  U36 – Technische Daten:  Allgemeine Bootsdaten: Länge über alles: ca. 57 m Höhe über Zentraleaufbau: ca. 11,5 m Durchmesser maximal: ca. 7 m Verdrängung: ca. 1.500 t Besatzung: 28 Druckkörper aus amagnetischem Stahl  Antriebsanlage: Dieselgenerator SIEMENS-Permasyn ® -Motor HDW -Brennstoffzellenanlage Geräuscharmer Skew-Back Propeller  Brennstoffzellen U-Boot "U36" für die Deutsche Marine in Kiel getauft    Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    Beständiger Wandel - 175 Jahre Werftgeschichte in Kiel    01.10.2013   Das Buch zum Jubiläum von ThyssenKrupp Marine Systems  Am 1. Oktober 1838 eröffneten der Kaufmann Johan Schweffel und der Ingenieur August Ferdinand Howaldt am Kieler Hafen eine Maschinenfabrik und Eisengießerei unter dem Namen „Schweffel &amp; Howald". Der Schiffbau begann 1865, und daraus entwickelte sich eine Großwerft, die lange als „Howaldtswerke" oder „HDW" und heute als „ThyssenKrupp Marine Systems" mit rund 1.700 gebauten Schiffen aller Typen Weltrang erlangt hat. Zum diesjährigen Jubiläum zeichnet das Buch „Beständiger Wandel - In 175 Jahren von Schweffel &amp; Howaldt zu ThyssenKrupp Marine Systems" diese Entwicklung nach.   In der 175jährigen Unternehmensgeschichte war vor allem der Wandel eine Konstante. Vor dem Hintergrund des wechselhaften Zeitgeschehens in Politik und Wirtschaft sowie sich wandelnder Technologien und Märkte hat sich die Werft immer wieder neu ausgerichtet. Die vielen innovativen Schiffstypen, die aus Kiel ihren Weg auf die Ozeane angetreten haben, zeugen von der Innovationskraft und der Flexibilität der Werft. Die Tradition und der Erfolg der Kieler Schiffbauer fußen ganz wesentlich auf der Fähigkeit, immer wieder Neues zu wagen.  Der aufwendig gestaltete Band führt den Leser anschaulich durch die Geschichte der Werft und gibt - nicht zuletzt durch zahlreiche zeitgenössische Fotos und Bilder - einen lebhaften Eindruck davon, wie sie sich 175 Jahre lang durch Wellentäler hindurch und dann wieder auf Wellenkämme gearbeitet hat. Ihre Entwicklung ist damit auch ein Spiegelbild deutscher Werftgeschichte.  Der Autor des von ThyssenKrupp Marine Systems herausgegeben Buches, Dr. Jürgen Rohweder, war langjähriger Konzernsprecher von Großunternehmen und zuletzt Leiter der Konzernkommunikation von HDW und ThyssenKrupp Marine Systems.  Pressemitteilung zum Download als PDF:  Beständiger Wandel - 175 Jahre Werftgeschichte in Kiel  Das Buch:  Jürgen Rohweder  Beständiger Wandel - In 175 Jahren von Schweffel &amp; Howaldt zu ThyssenKrupp Marine Systems  Koehlers Verlagsgesellschaft 232 Seiten, 4-farbig, Querformat 30 x 21 cm. Pappeinband mit Prägung und farbigem Schutzumschlag  ISBN 978-3-7822-1090-4 - 29,90 €    Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    175 Jahre Werftstandort Kiel    01.10.2013   ThyssenKrupp Marine Systems – einer der führenden europäischen Systemanbieter für U-Boote und Überwasserschiffe – feiert Jubiläum  Am 1. Oktober 1838 gründeten der Kieler Kaufmann Johann Schweffel und der Ingenieur August Ferdinand Howaldt die „Maschinenbauanstalt und Eisengießerei Schweffel &amp; Howaldt" und legten damit die Basis für ein Unternehmen, das heute für die innovativsten konventionellen U-Boote der Welt steht. Mit Beginn des neuen Geschäftsjahres am 1. Oktober 2013 blicken die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter von ThyssenKrupp Marine Systems auf eine 175-jährige Geschichte zurück. Dieses Jubiläum feiert das Unternehmen heute mit 200 Gästen im Kieler Yacht Club, unter ihnen der schleswig-holsteinische Ministerpräsident Torsten Albig.   Zur Begrüßung der Gäste betonte Dr. Hans Christoph Atzpodien, Vorstandsvorsitzender der ThyssenKrupp Industrial Solutions AG und Aufsichtsratsvorsitzender der ThyssenKrupp Marine Systems GmbH, den auf Tradition basierenden Fortschritt des Standorts Kiel: „Die über hundertjährige Erfolgsgeschichte der Werft an der Förde hat sie zu einer festen Größe im weltweiten Marineschiffbau der Spitzenklasse gemacht. Die ungebrochen große Nachfrage nach innovativen U-Booten und Systemlösungen aus dem Hause ThyssenKrupp lässt uns auch weiterhin positiv in die Zukunft blicken."  Parallel zur Entwicklung der Spitzenprodukte des Marineschiffbaus trugen Schweffel und Howaldt maßgeblich zur Industrialisierung der Stadt Kiel bei. Als im Jahr 1849 das erste dampfgetriebene Kanonenboot, die „Von der Tann", an der Förde gefertigt wurde, läutete dies die erfolgreiche und wechselvolle Geschichte der Firma als bedeutende deutsche Werft ein. Seit 2005 gehört die unter dem Namen HDW (Howaldtswerke-Deutsche-Werft) firmierende Werft zur ThyssenKrupp AG und ist dort neben der ehemaligen Blohm + Voss in Hamburg, der Emder Werft und Dockbetriebe sowie der schwedischen ThyssenKrupp Marine Systems AB Teil von ThyssenKrupp Marine Systems. Im Dezember 2012 wurde die Kieler Werft unter dem neuen Namen ThyssenKrupp Marine Systems GmbH im Handelsregister eingetragen. Heute sind rund 2.200 Mitarbeiter in Kiel tätig und tragen dazu bei, dass dieser innovative Werftstandort auch in Zukunft gefragter Hersteller maritimer Spitzentechnologie bleibt.  Der Fokus im Kieler Produktportfolio liegt auf der Konstruktion und Fertigung konventionell betriebener U-Boote, die mit ihren dieselelektrischen oder außenluftunabhängigen Brennstoffzellenantrieben weltweit gefragt sind. So zählt Kiel neben der Deutschen Marine mit den technologischen Spitzenbooten der Klasse 212 A auch zahlreiche Marinen anderer Staaten in aller Welt zum festen Kundenkreis.  In Zusammenarbeit mit der Stadt Kiel findet vom 6. Oktober 2013  bis zum 16. Februar 2014 im Kieler Stadt- und Schifffahrtsmuseum Warleberger Hof eine Ausstellung unter dem Titel „Metamorphosen einer Werft" statt. Zahlreiche Exponate beleuchten drei Themenkomplexe: die Firmengeschichte, die technische Entwicklung des Schiffbaus sowie der Schiffe und der Arbeitsalltag auf der Kieler Werft. Eine zweite Ausstellung zeigt zudem von Ende Oktober bis in den Dezember 2013 in der Industrie- und Handelskammer Kiel die heutige Bedeutung des Unternehmens anhand einer Fotodokumentation.    Die ThyssenKrupp Marine Systems GmbH ist einer der führenden, global aktiven europäischen Systemanbieter für U-Boote und Marineüberwasserschiffe. Weltweit steht das Unternehmen für maritime Kompetenz, innovative Technologien und einen umfassenden und zuverlässigen Service. Im weltweiten Markt für den Neubau von U-Booten und Marineüberwasserschiffen hält ThyssenKrupp Marine Systems derzeit einen Marktanteil von rund 60% für den Bau nicht-nuklear angetriebener U-Boote und rund 15% für den Bau von Fregatten, Korvetten und Marinehilfsschiffen. Mit Standorten in Kiel, Hamburg und Emden gehört das Unternehmen innerhalb der ThyssenKrupp AG zur Business Area Industrial Solutions.  Die ganze Bandbreite des Spezial- und Großanlagenbaus sowie eine zum Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition sind die Stärken der Business Area Industrial Solutions. Qualitativ hochwertige Ingenieurkunst steht im Zentrum des Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- und Lieferantenmanagement und ein Angebot an Dienstleistungen, das höchsten Ansprüchen genügt, sind die Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 18.500 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bilden an über 70 Standorten ein globales Netzwerk, dessen Technologieportfolio ein Höchstmaß an Produktivität und Wirtschaftlichkeit garantiert.    Pressemitteilung als PDF zum Download:  175 Jahre Werftstandort Kiel    Fotostrecke von der Jubiläumsfeier:  Fotos Jubiläumsfeier    Ansprechpartner: ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com      Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                            Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Hochschulkooperationen  Austausch von Wissen und Ideen  Für ein global tätiges Technologieunternehmen wie ThyssenKrupp Marine Systems hat die enge Zusammenarbeit mit führenden Hochschulen einen besonderen Stellenwert. Deshalb pflegen wir mit vielen auch ganz intensive Kontakte und einen regen Austausch von Wissen und Ideen.  Hier kommen Sie zu den Internetseiten der Hochschulen und Organisationen, mit denen wir kooperieren:      Partnerhochschulen Duales Studium bei ThyssenKrupp Marine Systems       HS Bremen      TU Hamburg-Harburg        NAK Elmshorn      HAW Hamburg        FH Emden-Leer      FH Kie l            Hochschulen, mit denen ThyssenKrupp Marine Systems kooperiert      Uni Rostock      FH Emden-Leer        Uni Essen-Duisburg      TU Kaiserslautern        TU Berlin      Uni Karlsruhe        FH Bremen      TH Darmstadt        FH Kiel      Uni Hannover        RWTH Aachen      TU München        TU Karlsruhe      TU Braunschweig            Wichtige Organisationen, mit denen ThyssenKrupp Marine Systems zusammenarbeitet       NESS       H.F. Latte         Bonding e.V.       STG         VSM       VDI      Infos zu den Jochschulkooparationen von ThyssenKrupp finden Sie  hier          Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Duales Studium  Praktische oder akademische Ausbildung? Bei uns geht beides.  ThyssenKrupp Marine Systems gibt Ihnen nach erfolgreichem Schulabschluss die Möglichkeit, eine betriebliche und wissenschaftliche Ausbildung miteinander zu verbinden – durch ein Duales Studium. Das geht so: Bei unseren Gesellschaften absolvieren Sie eine kaufmännische oder technische Ausbildung, bei den mit uns kooperierenden Partnerhochschulen ein entsprechendes Studium. So können Sie Ihr theoretisches Wissen immer gleich auch in der Praxis anwenden. Und nach Beendigung des Dualen Studiums starten Sie erfolgreich ins berufliche Leben.  Aktuelle Angebote zum Dualen Studium finden Sie auf den Internetseiten unserer Gesellschaften. Die Ansprechpartner unserer Gesellschaften beantworten dazu gerne Ihre Fragen. Informationen zu den verschiedenen Studiengängen gibt es auf den Internetseiten unserer Partnerhochschulen.  Für allgemeine Infos über das Thema Studium und Ausbildung bei ThyssenKrupp klicken Sie  hier     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Ausbildung  Ausbildungsplätze mit Perspektive  ThyssenKrupp Marine Systems bildet Jahr für Jahr junge Menschen in vielen unterschiedlichen Berufen aus. Informationen über die einzelnen Ausbildungsmöglichkeiten finden Sie auf den Internetseiten unserer Gesellschaften.  Wenn Sie Interesse an einem Ausbildungsplatz mit Perspektive haben, wenden Sie sich bitte rechtzeitig an den jeweiligen Ansprechpartner in unseren Gesellschaften.  Sollten Sie sich grundsätzlich für eine Ausbildung bei ThyssenKrupp interessieren, klicken Sie hier     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Schülerpraktikum  Schon während der Schulzeit Werftluft schnuppern  Bei ThyssenKrupp Marine Systems haben Schüler/ innen im Rahmen eines Praktikums die Gelegenheit, die Arbeit auf einer Werft kennen zu lernen. Dieser Einblick in die Berufswelt erleichtert die eigene Berufswahl.  Schülerpraktika werden direkt von unseren Gesellschaften an den jeweiligen Standorten vergeben. Wenn Sie Interesse haben, bei uns ein Praktikum zu machen und ThyssenKrupp Marine Systems kennen zu lernen, bewerben Sie sich bitte direkt bei dem jeweiligen Ansprechpartner unserer Gesellschaften. Dort erfahren Sie auch alles über die Dauer und Aufgaben eines Praktikums sowie die Anforderungen, die Sie erfüllen sollten.  Natürlich gibt es auch Schülerpraktika bei anderen Unternehmen von ThyssenKrupp. Alles zum Thema Schülerpraktika bei ThyssenKrupp finden Sie  hier     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Direkteinstieg      Traineeprogramm      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Traineeprogramm  Ihr Einstieg in den Aufstieg  Wenn Sie Ihr Studium besonders erfolgreich abgeschlossen und auch schon erste praktische Erfahrungen im In- und Ausland gesammelt haben, bietet Ihnen ThyssenKrupp Marine Systems ein Traineeprogramm, das Sie ganz nach vorn bringt.  In den Traineeprogrammen lernen Sie binnen 15 - 18 Monaten nicht nur Ihren späteren Einsatzbereich kennen. Sie durchlaufen auch viele weitere Stationen in unserem Unternehmen – mindestens eine davon führt Sie an einen unserer Standorte im Ausland.  Ergänzt und begleitet wird dies durch Seminare und Workshops, die Ihnen neben Fachwissen auch allgemeine Fähigkeiten wie Zeitmanagement, das Arbeiten im Team oder Präsentations- und Moderationstechniken vermitteln. So werden Sie intensiv auf Ihre späteren Aufgaben als Fach- oder Führungskraft vorbereitet.  Zu den aktuellen Trainee-Positionen bei ThyssenKrupp Marine Systems     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Praktika und Abschlussarbeiten      Bewerbungstipps für Studierende      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Bewerbungstipps für Studierende  Als führendes Unternehmen im Hightechbau von U-Booten und Marineschiffen sind wir stets auf der Suche nach qualifizierten und motivierten Nachwuchskräften.  Das bringen Sie mit   Einen guten bis sehr guten Schulabschluss  Interesse für Schiffbau und neue Technologien  Engagement und Motivation  Verantwortungsbewusstsein, Qualitätsstreben und Eigeninitiative  Gute Kommunikationsfähigkeit sowie Freude an der Zusammenarbeit im Team   Voraussetzungen für ein Praktikum / eine Abschlussarbeit   Studium in den Bereichen: Schiffbau, Schiffstechnik, Maschinenbau, Elektrotechnik, Wirtschaftsingenieurwesen u.a.  Guter bis sehr guter Notendurchschnitt  Gute Englisch- und EDV-Kenntnisse  Teamfähigkeit  Mindestens zwölf Wochen Zeit   Was gehört zu Ihren Bewerbungsunterlagen?   Anschreiben  Tabellarischer Lebenslauf  Aktuelle Leistungsübersicht  Sonstige Zeugnisse und Bescheinigungen  Angabe der Projektnummer und des gewünschten Zeitraumes   Wann sollten Sie sich bewerben?  Bitte berücksichtigen Sie einen zeitlichen Vorlauf von mindestens 2 - 3 Monaten vom Eingang Ihrer Bewerbung bis zu Ihrem Abschlussarbeitsbeginn!  Zu den aktuellen Angeboten im Bereich Praktikum und Abschlussarbeiten  Noch Fragen?  Falls Sie noch Fragen zu einem Praktikum oder einer Abschlussarbeit bei ThyssenKrupp Marine Systems haben, stehen Ihnen unsere Ansprechpartner für die einzelnen Ausbildungsberufe gerne zur Verfügung.  Kontakt  Für den Hauptsitz Kiel  Alina Fischer E-Mail: alina.fischer@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2018  Für die Standorte Hamburg und Emden  Sonja-Christina Mastien E-Mail: sonja-christina.mastien@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2869     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Ausbildung      Duales Studium      Bewerbungstipps für Schüler      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Bewerbungstipps für Schüler  Als führendes Unternehmen im Hightechbau von U-Booten und Marineschiffen sind wir stets auf der Suche nach qualifizierten und motivierten Nachwuchskräften.  Das bringen Sie mit   Einen guten bis sehr guten Schulabschluss  Interesse für Schiffbau und neue Technologien  Engagement und Motivation  Verantwortungsbewusstsein, Qualitätsstreben und Eigeninitiative  Gute Kommunikationsfähigkeit sowie Freude an der Zusammenarbeit im Team   Voraussetzungen für die Ausbildung   gewerbliche Berufe: guter Haupt- oder Realschulabschluss  Technischer Produktdesigner: guter Realschulabschluss  kaufmännische Berufe: guter Realschulabschluss   Voraussetzungen für das Duale Studium   Besonderes Interesse an den Fächern Mathematik und Physik  Gerne auch eine abgeschlossene Berufsausbildung   Was gehört zu Ihren Bewerbungsunterlagen?   Ein Anschreiben, damit wir Sie und Ihre Motivation für die Bewerbung näher kennenlernen können  Ein tabellarischer Lebenslauf, durch den wir mehr über Ihren bisherigen Werdegang erfahren  Kopien der letzten beiden Schulzeugnisse  Falls vorhanden: Bescheinigungen über Praktika, die Sie bereits durchlaufen haben.   Wann sollten Sie sich bewerben und wie geht es dann weiter?  Bitte bedenken Sie, dass die Bewerberauswahl einige Zeit in Anspruch nimmt. Da die Ausbildung / das Studium in Emden bereits zum Sommer, in Hamburg zum August und in Kiel  im September startet, sollten Sie sich spätestens Mitte des Vorjahres bei uns bewerben.  Nach einer Vorauswahl anhand Ihrer Bewerbungsunterlagen laden wir Sie gerne zu einem Bewerbertag zu uns auf die Werft ein.  Noch Fragen?  Falls Sie noch Fragen zur Ausbildung bei ThyssenKrupp Marine Systems haben, stehen Ihnen unsere Ansprechpartner gerne zur Verfügung.  Zu den aktuellen Angeboten im Bereich Ausbildung und Duales Studium  Kontakt  Für den Hauptsitz Kiel  Tanja Wetzel tanja.wetzel@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2545  Duales Studium  Inga Wachtmann E-Mail: inga.wachtmann@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 3281  Für die Standorte Hamburg und Emden  Ausbildung / Duales Studium Sonja-Christina Mastien E-Mail: sonja-christina.mastien@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2869     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Ausbildung      Duales Studium      Betriebswirtschaft      Elektroingenieurwesen      Internationales Vertriebs- und Einkaufsingenieurwesen      Maschinenbau      Mechatronik      Schiffbau      Wirtschaftsinformatik      Wirtschaftsingenieurwesen      Bewerbungstipps für Schüler      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Duales Studium  Sie möchten Ihr Studium mit dem Einstieg in ein Unternehmen verbinden? Sie möchten zusätzlich zur Theorie, nah an Ihrem späteren Tätigkeitsbereich, praktische Erfahrungen sammeln? Dann sind Sie bei ThyssenKrupp Marine Systems genau richtig!   zu den aktuellen Angeboten im Bereich Duales Studium   Hier finden Sie Informationen zu den Dualen Studiengängen in unserem Unternehmen:   Betriebswirtschaft  Elektroingenieurwesen  Internationales Vertriebs- und Einkaufsingenieurwesen  Maschinenbau  Mechatronik  Schiffbau  Wirtschaftsinformatik  Wirtschaftsingenieurwesen   Das Duale Studium gliedert sich in Theoriesemester an der jeweiligen Hochschule und in Praxisphasen, die in den unterschiedlichen Unternehmensbereichen der ThyssenKrupp Marine Systems absolviert werden. Während der gesamten Ausbildung stehen Sie in einem Vertragsverhältnis mit unserem Unternehmen und schließen das Studium mit einem „Bachelor Degree" ab.  Ihre Ausbildung ist für uns eine Investition in die Zukunft. Deswegen übernehmen wir u.a. Ihre Studiengebühren und zahlen außerdem eine attraktive Ausbildungsvergütung während der gesamten Studienzeit.  Struktur und Dauer des Studiums richten sich nach dem Angebot der entsprechenden Hochschule:   Ausbildungsintegriert (Studium + IHK Ausbildung) mit einer Dauer von ca. 4 1/2 Jahren  Praxisorientiert (Studium + Praxiseinsätze) mit einer Dauer von ca. 3 1/2 Jahren   Die fachspezifische Betreuung legen wir in die erfahrenen Hände unserer Fachabteilungen und Spezialisten. Die persönliche Betreuung über den gesamten Ausbildungszeitraum übernimmt unsere Personalentwicklung/Ausbildung. Neben einem durchgehenden Förder- und Beurteilungssystem legen wir viel Wert auf einen zielgerichteten, umfassenden Einsatzplan und ein Netzwerk zwischen unseren Studenten.  Ausbildungsbeginn für das Duale Studium bei uns ist jeweils der Sommer. Bitte achten Sie auf unsere aktuellen Stellenangebote.  Also: Schnuppern Sie maritime Luft und starten Sie Ihre Karriere bei ThyssenKrupp Marine Systems. Wir freuen uns auf Sie.  Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen senden Sie bitte per E-Mail an uns, oder bewerben Sie sich direkt hier auf unserer Karriereseite .  Ihre Ansprechpartnerin für das Duale Studium am Hauptsitz Kiel:  Inga Wachtmann E-Mail: inga.wachtmann@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 3281  Ihre Ansprechpartnerin für das Duale Studium an den Standorten Hamburg und Emden:  Sonja-Christina Mastien E-Mail: sonja-christina.mastien@thyssenkrupp.com Telefon: 0431 700 2869      Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                Stellenbörse      Nach der Schule      Ausbildung      Anlagenmechaniker/in Fachrichtung Rohrsystemtechnik      Elektroniker/in Fachrichtung Betriebstechnik      Industriekaufmann/-frau      Industriemechaniker/in Fachrichtung Maschinen- und Anlagenbau      Kaufmann/-frau für Büromanagement      Konstruktionsmechaniker/in      Technische/r Produktdesigner/in      Zerspanungsmechaniker/in      Duales Studium      Bewerbungstipps für Schüler      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Ausbildung  Als einer der führenden, global agierenden Systemanbieter für U-Boote und Marineüberwasserschiffe bilden wir heute die Mitarbeiter/innen aus, die wir morgen brauchen. Spezialisten rund um U-Boote und Überwasserschiffe und Kaufleute, die dafür optimale Rahmenbedingungen schaffen. Außerdem setzen wir auf persönliche Kontakte und individuelle Betreuung, damit Sie sich bei uns wohlfühlen. Nach erfolgreichem Abschluss der Ausbildung haben Sie ausgezeichnete Chancen, dauerhaft von ThyssenKrupp Marine Systems übernommen zu werden.  Zu den aktuellen Angeboten im Bereich Ausbildung  Während Ihrer Ausbildung in unserem Unternehmen erwarten Sie unter anderem, eine attraktive Vergütung, zukunftssichere Arbeitsplätze, ein angenehmes Arbeitsklima, gezielte Fortbildungsmöglichkeiten und attraktive Zusatzleitungen.  Informationen zu den Ausbildungsberufen in unserem Unternehmen   Anlagenmechaniker/in Rohrsystemtechnik  Elektroniker/in Fachrichtung Betriebstechnik  Industriekaufmann/-frau  Industriemechaniker/in Fachrichtung Maschinen- und Anlagenbau  Kaufmann/frau für Büromanagement  Konstruktionsmechaniker/in Fachrichtung Ausrüstungstechnik  Konstruktionsmechaniker/in Fachrichtung Metall- und Schiffbautechnik  Konstruktionsmechaniker/in Fachrichtung Schweißtechnik  Technische/r Produktdesigner/in (Kiel und Hamburg)  Zerspanungsmechaniker/in Fachrichtung Drehtechnik  Zerspanungsmechaniker/in Fachrichtung Frästechnik   Die innerbetriebliche Berufsausbildung auf der Werft im Anschluss an Ihren erfolgreichen Schulabschluss dauert je nach Ausbildungsberuf zwischen 3 und 3 1/2 Jahren und endet mit einer Abschlussprüfung vor der Industrie- und Handelskammer. Neben Praxisphasen in verschiedenen Bereichen Ihres zukünftigen Einsatzgebietes, werden Ihnen die theoretischen Inhalte in der Berufsschule vermittelt.  Also: schnuppern Sie Werftluft und starten Sie Ihre Karriere bei ThyssenKrupp Marine Systems.  Wir freuen uns auf Sie!  Weitere Informationen  Falls Sie noch Fragen zur Ausbildung bei ThyssenKrupp Marine Systems haben, stehen Ihnen unsere Ansprechpartner für die einzelnen Ausbildungsberufe gerne zur Verfügung.  Ihre vollständige Bewerbung senden Sie bitte per E-Mail an uns, oder bewerben Sie sich direkt hier auf unserer Karriereseite .  Detaillierte Informationen zu den einzelnen Ausbildungsberufen finden Sie auf den folgenden Seiten:   Industrie- und Handelskammer Schleswig-Holstein  Handelskammer Hamburg  Niedersächsische Industrie- und Handelskammer         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                Uboote      Marineüberwasserschiffe      Services      ViSTIS ® /Simulationsbasierte Ausbildung      Schiffstechnik      Flight Deck Officer (FDO) Trainer      Bordeinweisung     Suche                ViSTIS ® /Simulationsbasierte Ausbildung  Die neueste Entwicklung von ThyssenKrupp Marine Systems im Bereich virtueller Ausbildung ist das Virtual Ship Training and Information System, kurz ViSTIS ® .  Eine hochwertige Ausbildung von Bedienungs- und Instandsetzungspersonal von komplexen Systemen ist die Basis für einen erfolgreichen und effizienten Einsatz von Mensch und Material.  Dabei werden gerade bei den Marinen immer noch große Ausbildungsanteile an Bord der Schiffe durchgeführt. Eine einheitliche Trainingsumgebung zur Ausbildung aller auf einem modernen Marineschiff anfallenden Aufgaben und auftretenden Situationen ist bisher nicht vorhanden. Damit ist eine Teamausbildung der gesamten Besatzung bisher nur auf dem Originalschiff möglich, das damit von einem Einsatzmittel zu einem Ausbildungsmittel „degradiert" wird.   Mit ViSTIS ® , dem Virtual Ship Training and Information System, ist dies auch unabhängig von der Originalhardware bzw. vom Originalschiff möglich – nämlich auf einem „virtuellen Schiff".  In einer virtuellen Simulationsumgebung lassen sich sowohl Routineaufgaben als auch Not- und Gefechtssituationen realistisch ausbilden, ohne Mensch oder Material zu gefährden. Dabei werden dem Nutzer seine virtuelle Umwelt, die zu bedienenden Anlagen und Geräte sowie die anderen Crewmitglieder in Echtzeit in einer fotorealistischen 3D Umgebung präsentiert.   Die Stärke von ViSTIS ® liegt zum einen in der Fähigkeit, unterschiedlichste Simulationen zu integrieren und damit ein realistisches Anlagen- und Systemverhalten des virtuellen Schiffs zu erreichen. Zum anderen können neben der Ausbildung der einzelnen Besatzungsmitglieder auch komplexe Abläufe und Verfahren im Team geschult werden.  Dadurch wird es möglich,   Die Kosten in der Ausbildung nachweislich zu reduzieren  die Schiffe weniger durch Ausbildung zu belasten und somit Betriebsstunden von Anlagen und Geräten zu sparen  die Ausbildungsqualität zu verbessern  die Ausbildungszeiten zu reduzieren  ortsunabhängig zu trainieren  die Motivation der Lehrgangsteilnehmer zu steigern  kritische Szenarien zu trainieren, die in Realität schwer zu trainieren wären      Top  Printerfriendlyversion                              Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Praktika und Abschlussarbeiten      Bewerbungstipps für Studierende      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Praktika und Abschlussarbeiten  Bei uns können Sie in verschiedenen Bereichen des U-Boot- und Marineschiffbaus (z.B. Konstruktion, Fertigung, Planung) an Projekten und Aktivitäten eines internationalen Unternehmens teilhaben. Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, das in Ihrem Studium erworbene Wissen in die Praxis umzusetzen. So sammeln Sie wertvolle Erfahrungen für Ihr Studium und den späteren Einstieg in den Beruf.  Oder möchten Sie Ihre im Studium erworbenen theoretischen Kenntnisse in einer praktischen Abschlussarbeit umsetzen? Auch dies ist bei ThyssenKrupp Marine Systems möglich. Sie erhalten von uns die fachliche Unterstützung, die Sie dabei benötigen. Generell ist eine Abschlussarbeit bei ThyssenKrupp Marine Systems in allen Bereichen denkbar.  Die Vergabe der Praktikumsplätze und Abschlussarbeiten erfolgt ausschließlich projektbezogen.  Zu den aktuellen Projekten und Themen    Kontakt    Für den Hauptsitz Kiel  Alina Fischer  E-Mail: alina.fischer@thyssenkrupp.com  Telefon: 0431 700 2018    Für die Standorte Hamburg und Emden  Sonja-Christina Mastien  E-Mail: sonja-christina.mastien@thyssenkrupp.com  Telefon: 0431 700 2869     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Direkteinstieg      Traineeprogramm      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Direkteinstieg  Mit dem Hochschulabschluss direkt zu neuen Herausforderungen  Nach dem Studium gleich Verantwortung übernehmen? Als Direkteinsteiger werden Sie bei ThyssenKrupp Marine Systems Schritt für Schritt an Ihre neuen Aufgaben („Training-on-the-job“) herangeführt und tragen auch selber bereits Verantwortung. So eröffnen sich Ihnen viele interessante berufliche Perspektiven und Aufstiegsmöglichkeiten. Dabei werden Sie von uns durch unser Weiterbildungsprogramm gezielt unterstützt.  Aktuelle Angebote für Direkteinsteiger finden Sie in unserer Stellenbörse. Für Ihre Fragen stehen Ihnen die Ansprechpartner in unseren Gesellschaften gerne zur Verfügung.  Infos zum Direkteinstieg bei ThyssenKrupp gibt es auch  hier     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Uboote      Marineüberwasserschiffe      Fregatten      Korvetten      Patrouillenschiffe      Unterstützungsschiffe      Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept      Services     Suche                Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept  Der Inbegriff für Flexibilität im Marinebereich  Die Blohm+Voss MEKO ® Technologie steht für die modulare Konstruktion und Bau von Schiffen, reduzierte Signaturen und unübertroffene Standkraft und Überlebensfähigkeit.  Das Blohm+Voss MEKO ® Missions-Modul-Konzept wurde entwickelt, um es Marinen auf der ganzen Welt zu ermöglichen, maßgeschneiderte Nutzlasten je nach Missionsanforderungen einzusetzen.  Rekonfigurationen egal wo oder wann werden durch die einfache Transportfähigkeit von standardisierten Missions-Modulen in TEU Standard-ISO-Containern realisiert. Module können zwischen den Schiffen getauscht werden und reduzieren damit die Anzahl der erforderlichen Systeme und die damit verbundenen Anschaffungs-und Wartungskosten.     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                              Uboote      Marineüberwasserschiffe      Fregatten      Korvetten      Patrouillenschiffe      Unterstützungsschiffe      Blohm+Voss Klasse LHD      Einsatzgruppenversorger BERLIN-Klasse      Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept      Services     Suche                Unterstützungsschiffe         Einsatzgruppenversorger BERLIN Klasse              Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                Uboote      Marineüberwasserschiffe      Fregatten      Korvetten      Patrouillenschiffe      Blohm+Voss MEKO ® OPV      Unterstützungsschiffe      Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept      Services     Suche                Patrouillenschiffe  Hochsee-Patrouillenboote (Offshore Patrol Vessels – OPV) sind die Wächter der Meere. Sie sind besonders geeignet für Einsätze von der Küste bis zur  Grenze der Ausschließlichen Wirtschaftszone (AWZ), um dort bei jedem Wetter und Seegang eine ständige Präsenz zu gewährleisten.          Blohm+Voss Klasse MEKO ® OPV         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                Uboote      Marineüberwasserschiffe      Fregatten      Korvetten      Blohm+Voss Klasse MEKO ® 80      Blohm+Voss Klasse MEKO ® 90      Blohm+Voss Klasse MEKO ® A-100      Blohm+Voss Klasse 130      Patrouillenschiffe      Unterstützungsschiffe      Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept      Services     Suche                Korvetten  In einem Zeitraum von über 40 Jahren hat ThyssenKrupp Marine Systems 29 dieser kompakten Kampfschiffe, an vier Marinen geliefert, einschließlich Materialpaketen für den Bau in den Kundenländern. Den Beginn machte im Jahr 1970 die João Coutinho-Klasse für die portugiesische Marine. Es folgten die Bauprogramme der Blohm+Voss Klasse MEKO ® 140 Espora-Klasse für die argentinische Marine sowie die Blohm+Voss Klasse MEKO ® 100 Patrouillenkorvetten für die Königlich Malaysische Marine. Vor kurzem wurde die fünfte und letzte Korvette der Blohm+Voss Klasse 130 für die Deutsche Marine fertiggestellt und dem Auftraggeber übergeben.  All diese „Mini-Fregatten" sind heute die Arbeitspferde ihrer Betreiber. Sie zeichnen sich durch eine hohe Kampfkraft und Hochseetauglichkeit aus.  ThyssenKrupp Marine Systems war Vorreiter bei der Entwicklung von Verfahren für den Betrieb von Hubschraubern und Drohnen auf Korvetten. Beispiele sind der Teleskophangar der Blohm+Voss Klasse MEKO ® 140 und die Integration der Drohnen einschließlich Hangar auf der Korvette der Blohm+Voss Klasse 130.            Blohm+Voss Klasse MEKO ® 80           Blohm+Voss Klasse MEKO ® 90           Blohm+Voss Klasse MEKO ® A-100           Blohm+Voss Klasse 130         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                              Uboote      Marineüberwasserschiffe      Fregatten      Blohm+Voss Klasse 124      Blohm+Voss Klasse 125      Blohm+Voss Klasse MEKO ® A-200      Blohm+Voss Klasse MEKO ® 600      Blohm+Voss Klasse MEKO ® CSL      Korvetten      Patrouillenschiffe      Unterstützungsschiffe      Blohm+Voss MEKO ® FLEX Konzept      Services     Suche                Fregatten         Blohm+Voss Klasse 124   Hightech auf See im Auftrag der Deutschen Marine.            Blohm+Voss Klasse 125   Die neueste Fregattengeneration der Deutschen Marine.            Blohm+Voss Klasse MEKO ® A-200   Fortschrittlicher Antrieb und Stealth-Technologie.            Blohm + Voss Klasse MEKO ® 600   Große Plattform für große Aufgaben.         Blohm+Voss Klasse MEKO ® CSL  Schnelles Kampfschiff für Küstengewässer.         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Stipendien  Leistung zahlt sich aus  Studierende, die besonders engagiert und zielstrebig sind, werden von der ThyssenKrupp AG durch Stipendien gefördert.  Infos zu Förderungsmöglichkeiten gibt es  hier  bei ThyssenKrupp     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                            Stellenbörse      Nach der Schule      Im Studium      Hochschulabsolventen      Berufserfahrene      Kontakt      Beruf und Familie     Suche                Praktikum  Praktische Erfahrungen sammeln – in einem Praktikum bei uns  Engagierte Studierende können bei ThyssenKrupp Marine Systems das, was sie an der Hochschule gelernt haben, in der Praxis anwenden und überprüfen. Während eines Grund- oder Fachpraktikums arbeiten Sie in einem unserer Projektteams. So sammeln Sie wertvolle praktische Erfahrungen für Ihr Studium und den späteren Einstieg in den Beruf. Die Praktika orientieren sich an den jeweiligen Projekten, Ihrem Studienschwerpunkt und unseren Betreuungskapazitäten.  Sie wollen einmal den Blickwinkel wechseln und interessieren sich für ein technisches oder betriebswirtschaftliches Praktikum? Dann informieren Sie sich bitte in der Stellenbörse über unsere Praktikantenstellen. Oder Sie bewerben sich initiativ bei den Ansprechpartnern unserer Gesellschaften.  Weiterhin gibt es auch Möglichkeiten für Praktika in anderen Unternehmen von ThyssenKrupp, einfach  hier  klicken     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    Jubiläumsausstellung: „Metamorphosen einer Werft“    01.10.2013   Von „Schweffel &amp; Howaldt" zu „ThyssenKrupp Marine Systems" (1838 - 2013)  6. Oktober 2013 - 16. Februar 2014 im Kieler Stadt- und Schifffahrtsmuseum  Im Jahr 1838 — vor genau 175 Jahren — gründeten Johann Schweffel und Ferdinand August Howaldt in Kiel die Maschinenbauanstalt und Eisengießerei „Schweffel &amp; Howaldt", aus der 1865 ein Werftbetrieb hervorging. Er sollte später als Großwerft unter dem Namen Howaldtswerke (seit 1889) und HDW (seit 1968) zum wichtigsten Arbeitgeber der Fördestadt werden und den Alltag vieler Kieler prägen. Auch heute spielt der Betrieb der ThyssenKrupp Marine Systems eine international führende Rolle in der maritimen Technologie. Eine Jubiläumsausstellung des Kieler Stadt- und Schifffahrtsmuseums, die in Kooperation mit ThyssenKrupp Marine Systems entstanden ist, zeichnet die 175jährige Metamorphose von der einfachen Werft hin zu einem der führenden, weltweit tätigen europäischen Systemanbieter für U-Boote und Marineschiffe nach.   Die Jubiläumsausstellung gliedert sich in drei Themenkomplexe: die Firmengeschichte, die technische Entwicklung des Schiffbaus sowie der Schiffe und der Arbeitsalltag auf der großen Werft. Die Präsentation widmet sich zunächst in einem chronologischen Überblick der wirtschaftlichen Entwicklung, die geprägt war durch wechselhafte politische und ökonomische Konstellationen. Die Ausstellungsszenografie bringt dazu Werftatmosphäre ins Museum: Wie das Innere eines Schiffsrumpfes mutet die „Schatzkammer" zur Präsentation der vielen hier gebauten Schiffe an. Anschließend begegnen die Besucher den Silhouetten verschiedener Werftmitarbeiter, die über den Wandel von Berufsbildern, Arbeitsplätzen und Arbeitsbedingungen berichten. Neben zahlreichen historischen Schiffsmodellen, großformatigen Gemälden sowie Film- und Fotodokumenten weckt eine Geschichtswerkstatt die Erinnerungen an den Alltag auf der Werft.  Mit „Howaldt" hat die Industrialisierung Kiels begonnen. Die Werft hat nicht nur das Leben am  Kieler Ostufer geprägt, sondern sie war immer eng mit der Stadtgeschichte verbunden. Die Werft nimmt einen festen Platz im kollektiven Gedächtnis der Stadt ein und ihre großen Portalkräne gelten bis heute als wichtigstes Wahrzeichen Kiels.    Pressemitteilung als PDF zum Download:  Jubiläumsausstellung: „Metamorphosen einer Werft“    Die Ausstellung:  Kieler Stadt- und Schifffahrtsmuseum Warleberger Hof  Dänische Straße 19 / 24103 Kiel  Öffnungszeiten Sommersaison bis 14. 10. 2013: tägl. 10 – 17 Uhr Wintersaison ab 15. 10. 2013: Di – So 10 – 17 Uhr Eintritt: 3,– Euro / ermäßigt: 1,– Euro  Führungen Öffentliche Führungen: sonntags 15.30 Uhr Gruppenführungen nach Vereinbarung Tel. 0431 / 901 34 88  Sonderführungen Am 6. Oktober 2013 finden anlässlich der Eröffnung der Ausstellung jeweils um 13 Uhr, um 14 Uhr, um 15 Uhr und um 16 Uhr Sonderführungen durch die Ausstellung statt.  Eintritt und Führungen sind frei.    Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    Fregatte „Baden-Württemberg“ für die Deutsche Marine getauft    12.12.2013   Die erste von insgesamt vier Fregatten der Klasse 125 für die Deutsche Marine wurde heute am Hamburger Standort von ThyssenKrupp Marine Systems, einem Unternehmen von ThyssenKrupp Industrial Solutions, auf den Namen „Baden-Württemberg" getauft. Damit ist ein wichtiger Meilenstein des Bauprogramms der Fregattenklasse F125 erreicht. Die Ablieferung dieser ersten von insgesamt vier Fregatten an die Deutsche Marine ist für November 2016 vorgesehen. Insgesamt beläuft sich das Auftragsvolumen für die vier Fregatten auf rund 2 Milliarden Euro.  ThyssenKrupp Marine Systems ist das federführende Unternehmen der Arbeitsgemeinschaft ARGE F 125, die im Jahr 2007 den Vertrag über den Bau von insgesamt vier Schiffen der F 125-Klasse für die Deutsche Marine erhalten hat.  Weiteres Mitglied der ARGE F 125 ist die Friedrich Lürssen-Werft in Bremen, die zusammen mit der Hamburger Werft Blohm+Voss Shipyards die Fertigung der Schiffe durchführt.  Gerlinde Kretschmann, Ehefrau des Ministerpräsidenten des Landes Baden-Württemberg, führte als Taufpatin die Taufzeremonie in Anwesenheit von hochrangigen Vertretern des Bundesministeriums der Verteidigung, des Landes Baden-Württemberg, des Deutschen Bundestages und des Landtages von Baden-Württemberg, der Deutschen Marine und der beteiligten Unternehmen durch.  Dr. Hans Christoph Atzpodien, Vorstandsvorsitzender der ThyssenKrupp Industrial Solutions AG und Aufsichtsratsvorsitzender der ThyssenKrupp Marine Systems GmbH: „Die F125 ist ein grundlegend neu entwickelter Fregattentyp mit Innovationen auf zahlreichen Technologiefeldern, der geeignet ist, den beteiligten Werften eine solide Grundauslastung über die kommenden Jahre zu sichern und dem deutschen Marineschiffbau seine führende Position bei Schlüsseltechnologien zu erhalten und auszubauen."  Die vier Fregatten der Klasse 125 werden die acht Fregatten der Klasse 122 (Typschiff Bremen) der Deutschen Marine ersetzen. Die Schiffe wurden speziell für die heutigen und zukünftigen Einsatzszenarien der Deutschen Marine entwickelt. Neben den traditionellen Aufgaben der Landes- und Bündnisverteidigung sind die Fregatten der Klasse 125 für Konfliktverhütung, Krisenbewältigung sowie Eingreif- und Stabilisierungsoperationen im internationalen Rahmen ausgelegt. Die Schiffe sind in der Lage, für eine Einsatzdauer von 24 Monaten zur See zu fahren und setzen damit erstmals das Konzept der Intensivnutzung, also einer deutlich erhöhten Verfügbarkeit im Einsatzgebiet, um. Diese Fähigkeit wird unterstützt durch eine reduzierte Besatzungsstärke und ein Zwei-Besatzungskonzept, das den vollständigen Austausch der Besatzung im Einsatzgebiet ermöglicht.  Hauptdaten der F125:      Länge:  149 m    Breite:  18 m    Höchstgeschwindigkeit:  &gt;26 kn    Verdrängung:  ca. 7000 t    Besatzung:  max. 190 Personen (davon bis zu 120 Personen Stammbesatzung)             ThyssenKrupp Marine Systems ist einer der führenden, global agierenden europäischen Systemanbieter für U-Boote und Marineschiffe. Weltweit steht das Unternehmen für maritime Kompetenz, innovative Technologien und einen umfassenden und zuverlässigen Service. Mit Standorten in Kiel, Hamburg und Emden gehört es als Business Unit innerhalb des ThyssenKrupp Konzerns zur Business Area Industrial Solutions.  Die ganze Bandbreite des Spezial- und Großanlagenbaus sowie eine zum Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition sind bei ThyssenKrupp die Stärken der Business Area Industrial Solutions. Qualitativ hoch-wertige Ingenieurkunst steht im Zentrum des unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- und Lieferantenmanagement und ein Angebot an Dienstleistungen, das höchsten Ansprüchen genügt, sind die Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 18.500 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bilden an über 70 Standorten ein globales Netzwerk, dessen Technologieportfolio ein Höchstmaß an Produktivität und Wirtschaftlichkeit garantiert.  Ansprechpartner:  ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 Telefax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com    Fregatte „Baden-Württemberg“ für die Deutsche Marine getauft   Pressefotos Taufe Fregatte Klasse 125    Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    ThyssenKrupp Marine Systems auf der Defexpo India 2014    05.02.2014   ThyssenKrupp Marine Systems, einer der führenden europäischen Systemanbieter von nicht-nuklearen U-Booten und Marineschiffen, wird an der Defexpo India 2014 teilnehmen, die vom 6. bis 9. Februar 2014 in Neu Delhi stattfindet. Am Stand von ThyssenKrupp Marine Systems (Stand Nr. 16 in Halle 11) im Messezentrum Pragati Maidan können Besucher eine interaktive Ausstellung einer breiten Palette von U-Booten, Raketensystemen und Marine-Überwasserschiffen erleben. Hierzu zählen unter anderem:   U-Boot HDW Klasse 214  U-Boot HDW Klasse 209/1500  IDAS-Raketensystem  Fregatte Blohm+Voss Klasse 124  Fregatte Blohm+Voss MEKO A-200 SAN  Tarnkappen-Patrouillenschiff Kockums FLEXpatrol   Als einer der führenden Anbieter von Systemen und Lösungen für den Marineschiffsbau unterhält ThyssenKrupp Marine Systems langjährige strategische Beziehungen zu Indien. Seit über einem Vierteljahrhundert hat die indische Marine vier U-Boote der HDW-Klasse 209/1500, auch als „Shishumar"-Klasse bekannt, in Betrieb. Der After-Sales-Dienstleister Marine Logistik GmbH (MARLOG), der im vergangenen Jahr in ThyssenKrupp Marine Systems eingegliedert wurde, steht der indischen Marine seit über zwei Jahrzehnten mit Ersatzteillieferungen für die „Shishumar"-Klasse als Partner zur Seite. Diese erfolgreiche Zusammenarbeit wird nach der Eingliederung fortgesetzt. Derzeit ist ThyssenKrupp Marine Systems im Gespräch mit der indischen Marine, um die Modernisierung zweier dieser Schiffstypen durch die Integration der neuesten Waffensysteme und Sensoren einschließlich HARPOON-Seezielflugkörper zu unterstützen. Darüber hinaus liefert das Unternehmen hochentwickelte Verbundkonstruktionen für die P-28-Korvetten, die gegenwärtig bei Garden Reach Shipbuilders &amp; Engineers Ltd. gebaut werden.  Lange Schiffsbautradition und Spitzentechnologie  ThyssenKrupp Marine Systems blickt auf eine Jahrhunderte lange Tradition im Schiffsbau zurück und verfügt zugleich über die Technologien und Expertise, um den zukünftigen Anforderungen gerecht zu werden. Als weltweit führender Systemanbieter für nicht-nuklear angetriebene U-Boote hat ThyssenKrupp Marine Systems immense Erfahrung gesammelt und fast 25 Länder und deren Marinen unterstützt. Die Fähigkeit des Unternehmens, sowohl auf den eigenen Werften als auch, bei Bedarf, an den jeweiligen Kundenstandorten leistungsfähige U-Boote zu bauen, hat erheblich zum laufenden Erfolg dieser Hightech-Produkte beigetragen.  ThyssenKrupp Marine Systems umfasst die vier Geschäftsbereiche U-Boote, Marineüberwasserschiffe, Services und ThyssenKrupp Marine Systems AB. Die technologische und finanzielle Leistungsfähigkeit von ThyssenKrupp Marine Systems verschafft den Marine-Kunden die Sicherheit, dass ihre U-Boote, Überwasserschiffe und maritimen Systeme auch auf lange Sicht von den Entwicklungs- und Unterstützungsleistungen profitieren werden. Das Unternehmen mit Standorten in Deutschland (Kiel, Hamburg, Emden) und Schweden (Malmö, Karlskrona, Muskö) beschäftigt etwa 3.800 Mitarbeiter und gehört zur Business Area Industrial Solutions des ThyssenKrupp-Konzerns.  Thyssen Krupp mit starker Präsenz in Indien  ThyssenKrupp ist ein diversifizierter Industriekonzern mit rund 157.000 Mitarbeitern in knapp 80 Ländern und einem Jahresumsatz von etwa 39 Mrd €. Die Beziehungen zwischen Indien und ThyssenKrupp reichen bis in das Jahr 1860 zurück, als das Vorgängerunternehmen Krupp einen Auftrag zur Fertigung von Lokomotivradreifen erhielt. Heute ist Indien der drittgrößte Markt in der Region Asien-Pazifik, in dem lokal operierende Konzernunternehmen mit etwa 5.700 Mitarbeitern tätig sind. Das Regional Headquarters von ThyssenKrupp befindet sich in Mumbai. Neben ThyssenKrupp Marine Systems ist der Konzern in Indien durch weitere Tochterunternehmen vertreten. Das Konzernunternehmen ThyssenKrupp Industries India Ltd. fertigt komplette Zucker- und Zementanlagen sowie Maschinen und Anlagen für den Tagebau und Schüttgutumschlag. Uhde India Ltd. konstruiert und baut Anlagen für die chemische Industrie, die Erdölindustrie und andere Industriezweige. ThyssenKrupp Elevator India Ltd. unterhält Kundendienstzentren sowie ein umfassendes Vertriebs- und Kundendienstnetz. Die Business Area Components Technology von Thyssenkrupp betreibt ebenfalls mehrere Produktionsanlagen für Industrielager, Kurbelwellen und Laufwerke in Indien. Zu den aktuellen Investitionen der ThyssenKrupp-Unternehmen in Indien zählt beispielsweise die Errichtung einer neuen Mehrzweckanlage im Bezirk Pune durch ThyssenKrupp Elevator.  ThyssenKrupp Marine Systems ist einer der führenden europäischen Systemanbieter von nicht-nuklearen U-Booten und Marineschiffen. Das Unternehmen steht für maritime Kompetenz, innovative Technologien und einen umfassenden und zuverlässigen Service. ThyssenKrupp Marine Systems mit Standorten in Kiel, Hamburg und Emden und gehört zur Business Area Industrial Solutions des ThyssenKrupp-Konzerns.  Die ganze Bandbreite des Spezial- und Großanlagenbaus sowie eine zum Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition sind die Stärken der Business Area Industrial Solutions. Die Ingenieurkunst steht im Zentrum des unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- und Lieferantenmanagement und ein Angebot an Dienstleistungen, das höchsten Ansprüchen genügt, sind die Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 19.000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bilden an über 70 Standorten ein globales Netzwerk, dessen Technologieportfolio ein Höchstmaß an Produktivität und Wirtschaftlichkeit garantiert.  Kontakt:  Cosima Rauner ThyssenKrupp Industrial Solutions Communications Telefon: +49 201 844-553249 Fax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com  Torben Beckmann ThyssenKrupp Industrial Solutions Communications Telefon: +49 201 844-5532200 Fax:       +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com  ThyssenKrupp Marine Systems auf der Defexpo India 2014    Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    Pressemitteilung zu Gesprächen über den Verkauf von ThyssenKrupp Marine Systems AB    14.04.2014   ThyssenKrupp und Saab in Gesprächen über Verkauf der schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums)  Pressemitteilung in deutsch.pdf  Press release in english    Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    Dritte Fregatte der Klasse 125 in Hamburg auf Kiel gelegt    04.06.2014   Die dritte von insgesamt vier Fregatten der Klasse 125 für die Deutsche Marine wurde heute am Hamburger Standort von ThyssenKrupp Marine Systems, einem Unternehmen von ThyssenKrupp Industrial Solutions, auf Kiel gelegt. Das feierliche Auslegen des ersten Rumpfabschnittes in Anwesenheit von Vertretern aus Politik, Verteidigung und Industrie markiert einen wichtigen Abschnitt beim Bau des Schiffes.  Das erste Schiff der Fregattenklasse 125 war im Dezember 2013 auf den Namen „Baden-Württemberg" getauft worden und wurde wie geplant im Frühjahr 2014 ausgedockt. Die Ablieferung an die Deutsche Marine ist für November 2016 vorgesehen. Die weiteren Fregatten werden sukzessive gefertigt. Die letzte der vier Fregatten soll im Jahr 2019 abgeliefert werden. Insgesamt beläuft sich das Auftragsvolumen auf rund zwei Milliarden Euro.  ThyssenKrupp Marine Systems ist das federführende Unternehmen der Arbeitsgemeinschaft ARGE F125, die im Jahr 2007 den Vertrag über den Bau von insgesamt vier Schiffen der F125-Klasse für die Deutsche Marine erhalten hat. Weiteres Mitglied der ARGE F125 ist die Fr. Lürssen Werft. Die Fertigung der Vorschiffe mit entsprechender Vorausrüstung erfolgt auf den Werftstandorten der Fr. Lürssen Werft in Bremen und Wolgast. Die Fertigung der Hinterschiffe, der Zusammenbau der Schiffshälften sowie die weitere Endausrüstung erfolgt auf der  Hamburger Werft Blohm+Voss Shipyards.  Die vier Fregatten der Klasse 125 werden die acht Fregatten der Klasse 122 (Typschiff Bremen) der Deutschen Marine ersetzen. Die Schiffe wurden speziell für die heutigen und zukünftigen Einsatzszenarien der Deutschen Marine entwickelt. Neben den traditionellen Aufgaben der Landes- und Bündnisverteidigung sind die Fregatten der Klasse 125 für Konfliktverhütung, Krisenbewältigung sowie Eingreif- und Stabilisierungsoperationen im internationalen Rahmen ausgelegt. Die Schiffe sind in der Lage, für eine Einsatzdauer von 24 Monaten zur See zu fahren und setzen damit erstmals das Konzept der Intensivnutzung, also einer deutlich erhöhten Verfügbarkeit im Einsatzgebiet, um. Diese Fähigkeit wird unterstützt durch eine reduzierte Besatzungsstärke und ein Zwei-Besatzungskonzept, das den vollständigen Austausch der Besatzung im Einsatzgebiet ermöglicht.  Hauptdaten der F125:     Länge  149 m    Breite  18 m    Höchstgeschwindigkeit  &gt;26 kn    Verdrängung  ca. 7000 t    Besatzung  max. 190 Personen (davon bis zu 120 Personen Stammbesatzung)       ThyssenKrupp Marine Systems ist einer der führenden, global agierenden europäischen Systemanbieter für U-Boote und Marineschiffe. Weltweit steht das Unternehmen für maritime Kompetenz, innovative Technologien und einen umfassenden und zuverlässigen Service. Mit Standorten in Kiel, Hamburg und Emden gehört es als Business Unit innerhalb des ThyssenKrupp Konzerns zur Business Area Industrial Solutions.  Die ganze Bandbreite des Spezial- und Großanlagenbaus sowie eine zum Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition sind bei ThyssenKrupp die Stärken der Business Area Industrial Solutions. Qualitativ hoch-wertige Ingenieurkunst steht im Zentrum des unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- und Lieferantenmanagement und ein Angebot an Dienstleistungen, das höchsten Ansprüchen genügt, sind die Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 18.500 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bilden an über 70 Standorten ein globales Netzwerk, dessen Technologieportfolio ein Höchstmaß an Produktivität und Wirtschaftlichkeit garantiert.  Ansprechpartner für Journalisten:  ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 Telefax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com  ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Torben Beckmann Communications Telefon: +49 (0) 201 844 532200 Telefax: +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com    Pressemitteilung_Kiellegung_der_dritten_Fregatte_Klasse_125  Bilder_Kiellegung_F125_Schiff_3.zip          Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    ThyssenKrupp und Saab vereinbaren Verkauf der schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums)    29.06.2014   ThyssenKrupp Industrial Solutions AG, ein Unternehmen des ThyssenKrupp Konzerns, und Saab AB haben heute eine Vereinbarung über den Verkauf der schwedischen Werft ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) mit Standorten in Malmö, Karlskrona und Muskö geschlossen. Der Kaufpreis beträgt 340 Mio schwedische Kronen (rund 37 Mio €). Die Transaktion steht unter dem Vorbehalt der Genehmigung durch den Vorstand und die Aufsichtsgremien von ThyssenKrupp sowie durch die schwedische Wettbewerbsbehörde.  Im April 2014 hatten beide Unternehmen ein unverbindliches Memorandum of Understanding über den Verkauf der schwedischen Werft geschlossen, die über Jahre hinweg erhebliche Verluste geschrieben hat. Mit dem Verkauf folgt ThyssenKrupp Industrial Solutions der öffentlich geäußerten Absicht der schwedischen Regierung, Marineschiffbauprogramme national durchführen zu wollen.  ThyssenKrupp konzentriert seine Marineschiffbauaktivitäten auf Kiel, Hamburg und Emden. Diese Aktivitäten sind sehr ertragsstark und liefern einen zuverlässigen Beitrag zum Ergebnis des Unternehmens. Mit dem eigenen, außenluftunabhängigen HDW Brennstoffzellenantrieb ist ThyssenKrupp Marine Systems klarer Weltmarktführer im Bereich nicht nuklearer U-Boote.  ThyssenKrupp Marine Systems ist einer der führenden europäischen Systemanbieter von nicht-nuklearen U-Booten und Marineschiffen. Das Unternehmen steht für maritime Kompetenz, innovative Technologien und einen umfassenden und zuverlässigen Service. ThyssenKrupp Marine Systems mit Standorten in Kiel, Hamburg und Emden und gehört zur Business Area Industrial Solutions des ThyssenKrupp-Konzerns.  Die ganze Bandbreite des Spezial- und Großanlagenbaus sowie eine zum Teil Jahrhunderte zurück­reichende Schiffbautradition sind die Stärken der Business Area Industrial Solutions. Ingenieurkunst steht im Zentrum des unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- und Lieferantenmanagement und ein Angebot an Dienstleistungen, das höchsten Ansprüchen genügt, sind die Basis für nachhaltige Kundenzufrieden­heit. Rund 19.000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bilden an über 70 Standorten ein globales Netzwerk, dessen Technologieportfolio ein Höchstmaß an Produktivität und Wirtschaftlichkeit garantiert.  Ansprechpartner:  ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 Telefax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com  ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Torben Beckmann Communications Telefon: +49 (0) 201 844 532200 Telefax: +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com  Pressemitteilung: ThyssenKrupp und Saab vereinbaren Verkauf von ThyssenKrupp Marine Systems AB      Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    Verkauf der schwedischen Schiffbauaktivitäten ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) an Saab abgeschlossen    22.07.2014   Der Verkauf der schwedischen Werft ThyssenKrupp Marine Systems AB (ehemals Kockums) mit Standorten in Malmö, Karlskrona und Muskö an Saab ist abgeschlossen. Mit dem heute erfolgten Closing hat ThyssenKrupp Industrial Solutions den Kaufpreis in Höhe von 340 Mio. schwedische Kronen (rund 37 Mio. €) erhalten.  Der Ende Juni dieses Jahres angekündigte Verkauf der Werft hatte zunächst unter dem Vorbehalt der Genehmigung durch den Vorstand und die Aufsichtsgremien von ThyssenKrupp sowie durch die schwedische Wettbewerbsbehörde gestanden.   20140722_Pressemitteilung_Verkauf_von_ThyssenKrupp_Marine_Systems_AB.pdf  ThyssenKrupp Marine Systems ist einer der führenden europäischen Systemanbieter von nicht-nuklearen U-Booten und Marineschiffen. Das Unternehmen steht für maritime Kompetenz, innovative Technologien und einen umfassenden und zuverlässigen Service. ThyssenKrupp Marine Systems mit Standorten in Kiel, Hamburg und Emden und gehört zur Business Area Industrial Solutions des ThyssenKrupp-Konzerns.  Die ganze Bandbreite des Spezial- und Großanlagenbaus sowie eine zum Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition sind die Stärken der Business Area Industrial Solutions. Ingenieurkunst steht im Zentrum des unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- und Lieferantenmanagement und ein Angebot an Dienstleistungen, das höchsten Ansprüchen genügt, sind die Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 19.000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bilden an über 70 Standorten ein globales Netzwerk, dessen Technologieportfolio ein Höchstmaß an Produktivität und Wirtschaftlichkeit garantiert.  Ansprechpartner:  ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 Telefax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com  ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Torben Beckmann Communications Telefon: +49 (0) 201 844 532200 Telefax: +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com    Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    ThyssenKrupp verkauft Emder Werft und Dockbetriebe    23.12.2014   ThyssenKrupp und die Seafort Advisors GmbH haben eine Vereinbarung über den Verkauf der Emder Werft und Dockbetriebe in Emden geschlossen. ThyssenKrupp hatte im Rahmen der strategischen Weiterentwicklung des Konzerns Ende 2013 mit der Prüfung alternativer strategischer Optionen für das Unternehmen begonnen, um eine Weiterentwicklung des Reparaturgeschäfts außerhalb des Konzerns zu ermöglichen. Hintergrund war die klare Fokussierung der Schiffbauaktivitäten des ThyssenKrupp-Konzerns auf den Über- und Unterwasserschiffbau. Mit Seafort Advisors wurde nun der geeignete Partner gefunden, um den Reparaturbetrieb langfristig erfolgreich am Markt zu positionieren. Der Abschluss des Verkaufs steht noch unter Vorbehalt notwendiger Genehmigungen und Zustimmungen und ist für das erste Quartal des Kalenderjahres 2015 vorgesehen. Die Niederlassung der ThyssenKrupp Marine Systems GmbH in Emden ist von dem Verkauf nicht betroffen.  Seafort Advisors plant, das Geschäft der Emder Werft und Dockbetriebe in den vier Säulen Handelsschiffe, Marine, Behörden und Offshore fortzuführen und gezielt durch neue Geschäftsfelder sowie den Ausbau des Spektrums an Reparaturen zu erweitern. Hierzu sind eine Stärkung der Vertriebsaktivitäten sowie Investitionen am Standort Emden vorgesehen. Die Emder Werft und Dockbetriebe erzielte im Geschäftsjahr 2013/2014 einen Umsatz von rund 19,5 Mio € und beschäftigt 55 Mitarbeiter. Das Unternehmen wurde in den vergangenen Jahren erfolgreich neu aufgestellt und verfügt über eine stabile Kundenbasis und Auslastung.  Die Seafort Advisors GmbH ist eine unabhängige Beteiligungsgesellschaft mit Sitz in Hamburg. Der Anlageschwerpunkt liegt auf mittelständischen Wachstumsunternehmen im deutschsprachigen Raum (Deutschland, Österreich und Schweiz). Seafort Advisors verfolgt einen mittel- bis langfristigen Anlagehorizont und ist aktuell an drei weiteren Unternehmen mehrheitlich beteiligt. Die Beteiligungsgesellschaft unterhält zahlreiche und intensive Beziehungen im Schiffssektor, insbesondere zu mehreren Reedereien.  ThyssenKrupp Marine Systems ist einer der führenden europäischen Systemanbieter von nicht-nuklearen U-Booten und Marineschiffen. Das Unternehmen steht für maritime Kompetenz, innovative Technologien und einen umfassenden und zuverlässigen Service. ThyssenKrupp Marine Systems mit Standorten in Kiel, Hamburg und Emden und gehört zur Business Area Industrial Solutions des ThyssenKrupp-Konzerns.  Die ganze Bandbreite des Spezial- und Großanlagenbaus sowie eine zum Teil Jahrhunderte zurück-reichende Schiffbautradition sind die Stärken der Business Area Industrial Solutions. Ingenieurkunst steht im Zentrum des unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- und Lieferantenmanagement und ein Angebot an Dienstleistungen, das höchsten Ansprüchen genügt, sind die Basis für nachhaltige Kundenzufrieden¬heit. Rund 19.000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bilden an über 70 Standorten ein globales Netzwerk, dessen Technologieportfolio ein Höchstmaß an Produktivität und Wirtschaftlichkeit garantiert.  Ansprechpartner:  ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Cosima Rauner Communications Telefon: +49 (0) 201 844 553249 Telefax: +49 (0) 201 8456 553249 E-Mail: cosima.rauner@thyssenkrupp.com  ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Torben Beckmann Communications Telefon: +49 (0) 201 844 532200 Telefax: +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com      Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    Zweite Fregatte der Klasse 125 in Hamburg getauft    16.04.2015     Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Anfahrt Hauptsitz Kiel      Anfahrt Niederlassung Hamburg      Anfahrt Niederlassung Emden      Pressemitteilungen      Ansprechpartner für Journalisten     Suche                Pressemitteilungen    Taufe der ersten polnischen MEKO ® A-100 Korvette    03.07.2015   ThyssenKrupp Marine Systems und die polnische Werft Stocznia Marynarki Wojennej feiern Taufe der ersten MEKO ® A-100 Korvette  ThyssenKrupp Marine Systems beglückwünscht die neue Geschäftsleitung des polnischen Werftbetreibers Stocznia Marynarki Wojennej S.A. zur Fertigstellung der Korvette ORP Slazak, dem ersten modernen Patrouillenschiff Polens, das auf dem MEKO ® A-100-Design von ThyssenKrupp Marine Systems basiert. Die ORP Slazak wurde am 2. Juli 2015 am Standort von Stocznia Marynarki Wojennej in Gdynia, Polen, getauft. Die Übergabe des Schiffs an die polnische Marine ist für Ende 2016 geplant.  Nach Taufe und Stapellauf des Schiffes geht ThyssenKrupp Marine Systems von seiner baldigen und erfolgreichen Inbetriebnahme aus. Die Korvette ORP Slazak wird ein wesentliches Kernstück der modernisierten polnischen Marine sein und durch ihre bewährte Technologie einen Beitrag zum Schutz Polens und zur Sicherung der baltischen Region leisten. Die polnische Marine tritt damit in den internationalen Kreis jener Länder ein, die das MEKO ® -System einsetzen und an die ThyssenKrupp Marine Systems bis heute bereits mehr als 140 Schiffe unterschiedlicher Klassen nach Kundenvorgaben geliefert hat.  Die Blohm+Voss MEKO ® -Technologie steht für eine modulare Schiffsbauweise, die es ermöglicht, mit einer einzigen Plattform unterschiedliche operative Ziele zu realisieren. Unter Einsatz der umfassenden Erfahrungen des Werftbetreibers Stocznia Marynarki Wojennej führt dies nicht nur zu einem effizienten Bauprozess, sondern auch zu einer hohen operativen Verfügbarkeit für die polnische Marine.  ThyssenKrupp Marine Systems ist einer der führenden, global agierenden europäischen Systemanbieter für U-Boote und Marineschiffe. Weltweit steht das Unternehmen für maritime Kompetenz, innovative Technologien und einen umfassenden und zuverlässigen Service. Mit Standorten in Kiel, Hamburg und Emden gehört es als Business Unit innerhalb des ThyssenKrupp Konzerns zur Business Area Industrial Solutions.  Die ganze Bandbreite des Spezial- und Großanlagenbaus sowie eine zum Teil Jahrhunderte zurückreichende Schiffbautradition sind bei ThyssenKrupp die Stärken der Business Area Industrial Solutions. Qualitativ hochwertige Ingenieurkunst steht im Zentrum des unternehmerischen Erfolgs. Globales Projektmanagement, erstklassige Systemintegration, zuverlässiges Einkaufs- und Lieferantenmanagement und ein Angebot an Dienstleistungen, das höchsten Ansprüchen genügt, sind die Basis für nachhaltige Kundenzufriedenheit. Rund 18.500 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bilden an über 70 Standorten ein globales Netzwerk, dessen Technologieportfolio ein Höchstmaß an Produktivität und Wirtschaftlichkeit garantiert.  Ansprechpartner für Journalisten  Torben Beckmann ThyssenKrupp Industrial Solutions AG Communications Telefon: +49 (0) 201 844 532200 Fax:   +49 (0) 201 8456 532200 E-Mail: torben.beckmann@thyssenkrupp.com    Zurück       Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                Uboote      HDW Klasse 209/1400mod      HDW Klasse 210mod      HDW Klasse 212A      HDW Klasse 214      HDW Klasse 216      Komponenten      Referenzen      Marineüberwasserschiffe      Services     Suche                Uboote  Jede eine Klasse für sich - die erfolgreichen Uboote  Kaum ein anderes Unternehmen hat mehr Erfahrung in der Konstruktion und dem Bau von nicht-nuklearen Ubooten als die ThyssenKrupp Marine Systems mit ihrem Geschäftsbereich Submarines in Kiel. Die Werft ist Partner der Deutschen Marine und hat darüber hinaus Unterseeboote für den Küsten- und Hochseeeinsatz an Marinen von 17 Ländern weltweit geliefert.  Jahrzehntelange Erfahrung sowie immer wieder neue, innovative Ideen, Entwicklungen und Konzepte sind die Basis für den Erfolg der Kieler Werft. Wie die HDW Ubootklasse 209, die auf allen Weltmeeren im Einsatz ist. Von keiner anderen Ubootklasse wurden nach dem Zweiten Weltkrieg mehr gebaut. Bislang jedenfalls, denn jetzt werden mit den HDW Ubootklassen 212A und 214 neue Dimensionen erreicht.  Seitdem es Uboote gibt, lautet das Ziel, ihre Tauchzeiten zu verlängern. Mit außenluftunabhängigen Antriebssystemen wird dieses Ziel auch bei nicht-nuklearen Booten Realität. Diese Antriebssysteme erhöhen die Unterwasserreichweite signifikant und reduzieren die Gefahr, geortet zu werden. Mit dem in Kiel entwickelten HDW Brennstoffzellenantrieb können auch bereits in Dienst gestellte Uboote nachgerüstet werden.  Uboote der HDW Klassen 212A und 214 waren weltweit die Ersten, die mit einem leistungsstarken Brennstoffzellenantrieb unabhängig von der Außenluft auf lange Tauchfahrten gingen und sind seitdem führend in diesem Bereich.  Beide Bootsklassen setzen neue Standards im Hinblick auf:   Signaturen  Reichweite  Automation  Waffenführung  Kommunikation  Besatzungskomfort  Verfügbarkeit   Von der Grundlagenforschung und der Entwicklung über die Konstruktion, die Fertigung, die Ausrüstung, die Erprobung bis hin zum „In-Service-Support". Bei ThyssenKrupp Marine Systems erhalten Sie alles aus einer Hand.            HDW Klasse 209/1400mod           HDW Klasse 210mod           HDW Klasse 212A           HDW Klasse 214           HDW Klasse 216         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Supplier Code of Conduct      Zulassung als Lieferant      Online-Ausschreibungen und e-Auktionen     Suche                Supplier Code of Conduct  Der ThyssenKrupp Supplier Code of Conduct formuliert das konzernweite Verständnis von Nachhaltigkeit und Compliance und unsere Anforderungen an Lieferanten weltweit. Unter anderem werden die folgenden Kernpunkte adressiert:   Umgang mit Mitarbeitern  Umweltschutz  Gesundheitsschutz und Arbeitssicherheit  Verhalten im geschäftlichen Umfeld  Lieferantenbeziehungen   Ebenso wie wir uns zu einem verantwortungsbewussten und fairen Verhalten gegenüber Mitarbeitern, Kunden, Lieferanten und Anwohnern verpflichten, erwarten wir von unseren Lieferanten, dass sie diese Grundsätze teilen. Daher erwartet ThyssenKrupp von seinen Lieferanten, dass sie bei ihren Aktivitäten den jeweils geltenden nationalen und internationalen Gesetzen und Verordnungen, den Prinzipien des United Nations Global Compact und dem ThyssenKrupp Supplier Code of Conduct entsprechen.  Seit Mai 2013 werden unsere Lieferanten in mehreren Wellen zur Unterzeichnung des ThyssenKrupp Supplier Code of Conduct aufgefordert. Unser Anspruch ist es, nur mit Lieferanten zusammenarbeiten, die gemäß den Prinzipien des ThyssenKrupp Supplier Code of Conduct handeln, diesen auf unsere Aufforderung hin unterzeichnen, alle Nachhaltigkeitsprozesse unterstützen und ihre eigenen Lieferanten entsprechend zur Einhaltung verpflichten.     Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                  Uboote      HDW Klasse 209/1400mod      HDW Klasse 210mod      HDW Klasse 212A      HDW Klasse 214      HDW Klasse 216      Komponenten      Referenzen      bis 1970      bis 1980      bis 1990      bis 2000      bis 2010      bis heute      Marineüberwasserschiffe      Services     Suche                Referenzen  In den letzten Jahrzehnten konnten wir viele Marinen weltweit mit hochtechnologischen Ubooten ausstatten. Zu fast allen Marinen pflegen wir intensive Beziehungen, unterstützen die Modernisierungen der Boote und die Beschaffung von Folgeaufträgen.        bis 1970           bis 1980           bis 1990           bis 2000           bis 2010           bis heute         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                  Uboote      HDW Klasse 209/1400mod      HDW Klasse 210mod      HDW Klasse 212A      HDW Klasse 214      HDW Klasse 216      Komponenten      HDW Brennstoffzellenantrieb      Flugkörpersystem IDAS      Rettungssystem HABETaS ®      Torpedoabwehrsystem      Faserverbundstoffe      Referenzen      Marineüberwasserschiffe      Services     Suche                Komponenten         HDW Brennstoffzellenantrieb           Flugkörpersystem IDAS           Rettungssystem HABETaS ®           Torpedoabwehrsystem TAU           Faserverbundstoffe         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Uboote      HDW Klasse 209/1400mod      HDW Klasse 210mod      HDW Klasse 212A      HDW Klasse 214      HDW Klasse 216      Komponenten      Referenzen      Marineüberwasserschiffe      Services     Suche                HDW Klasse 216  Die HDW Klasse 216 ist ein Entwurf mit maximalen Anforderungen an Verlegegeschwindigkeit, Reichweite und verdeckten Fahrbereichen.  Das Boot verfügt über zwei druckfeste Sektionen und einen hohen Besatzungskomfort für Missionen von bis zu 80 Tagen. Die Flexibilität für Effektoren und Ausrüstung wird sowohl durch den Multi-Purpose-Raum als auch den innovativen Vertical Multi-Purpose Lock (VMPL) noch verbessert.  Besonders hervor zu heben sind folgende technische Merkmale:   PERMASYN ® Antriebstechnik  Lithium-Ionen-Batterien  Kompositpropeller  Integriertes Waffenleitsystem  HABETaS ® Rescue-System  Methanolreformer  Hohe Anzahl an zusätzlichen Kojen.   Der modulare Waffen- und Sensoren-Mix, in Kombination mit dem außenluftunabhängigen Funktionen des Ubootes macht die HDW Klasse 216 prädestiniert für   Schiff- und Uboot Abwehr  Aufklärung, Überwachung und Zielerfassung  Angriff von Landzielen  Unterstützung bei Operationen von Sondereinsatzkräften  Einsatz von unbemannten Fahrzeugen  Minenausbringung und Minenaufklärung.   Technische Daten     Länge ü.a.  ~ 90 m    Durchmesser   ~ 8 m     Verdrängung   ~ 4000 t     Torpedorohre   6     Besatzung   34 + 29         Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                              Uboote      HDW Klasse 209/1400mod      HDW Klasse 210mod      HDW Klasse 212A      HDW Klasse 214      HDW Klasse 216      Komponenten      Referenzen      Marineüberwasserschiffe      Services     Suche                HDW Klasse 214  Die HDW Klasse 214 ist die Fortführung der Erfolgsgeschichte der HDW Klasse 209. Ein Entwurf speziell für den Exportmarkt, der sowohl in Deutschland als auch im Kundenland gefertigt werden kann. Ein Design, dessen technische Ausprägung mit der Zeit geht.    Die HDW Klasse 214 eignet sich hervorragend für eine breite Palette von Aufgaben, die von Einsätzen in Küstengewässern bis zu Missionen auf hoher See fernab der Heimatgewässer reichen. Die modulare Auswahl an Waffen und Sensoren zusammen mit dem integrierten, außenluftunabhängigen HDW Brennstoffzellenantrieb macht das U-Boot der HDW Klasse 214 prädestiniert für Aufgaben wie:    Einsätze gegen Überwasserschiffe und U-Jagd    Datengewinnung, Beobachtung und Aufklärung    Operationen mit Sondereinsatzkräften    Operieren im Verband.    Viele der Anforderungen, die zu diesem neuen Konzept geführt haben, sind das Ergebnis einer Analyse moderner Szenarien mit symetrischen und asymetrischen Bedrohungen.  Die HDW Klasse 214 zeichnet sich durch folgende Eigenschaften aus:    Erhöhte Unterwasserausdauer und niedrige Verratswahrscheinlichkeit dank des erprobten außenluftunabhängigen HDW Brennstoffzellenantriebs    Erhöhte Tauchtiefe    Stufenlos regelbarer PERMASYN ® Motor mit niedriger Drehzahl für hohe Geschwindigkeit ohne Schaltgeräusche    Optimiertes Signaturen-Management    Waffeneinsatz-Führungssystem ISUS 90 für erweiterte Ortungsmöglichkeiten im niedrigfrequenten Bereich (Flank Array / Towed Array)    Große Waffennutzlast für eine zweckmäßige Zusammenstellung von Torpedos, Flugkörpern und Minen    Integration des Torpedoabwehrsystems für Uboote (TAU)    Unterstützung von Operationen mit Sondereinsatzkräften.    Dank seines modularen Konzepts und der ausgereiften Automation stellt dieses Uboot ein besonders kosteneffektives Waffensystem dar.  Technische Daten     Länge ü.A.  ~ 65 m    Durchmesser Druckkörper  ~ 6,3 m    Verdrängung  ~ 1.700 t    Höhe einschl. Turm  ~ 13 m    Torpedorohre  8    Besatzung  27        Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                                Uboote      HDW Klasse 209/1400mod      HDW Klasse 210mod      HDW Klasse 212A      HDW Klasse 214      HDW Klasse 216      Komponenten      Referenzen      Marineüberwasserschiffe      Services     Suche                HDW Klasse 212A  Die Uboote der HDW Klasse 212A können mit Recht als "die Spitze deutscher Uboottechnologie" bezeichnet werden. Nicht nur die Deutsche, sondern auch die Italienische Marine haben Boote dieses Typs im Einsatz.    Die HDW Klasse 212A gilt als signaturärmstes, nicht-nukleares Uboot weltweit. Zudem ist es äußerst energieeffizient und durch die kompakte, amagnetische Bauweise besonders für Einsätze im Flachwasser geeignet. Moderne akustische Sensoren und Torpedos der neusten Klasse bilden die Waffenanlage dieser Boote.    Die niedrige Verratswahrscheinlichkeit ist vor allem der Hybrid-Antriebsanlage zu verdanken.    Diese besteht aus:    der HDW Brennstoffzellenanlage für den außenluftunabhängigen Antrieb, wodurch das Uboot über längere Zeiten tiefgetaucht bleiben kann    einem Dieselgenerator mit Hochleistungsfahrbatterie.    Weitere besondere Eigenschaften sind:    PERMASYN ® Motor    Integriertes Führungs- und Waffeneinsatzsystem    Hoher Grand an Automation    “Ungestörte” OPZ durch die Aufteilung in 2 Decks    Waffenrohre mit einem Druckwasserausstoßsystem    Schallgekapselter Maschinenraum.    Aufgrund sich ändernder Einsatzaufgaben und ständiger technologischer Fortschritte wurden im 2. Los der HDW Klasse 212A einige Anpassungen vorgenommen:    Integration eines Kommunikationssystems, für die Teilnahme an der vernetzten Operationsführung   Installation des integrierten FüWES   Ersatz des Flank Array Sonars durch eine flächenhafte Seitenantenne    Ersatz eines Sehrohrs durch einen Optronikmast    Integration einer Taucherschleuse    Erweiterung des Fahrbereiches der Boote für den Einsatz in warmen Gewässern.      Die Uboote der HDW Klasse 212A zeichnen sich durch ihre Fähigkeit aus, tief getaucht fernab jeder Küste oder aber in extrem flachen Gewässern zu operieren. Sie sind den Herausforderungen neuer Aufgaben und Einsatzbereiche mehr als gewachsen.  Technische Daten     Länge ü. A.  ~ 57 m    Durchmesser Druckkörper  ~ 7 / 5,6 m    Verdrängung  ~ 1.500 t    Höhe einschl. Turm  ~ 11,5 m    Besatzung  28        Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                          Uboote      HDW Klasse 209/1400mod      HDW Klasse 210mod      HDW Klasse 212A      HDW Klasse 214      HDW Klasse 216      Komponenten      Referenzen      Marineüberwasserschiffe      Services     Suche                HDW Klasse 210mod  Auf Grundlage der für die Norwegische Marine entworfenen und gebauten Ubootklasse ULA hat ThyssenKrupp Marine Systems die neue HDW Klasse 210mod entwickelt: ein fortschrittliches kompaktes diesel-elektrisches Uboot. Es ist geeignet für eine breite Palette an Aufgaben und Einsätzen in heimatlichen und internationalen Gewässern.  Beim Entwurf der HDW Klasse 210mod konnte auf erprobte Merkmale und Systeme zurückgegriffen werden, die bereits erfolgreich in anderen Ubooten wie z.B. HDW Klasse 209/1400mod, 212A und 214 integriert wurden. Die Verbindung des kompakten Entwurfs der ULA Klasse mit der modernsten erprobten Technologie im Bereich Plattform, Waffen und Kommunikation stellt die hohe Verfügbarkeit und zuverlässige Bereitschaft der neuen HDW Klasse 210mod sicher. Das relativ kleine Uboot hat eine Verdrängung von nur ca. 1.150 t, wodurch es besonders für Einsätze in Küsten-, aber auch für Einsätze in tiefen Gewässern geeignet ist.  Die Haupteigenschaften des Uboots lassen sich zusammenfassen:   Hochmoderne Antriebstechnologie (einschl. PERMASYN ® Motor)  Erprobtes Automationskonzept  Hervorragende Manövriereigenschaften dank X-Ruder  Fortschrittliches Führungs- und Waffeneinsatzsystem  Leistungsstarker Waffen-Mix für Intervention und Zusammenarbeit mit Sondereinsatzkräften  Kompakter Turm mit Schnorchel, Sehrohr, Radar- und Kommunikationsmasten  Ausgewogenes Signaturen-Management .   Dank der hervorragenden Integration dieser Eigenschaften bietet die HDW Klasse 210mod eine flexible, vielseitige Plattform für ein breites Aufgabenspektrum. Das Uboot kann unabhängig und unauffällig zur Nachrichtengewinnung, Aufklärung und Beobachtung aber ebenso  in Operationen gegen Überwassereinheiten und in der U-Jagd eingesetzt werden.  Technische Daten     Länge ü. A.  ~ 58,4 m    Durchmesser  ~ 5,5 m    Verdrängung  ~ 1.150 t    Höhe einschl. Turm  ~ 10,8 m    Waffenrohre + Reservelagerung  4 + 6    Besatzung  21        Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
     @import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dijit/themes/tundra/tundra.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojo/resources/dojo.css";@import "/media/js/dojo-release-1.6.1/dojox/image/resources/Lightbox.css";  ThyssenKrupp Marine Systems                    Home  Deutsch   English   Kontakt  Sitemap  ThyssenKruppAG              Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen                              Uboote      HDW Klasse 209/1400mod      HDW Klasse 210mod      HDW Klasse 212A      HDW Klasse 214      HDW Klasse 216      Komponenten      Referenzen      Marineüberwasserschiffe      Services     Suche                HDW Klasse 209/1400mod  Das Uboot der HDW Klasse 209/1400mod ist die neueste Version in der von ThyssenKrupp Marine Systems stammenden Familie der HDW Klasse 209. Sie ist die jüngste Klasse in einer Reihe von 63 Ubooten, die für 14 Kundenmarinen unter Vertrag genommen wurden.  Verbesserungen und Innovationen stehen auch in dieser Klasse an erster Stelle, so konnte jeder Neubau aus den Erfahrungen der vorherigen Boote profitieren und wurde nach den neusten Erkenntnissen entwickelt, konstruiert und gebaut. Dieses geschah allerdings nie, ohne dass neue Entwicklungen und Lösungen in ausgiebigen Seeerpobungen bis zur Serienreife gebracht wurden.  Wie alle seine Vorgänger in dieses Typs ist die HDW Klasse 209/1400mod kompakt und zuverlässig. Zu seinen wichtigsten Eigenschaften gehören moderne Technologie, hohe Kampfkraft, außergewöhnliche Batterieleistung und niedrige Signaturen. Seine möglichen Einsatzaufgaben sind vielfältig und erstrecken sich von der Verteidigung und Konfliktvermeidung küstennah und auf See bis hin zur Überwachung und Nachrichtengewinnung. Zusätzlich sind Operationen mit Sondereinsatzkräften möglich.  Um die Erkennbarkeit im Operationsgebiet signifikant zu redzuieren, können die Uboote der HDW Klasse 209 auch mit einer außenluftunabhängigen Antriebsanlage in Form einer HDW Brennstoffzellenanlage aus- bzw. nachgerüstet werden. Hierfür wird eine Sektion mit den Komponenten der HDW Brennstoffzellenanlage eingefügt. Diese Systemintegration kann anlässlich einer großen Instandsetzung durchgeführt werden.  Technische Daten     Länge ü.A.  ~ 62 m    Durchmesser Druckkörper  ~ 6,2 m    Oberflächenverdrängung  ~ 1.450 t    Höhe einschl. Turm  ~ 12,5 m    Anzahl Torpedorohre  8    Besatzung  30        Top  Printerfriendlyversion                  Home     Unternehmen    Produkte + Services    Einkauf    Karriere    Messen    News + Informationen         Copyright by ThyssenKrupp Marine Systems GmbH © 2015 | Imprint | Legal notes |Asof: Aug.10, 2010          
</fragment>
</item>
</root>