<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Medien                        Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.                    2015: Von der Idee zum Turm  Der Film über den Aufbau des ersten TIMBERTOWER TT 100 ST (Solid Timber) - verkürzt und aktualisiert.      2013: Von der Idee zum Turm  Der neuste Film vom August 2013 ist die umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film vom August 2013: Die Motivation der Geschäftsführer, Statements von Sachverständigen und Bilder vom Aufbau verdeutlichen, dass aus der anfänglichen Vision ein Produkt geworden ist. Langlebiger und preiswerter als alternative Turmkonzepte.      2013: Showcase Hannover Messe  Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage... Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage den gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden und Partner eingeladen, die nahe gelegene Anlage zu besuchen und präsentierten mit diesem Film unser Produkt am Messestand.      2012: The Construction  8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore a real tower made of wood developed.      2012: Up and running  Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine.      2009: Efficiency through ecology  Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology  We specialise in the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company in the world to use the high-tech material wood to construct towers - an efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept.      2009: Unsere Vision  Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang... Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang des damals noch am Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand bereits die Entschlossenheit – und vor allem die effiziente Bauweise der Helixstruktur im Vordergrund.             zurück zur übersicht                                 Bitte geben Sie bei Veröffentlichung des Bildmaterials, die nebendem Bild stehende Quelle an – vielen Dank!  Sie erhalten nach Abschicken des Formulars eine Email mit dem Download-Link.     Hiermit erkenne ich die Nutzungsbedingungen an     Name*     Vorname*     Email*     Organisation     Verwendungszweck*    Download +      TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover Marienwerder  TT 100 Hannover Marienwerder  TT 100, Aufbau Hannover Marienwerder Rotornabe im Vordergrund   TT100, Aufbau Hannover Marienwerder Vordergrund: Lehrgerüst an Kran Hintergrund: TT100   TT100 Hannover Marienwerder Montage Rotor  TT100, innen Hannover Marienwerder Lehrgerüst, Führungsschiene Fahrstuhl, Kabelstränge  TT100 Hannover Marienwerder   TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder Holzturm mit 8-eckigem Grundriss  TT100 Hannover Marienwerder Holzturm mit 8-eckigem Grundriss  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder Montage Rotor Anlagentyp: Vensys 1,5 MW  TT100, innen Hannover Marienwerder Lehrgerüst links: Führungsschiene Fahrstuhl unten: Kabelstränge  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder Holzturm mit 8-eckigem Grundriss Turmoberfläche: Verschweißte Folienstöße im Vordergrund: Betonsockel            Alle Infos auf einen Klick  Wir haben für Sie wichtige Hintergründe zu unserem Unternehmen und zu unseren Produkten und Services zusammengestellt. Klicken Sie einfach unsere Medien an und laden Sie Hintergrundinformationen runter.    more information           Presse mitteilungen    Pressemitteilung_ Managementwechsel und neue Projekte 2015   Pressemitteilung_Timbertower mit Holzfundament   Pressemitteilung_Timbertower 2Awards   Pressemitteilung _Timbertower im Aufwind             Unternehmens Broschüre    Der Turm ist aus Holz - Holztürme für Windkraftanlagen          Produkte und Innovationen    Kundenzeitschrift          Unternehmens präsentation    TIMBERTOWER Unternehmenspräsentation           Zahlen, Daten, Fakten    Zahlen Daten Fakten   Nds LB Straßenbau und Verkehr_Luftfahrthindernisse_Genehmigung zur Errichtung und Betrieb Windkraftanlage          GALERIE                                          Videos      2015: Von der Idee zum Turm  Der Film über den Aufbau des ersten TIMBERTOWER TT 100 ST (Solid Timber) - verkürzt und aktualisiert.      2013: Von der Idee zum Turm  Der neuste Film vom August 2013 ist die umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film vom August 2013: Die Motivation der Geschäftsführer, Statements von Sachverständigen und Bilder vom Aufbau verdeutlichen, dass aus der anfänglichen Vision ein Produkt geworden ist. Langlebiger und preiswerter als alternative Turmkonzepte.      2013: Showcase Hannover Messe  Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage... Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage den gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden und Partner eingeladen, die nahe gelegene Anlage zu besuchen und präsentierten mit diesem Film unser Produkt am Messestand.      2012: The Construction  8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore a real tower made of wood developed.      2012: Up and running  Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine.      2009: Efficiency through ecology  Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology  We specialise in the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company in the world to use the high-tech material wood to construct towers - an efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept.      2009: Unsere Vision  Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang... Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang des damals noch am Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand bereits die Entschlossenheit – und vor allem die effiziente Bauweise der Helixstruktur im Vordergrund.                  EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – News                        Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.         zurück zur übersicht     Hannover, 05.05.2015  Die Windwelt trifft sich in Husum   Vom 15. bis 18. September sind wir wieder vor Ort - in der Heimat der Windinsdustrie. Sie finden uns in Halle 1 Stand E11.  Wir freuen uns wieder dabei zu sein!     Treffpunkt und das Schaufenster der Windbranche  25 Jahre lang präsentierte sich die HUSUM Wind alle zwei Jahre als Leitmesse der Windenergiebranche. Nun legt Husum den Fokus verstärkt auf den Kernmarkt Deutschland und die benachbarten Länder. Als Schaufenster für innovative Windtechnologie und Lösungen laden wir Hersteller und Zulieferer, Betreiber, Projektentwickler und Dienstleister, Energieversorger, Kommunen und Investoren aus allen Teilen der Welt auch 2015 wieder ein, sich im Umfeld von Pioniergeist und Innovationskraft, von gelebter Windenergie und Energiewende - praxisnah und marktorientiert zu informieren.  Weitere Informationen zur Messe erhalten Sie hier        Hannover, 16.07.2015  Baufortführung des Windpark Heidelheim im Frühjahr 2016   Nachdem die vorbereitenden Infrastrukturmaßnahmen, wie Wegebau, Herstellung der Kranstellflächen und Aushub der Fundamentgruben, für unseren Windpark am Standort Heidelheim soweit abgeschlossen worden sind, haben wir uns entschieden, die Errichtung der fünf Anlagen auf Frühjahr 2016 zu verschieben.  Diese Entscheidung ist begründet durch die derzeit noch ausstehende und nicht vor dem Spätherbst zu erwartende Erteilung der erforderlichen Typenprüfung. Ein geordneter und zielführender Baubeginn für die Anlagenerrichtung ist daher in diesem Jahr nicht mehr möglich.  Sobald die Typenprüfung vorliegt, werden wir einen neuen Termin für die Fortführung der Bauarbeiten benennen.   Adress Windpark Heidelheim :  Am Windpark 1  95100 Selb / OT Heidelheim      Hannover, 02.06.2015  Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland  Auf der diesjährigen Hannover Messe führte der BWE ein Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland.  Lesen Sie den kompletten Artikel erschienen im Branchenportal www.windindustrie-in-deutschland.de      Hannover, 04.05.2015  Drei TT140 in Nordrhein-Westfalen  In einem weiteren Projekt in Nordrhein-Westfalen sollen drei 140 Meter hohe Türme realisiert werden, die wiederum komplett aus Holz bestehen. Damit würde TIMBERTOWER seinem Ruf als Pionier der Branche erneut gerecht werden. Einen höheren Holzturm im Windsektor gibt es nicht.  Die Projektrechte für die beiden Windparks in Bayern und NRW liegen bei der 2° project Finance GmbH, einer Gesellschaft zur Finanzierung von Referenzprojekten für TIMBERTOWER, die ebenfalls dem Mehrheitseigentümer von TIMBERTOWER, Prof. Edwin Kohl, gehört.      Hannover, 06.01.2015  TIMBERTOWER in Bayern   Zahlreiche Delegierte nutzen auf dem CSU-Bundesparteitag die Möglichkeit, sich über die Vorteile des Holzturms für Windkraftanlagen mit großen Nabenhöhen zu informieren. Neben dem  CSU-Generalsekretär Andreas Scheuer besuchte auch die bayerische Umweltministerin Ulrike Scharf unseren Stand. Hier im Gespräch mit unserem Investor Prof. Edwin Kohl.      Hamburg, 01.10.2014  Erfolgreicher Messeauftritt   auf der internationalen WindEnergy Hamburg im September 2014.  Ein herzliches Dankeschön an alle Kunden, Partner, Freunde und Interessierte für den Besuch und die guten Gespräche auf unserem Messestand in Halle 1. Wir freuen uns bereits auf die Windmesse im nächsten Jahr - diesmal wieder in Husum.  Bis dahin halten wir Sie auf dem Laufenden, z.B. über die Typenprüfung unseres 140m TIMBERTOWER !        Hannover, 09.09.2014  Ressourceneffizienz   TIMBERTOWER ein Beispiel für Ressourceneffizienz   Fachartikel des VDI        Hannover, 03.06.2014  Ingenieure mit Pioniergeist   Immer wieder stößt die Produktionstechnik in Bereiche vor, für die es noch keine Erfahrungen gibt und wo man nicht unbedingt sicher sein kann, ob das am Ende klappt. Ingenieure mit Pioniergeist fühlen sich auf diesem Gebiet ziemlich wohl und stellen sich wissenschaftlichen Herkulesaufgaben.  Der Technik Salon öffnet den Rahmen für eine Vielzahl von Begegnungen mit Technik.  Am 3. Juli um 19.30 Uhr lautet das Thema "XXL Produkte".  Die Veranstaltung findet in Kooperation mit der Fakultät für Maschinenbau, Leibniz Universität Hannover, in der Technischen Informationsbibliothek (TIB), Welfengarten 1B, 30167 Hannover, statt. (Stadtbahn 4/5 bis Leibniz Universität )  Weitere Informationen        Hannover, 28.05.2014  Holz – der neue Baustoff für Windenergieanlagen der Multimegawattklasse?  Im Rahmen der ForWind Vortragsreihe präsentiert Christian Kreyenschmidt, Produktentwickler und Bauleiter der TimberTower GmbH, den Holzturm als Baustoffalternative zu herkömmlichen Stahl- und Betontürmen. Der Vortrag erklärt, wo und warum Holz bisherige Materialien in Bezug auf Belastbarkeit, Langlebigkeit und Verlässlichkeit ersetzen kann.  Veranstaltungszeit: 24. Juli 2014, 16.15 Uhr  Veranstaltungsort: ForWind - Zentrum für Windenergieforschung  Seminarraum 114, 1. Stock Ammerländer Heerstr. 136 26129 Oldenburg   Weitere Infos      Hannover, 20.05.2014  Innovation im Mittelstand   Geschäftsführer Holger Giebel diskutierte am 22. Mai mit weiteren Vertretern aus der Wirtschaft wie es kleine und mittlere Unternehmen schaffen, innovativ zu bleiben. Warum kommen in so vielen Nischenmärkten die Weltmarkführer aus dem deutschen Mittelstand? Was machen diese "Hidden Champions" besser als andere Unternehmen?   "Innovation im Mittelstand - Erfolgsrezepte für den Weltmarkt"  In einer zunehmend globalisierten Welt sind Innovationen ein wesentlicher Wettbewerbsfaktor. Hochwertige Produkte „made in Germany" sind auf dem Weltmarkt gefragt, weil sie nicht nur durch Qualität und Zuverlässigkeit überzeugen, sondern auch durch Innovation, technische Weiterentwicklung und ständige Erneuerung.  Deutsche Firmen können heute die Chancen der Globalisierung optimal nutzen und neue Märkte erschließen, weil sie rechtzeitig – oft schon seit vielen Jahrzehnten – darauf gesetzt haben, sich nie mit dem Erreichten zufriedenzugeben, sondern ihre Produkte und Dienstleistungen kontinuierlich zu verbessern. Es ist deshalb kein Zufall, dass so viele mittelständische Unternehmen aus Deutschland heute Weltmarkführer in ihren jeweiligen Nischenmärkten sind.  Beim Celler Schloss-Gespräch wird der Frage nachgegangen, welche Faktoren für diese Erfolge der  KMUs ausschlaggebend sind, weil sie den Grundstein für ein wirtschaftlich erfolgreiches und zugleich nachhaltiges Handeln auf den Weltmärkten legen.  NiedersachsenMetall und die Deutsche Management Akademie Niedersachsen wollen damit niedersächsischen Unternehmern und Führungskräften konkrete Impulse für ihre Aktivitäten auf globalisierten Märkten geben.   Weitere Infos rum Celler Schloss-Gespräch  Foto © Torsten Volkmer      Hannover, 04.04.2014  TimberTower an der Uni   Im Rahmen der Ringvorlesung "Transformation des Energiesystems" hält Dipl.-Ing. Carlo Schröder am 21. Mai eine Gastvorlesung zum Thema „TimberTower – Holztürme für Windkraftanlagen der Multimegawattklasse“ an der Leibnitz Universität Hannover.  21. Mai, 18:15 - 19:45 Uhr - Gebäude 1101 (Welfenschloss), Raum B305 (Bielefeldsaal)   Programm Ringvorlesung "Transformation des Energiesystems 2014"   Weitere Infos zur Ringvorlesung      Hannover, 31.10.2013  TIMBERTOWER IM AUFWIND  Nach der erfolgreichen Inbetriebnahme des 100 Meter Turms ist die Tür offen für noch effizientere Türme.  TimberTower entwickelt mit dem TT140 den weltweit ersten Holzturm für Windkraftanlagen mit einer Narbenhöhe von 140 Metern. Nach der erfolgreichen Inbetriebnahme des 100 Meter Turms ist die Tür offen für noch effizientere Türme. Bei Windkraftanlagen zählt jeder Meter. Jenseits der 100 Meter Marke sind neue Materialien oder Hybridtürme notwendig, da Stahl allein nicht trägt.  Holztürme eröffnen neue Möglichkeiten für große Nabenhöhen. Sowohl die Vollholzbauweise als auch die Verbindung mit herkömmlichen Materialien bedeutet weniger Kosten, einen einfacherer Aufbau, längere Lebensdauern und eine größere Akzeptanz bei BürgerInnen in der unmittelbaren Nachbarschaft.  „Das Rennen gen Himmel spielt uns in die Hände: Der Turmmarkt ist sehr preissensibel. Der Holzturm ist gegenüber allen am Markt erhältlichen Alternativen unschlagbar günstig.“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.      Hannover, 31.10.2013  Turmhoch überlegen  TimberTower ist gleichzeitig für den German Renewable Award in Hamburg und für den Energy Award in Berlin nominiert. Beide Preisverleihungen finden am 14.11. statt. TimberTower ist Finalist in Hamburg in der Kategorie Start-up des Jahres und in Berlin Finalist in der Kategorie Produktinnovation des Jahres.  „Wir freuen uns vor allem für unsere MitarbeiterInnen für die Anerkennung der arbeitsreichen letzten Jahre. Es ist nicht so, dass wir noch nie einen Award gewonnen haben. Aber zwei an einem Tag zeigt, dass Holztürme nicht länger mehr nur eine schlaue Idee sind.“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.  Der Energy Award in Berlin ist eine Initiative von Handelsblatt und General Electric und prämiert jährlich zukunftsträchtige und innovative Energiekonzepte in den Kategorien Start-up, Wohnprojekte, Fortbewegungsmittel und Gewerbliche Anlagen.  Der Hamburger German Renewable Award wird im Rahmen der Fachkonferenz German Renewables vom Cluster Erneuerbare Energien Hamburg in den Kategorien Projekt oder Produktinnovation des Jahres verliehen.  TimberTower stellt als weltweit erstes Unternehmen Holztürme für Windkraftanlagen der Multimegawattklasse her. TimberTower gewann bereits zahlreiche Awards wie zum Beispiel den Schweighofer Prize.      Hannover, 07.05.2013  Deutscher Holzbaupreis   TimberTower gewinnt mit dem 100 Meter Holzturm für Windkraftanlagen den Deutschen Holzbaupreis. Der Zentralverband Deutsches Baugewerbe verleiht den Preis im Rahmen der LIGNA. Die LIGNA ist der wichtigste Branchentreff der Holzwerkstoffindustrie.  Die Jury würdigte den TimberTower als weltweit einzigartige Konstruktion im Bereich der Windenergieerzeugung und auch die Darstellung der Wettbewerbsfähigkeit des Baustoffes Holz im Vergleich zur Konkurrenz.  TimberTower sagt Dankeschön. „Wir bekamen Preise bevor der Turm stand, als wir ihn bauten und jetzt im laufenden Betrieb. Holz ist unschlagbar. Ich danke der Jury für Ihre schöne Entscheidung und allen, die diesen und noch höhere Türme möglich machen“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.  Jurymitglied Ullrich Huth, Vorsitzender von Holzbau Deutschland  erklärt dazu: „Die Preisträger, aber letztlich alle eingereichten Bauwerke stehen für eine überaus positive Entwicklung des Holzbaus in Deutschland. Als Jury hatten wir die schwierige Wahl, aus der großen Vielfalt von anspruchsvollen Neubauten über erfinderische Gebäudesanierungen bis zu zukunftswei­senden Entwicklungen auf dem Produktsektor die Preisträger zu bestimmen.“  Die TimberTower GmbH gewann 2008 noch als Start-Up den „Klimaschutzpreis“, 2009 den „Schweighofer Prize“ und wurde 2013 zum „Erfolg des Jahrzehnts“ ausgezeichnet. TimberTower arbeitet seit 2012 an einem 140 Meter Turm – natürlich aus Holz.         Nächste Meldung    Vorherige Meldung             Alles Neu  Wir sind regelmäßig auf den wichtigsten Messen und möchten Sie treffen! Besuchen Sie uns auf den Branchentreffs des Jahres, bei Awards oder lesen Sie hier was bei uns gerade passiert. Wir entwickeln neue Flächen, bauen neue Türme und entwickeln neue Fundamenten und höhere Türmen. Oder schauen Sie einfach, was andere über uns denken.    keep me informed           aktuelle News    Archiv          Die Windwelt trifft sich in Husum  Willkommen zur HUSUM Wind 2015      mehr lesen          Baufortführung des Windpark Heidelheim im Frühjahr 2016  Starttermin für die Errichtung der fünf 2,5 MW-Anlagen vom Hersteller Vensys auf 140 Meter hohen TIMBERTOWER im Landkreis Wunsiedel auf nächstes Jahr verschoben.      mehr lesen          Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland  "Wir trauen uns zu, 20 Prozent günstiger als der Wettbewerb zu sein!"      mehr lesen          Drei TT140 in Nordrhein-Westfalen  Mit der Genehmigung wird noch im ersten Halbjahr 2015 gerechnet.        mehr lesen          TIMBERTOWER in Bayern  TIMBERTOWER präsentierte sich am 12. und 13. Dezember auf dem CSU-Parteitag in Nürnberg.        mehr lesen          Erfolgreicher Messeauftritt  auf der internationalen WindEnergy Hamburg im September 2014        mehr lesen          Ressourceneffizienz  TIMBERTOWER ein Beispiel für Ressourceneffizienz        mehr lesen          Ingenieure mit Pioniergeist  Produktentwickler Sam Green referiert über den TimberTower als XXL Produkt der Ingenieurskunst        mehr lesen          Holz – der neue Baustoff für Windenergieanlagen der Multimegawattklasse?  Vortrag von Produktentwickler Christian Kreyenschmidt am 24. Juli in Oldenburg        mehr lesen          Innovation im Mittelstand  GF Holger Giebel beim Celler Schloss-Gespräch        mehr lesen          TimberTower an der Uni  Gastvorlesung am 21. Mai an der Leibnitz Universität Hannover        mehr lesen          TIMBERTOWER IM AUFWIND  TimberTower entwickelt mit dem TT140 den weltweit ersten Holzturm für Windkraftanlagen mit einer Nabenhöhe von 140 Metern.      mehr lesen          Turmhoch überlegen  TimberTower ist gleichzeitig für den German Renewable Award in Hamburg und für den Energy Award in Berlin nominiert.      mehr lesen          Deutscher Holzbaupreis  TimberTower gewinnt Deutschen Holzbaupreis.        mehr lesen               EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – News                        Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.         zurück zur übersicht     Hannover, 05.05.2015  Die Windwelt trifft sich in Husum   Vom 15. bis 18. September sind wir wieder vor Ort - in der Heimat der Windinsdustrie. Sie finden uns in Halle 1 Stand E11.  Wir freuen uns wieder dabei zu sein!     Treffpunkt und das Schaufenster der Windbranche  25 Jahre lang präsentierte sich die HUSUM Wind alle zwei Jahre als Leitmesse der Windenergiebranche. Nun legt Husum den Fokus verstärkt auf den Kernmarkt Deutschland und die benachbarten Länder. Als Schaufenster für innovative Windtechnologie und Lösungen laden wir Hersteller und Zulieferer, Betreiber, Projektentwickler und Dienstleister, Energieversorger, Kommunen und Investoren aus allen Teilen der Welt auch 2015 wieder ein, sich im Umfeld von Pioniergeist und Innovationskraft, von gelebter Windenergie und Energiewende - praxisnah und marktorientiert zu informieren.  Weitere Informationen zur Messe erhalten Sie hier        Hannover, 16.07.2015  Baufortführung des Windpark Heidelheim im Frühjahr 2016   Nachdem die vorbereitenden Infrastrukturmaßnahmen, wie Wegebau, Herstellung der Kranstellflächen und Aushub der Fundamentgruben, für unseren Windpark am Standort Heidelheim soweit abgeschlossen worden sind, haben wir uns entschieden, die Errichtung der fünf Anlagen auf Frühjahr 2016 zu verschieben.  Diese Entscheidung ist begründet durch die derzeit noch ausstehende und nicht vor dem Spätherbst zu erwartende Erteilung der erforderlichen Typenprüfung. Ein geordneter und zielführender Baubeginn für die Anlagenerrichtung ist daher in diesem Jahr nicht mehr möglich.  Sobald die Typenprüfung vorliegt, werden wir einen neuen Termin für die Fortführung der Bauarbeiten benennen.   Adress Windpark Heidelheim :  Am Windpark 1  95100 Selb / OT Heidelheim      Hannover, 02.06.2015  Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland  Auf der diesjährigen Hannover Messe führte der BWE ein Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland.  Lesen Sie den kompletten Artikel erschienen im Branchenportal www.windindustrie-in-deutschland.de      Hannover, 04.05.2015  Drei TT140 in Nordrhein-Westfalen  In einem weiteren Projekt in Nordrhein-Westfalen sollen drei 140 Meter hohe Türme realisiert werden, die wiederum komplett aus Holz bestehen. Damit würde TIMBERTOWER seinem Ruf als Pionier der Branche erneut gerecht werden. Einen höheren Holzturm im Windsektor gibt es nicht.  Die Projektrechte für die beiden Windparks in Bayern und NRW liegen bei der 2° project Finance GmbH, einer Gesellschaft zur Finanzierung von Referenzprojekten für TIMBERTOWER, die ebenfalls dem Mehrheitseigentümer von TIMBERTOWER, Prof. Edwin Kohl, gehört.      Hannover, 06.01.2015  TIMBERTOWER in Bayern   Zahlreiche Delegierte nutzen auf dem CSU-Bundesparteitag die Möglichkeit, sich über die Vorteile des Holzturms für Windkraftanlagen mit großen Nabenhöhen zu informieren. Neben dem  CSU-Generalsekretär Andreas Scheuer besuchte auch die bayerische Umweltministerin Ulrike Scharf unseren Stand. Hier im Gespräch mit unserem Investor Prof. Edwin Kohl.      Hamburg, 01.10.2014  Erfolgreicher Messeauftritt   auf der internationalen WindEnergy Hamburg im September 2014.  Ein herzliches Dankeschön an alle Kunden, Partner, Freunde und Interessierte für den Besuch und die guten Gespräche auf unserem Messestand in Halle 1. Wir freuen uns bereits auf die Windmesse im nächsten Jahr - diesmal wieder in Husum.  Bis dahin halten wir Sie auf dem Laufenden, z.B. über die Typenprüfung unseres 140m TIMBERTOWER !        Hannover, 09.09.2014  Ressourceneffizienz   TIMBERTOWER ein Beispiel für Ressourceneffizienz   Fachartikel des VDI        Hannover, 03.06.2014  Ingenieure mit Pioniergeist   Immer wieder stößt die Produktionstechnik in Bereiche vor, für die es noch keine Erfahrungen gibt und wo man nicht unbedingt sicher sein kann, ob das am Ende klappt. Ingenieure mit Pioniergeist fühlen sich auf diesem Gebiet ziemlich wohl und stellen sich wissenschaftlichen Herkulesaufgaben.  Der Technik Salon öffnet den Rahmen für eine Vielzahl von Begegnungen mit Technik.  Am 3. Juli um 19.30 Uhr lautet das Thema "XXL Produkte".  Die Veranstaltung findet in Kooperation mit der Fakultät für Maschinenbau, Leibniz Universität Hannover, in der Technischen Informationsbibliothek (TIB), Welfengarten 1B, 30167 Hannover, statt. (Stadtbahn 4/5 bis Leibniz Universität )  Weitere Informationen        Hannover, 28.05.2014  Holz – der neue Baustoff für Windenergieanlagen der Multimegawattklasse?  Im Rahmen der ForWind Vortragsreihe präsentiert Christian Kreyenschmidt, Produktentwickler und Bauleiter der TimberTower GmbH, den Holzturm als Baustoffalternative zu herkömmlichen Stahl- und Betontürmen. Der Vortrag erklärt, wo und warum Holz bisherige Materialien in Bezug auf Belastbarkeit, Langlebigkeit und Verlässlichkeit ersetzen kann.  Veranstaltungszeit: 24. Juli 2014, 16.15 Uhr  Veranstaltungsort: ForWind - Zentrum für Windenergieforschung  Seminarraum 114, 1. Stock Ammerländer Heerstr. 136 26129 Oldenburg   Weitere Infos      Hannover, 20.05.2014  Innovation im Mittelstand   Geschäftsführer Holger Giebel diskutierte am 22. Mai mit weiteren Vertretern aus der Wirtschaft wie es kleine und mittlere Unternehmen schaffen, innovativ zu bleiben. Warum kommen in so vielen Nischenmärkten die Weltmarkführer aus dem deutschen Mittelstand? Was machen diese "Hidden Champions" besser als andere Unternehmen?   "Innovation im Mittelstand - Erfolgsrezepte für den Weltmarkt"  In einer zunehmend globalisierten Welt sind Innovationen ein wesentlicher Wettbewerbsfaktor. Hochwertige Produkte „made in Germany" sind auf dem Weltmarkt gefragt, weil sie nicht nur durch Qualität und Zuverlässigkeit überzeugen, sondern auch durch Innovation, technische Weiterentwicklung und ständige Erneuerung.  Deutsche Firmen können heute die Chancen der Globalisierung optimal nutzen und neue Märkte erschließen, weil sie rechtzeitig – oft schon seit vielen Jahrzehnten – darauf gesetzt haben, sich nie mit dem Erreichten zufriedenzugeben, sondern ihre Produkte und Dienstleistungen kontinuierlich zu verbessern. Es ist deshalb kein Zufall, dass so viele mittelständische Unternehmen aus Deutschland heute Weltmarkführer in ihren jeweiligen Nischenmärkten sind.  Beim Celler Schloss-Gespräch wird der Frage nachgegangen, welche Faktoren für diese Erfolge der  KMUs ausschlaggebend sind, weil sie den Grundstein für ein wirtschaftlich erfolgreiches und zugleich nachhaltiges Handeln auf den Weltmärkten legen.  NiedersachsenMetall und die Deutsche Management Akademie Niedersachsen wollen damit niedersächsischen Unternehmern und Führungskräften konkrete Impulse für ihre Aktivitäten auf globalisierten Märkten geben.   Weitere Infos rum Celler Schloss-Gespräch  Foto © Torsten Volkmer      Hannover, 04.04.2014  TimberTower an der Uni   Im Rahmen der Ringvorlesung "Transformation des Energiesystems" hält Dipl.-Ing. Carlo Schröder am 21. Mai eine Gastvorlesung zum Thema „TimberTower – Holztürme für Windkraftanlagen der Multimegawattklasse“ an der Leibnitz Universität Hannover.  21. Mai, 18:15 - 19:45 Uhr - Gebäude 1101 (Welfenschloss), Raum B305 (Bielefeldsaal)   Programm Ringvorlesung "Transformation des Energiesystems 2014"   Weitere Infos zur Ringvorlesung      Hannover, 31.10.2013  TIMBERTOWER IM AUFWIND  Nach der erfolgreichen Inbetriebnahme des 100 Meter Turms ist die Tür offen für noch effizientere Türme.  TimberTower entwickelt mit dem TT140 den weltweit ersten Holzturm für Windkraftanlagen mit einer Narbenhöhe von 140 Metern. Nach der erfolgreichen Inbetriebnahme des 100 Meter Turms ist die Tür offen für noch effizientere Türme. Bei Windkraftanlagen zählt jeder Meter. Jenseits der 100 Meter Marke sind neue Materialien oder Hybridtürme notwendig, da Stahl allein nicht trägt.  Holztürme eröffnen neue Möglichkeiten für große Nabenhöhen. Sowohl die Vollholzbauweise als auch die Verbindung mit herkömmlichen Materialien bedeutet weniger Kosten, einen einfacherer Aufbau, längere Lebensdauern und eine größere Akzeptanz bei BürgerInnen in der unmittelbaren Nachbarschaft.  „Das Rennen gen Himmel spielt uns in die Hände: Der Turmmarkt ist sehr preissensibel. Der Holzturm ist gegenüber allen am Markt erhältlichen Alternativen unschlagbar günstig.“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.      Hannover, 31.10.2013  Turmhoch überlegen  TimberTower ist gleichzeitig für den German Renewable Award in Hamburg und für den Energy Award in Berlin nominiert. Beide Preisverleihungen finden am 14.11. statt. TimberTower ist Finalist in Hamburg in der Kategorie Start-up des Jahres und in Berlin Finalist in der Kategorie Produktinnovation des Jahres.  „Wir freuen uns vor allem für unsere MitarbeiterInnen für die Anerkennung der arbeitsreichen letzten Jahre. Es ist nicht so, dass wir noch nie einen Award gewonnen haben. Aber zwei an einem Tag zeigt, dass Holztürme nicht länger mehr nur eine schlaue Idee sind.“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.  Der Energy Award in Berlin ist eine Initiative von Handelsblatt und General Electric und prämiert jährlich zukunftsträchtige und innovative Energiekonzepte in den Kategorien Start-up, Wohnprojekte, Fortbewegungsmittel und Gewerbliche Anlagen.  Der Hamburger German Renewable Award wird im Rahmen der Fachkonferenz German Renewables vom Cluster Erneuerbare Energien Hamburg in den Kategorien Projekt oder Produktinnovation des Jahres verliehen.  TimberTower stellt als weltweit erstes Unternehmen Holztürme für Windkraftanlagen der Multimegawattklasse her. TimberTower gewann bereits zahlreiche Awards wie zum Beispiel den Schweighofer Prize.      Hannover, 07.05.2013  Deutscher Holzbaupreis   TimberTower gewinnt mit dem 100 Meter Holzturm für Windkraftanlagen den Deutschen Holzbaupreis. Der Zentralverband Deutsches Baugewerbe verleiht den Preis im Rahmen der LIGNA. Die LIGNA ist der wichtigste Branchentreff der Holzwerkstoffindustrie.  Die Jury würdigte den TimberTower als weltweit einzigartige Konstruktion im Bereich der Windenergieerzeugung und auch die Darstellung der Wettbewerbsfähigkeit des Baustoffes Holz im Vergleich zur Konkurrenz.  TimberTower sagt Dankeschön. „Wir bekamen Preise bevor der Turm stand, als wir ihn bauten und jetzt im laufenden Betrieb. Holz ist unschlagbar. Ich danke der Jury für Ihre schöne Entscheidung und allen, die diesen und noch höhere Türme möglich machen“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.  Jurymitglied Ullrich Huth, Vorsitzender von Holzbau Deutschland  erklärt dazu: „Die Preisträger, aber letztlich alle eingereichten Bauwerke stehen für eine überaus positive Entwicklung des Holzbaus in Deutschland. Als Jury hatten wir die schwierige Wahl, aus der großen Vielfalt von anspruchsvollen Neubauten über erfinderische Gebäudesanierungen bis zu zukunftswei­senden Entwicklungen auf dem Produktsektor die Preisträger zu bestimmen.“  Die TimberTower GmbH gewann 2008 noch als Start-Up den „Klimaschutzpreis“, 2009 den „Schweighofer Prize“ und wurde 2013 zum „Erfolg des Jahrzehnts“ ausgezeichnet. TimberTower arbeitet seit 2012 an einem 140 Meter Turm – natürlich aus Holz.         Nächste Meldung    Vorherige Meldung             Alles Neu  Wir sind regelmäßig auf den wichtigsten Messen und möchten Sie treffen! Besuchen Sie uns auf den Branchentreffs des Jahres, bei Awards oder lesen Sie hier was bei uns gerade passiert. Wir entwickeln neue Flächen, bauen neue Türme und entwickeln neue Fundamenten und höhere Türmen. Oder schauen Sie einfach, was andere über uns denken.    keep me informed           aktuelle News    Archiv          Die Windwelt trifft sich in Husum  Willkommen zur HUSUM Wind 2015      mehr lesen          Baufortführung des Windpark Heidelheim im Frühjahr 2016  Starttermin für die Errichtung der fünf 2,5 MW-Anlagen vom Hersteller Vensys auf 140 Meter hohen TIMBERTOWER im Landkreis Wunsiedel auf nächstes Jahr verschoben.      mehr lesen          Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland  "Wir trauen uns zu, 20 Prozent günstiger als der Wettbewerb zu sein!"      mehr lesen          Drei TT140 in Nordrhein-Westfalen  Mit der Genehmigung wird noch im ersten Halbjahr 2015 gerechnet.        mehr lesen          TIMBERTOWER in Bayern  TIMBERTOWER präsentierte sich am 12. und 13. Dezember auf dem CSU-Parteitag in Nürnberg.        mehr lesen          Erfolgreicher Messeauftritt  auf der internationalen WindEnergy Hamburg im September 2014        mehr lesen          Ressourceneffizienz  TIMBERTOWER ein Beispiel für Ressourceneffizienz        mehr lesen          Ingenieure mit Pioniergeist  Produktentwickler Sam Green referiert über den TimberTower als XXL Produkt der Ingenieurskunst        mehr lesen          Holz – der neue Baustoff für Windenergieanlagen der Multimegawattklasse?  Vortrag von Produktentwickler Christian Kreyenschmidt am 24. Juli in Oldenburg        mehr lesen          Innovation im Mittelstand  GF Holger Giebel beim Celler Schloss-Gespräch        mehr lesen          TimberTower an der Uni  Gastvorlesung am 21. Mai an der Leibnitz Universität Hannover        mehr lesen          TIMBERTOWER IM AUFWIND  TimberTower entwickelt mit dem TT140 den weltweit ersten Holzturm für Windkraftanlagen mit einer Nabenhöhe von 140 Metern.      mehr lesen          Turmhoch überlegen  TimberTower ist gleichzeitig für den German Renewable Award in Hamburg und für den Energy Award in Berlin nominiert.      mehr lesen          Deutscher Holzbaupreis  TimberTower gewinnt Deutschen Holzbaupreis.        mehr lesen               EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – News                        Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.         zurück zur übersicht     Hannover, 05.05.2015  Die Windwelt trifft sich in Husum   Vom 15. bis 18. September sind wir wieder vor Ort - in der Heimat der Windinsdustrie. Sie finden uns in Halle 1 Stand E11.  Wir freuen uns wieder dabei zu sein!     Treffpunkt und das Schaufenster der Windbranche  25 Jahre lang präsentierte sich die HUSUM Wind alle zwei Jahre als Leitmesse der Windenergiebranche. Nun legt Husum den Fokus verstärkt auf den Kernmarkt Deutschland und die benachbarten Länder. Als Schaufenster für innovative Windtechnologie und Lösungen laden wir Hersteller und Zulieferer, Betreiber, Projektentwickler und Dienstleister, Energieversorger, Kommunen und Investoren aus allen Teilen der Welt auch 2015 wieder ein, sich im Umfeld von Pioniergeist und Innovationskraft, von gelebter Windenergie und Energiewende - praxisnah und marktorientiert zu informieren.  Weitere Informationen zur Messe erhalten Sie hier        Hannover, 16.07.2015  Baufortführung des Windpark Heidelheim im Frühjahr 2016   Nachdem die vorbereitenden Infrastrukturmaßnahmen, wie Wegebau, Herstellung der Kranstellflächen und Aushub der Fundamentgruben, für unseren Windpark am Standort Heidelheim soweit abgeschlossen worden sind, haben wir uns entschieden, die Errichtung der fünf Anlagen auf Frühjahr 2016 zu verschieben.  Diese Entscheidung ist begründet durch die derzeit noch ausstehende und nicht vor dem Spätherbst zu erwartende Erteilung der erforderlichen Typenprüfung. Ein geordneter und zielführender Baubeginn für die Anlagenerrichtung ist daher in diesem Jahr nicht mehr möglich.  Sobald die Typenprüfung vorliegt, werden wir einen neuen Termin für die Fortführung der Bauarbeiten benennen.   Adress Windpark Heidelheim :  Am Windpark 1  95100 Selb / OT Heidelheim      Hannover, 02.06.2015  Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland  Auf der diesjährigen Hannover Messe führte der BWE ein Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland.  Lesen Sie den kompletten Artikel erschienen im Branchenportal www.windindustrie-in-deutschland.de      Hannover, 04.05.2015  Drei TT140 in Nordrhein-Westfalen  In einem weiteren Projekt in Nordrhein-Westfalen sollen drei 140 Meter hohe Türme realisiert werden, die wiederum komplett aus Holz bestehen. Damit würde TIMBERTOWER seinem Ruf als Pionier der Branche erneut gerecht werden. Einen höheren Holzturm im Windsektor gibt es nicht.  Die Projektrechte für die beiden Windparks in Bayern und NRW liegen bei der 2° project Finance GmbH, einer Gesellschaft zur Finanzierung von Referenzprojekten für TIMBERTOWER, die ebenfalls dem Mehrheitseigentümer von TIMBERTOWER, Prof. Edwin Kohl, gehört.      Hannover, 06.01.2015  TIMBERTOWER in Bayern   Zahlreiche Delegierte nutzen auf dem CSU-Bundesparteitag die Möglichkeit, sich über die Vorteile des Holzturms für Windkraftanlagen mit großen Nabenhöhen zu informieren. Neben dem  CSU-Generalsekretär Andreas Scheuer besuchte auch die bayerische Umweltministerin Ulrike Scharf unseren Stand. Hier im Gespräch mit unserem Investor Prof. Edwin Kohl.      Hamburg, 01.10.2014  Erfolgreicher Messeauftritt   auf der internationalen WindEnergy Hamburg im September 2014.  Ein herzliches Dankeschön an alle Kunden, Partner, Freunde und Interessierte für den Besuch und die guten Gespräche auf unserem Messestand in Halle 1. Wir freuen uns bereits auf die Windmesse im nächsten Jahr - diesmal wieder in Husum.  Bis dahin halten wir Sie auf dem Laufenden, z.B. über die Typenprüfung unseres 140m TIMBERTOWER !        Hannover, 09.09.2014  Ressourceneffizienz   TIMBERTOWER ein Beispiel für Ressourceneffizienz   Fachartikel des VDI        Hannover, 03.06.2014  Ingenieure mit Pioniergeist   Immer wieder stößt die Produktionstechnik in Bereiche vor, für die es noch keine Erfahrungen gibt und wo man nicht unbedingt sicher sein kann, ob das am Ende klappt. Ingenieure mit Pioniergeist fühlen sich auf diesem Gebiet ziemlich wohl und stellen sich wissenschaftlichen Herkulesaufgaben.  Der Technik Salon öffnet den Rahmen für eine Vielzahl von Begegnungen mit Technik.  Am 3. Juli um 19.30 Uhr lautet das Thema "XXL Produkte".  Die Veranstaltung findet in Kooperation mit der Fakultät für Maschinenbau, Leibniz Universität Hannover, in der Technischen Informationsbibliothek (TIB), Welfengarten 1B, 30167 Hannover, statt. (Stadtbahn 4/5 bis Leibniz Universität )  Weitere Informationen        Hannover, 28.05.2014  Holz – der neue Baustoff für Windenergieanlagen der Multimegawattklasse?  Im Rahmen der ForWind Vortragsreihe präsentiert Christian Kreyenschmidt, Produktentwickler und Bauleiter der TimberTower GmbH, den Holzturm als Baustoffalternative zu herkömmlichen Stahl- und Betontürmen. Der Vortrag erklärt, wo und warum Holz bisherige Materialien in Bezug auf Belastbarkeit, Langlebigkeit und Verlässlichkeit ersetzen kann.  Veranstaltungszeit: 24. Juli 2014, 16.15 Uhr  Veranstaltungsort: ForWind - Zentrum für Windenergieforschung  Seminarraum 114, 1. Stock Ammerländer Heerstr. 136 26129 Oldenburg   Weitere Infos      Hannover, 20.05.2014  Innovation im Mittelstand   Geschäftsführer Holger Giebel diskutierte am 22. Mai mit weiteren Vertretern aus der Wirtschaft wie es kleine und mittlere Unternehmen schaffen, innovativ zu bleiben. Warum kommen in so vielen Nischenmärkten die Weltmarkführer aus dem deutschen Mittelstand? Was machen diese "Hidden Champions" besser als andere Unternehmen?   "Innovation im Mittelstand - Erfolgsrezepte für den Weltmarkt"  In einer zunehmend globalisierten Welt sind Innovationen ein wesentlicher Wettbewerbsfaktor. Hochwertige Produkte „made in Germany" sind auf dem Weltmarkt gefragt, weil sie nicht nur durch Qualität und Zuverlässigkeit überzeugen, sondern auch durch Innovation, technische Weiterentwicklung und ständige Erneuerung.  Deutsche Firmen können heute die Chancen der Globalisierung optimal nutzen und neue Märkte erschließen, weil sie rechtzeitig – oft schon seit vielen Jahrzehnten – darauf gesetzt haben, sich nie mit dem Erreichten zufriedenzugeben, sondern ihre Produkte und Dienstleistungen kontinuierlich zu verbessern. Es ist deshalb kein Zufall, dass so viele mittelständische Unternehmen aus Deutschland heute Weltmarkführer in ihren jeweiligen Nischenmärkten sind.  Beim Celler Schloss-Gespräch wird der Frage nachgegangen, welche Faktoren für diese Erfolge der  KMUs ausschlaggebend sind, weil sie den Grundstein für ein wirtschaftlich erfolgreiches und zugleich nachhaltiges Handeln auf den Weltmärkten legen.  NiedersachsenMetall und die Deutsche Management Akademie Niedersachsen wollen damit niedersächsischen Unternehmern und Führungskräften konkrete Impulse für ihre Aktivitäten auf globalisierten Märkten geben.   Weitere Infos rum Celler Schloss-Gespräch  Foto © Torsten Volkmer      Hannover, 04.04.2014  TimberTower an der Uni   Im Rahmen der Ringvorlesung "Transformation des Energiesystems" hält Dipl.-Ing. Carlo Schröder am 21. Mai eine Gastvorlesung zum Thema „TimberTower – Holztürme für Windkraftanlagen der Multimegawattklasse“ an der Leibnitz Universität Hannover.  21. Mai, 18:15 - 19:45 Uhr - Gebäude 1101 (Welfenschloss), Raum B305 (Bielefeldsaal)   Programm Ringvorlesung "Transformation des Energiesystems 2014"   Weitere Infos zur Ringvorlesung      Hannover, 31.10.2013  TIMBERTOWER IM AUFWIND  Nach der erfolgreichen Inbetriebnahme des 100 Meter Turms ist die Tür offen für noch effizientere Türme.  TimberTower entwickelt mit dem TT140 den weltweit ersten Holzturm für Windkraftanlagen mit einer Narbenhöhe von 140 Metern. Nach der erfolgreichen Inbetriebnahme des 100 Meter Turms ist die Tür offen für noch effizientere Türme. Bei Windkraftanlagen zählt jeder Meter. Jenseits der 100 Meter Marke sind neue Materialien oder Hybridtürme notwendig, da Stahl allein nicht trägt.  Holztürme eröffnen neue Möglichkeiten für große Nabenhöhen. Sowohl die Vollholzbauweise als auch die Verbindung mit herkömmlichen Materialien bedeutet weniger Kosten, einen einfacherer Aufbau, längere Lebensdauern und eine größere Akzeptanz bei BürgerInnen in der unmittelbaren Nachbarschaft.  „Das Rennen gen Himmel spielt uns in die Hände: Der Turmmarkt ist sehr preissensibel. Der Holzturm ist gegenüber allen am Markt erhältlichen Alternativen unschlagbar günstig.“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.      Hannover, 31.10.2013  Turmhoch überlegen  TimberTower ist gleichzeitig für den German Renewable Award in Hamburg und für den Energy Award in Berlin nominiert. Beide Preisverleihungen finden am 14.11. statt. TimberTower ist Finalist in Hamburg in der Kategorie Start-up des Jahres und in Berlin Finalist in der Kategorie Produktinnovation des Jahres.  „Wir freuen uns vor allem für unsere MitarbeiterInnen für die Anerkennung der arbeitsreichen letzten Jahre. Es ist nicht so, dass wir noch nie einen Award gewonnen haben. Aber zwei an einem Tag zeigt, dass Holztürme nicht länger mehr nur eine schlaue Idee sind.“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.  Der Energy Award in Berlin ist eine Initiative von Handelsblatt und General Electric und prämiert jährlich zukunftsträchtige und innovative Energiekonzepte in den Kategorien Start-up, Wohnprojekte, Fortbewegungsmittel und Gewerbliche Anlagen.  Der Hamburger German Renewable Award wird im Rahmen der Fachkonferenz German Renewables vom Cluster Erneuerbare Energien Hamburg in den Kategorien Projekt oder Produktinnovation des Jahres verliehen.  TimberTower stellt als weltweit erstes Unternehmen Holztürme für Windkraftanlagen der Multimegawattklasse her. TimberTower gewann bereits zahlreiche Awards wie zum Beispiel den Schweighofer Prize.      Hannover, 07.05.2013  Deutscher Holzbaupreis   TimberTower gewinnt mit dem 100 Meter Holzturm für Windkraftanlagen den Deutschen Holzbaupreis. Der Zentralverband Deutsches Baugewerbe verleiht den Preis im Rahmen der LIGNA. Die LIGNA ist der wichtigste Branchentreff der Holzwerkstoffindustrie.  Die Jury würdigte den TimberTower als weltweit einzigartige Konstruktion im Bereich der Windenergieerzeugung und auch die Darstellung der Wettbewerbsfähigkeit des Baustoffes Holz im Vergleich zur Konkurrenz.  TimberTower sagt Dankeschön. „Wir bekamen Preise bevor der Turm stand, als wir ihn bauten und jetzt im laufenden Betrieb. Holz ist unschlagbar. Ich danke der Jury für Ihre schöne Entscheidung und allen, die diesen und noch höhere Türme möglich machen“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.  Jurymitglied Ullrich Huth, Vorsitzender von Holzbau Deutschland  erklärt dazu: „Die Preisträger, aber letztlich alle eingereichten Bauwerke stehen für eine überaus positive Entwicklung des Holzbaus in Deutschland. Als Jury hatten wir die schwierige Wahl, aus der großen Vielfalt von anspruchsvollen Neubauten über erfinderische Gebäudesanierungen bis zu zukunftswei­senden Entwicklungen auf dem Produktsektor die Preisträger zu bestimmen.“  Die TimberTower GmbH gewann 2008 noch als Start-Up den „Klimaschutzpreis“, 2009 den „Schweighofer Prize“ und wurde 2013 zum „Erfolg des Jahrzehnts“ ausgezeichnet. TimberTower arbeitet seit 2012 an einem 140 Meter Turm – natürlich aus Holz.         Nächste Meldung    Vorherige Meldung             Alles Neu  Wir sind regelmäßig auf den wichtigsten Messen und möchten Sie treffen! Besuchen Sie uns auf den Branchentreffs des Jahres, bei Awards oder lesen Sie hier was bei uns gerade passiert. Wir entwickeln neue Flächen, bauen neue Türme und entwickeln neue Fundamenten und höhere Türmen. Oder schauen Sie einfach, was andere über uns denken.    keep me informed           aktuelle News    Archiv          Die Windwelt trifft sich in Husum  Willkommen zur HUSUM Wind 2015      mehr lesen          Baufortführung des Windpark Heidelheim im Frühjahr 2016  Starttermin für die Errichtung der fünf 2,5 MW-Anlagen vom Hersteller Vensys auf 140 Meter hohen TIMBERTOWER im Landkreis Wunsiedel auf nächstes Jahr verschoben.      mehr lesen          Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland  "Wir trauen uns zu, 20 Prozent günstiger als der Wettbewerb zu sein!"      mehr lesen          Drei TT140 in Nordrhein-Westfalen  Mit der Genehmigung wird noch im ersten Halbjahr 2015 gerechnet.        mehr lesen          TIMBERTOWER in Bayern  TIMBERTOWER präsentierte sich am 12. und 13. Dezember auf dem CSU-Parteitag in Nürnberg.        mehr lesen          Erfolgreicher Messeauftritt  auf der internationalen WindEnergy Hamburg im September 2014        mehr lesen          Ressourceneffizienz  TIMBERTOWER ein Beispiel für Ressourceneffizienz        mehr lesen          Ingenieure mit Pioniergeist  Produktentwickler Sam Green referiert über den TimberTower als XXL Produkt der Ingenieurskunst        mehr lesen          Holz – der neue Baustoff für Windenergieanlagen der Multimegawattklasse?  Vortrag von Produktentwickler Christian Kreyenschmidt am 24. Juli in Oldenburg        mehr lesen          Innovation im Mittelstand  GF Holger Giebel beim Celler Schloss-Gespräch        mehr lesen          TimberTower an der Uni  Gastvorlesung am 21. Mai an der Leibnitz Universität Hannover        mehr lesen          TIMBERTOWER IM AUFWIND  TimberTower entwickelt mit dem TT140 den weltweit ersten Holzturm für Windkraftanlagen mit einer Nabenhöhe von 140 Metern.      mehr lesen          Turmhoch überlegen  TimberTower ist gleichzeitig für den German Renewable Award in Hamburg und für den Energy Award in Berlin nominiert.      mehr lesen          Deutscher Holzbaupreis  TimberTower gewinnt Deutschen Holzbaupreis.        mehr lesen               EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower                       Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.         Holztürme für Multi- Megawatt Windkraft anlagen        mehr lesen      Die Windwelt trifft sich in Husum  Willkommen zur HUSUM Wind 2015  mehr lesen…    Baufortführung des Windpark Heidelheim im Frühjahr 2016  Starttermin für die Errichtung der fünf 2,5 MW-Anlagen vom Hersteller Vensys auf 140 Meter hohen TIMBERTOWER im Landkreis Wunsiedel auf nächstes Jahr verschoben.  mehr lesen…    Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland  "Wir trauen uns zu, 20 Prozent günstiger als der Wettbewerb zu sein!"  mehr lesen…       Film ab!  TIMBERTOWER baut Holztürme für Multimegawatt-Windkraftanlagen, entwickelt Flächen und schont dabei Ressourcen und Budgets.           W a c h s e n d e  Produkt  Palette    Unsere Türme für Windkraft- anlagen der Multimega- wattklasse            Tech- nolo- gie      Turmbau ,  die Komponenten ,  Monitoring und  unsere Partner            EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – News                        Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.         zurück zur übersicht     Hannover, 05.05.2015  Die Windwelt trifft sich in Husum   Vom 15. bis 18. September sind wir wieder vor Ort - in der Heimat der Windinsdustrie. Sie finden uns in Halle 1 Stand E11.  Wir freuen uns wieder dabei zu sein!     Treffpunkt und das Schaufenster der Windbranche  25 Jahre lang präsentierte sich die HUSUM Wind alle zwei Jahre als Leitmesse der Windenergiebranche. Nun legt Husum den Fokus verstärkt auf den Kernmarkt Deutschland und die benachbarten Länder. Als Schaufenster für innovative Windtechnologie und Lösungen laden wir Hersteller und Zulieferer, Betreiber, Projektentwickler und Dienstleister, Energieversorger, Kommunen und Investoren aus allen Teilen der Welt auch 2015 wieder ein, sich im Umfeld von Pioniergeist und Innovationskraft, von gelebter Windenergie und Energiewende - praxisnah und marktorientiert zu informieren.  Weitere Informationen zur Messe erhalten Sie hier        Hannover, 16.07.2015  Baufortführung des Windpark Heidelheim im Frühjahr 2016   Nachdem die vorbereitenden Infrastrukturmaßnahmen, wie Wegebau, Herstellung der Kranstellflächen und Aushub der Fundamentgruben, für unseren Windpark am Standort Heidelheim soweit abgeschlossen worden sind, haben wir uns entschieden, die Errichtung der fünf Anlagen auf Frühjahr 2016 zu verschieben.  Diese Entscheidung ist begründet durch die derzeit noch ausstehende und nicht vor dem Spätherbst zu erwartende Erteilung der erforderlichen Typenprüfung. Ein geordneter und zielführender Baubeginn für die Anlagenerrichtung ist daher in diesem Jahr nicht mehr möglich.  Sobald die Typenprüfung vorliegt, werden wir einen neuen Termin für die Fortführung der Bauarbeiten benennen.   Adress Windpark Heidelheim :  Am Windpark 1  95100 Selb / OT Heidelheim      Hannover, 02.06.2015  Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland  Auf der diesjährigen Hannover Messe führte der BWE ein Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland.  Lesen Sie den kompletten Artikel erschienen im Branchenportal www.windindustrie-in-deutschland.de      Hannover, 04.05.2015  Drei TT140 in Nordrhein-Westfalen  In einem weiteren Projekt in Nordrhein-Westfalen sollen drei 140 Meter hohe Türme realisiert werden, die wiederum komplett aus Holz bestehen. Damit würde TIMBERTOWER seinem Ruf als Pionier der Branche erneut gerecht werden. Einen höheren Holzturm im Windsektor gibt es nicht.  Die Projektrechte für die beiden Windparks in Bayern und NRW liegen bei der 2° project Finance GmbH, einer Gesellschaft zur Finanzierung von Referenzprojekten für TIMBERTOWER, die ebenfalls dem Mehrheitseigentümer von TIMBERTOWER, Prof. Edwin Kohl, gehört.      Hannover, 06.01.2015  TIMBERTOWER in Bayern   Zahlreiche Delegierte nutzen auf dem CSU-Bundesparteitag die Möglichkeit, sich über die Vorteile des Holzturms für Windkraftanlagen mit großen Nabenhöhen zu informieren. Neben dem  CSU-Generalsekretär Andreas Scheuer besuchte auch die bayerische Umweltministerin Ulrike Scharf unseren Stand. Hier im Gespräch mit unserem Investor Prof. Edwin Kohl.      Hamburg, 01.10.2014  Erfolgreicher Messeauftritt   auf der internationalen WindEnergy Hamburg im September 2014.  Ein herzliches Dankeschön an alle Kunden, Partner, Freunde und Interessierte für den Besuch und die guten Gespräche auf unserem Messestand in Halle 1. Wir freuen uns bereits auf die Windmesse im nächsten Jahr - diesmal wieder in Husum.  Bis dahin halten wir Sie auf dem Laufenden, z.B. über die Typenprüfung unseres 140m TIMBERTOWER !        Hannover, 09.09.2014  Ressourceneffizienz   TIMBERTOWER ein Beispiel für Ressourceneffizienz   Fachartikel des VDI        Hannover, 03.06.2014  Ingenieure mit Pioniergeist   Immer wieder stößt die Produktionstechnik in Bereiche vor, für die es noch keine Erfahrungen gibt und wo man nicht unbedingt sicher sein kann, ob das am Ende klappt. Ingenieure mit Pioniergeist fühlen sich auf diesem Gebiet ziemlich wohl und stellen sich wissenschaftlichen Herkulesaufgaben.  Der Technik Salon öffnet den Rahmen für eine Vielzahl von Begegnungen mit Technik.  Am 3. Juli um 19.30 Uhr lautet das Thema "XXL Produkte".  Die Veranstaltung findet in Kooperation mit der Fakultät für Maschinenbau, Leibniz Universität Hannover, in der Technischen Informationsbibliothek (TIB), Welfengarten 1B, 30167 Hannover, statt. (Stadtbahn 4/5 bis Leibniz Universität )  Weitere Informationen        Hannover, 28.05.2014  Holz – der neue Baustoff für Windenergieanlagen der Multimegawattklasse?  Im Rahmen der ForWind Vortragsreihe präsentiert Christian Kreyenschmidt, Produktentwickler und Bauleiter der TimberTower GmbH, den Holzturm als Baustoffalternative zu herkömmlichen Stahl- und Betontürmen. Der Vortrag erklärt, wo und warum Holz bisherige Materialien in Bezug auf Belastbarkeit, Langlebigkeit und Verlässlichkeit ersetzen kann.  Veranstaltungszeit: 24. Juli 2014, 16.15 Uhr  Veranstaltungsort: ForWind - Zentrum für Windenergieforschung  Seminarraum 114, 1. Stock Ammerländer Heerstr. 136 26129 Oldenburg   Weitere Infos      Hannover, 20.05.2014  Innovation im Mittelstand   Geschäftsführer Holger Giebel diskutierte am 22. Mai mit weiteren Vertretern aus der Wirtschaft wie es kleine und mittlere Unternehmen schaffen, innovativ zu bleiben. Warum kommen in so vielen Nischenmärkten die Weltmarkführer aus dem deutschen Mittelstand? Was machen diese "Hidden Champions" besser als andere Unternehmen?   "Innovation im Mittelstand - Erfolgsrezepte für den Weltmarkt"  In einer zunehmend globalisierten Welt sind Innovationen ein wesentlicher Wettbewerbsfaktor. Hochwertige Produkte „made in Germany" sind auf dem Weltmarkt gefragt, weil sie nicht nur durch Qualität und Zuverlässigkeit überzeugen, sondern auch durch Innovation, technische Weiterentwicklung und ständige Erneuerung.  Deutsche Firmen können heute die Chancen der Globalisierung optimal nutzen und neue Märkte erschließen, weil sie rechtzeitig – oft schon seit vielen Jahrzehnten – darauf gesetzt haben, sich nie mit dem Erreichten zufriedenzugeben, sondern ihre Produkte und Dienstleistungen kontinuierlich zu verbessern. Es ist deshalb kein Zufall, dass so viele mittelständische Unternehmen aus Deutschland heute Weltmarkführer in ihren jeweiligen Nischenmärkten sind.  Beim Celler Schloss-Gespräch wird der Frage nachgegangen, welche Faktoren für diese Erfolge der  KMUs ausschlaggebend sind, weil sie den Grundstein für ein wirtschaftlich erfolgreiches und zugleich nachhaltiges Handeln auf den Weltmärkten legen.  NiedersachsenMetall und die Deutsche Management Akademie Niedersachsen wollen damit niedersächsischen Unternehmern und Führungskräften konkrete Impulse für ihre Aktivitäten auf globalisierten Märkten geben.   Weitere Infos rum Celler Schloss-Gespräch  Foto © Torsten Volkmer      Hannover, 04.04.2014  TimberTower an der Uni   Im Rahmen der Ringvorlesung "Transformation des Energiesystems" hält Dipl.-Ing. Carlo Schröder am 21. Mai eine Gastvorlesung zum Thema „TimberTower – Holztürme für Windkraftanlagen der Multimegawattklasse“ an der Leibnitz Universität Hannover.  21. Mai, 18:15 - 19:45 Uhr - Gebäude 1101 (Welfenschloss), Raum B305 (Bielefeldsaal)   Programm Ringvorlesung "Transformation des Energiesystems 2014"   Weitere Infos zur Ringvorlesung      Hannover, 31.10.2013  TIMBERTOWER IM AUFWIND  Nach der erfolgreichen Inbetriebnahme des 100 Meter Turms ist die Tür offen für noch effizientere Türme.  TimberTower entwickelt mit dem TT140 den weltweit ersten Holzturm für Windkraftanlagen mit einer Narbenhöhe von 140 Metern. Nach der erfolgreichen Inbetriebnahme des 100 Meter Turms ist die Tür offen für noch effizientere Türme. Bei Windkraftanlagen zählt jeder Meter. Jenseits der 100 Meter Marke sind neue Materialien oder Hybridtürme notwendig, da Stahl allein nicht trägt.  Holztürme eröffnen neue Möglichkeiten für große Nabenhöhen. Sowohl die Vollholzbauweise als auch die Verbindung mit herkömmlichen Materialien bedeutet weniger Kosten, einen einfacherer Aufbau, längere Lebensdauern und eine größere Akzeptanz bei BürgerInnen in der unmittelbaren Nachbarschaft.  „Das Rennen gen Himmel spielt uns in die Hände: Der Turmmarkt ist sehr preissensibel. Der Holzturm ist gegenüber allen am Markt erhältlichen Alternativen unschlagbar günstig.“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.      Hannover, 31.10.2013  Turmhoch überlegen  TimberTower ist gleichzeitig für den German Renewable Award in Hamburg und für den Energy Award in Berlin nominiert. Beide Preisverleihungen finden am 14.11. statt. TimberTower ist Finalist in Hamburg in der Kategorie Start-up des Jahres und in Berlin Finalist in der Kategorie Produktinnovation des Jahres.  „Wir freuen uns vor allem für unsere MitarbeiterInnen für die Anerkennung der arbeitsreichen letzten Jahre. Es ist nicht so, dass wir noch nie einen Award gewonnen haben. Aber zwei an einem Tag zeigt, dass Holztürme nicht länger mehr nur eine schlaue Idee sind.“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.  Der Energy Award in Berlin ist eine Initiative von Handelsblatt und General Electric und prämiert jährlich zukunftsträchtige und innovative Energiekonzepte in den Kategorien Start-up, Wohnprojekte, Fortbewegungsmittel und Gewerbliche Anlagen.  Der Hamburger German Renewable Award wird im Rahmen der Fachkonferenz German Renewables vom Cluster Erneuerbare Energien Hamburg in den Kategorien Projekt oder Produktinnovation des Jahres verliehen.  TimberTower stellt als weltweit erstes Unternehmen Holztürme für Windkraftanlagen der Multimegawattklasse her. TimberTower gewann bereits zahlreiche Awards wie zum Beispiel den Schweighofer Prize.      Hannover, 07.05.2013  Deutscher Holzbaupreis   TimberTower gewinnt mit dem 100 Meter Holzturm für Windkraftanlagen den Deutschen Holzbaupreis. Der Zentralverband Deutsches Baugewerbe verleiht den Preis im Rahmen der LIGNA. Die LIGNA ist der wichtigste Branchentreff der Holzwerkstoffindustrie.  Die Jury würdigte den TimberTower als weltweit einzigartige Konstruktion im Bereich der Windenergieerzeugung und auch die Darstellung der Wettbewerbsfähigkeit des Baustoffes Holz im Vergleich zur Konkurrenz.  TimberTower sagt Dankeschön. „Wir bekamen Preise bevor der Turm stand, als wir ihn bauten und jetzt im laufenden Betrieb. Holz ist unschlagbar. Ich danke der Jury für Ihre schöne Entscheidung und allen, die diesen und noch höhere Türme möglich machen“, sagt Geschäftsführer Holger Giebel.  Jurymitglied Ullrich Huth, Vorsitzender von Holzbau Deutschland  erklärt dazu: „Die Preisträger, aber letztlich alle eingereichten Bauwerke stehen für eine überaus positive Entwicklung des Holzbaus in Deutschland. Als Jury hatten wir die schwierige Wahl, aus der großen Vielfalt von anspruchsvollen Neubauten über erfinderische Gebäudesanierungen bis zu zukunftswei­senden Entwicklungen auf dem Produktsektor die Preisträger zu bestimmen.“  Die TimberTower GmbH gewann 2008 noch als Start-Up den „Klimaschutzpreis“, 2009 den „Schweighofer Prize“ und wurde 2013 zum „Erfolg des Jahrzehnts“ ausgezeichnet. TimberTower arbeitet seit 2012 an einem 140 Meter Turm – natürlich aus Holz.         Nächste Meldung    Vorherige Meldung             Alles Neu  Wir sind regelmäßig auf den wichtigsten Messen und möchten Sie treffen! Besuchen Sie uns auf den Branchentreffs des Jahres, bei Awards oder lesen Sie hier was bei uns gerade passiert. Wir entwickeln neue Flächen, bauen neue Türme und entwickeln neue Fundamenten und höhere Türmen. Oder schauen Sie einfach, was andere über uns denken.    keep me informed           aktuelle News    Archiv          Die Windwelt trifft sich in Husum  Willkommen zur HUSUM Wind 2015      mehr lesen          Baufortführung des Windpark Heidelheim im Frühjahr 2016  Starttermin für die Errichtung der fünf 2,5 MW-Anlagen vom Hersteller Vensys auf 140 Meter hohen TIMBERTOWER im Landkreis Wunsiedel auf nächstes Jahr verschoben.      mehr lesen          Interview mit Geschäftsführer Jeroen Haberland  "Wir trauen uns zu, 20 Prozent günstiger als der Wettbewerb zu sein!"      mehr lesen          Drei TT140 in Nordrhein-Westfalen  Mit der Genehmigung wird noch im ersten Halbjahr 2015 gerechnet.        mehr lesen          TIMBERTOWER in Bayern  TIMBERTOWER präsentierte sich am 12. und 13. Dezember auf dem CSU-Parteitag in Nürnberg.        mehr lesen          Erfolgreicher Messeauftritt  auf der internationalen WindEnergy Hamburg im September 2014        mehr lesen          Ressourceneffizienz  TIMBERTOWER ein Beispiel für Ressourceneffizienz        mehr lesen          Ingenieure mit Pioniergeist  Produktentwickler Sam Green referiert über den TimberTower als XXL Produkt der Ingenieurskunst        mehr lesen          Holz – der neue Baustoff für Windenergieanlagen der Multimegawattklasse?  Vortrag von Produktentwickler Christian Kreyenschmidt am 24. Juli in Oldenburg        mehr lesen          Innovation im Mittelstand  GF Holger Giebel beim Celler Schloss-Gespräch        mehr lesen          TimberTower an der Uni  Gastvorlesung am 21. Mai an der Leibnitz Universität Hannover        mehr lesen          TIMBERTOWER IM AUFWIND  TimberTower entwickelt mit dem TT140 den weltweit ersten Holzturm für Windkraftanlagen mit einer Nabenhöhe von 140 Metern.      mehr lesen          Turmhoch überlegen  TimberTower ist gleichzeitig für den German Renewable Award in Hamburg und für den Energy Award in Berlin nominiert.      mehr lesen          Deutscher Holzbaupreis  TimberTower gewinnt Deutschen Holzbaupreis.        mehr lesen               EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Medien                        Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.                    2015: Von der Idee zum Turm  Der Film über den Aufbau des ersten TIMBERTOWER TT 100 ST (Solid Timber) - verkürzt und aktualisiert.      2013: Von der Idee zum Turm  Der neuste Film vom August 2013 ist die umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film vom August 2013: Die Motivation der Geschäftsführer, Statements von Sachverständigen und Bilder vom Aufbau verdeutlichen, dass aus der anfänglichen Vision ein Produkt geworden ist. Langlebiger und preiswerter als alternative Turmkonzepte.      2013: Showcase Hannover Messe  Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage... Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage den gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden und Partner eingeladen, die nahe gelegene Anlage zu besuchen und präsentierten mit diesem Film unser Produkt am Messestand.      2012: The Construction  8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore a real tower made of wood developed.      2012: Up and running  Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine.      2009: Efficiency through ecology  Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology  We specialise in the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company in the world to use the high-tech material wood to construct towers - an efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept.      2009: Unsere Vision  Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang... Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang des damals noch am Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand bereits die Entschlossenheit – und vor allem die effiziente Bauweise der Helixstruktur im Vordergrund.             zurück zur übersicht                                 Bitte geben Sie bei Veröffentlichung des Bildmaterials, die nebendem Bild stehende Quelle an – vielen Dank!  Sie erhalten nach Abschicken des Formulars eine Email mit dem Download-Link.     Hiermit erkenne ich die Nutzungsbedingungen an     Name*     Vorname*     Email*     Organisation     Verwendungszweck*    Download +      TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover Marienwerder  TT 100 Hannover Marienwerder  TT 100, Aufbau Hannover Marienwerder Rotornabe im Vordergrund   TT100, Aufbau Hannover Marienwerder Vordergrund: Lehrgerüst an Kran Hintergrund: TT100   TT100 Hannover Marienwerder Montage Rotor  TT100, innen Hannover Marienwerder Lehrgerüst, Führungsschiene Fahrstuhl, Kabelstränge  TT100 Hannover Marienwerder   TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder Holzturm mit 8-eckigem Grundriss  TT100 Hannover Marienwerder Holzturm mit 8-eckigem Grundriss  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder Montage Rotor Anlagentyp: Vensys 1,5 MW  TT100, innen Hannover Marienwerder Lehrgerüst links: Führungsschiene Fahrstuhl unten: Kabelstränge  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder  TT100 Hannover Marienwerder Holzturm mit 8-eckigem Grundriss Turmoberfläche: Verschweißte Folienstöße im Vordergrund: Betonsockel            Alle Infos auf einen Klick  Wir haben für Sie wichtige Hintergründe zu unserem Unternehmen und zu unseren Produkten und Services zusammengestellt. Klicken Sie einfach unsere Medien an und laden Sie Hintergrundinformationen runter.    more information           Presse mitteilungen    Pressemitteilung_ Managementwechsel und neue Projekte 2015   Pressemitteilung_Timbertower mit Holzfundament   Pressemitteilung_Timbertower 2Awards   Pressemitteilung _Timbertower im Aufwind             Unternehmens Broschüre    Der Turm ist aus Holz - Holztürme für Windkraftanlagen          Produkte und Innovationen    Kundenzeitschrift          Unternehmens präsentation    TIMBERTOWER Unternehmenspräsentation           Zahlen, Daten, Fakten    Zahlen Daten Fakten   Nds LB Straßenbau und Verkehr_Luftfahrthindernisse_Genehmigung zur Errichtung und Betrieb Windkraftanlage          GALERIE                                          Videos      2015: Von der Idee zum Turm  Der Film über den Aufbau des ersten TIMBERTOWER TT 100 ST (Solid Timber) - verkürzt und aktualisiert.      2013: Von der Idee zum Turm  Der neuste Film vom August 2013 ist die umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film vom August 2013: Die Motivation der Geschäftsführer, Statements von Sachverständigen und Bilder vom Aufbau verdeutlichen, dass aus der anfänglichen Vision ein Produkt geworden ist. Langlebiger und preiswerter als alternative Turmkonzepte.      2013: Showcase Hannover Messe  Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage... Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage den gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden und Partner eingeladen, die nahe gelegene Anlage zu besuchen und präsentierten mit diesem Film unser Produkt am Messestand.      2012: The Construction  8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore a real tower made of wood developed.      2012: Up and running  Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine.      2009: Efficiency through ecology  Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology  We specialise in the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company in the world to use the high-tech material wood to construct towers - an efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept.      2009: Unsere Vision  Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang... Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang des damals noch am Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand bereits die Entschlossenheit – und vor allem die effiziente Bauweise der Helixstruktur im Vordergrund.                  EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Dialog                       Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news              navigate   Gewinne aus Holz  Als Gemeinde profitieren  Umweltschutz  Sicherheit        Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.           Ertragsquelle für Wald besitzerInnen  Gewinne aus Holz    Für die Herstellung der Türme wird der nachwachsende Rohstoff Holz verwandt. Es können Fichten, Kiefern, Tannen oder Buchen verwandt werden. Die Bäume werden im Sägewerk zu Brettern geschnitten und zu kreuzweise verleimten Brettsperrholzplatten weiterverarbeitet. In Deutschland wird weniger Holz verwendet als unter Berücksichtigung einer nachhaltigen Waldwirtschaft möglich wäre. Dabei sind die Gewinnaussichten gut, denn in den nächsten 20 Jahren werden ca. 20.000 neue Türme für Windkraftanlagen nötig.         Windkraft ist ein guter Energielieferant und trotzdem manchmal ein ungeliebter Nachbar. Die Energiewende und der geplante Ausbau der Windkraft verschärfen den Konflikt mit HausbesitzerInnen und BürgerInnen in unmittelbarer Nähe zu großen Anlagen oder in landschaftlich wertvollen Gegenden. Holztürme können die Akzeptanz erhöhen. Sie sind ein reines Naturprodukt, haben durch den verwandten Werkstoff und den Aufbau positive Beschäftigungseffekte und erhöhen die regionale Wertschöpfung.     Holz schafft Akzeptanz  Als Gemeinde profitieren             Energie sparen, Bäume pflanzen  Umweltschutz wird gross geschrieben   TIMBERTOWER schützen die Umwelt schon vor dem ersten Spatenstich. Holz ist ein 100% recyclebarer, nachwachsender Rohstoff, der CO2 aus der Luft bindet. Aber auch jeder Arbeitsschritt schont die Natur. Die Verarbeitung von Holz verbraucht weniger Energie als die Herstellung von Stahl oder Beton. Der Transport der Elemente bedarf keiner Schwertransporte. Der Turm hat lange Lebensdauern von bis zu 40 Jahren und kann nach der Verwendung einfach rückgebaut werden.                Geprüft, zertifiziert und kontrolliert  alles zur Sicherheit   Windkraftanlagen unterliegen strengsten Auflagen. Die Türme müssen große Lasten tragen und mehrere Jahrzehnte einen problemlosen Betrieb sicherstellen. Was für Stahl- und Betontürme gilt, gilt gleichermaßen für Holztürme. Der TimberTower ist TÜV geprüft und vom Werkstoff bis zur letzten Klebeverbindung zertifiziert. Beim Prototypen ist das Netz aus Messpunkten feinmaschiger als bei jeder anderen Turmtechnologie. Es kontrolliert im laufenden Betrieb die Bauteile. Das aufwendige Monitoring wurde entlang des ersten Prototyps entwickelt und garantiert eine lückenlose Überprüfung des Turms.           EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Partner                       Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.         Partner  Wir konzipieren und konstruieren schlüsselfertige Türme. Dazu arbeiten wir seit Jahren mit unseren Partnern zusammen. Universitäten halfen bei der Konzeption. Ministerien erteilten die Zustimmung. Der TÜV zertifizierte die Anlage. Holzbauspezialisten fertigen die Türme. Vom optimalen Turm bis zur ersten Kilowattstunde Strom: Wir liefern Ihren Turm.        MPA Wiesbaden  Das Institut hat die gesamten Materialprüfungen durchgeführt.       Vensys Energy AG  Der 100 Meter Turm trägt eine 1,5 Megawatt Anlage von Vensys.       Impulsus Clean Technologies GmbH  Die Beteiligung stellt dauerhaft die Finanzierung der TimberTower GmbH sicher.       Stora Enso  Der finnisch/schwedische Hersteller liefert das zertifizierte Holz und stellt die verbauten Massivholzplatten her.       Ing. Holzbau Cordes GmbH  Der Spezialist für große Holzbauwerke montiert den Holzturm.       KLH Massivholz GmbH  Der Marktführer stellt die verbauten Massivholzplatten her.       TÜV Nord  Der TÜV Nord nahm die Zertifizierung und Typenprüfung des 100 Meter Turms vor.       TU Dresden  TU München  FH Flensburg  Leibniz Universtität Hannover  Hochschule RheinMain    Die Universitäten halfen bei der Entwicklung und der Prüfung des ersten Holzturmes.             EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Monitoring                       Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.          Lücken loses Moni toring       Beim ersten Prototypen in Marienwerder wurde für die eindeutige Analyse der Produkteigenschaften ein umfangreiches Monitoring installiert. Das Monitoring-System misst fortlaufend Daten zur Holzfeuchte, Extremlasten, Schwingverhalten und Ermüdung. Der detaillierte Analysebericht dokumentiert die einwandfreie Funktionsweise des Bauwerks. Das System kann optional in jedem Turm installiert werden.    Klimatische Holzfeuchte  Die Holzfeuchte im Brettsperrholz der Turmkonstruktion wird an Messstellen in unterschiedlicher Tiefe der Holzwände überwacht und in verschiedenen Höhen in allen Himmelsrichtungen gemessen.   Schadensbedingte Holzfeuchte  Das Monitoring-System misst flächig auf den Wandelementen mögliche Leckagen zwischen Turm und Witterungsschutzfolie.   Holztemperatur und Luftfeuchte  Zur vollständigen Einhaltung der Nutzungsklasse 1 werden zusätzlich zur Holzfeuchte die Holztemperatur und Luftfeuchte permanent aufgezeichnet.   Ermüdung  Die ermittelten Schwingbreiten fließen nach der Auszählung mittels der Rainflow-Zählmethode in die Ermüdungsrechnung ein. Die Schäden werden nach der linearen Schadensakkumulation nach Palmgren-Miner addiert.             EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Komponenten                        Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news              navigate   Werkstoff Holz  Lehrgerüst  Oberflächenschutz  Stahladapter  Fundament        Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.              Werk stoff Holz     Herkunft  Die Fichten für den Bau eines TimberTower wachsen in heimischen Wäldern. Die Holzlieferanten garantieren die ökologisch, ökonomisch und sozial verantwortliche Herkunft. Die ausgesuchten Forstbetriebe pflanzen jeden einzelnen Baum nach, um den Bestand konstant zu halten.  Vorteile  Holz hat stabile Beschaffungspreise, eine lange Lebensdauer, ermöglicht große Turmfüße, fördert die lokale Wertschöpfung und ist leicht zu transportieren. Die Rendite des Gesamtprojektes steigt durch die geringen Kosten für den Turm. Die Umweltverträglichkeit steigt durch die Bindung großer Mengen CO2 und das unproblematische Recycling.      Verarbeitung  Das Sägewerk verarbeitet Fichten zu Vollholzbrettern. Die Bretter werden übereinander gelegt und zu 30 cm starken Kreuzweise verklebtem Vollholz verleimt. Die massiven Platten sind 3,75 bis 15 m lang und haben eine Breite von 1,18 bis 2,95 m. Die Oberfläche wird im Werk vollflächig versiegelt.            Lehr gerüst  Funktion des Lehrgerüsts  Das vorgefertigte Lehrgerüst hilft beim Aufbau, bei der Wartung und trägt alle elektrischen Elemente. Die Holzelemente werden an das Lehrgerüst angelehnt und ebenfalls verbunden. Das Lehrgerüst des 100 Meter Turms  Die Fachwerkkonstruktion besteht aus vorgefertigten Rahmenelementen, die auf der Baustelle mit 15m langen Stielen und acht Podesthälften zu 15m langen Segmenten montiert werden. Das Beleuchtungs- und Leitersystem, Anschlagpunkte, Leistungskabelhalter und Elektroinstallationen der insgesamt 6 Elemente sind vorkonfektioniert.   Technische Details  +        Material  Konstruktionsvollholz    Segmente  6    Segmenthöhe  15m    Podeste  24    Podesthöhe  3,75m    Montage  vor Ort    Anschlagpunkte  für 2t ausgelegt             Das Lehrgerüst des 140 Meter Turms  Das Lehrgerüst wird für die Montage der 12eckigen Turmstruktur auf der Baustelle in 15 Meter Sektionen vorgefertigt und übereinander gestellt. Die Ringsegmente des Formadapters und der 6eckigen Turmstruktur werden ebenfalls vorgefertigt. Die Segmente haben ein Podest zur Formgebung und als Arbeitsebene innen. Sämtliche Turmeinbauten wie Fahrstuhl, Leitern, Leistungskabel, Beleuchtung werden an dem Lehrgerüst befestigt und zum größten Teil vorgefertigt bzw. bereits am Boden montiert.   Technische Details  +        Material  Konstruktionsvollholz    Podest  alle 3,75 m    Podestbreite  1,50 m    Montage  vor Ort durch einfaches Stecksystem    Anzahl Podeste  24    Fangnetze  zu Innenseite    Sicherung der Arbeiter  durch PSA-Anschlagpunkte                    Ober- flächen schutz    Als Witterungsschutz dient das bewährte Dachbahnsystem Sikaplan SGK, das horizontale Flächen sicher abdichtet.   Technische Details  +        Verbindung der Bahnen  Flächenklebstoff Sikaplan C 300    Hersteller Witterungsschutzsystem  Sika AG                  Stahl adap ter  Der Adapter verbindet den Turm mit dem Maschinenhaus der Anlage. Der runde Kopfflansch des Adapters schließt die Windenergieanlage über vorgespannte Bolzen an. Der Mittelteil des Adapters besteht aus einem konisch zulaufenden Stahlrohr mit einer Wandstärke von 18mm. Der Fußflansch verbindet mit angeschweißten Lochblechen die Anlage mit dem Turm.   Technische Details  +        100 Meter Turm    Durchmesser oben  2,37 m    Durchmesser unten  2,65 m    Höhe  3,65 m    Blechstärke  18 mm    Fußflansch  40 mm    Gesamtgewicht  7,6 t    Solenstärke  0,3 m    140 Meter Turm    Durchmesser oben  Abhängig von der Anlage: ca. 3 m    Durchmesser unten  4    Höhe  ca. 2,50 m    Blechstärke  18 mm    Fußflansch  65    Gesamtgewicht  5,5 t                       Fun da ment  Das Fundament ist eine Flachgründung. Es besteht aus einer kreisförmigen Fundamentplatte mit einem aufgesetzten runden Sockel. Auf dem Sockel steht eine achteckige Wandkonstruktion. In der Seitenwand sind eine Tür und eine Lüfteröffnung. Die Ankerkorbkonstruktion leitet die Last in das Fundament und spannt die Fundamentwände.   Technische Details  +        Material  C25/30    Plattendurchmesser  19 m    Höhe Platte + Sockel  2,60 m    Höhe Wand  4,08 m    Beton  ca. 450 m3                     EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Turmbau                       Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.          VOM BAUM ZUM TURM       Der Turm wird am Standort aufgebaut. Er besteht aus vier Komponenten: Dem Fundament, dem Lehrgerüst, den Holzplatten und dem Adapter. Für den Transport der Materialien zum Standort sind keine Schwertransporte nötig. Für die Konstruktion des Turmes stand die Natur Pate. Zum Beispiel bei unserem 100 Meter Turm:    Schritt 1  Das Sägewerk produziert aus kreuzweise übereinander verklebte Vollholz Platten.   Schritt 2  In Standard-LKWs oder in 40 Fuß-Standardcontainern werden die Elemente zum Standort transportiert.   Schritt 3  Das Fundament wird abhängig der Beschaffenheit des Untergrunds als Flach- oder Tiefgründung ausgeführt.   Schritt 4  Das erste Element des Lehrgerüsts wird auf das Fundament aufgesetzt. Die weiteren fünf Elemente werden schrittweise aufgetürmt.   Schritt 5  Das Lehrgerüst beherbergt das Licht- und Leitersystem, Stromanschlüsse und mehrere Arbeitsebenen.   Schritt 6  Die angelieferten Holzplatten werden an das Gerüst gelehnt und wie ein DNA-Strang korkenzieherförmig zueinander angeordnet.   Schritt 7  Die Holzplatten werden durch Lochplatten mit dem Fundament und den angrenzenden Platten verklebt.   Schritt 8  Den Abschluss des Turmes bildet der Adapter, der den Turm mit der Windkraftanlage verbindet.   Schritt 9  Die Folienstöße der Holzplatten werden mit Hilfe des integrierten Außenaufzuges zu einem lückenlosen Oberflächenschutz verschweißt.             EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Service                       Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.          FULL SERVICE FÜR UNSERE KUNDEN       Wir kümmern uns über die gesamte Lebensdauer der Anlage um jeden einzelnen Holzturm. Unser Qualitätsmanagement sichert von der Errichtungsphase bis zum Rückbau einen reibungslosen Betrieb. Wir leisten …    Zertifizierung des Fundamentes   Zertifizierung des Turmes   Arbeitsvorbereitung und Baustelleneinrichtung   Errichtung der Tragstruktur inkl. Hubarbeiten zum Richten der Anlage   Qualitätsmanagement auf der Baustelle sowie Abnahme der einzelnen Gewerke   Beurteilung des Turmes durch Fachpersonal in kurzen Intervallen   Auswertung der Daten aus dem Turm-Montoring             EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Produkte                        Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news              navigate   TT100  Holzfundament  TT140        Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.           Der 100 Meter Turm  TT100     Wir haben den TT100 für Windkraftanlagen mit einer Nabenhöhe von 100 Metern und 1,5 MW Leistung entwickelt. Die gesamte Bauwerkshöhe beträgt 138,5 m. Der achteckige Turm besteht aus 54 kreuzverleimten Brettsperrholzplatten. Die vorgefertigten Elemente werden miteinander verbunden und an den horizontalen und vertikalen Schnittstellen verklebt. Der Turmfuß misst 7 Meter im Durchmesser; der Turmkopf 2,90 Meter.  Die Gondel wird am Turmkopf durch einen herkömmlichen Stahladapter angeschlossen. Das Verbundsystem wird am Anlagenstandort zu einem geschlossenen Hohlkörper verbaut. Die Anlage in Hannover-Marienwerder wandelt jährlich Strom für 1.000 Haushalte um.   Technische Details  +        Fuß  7,0 x 7,0m, Spitze: 2,90 x 2,90m    Hohlkörper  aus 54 Wand- Elementen    Platten Länge  3,75m bis 15m Länge    Platten Breite  2,72m bis 1,18m Breite    Gewicht  von 620kg bis 5,5t    Gesamtgewicht  ca. 192t    Turmaufbau  doppelläufige Helix    Horizontalverbindung  mit ca. 2.000 eingeklebten Lochblechen mit insgesamt 2,8 t Gewicht    Vertikalverbindung  mittels vollflächiger Verklebung                  Neuentwicklung  Holz fun da ment     Das Holzfundament ist eine Alternative zum Aufbau des Holzturmes auf einem herkömmlichen Fundament. Beim Holzfundament bilden Turm und Fundament eine Einheit. Das kegelförmige Fundament hat eine hölzerne Grundfläche mit einem Durchmesser von 20 Metern. Die Turmwände ruhen auf der Sohle und verteilen die Kräfte durch 6,5 Meter hohe Schubscheiben auf die gesamte Sohlplatte. Die Bodenauflast des Gesamtbauwerks gewährleistet den sicheren Stand des Turms.  Das Holzfundament besteht wie der Turm aus kreuzverleimten Brettsperrholzelementen, die ebenfalls mit einem Zweikomponentenklebstoff verbunden werden. Die beim Turm verwandte Folie schützt Turm und Fundament vor der Witterung. Die Entwicklung ist abgeschlossen. Der erste Prototyp vom Turmfundament entsteht 2014.   Technische Details  +        Querschnitt  Kegelstumpfartiger Turmfuß    Werkstoff  Kreuzweise verleimtes Vollholz (KVV)    Fundamenthöhe  6,93 m    Fundamentdurchmesser  20 m                 Der TT140 ist ein Holzturm für Windkraftanlagen mit einer Nabenhöhe von 140 Metern und 2,5 MW Leistung. Mit einem  Rotorblattdurchmesser von 112,5 Metern wird dieser eine Bauwerkshöhe von 196 m haben. Der zwölfeckige Turm besteht aus zwei zusammengesetzten Turmabschnitten. Sowohl die Turmabschnitte als auch der Formadapter bestehen aus kreuzverleimtem Vollholz. Daraus ergibt sich ein Turm mit einem Turmfuß von 11,30 Meter Durchmesser. Der Durchmesser am Turmkopf richtet sich nach der verwandten Windenergieanlage.  Der Gondelanschluss am Turmkopf erfolgt über einen Stahladapter. Die 12-eckige Turmstruktur wird über eine Einzelwandmontage errichtet. Der Formadapter und der Stahladapter werden vorgefertigt und als Ringsegmente darauf gestellt. Der erste Turmaufbau wird gerade vorbereitet.   Technische Details  +        Werkstoff  Kreuzweise verleimtes Vollholz    Hohlkörper  aus 96 Wandelementen    Länge der Elemente  3,75 m – 15,00 m    Breite der Elemente  2,90 m – 1,20 m    Gewicht pro Element  620 kg bis 5,7 t    Gesamtgewicht  ca. 400 t    Horizontalverbindung der Elemente  Eingeklebte Stahlteile    Vertikalverbindung der Elemente  Vollflächige Verklebung in der Vertikalfuge           Der 140 Meter Turm  TT140             EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Jobs                       Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.         Jobs  Sie suchen anspruchsvolle Aufgaben und sind windkraftbegeistert? Wir bieten ein lang eingespieltes Team und die Arbeit an einem herausragenden Produkt. Dabei schauen wir nicht auf minimale Ansprüche und maximale Belastbarkeit. Sondern freuen uns auf kämpferische MitstreiterInnen, die für gemeinsame Ideen streiten.         Zur Zeit sind keine freien Stellen zu besetzen               EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Team                       Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.         Team  Ohne unser Team sind wir nichts. Wir konstruieren gemeinsam Türme, entwerfen neue Produkte und entwickeln Projekte von der Fläche bis zur ersten Kilowattstunde Strom. Dafür brauchen wir verlässliche und verbundene MItarbeiterInnen mit immer neuen Ideen. Die klugen Köpfe unserer MitarbeiterInnen sind unser Kapital.         Produktentwicklung    Carlo Schröder  F &amp; E / Produktentwicklung  +49 (0)40 271 446 823  c.schroeder@timbertower.de  Christian Kreyenschmidt  Produktentwicklung, Bauleitung  +49 (0)40 271 446 814  c.kreyenschmidt@timbertower.de  Hermann Luttmann  Produktentwicklung  +49 (0)40 271 446 813  h.luttmann@timbertower.de  Sam Green  Produktentwicklung  +49 (0)40 271 446 817  s.green@timbertower.de  Björn Harms  Monitoring / Produktentwicklung  +49 (0)40 271 446 826  b.harms@timbertower.de  Georg Reiher-Saenger  Monitoring  +49 (0)40 271 446 826  g.reiher-saenger@timbertower.de          Konstruktion    Svetlana Kychenko  Technische Zeichnerin  +49 (0)40 271 446 816  s.kychenko@timbertower.de          Projektentwicklung    Veit Netzeband  Projektentwicklung  +49 (0)40 271 446 810  v.netzeband@timbertower.de  Morten Rosenfeld  Projektentwicklung  +49 (0)40 271 446 811  m.rosenfeld@timbertower.de  Tobias Natt  Projektentwicklung  +49 (0)40 271 446 818  t.natt@timbertower.de          Einkauf    Silke Habermann  Technischer Einkauf  +49 (0)40 271 446 822  s.habermann@timbertower.de  Tina-Miriam Fuchs  Technischer Einkauf  +49 (0)40 271 446 812  t.fuchs@timbertower.de          Marketing    Silke Aue  Marketing / Public Relations  0511 70 01 46 51  s.aue@timbertower.de          Finanzen Personal    Verena Meinen  Rechnungswesen / Personal  0511 70 01 46 53  v.meinen@timbertower.de          Administration    Nathalie Perlberg  Administration / Assistenz der Geschäftsführung  +49 (0)40 271 446 80  n.perlberg@timbertower.de               EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Investor                       Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.         Investor  Seit Ende 2011 ist der Unternehmer Prof. Edwin Kohl über die Impulsus Clean Technologies GmbH Mehrheitsgesellschafter der TimberTower GmbH.        Prof. Edwin Kohl      Nach dem Studium der Betriebswirtschaft und dreijähriger Tätigkeit in der pharmazeutischen Industrie gründete Edwin Kohl 1979 die kohlpharma GmbH als Einmann-Betrieb im saarländischen Perl. In den Anfängen importierte er medizinische Einmalartikel aus den USA. Kurze Zeit später entwickelte sich kohlpharma zum nunmehr größten Arzneimittelimporteur Europas und zum Marktführer in Deutschland.  Zum Importgeschäft gesellen sich die AVIE GmbH, eine Apothekensystempartnerschaft für selbstständige Apotheker sowie die 7x4 Pharma GmbH, die ein innovatives und zukunftsweisendes Konzept zum industriellen und patientenindividuellem Stellen von Arzneimitteln in Wochendosen (Verblisterung) für chronisch Kranke und ältere Patienten entwickelt hat.  Mittlerweile sind die verschiedenen Aktivitäten des gebürtigen Saarländers zur kohl-Gruppe mit über 900 Mitarbeitern angewachsen. Die mittelständische Unternehmensgruppe ist zu 100% in Familienbesitz.  Edwin Kohl interessiert sich seit über 20 Jahren für ökologisch nachhaltiges Bauen und einen sparsamen Umgang mit Primärenergie. Bereits 1991 erbaute er seine Firmengebäude als chemiearme Niedrigenergiegebäude und erhielt dafür als erstes Unternehmen überhaupt die „Grüne Hausnummer“ des saarländischen Umweltministeriums.  Sein Interesse an ökologischen und innovativen Themen führte 2011 unter dem Dach der Impulsus Clean Technologies GmbH zum Engagement in das Start-up TimberTower, die den weltweit ersten Holzturm für Windkraftanlagen der Multimegawattklasse entwickelte und seit Dezember 2012 betreibt.  Verantwortliches Handeln als Gründer und Inhaber eines der größten Arbeitgeber in Familienhand im Nordsaarland erstreckt sich auch auf die Förderung der Ausbildung in den eigenen Betrieben, die Unterstützung sozialer und kultureller Projekte sowie der Bildungslandschaft und dem Breitensport.  Für seine „Verdienste und Leistungen zu Gunsten der saarländischen Wirtschaft“ wurde Edwin Kohl im Jahre 2009 durch den damaligen Ministerpräsident des Saarlandes die Ehrenprofessur verliehen.                 EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Media                         Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news         Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.                    2013: Von der Idee zum Turm  Der neuste Film vom August 2013 ist die umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film vom August 2013: Die Motivation der Geschäftsführer, Statements von Sachverständigen und Bilder vom Aufbau verdeutlichen, dass aus der anfänglichen Vision ein Produkt geworden ist. Langlebiger und preiswerter als alternative Turmkonzepte.      2013: Showcase Hannover Messe  Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage... Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage den gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden und Partner eingeladen, die nahe gelegene Anlage zu besuchen und präsentierten mit diesem Film unser Produkt am Messestand.      2012: The Construction  8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore a real tower made of wood developed.      2012: Up and running  Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine.      2009: Efficiency through ecology  Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology  We specialise in the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company in the world to use the high-tech material wood to construct towers - an efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept.      2009: Unsere Vision  Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang... Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang des damals noch am Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand bereits die Entschlossenheit – und vor allem die effiziente Bauweise der Helixstruktur im Vordergrund.             back to overview                                 Bitte geben Sie bei Veröffentlichung des Bildmaterials, die nebendem Bild stehende Quelle an – vielen Dank!  Sie erhalten nach Abschicken des Formulars eine Email mit dem Download-Link.     Hiermit erkenne ich die Nutzungsbedingungen an     Name*     Vorname*     Email*     Organisation     Verwendungszweck*    Download +      TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder   TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder  TT 100 Hannover-Marienwerder           All infor- mation from a single click  We have collated for you important background information on our company, products and services. Just click on the media we use and you can download the background information.    more information           Press releases    Press Release_Change in management and further projects 2015  P ress Release_2 Awards  Press Release _140m Tower  Press Release_Wooden foundation           Company presentation    TIMBERTOWER Company Presentation          Company Brochure    The tower is made of wood - wooden towers for wind energy plants          Products and innovations    Technical Data TT100m          Numbers, data, facts            Gallery                                          Videos      2013: Von der Idee zum Turm  Der neuste Film vom August 2013 ist die umfassendste Präsentation unseres Produktes. Die... Der neuste Film vom August 2013: Die Motivation der Geschäftsführer, Statements von Sachverständigen und Bilder vom Aufbau verdeutlichen, dass aus der anfänglichen Vision ein Produkt geworden ist. Langlebiger und preiswerter als alternative Turmkonzepte.      2013: Showcase Hannover Messe  Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage... Für die Hannover Messe 2013 haben wir einen 6-Minüter geschnitten, der vom Baum zur fertigen Anlage den gesamten Konstruktionsprozess dokumentiert. Wir haben Kunden und Partner eingeladen, die nahe gelegene Anlage zu besuchen und präsentierten mit diesem Film unser Produkt am Messestand.      2012: The Construction  8 years of hard work. The tower envolved as our movies: The former animations disappered. Therefore a real tower made of wood developed.      2012: Up and running  Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine. Watch the whole assembly process from foundation to the running turbine.      2009: Efficiency through ecology  Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology Timber towers for multi-megawatt wind energy plants - efficiency through ecology  We specialise in the development, manufacture, assembly and sale of timber towers and foundations for wind energy plants. We are the first company in the world to use the high-tech material wood to construct towers - an efficient and ecological masterstroke and groundbreaking concept.      2009: Unsere Vision  Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang... Drei Jahre vor der Fertigstellung haben wir einen Imagefilm zum Holzturm gedreht, der die Produktvorteile entlang des damals noch am Computer animierten Aufbaus zeigte. Damals stand bereits die Entschlossenheit – und vor allem die effiziente Bauweise der Helixstruktur im Vordergrund.                  EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – News                         Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news         Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.         back to overview     Hannover, 16.07.2015  Construction of wind farm in Bavaria is continued in spring of 2016  After the preparatory infrastructure works such as road construction, crane shelves and excavation of foundation pits, have been completed for our wind farm at the location Heidelsheim, we decided to postpone the establishment of the five plants in the spring of 2016.  Reason for this decision is the outstanding type approval, whose grant is not expected before late autumn. The start of the plant construction is therefore no longer possible this year. After granted type approval, we will appoint a new date for the continuation of the construction work.   Adresse Windpark Heidelheim :  Am Windpark 1  95100 Selb / OT Heidelheim      Hannover, 11.05.2015  HUSUM Wind – the Home of the Wind Industry  From 15th to 18th September we are back again. We present our product portfolio and our current windfarm projects on our stand in Hall 1 E11.  We are looking forward to your visit!     The meeting place and shop window of the wind industry for over 25 years  For the last 25 years HUSUM Wind has been the leading biennial trade fair for the wind industry. Husum is now increasingly focussed on the core market of Germany and its neighbouring countries. As the showcase for innovative wind technology and solutions, we invite manufacturers and suppliers, operators, project developers and service providers, utility companies, municipalities and investors from all parts of the world to join us again in 2015 to learn about energy transition and wind power in action – with a special practical and market orientation – in an environment full of pioneering spirit and innovative power.  For more information about the exhibition can be found here          Hannover, 04.05.2015  Three TT140 in North Rhine Westphalia   In a further project in North Rhine Westphalia, three 140-metre towers consisting entirely of wood are to be realised. TIMBERTOWER would then again live up to its reputation as a pioneer in the sector. A higher wooden tower in the wind sector does not exist.  The project rights for the two wind parks lie with 2° project Finance GmbH, a company financing reference projects for TIMBERTOWER which likewise belongs to the majority shareholder of TIMBERTOWER, Prof. Edwin Kohl.      Hannover, 31.10.2013  TIMBERTOWER IN THE ASCENDANT  After the successful commissioning of the 100 metre tower the way is free for even more efficient towers.  With the TT 140, TimberTower GmbH is developing the first wooden tower in the world for wind energy plant with a hub height of 140 m. After the successful commissioning of the 100 metre tower the way is free for even more efficient towers. For wind energy plant every metre counts. Above the 100 metre mark new materials or hybrid towers are needed as steel alone will not support the weight.  Wooden towers yield new possibilities for high values of hub height. Both solid wood construction and the combination with traditional materials means lower costs, a simpler construction, longer lifetimes and a high degree of acceptance by those living in the immediate vicinity. Joint Managing Director Holger Giebel's comment on this: “The requirement to build higher and higher is just the right challenge for us. Not only is the tower market extremely price sensitive but, compared with all other available alternatives on the market, the wooden tower is extremely good value for money”.      Hannover, 31.10.2013  Towering superiority  TimberTower has been nominated concurrently for the German Renewable Award in Hamburg and the Energy Award in Berlin. Both prize-giving ceremonies will take place 14 November. TimberTower is a finalist in Hamburg in the category Start-up of the Year and, in Berlin, a finalist in the category Product Innovation of the Year.  As Joint Managing Director Holger Giebel comments, “Above all we are pleased on behalf of our workforce for the recognition of all the hard work of the last few years. It is certainly not the case that this is the first time ever we have won an award. But two on one day is the proof that wooden towers are no longer just a clever idea.” The Energy Award in Berlin is the result of an initiative of the German business newspaper Handelsblatt and General Electric and is presented annually to forward-looking and innovative energy concepts in the categories start-ups, residential projects, means of transport and commercial plant.  The Hamburg German Renewable Award is awarded within the framework of the symposium German Renewables hosted by Cluster Renewable Energies Hamburg in the categories Project or Product Innovation of the Year. As the first company in the world, TimberTower GmbH produces wooden towers for wind energy plant of the multi-megawatt class. TimberTower has already won numerous awards, for example, the Schweighofer Prize.      Hannover, 07.05.2013  German Wood Construction Prize  TimberTower wins the German Wood Construction Prize.  With its 100 metre wooden tower for wind energy plant, TimberTower has won the German Wood Construction Prize. The Central Federation of the German Building Trade awarded a prize within the framework of LIGNA, the most important item in the calendar for the wood materials industry in Germany.  The jury praised the TimberTower as a unique construction in the world for wind energy generation and also as proof of the competitiveness of the material wood when compared with other materials. TimberTower GmbH expressed their thanks. "We were awarded prizes before the tower was erected, when we were building it, and now when it is in operation. Wood is unbeatable. I thank the jury very much for this gratifying decision and all those who make this tower and even higher towers possible", said Holger Giebel, joint Managing Director of the company.  Ullrich Huth, jury member and managing director of Holzbau Deutschland commented on the results as follows. "The prize winning entries and in the final analysis all constructions submitted represent an extremely positive development of wood construction in Germany. As a jury we had the task of naming prize winners – a difficult task because of the variety of impressive new constructions, from innovative building renovations to future-looking new product developments”.  In 2008, still at the start-up stage, TimberTower GmbH won the "Climate Protection Prize", in 2009 the "Schweighofer Prize" and in 2013 was presented with the "Success of the Decade" award. Since 2012 TimberTower has been working on a 140 metre tower – and of course it will be made of wood.       Next message    Previous message             The latest news  We are regularly at the most important trade fairs and would be pleased to meet you there. You can visit us at the various fairs or exhibitions for our line of business, awards ceremonies or just read here what has been happening recently. We are developing new locations, building new towers and developing new foundations and higher towers. Another possibility: read about what others think of us.    keep me informed           latest News    Archive          Construction of wind farm in Bavaria is continued in spring of 2016  Continuation construction of the five 2.5 MW turbines from 140 meters high on Vensys TimberTower in the district Wunsiedel is postponed to next year.      read more          HUSUM Wind – the Home of the Wind Industry  Welcome to HUSUM Wind 2015      read more          Three TT140 in North Rhine Westphalia  The approval is expected to be granted in the first half of 2015.      read more          TIMBERTOWER IN THE ASCENDANT  With the TT 140, TimberTower is developing the first wooden tower in the world for wind energy plant with a hub height of 140 m.      read more          Towering superiority  TimberTower has been nominated concurrently for both the German Renewable Award in Hamburg and the Energy Award in Berlin.      read more          German Wood Construction Prize  TimberTower wins the German Wood Construction Prize.      read more               EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Geschäftsführer                       Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news         Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.         Geschäftsführer  Wir arbeiten seit acht Jahren an Holztürmen für große Windkraftanlagen. Wir haben gezeichnet, kalkuliert, Prototypen und den weltweit ersten serienfertigen Holzturm für eine 1,5 Megawatt Windkraftanlage gebaut. Wir führen unser Team für unsere Kunden zu noch höheren und effizienteren Türmen.         Prof. Edwin Kohl    ekohl@kohlpharma.com  Seit Dezember 2011 ist der Unternehmer Prof. Edwin Kohl Mehrheitsgesellschafter der TimberTower GmbH. Kohl investierte in den vergangen Jahren aus Überzeugung in grüne Technologie. Die Beteiligung an der TimberTower GmbH sichert das operative Geschäft, die Entwicklung eigener Flächen, ermöglicht neue Turmentwicklungen und garantiert den dauerhaften Fortbestand des  Unternehmens.         Jeroen Haberland    jhaberland@impulsuscleantec.com  Jeroen Haberland ist ebenfalls Geschäftsführer der TIMBERTOWER-Mutter Impulsus clean Technologies und leitet die operativen Geschicke von TIMBERTOWER.              EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Über uns                        Unternehmen   Über uns  Geschäftsführer  Investor  Team  Jobs    Produkte und Service   Produkte  Service    Technologie   Turmbau  Komponenten  Monitoring  Partner    dialog  medien  news              navigate   Missionstatement  Historie  Milestones        Home  Impressum  Kontakt    de  en         Impressum    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Vertretungsberechtigter Geschäftsführer Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Registergericht Amtsgericht Hannover Registernummer: HRB 203106   Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 259310456   Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Jeroen Haberland (Anschrift wie oben)   Website  Gestaltung: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Programmierung: Reingard Ebner Konzeption: Philip Kalisch, Micha Binder   Das Unternehmen ist bemüht zu gewährleisten, daß sämtliche verö ffentlichten Informationen und Daten zutref fend sind. Eine Garantie für Richtigkeit und Aktualität wird jedoch durch den Betreiber der W ebsite grundsätzlich ausgeschlossen. Dies gilt auch für W ebsites, die mittels Links erreicht werden können.  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw ., die unmittelbar bzw . mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem C opyright der TimberTower GmbH.  Durch diese W ebsite wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die V erwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Die W eiterverwendung von Texten, Textteilen oder Bildmaterial bedarf der schriftlichen Genehmigung des Unternehmens.  Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung uns erer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.  Die Verarbeitung personenbezogener Daten durch das Unternehmen erfol gt ordnungsgemäß und vertraulich. Eine W eitergabe personenbezogener Daten über Kunden an Dritte erfolgt nicht. Die im Artikel 3 des "Gesetzes zum elektronischen Geschäftsverkehr" formulierten Vorschriften werden umgesetzt (Teledienstgesetz).   Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine H aftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind aussc hließlich deren Betreiber verantwortlich.        Wir sind für Ihre Fragen und Anregungen zu Ihrem Projekt oder unserem Produkt da. Melden Sie sich genauso gern, wenn Sie Presseanfragen haben. Oder besuchen Sie uns einfach an einem unserer beiden Standorte. Wir finden sicher einen Termin.     Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg         Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover         Ansprechpartnerin  Silke Aue      0511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Nutzungsbedingungen  Alle veröffentlichten Texte, Bilder, Logos, Embleme usw., die unmittelbar bzw. mittelbar im Zusammenhang mit der TimberTower GmbH stehen, sowie deren Anordnung, sind urheberrechtlich geschützt. Sie unterliegen dem Copyright der TimberTower GmbH.    Durch diese Website wird keine Lizenz zur Nutzung geistigen Eigentums von TimberTower GmbH oder Dritten erteilt, die Verwendung zu kommerziellen Zwecken ist untersagt. Bilder und Logos dürfen ausschließlich für redaktionelle Berichterstattung verwendet werden. Sie dürfen nicht für Werbemedien verwendet werden. Eine Weitergabe, das Kopieren, das Bearbeiten sowie der Einsatz auf Websites, die nicht der redaktionellen Berichterstattung dienen, ist nicht gestattet. Für Schäden, die aus der direkten oder indirekten Benutzung unserer Website entstehen, wird jegliche Haftung ausgeschlossen.            Mis sion state ment    Preiswerte Türme für effiziente Anlagen  Wir bauen als weltweit erstes Unternehmen Holztürme für große Windkraftanlagen.  Wir senken die Projektkosten, erleichtern den Transport, nutzen nachwachsende Rohstoffe und unterstützen die regionale Wertschöpfung. Wir machen Ihre Ziele zu unseren. Eine ressourcenschonende Windkraft mit preiswerten Türmen für immer effizientere Projekte.          Histo rie  Von der Idee zur Selbst- verständlich- keit    Wir arbeiten seit über sechs Jahren an Holztürmen für Windkraftanlagen und entwickeln uns zu einem industriellen Turmlieferanten für individuelle Lösungen. Unser Holzturm ist von einer Vision zu einem Statement geworden. Wir haben den Nachweis angetreten, dass dem Werkstoff Holz aus ökologischer und ökonomischer Sicht die Zukunft im Turmbau gehört und uns mit jeder Herausforderung neu erfunden. Geblieben ist immer das Team und unser Werkstoff.           Mile sto nes      APRIL  2012   Prototyp  Beginn der Errichtung des ersten Prototypen im April 2012: Vensys 77, 1,5 MW, 100 m Nabenhöhe in Hannover Marienwerder.        Mai  2015   Windpark Heidelheim  Baubeginn eines Windparks im oberfränkischen Landkreis Wunsiedel mit fünf 140m hohen TIMBERTOWER, ausgestattet mit getriebelosen 2,5 MW-Anlagen vom Hersteller Vensys Energy AG.      Januar  2014   140m TIMBERTOWER  Genehmigungsverfahren für einen 140m-Holzturm im Landkreis Nienburg            Mai  2015    Windpark Heidelheim  Baubeginn eines Windparks im oberfränkischen Landkreis Wunsiedel mit fünf 140m hohen TIMBERTOWER, ausgestattet mit getriebelosen 2,5 MW-Anlagen vom Hersteller Vensys Energy AG.       Januar  2014    140m TIMBERTOWER  Genehmigungs- verfahren für einen 140m-Holzturm im Landkreis Nienburg       Dezember  2012    Einweihung  Einweihung und Inbetriebnahme der ersten Windkraftanlage auf einem Holzturm durch Minister- präsident McAllister und Bundesumwelt- minister Altmaier.       APRIL  2012    Prototyp  Beginn der Errichtung des ersten Prototypen im April 2012: Vensys 77, 1,5 MW, 100 m Nabenhöhe in Hannover Marienwerder.       APRIL  2011    Finance  Abschluss der zweiten Finanzierungs- runde durch die Impulsus Clean Technology GmbH.       MÄRZ  2010    PROOF OF CONCEPT  Bau eines ersten Testturms (proof of concept) auf dem Gelände von Holzbau Cordes, um den Bauablauf zu testen.       DEZEMBER  2009    ZERTIFIZIERUNGS- ABSCHLUSS  Abschluss der Zertifizierung eines Holzturms mit 100 m Nabenhöhe für eine Vensys 77, 1,5 MW durch den TÜV.       DEZEMBER  2008    ERST- FINANZIERUNG  Abschluss der ersten Finanzierung und Start des operativen Geschäfts.        MÄRZ  2008    Gründung  Gründung der TimberTower GmbH im März 2008 mit Sitz in Hannover. Geschäftsführer: Gregor Prass und Holger Giebel.       JANUAR  2002    Spinoff  Spinoff eines seit 2002 in der Windenergie-Branche tätigen Ingenieurbüros aus Hamburg.           EXPLORE          Info  Jobs  Presse   Facebook  Twitter    Standort Hamburg  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Standort Hannover  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informationen    Home  Kontakt  Impressum     Unternehmen    Über Uns  → Mission Statement  → Milestones  → Historie  Geschäftsführer  Investor  Jobs    Produkte /  Service   Produkte  → TT100  → TT140  → Holzfundament  Service       Technologie    Turmbau  Monitoring  Komponenten  → Werkstoff Holz  → Oberflächenschutz  → Fundament  → Stahladapter  → Lehrgerüst  Partner    Dialog    → Gemeinden  → Waldbesitzer  → Umweltschutz  → Sicherheit    Medien    → Produkte und Innovationen  → Unternehmens- präsentation  → Zahlen, Daten, Fakten  → Pressemitteilungen  → Galerie  → Video    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Dialogue                        Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news              navigate   Profit from timber  Beneficial for communities  Protecting the environment  Safety        Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.           Income source for owners of forests or woods  Profit from timber    The renewable material timber is use for manufacturing towers. The timber can be from spruce, scots pine, fir or beech trees. The trees are sawn into planks in a saw mill and then cross laminated to form timber board panels. In Germany less timber is used than would be possible even if the issue of sustainable forestry were fully taken into account. Not only that, the prospects of profit are good, because in the coming 20 years approximately 20,000 new towers for wind energy plant will be needed.         Wind energy is a good supplier of energy but nevertheless sometimes not very popular as a neighbour. The turnaround in German energy policy and the planned extension of wind energy has sharpened the conflict with house owners and citizens in the immediate vicinity of large wind energy plant or in areas with attractive landscapes. Timber towers can increase the acceptance of such plant. The towers are genuine natural products and, as a result of the materials used and the work involved, increase employment and value creation in the region.     Timber has no problems in being accepted  Beneficial for communities             Save energy, plant trees  Protecting the environment is taken seriously   TIMBERTOWER wooden towers protect the environment even before the first work is carried out on site. 100% of wood can be recycled. It is a renewable material which binds CO2 from the air. And in addition, every step in the work process is environment friendly. Processing wood requires less energy than manufacturing steel or concrete. Transporting the material and components used does not require heavy transport. The tower has a long lifetime of up to 40 years and after it comes to the end of its useful life can simply be recycled.                Inspected, certified and monitored  All in the interests of safety   Wind energy plant is subject to the most stringent requirements. The towers must bear high loads and ensure trouble-free operation for several decades. The requirements on steel and concrete towers apply also to wooden towers. The TimberTower has been inspected by TÜV and certified with regard to materials to the very last glue joint. In the case of prototypes the network of measurement points is much finer than for any other tower-based technology. The components are monitored in day-to-day operation. The elaborate monitoring system was developed along with the first prototype and guarantees total monitoring of the tower.           EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Our Partners                        Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news         Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.         Our partners  We devise and design turnkey towers. To this end we have been working together with our partners for years. Universities helped with the initial ideas and ministers issued approval. TÜV certified the plant, and timber construction specialists constructed the towers. From the day the tower design is optimised to the day the first kilowatt hour of electricity is produced we deliver your tower.        MPA Wiesbaden  Material Inspection Institute for the Construction Industry This Institute carried out the complete inspection of the material.       Vensys Energy AG  A Vensys 1.5 MW wind energy plant is installed on the 100 metre tower.       Impulsus Clean Technologies GmbH  The shareholding ensures a long-term financing of TimberTower GmbH.       Stora Enso  This Finnish-Swedish manufacturer supplies the certified timber and manufactures the cross laminated solid wood panels.       Ing. Holzbau Cordes GmbH  This specialist for large timber constructions assembles the TimberTowers.       KLH Massivholz GmbH  The market leader manufactures the cross laminated solid wood panels.       TÜV Nord  TÜV Nord carried out the certification and type approval process of the 100 m tower.       TU Dresden  TU München  FH Flensburg  Leibniz Universtität Hannover  Hochschule RheinMain  The universities provided support in the development and inspection of the first wooden tower.             EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Monitoring                        Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news         Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.          Com plete moni toring       For the first prototype in Marienwerder, Hanover a comprehensive monitoring system was installed for the reliable analysis of the product properties. The monitoring system measures continually data regarding wood humidity, extreme load values, vibration and fatigue. The detailed analysis report records the trouble-free function of the construction. As an option the system can be installed in every tower.    Climatic humidity of the wood  The humidity of the wood used for the tower construction is monitored at measurement points at various depths of the timber walls and at various heights on all sides of the tower.   Humidity of the wood caused by damage  The monitoring system measures at the surface of the wall panels possible leakages between the tower and the plastic sheeting protection against weathering.   Wood temperature and air humidity  To ensure that the requirements for the usage class 1 are met, wood temperature and air humidity are permanently recorded in addition to wood humidity.   Fatigue  After computation the vibrational frequencies measured are input by means of the rainflow counting method to the fatigue computation. Damage is added according to the cumulative linear damage in accordance with the Palmgren-Miner method.             EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Components                         Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news              navigate   Wood as a material  Falsework  Surface protection  Steel adapter  Foundation        Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.              Wood as a material     Source  The spruce used for the construction of TimberTowers grows in native woods. The timber suppliers guarantee the ecological, economic and socially responsible management of the sources. The forest operators selected replant every felled tree to maintain a constant supply.  Advantages  Timber prices are stable and timber has a long lifetime, enables the construction of large tower feet, promotes local industry and tradesmen, and is easy to transport. The profitability of the total project increases as a result of the low costs for the tower. Environmental friendliness increases as a result of binding large quantities of CO2 and the straightforward recycling.      Processing  The sawmill makes planks of solid wood from spruce. The planks are laid over each other and glued to form cross laminated solid wood panels with a thickness of 30 cm. The panels are 3.75 to 15 m in length and have a width of 1.18 to 2.95 m. In the mill each panel is sealed over its whole surface.            False work  Function of the falsework  The pre-fabricated falsework helps in the erection and maintenance of the tower and is fitted with all electrical elements. The timber elements are leaned against the falsework and are then bonded to each other. The 100 metre tower falsework  The timber frame construction consists of pre-fabricated frame elements, which along with 15 m long uprights and eight platform halves are installed on site to form 15 m long segments. The lighting and ladder system, attachment points, power cable holders and electro installations of the total of six elements are manufactured in advance.   technical details  +        Material  Solid wood structure    No. of segments  6    Segment height  15m    No. of platforms  24    Platform height  3.75m    Assembly  On-site    Location points  Designed for 2t             The 140 metre tower falsework  For the erection of the dodecagonal (12-sided) tower structure this falsework is pre-fabricated on site in 15 m sections before the sections are placed on top of each other. The ring segments of the form adapter and the hexagonal tower structure are also pre-fabricated. Within each segment there is a platform as a support for the form of the segment and as a working level. All fittings for the tower like lift, ladders, power cable and lighting are attached to the falsework and are to a large extent either pre-fabricated or, on site, assembled before erection of the tower starts.   technical details  +        Material  Solid wood structure    Platforms  At intervals of 3.75 m    Platform width  1.50 m    Assembly  On site using a simple interlocking system    No. of platforms  24    Safety nets  at interior surface    Safety measures for the assembly workers  by means of PPE attachment points                    Surface pro tection    As protection against weathering the proven Sikaplan SGK roofing membrane system is used, which provides reliable sealing for the horizontal surfaces.   technical details  +        Bonding the roof membranes  Sikaplan C 300 surface adhesive    Manufacturer of the weather protection system  Sika AG                  Steel adap ter  This adapter connects the tower with the nacelle of the wind energy plant. The round head flange of the adapter is connected to the plant pre-stressed bolts. The central part of the adapter consists of a conical steel tube with a thickness of 18 mm. The bottom flange connects via the steel mesh to which it is welded the plant to the tower.   technical details  +        100 metre tower    Diameter at top  2.37 m    Diameter at bottom  2.65 m    Height  3.65 m    Thickness of steel plate  18 mm    Foot flange  40 mm    Total weight  7.6 t    Base thickness  0.3 m    140 metre tower    Diameter at top  Depends on the wind energy plant: c. 3 m    Diameter at bottom  4     Height  c. 2.50 m    Thickness of steel plate  18 mm    Foot flanges  65    Total weight  5.5 t                       Foun da tion  The foundation is of the surface type. It consists of a circular foundation plate under a round plinth. An octagonal wall construction is situated on the plinth. In the side wall there is a door and an aperture for air. The anchor cage construction distributes the load to the foundation and maintains tension in the walls.   technical details  +        Material  C25/30    Base plate diameter  19 m    Height of base plate + vertical panels  2.60 m    Height of wall  4.08 m    Concrete volume  c. 450 m3                      EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Tower Construction                        Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news         Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.          From tree to tower       The tower is installed at its intended location. It consists of four types of component: the foundation, the falsework, the wooden panels and the adapter. No heavy transport vehicles are needed for transporting the material to the location. Nature is the mother of the design of the tower. For example, our 100 metre tower.    Step 1  The sawmill produces cross laminated solid wood panels.   Step 2  The elements are transported to the site on standard lorries or in 40 foot standard containers.   Step 3  Depending on the consistency of the ground, the foundation will be constructed as either a surface or deep-seated foundation.   Step 4  The first element of the falsework is mounted on the foundation. The remaining five elements are then added step-by-step on top of each other.   Step 5  The falsework includes the lighting and ladder system, power connections and several working levels.   Step 6  The wooden panels delivered are leant against the falsework and each panel is allocated in turn, similar to a DNA thread, along a path in the shape of a corkscrew.   Step 7  The wooden panels are affixed via steel mesh plates to the foundation and the neighbouring panels.   Step 8  The top end  of the tower is marked by the adapter connecting it to the wind energy plant.   Step 9  The plastic sheeting joints of the wooden panels are bonded to the panels with the help of an integrated external lift to form complete surface protection.             EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Service                        Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news         Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.          Full service for our customers       For its whole lifetime we keep and eye on every single timber tower. Our quality management ensures trouble-free operation from the day of erection till the day of dismantling prior to recycling. Our full range of services    Certification of the foundation   Certification of the tower   Work planning and site preparation   Setting up the supporting structure including hoisting work for installing the plant   Quality management on the site and also acceptance of the individual items of work   Evaluation of the tower at short intervals by specialist personnel   Analysing the monitoring data for the tower             EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Products                         Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news              navigate   TT100  Wooden foundation  TT140        Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.           The 100 metre tower  TT100     We developed the TT100 for wind energy plant with a hub height of 100 metres and a 1.5 MW rating. The overall height of the construction is 138.5 m. The octagonal tower consists of 54 cross laminated timber board panels. The pre-fabricated elements are connected to each other and affixed to the horizontal and vertical crossing points. The foot of the tower has a diameter of 7 m and the head, 2.90 metres.  The nacelle is connected to the head of the tower with a traditional steel adapter. The combined system is installed at the plant location to form a closed hollow corpus. The plant at Marienwerder, Hannover provides electricity each year for 1,000 households.   technical details  +        Foot  7.0 x 7.0m; top: 2.90 x 2.90m    Hollow corpus  of 54 panels    Panel length  3.75m to 15m long    Panel width  2.72m to 1.18m wide    Weight  from 620kg to 5.5t    Total weight  c. 192t    Tower construction type  Double stranded helix    Horizontal bonding  by means of ca. 2000 bonded perforated steel plates with a total weight of 2.8 t    Vertical bonding  by means of full-surface bonding                  New development  Woo den foun dation     The wooden foundation is an alternative to erecting the wooden tower on a traditional foundation. In the case of a wooden foundation the tower and foundation are one single unit. The cone shaped foundation has a wooden base with a diameter of 20 metres. The walls of the tower rest on the base plate and distribute the vertical force via 6.5 metre slotted flat panels over the total base plate. The downward pressure of the total construction guarantees the stability of the tower.  As is the case for the tower the wooden foundation consists of cross laminated timber board elements, which in this case too are bonded with a dual-component adhesive. The plastic sheeting used for the tower protects the tower and the foundation from weathering. The development stage has been completed. The first prototype of the tower foundation will be constructed in 2014.   technical details  +        Cross-section  Truncated cone type tower foot    Material  Cross laminated solid wood    Foundation height  6.93 m    Foundation diameter  20 m                 The TT140 is a wooden tower for wind energy plant with a hub height of 140 metres and a rating of 2.5 MW. With a 112-meter rotor diameter the total height of the construction will be 196 m. The polygonal tower consists of two tower sections, with one set upon the other. Both the tower sections and the form adapter consist of cross laminated solid wood. This gives rise to a tower with a base of 11.30 metres diameter. The diameter at the top of the tower depends upon the wind energy plant used. The nacelle is joined to the top of the tower by a steel adapter. The dodecagonal section of the tower structure is erected panel by panel. The form adapter and the steel adapter are pre-fabricated and placed as ring segments on the dodecagonal section. Preparations for erecting the first tower are currently being made.   technical details  +        Material  Cross laminated solid wood    Hollow corpus  of 96 vertical panels    Panel length  3.75m to 15.00m    Panel width  2.90 m to 1.20 m    Panel weight  620 kg to 5.7 t    Total weight  c. 400 t    Horizontal bonding of the panels  Perforated steel plates    Vertical bonding of the panels  By means of full-surface bonding in the vertical groove           The 140 m tower  TT140              EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Jobs                        Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news         Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.         Jobs  Are you looking for a demanding job and can you get excited about wind energy? Our team has been working very well together for some time – on an exceptional product. What we do not need or offer is routine work under high pressure. Instead we are looking for company workers who are prepared to fight for their ideas together with their colleagues.         Job experience/ Internship   Job experience at the Hamburg location   Area of work: Development of alternative tower components for wind energy plant   Course of study: Construction engineering for solid wood   Content  • Agreeing design details • Providing support within projects • Project management • Participation in day to day work   Duration: 20 weeks / to be agreed   Requirements:  • Applicant should be approaching the end of his/her course of studies • Knowledge of CAD • Significant experience of working with Microsoft Excel und Word • Good working knowledge of English • Experience in engineering design desirable • Completed craft apprenticeship, e.g. as a carpenter  Applicants should send their complete application documents by email to Silke Aue: silke.aue@timbertower.de  Contact TimberTower GmbH Vahrenwalder Strasse 7 30165 Hannover  Germany Tel.: +49(0)511-700 146 51  We look forward to hearing from you!             EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Team-en                        Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news         Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.         Team  Without our team we are nothing! Together we design the towers, devise new products and develop projects from the preparation of the tower site to the delivery of the first kilowatt-hour. For this we need reliable and committed employees, who are always coming up with new ideas. The competence and brainpower of our workforce are our capital.         Product development    Carlo Schröder  Product Development / Research and Development  +49 (0)40 271 446 823  c.schroeder@timbertower.de  Christian Kreyenschmidt  Product Development  +49 (0)40 271 446 814  c.kreyenschmidt@timbertower.de  Hermann Luttmann  Product Development  +49 (0)40 271 446 813  h.luttmann@timbertower.de  Sam Green  Product Development  +49 (0)40 271 446 817  s.green@timbertower.de  Björn Harms  Monitoring / Product Development  +49 (0)40 271 446 826  b.harms@timbertower.de  Georg Reiher-Saenger  Monitoring  +49 (0)40 271 446 826  g.reiher-saenger@timbertower.de          Engineering design    Svetlana Kychenko  Engineering Design  +49 (0)40 271 446 816  s.kychenko@timbertower.de          Project development    Veit Netzeband  Project Development  +49 (0)40 271 446 810  v.netzeband@timbertower.de  Morten Rosenfeld  Project Development  +49 (0)40 271 446 811  m.rosenfeld@timbertower.de  Tobias Natt  Project Development  +49 (0)40 271 446 818  t.natt@timbertower.de          Procurement    Silke Habermann  Technical Buyer  +49 (0)40 271 446 822  s.habermann@timbertower.de  Tina-Miriam Fuchs  Technical Buyer  +49 (0)40 271 446 812  t.fuchs@timbertower.de          Quality management    Silke Habermann  Quality Management  +49 (0)40 271 446 822  s.habermann@timbertower.de          Marketing    Silke Aue  Marketing / Public Relations  +49 (0)511 70 01 46 51  s.aue@timbertower.de          Accounting Human Resources    Verena Meinen  Accounting / Human Resources  +49 (0)511 70 01 46 53  v.meinen@timbertower.de          Administration    Nathalie Perlberg  Office Management Assistant  +49 (0)40 271 446 80  n.perlberg@timbertower.de               EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Investor                        Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news         Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.         Investor  Since the end of 2011 the entrepreneur Prof. Edwin Kohl has a majority shareholding in TimberTower GmbH via Impulsus Clean Technologies GmbH.        Prof. Edwin Kohl      After studying business administration and working for three years in the pharmaceutical industry Edwin Kohl started up in 1979 as the one man firm kohlpharma GmbH in Perl, the Saar. At the beginning he imported medical disposables from the USA. The company soon grew to become the largest European importer of pharmaceutical and medical products and has become the market leader in Germany.  Additions to the import business were AVIE GmbH, a pharmacy system partnership for independent pharmacists as well as 7x4 Pharma, which developed an innovative and forward-looking concept for industrial and patient-specific blistering of medication in weekly doses for chronically ill or elderly patients.  The various activities of the Saar-born Professor Kohl resulted in the formation of the kohl group with over 900 employees. The medium sized company group is 100% family-owned.  Edwin Kohl has been interested for over 20 years in ecologically sustainable construction and the economic use of primary energy. As far back as 1991 he had the company headquarters built with a minimum of chemical products and to use low amounts of energy. As a result the company was the very first to be awarded the "Green house number" of the Saar Ministry of the Environment.  His interest in ecological and innovative topics led to his involvement in 2011, via Impulsus Clean Technologies GmbH, in starting up TimberTower, which developed the first ever wooden tower for wind energy plant of the multi-megawatt class. The tower has been in operation since December 2012.  As founder and owner of one of the largest family-owned companies in the north of the Saar, his sense of responsibility also extends to promoting training in the various company plants, supporting social and cultural projects, education and also club-level sport.  For his "services and achievements to the benefit of the economy of the Saar" Edwin Kohl was awarded in 2009 an honorary professorship by the then Prime Minister of the Saar.                 EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   TimberTower – Management                        Company   About us  Management  Investor  Team  Jobs    Products and Service   Products  Service    Technology   Tower Construction  Components  Monitoring  Our Partners    Dialogue  media  news         Home  Legal Information  Contact    de  en         Legal information    TimberTower GmbH Vahrenwalder Straße 7 D-30165 Hannover  Fon 0511 70 01 46 51 Fax 0511 165 97 50 79   www.timbertower.de  info(at)timbertower.de     Joint Managing Directors, each authorised to represent the company individually and independently Prof. Edwin Kohl; Jeroen Haberland  Hannover Companies Registry and Local Court Register no: HRB 203106   VAT identification number pursuant to Article 27 a of the German law concerning VAT: DE 259310456   Responsibility for the content pursuant to Article 55 para. 2 of the German Interstate Broadcasting Treaty (RStV): Jeroen Haberland (address as given above)   Website  Design: Micha Binder  Text: Philip Kalisch Coding: Reingard Ebner Concept: Philip Kalisch, Micha Binder   The company makes every effort to ensure that all information and data published are correct. However, a guarantee for accuracy and topicality is not given by the website operator. This applies also for websites which can be accessed by means of a link.  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of texts, parts of texts or image material requires the written approval of the company.  All liability is excluded for any damage arising from the direct or indirect use of our website. The company processes personal data in an orderly and confidential manner. Personal data relating to customers is not passed on to third parties. The regulations of Article 3 of the German law relating to electronic business transactions (Teledienstgesetz) are observed.   Disclaimer In spite of diligent and careful reviews of content we do not assume any liability for the content of external links. The operators of the linked pages have the sole responsibility for the content.        We are always pleased to deal with your questions and suggestions concerning your project or our product. You are also welcome to contact us if you are from the press. Why not simply visit us at one of our two locations? We shall certainly find a day and time for a visit which suits you.     Hamburg location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg Germany         Hannover location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover Germany         contact person  Silke Aue      +49 (0)511 70 01 46 51    s.aue@timbertower.de      like us on facebook    wir zwitschern auch           Terms of use  All published texts, images, logos, emblems etc, which are directly or indirectly connected with Timbertower GmbH, together with their layout, are protected by copyright. They are subject to the copyright of Timbertower GmbH.  No licence for using intellectual property of TimberTower GmbH or third parties is granted by this website. The use of this intellectual property for commercial purposes is not allowed. The use of images and logos is permitted solely for editorial reporting. Images and logos may not be used for advertising media. Passing on, copying or processing images and logos as well as their application on websites which does not serve the purpose of editorial reporting is not permitted. No liability is assumed for any damage arising from the direct or indirect use of our website.         Managingdirector  We have been working 8 years on wooden towers for large wind energy plant. We have produced drawings, carried out calculations and produced prototypes for the first wooden tower in the world for a 1.5 MW wind energy plant ready for production. We lead our team in the interests of our customers to produce towers that are becoming higher and higher and more and more efficient.         Prof. Edwin Kohl    ekohl@kohlpharma.com  Since December 2011 the entrepreneur Prof. Edwin Kohl has been the majority shareholder of TimberTower GmbH. Over the past years Kohl has been investing from conviction in green technology. This shareholding in TimberTower GmbH is a secure financial basis for the operative business and the development of own sites, and also covers new tower developments and guarantees the continuing existence of the company.         Jeroen Haberland    jhaberland@impulsuscleantec.com                EXPLORE          Info  Jobs  Press   Facebook  Twitter    Hamburg Location  Spaldingstrasse 68 20097 Hamburg  040 30 77 65 37    Hannover Location  Vahrenwalder Straße 7 30165 Hannover  0511 70 01 46 51  Fax 0511 165 97 50 79             Sitemap    Informations    Home  Contact  Legal information     Company    About us  → Mission Statement  → Milestones  → History  Management  Investor  Jobs    Products /  Service   Products  → TT100  → TT140  → Wooden foundation  Service       Technology    Tower Construction  Monitoring  Components  → Wood as a material  → Surface protection  → Foundation  → Steel adapter  → Falsework  Our Partners    Dialogue    → Communities  → Owners of forests  → Environment protection  → Safety    Media    → Products and innovations  → Company presentation  → Numbers, data, facts  → Press releases  → Gallery  → Videos    News        © TIMBERTOWER 2013    
</fragment>
</item>
</root>