<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
    NEUHEITEN/ NEWS                                                   Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                   NEUHEITEN!: bitte kontaktieren Sie uns !                                           MDLED5  Kompakte Handlichtquelle zum direkten Adaptieren auf die      Optik mit einer Hochleistungs- LED mit 220 lm im Tageslichtspektrum. Batterie- oder Akkubetrieben          MDLED500  Standalone LED Lichtquelle mit einer Farbtemperatur von ca. 6000 K und einer Lichtleistung, die mit einer 200W Halogenlichtquelle vergleichbar ist!                                       MDC10USB/MDC15HD  USB-Kameras ( Veterinärkameras) für den direkten Anschluß an den PC/ Laptop.  - MDC10USB mit PAL Auflösung und USB2.0 Standard.  - MDC15HD mit 1,3MPixel und HD-Auflösung als  USB3.0 Version (Verfügbar ab Januar 2013).                                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Standort                                                      Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                      So finden und erreichen Sie uns:              Route berechnen    Start      z.B. berlin kochstraße 10      Ziel     Bad Nenndorf Gehrenbreite 1        Schnellste Route  Kürzeste Route          Gehrenbreite 1, 31542 Bad Nenndorf  Nahe Hannover an der A2 (Dortmund / Hannover) Autobahnabfahrt Bad Nenndorf.  - Sie fahren kurz auf die B65 Richtung Stadthagen  - dann rechts auf die L442 Richtung Wunstorf.  - Folgen Sie dieser Straße, bis Sie nach ca. 3 Km in die 4. Straße ca. 800 m hinter einem Bahnübergang links in das Industriegebiet GEHRENBREITE einbiegen können.  - Dabei lassen Sie Bad Nenndorf zur Linken liegen. Sie befinden sich nun schon auf der Gehrenbreite! Zur Rechten finden Sie die DLRG Hauptniederlassung.  - Ca. 400 m weiter rechts haben Sie das Ziel erreicht.  Parkplätze sind vorhanden. Ein Hotel befindet sich in unmittelbarer Nähe.  Wir stehen Ihnen nach Absprache gerne zur Verfügung.  Ihr Ansprechpartner ist Herr Frank Diekmann.  Telefon: +49 (0) 5723 / 917940  Fax: +49 (0) 5723 / 917941  E-Mail-Adresse: sales@tsd-medizin.de                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Produkte                                                                           Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                       Willkommen auf der Produktkatalogseite von TSD medical devices.                                Wir bieten eine Vielzahl von medizinischen  und technischen Geräten an,                       die zu den Spitzenprodukten der medizinischen Videoendoskopie und                           technischen Endoskopie gehören.  Aufgrund unserer hohen Standards der Technik sowie der Qualitätskontrolle,                 werden bei uns nur höchstwertige Produkte gefertigt. Ihre Zufriedenheit ist uns               von wesentlicher Bedeutung.  Unten finden Sie eine Auswahl der Produkte, die wir anbieten.   Digitale Endoskopiekameras und CCD Kameras für die Industrie    Halogen-,XENON- und LED- Lichtquellen   Videomonitore   Videoprinter   Software (Digitale Bildbearbeitung und -Archivierung)  Digitale Bilddokumentation   Zubehör  Videoprinterpapier  Weitere Informationen und die Möglichkeit zu bestellen erhalten Sie, wenn Sie uns via E-Mail unter sales@tsd-medizin.de kontaktieren. Sie können uns auch unter +49 (0) 5723 / 917940 zwischen 8:00 und 16:00 Uhr erreichen.  Wie freuen uns, wenn wir Ihnen helfen können.                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    TSD Medical Devices Medizintechnik Endoskopie Endoskopiekamera  Lichtquelle Xenon Xenophot  CCDKamera  Sony Teli Videoprinter Bilderfassung Archivierung Software Dokumentation Digital Kamera Endoscopy Camera digital signal processing Flachbildschirme LCD                                                Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten zum Beispiel im Kameara/ LED Lichtquellen- -sektor online!                                           Willkommen auf der Website von TSD medical devices.  Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten zum Beispiel im Kamera und LED- Lichtquellensektor online!    Wir möchten Ihnen nützliche Informationen über unsere Firma anbieten, die es Ihnen erleichtern, mit uns in eine geschäftliche Beziehung zu treten.  TSD medical devices ist in der Medizintechnik tätig seit 1996. Wir sind spezialisiert auf die Entwicklung und Fertigung von Endoskopiegeräten und kundenspezifische Sonderlösungen überwiegend im Bereich OEM Fertigung für die Medizintechnik und die Industrie.  Sie finden in unserem Katalog  digitale CCD Endoskopiekameras, Xenonlichtquellen, Halogenlichtquellen, Lichtleitkabel, Sony Monitore, Sony Videoprinter, Videoprinterpapier, Trollys, Gerätewagen, Software für die digitale Bilderfassung, Patientendaten, Bildarchivierung und noch vieles mehr.  Sehen Sie sich einfach unsere Seite an. Wenn Sie Anregungen oder Fragen zu unseren Produkten und Services haben oder einfach nur weitere Informationen wünschen und uns kontaktieren möchten, klicken Sie auf "Kontakt" auf diesen Seiten.  Vielen Dank für Ihren Besuch. Wir freuen uns, wenn wir Ihnen helfen können.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Videoprinterpapier                                                      Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                        Bitte beachten Sie, dass der Mindestbestellwert 100,00 € ist. Darunter müssen wir eine Bearbeitungspauschale von 20,00€ berechnen!  Wir bitten um Ihr Verständnis!          Folgendes Videoprinterpapier können wir standardmäßig liefern: (Vorbehaltlich eventueller Abkündigungen der Hersteller)                 Mitsubishi    K 61 B/KP 61 B Orig.    110 mm x 21 m    VE = 4 / 80      Mitsubishi    K 65 HM/KP 65 HM Orig.    110 mm x 21 m    VE = 4 / 80      Mitsubishi    K 65 HM komp.    110 mm x 20 m    VE = 5      Mitsubishi    K 70 B/KP 70 B Orig.    215 mm x 21 m    VE = 4      Mitsubishi    KP 91 HG-CE Orig.    110 mm x 21 m    VE = 4      Mitsubishi    CK 50 S Orig.    Packung à 50 Blatt    VE = 10      Olmec    CK 50 S komp.    Packung à 50 Blatt    VE = 10      Mitsubishi    CK 100 S Orig.    Packung à 100 Blatt    VE = 10      Olmec    CK 100 E komp.    Packung à 100 Blatt    VE = 1      Mitsubishi    CK 700 Orig.    110 mm x 22 m    VE = 1 / 10      Mitsubishi    PK 700 S Orig.    (ohne Kassette)    VE = 1      Mitsubishi    PK 700 L Orig.    (ohne Kassette)    VE = 1      Mitsubishi    CK 700/PK 700 L Orig.    1 Rolle und Folie (125)    VE = 1      Olmec    CK 700/PK 700 L komp.    1 Rolle und Folie (90)    VE = 1      Mitsubishi    CK 700/PK 700 S Orig.    1 Rolle und Folie (200)    VE = 1      Olmec    CK 700/PK 700 S komp.    1 Rolle und Folie (140)    VE = 1      Mitsubishi    CK 900 L Orig.    1 Rolle und Folie (130)    VE = 1      Mitsubishi    CK 900 S Orig.    1 Rolle und Folie (200)    VE = 1      Sony    UPP 110 S Orig.    110 mm x 20 m    VE = 10 / 100      Sony    UPP 110 S komp.    110 mm x 20 m    VE = 4      Sony    UPP 110 HD Orig.    110 mm x 20 m    VE = 5 / 100      Sony    UPP 1100 HD komp.    110 mm x 20 m    VE = 5      Sony    UPP 110 HA Orig.    110 mm x 18 m    VE = 5      Sony    UPP 110 HG Orig.    110 mm x 18 m    VE = 5      Sony    UPP 210 SE Orig.    210 mm x 25 m    VE = 5      Sony    UPP 210 HD Orig.    210 mm x 25 m    VE = 5      Sony    UPP 216 SE Orig.    216 mm x 25 m    VE = 5      Sony    UPP 216 HD Orig.    216 mm x 25 m    VE = 5 / 20      Sony    UPC 21 L Orig.    200 Blatt, 4 Farbrollen    VE = 6      Sony    UPC 21 S Orig.    240 Blatt, 3 Farbrollen    VE = 6      Sony    VPM 30 STA Orig.    Packung à 30 Blatt    VE = 5      Sony    UPC 1010 E Orig.    Packung à 100 Blatt    VE = 10      Sony    UPC 2010 Orig.    Packung à 200 Blatt    VE = 5 / 10      Sony    UPC 3010 P Orig.    Packung à 2 x 40 Blatt    VE = 5      Sony    UPC 5010 Orig.    Packung à 100 Blatt    VE = 1                Wenn Sie das von ihnen gewünschte Papier in dieser Liste nicht finden, rufen Sie uns an, wir helfen Ihnen gern weiter.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Dig. Dokumentation                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                      Die Dokumentation von Videobildern ist mittlerer Weile in vielen Bereichen der Technik und Medizin zur Pflicht geworden. Deshalb ist die Erstellung von digitalen Bildern und die einfache Archivierung mit unserer angebotenen Software heute nicht mehr wegzudenken.  Dieses Gerät wurde abgelöst durch das USB 170 System und ergänzt mit den videotauglichen USB-200 und USB-300 Geräten. Kontaktieren Sie uns bitte direkt.Außerdem beachten Sie bitte die Softwarelösung ENDOSTORE V3!                                         ENDOSTORE USB - 100 Digitaler USB- Bildspeicher mit medizinischer Zulassung           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Zubehör                                                      Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                      Die unfangreiche Zubehörliste wird gerade erstellt. Wir bitten um etwas Geduld. Sollten Sie jedoch dringend Informationen benötigen, schicken Sie uns einfach eine e-mail oder rufen Sie an.                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Software                                                            Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                     Digitale Bilderfassung, Bildbearbeitung, Bildarchivierung und Berichterstellung                Kurzbeschreibung:  Endostore ist ein Softwarepaket, das TSD speziell für den Einsatz in der Arztpraxis entwickelt hat. Die Software ist dabei unter allen  Windows-Version  einsetzbar. Endostore bietet dem Arzt die Möglichkeit, wesentlich schneller und flexibler, die in der Praxis anfallenden Daten aus  verschiedenen Bildgebenden Systemen, wie z.B. Video- oder Fotokamera, zu ordnen, archivieren und zu bearbeiten, sowie dem entsprechenden Patienten  zuzuordnen. Jedes Bild kann für eine ganze Reihe unterschiedlicher  Verwendungszwecke optimiert werden, ohne dass die eigentliche Aufnahme  verändert, oder in ihrer Qualität verschlechtert wird. Dieselbe Datei kann  für eine hochwertige Druckwiedergabe optimiert und anschließend mit  anderen Einstellungen für die Verwendung in Präsentationen, Patientenakten  oder auch zur Weitergabe an den Patienten oder Kollegen bearbeitet werden. Wird an den PC eine Videokamera angeschlossen, so kann  das Live-Videobild in Echtzeit am Monitor betrachtet werden. Für das  komfortable Abspeichern der Bilder besteht die Möglichkeit einen  Fußtaster am PC anzuschließen. Durch die integrierte Datenbank ist eine einfache und effektive  Archivierung der aufgezeichneten Bilder gegeben. Die relevanten Daten  wurden bewusst gering gehalten, um dem Anwender eine intuitive Bedienung  des Programms zu ermöglichen. So wird der Arbeitsablauf in der Praxis  optimiert.  Endostore bietet einige grundlegende Bildbearbeitungsfunktionen wie  beispielsweise Scharfzeichner, Farbkorrektur, Kantenanhebung,  Histogrammausgleich, Falschfarben... Sollte dies in Einzelfällen nicht  ausrechen, so  lassen sich die Bilddateien in einer ganzen Reihe  unterschiedlicher Dateiformate speichern, die von  Bildbearbeitungsprogrammen anderer Hersteller wie beispielsweise “Adobe  Photoshop" geöffnet werden können, um eine  weitergehende  Bildbearbeitung vorzunehmen.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Videoprinter                                                               Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                      Seit wir in der Medizintechnik tätig sind, verkaufen für die Videoendoskopie überwiegend Printer der Firma Sony. Mit den Produkten haben wir die besten Erfahrungen sowohl in der Bildqualität, Mechanik, sowie in der “Standzeit” gemacht. Folgende Produkte stehen im Standardprogramm zur Auswahl:                                               UP 21- MD Videoprinter           UP 51 MD Videoprinter          Videoprinterpapier                 Natürlich können wir auch alle anderen Gerätetypen liefern. Rufen Sie uns an, oder mailen Sie uns!                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Videomonitore                                                                  Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                      Seit wir in der Medizintechnik tätig sind, verkaufen für für die Videoendoskopie überwiegend Monitore der Firma Sony. Mit den Produkten haben wir die besten Erfahrungen gemacht sowohl in der Bildqualität, der Mechanik, als auch in der “Standzeit”. Folgende Produkte stehen im Standardprogramm zur Auswahl:                                                              LMD-1420MD  14” Medical Flachbildschirm  Standfuß ist nicht im Lieferumfang enthalten!           LMD-181 MD  18” Medical Flachbildschirm          LMD-1950MD  19” Medical Flachbildschirm           LMD-2140MD  21” Medical Flachbildschirm  Standfuß ist nicht im Lieferumfang enthalten!                 Wir bieten Ihnen als Alternativen auch Flachbildschirme anderer Hersteller mit Medizinzulassung an. Sprechen Sie uns an!                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Lichtquellen                                                               Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                                                  MDH 240 Halogen/ XENOPHOT Lichtquelle           MDH 240/2/150 Halogen/ XENOPHOT Lichtquelle          MDX 100 XENON Lichtquelle                NEUHEITEN!: bitte kontaktieren Sie uns !                                                     MDLED5  Kompakte Handlichtquelle zum direkten Adaptieren auf die      Optik mit einer Hochleistungs- LED mit 220 lm im Tageslichtspektrum. Batterie- oder Akkubetrieben          MDLED500  Standalone LED Lichtquelle mit einer Farbtemperatur von ca. 6000 K und einer Lichtleistung, die mit einer 200W Halogenlichtquelle vergleichbar ist!               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Endoskopiekameras                                                                  Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                                                               MDC 10 / MDH 240  HNO Kamera / Lichtquellenkombination           MDC 20 HNO / Arthroskopiekamera           MDC 30 HNO / Arthroskopie / Laparoskopiekamera          MDC 100 TFT  HNO / Veterinärendoskopiekamera/ TFT- Kombination, Industriekamera               NEUHEITEN!: bitte kontaktieren Sie uns !                                   MDC10USB/MDC15HD  USB-Kameras ( Veterinärkameras) für den direkten Anschluß an den PC/ Laptop.  - MDC10USB mit PAL Auflösung und USB2.0 Standard.  - MDC15HD mit 1,3MPixel und HD-Auflösung als  USB3.0 Version (Verfügbar ab Januar 2013).                                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    ENDOSTORE USB-100                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                      ENDOSTORE USB-100                              Digitaler            Bildspeicher                Dieses Gerät wurde abgelöst durch das USB 170 System und ergänzt mit den videotauglichen USB-200 und USB-300 Geräten. Kontaktieren Sie uns bitte direkt.Außerdem beachten Sie bitte die Softwarelösung ENDOSTORE V3!  • Bilder von nahezu allen Videoquellen dokumentieren • einfache Abspeicherung auf einen USB-Stick • Bilder betrachten, digital bearbeiten, am PC archivieren, als E-Mail versenden • bearbeitete Bilder im Netzwerk zur Verfügung stellen • verwendbar für Endoskopiekameras, Ultraschallgeräte • keine hohen Folgekosten • ersetzt den Videoprinter oder den Videorecorder • BNC/SVHS - Eingänge/Ausgänge             Der  Endostore USB-100 erlaubt Ihnen durch einfache Handhabung, Bilder von nahezu allen Videoquellen zu speichern. Sie können die Bilder betrachten, archivieren, in ein Netzwerk stellen, als E-Mail versenden und digital weiterverarbeiten.                Benutzen Sie Ihre Endoskopiekamera oder Ihr Ultraschallgerät wie Sie es gewohnt sind. Der Endostore USB-100 wird zwischen Monitor und Videoquelle geschleift.                            Sie stecken den USB-Stick in den Anschluss und schon können Sie mit dem Endostore USB-100 Bilder im internen Speicher ablegen, die Sie später mit einem Knopfdruck auf Ihren USB-Stick kopieren. Dies kann mit mehreren USB-Sticks so oft geschehen, wie Sie mögen. Das On-Screen Menü des Endostore USB-100 stellt Ihnen Anzeigen auf den Monitor, die Ihnen bei der Bedienung hilfreich sind.                                       Nachdem Sie Ihre Videositzung beendet und alle Bilder auf Ihren USB-Stick kopiert haben, können Sie den Stick in den USB-Anschluss Ihres Computers oder Laptops stecken. Nun startet die MediCapture Image Transfer Software automatisch und Sie transferieren Ihre Bilder auf Ihren Rechner oder direkt in ein Netzwerk. Folgen Sie einfach den On-Screen Anweisungen.           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Systemanforderung                                                      Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                      Um mit dem Programm angenehm arbeiten zu können, sollte Ihr PC diese Mindestanforderungen erfüllen:   Prozessor   AMD Athlon XP 1000  Intel Pentium4- 1000  Intel Celeron / AMD Duron 1500  Für Videoaufzeichnung in voller Auflösung min. 2.8 GHz   256 MB Speicher - besser 512 MB  Grafikkarte   AGP wenn möglich  Overlayfähig  Auflösung min. 1024*768 bei 85Hz   Für Video-In Funktionalität   Framegrabbercard mit WDM-Treibern  Videobox mit USB 2.0 oder Firewire Anschluss  USB Videokamera   Für TWAIN-Eingabe je nach Gerät   Parallelschnittstelle  Serielle Schnittstelle  USB-Anschluss   Je nach Datenaufkommen eine Festplatte mit   40 GB minimal  120 GB optimal   Monitor   Mindestgröße 17 Zoll (19 Zoll empfohlen)  Mindestauflösung 1024*768 bei 85Hz    Sollte Ihr PC diese Anforderungen teilweise nicht erfüllen, so kann es zu Störungen im Programmablauf kommen. In extremen Fällen können Sie das Programm nicht benutzen. Bei Fragen zu diesem Thema rufen Sie uns bitte an, wir helfen Ihnen gern weiter.                    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Leistungsbeschreibung                                                                        Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                     Frei konfigurierbare Datenbank      Umfangreiches Dictionary                            Unsere Archivierungssoftware beinhaltet:  für weitere Informationen klicken Sie bitte auf einen Bereich  *  *  *  *  *  *  *alle farbig dargestellten Module sind gegen Aufpreis erhältlich    Wenn Sie Fragen haben, rufen Sie uns bitte an, oder mailen Sie uns!                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    UP-51MD                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                      SONY UP-51 MD Videoprinter  A 5 Farbvideodrucker                 Bildgebende Verfahren in der Medizintechnik Mit dem neuen UP-51 MD bietet Sony einen Drucker, der Videosignale nach CCIR und EIA-Standard mit den Farbnormen PAL und NTSC akzeptiert. Dieser A 5 Farbvideodrucker ist die perfekte Printlösung für viele medizinische Anwendungsbereiche, wie zum Beispiel zur endoskopischen Bilddokumentation oder zur Präsentation von Ultraschallbildern. Er eignet sich im Besonderen für Anwendungen aus den wissenschaftlichen oder industriellen Einsatzgebieten, zur anspruchsvollen Videobilddokumentation.    Produktnutzen:  Überragende Druckqualität bei 295 dpi Auflösung: Die von Sony verwendete Farbsublimationstechnologie des UP-51 MD ermöglicht Ausdrucke in A 5-Format von fotorealistischer Qualität mit Darstellungen bis zu 16 Millionen Farben. Die naturgetreue Farbwiedergabe wird durch die neue PQC- Technologie (Picture Quality Control) gegenüber dem Vorgängermodell nochmals verbessert. Mit einfachen Einstellungen zur Farbkorrektur und drei auswählbaren Gamma-Kurven wird für jede Anwendung die optimale Bildeinstellung zum Kinderspiel. Kompakte Gehäuseabmessungen: Der neue Printmechanismus ermöglicht eine sehr kompakte Bauweise mit geringen Aussenmassen von 370 x 125 x 475 mm (BxHxT) . Damit hat er nahezu dieselben Abmessungen wie die erfolgreichen A6 Drucker der UP-2000 Serie von Sony. Der Papierwechsel erfolgt über die Bedienfront. Der Einbau in Videowagen sowie in Ultraschallsysteme mit begrenzter Einbauhöhe kann somit einfach realisiert werden. Verschiedene Printmedien mit hoher Lebensdauer: 2 verschiedene Druckpakete können mit dem UP-51 MDP verwendet werden. Das Paket UPC-510 beinhaltet den Farbträger und das Papier für 200 Ausdrucke. Alternativ dazu gibt es das Paket UPC-540 mit Farbträger und Papier für 102 Ausdrucke mit laminierter Oberfläche. Eine zusätzliche Schicht versiegelt dabei das bedruckte Bild und macht es haltbarer für eine Langzeitarchivierung. Beide Druckpakete beinhalten vorgeschnittene Einzelblätter mit extrem hoher Festigkeit. Eine Durchbiegung oder Welligkeit, wie sie bei Rollendruckpapier entstehen kann, ist somit ausgeschlossen. Hochgeschwindigkeitsausdrucke im A 5-Format: Das Papier besitzt eine neue Oberflächenbeschaffenheit zum sicheren und schnellen Transport im Drucker während des Druckvorgangs. In Verbindung mit dem neuen high-speed chip und der neuentwickelten Papierlademechanik des Druckers werden Vollbild-Ausdrucke in nur 22 Sekunden ermöglicht (bei NTSC ca. 20 Sekunden) . Variable Fernsteuermöglichkeiten (optional) : Neben dem einfachen Handschalter RM-91 besteht die Möglichkeit der kompletten Fernsteuerung aller Bedienfunktionen mit der Ferndbedienung RM-5500, die sowohl über Kabel als auch über Infrarot arbeitet. Zusätzlich bieten zwei unterschiedliche Fußschalter FS-30 und FS-36 eine Druckerkontrolle, bei der die Hände für andere Arbeiten frei bleiben. Monitorkontrolle im Stromsparmodus: Der UP-51MD kann auch im ausgeschalteten Zustand Videosignale an angeschlossenen Videokomponenten durchschleifen. Mit dieser "Loop-Through"- Funktion bleibt zum Beispiel ein durchgeschleifter Videomonitor funktionstüchtig, auch wenn der Drucker ausgeschaltet ist.               Mitgeliefertes Zubehör:                Papierfach      Papierfachabdeckung      Farbbandhalter      Papier und Farbband für 20 Ausdrucke      Bedienungsanleitung      Netzkabel                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    UP- 21MD                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                      Sony UP-21 MD Videoprinter  A 6-Farb-Thermosublimations-Video-Drucker                 Sony führt jetzt den neuen Farbvideodrucker UP-21 MD ein, der über ein kompaktes Design verfügt, sodass er nur sehr wenig Platz benötigt. Durch die Breite von nur 212 mm ist esmöglich, ihn auf einem Wagen neben anderen Geräten anzuordnen. Der UP-21 MD verwendet die Farb-Sublimationsdrucktechnologie von Sony und erstellt Ausdrucke im A-6-Format mit über 400 dpi in nur 17 Sekunden*. Der problemlos zu wartende UP-21 MD kann bequem von vorne bedient werden und ist die ideale Wahl für zahlreiche medizinische und industrielle Anwendungen.  Produktnutzen:  Hervorragende Farbreproduktion: Hervorragende Farbreproduktion durch Thermosublimationstechnik mit mehr als 16,7 Mio.Farben. Höchste Detailerkennbarkeit: Höchste Detailerkennbarkeit durch eine Auflösung von 403 dpi (1664 Punkte) bei einer Bildgröße von 127 mm x 92 mm. Sofortige Farbdokumentation: Sofortige Farbdokumentation in einer Druckzeit von nur 17 Sekunden (S-Media) Kompaktes Design und extrem geringe Einbaumaße. Einfache Handhabung: Einfache Handhabung durch Einzelblatt-, Farbträgerkassettentechnik und Bildschirmmenü. Schnell-Farbeinstellungsfunktion zur Auswahl der passenden Farbwiedergabe beim Druck. Neues Druckerpapier UPC-21 L und UPC-21 S mit noch höherer Dauerhaftigkeit. Weltweites Netzteil (100 V-240 V) und PAL-/ NTSC-Signalkompatibel. Breites Anwendungsspektrum Hervorragendes Preis-/Leistungs-Verhältnis Kostengünstiges Verbrauchsmaterial  Produktmerkmale:  2er- oder 4er-Splitmodus Verschiedene Bilder können auf einem einzigen Ausdruck wiedergegeben werden. Druckmedien: Zwei verschiedene Druckpakete können mit dem UP-21 MD verwendet werden. Das UPC-21 S Color-Fotodruckpaket enthält ein Farbband und Druckmedien im Format S (100 mm x 90 mm) für 240 Ausdrucke. Das UPC-21 L Color-Fotodruckpaket enthält Durckmedien im Format L (144 mm x 100 mm) für 200 Ausdrucke. Die Wahl zwischen Großformar L und Kleinformat S ermöglicht mehr Flexibilität für die Bilddarstellung und trägt zur Senkung der Verbrauchskosten bei. Kurze Druckzeiten im A-6-Format: Druckbilder können in 17 Sekunden* mit dem neu entwickelten strapazierfähigen Druckmedium im A-6-Format erstellt werden. *Gemessen im Hochgeschwindigkeitsmodus mit dem UPC-21 S Color-Fotodruckpaket Kompakte Abmessungen: Die Abmessungen des UP-21 MD betragen 212 (B) x 125 (H) x 395 (T) mm bei einem Gewicht von 6.5 kg. Durch die kompakte Breite von 212 mm benötigt er wenig Platz und kann auf einem Gerätewagen neben anderen Geräten angeordnet werden. Vier Bildspeicher:* * 8-Bildspeicher erhältlich auf Anfrage Der UP-21 MD ist mit vier integrierten Bildspeichern ausgestattet, sodass bis zu vier komplette Farbbilder in voller Auflösung gleichzeitig gespeichert werden können. Während ein Bild aus einem Speicher gedruckt wird, können bereits weitere Bilder in den übrigen Speichern gespeichert werden. Mit dem UP-21 MD können mehrere Bilder aus den Bildspeichern sowohl einzeln als auch auf einem einzigen Ausdruck erstellt werden. Bedienung über die Gerätefront: Der UP-21 MD wurde so entwickelt, dass er von der Gerätefront aus bedient werden kann, wodurch eine unkomplizierte Wartung und flexible Einstellung ermöglicht wird. Menüeinstellungen können mit den Tasten an der Gerätefront problemlos durchgeführt werden. Vielseitige Analog-/Video-Eingänge und -Ausgänge: Der UP-21 MD ist für analoge RGB-, S-Video (Y/C)-Signale oder Composite-Videosignale geeignet. RS-232 C-Anschluss: Der UP-21 MD verfügt über einen RS-232 C-Anschluss, sodass der Drucker von externen Geräten wie einem Computer gesteuert werden kann.                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LMD-2140MD                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                      21” Medical Flachbildschirm   Standfuß ist nicht im Lieferumfang enthalten!                Bei dem neuen LMD-2140MD handelt es sich um einen medizinischen 21"-LCD-Monitor, der speziell für den Einsatz in der Video-Endoskopie ausgelegt ist. Dieses Modell entspricht den medizinischen Sicherheitsvorschriften.  Das hochwertige LCD-Panel des Monitors bietet neben einer überdurchschnittlich hohen Bildhelligkeit und einer erstklassigen Kontrastleistung und Farbtiefe eine optimierte Funktionalität für Video-Endoskopie-Anwendungen. Der Einsatz der Sony-eigenen X-Algorithmus-Technologie erlaubt eine naturgetreue Wiedergabe von Bewegt- und Standbildern, wie es mit herkömmlichen LCD-Monitoren so nur schwer möglich ist.  Mit seiner Vielzahl an analogen und digitalen Signaleingängen kann dieser Monitor äußerst flexibel eingesetzt werden und ist sowohl für die Bildwiedergabe in Standard-Video als auch in High Definition-Auflösung geeignet. Das Videoformat wird durch verschiedene analoge und digitale Computersignaleingangsformate ergänzt.  Darüber hinaus kann der benutzerdefinierte Speicher mit bis zu 20 verschiedenen Speichereinstellungen belegt werden, sodass jeder Anwender seine eigene Bildeinstellung in diesem Monitor jederzeit zur Verfügung hat. Diese Funktionen, in Kombination mit einer kompakten und leichten Bauweise, machen den Sony LMD-2140MD zur ersten Wahl, wenn es um mobile Geräte für die Video-Endoskopie geht.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LMD-1950MD                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                      19” Medical Flachbildschirm                 Bei dem neuen LMD-1950MD handelt es sich um einen medizinischen 19"-LCD-Monitor, der speziell für den Einsatz in der Endoskopie und in Operationssälen ausgelegt ist. Dieses Modell entspricht den medizinischen Sicherheitsvorschriften. Das hochwertige LCD-Panel mit SXGA-Auflösung (1280 x 1024) bietet überdurchschnittlich hohe Bildhelligkeit, Kontrastleistung und Farbtiefe. Neben der Original-X-Algorithmus-Technologie von Sony wartet der Monitor zur I/P-Konvertierung zusätzlich mit einer 10-Bit-Signalverarbeitung auf, die noch natürlichere Bildwiedergabe mit präziser Farbreproduktion bietet. Ein weiterer Pluspunkt ist, dass Videosignale bei einer extrem hohen Auflösung von 700 TV-Zeilen dargestellt werden. Das Ergebnis sind überragend detailgetreue Bilder - ein absolutes Muss für endoskopische Anwendungen. Mit seiner Vielzahl an analogen und digitalen Signaleingängen kann dieser Monitor äußerst flexibel eingesetzt werden und ist sowohl für die Bildwiedergabe bei Standard-Video als auch bei High Definition-Auflösung geeignet. Das Videoformat wird durch verschiedene analoge und digitale Computersignaleingangsformate ergänzt. Da an dem LMD-1950MD keine Lüftungsschlitze angebracht sind, wird verhindert, dass Fremdkörper in das Gerät eindringen bzw. austreten. So wird eine Verunreinigung der sterilen Umgebung ausgeschlossen. Mit seinen vielen anwenderfreundlichen Funktionen, wie zum Beispiel dem benutzerdefinierten Speicher, den auswählbaren Scan-Modi, der automatischen Chroma- und Phasen-Einstellung sowie den parallelen bzw. seriellen Schnittstellen zur Fernsteuerung, stellt dieser Monitor eine ideale Wahl für endoskopische Anwendungen dar.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LMD-1420MD                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                      14” Medical Flachbildschirm   Standfuß ist nicht im Lieferumfang enthalten!                Der LMD-1420MD ist speziell für die Nutzung im medizinischen Sektor entwickelt als Zweitmonitor oder auch bei medizinischen Anwendungen mit besonderen Anforderungen an die Ergonomie. Durch das integrierte, hoch entwickelte VGA-LCD-Panel mit robuster Antireflexionsschicht gewährleistet er kontrastreiche Bilder und hohe Lichtstärke sogar in dunkleren Bildbereichen. Zusätzlich ist der Monitor mit der kompletten Bandbreite an Videoeingängen ausgestattet und ermöglicht dem Benutzer somit die Anzeige von Bildern unterschiedlichster Quellen.                  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    LMD-181MD                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                      18” Medical Flachbildschirm                 Das beim LMD-181 MD verwendete LCD-Panel liefert kontrastreiche Bilder mit einer natürlichen Farbwiedergabe. Mit dem integrierten Farbfilter und dessen breiter Farbskala gibt der Bildschirm Farbschattierungen exakt wieder und zeigt bei hervorragender Kontinuität der Farbrampen natürliche, aussagekräftige Bilder an.  Gestochen scharfe, klare Bilder durch das hochauflösende LCD-Panel. Die kurze Reaktionszeit und die exzellente Linearität sorgen für störungsfreie Bilder auf dem gesamten Bildschirm ohne erkennbare Nachzieheffekte. Da das Panel absolut flimmerfrei und magnetisch störfest ist, liefert es eine klare, konstante Bildwiedergabe. Die hohe Lichtleistung dieser Monitore ermöglicht sogar in hell beleuchteten Umgebungen eine deutliche Anzeige.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    MDX 100                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                    OSRAM 100 Watt XENON Strahler  Tageslichtspektrum  Ca. 500 Stunden Lebensdauer  Lichtausbeute ca. wie 500 W Halogenstrahler  Helligkeit in 3 Stufen schaltbar                 Diese Lichtquelle MDX 100 ist mit einem 100 Watt XENON Strahler vom Typ Osram XBO 100 ausgestattet. Diese Lampe sorgt mit ihrem Tageslichtspektrum von ca. 6000 K für eine optimal Ausleuchtung und naturgetreue Detailwiedergabe für die Videoendoskopie. Die Lebensdauer von 500 Stunden (je nach Einsatz) ist sehr hoch.  Die MDX 100 ist zusätzlich mit einen integrierten Luftkompressor und einem Olympus kompatiblen Anschluß erhältlich.  Ein weiterer Vorteil ist der Weitbereichsnetzeingang von 110 V/ 60 Hz bis             240V/ 50 Hz, der einen  nahezu störungsfreien Betrieb fast überall auf der Welt ermöglicht. Auch dort, wo hohe Schwankungen zu erwarten sind.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    MDH 240/2/250                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                      Hohe Lichtleistung  Phase Shifting Control  Ausführungen mit  150 W  oder      250 W OSRAM XENOPHOT-Lampe                 Diese Halogenlichtquelle MDH 240/2/250 ist mit zwei 150 W oder 250 W OSRAM XENOPHOT- Halogenstrahlern ausgerüstet. Das bedeutet ca. 15% mehr Lichtausbeute gegenüber herkömmlichen Halogenlampen. Die MDH 240/2/250 wird im  wird überwiegend für den Export gerfertigt. Eingesetzt wird sie in allen Bereichen.  Die solide und kompakte Bauweise erlaubt auch einen mobilen Einsatz, zum Beispiel im Veterinärbereich oder in der Technik.  Der Lichtleiteranschlüsse erfolgen über  WOLF kompatible Anschlüsse mit Rastfunktion.  Die Helligkeitsregulierung geschieht über eine Phasenanschnittssteuerung. Die Lampenumschaltung wird über manuell über einen Schalter realisiert.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    MDH 240                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                   Hohe Lichtleistung  Tunnel Cooling  Phase Shifting Control  Ausführungen mit 75 W / 150 W OSRAM XENOPHOT-Lampe            Diese Halogenlichtquelle MDH 240 ist mit einem 75 W oder 150 W OSRAM XENOPHOT- Halogenstrahler ausgerüstet. Das bedeutet ca. 15 % mehr Lichtausbeute gegenüber herkömmlichen Halogenlampen. Die MDH 240 wird im HNO Bereich und in der 150 W Ausführung im Arthroskopiebereich eingesetzt.  Die solide und kompakte Bauweise erlaubt auch einen mobilen Einsatz, zum Beispiel im Veterinärbereich oder in der Technik.  Der Lichtleiteranschluß erfolgt über einen WOLF kompatiblen Anschluß mit Rastfunktion.  Die Helligkeitsregulierung geschieht über eine Phasenanschnitts -steuerung.                      
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    MDC100TFT                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                                1/3” oder 1/2” Kamerakopf, einlegbar  schnelles Regelverhalten  geringes Rauschen  progressive boost technology  12.1” TFT Videodisplay                 Das MDC 100TFT Endoskopiesystem ist unsere Antwort auf die große Nachfrage im Bereich der mobilen Human- und Veterinärendoskopie, sowie in der mobilen Industrieendoskopie. Über Folientasten lassen sich alle wichtigen Funktionen des speziellen hochauflösenden 12,1” Video TFT-Displays bedienen. Das Display ist auch allein als Videomonitor zu betreiben. Eine Makrolonscheibe verhindert weitestgehend eine Beschädigung des Dispalys. Der Weißabgleich und die Windowsumschaltung der hochemfindlichen Endoskopiekamera sind von der Seite mit Tastern zu bedienen. Die progressive boost -Technologie sorgt für ein sehr schnelles Regelverhalten und ein rauschfreies Bild. Optional ist ein 12-Bild-Speicher lieferbar, der über einen Fußschalter gesteuert wird, um verwackelte Bildaufnahmen zu verhindern. Der Kamerakopf ist sehr handlich, einlegbar und komplett aus Kunststoff . Der Fokussierungsring läßt sich auch durch einen  Sterilüberzug leicht bedienen.  Durch individuelle Programmierung kann das MDC100 System in fast allen Bereichen eingesetzt werden. Ein großer Vorteil stellt die kundenspezifische Programmierung da! Die Versorgung erfolgt mit 12 V über ein im Lieferumfang enthaltenes Tischnetzteil. Damit ist auch ein Betrieb an 12 V Bordnetzen möglich. Eine Version mit eingebauter Lichtquelle und Akku ist in Planung.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    MDC30                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                      1/2” oder 1/3” CCD Kamerakopf  einlegbar, aus Kunststoff  progressive boost Technologie  schnelles Regelverhalten  kein Farbverlust  geringes Bildrauschen  12 Bild Speicher optional  USB/USB2 Ausgang in Vorbereitung                 Die MDC 30 Endoskopiekamera ist unsere HIGH END Kamera. Über Folientasten lassen sich der Weißabgleich, die WINDOWS-Umschaltung, eine Bildschärfenanhebung und eine Verstärkungsvorwahl  in sieben Stufen wählen. Die progressive boost -Technologie sorgt für ein sehr schnelles Regelverhalten und ein rauschfreies Bild. Optional ist ein 12-Bild-Speicher lieferbar, der über einen Fußschalter gesteuert wird, um verwackelte Bildaufnahmen zu verhindern. Der Kamerakopf ist sehr handlich, einlegbar und komplett aus Kunststoff. Der Fokussierungsring läßt sich auch durch einen  Sterilüberzug leicht bedienen.  Durch individuelle Programmierung kann die MDC 30 in fast allen Bereichen eingesetzt werden. Ein großer Vorteil stellt die kundenspezifische Programmierung da! Die MDC 30 verfügt über einen Weitbereichsnetzeingang und kann somit an fast allen Spannungversorgungsnetzen weltweit betrieben werden. Eine NTSC Ausführung ist ebenfalls lieferbar.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    MDC20                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                    1/3” oder 1/2” Kamerakopf, einlegbar  schnelles Regelverhalten  geringes Rauschen  progressive boost technology                 Die MDC 20 Endoskopiekamera ist unsere MID CLASS  Kamera. Über Taster lassen sich der Weißabgleich und eine Verstärkungsvorwahl  bedienen. Die progressive boost -Technologie sorgt für ein sehr schnelles Regelverhalten und ein rauschfreies Bild. Optional ist ein 12-Bild-Speicher lieferbar, der über einen Fußschalter gesteuert wird, um verwackelte Bildaufnahmen zu verhindern. Der Kamerakopf ist sehr handlich, einlegbar und komplett aus Kunststoff. Der Fokussierungsring läßt sich auch durch einen  Sterilüberzug leicht bedienen.  Durch individuelle Programmierung kann die MDC 20 in fast allen Bereichen eingesetzt werden. Ein großer Vorteil stellt die kundenspezifische Programmierung da! Die MDC 20 verfügt  in Kürze über einen Weitbereichsnetzeingang und kann somit an fast allen Spannungversorgungsnetzen weltweit betrieben werden. Eine NTSC Ausführung i st ebenfalls lieferbar.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    MDC10 / MDH240                                                         Zur Zeit überarbeiten wir unsere Website für Sie und sind in Kürze mit einem neuen Auftritt mit zahlreichen neuen Produkten online!                                    1/3” CCD Kamerakopf  Hohe Lichtempfindlichkeit  Hohe Lichtleistung  XENOPHOT Strahler                 Die MDC10 / MDH240 ist eine gelungene Kombination einer 1/3” CCD Endoskopiekamera mit einer 75 W Osram XENOPHOT-Lampe. Diese Einheit findet überwiegend im HNO und Veterinärbereich ihren Einsatz. Die Bedienung ist sehr einfach gehalten. Lediglich ein Weißabgleich kann bei Bedarf gemacht werden. Auf eine Helligkeitsregulierung wurde verzichtet, da das System optimal aufeinander eingestellt ist. Sowohl im mobilen Einsatz, wie auch in kleinen Praxen ist der Kunde mit einem optimalen Preis/ Leistungsverhältnis mit dieser Einheit gut beraten.                
</fragment>
</item>
</root>