<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
 WILLKOMMEN BEI UPM                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                          Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte                                                                                                                                                                                            Karriere Ausbildung Investoren             Regionale UPM Seiten  Schließen   Global Site (en) »  Suomi »  China »  Deutschland »  France »  Japan »  North America »  Russia »  Schweiz »  Österreich »  Uruguay »  Polska »         Regionale UPM Seiten         UPM im Web  Schließen   Produktseiten   UPM Paper »  Future Paper »  Yes Paper »  UPM Raflatac »  ProLiner PP30 »  ProLabel Studio »  UPM ProFi »  UPM Formi »  WISA Plywood »  UPM Grada (en) »  UPM Biofuels »  UPM Timber »  UPM RaumaCell »   Logistikseiten   UPM Seaways »  Cargo Handling Manual »     Forstseiten   UPM Forest Life »  UPM Silvesta (fi) »  UPM Tilhill »  UPM Plantation Life »  UPM Metsämaailma (fi) »  UPM Bonvesta (fi) »   Andere Seiten   UPM Responsibility (en) »  UPM Norservice »  Biofore concept car (en) »  UPM Virtual Pulpmill »  Verla (fi) »  Sikurimuseo (fi) »           UPM im Web                                                    *Diese Seiten sind nur in englischer Sprache verfügbar             Aktuell     RSS  Alle News               Regionale UPM Seiten  Schließen   Global Site (en) »  Suomi »  China »  Deutschland »  France »  Japan »  North America »  Russia »  Schweiz »  Österreich »  Uruguay »  Polska »         Regionale UPM Seiten         UPM im Web  Schließen   Produktseiten   UPM Paper »  Future Paper »  Yes Paper »  UPM Raflatac »  ProLiner PP30 »  ProLabel Studio »  UPM ProFi »  UPM Formi »  WISA Plywood »  UPM Grada (en) »  UPM Biofuels »  UPM Timber »  UPM RaumaCell »   Logistikseiten   UPM Seaways »  Cargo Handling Manual »     Forstseiten   UPM Forest Life »  UPM Silvesta (fi) »  UPM Tilhill »  UPM Plantation Life »  UPM Metsämaailma (fi) »  UPM Bonvesta (fi) »   Andere Seiten   UPM Responsibility (en) »  UPM Norservice »  Biofore concept car (en) »  UPM Virtual Pulpmill »  Verla (fi) »  Sikurimuseo (fi) »           UPM im Web             investoren karriere ausbildung Nachhaltige Produkte                            Page Image     Image Caption        UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                   FEEDBACK FORMULAR   Bitte verwenden Sie für Fragen oder Kommentare zu unserer Website das unternstehende Formular.          Name:     E-Mail:      Ihr Kommentar:                *Zur Überprüfung Ihrer Angaben, tragen Sie bitte die abgebildeten Zeichen in das vorgesehene Feld ein.           Abbildung Ändern                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Nachhaltigkeit während der gesamten Produktlebensdauer                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Nachhaltige Produkte           Kundenzufriedenheit Ökoeffizienz in der Produktion Produktsicherheit Produktumweltdeklarationen Recycling Umweltgerecht konzipierte Produkte Umweltzeichen und Zertifizierungen Verantwortungsvolle Beschaffung            Nachhaltigkeit während der gesamten Produktlebensdauer  Page Content Ziel von UPM ist es, die Umweltwirkungen seiner Produkte über den gesamten Lebenszyklus hinweg zu minimieren. Wir bieten eine breite Palette von innovativen Lösungen an. Unsere Produkte sind recyclingfähig, biologisch abbaubar und vielfach unter Einsatz erneuerbarer Energie hergestellt.  Umweltzeichen unterstützen die Kunden bei der Produktauswahl. Der Großteil der Produkte, die UPM seinen Kunden auf der ganzen Welt anbietet, verfügt über eine unabhängige Zertifizierung. Wir sind der größte Hersteller von Druck- und Kopierpapieren mit dem EU-Umweltzeichen.  DER UPM UMWELTGRUNDSATZ FÜR PRODUKTE  • Wir stellen Papierprodukte her, die während ihres gesamten Lebenszyklus nachhaltig sind.  UNSERE ZIELE BIS 2020  • Zertifizierung der Umweltmanagementsysteme aller Produktionseinheiten (kontinuierlich)  • Umweltdeklarationen für alle Produktgruppen (kontinuierlich)  • 25 % Zuwachs beim Anteil der Produkte mit Umweltzeichen * (2008-2020)  * bei Papier, Schnittholz und Sperrholz    WIE ERREICHEN WIR UNSERE ZIELE?  • Einsatz erneuerbarer Rohstoffe  • Herstellung von recyclingfähigen und biologisch abbaubaren Produkten  • Verwendung von, durch unabhängige Gutachter zertifizierte, Umweltzeichen  • Erstellung von Ökobilanzen      Page Image     Image Caption            Kontakte Umweltleistung                                 UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Karriere                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM        DE / UPM / Karriere           Anforderungen FAQ Arbeiten bei UPM Studenten            Karriere  Page Content    Bei UPM begnügen wir uns nicht mit einer Zuschauerrolle, sondern ergreifen selbst die Initiative. Unsere Ziele sind es, schneller als der Branchendurchschnitt zu wachsen, den Unternehmenswert zu steigern und unseren Mitarbeitern herausfordernde Aufgaben zu stellen, die Eigeninitiative und Weiterentwicklung fördern. Sollten wir Ihr Interesse geweckt haben, tun Sie den nächsten Schritt. Lernen Sie unsere Mitarbeiter kennen und erfahren Sie mehr über die Chancen, die wir Ihnen eröffnen!  Sehen Sie sich unsere offenen Stellen an:  Offene Stellen   Haben Sie sich in der Vergangenheit bereits beworben?  Loggen Sie sich hier direkt ein    Page Image     Image Caption            UPM in der Region Ausbildung           Links      UPM Global Career             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Medien                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           MEDIEN      Archiv für Pressemitteilungen      DE / MEDIEN                 WEBCAST      Ausgewählte Präsentationen stehen auch als Webcasts bzw. Podcasts zur Verfügung. Zum Webcast Center          Medien  Page Content ​ Aktuelle internationale Informationen und Pressemitteilungen finden Sie auch auf unserer globalen Internetseite .          AKTUELLE PRESSEMITTEILUNGEN       Juli 28, 2015 Zwischenbericht Q2/2015: UPMs gute Entwicklung setzt sich im zweiten Quartal fort; besseres Ergebnis im Jahresvergleich Juli 13, 2015 Umweltleistung der UPM Zellstoff- und Papierfabriken in den EMAS-Berichten 2014 veröffentlicht Juni 24, 2015 Entdecken Sie Papiere für sämtliche Endanwendungen auf der CO-REACH 2015 April 28, 2015 Zwischenbericht Q1/2015: Weiterhin gute Profitabilität im ersten Quartal; UPM gut positioniert für Ertragswachstum Februar 23, 2015 Es gibt immer die perfekte Lösung - UPM stellt neues Digi Papiersortiment vor Alle News  »         Page Image     Image Caption            UPM News Bilderservice Webcast Center UPM Blog           Mailing Liste          Tragen Sie sich in unsere Mailing Liste ein                    Unsubscribe      Wenn Sie unseren Newsletter nicht mehr erhalten möchten                                 UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Grow with Biofore                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM Internet      Lernen Sie uns kennen    Für Studenten    FAQ      DE / Karriere                  work on new ideas, evolve and make a difference   Listen to the people and find out what it is like to work for UPM.  Read more and have a look at the videos »          Grow with Biofore  Page Content      Werden Sie jetzt Teil eines dynamischen und international agierenden Unternehmens und lassen Sie uns gemeinsam an besseren Perspektiven für uns alle arbeiten! Wenn Sie Lust darauf haben Neues zu gestalten und mit Ihrer Tätigkeit langfristig etwas bewirken möchten, ist UPM der richtige Arbeitgeber für Sie – heute und in Zukunft.  Unsere Arbeit basiert auf dem Einsatz von erneuerbaren Rohstoffen, Produkten, Fasern und Biomassen.  In unseren sechs Geschäftseinheiten arbeiten wir täglich an einer nachhaltigen Zukunft:  - UPM Biorefining  - UPM Energy  - UPM Raflatac  - UPM Paper Asia  - UPM Paper ENA (Europe and North America)  - UPM Plywood   Nutzen Sie Ihre Karrierechancen beim Pionier der Forstindustrie   Begabte, motivierte und begeisterte Mitarbeiter sind das Herzstück unseres Unternehmens. Mit höchsten Ansprüchen an unsere Arbeit möchten wir unsere Umwelt positiv beeinflussen und anhand unserer innovativen Ideen wiedererkannt werden. Deshalb bieten wir unseren Mitarbeitern einzigartige Möglichkeiten zur fachlichen und persönlichen Entwicklung.  Gegenseitiges Vertrauen, gemeinsamer Erfolgswille und der Mut, Neues zu schaffen, gehören zu unseren grundlegenden Werten. Sie sind unser ganzer Stolz und ein wichtiger Wegweiser auf unserer Reise in eine nachhaltigere Zukunft.   Ihr Profil für eine Karriere bei UPM   Neben Ihren fachlichen Voraussetzungen, Ihrer Erfahrung und Ihrem Know-how sowie guten Sprachkenntnissen begeistern Sie uns vor allem mit unerschöpflichem Innovationsgeist. Darüber hinaus punkten Sie mit einer positiven Einstellung und dem Willen neue, vielleicht manchmal auch ungewöhnliche Wege zu gehen. Mit diesem Rüstzeug fällt es Ihnen leicht, sich gemeinsam im Team den Aufgaben von Morgen zu widmen und diesen unvoreingenommen zu begegnen.   Grow with Biofore   Bei uns haben Sie die Chance, Ihre Fähigkeiten auszubauen und sich weiterzuentwickeln. Werden Sie Teil des Branchenführers und realisieren Sie mit uns gemeinsam spannende Visionen für die Zukunft!   Freie Stellen  Alle offenen Stellen bei UPM anzeigen. Jobsuche nach Stichwort, Arbeitsfeld, Kategorie und Standort.  Haben Sie sich bereits bei uns beworben? Melde Sie sich bei Ihrem Profil an.    Sehen Sie sich unsere offenen Stellen an:  Offene Stellen   Haben Sie sich in der Vergangenheit bereits beworben?  Loggen Sie sich hier direkt ein        Page Image     Image Caption            UPM in der Region Ausbildung           Links      UPM Global Career                     UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Verantwortung in Aktion                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung                 Weitere Infos auf upm.com      Grundsätze &amp; Umweltleistung Nachhaltige Produkte Klima Wasser Wälder Abfall Mitarbeiter &amp; Gesellschaft Biofore          Verantwortung in Aktion  Page Content Wir bei UPM glauben, dass wir einen entscheidenden Beitrag zu einer nachhaltigen Entwicklung leisten können. Dies ist ein zentraler Bestandteil unserer Vision, unserer Unternehmensziele und unserer Werte.  Wir übernehmen bei der Integration der Forst- und Bioindustrie eine Führungsrolle und erfüllen unsere Biofore-Vision mit Leben. Dabei handeln wir verantwortungsbewusst. Nicht nur gegenüber unseren Anteilseignern, sondern auch gegenüber der Gesellschaft und der Umwelt. Wir wollen nicht nur profitabel wirtschaften, sondern dies auf sozial und ökologisch verantwortliche Weise tun.  Weitere Informationen zu den Schlüsselbereichen unserer ökologischen und sozialen Verantwortung finden Sie in englischer Sprache, wenn Sie die in der linken Spalte eingefügten Links klicken oder direkt zur Webseite " Responsibility at UPM " gehen.  Zum Thema " Papier und Umwelt " finden Sie Informationen in deutscher Sprache auf den Webseiten des UPM Geschäftsbereichs Paper ENA.                  Page Image     Image Caption            Papier und Umwelt Responsibility at UPM                                         ‭(Hidden)‬ Downloads      UPM Environmental statements (EMAS), paper and pulp mills           Verwandte Inhalte      Fehlverhalten anzeigen             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 UPM in Deutschland, Österreich und der Schweiz                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM IN DER REGION      Sponsoring und Spenden      DE / UPM IN DER REGION        UPM in Deutschland, Österreich und der Schweiz  Page Content   UPM führt die Bio- und Forstindustrie in eine neue und nachhaltige Zukunft. Der Konzern besteht aus sechs Geschäftsbereichen: UPM Biorefining, UPM Energy, UPM Raflatac, UPM Paper Asia, UPM Paper Europe &amp; North America und UPM Plywood. Unsere Produkte werden aus erneuerbaren Rohstoffen hergestellt und sind wiederverwertbar. Das Unternehmen beliefert Kunden auf der ganzen Welt und beschäftigt insgesamt etwa 21.000 Mitarbeiter. Die Umsatzerlöse von UPM liegen bei etwa 10 Mrd. Euro pro Jahr. Die Aktien von UPM werden an der Wertpapierbörse NASDAQ OMX Helsinki notiert. UPM – The Biofore Company.  ​​​ ​​​​​​​​​​​​​​​​​       The current browser does not support Web pages that contain the IFRAME element. To use this Web Part, you must use a browser that supports this element, such as Internet Explorer 7.0 or later.         Page Image     Image Caption                Links      UPM - The Biofore Company UPM Paper UPM Papierfabriken UPM Profi UPM Pulp (en) UPM Raflatac WISA Plywood UPM Timber Sägewerk UPM Steyrermühl UPM CE Wood Sourcing                                   UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Verpflichtung zu verantwortungsvoller Beschaffung                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Nachhaltige Produkte / Verantwortungsvolle Beschaffung           Kundenzufriedenheit Ökoeffizienz in der Produktion Produktsicherheit Produktumweltdeklarationen Recycling Umweltgerecht konzipierte Produkte Umweltzeichen und Zertifizierungen Verantwortungsvolle Beschaffung            Verpflichtung zu verantwortungsvoller Beschaffung  Page Content Der Rohstoffeinkauf und eine verantwortungsvolle Beschaffung spielen eine wichtige Rolle für die Nachhaltigkeit aller Geschäftstätigkeiten von UPM.  UPM nutzt für die Herstellung seiner Produkte große Mengen an Holz, Zellstoff, Recylingfasern, Chemikalien, Füllstoffen, Pigmente und anderen Rohstoffe. Wir verpflichten uns daher zu einer verantwortungsvollen Beschaffung und erwarten dies auch von unseren Lieferanten. Wir glauben, dass ein hohes Nachhaltigkeitsniveau nur in enger Zusammenarbeit mit unseren Lieferanten erreichbar ist.  UPM hat die Beziehungen zu seinen Lieferanten vertieft, um über mehr Informationen über die ökologischen und sozialen Aspekte der Beschaffung zu verfügen. Dadurch entwickelt UPM sein Verständnis für den gesamten Lebenszyklus seiner Produkte ständig weiter und verbessert kontinuierlich ihre Umweltleistung.  STRENGE ANFORDERUNGEN AN LIEFERANTEN  UPM bezieht Rohstoffe von Lieferanten auf der ganzen Welt. Um eine verantwortungsvolle Beschaffung zu gewährleisten, haben wir auf der Grundlage des UPM Verhaltenskodex und unserer Verantwortungsgrundsätze  Rahmenbedingungen für eine verantwortungsvolle Beschaffung entwickelt. In der Praxis bedeutet das, dass unsere Lieferanten Grundvoraussetzungen hinsichtlich Finanzlage, Umweltwirkungen, Abfallmanagement, Arbeitsbedingungen, Arbeitsschutz und Produktsicherheit erfüllen müssen.    Die Rahmenbedingungen für eine verantwortungsvolle Beschaffung enthalten einen für alle Anbieter von Produkten und Dienstleistungen verbindlichen Lieferantenkodex. Unter anderem müssen sich die Lieferanten zur Einhaltung von  Gesetzesbestimmungen und einer ethischen und nachhaltigen Geschäftstätigkeit verpflichten. Darüber hinaus gibt es in verschiedenen Bereichen Mindestanforderungen, welche die Lieferanten erfüllen müssen.   Ökonomische Verantwortung  Gesunde Finanzlage  Risikomanagement  Haftpflichtversicherung Ökologische Verantwortungen  Auswirkungen auf Boden, Wasser, Biodiversität und Luft  Kontinuierliche Verbesserung  Abfallmanagement Soziale Verantwortung  Internationale Arbeitsnormen gemäß ILO und UN Global Compact  Kinder- oder Zwangsarbeit  Korruption oder Bestechung  Menschenrechte Gesundheitsschutz und Arbeitssicherheit  Sicherheit von Mitarbeitern, Besuchern und anderen Personen  Standortspezifische Sicherheitsanforderungen Produktsicherheit  Einschränkung des Einsatzes bestimmter Materialien durch gesetzliche Bestimmungen und Vorschriften sowie durch UPM  Weitere Anforderungen, etwa hinsichtlich Holzbeschaffung, Zellstoff und Chemikalien, werden für jede Kategorie einzeln festgelegt und hier nachzulesen.  Die Beschaffungsfachleute von UPM haben die Aufgabe, die Rahmenbedingungen bei der Lieferantenqualifizierung und im kontinuierlichen Lieferantenmanagements zu implementieren. Dazu steht ihnen eine Reihe von Tools zur Verfügung, wie Lieferantenfragebögen, Lieferantenaudits und Überprüfung der Zielerreichung im Verhältnis zu den vereinbarten Leistungsindikatoren.    Page Image     Image Caption            Verhaltenskodex Nachhaltige Forstwirtschaft UPM &amp; Suppliers             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 UNABHÄNGIGE UMWELTZEICHEN UND ZERTIFIZIERUNGEN                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Nachhaltige Produkte / Umweltzeichen und Zertifizierungen           Kundenzufriedenheit Ökoeffizienz in der Produktion Produktsicherheit Produktumweltdeklarationen Recycling Umweltgerecht konzipierte Produkte Umweltzeichen und Zertifizierungen Verantwortungsvolle Beschaffung            UNABHÄNGIGE UMWELTZEICHEN UND ZERTIFIZIERUNGEN  Page Content UPM hat eine breite Palette an zertifizierten Produkten im Angebot. Wir betrachten unabhängige Umweltzertifizierungen und -zeichen als eine Möglichkeit, die Umweltqualität unserer Produkte zu belegen und zu kommunizieren, unsere Kunden bei der Produktauswahl zu unterstützen und Informationen für unsere Stakeholder zur Verfügung zu stellen.  Das EU-Umweltzeichen und die Forstzertifizierung nach FSC® und PEFC sind die wichtigsten Zeichen, die UPM nutzt. Ziel von UPM ist, bis 2020 den Anteil von Produkten mit dem Umweltzeichen um 25 % gegenüber 2008 zu steigern.      DAS EU-UMWELTZEICHEN - NACHWEIS FÜR VERANTWORTLICHES HANDELN   UPM ist der weltweit größte Hersteller von grafischen Papieren und Kopierpapieren mit dem EU-Umweltzeichen. 2012 hat UPM als erster Papierhersteller das EU-Umweltzeichen für Zeitungsdruckpapier erhalten. Unser Sortiment umfasst rund 200 Papierprodukte mit dem EU-Umweltzeichen, die in 16 Papierfabriken in Österreich, Finnland, Frankreich, Deutschland und Großbritannien hergestellt werden.   Das EU-Umweltzeichen ist das offizielle Gütesiegel der Europäischen Union für Produkte mit einer besonders guten Umweltleistung. Es ist das einzige anerkannte Umweltzeichen, das so gut wie alle wichtigen Aspekte einer umweltverträglichen Papierherstellung berücksichtigt.    Die Produktionsprozesse müssen strenge Anforderungen hinsichtlich folgender Kriterien erfüllen:    - Nutzung natürlicher Ressourcen  - Chemikalieneinsatz - Energieverbrauch - Luft- und Wasseremissionen - Abfallmanagement  Darüber hinaus darf das Papier nur Altpapier- und/oder Frischfasern aus nachhaltig bewirtschafteten Wäldern enthalten.     ANTEIL VON VERKAUFTEN PRODUKTEN MIT UMWELTZEICHEN 2012 *)    *) inkl. Paper, Pulp, Plywood, Timber and ProFi  FORSTZERTIFIZIERUNG GIBT AUFSCHLUSS ÜBER DIE HOLZHERKUNFT  UPM bietet sowohl nach FSC® als auch nach PEFC zertifizierte Produkte an. Über 70 % der bei UPM eingesetzten Holzrohstoffe stammt aus zertifizierten Quellen. Bis 2020 wollen wir diesen Anteil auf 80 % steigern.     Forstzertifizierungen geben Aufschluss über die Holzherkunft. Sie gewährleisten, dass das in den Produkten verarbeitete Holz  legal geerntet wurde  nicht aus zweifelhaften Quellen stammt  aus nachhaltig bewirtschafteten, größtenteils zertifizierten Wäldern stammt  Alle Zertifizierungen finden Sie über den " Certificate Finder ".    KRITERIEN UNTERSCHIEDLICHER UMWELTZEICHEN     Page Image     Image Caption                Verwandte Inhalte      Forstzertifizierung Holzherkunft Produkte mit Umweltzeichen           Links      EU Ecolabel FSC PEFC                       UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Umweltgerecht konzipierte Produkte                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Nachhaltige Produkte / Umweltgerecht konzipierte Produkte           Kundenzufriedenheit Ökoeffizienz in der Produktion Produktsicherheit Produktumweltdeklarationen Recycling Umweltgerecht konzipierte Produkte Umweltzeichen und Zertifizierungen Verantwortungsvolle Beschaffung            Umweltgerecht konzipierte Produkte  Page Content UPM schafft Mehrwert aus erneuerbaren und recyclingfähigen Rohstoffen, indem Know-how und Technologien aus den Bereichen Fasern, Energie und High-Tech-Materialien zusammengeführt werden.  UPM setzt seit rund 15 Jahren Ökobilanzen als Instrument bei der Produkt- und Prozessentwicklung ein. Um die Nachhaltigkeit seiner Produkte entlang des gesamten Lebenszyklus und der Wertschöpfungskette weiter zu verbessern, verfolgt UPM beim Produktdesign unternehmensweit systematisch den Ökodesign-Ansatz.  Der Ökodesign-Ansatz besteht darin, die Umweltfaktoren bei der Konzipierung und Entwicklung von Produkten und Dienstleistungen während des gesamten Lebenszyklus zu berücksichtigen.  Ökodesign-Strategien beziehen sich auf gesamten Lebenszyklus eines Produktes:  Entwicklung neuartiger Konzepte (8)  Verringerung des Rohstoffverbrauchs und der Rohstoffvielfalt (2)  Umweltorientierte Rohstoffauswahl (1)  Verringerung der Umweltwirkungen der Produktionsprozesse (3)  Optimierung der Distribution (4)  Verringerung der Umweltwirkungen während des Gebrauchs (5)  Verlängerung der Lebensdauer (6)  Optimierung des Abfallmanagements (7)    Nach Lafferty, Marstander und Ruud, 2003  UPM ist ständig bestrebt, die Nachhaltigkeit seiner Prozesse und seine operative Leistung zu steigern, um die Umweltwirkungen seiner Produkte zu verringern. Daneben engagiert sich das Unternehmen für die Erhaltung der biologischen Vielfalt. Zum Beispiel verbessert sich die Biodiversität, wenn im Abwasser der Parameter CSB (chemischer Sauerstoffbedarf) reduziert wird.  Darüber hinaus übernimmt UPM auch Verantwortung für die Prozesse seiner Kunden, indem es Lösungen zur Verbesserung ihrer Umweltleistung entwickelt. Dies geschieht durch die Schritte 2 bis 6 in der  Ökodesign-Grafik. Beispiele für solche Produkte enthält diese Tabelle (englisch).  Ein Beispiel für ein umweltgerecht konzipiertes Papierprodukt ist das Kopierpapier UPM Future Multitech Eco. Durch die Verringerung des Flächengewichts um 10 g/m² von 80 auf 70 g/m²  wird beim Vertrieb eine Verringerung des Kraftstoffbedarfs von ca. 13 % erreicht.  Lesen Sie mehr über das Ökodesign-Kopierpapier UPM Future Multitech Eco (englisch).  Ein weiteres gutes Beispiel für umweltgerecht hergestellte Produkte ist der Holz-Kunststoff- Verbundwerkstoff UPM ProFi . Der wichtigste Rohstoff für UPM ProFi sind Papier und Kunststoff, die als Überschuss in der Produktion selbstklebender Etikettenmaterialien anfallen. Mit RafCycle, dem führenden Recycling-Konzept für Abfallprodukte von Haftmaterialien für selbstklebende Etiketten, werden Abfälle bei Druckereien und Verpackungsunternehmen abgeholt und recycelt. So schenkt RafCycle Haftmaterialabfällen, die andernfalls verbrannt oder auf der Deponie entsorgt würden, ein zweites Leben.  Lesen Sie mehr über das Recycling-Konzept RafCycle .  UPM Grada® ist ist die neue Technologie zur Herstellung von Schichtverbundwerkstoffen, für die UPM ein Patent angemeldet hat.                  Lesen Sie mehr über das Ökodesign-Sperrholz UPM Grada (englisch).      Page Image     Image Caption                Verwandte Inhalte      Klima Biodiversität           Links      UPM Biofuels UPM Grada UPM Raflatac Pro Label Studio UPM Future Multitech Eco UPM Paper             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Verlängerung der Produktlebensdauer durch innovatives Denken                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Nachhaltige Produkte / Recycling           Kundenzufriedenheit Ökoeffizienz in der Produktion Produktsicherheit Produktumweltdeklarationen Recycling Umweltgerecht konzipierte Produkte Umweltzeichen und Zertifizierungen Verantwortungsvolle Beschaffung            Verlängerung der Produktlebensdauer durch innovatives Denken  Page Content UPM ist der Auffassung, dass Unternehmen über die gesamte Lebensdauer hinweg die Verantwortung für ihre Produkte tragen. Der Produktlebenszyklus reicht von der Rohstoff- und Energiebeschaffung über die Produktion und den Vertrieb bis zum Gebrauch und zur Entsorgung bzw. Verwertung. Die wichtigsten Produkte von UPM sind Papier, Zellstoff, Sperr- und Schnittholz und Etikettenmaterial. Die meisten dieser Produkte sind aus Holz hergestellt, einem nachwachsenden Rohstoff, der wiederverwertet und recycelt werden kann.  UPM legt besonderen Wert darauf, durch innovatives Denken und professionelle Forschung und Entwicklung die Produktlebensdauer zu verlängern. So können aus recycelbaren Materialien und Abfällen neue Produkte entwickelt werden.  WIEDERVERWERTUNG VON RESTSTOFFEN AUS DER ETIKETTENMATERIALPRODUKTION  UPM Raflatac hat innovative Lösungen für die Umsetzung des Lebenszyklus-Ansatzes in der Etikettenmaterialproduktion entwickelt. Ein gutes Beispiel dafür ist das Holz-Kunststoff-Verbundmaterial UPM ProFi, das hauptsächlich aus Reststoffen besteht, die bei der Produktion von Etikettenmaterial anfallen. Die wichtigsten Rohstoffe für UPM ProFi sind Papier und Kunststoff. Ein weiteres ausgezeichnetes Beispiel ist das RafCycle-Abfallmanagementprogramm für Kunden.  30% DER FÜR UPM PAPIER EINGESETZTEN FASERN STAMMEN AUS ALTPAPIER  UPM ist weltweit der größte Verarbeiter von Altpapier für die Herstellung grafischer Papiere. Wiederaufbereitetes Altpapier macht ein Drittel der bei UPM eingesetzten Fasern aus. Die Mischung aus Frisch- und Altpapierfasern wird optimal auf die Anforderungen des gewünschten Endprodukts abgestimmt.  Altpapier ist ein wichtiger Rohstoff für die Papierherstellung. Damit der Papierkreislauf funktioniert, ist allerdings der Eintrag von Frischfasern erforderlich, da Holzfasern nur eine gewisse Anzahl von Malen recycelt werden können. Dann werden sie zu kurz und brüchig und eignen sich nicht mehr für die Papierherstellung.  UPM verarbeitet Recyclingfasern vor allem in Regionen, wo große Mengen Altpapier in der Nähe der Papierfabriken zur Verfügung stehen. In  schwach besiedelten Ländern mit großen Forstressourcen werden vorwiegend Frischfasern verwendet, während in dicht besiedelten Ländern mit geringen Forstressourcen häufiger Altpapierfasern zum Einsatz kommen.  GUT ORGANISIERTE SORTIERSYSTEME HALTEN DEN PAPIERKREISLAUF IN GANG  Gut ausgebaute Sammel- und Sortiersysteme sind die Voraussetzung für den Einsatz von Altpapier als Rohstoff. Wie die Papiersammlung in einer Region organisiert ist, hängt von nationalen und regionalen Gesetzesbestimmungen ab. Altpapier ist für UPM ein wichtiger Rohstoff, dessen Verfügbarkeit und Qualität wir durch die Zusammenarbeit mit Gemeinden und Abfallunternehmen sicherstellen wollen.  Büros und Privathaushalte spielen eine wichtige Rolle, wenn es darum geht, Altpapiermenge und -qualität zu steigern. Fast jedes Papier lässt sich recyceln, u.a. Zeitungen, Kartons, Verpackungen, Schreibpapier, Direktwerbesendungen, Zeitschriften, Kataloge, Grußkarten, Umschläge und Einschlagpapiere.                    Page Image     Image Caption                Verwandte Inhalte      Abfall reduzieren, wiederverwenden und recyceln UPM Shotton Materialrückgewinnungsanlage             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Produktumweltdeklarationen                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Nachhaltige Produkte / Produktumweltdeklarationen           Kundenzufriedenheit Ökoeffizienz in der Produktion Produktsicherheit Produktumweltdeklarationen Recycling Umweltgerecht konzipierte Produkte Umweltzeichen und Zertifizierungen Verantwortungsvolle Beschaffung            Produktumweltdeklarationen  Page Content ZELLSTOFF  UPM hat für Zellstoffkunden ein Paket mit Umweltinformationen, unser sogenanntes „Pulp Profile“, zusammengestellt, das Aufschluss über die wichtigsten Umweltwirkungen der einzelnen Produkte gibt.  Das Pulp Profile der jeweiligen Zellstofffabrik listet die Umweltzertifizierungen auf und stellt wesentliche Umweltparameter wie produktionsbedingte Emissionen, Informationen zum Energiemanagement sowie Produkteigenschaften dar. Daneben enthält es auch eine produktspezifische Berechnung des CO2-Fußabdrucks. Die Pulp Profiles können Sie hier herunterladen.  PAPIER  Mit dem " Paper Profile " stellt UPM produktspezifische Informationen über die Umweltleistung seiner Papierprodukte zur Verfügung. Paper Profile ist ein von führenden Papierherstellern entwickeltes freiwilliges Umweltdatenblatt. Paper Profile berücksichtigt die wichtigsten Umweltaspekte bei der Zellstoff- und Papierproduktion, u. a. Produktzusammensetzung, Emissionen, Holzbeschaffung und Umweltmanagement.  Zusätzlich zu den Paper Profiles bietet UPM für seine Produkte auch eine Berechnung des CO2-Fußabdrucks an.  Umweltdatenblätter für die einzelnen UPM Papiersorten finden Sie hier .  Um mehr über das Berechnungsmodell für den CO2-Fußabdruck nach den 10 CEPI-Parametern zu lesen, klicken Sie hier .  ANDERE PRODUKTE  UPM entwickelt derzeit für seine auf Biomasse basierenden Produkte sogenannte „Product Profiles“, die sämtliche Umweltaspekte bei der Produktion von Biomasseprodukten berücksichtigen. Die Product Profiles sind so konzipiert, dass sie die speziellen Bedürfnisse der Benutzer erfüllen, wie etwa die Bestätigung, dass ein Produkt keine gefährlichen Chemikalien enthält.  Daneben liefern die Product Profiles auch Informationen zur Nutzung erneuerbarer oder nicht erneuerbarer Ressourcen, die möglichen Umweltwirkungen in einer bestimmten Kategorie oder geeignete Recycling- oder Wiederverwertungsmöglichkeiten für die Produkte am Ende ihrer Lebensdauer.  In den Product Profiles werden die Umweltwirkungen der Produkte gemäß den ISO Normen für Ökobilanzen erfasst (ISO 14040 „Umweltmanagement – Ökobilanz – Grundsätze und Rahmenbedingungen“ und  ISO 14044 “Umweltmanagement – Ökobilanz – Anforderungen und Anleitungen“).  Product Profiles stehen auf Anfrage auch für UPM ProFi und UPM ForMi Produkte zur Verfügung.    Page Image     Image Caption                Verwandte Inhalte      CO2-Fußabdruck           Links      Paper Profile             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Produktsicherheit                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Nachhaltige Produkte / Produktsicherheit           Kundenzufriedenheit Ökoeffizienz in der Produktion Produktsicherheit Produktumweltdeklarationen Recycling Umweltgerecht konzipierte Produkte Umweltzeichen und Zertifizierungen Verantwortungsvolle Beschaffung            Produktsicherheit  Page Content Wir bei UPM nehmen Produktsicherheit sehr ernst und setzen alles daran, unseren Kunden Produkte zu liefern, die sicher in der Handhabung und umweltfreundlich sind. Aus diesem Grund folgt UPM in Fragen der Produktsicherheit dem Ökodesign- bzw. Lebenszyklus-Ansatz. Produktsicherheitssysteme decken bei UPM den gesamten Herstellungsprozess ab, von der Rohstoffbeschaffung bis hin zur Auslieferung des Endprodukts. Im Hinblick auf Produktsicherheit bedeutet der Ökodesign-Ansatz, dass alle Auswirkungen, die Rohstoffe oder Herstellungsprozesse entlang der gesamten Wertschöpfungskette eines Produkts haben können, berücksichtigt und bereits beim Produktdesign während der Entwicklungsphase so weit wie möglich minimiert werden.  Beim Chemikalieneinsatz beginnt der Ökodesign-Ansatz bereits mit dem Auswahlprozess während der Produktentwicklungsphase. Die ausgewählten Chemikalien müssen nicht nur eine Reihe von funktionellen und betrieblichen Anforderungen erfüllen, sondern darüber hinaus auch während der gesamten Produktlebensdauer verschiedenen gesetzlichen, ökologischen und arbeitssicherheitsbezogenen Vorschriften genügen.  Zum Beispiel dürfen die Chemikalien während des Herstellungsprozesses keine Gefahr für die Mitarbeiter darstellen, die mit ihnen umgehen. Daneben müssen sie im Einklang mit den Umweltgenehmigungen der Produktionseinheiten stehen und dürfen die Umwelt nicht gefährden, weder bei der Einleitung in Gewässer, noch durch Luftemissionen. In der Endanwendung müssen Produkte von UPM sicher in der Handhabung sein. Daher dürfen sie keine gesundheitsgefährdenden Chemikalien wie Allergene oder krebserregende Substanzen enthalten. Falls ein Produkt für den Kontakt mit Lebensmitteln oder Spielzeug bestimmt ist, muss es u. a. strenge Migrationstests bestehen, was natürlich die Auswahl an Chemikalien, die in solchen Produkten verarbeitet werden dürfen, einschränkt.  Darüber hinaus müssen wir gewährleisten können, dass ein Produkt am Ende seiner Lebensdauer sicher entsorgt oder effektiv zur Wiederverwertung erfasst werden kann.  UPM LISTE VERBOTENER STOFFE (UPM RESTRICTED CHEMICAL SUBSTANCE LIST, RSL)  Die UPM Liste verbotener Stoffe (UPM RSL) ist ein wesentlicher Bestandteil von UPMs Engagement für Produktsicherheit. Sie wurde 2010 erstellt und gehört zu den Anforderungen, die alle Chemikalienlieferanten von UPM zwingend erfüllen müssen.    Die UPM Liste verbotener Stoffe soll sicherstellen, dass die bei der Hestelltung von UPM Produkten eingesetzten Materialien und Verfahren die strengsten weltweiten Gesetzesvorschriften hinsichtlich Umweltschutz, Gesundheit und Produktsicherheit erfüllen. Außerdem soll sie den Einsatz gefährlicher oder sonstwie schädlicher Chemikalien in allen UPM Produkten unterbinden oder beschränken.    Die UPM Liste verbotener Stoffe ist Bestandteil der Verfahren für eine verantwortungsvolle Beschaffung und gewährleistet, dass Produkte sowohl während des Gebrauchs als auch nach der Entsorgung nicht giftig sind und während des Herstellungsprozesses keine giftigen Substanzen freisetzen oder Ökosysteme schädigen. Darüber hinaus gibt UPM solchen Zulieferern den Vorzug, die Produkte aus erneuerbaren und organischen Ressourcen herstellen, die möglichst recyclingfähig und biologisch abbaubar sind, und Produktbestandteile und Rohstoffe unter den bestmöglichen Umweltbedingungen produzieren.    Durch die UPM Liste verbotener Stoffe kann das Unternehmen seinen Kunden garantieren, dass z. B. die folgenden Chemikalien nicht absichtlich UPM Produkten zugesetzt wurden:    - Allergene  - Substanzen tierischen Ursprungs, die z.B. Träger von Krankheitserregern und BSE/TSE sein können oder Inhaltsstoffe tierischer Herkunft, wie Casein  - Benzol (CAS Nr. 71-43-2) oder Benzolderivate  - Bromierte Flammschutzmittel, d.h. polybromierte Diphenylether (PBDE), Pentabromodiphenylether und Octabromodiphenylether  - Beschränkte, gefährliche, krebserregende, erbgutverändernde oder fortpflanzungsgefährdende Chemikalien  - Creosot (CAS Nr. 8001-58-9)  - Organische Zinnverbindungen  - Perfluorooctansulfonat (PFOS oder verwandte Stoffe), Perfluorooctansäure (PFOA) oder ihre Salze  - Phthalate, einschließlich Dibutylphthalat (DBP und Diethylhexylphtalat (DEHP)  - Polychlorierte Terphenyle (PCT)  - PVC (CAS-Nr. 9002-86-2) oder Vinylchlorid (CAS-Nr. 75-01-4)  - Triclosan (CAS Nr. 3380-34-5)    Die komplette Liste finden Sie auf der Seite des " Certificate Finder ".    ZERTIFIKATE ÜBER DIE EIGNUNG FÜR LEBENSMITTELKONTAKT ODER SPIELZEUG  Produkte für Lebensmittelkontakt und/oder Kinderspielzeug müssen strenge Vorschriften erfüllen. Diese können je nach Land unterschiedlich sein. Am bekanntesten und am weitesten verbreitet sind die Vorschriften der FDA (FDA-Vorschriften, 21 CFR; Teile 170-189, 1. April 2013, USA) und des BfR (BfR-Empfehlung Nr. XXXVI, 1. Juni 2013, Deutschland), die einen engen Rahmen für die Beurteilung von Produkten z.B. im Hinblick auf allgemeine Hygiene, die Migration von Fettstoffen und den Schwermetallgehalt vorgeben.    Alle UPM Produkte, die für den Lebensmittelkontakt oder Spielzeug bestimmt sind, werden von unabhängigen Labors sorgfältig getestet. Die durch unabhängige Dritte bestätigte Produktsicherheitsstufe gewährleistet, dass UPM Produkte, die als Verpackungsmaterial vor allem für Lebensmittel und Spielzeug eingesetzt werden, alle maßgeblichen Anforderungen in punkto Verbraucher- und Lebensmittelsicherheit erfüllen.    Auf Anfrage sind produktspezifische Zertifikate über die Eignung für Lebensmittelkontakt oder Spielzeug erhältlich.    BIOLOGISCHE ABBAUBARKEIT UND KOMPOSTIERBARKEIT  Alle UPM Zellstoff- und Papierprodukte sind natürlich biologisch abbaubar und kompostierbar. Da bei ihrer Herstellung keine gefährlichen Chemikalien eingesetzt werden, werden beim biologischen Abbau oder bei der Kompostierung keine giftigen Substanzen oder Dämpfe freigesetzt.            Page Image     Image Caption            Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit           Verwandte Inhalte      Verantwortungsvolle Beschaffung                       UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Ökoeffizienz in der Produktion                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                                  Verantwortung        DE / Verantwortung / Nachhaltige Produkte / Ökoeffizienz in der Produktion           Kundenzufriedenheit Ökoeffizienz in der Produktion Produktsicherheit Produktumweltdeklarationen Recycling Umweltgerecht konzipierte Produkte Umweltzeichen und Zertifizierungen Verantwortungsvolle Beschaffung            Ökoeffizienz in der Produktion  Page Content   Ein effizienter Rohstoff- und Energieeinsatz ist die Voraussetzung für eine gute Umweltleistung. Bei der Auswahl von Rohstoffen, Energiequellen und Produktionsverfahren sowie bei der Entwicklung neuer Produkte und Prozesse achtet UPM stets darauf, die Umweltwirkungen seiner betrieblichen Prozesse zu minimieren.  BIOFORE - MORE WITH LESS  "Mehr aus weniger“ herzustellen ist die Triebfeder für einen effizienten Rohstoffeinsatz und die Antwort auf globale Megatrends bei UPM. Ein nachhaltiger und sparsamer Ressourceneinsatz wirkt sich vorteilhaft auf den Energieverbrauch, die Produktion und die Kosteneffizienz aus.  UPM legt hohen Wert darauf, bei der Produktion möglichst wenig Wasser und Energie zu verbrauchen sowie wenig Abfall zu produzieren und kann daher Produkte mit ökonomischem und ökologischem Mehrwert anbieten. Recycling ermöglicht UPM die Verlängerung des Lebenszyklus‘ von Biomasse und die Produktion von Erzeugnissen in öko-effizienter Weise. Dies ist möglich durch das Bestreben von UPM, die Ressourceneffizienz und Nachhaltigkeit der betrieblichen Tätigkeiten langfristig zu steigern. Innovationen, die zukünftige ressourceneffiziente Alternativen ermöglichen, spielen eine wichtige Rolle bei der Entwicklung von Produkten. Indem auf allen Stufen der Produktentwicklung Ökodesign-Grundsätze befolgt werden, können neue Produkte von UPM auf innovative Weise, nicht erneuerbare Materialien durch erneuerbare und recyclingfähige Alternativen mit geringen Umweltauswirkungen ersetzen. Der Fokus liegt hierbei auf der Herstellung von Produkten durch Nutzung von Biokraftstoffen, Bioverbundstoffen, Biofibrillen und CO2-neutraler Energie.   More with less - LEICHTERES PAPIER, DÜNNERE ETIKETTEN UND DECKPAPIERE  Neben Produkten in Standardgrammaturen umfasst UPMs Sortiment auch leichtere Papiersorten, die eigens entwickelt wurden, um die Kunden bei der Reduzierung ihrer Umweltwirkungen und Vertriebskosten zu unterstützen. UPM Opalite zum Beispiel, eine Papiersorte, die für Werbematerialien, Kataloge und Adressbücher eingesetzt wird, wurde bereits vor über 10 Jahren auf den Markt gebracht. Das Kopierpapier UPM Future Multitech Eco mit einem Flächengewicht von 70 g/m² ist eine neuere Entwicklung.  UPM Raflatac hat eine neue Palette an dünnen Trägerfolien und Deckpapieren entwickelt, um Mehrwert für Etikettenmaterial zu erzielen und die Effizienz zu steigern.  Die neuen dünneren Trägerfolien und Deckpapiere helfen Kunden nicht nur ihre Kosten zu senken, sondern sparen auch Rohstoff und Lagerfläche und schonen die Umwelt.  Die Kunden bekommen mehr Etiketten aus weniger Material, da sich auf einer Rolle mehr Etiketten befinden. Das bedeutet weniger Rollenwechsel und weniger Verpackungen, Transporte, Lagerraum und Abfall. Teilweise ergeben sich bis zu 24 % mehr Etiketten pro Rolle, was sich für die Kunden in 20 % weniger Abfall am Ende des Etikettierungsvorgangs auswirkt.  Um mehr über den neuen dünnen ProLiner PP30 zu lesen, klicken Sie auf den Link Etikettenmaterial in der rechten Spalte auf dieser Seite.    More with Less - ABFÄLLE VERMEIDEN, WIEDERVERWERTUNG STEIGERN  Ziel von UPM ist es, Abfälle zu vermeiden und die Wiederverwertung zu optimieren. Wir tun dies, indem wir möglichst alle Produktionsabfälle wiederverwerten oder recyceln. In allen unseren Einheiten sind das Engagement der Mitarbeiter und unsere integrierten Prozesse stets auf Effizienz ausgerichtet.  Umwelteffizienz geht mit Produktionseffizienz einher, spart Kosten, minimiert Verluste und verringert dadurch Emissionen und Abfall. In der Papierherstellung zum Beispiel sorgen effiziente Prozesse für geringere Faser- und Pigmentverluste, eine effizientere Abwasserreinigung und ein geringeres Deponieabfallaufkommen. Papiermaschinen verfügen über einen kontrollierten und geschlossenen Wasserkreislauf. Das bedeutet, dass das Wasser mehrfach genutzt wird und nur ein Bruchteil davon den Kreislauf als Abwasser zur Kläranlage verlässt. Ein effizienter Energieeinsatz bedeutet geringere Luftemissionen.    UPM ProFi – WIEDERVERWENDUNG VON ABFÄLLEN  Ein gutes Beispiel für die Wiederverwendung  von Abfällen als Alternative zur Entsorgung auf Deponien ist das Holz-Kunststoff-Verbundmaterial UPM ProFi.    Der wichtigste Rohstoff für UPM ProFi sind Papier und Kunststoff, die als Überschuss in der Produktion selbstklebender Etikettenmaterialien anfallen. Der Anteil von Recyclingpapier und Kunststoff in UPM ProFi richtet sich nach dem jeweiligen Anwendungsbereich, beträgt jedoch stets über 50 %. Alle Materialien haben keinerlei schädliche Umweltauswirkungen.    Um mehr über UPM ProFi zu erfahren, klicken Sie auf den Link Abfälle reduzieren, wiederverwenden und recyceln rechts oben auf dieser Seite.    HERSTELLUNG VON BIOKRAFTSTOFFEN  Ziel von UPM ist es, in den nächsten Jahren ein bedeutender Produzent von Biodiesel der zweiten Generation und  qualitativ hochwertigen erneuerbaren Biokraftstoffen zu werden.  Der wichtigste Rohstoff für die Produktion von Biodiesel bei UPM wird Biomasse auf Holzbasis sein. Der Bau von Produktionsanlagen für Biodiesel in der Nähe bestehender UPM Zellstoff- oder Papierfabriken wird unsere Fähigkeit zur effizienten Nutzung des Rohstoffs Holz weiter stärken.  UPM hat ein neues Produktionskonzept für die Herstellung von Bioethanol und Energie aus holzhaltigen Abfällen entwickelt, bei dem z. B.  Gewerbe- und Industrieabfälle oder Faserschlamm aus der Papier- und Zellstoffproduktion zum Einsatz kommen. Darüber hinaus werden Produktionsanlagen von Bioethanol in der Nähe bestehender UPM Papierfabriken errichtet, um den Rohstoffeinsatz zu optimieren.  Um mehr über Biokraftstoffe zu erfahren, klicken Sie auf den Link Biokraftstoffe rechts oben auf dieser Seite.  ENERGIEEINSATZ UND -QUELLEN  Die Kernelemente eines nachhaltigen Energiemanagements sind eine optimierte Energieeffizienz, kohlenstoffarme Brennstoffe und klimafreundliche Methoden der Energieerzeugung.    Das Energieportfolio wird durch kohlenstoffneutrale Energiequellen dominiert. Die Produktionskapazitäten beinhalten Wasserkraft, Kernkraft und effiziente Energieproduktion mit Hilfe von Kraft-Wärme-Kopplung in den Kraftwerken der Papierfabriken.    Brennstoffe aus Biomasse  machen rund 65 % der weltweit bei UPM eingesetzten Brennstoffe aus. UPM ist in Europa der zweitgrößte Erzeuger von Strom aus Biomasse.    Page Image     Image Caption                Verwandte Inhalte      Energieeinsatz und -quellen Wassermanagement Abfall reduzieren, wiederverwenden und recyceln Etiketten Biokraftstoffe             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Verfahren zur Messung der Kundenzufriedenheit                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Nachhaltige Produkte / Kundenzufriedenheit           Kundenzufriedenheit Ökoeffizienz in der Produktion Produktsicherheit Produktumweltdeklarationen Recycling Umweltgerecht konzipierte Produkte Umweltzeichen und Zertifizierungen Verantwortungsvolle Beschaffung            Verfahren zur Messung der Kundenzufriedenheit  Page Content UPM unterstreicht die Bedeutung der Kundenbeziehungen durch regelmäßige, von einem externen Unternehmen durchgeführte Kundenbefragungen. Seit 2008 führt UPM jedes Jahr eine Online-Befragung bei seinen Kunden im Papierbereich durch. Die Online-Fragebögen wurden im Oktober 2013 an UPM Papierkunden verschickt. Die Rücklaufquote belief sich auf 39 %.  Die Umfrage konzentriert sich generell auf zwei Dimensionen der Kundenbeziehungen – die Zufriedenheit der Kunden mit der Gesamtleistung von UPM und ihrem Verhältnis zu den Ansprechpartnern im Vertrieb.  Ergebnisse der Befragung zur Kundenzufriedenheit  Trotz der herausfordernden Marktsituation im Jahr 2013, lag die “Gesamtzufriedenheit mit UPM als Lieferanten” weiterhin auf einem hohen Niveau. Mit 6,0 von 7 Punkten war sie etwas höher als 2012 (5,9). Auch die „Zusammenarbeit mit dem Ansprechpartner“ wurde mit 6,4 von 7 Punkten (6,3 in 2012) als sehr gut bewertet.  Der Befragung zufolge sind die größten Stärken von UPM seine Umweltleistung, akkurates Rechnungsprozedere sowie sein Produkt- und Dienstleistungsangebot. Ein Bereich in dem sich UPM enorm verbessert hat ist die Reaktionszeit auf Anfrage sowie die Auftragsbestätigung.    An ihren Ansprechpartnern schätzen die Kunden vor allem ihre Professionalität, ihre Zuverlässigkeit und Vertrauenswürdigkeit, Serviceorientierung sowie Verfügbarkeit.    Kundenzufriedenheit ist eine kontinuierliche Entwicklung  Die jährliche Befragung ist ein Instrument zur kontinuierlichen Weiterentwicklung, das mit der Kundenzufriedenheit eine externe Dimension in das Leistungsmanagement einbringt. Durch die Befragungen hat UPM wertvolle Erkenntnisse zum Verhalten, zu den Meinungen und der Wahrnehmung seiner Kunden gewonnen. Auf dieser Grundlage will und kann UPM seine Geschäftstätigkeit noch weiter verbessern. Dabei werden wir uns sowohl auf unsere lokale Leistung als auch die weitere Verbesserung unserer globalen Prozesse und Leitlinien konzentrieren.      Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Pressemitteilungen                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                            Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           MEDIEN      Archiv für Pressemitteilungen      DE / MEDIEN / Archiv für Pressemitteilungen                   Pressemitteilungen  Page Content ​         Jahr:   2015  2014  2013  2012  2011  2010  2009  2008  2007  2006  2005  2004       Juli 28, 2015  Zwischenbericht Q2/2015: UPMs gute Entwicklung setzt sich im zweiten Quartal fort; besseres Ergebnis im Jahresvergleich    Juli 13, 2015  Umweltleistung der UPM Zellstoff- und Papierfabriken in den EMAS-Berichten 2014 veröffentlicht    Juni 24, 2015  Entdecken Sie Papiere für sämtliche Endanwendungen auf der CO-REACH 2015    April 28, 2015  Zwischenbericht Q1/2015: Weiterhin gute Profitabilität im ersten Quartal; UPM gut positioniert für Ertragswachstum    Februar 23, 2015  Es gibt immer die perfekte Lösung - UPM stellt neues Digi Papiersortiment vor    Februar 03, 2015  Interim Report Q4/2014: UPM berichtet starkes Ertrags-Momentum und Rekord-Bilanz    Januar 20, 2015  Mitarbeiterverhandlungen in Finnland und UK abgeschlossen - UPM wird die Kapazität bei Publikationspapieren um 675.000 Tonnen reduzieren                Page Image     Image Caption                Mailing Liste          Tragen Sie sich in unsere Mailing Liste ein                    Unsubscribe      Wenn Sie unseren Newsletter nicht mehr erhalten möchten           webcast      Ausgewählte Präsentationen stehen auch als Webcasts bzw. Podcasts zur Verfügung       Zum Webcast Center           downloads      UPM Annual Report 2013             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 STUDENTEN                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM        DE / UPM / Karriere / Studenten           Anforderungen FAQ Arbeiten bei UPM Studenten            STUDENTEN  Page Content    Studenten sowohl technischer als auch kaufmännischer Studienfächer bieten wir eine Vielzahl von Möglichkeiten. Als Mitarbeiter des Teams von UPM stehen Ihnen neben interessanten Berufs- und Aufstiegschancen verschiedene Wege zur Weiterentwicklung Ihrer Fähigkeiten offen.  Informieren Sie sich in den entsprechenden Rubriken über Praktika und Diplomarbeiten bei UPM.  Ihre Kontaktpersonen:  Frau Magdalena Skowron Frau Danuta Dorczak-Małysz Frau Anna Stanislawska Frau Aneta Nowicka Frau Bogumila Jórasz Tel. +49 4963 401- 1522 E-Mail contacthr.de@upm.com  UPM HR Service Germany - Recruitment        Page Image     Image Caption                WEBSITES ZUM THEMA      Praktikum             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  UPM                       Abmeldung vom E-Mail-Service     *Name:         *E-Mail:        Felder die mit * gekennzeichnet sind, müssen ausgefüllt werden.     SENDEN      RESET              
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zertifizierungen                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                            Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Zertifizierung           Ziele Managementsysteme Umweltleistung Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            Zertifizierungen  Page Content Die meisten Zertifizierungen und Stellungnahmen von UPM aus den Bereichen Umwelt und Soziale Verantwortung können über den UPM „Certificate Finder“ gefunden werden (siehe unten).    Es ermöglicht Ihnen, die Zertifizierungen über Suche nach Zertifizierungstyp/-kategorie (z.B. CoC) oder nach einer bestimmen Produktionseinheit bzw. eines bestimmten Werks zu finden. Zudem können Sie auch innerhalb konkreter Industrie-/Geschäftsbereiche (z.B. Paper &amp; Pulp) suchen.   ´    Alle Dokumente können als PDF-Datei heruntergeladen werden.             Certificate Finder    Certificate  Factory      Industrie auswählen Composite Forests Other Paper Plywood Pulp Timber   Find the specific certificate:    Select Category  Other  Chain of Custody certification  Environmental management system  Quality management system  Environmental Product Declaration  All    Find            Industrie auswählen Composite Forests Other Paper Plywood Pulp Timber   Find all certificates of certain factory:    Select Category  UPM Biocomposites, Lahti  UPM ProFi, Lahti wood plastic composite factory  UPM ProFi, Bruchsal (Karlsruhe )wood plastic composite factory  All    Find                   Page Image     Image Caption                Downloads      UPM Environmental statements, Paper and Pulp mills UPM Management systems and certificates           Verwandte Inhalte      UPM Raflatac Certificates             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Sponsoring &amp; Spenden                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM IN DER REGION      Sponsoring und Spenden      DE / UPM IN DER REGION / Sponsoring und Spenden           Sponsoring und Spenden            Sponsoring &amp; Spenden  Page Content Grundlage für UPMs Sponsoringaktivitäten  ist die Geschäftsstrategie des Unternehmens. Sponsoring ist zielgerichtet, nutzenorientiert und langfristig darauf angelegt, das Bild von UPM bei ausgewählten Zielgruppen zu prägen. Kurzfristiges Kernziel der Kommunikation ist es, die gewünschten Inhalte zu vermitteln und Stakeholder so einzubinden, dass sie UPMs Biofore-Vision unterstützen. Ausgewählte Projekte müssen die Biofore-Botschaft von UPM als zukunftsorientiertes, innovatives Unternehmen vermitteln, das die Grundsätze einer nachhaltigen Entwicklung befolgt. UPM engagiert sich nicht in Sponsoringprojekten, an denen auch andere Forstunternehmen beteiligt sind. Politische Parteien bzw. Kandidaten werden nicht unterstützt. UPM nimmt auch nicht an Telefon- oder anderen Kettenkampagnen teil. Zusätzlich zum Sponsoring unterstützt UPM auch eine Reihe von Organisationen und kleineren Initiativen durch Spenden. Diese Fördermaßnahmen sind nicht darauf angelegt, kommerziellen Nutzen zu erzielen. Falls Sie sich um Sponsoring auf Konzern-  oder lokaler Ebene oder eine Förderung bewerben möchten, finden Sie Informationen dazu in der „UPM Richtlinie für Sponsoring und andere Fördermaßnahmen“. Um mehr über die Biofore-Vision zu erfahren, klicken Sie hier .  Link zum Bewerbungsformular für Spenden &gt;&gt;  Link zum Bewerbungsformular für Sponsoring &gt;&gt;    Page Image     Image Caption            Kontakte           Download      UPM Leitlinien für Sponsoring und Spenden             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 VERANTWORTUNG BEDEUTET WERTE, WORTE UND VOR ALLEM TATEN                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Umweltleistung           Ziele Managementsysteme Umweltleistung  Abfallmanagement Energieeinsatz Faserrohstoffe Forstzertifizierung Luftemissionen Stoffbilanz Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit Umweltwirkungen der betrieblichen Prozesse Wasser  Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            VERANTWORTUNG BEDEUTET WERTE, WORTE UND VOR ALLEM TATEN  Page Content  Um im gesamten Unternehmen verantwortungsbewusste Geschäftspraktiken sicherzustellen, hat UPM Schlüsselbereiche der Unternehmensverantwortung definiert und dazu Grundsätze und Ziele formuliert. Die fünf Schlüsselbereiche der Umweltverantwortung sind  Produkte, Klima, Wasser, Wald und Abfall.  Ziel von UPM ist es, den ökologischen Fußabdruck seiner Geschäftstätigkeiten und Produkte über ihren gesamten Lebenszyklus hinweg zu minimieren – von Rohstoffbeschaffung über Produktion, Lieferung und Nutzung, bis hin zu Recycling, Verwertung oder Entsorgung des Produkts.  BEFOLGUNG VON ÖKOLOGISCHEN BEST PRACTICES UND GESETZLICHEN BESTIMMUNGEN  Umweltthemen sind ein zentraler Bestandteil des Geschäftsalltags und des laufenden Betriebs bei UPM. UPMs Umweltarbeit basiert auf dem Prinzip der kontinuierlichen Verbesserung.    Dieser Ansatz wird durch die Einführung zertifizierter Managementsysteme unterstützt, die regelmäßig durch externe und interne Audits überprüft werden. Fast alle Produktionsstandorte von UPM haben Umweltmanagementsysteme eingerichtet, die nach ISO 14001 zertifiziert sind.    Darüber hinaus war UPM das erste Unternehmen in der Zellstoff- und Papierindustrie, das die Zertifizierung nach der EU-Öko-Audit-Verordnung EMAS für multinationale Unternehmen erhalten hat.       Page Image     Image Caption                Downloads      UPM environmental statements, Paper and Pulp mills UPM Management systems and certificates Forestal Oriental Social and Environmental Responsibility 2011 report                       UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Häufig gestellte Fragen zum Einstellungsprozess                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM Internet      Lernen Sie uns kennen    Für Studenten    FAQ      DE / Karriere / FAQ                   Häufig gestellte Fragen zum Einstellungsprozess  Page Content ​  1. Wo finde ich offene Stellen bei UPM?  Alle offenen Stellen werden auf unserer Webseite im Abschnitt Karriere aufgelistet. Besuchen Sie www.upm.com/de/karriere und klicken Sie unter „Stellenangebote“ auf den Link für die Anzeige aller offenen Stellen bei UPM. Sie können die Anzeige nach Arbeitsfeld, Land und Ebene filtern. Stellengebote öffnen Sie durch Klicken auf den Namen mit der Stellenbezeichnung. Die Stellenanzeige wird in einem neuen Fenster geöffnet, Sie sollten daher sicherstellen, dass Sie die Anzeige von Pop-up-Fenstern aktiviert haben.  2. Ich habe gerade eine Bewerbung fertig gemacht, als meine Sitzung unterbrochen wurde. Nun kann ich keine neue Bewerbung ausfüllen, da meine E-Mail-Adresse reserviert ist. Wie gehe ich vor?  Wenn Sie eine Bewerbung ausfüllen, erstellt das Bewerbungsportal Ihnen automatisch ein Bewerberprofil. Ihr Benutzername und Ihr Passwort werden an die von Ihnen angegebene E-Mail-Adresse geschickt. Wenn Sie diese E-Mail nicht finden können, befolgen Sie die Schritte unter Frage 3. Melden Sie sich mit Ihrem Benutzernamen und Ihrem Passwort an. Das System speichert automatisch die von Ihnen eingegebenen Informationen, auch wenn die Sitzung unterbrochen wurde. Vervollständigen Sie einfach Ihre Bewerbung und schicken Sie sie ab.   3. Ich habe mich bereits als Bewerber angemeldet, erinnere mich jedoch nicht mehr an Benutzernamen und/oder Passwort. Wie gehe ich vor?  Wenn Sie eine Stellenanzeige öffnen, klicken Sie auf die Schaltfläche „Bewerben“. Sie werden zum Bewerbungs-Wizard weitergeleitet. Klicken Sie auf der ersten Seite auf den Link zur Anmeldung und daraufhin auf „Benutzername/Passwort vergessen“. Geben Sie Ihre E-Mail-Adresse an und klicken Sie auf „Passwort anfordern“. Ein neuer Benutzername und ein neues Passwort werden an die von Ihnen angegebene E-Mail-Adresse geschickt.   4. Wie fülle ich eine Initiativ-Bewerbung aus?  Momentan akzeptieren wir nur Initiativ-Bewerbungen für Abschlussarbeiten in Finnland. Idealerweise schicken Sie uns Ihre Bewerbung für alle offenen Positionen, die Sie interessieren. Dabei müssen Sie nicht für jede Position eine neue Bewerbung ausfüllen, sondern können in unserem Bewerbungsportal ein Profil erstellen, über das Sie alle Bewerbungen verschicken.   5. Kann ich meine Bewerbung per E-Mail einreichen?  In den meisten Fällen ist eine Bewerbung nur über unser Bewerbungsportal möglich. Sollten beim Abschicken Ihrer Bewerbung Probleme auftreten, wenden Sie sich bitte an unser HR Service Center (Kontaktdaten weiter unten): Finnland: + 358 2041 46600 oder Contacthr@upm.com Polen: + 48 12 399 94 49 oder Contacthr.pl@upm.com Großbritannien: + 44 1723 502 550 oder Contacthr.uk@upm.com Frankreich: + 33 01 46 39 30 95 oder Contacthr.fr@upm.com Uruguay: + 598 456 20 100 600 oder Contacthr.uy@upm.com Deutschland:  + 49 4963 401 1522 oder Contacthr.de@upm.com Österreich:  +43 761389001818 oder Contacthr.at@upm.com China:  + 86 21 2426 7000 oder Contacthr.cn@upm.com Andere Länder:  + 48 12 399 94 00 oder Contacthr.int@upm.com   6. Wie bewerbe ich mich für ein Praktikum oder als Student, der eine Abschlussarbeit schreiben möchte?  Offene Stellen für Praktika und Studenten, die eine Abschlussarbeit schreiben möchten, werden unter offene Stellen aufgelistet. Praktikumsstellen werden veröffentlicht, sobald sie frei werden. Studenten, die in Finnland eine Abschlussarbeit bei uns schreiben möchten, können uns gern eine Initiativbewerbung schicken. Bewerbungen von Studenten, die eine Abschlussarbeit bei uns schreiben möchten, werden fünf Monate bei uns gespeichert. Sollte eine passende Stelle frei werden, kontaktieren wir Sie.  7. Ich kann die Stellenanzeigen nicht sehen, da sie sich in einem neuen Fenster öffnen. Was kann ich tun?  Unsere Stellenanzeigen werden in einem neuen Fenster geöffnet, Sie sollten daher sicherstellen, dass Sie die Anzeige von Pop-up-Fenstern aktiviert haben. Navigieren Sie zum Aktivieren von Pop-ups über „Einstellungen“ zu „Interneteinstellungen“ und deaktivieren Sie die Option „Pop-up-Fenster deaktivieren“. Klicken Sie auf OK.   8. Wie ändere ich die Sprache des Anwendungs-Wizards?  Die Sprache des Wizards wird durch die Spracheinstellungen Ihres Browsers festgelegt. Je nach Browser können Sie die Sprache folgendermaßen ändern: Internet Explorer: Extras &gt; Internetoptionen &gt; Sprachen &gt; Bevorzugte Sprache in der Liste nach oben verschieben. Mozilla Firefox: Menü &gt; Optionen &gt; Inhalt &gt; Sprachen &gt; Bevorzugte Sprache in der Liste nach oben verschieben. Google Chrome: Google Chrome Menü &gt; Einstellungen &gt; Erweiterte Einstellungen &gt; Sprachen &gt; Sprache wählen   9. Welche Anhänge kann ich meinem Profil oder einer Bewerbung beifügen?  Wir akzeptieren Anhänge im .doc- oder .pdf-Format.  10. Wie erfahre ich, ob meine Bewerbung angekommen ist?  Wir schicken eine Bestätigungs-E-Mail an die von Ihnen angegebene E-Mail-Adresse.   11. Wo erhalte ich zusätzliche Informationen oder technischen Support, wenn ich Hilfe beim Versand meiner Bewerbung benötige?  Wenden Sie sich mit Fragen zu einer offenen Stelle oder zum Einstellungsprozess bitte an die Person(en), die in der Stellenanzeige angegeben ist/sind. Wenn Sie Hilfe beim Versand Ihrer Bewerbung benötigen, sehen Sie sich bitte unsere FAQs an oder wenden Sie sich an unser HR Service Center (Kontaktdaten weiter unten): Finnland: + 358 2041 46600 oder Contacthr@upm.com Polen: + 48 12 399 94 49 oder Contacthr.pl@upm.com Großbritannien: + 44 1723 502 550 oder Contacthr.uk@upm.com Frankreich: + 33 01 46 39 30 95 oder Contacthr.fr@upm.com Uruguay: + 598 456 20 100 600 oder Contacthr.uy@upm.com Deutschland:  + 49 496 340 11522 oder Contacthr.de@upm.com Österreich:  +43 761389001818 oder Contacthr.at@upm.com China:  + 86 21 2426 7000 oder Contacthr.cn@upm.com Andere Länder:  + 48 12 399 94 00 oder Contacthr.int@upm.com    Page Image     Image Caption                            UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Mitarbeiterverhandlungen in Finnland und UK abgeschlossen - UPM wird die Kapazität bei Publikationspapieren um 675.000 Tonnen reduzieren                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           MEDIEN      Archiv für Pressemitteilungen      DE / MEDIEN / Archiv für Pressemitteilungen                   Mitarbeiterverhandlungen in Finnland und UK abgeschlossen - UPM wird die Kapazität bei Publikationspapieren um 675.000 Tonnen reduzieren  Page Content ​UPM-Kymmene Corporation   Stock Exchange Release     20. Januar 2015, 9:30 Uhr EET  UPM wird die Papiermaschine 2 bei UPM Kaukas, die Papiermaschine 5 bei UPM Jämsänkoski, beide in Finnland, sowie die Papiermaschine 1 bei UPM Shotton in UK dauerhaft schließen. Die Produktion an den entsprechenden Maschinen wird bis spätestens Ende März 2015 eingestellt. Die Mitarbeiterverhandlungen hinsichtlich der geplanten Schließungen wurden Mitte Januar 2015 abgeschlossen.  Die Verhandlungen mit den Arbeitnehmervertretern bezüglich der geplanten Schließung der Papiermaschine 3 bei UPM Chapelle in Frankreich, welche ebenfalls im November bekannt gegeben wurde, dauern derzeit noch an.  Die Anzahl der Stellen wird sich im Werk Kaukas in Lappeenranta um 114, in den Jämsä-River-Werken um 138 und am Standort Shotton um 121 reduzieren. In den Mitarbeiterverhandlungen wurden unter anderem die Gründe für die Personalreduzierungen, der Zeitplan sowie Unterstützungsangebote für die betroffenen Mitarbeiter diskutiert. In allen Werken wird die Papierproduktion auf den noch verbleibenden Maschinen am jeweiligen Standort fortgesetzt.  In Folge der Schließungen wird UPM seine Kapazität im Bereich gestrichene und ungestrichene Magazinpapiere um etwa 460.000 Tonnen und im Bereich Zeitungsdruckpapiere um rund 215.000 Tonnen reduzieren.  Darüber hinaus wird das Unternehmen wie geplant seine Supply Chain Aktivitäten im Geschäftsbereich UPM Paper ENA weiter zentralisieren und die Bereiche Supply Chain Planung sowie Auftragsabwicklung von Tampere, Finnland, und Altrincham, UK, nach Augsburg und Dörpen verlagern. Der Customer Service verbleibt weiterhin an den bisherigen Standorten. Von dieser Änderung sind 48 Positionen im Tampere Supply Chain Center und 11 Positionen in Altrincham betroffen. Das Unternehmen unterstützt die Supply Chain Mitarbeiter bei ihrem möglichen Wechsel nach Deutschland.  „Diese Maßnahmen wirken sich bedauerlicherweise auf unsere Mitarbeiter aus und die vergangenen Monate sind für uns alle nicht einfach gewesen. Aus wirtschaftlicher Sicht sind die beschlossenen Maßnahmen unumgänglich, um unsere Auslastungsraten und die Profitabilität im europäischen Papiergeschäft, welches immer noch unter Überkapazitäten leidet, zu verbessern. Durch die Kapazitätsschließungen sichern wir eine effiziente Verwendung unserer verbleibenden Papiermaschinen in Europa ab”, so Bernd Eikens , Executive Vice President, UPM Paper ENA.  Die heute angekündigten Maßnahmen sind Bestandteil des Ziels zur Profitabilitätsverbesserung in Höhe von 150 Millionen Euro, das UPM im November 2014 vorgestellt hat . Das gesamte Profitabilitätsverbesserungsprogramm beinhaltet Einsparungen bei variablen und Fixkosten in allen Geschäftsbereichen und Funktionen des Unternehmens. *** Falls Sie weitere Informationen wünschen, wenden Sie sich bitte an: Bernd Eikens , Executive Vice President, UPM Paper ENA (idealerweise zwischen 11:00 Uhr und 12:30 Uhr CET oder zwischen 14:30 Uhr und 15:30 Uhr CET), Tel. +49 160 707 3940  Falls Sie standortspezifische Informationen wünschen, wenden Sie sich bitte an:  Werke:  Antti Hermonen , Operations Director, Papierfabrik UPM Kaukas, UPM Paper ENA, (idealerweise zwischen 10:00 Uhr und 11:00 Uhr CET), Tel. +358 4002 80839  Markku Taavitsainen , General Manager, UPM Jämsä River Mills, UPM Paper ENA, (idealerweise zwischen 10:00 Uhr und 11:00 Uhr CET), Tel. +358 40 5039 924  David Ingham , General Manager, UPM Shotton, UPM Paper ENA, (idealerweise zwischen 10:30 Uhr und 11:30 Uhr CET oder zwischen 14:00 Uhr und 15:00 Uhr CET), Tel. +44 1244 2844 07  Supply Chain, Tampere und Altrincham:  Janne Ussa , Vice President, Supply Chain, UPM Paper ENA, (idealerweise zwischen 12:00 Uhr und 14:00 Uhr CET), Tel. + 358 40 7274 587  Frühere Pressemitteilung zum Thema: UPM stellt neues Ziel zur Profitabilitätsverbesserung in Höhe von 150 Millionen Euro vor – UPM Paper ENA plant Kapazitätsreduzierung bei Publikationspapieren um 800.000 Tonnen  Hinweise für die Medien  UPM Kaukas Die Papierfabrik UPM Kaukas produziert gestrichene Magazinpapiere (LWC und MWC). Die jährliche Produktionskapazität liegt bei 560.000 Tonnen. Das Werk liegt im Südosten Finnlands und beschäftigt etwa 320 Mitarbeiter. Die Papierfabrik ist Bestandteil des integrierten Standorts UPM Kaukas, wo etwa 1.200 Mitarbeiter beschäftigt sind.  UPM Jämsä-River-Werke Die UPM Jämsä-River-Werke produzieren ungestrichene SC-Magazinpapiere, Etiketten- und Verpackungspapiere in Jämsänkoski sowie gestrichene LWC-Magazinpapiere, Telefonbuchpapiere (MFS) und Zeitungsdruckpapiere in Kaipola. Die Gesamtproduktionskapazität liegt bei 1.600.000 Tonnen. Die Werke liegen in der Mitte Finnlands und beschäftigen etwa 1.000 Mitarbeiter.  UPM Shotton Die Papierfabrik UPM Shotton produziert Standardzeitungsdruckpapiere. Die jährliche Produktionskapazität liegt bei 490.000 Tonnen. Das Werk liegt in Nordwales, UK und beschäftigt etwa 370 Mitarbeiter.  UPM Paper ENA UPM Paper ENA (Europa und Nordamerika) ist ein weltweit führender Hersteller von grafischen Papieren für die Bereiche Magazine Publishing &amp; Advertising, Merchants, Home &amp; Office sowie Newspaper Publishing. Die hochmodernen und nachhaltigen Papiere werden in Produktionsstätten in Finnland, Deutschland, UK, Frankreich, Österreich und den USA hergestellt. Mit Hauptsitz in Deutschland beschäftigt UPM Paper ENA etwa 10.000 Mitarbeiter. Weitere Informationen finden Sie unter: www.upmpaper.de  UPM UPM führt die Bio- und Forstindustrie in eine neue und nachhaltige Zukunft. Der Konzern besteht aus sechs Geschäftsbereichen: UPM Biorefining, UPM Energy, UPM Raflatac, UPM Paper Asia, UPM Paper Europe &amp; North America und UPM Plywood. Unsere Produkte werden aus erneuerbaren Rohstoffen hergestellt und sind wiederverwertbar. Das Unternehmen beliefert Kunden auf der ganzen Welt und beschäftigt insgesamt etwa 21.000 Mitarbeiter. Die Umsatzerlöse von UPM liegen bei etwa 10 Mrd. Euro pro Jahr. Die Aktien von UPM werden an der Wertpapierbörse NASDAQ OMX Helsinki notiert. UPM – The Biofore Company – www.upm.com  UPM-Kymmene Corporation Pirkko Harrela Executive Vice President, Stakeholder Relations UPM, Media Desk 9:00 Uhr bis 16:00 Uhr EET Tel. +358 40 588 3284 media@upm.com  www.twitter.com/UPM_News  www.linkedin.com/company/upm-kymmene  *** Dies ist eine inoffizielle Übersetzung der ursprünglichen in englischer Sprache abgefassten Mitteilung.        Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Interim Report Q4/2014: UPM berichtet starkes Ertrags-Momentum und Rekord-Bilanz                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           MEDIEN      Archiv für Pressemitteilungen      DE / MEDIEN / Archiv für Pressemitteilungen                   Interim Report Q4/2014: UPM berichtet starkes Ertrags-Momentum und Rekord-Bilanz  Page Content ​ ​UPM-Kymmene Corporation         Finanzbericht          3. Februar 2015, 9:35 Uhr EET    Q4 2014 im Vergleich zu Q4 2013    • Ergebnis je Aktie ohne Sondereffekte: 0,32 Euro (0,27 Euro), ausgewiesen 0,01 Euro (0,06 Euro) • Betriebsergebnis ohne Sondereffekte: Verbesserung auf 230 Mio. Euro, 9,1 % der Umsatzerlöse (207 Mio. Euro bzw. 8,0 % der Umsatzerlöse) • UPM kündigte ein neues Ziel zur Profitabilitätsverbesserung in Höhe von 150 Mio. Euro p. a. an, das bis zum Jahresende 2015 erreicht sein soll • Rückgang der Nettoverbindlichkeiten auf ein Rekordtief von 2.401 Mio. Euro (3.040 Mio. Euro) • Die Bioraffinerie UPM Lappeenranta hat im Januar 2015 mit der kommerziellen Produktion von hochwertigem erneuerbaren Dieselkraftstoff begonnen  Gesamtjahr 2014 im Vergleich zum Gesamtjahr 2013    • Ergebnis je Aktie ohne Sondereffekte: 1,17 Euro (0,91 Euro), ausgewiesen 0,96 Euro (0,63 Euro) • Betriebsergebnis ohne Sondereffekte: Verbesserung auf 847 Mio. Euro bzw. 8,6 % der Umsatzerlöse (683 Mio. Euro bzw. 6,8 % der Umsatzerlöse) aufgrund des erfolgreichen Programms zur Profitabilitätsverbesserung in Höhe von 200 Mio. Euro • Wachstumsinitiativen in den Geschäftsbereichen Zellstoff, Etikettenmaterialien und selbstklebende Etiketten haben gute Fortschritte gemacht und werden im Laufe des Jahres 2015 abgeschlossen • Starker operativer Cashflow: 1.241 Mio. Euro (735 Mio. Euro) • Das Board of Directors schlägt eine erhöhte Dividende von 0,70 Euro (0,60 Euro) je Aktie vor  Wesentliche Kennzahlen  Q4/2014   Q4/2013   Q3/2014   Q1-Q4/2014   Q1-Q4/2013   Umsatzerlöse, Mio. EUR  2.531   2.588   2.415   9.868   10.054   EBITDA, Mio. EUR   330   302   346   1.287   1.155   % der Umsatzerlöse   13,0   11,7   14,3   13,0   11,5   Betriebsergebnis (Verlust), Mio. EUR  71   134   236   674   548   ohne Sondereffekte, Mio. EUR  230   207   235   847   683   % der Umsatzerlöse   9,1   8,0   9,7   8,6   6,8   Ergebnis vor Steuern (Verlust), Mio. EUR   57   115   214   667   475    ohne Sondereffekte, Mio. EUR  216   188   213   774   610   Nettoergebnis (Verlust) im Berichtszeitraum, Mio. EUR  8   36   182   512   335   Ergebnis je Aktie, EUR   0,01   0,06   0,34   0,96   0,63   ohne Sondereffekte, EUR   0,32   0,27   0,32   1,17   0,91   Kapitalrendite, %   0,4   1,9   9,7   6,9   4,5   ohne Sondereffekte, %   9,2   7,5   9,1   8,3   6,4   Operativer Cashflow je Aktie, EUR   0,86   0,49   0,57   2,33   1,39   Eigenkapital je Aktie zum Ende des Berichtszeitraums, EUR   14,02   14,08   14,33   14,02   14,08   Verschuldungsgrad zum Ende des Berichtszeitraums, %   32   41   36   32   41   Verzinsliche Nettoverbindlichkeiten zum Ende des Berichtszeitraums, Mio. EUR   2.401   3.040   2.726   2.401   3.040     Jussi Pesonen, President &amp; CEO, zum 4. Quartal und zum Gesamtjahr 2014:    „UPM zeigte im 4. Quartal 2014 eine gute Perfomance. Wir haben das Jahr mit einem starken Ertrags-Momentum abgeschlossen. Dank erfolgreicher Maßnahmen zur Profitabilitätsverbesserung hat sich unser Betriebsergebnis 2014 im Vergleich zum Vorjahr um 24 % verbessert. Die Kapitalrendite ohne Sondereffekte lag bei 8,3 % für das Gesamtjahr, und der operative Cashflow je Aktie betrug 2,33 Euro.    Ich freue mich besonders über unseren ausgezeichneten Cashflow. Infolge des anhaltend starken Cashflows war unsere Bilanz zum Jahresende 2014 stärker als jemals zuvor in der Geschichte unseres Unternehmens.    Alle sechs Geschäftsbereiche von UPM haben sich 2014 gut entwickelt; vier davon haben ihre langfristigen Ergebnisziele erreicht oder sogar übertroffen. Zudem wurden im Jahr 2014 einige Meilensteine bezüglich unserer Wachstumsinitiativen erreicht. Was die 2014 begonnen Expansionsprojekte in den Geschäftsbereichen Zellstoff, Etikettenmaterialien und selbstklebende Etiketten anbelangt, sind wir auf einem sehr guten Weg. Diese Projekte werden im Laufe des Jahres 2015 abgeschlossen. Die Bioraffinerie UPM Lappeenranta hat im Januar 2015 mit der kommerziellen Produktion von hochwertigem erneuerbaren Dieselkraftstoff begonnen – ein historischer Moment nach acht Jahren Forschung und Entwicklung sowie Pilotprojekten und Anlagenbau. Das Board of Directors hat heute über eine neue Dividendenrichtlinie entschieden, die eine Dividende von 30–40 % des operativen Cashflows von UPM je Aktie anstrebt. Auf Grundlage dieser Richtlinie schlägt das Board of Directors für 2014 eine Dividende von 0,70 Euro je Aktie vor.  Die gute Performance unserer Geschäftsbereiche, ein starker Cashflow und eine branchenführende Bilanz versetzten uns in die einzigartige Lage, gleichzeitig eine attraktive Dividende auszuschütten, gezielte Wachstumsinitiativen umzusetzen und strategische Chancen anzugehen.“  Ausblick für das Jahr 2015    Es wird erwartet, dass sich die 2014 erreichte verbesserte Profitabilität in 2015 fortsetzen wird; wir haben die Möglichkeiten, diese sogar weiter zu verbessern. Gestützt wird unsere Profitabilität durch das Programm zur Profitabilitätsverbesserung in Höhe von 150 Mio. Euro sowie durch die ersten positiven Effekte der Wachstumsinitiativen unseres Unternehmens. Zu Jahresbeginn gibt es Einflüsse auf die Profitabilität durch niedrigere Verkaufspreise für Publikationspapiere und niedrigere Stromverkaufspreise. Der derzeit schwächere Euro und die niedrigeren Ölpreise haben positiven Einfluss auf die Erträge des Unternehmens. Conference Call und Pressekonferenz Jussi Pesonen , UPM President &amp; CEO, stellt die Ergebnisse in einem Conference Call und in einem Webcast für Analysten und Investoren vor. Diese finden am 3. Februar 2015 um 13:15 Uhr finnischer Zeit (12:15 Uhr MEZ) in englischer Sprache statt. Später am Nachmittag stellt Jussi Pesonen die Ergebnisse auf Finnisch bei einer Pressekonferenz in der UPM Konzernzentrale (Biofore-Haus) in Helsinki, Alvar Aallon katu 1, um 14:30 Uhr finnischer Zeit (13:30 Uhr MEZ) vor. Details zum Conference Call: Sie können am Conference Call teilnehmen, indem Sie eine Nummer aus der unten stehenden Liste wählen oder den Webcast online auf www.upm.com verfolgen. Lediglich Teilnehmer, die während des Conference Calls Fragen stellen möchten, müssen sich einwählen. Alle Teilnehmer können die Webcast-Präsentation online verfolgen. Wir empfehlen den Teilnehmern, sich 5 bis 10 Minuten vorher einzuwählen, um einen pünktlichen Konferenzstart zu gewährleisten. Der Webcast kann auf www.upm.com 12 Monate lang angesehen werden. Abruftitel der Telefonkonferenz: UPM – Financial Statements for the year 2014 Telefonnummern mit Direkteinwahl: FI: +358 9817 10495 UK: +44 2031 940552NO: +47 2350 0211 SE: +46 8566 42702 US: +18 55716 1597 Internationale Telefonnummer mit Einwahl mit PIN: 160387# AU: +61 2840 58533 AT: +43 1928 0493 CH: +41 2258 02994 DE: +49 2119 7190 076 ES: +34 9111 40089 HK: +85 2307 73566 IN: +91 2261 8751 56 IT: +39 0236 0138 09 JP: +81 3445 56491 NL: +31 2070 95111 BE: +32 2402 9661 DK: +45 3544 5574 FR: +33 1707 50706 *** Es ist zu beachten, dass bestimmte in diesem Dokument enthaltene Aussagen, die keine historischen Fakten sind, Einschätzungen zukünftiger Entwicklungen sind. Dazu zählen insbesondere Aussagen hinsichtlich des erwarteten Wachstums und der erwarteten Entwicklung von Märkten, Wachstums- und Rentabilitätserwartungen sowie Aussagen, in denen die Wörter „glauben“, „erwarten“, „damit rechnen“, „dürften“ oder ähnliche Ausdrücke vorkommen. Da diese Aussagen auf derzeitigen Planungen, Schätzungen und Prognosen beruhen, enthalten sie Risiken und Unsicherheiten, so dass die tatsächlichen Ergebnisse erheblich von den in solchen Einschätzungen zur zukünftigen Entwicklung geäußerten Erwartungen abweichen können. Faktoren, die solche Abweichungen verursachen können, sind unter anderem: (1) betriebliche Faktoren, wie z. B. dauerhafter Erfolg der Fertigungsaktivitäten und dadurch bedingter Effektivitätsvorteil, einschließlich der Verfügbarkeit von und Kosten für Produktionsgüter(n), der fortgesetzte Erfolg der Produktentwicklung, Akzeptanz neuer Produkte und Dienstleistungen durch bestimmte Kunden des Konzerns, Erfolg derzeitiger und künftiger Kooperationsvereinbarungen, Änderungen der Geschäftsstrategie und der Entwicklungspläne bzw. -ziele, Veränderungen des von Patenten und anderen Rechten zum Schutz geistigen Eigentums des Konzerns gewährten Schutzes und der Verfügbarkeit von Kapital zu annehmbaren Bedingungen; (2) Branchenbedingungen, wie z. B. die Intensität der Produktnachfrage und des Wettbewerbs, derzeitige und künftige Preise für die Produkte des Konzerns auf den Weltmärkten und Preisdruck, die finanzielle Lage der Kunden und Konkurrenten des Unternehmens, die mögliche Einführung neuer Konkurrenzprodukte und -technologien durch Mitbewerber; und (3) allgemeine wirtschaftliche Einflüsse, wie beispielsweise das Wirtschaftswachstum in den für den Konzern wichtigsten Märkten oder Währungs- und Zinsschwankungen. Weitere Einzelheiten zu den Risikofaktoren finden Sie auf den Seiten 73-74 des Geschäftsberichts 2013 des Unternehmens. UPM-Kymmene Corporation Pirkko Harrela Executive Vice President, Stakeholder Relations UPM Media Desk 9:00 Uhr – 16:00 Uhr EET Tel. +358 40 588 3284 media@upm.com www.twitter.com/UPM_News www.facebook.com/UPMGlobal www.linkedin.com/company/upm-kymmene UPM führt die Bio- und Forstindustrie in eine neue und nachhaltige Zukunft. Der Konzern besteht aus sechs Geschäftsbereichen: UPM Biorefining, UPM Energy, UPM Raflatac, UPM Paper Asia, UPM Paper Europe &amp; North America und UPM Plywood. Unsere Produkte werden aus erneuerbaren Rohstoffen hergestellt und sind wiederverwertbar. Das Unternehmen beliefert Kunden auf der ganzen Welt und beschäftigt insgesamt etwa 20.000 Mitarbeiter. Die Umsatzerlöse von UPM liegen bei etwa 10 Mrd. Euro pro Jahr. Die Aktien von UPM werden an der Wertpapierbörse NASDAQ OMX Helsinki notiert. UPM – The Biofore Company – www.upm.de  *** Dies ist eine inoffizielle Übersetzung der ursprünglichen in englischer Sprache abgefassten Mitteilung.  Den vollständigen Finanzbericht finden Sie unter www.upm.com&gt;&gt;          Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Berichterstattung über Umwelt- und Unternehmensverantwortung                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Berichte           Ziele Managementsysteme Umweltleistung Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            Berichterstattung über Umwelt- und Unternehmensverantwortung  Page Content ​ Prinzipien der Berichterstattung  UPM gibt keinen separaten Bericht zur Umwelt- und Unternehmensverantwortung heraus, sondern veröffentlicht die betreffenden Informationen seit 2007 in seinem Geschäftsbericht. Der Bericht ist entsprechend den "Global Reporting Initiative (GRI) Reporting Guidelines" (Version 3.0) verfasst worden.  Um den wichtigen Schwerpunkt von UPM auf die Einbeziehung von Interessensgruppen und die nachhaltige Entwicklung besonders hervorzuheben, hat sich UPM an die Prinzipien der Inklusivität, Wesentlichkeit und Bürgernähe verschrieben, wie im AA1000 AccountAbility Principles Standard (2008) definiert.  GESCHÄFTSBERICHT 2013  Die Informationen zur Unternehmensverantwortung in Englisch wurden von unabhängiger dritter Seite, PricewaterhouseCoopers Oy, sowie die Übereinstimmung der finnischen und englischen Version geprüft (siehe auch Independent Assurance Report, S. 53)  PricewaterhouseCoopers hat ebenfalls geprüft, dass sich der UPM Geschäftsbericht an den Vorgaben der Global Reporting Initiative (GRI) orientiert und die Anforderungen der Anwendungsebene B+ erfüllt.  Den GRI Content Index finden Sie auf den Seiten 51-52 im Geschäftsbericht. Eine erweiterte Version des GRI Content Index, inkl. detaillierten Beschreibungen zum Umfang der Berichterstattung und den Methoden der Datenerhebung, ist unter diesem Link im Abschnitt GRI (in Englisch) zu finden.    Um ein jeweiligen Geschäftsbericht anzusehen, klicken Sie einfach auf die entsprechende Jahreszahl in der Tabelle:    UPM Geschäftsbericht ​ ​ ​ ​ ​ ​  2013​  ​ 2012  ​ 2011  ​ 2010  ​ 2009  2008 ​  UPM Berichterstattung über Umwelt- und Unternehmensverantwortung – frühere Berichte (seit 2007 in den Geschäftsbericht integriert)  ​ 2006  ​ 2005  ​ 2004  ​ 2003  ​  ​    UMWELTBILANZEN (EMAS) DER ZELLSTOFF- UND PAPIERFABRIKEN  Alle europäischen Zellstoff- und Papierfabriken von UPM sowie die Zellstofffabrik Fray Bentos in Uruguay und die Papierfabrik UPM Changshu in China sind nach dem “EU-Eco-Management and Audit Scheme” (EMAS) zertifiziert.    EMAS ist ein System der EU für das freiwillige Umweltmanagement und wurde für Unternehmen und Organisationen entwickelt, die ihre Umweltleistung von Jahr zu Jahr verbessern, beurteilen und  kommunizieren wollen.    Die vorliegende UPM Umwelterklärung bildet zusammen mit den Umweltbilanzen der einzelnen Werke die UPM Umwelterklärung gemäß EMAS .    Umwelterklärungen der einzelnen Werke 2013:  Augsburg, Deutschland  EN , DE  Kymi, Finnland  EN , FI  Blandin, USA​  EN  Madison, USA  EN  ​Caledonian, UK​  ​ EN  Nordland, Deutschland  ​ EN , DE  Changshu, China  ​ EN , CHN  Pietarsaari, Finnland​  EN , FI  Chapelle Darblay, Frankreich  EN , FR  ​Plattling, Deutschland  EN , DE  Ettringen, Deutschland  EN , DE  Rauma, Finnland​  EN , FI  ​Fray Bentos, Uruguay  EN  Schongau, Deutschland  ​ EN , DE  Hürth, Deutschland  EN , DE  ​Schwedt, Deutschland  ​ EN , DE  Jämsä River Mills, Finnland  EN , FI  Shotton, UK​  EN ​  ​Kaukas, Finnland​  EN , FI  ​Steyrermühl, Österreich  ​ EN , DE    Tervasaari, Finnland​  EN , FI      Page Image     Image Caption            GRI-Indikatoren                                Links      EU Eco-Management &amp; Audit Scheme (EMAS)           Frühere Berichte      Zellstoff- und Papierfabriken - Umweltbilanzen             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 SINKENDER WASSERVERBRAUCH                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Umweltleistung / Wasser           Ziele Managementsysteme Umweltleistung  Abfallmanagement Energieeinsatz Faserrohstoffe Forstzertifizierung Luftemissionen Stoffbilanz Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit Umweltwirkungen der betrieblichen Prozesse Wasser  Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            SINKENDER WASSERVERBRAUCH  Page Content ​Die Zellstoff- und Papierfabriken von UPM arbeiten daran, den Frischwasserverbrauch in der Produktion ständig weiter zu verringern und den Wassereinsatz zu optimieren. Seit 2002 ist der spezifische Prozesswasserverbrauch in den Papierfabriken um 30 % gesunken.  WASSER IST UNABDINGBAR  Eine hohe Frischwasserqualität ist die Voraussetzung für qualitativ hochwertige Endprodukte. Wasser fungiert bei der Papierherstellung als Transportmittel für die Fasern. Die Wasserstoffbrücken zwischen den einzelnen Fasern sind verantwortlich für die Blattbildung. Daneben wird Wasser zur Erzeugung von Dampf, bei der Verarbeitung von Chemikalien und als Kühlmittel eingesetzt.  Prozesswasser wird so lange wie möglich im Kreislauf geführt. Teilweise wird in der Produktion auch gereinigtes Prozessabwasser verwendet, was sicherstellt, dass Abwasser vollständig recycelt und wieder in der Produktion eingesetzt wird.  Der Großteil des Wassers für die Papierherstellung wird Flüssen oder Seen entnommen. In geringem Maße wird auch Grundwasser genutzt. Bei der Entnahme wird der Wasserspiegel kontrolliert.  EMISSIONEN INS WASSER  Das gesamte Abwasser wird vor der Einleitung in die Gewässer in mehrstufigen Kläranlagen behandelt. Die Auswirkungen auf die Gewässer, in die das geklärte Abwasser eingeleitet wird, werden entsprechend den Umweltauflagen überwacht und sowohl intern als auch von den zuständigen Umweltbehörden überprüft.    MIKROBEN AN DER ARBEIT  Das Abwasser der Werke wird vor der Einleitung in Gewässer biologisch gereinigt. Unbehandeltes Abwasser enthält lösliche Inhaltsstoffe aus Holz, den verwendeten Chemikalien und sonstigen Rohstoffen. Dazu zählen Nährstoffe und sauerstoffzehrende Substanzen wie Kohlenhydrate und Lignin, die als CSB gemessen werden.    LEISTUNGSINDIKATOREN 2013    Prozessabwasser  In den vergangenen zehn Jahren hat UPM das Abwasseraufkommen pro Tonne Papier und Zellstoff um über 25 % verringert. Der Anstieg der Gesamtabwassermenge ist vor allem auf Steigerungen und Reduzierungen der Produktion zurückzuführen.    PROZESSABWASSER DER UPM PAPIER- UND ZELLSTOFFFABRIKEN  ABWASSERAUFKOMMEN PRO TONNE PAPIER  ABWASSERAUFKOMMEN PRO TONNE ZELLSTOFF  CSB    CSB, der chemische Sauersstoffbedarf, ist ein wichtiger Parameter für die Qualität des gereinigten Abwassers und die Belastung mit organischen Stoffen. In den vergangenen zehn Jahren ist der CSB pro Tonne Papier um über 30 % und pro Tonne Zellstoff um 50 % gesunken.    CSB-BELASTUNG DURCH UPM PAPIER- UND ZELLSTOFFFABRIKEN  CSB-BELASTUNG PRO TONNE PAPIER  CSB-BELASTUNG PRO TONNE ZELLSTOFF  Hinweis: In der CSB-Gesamtfracht sind von den Papierfabriken Augsburg, Caledonian und Hürth in externe Kläranlagen eingeleiteten Frachten enthalten.  In der Papierfabrik Madison wird der CSB nicht gemessen. Diese Werke wurden bei der Berechnung der durchschnittlichen CSB-Belastung pro Tonne Papier nicht berücksichtigt.   AOX  AOX (adsorbierbare organische Halogenverbindungen) entsteht beim Bleichen von Zellstoff. Sowohl die AOX-Gesamtbelastung also auch die AOX-Belastung pro Tonne gebleichtem Zellstoff ist in den vergangenen 10 Jahren spürbar gesunken. Dazu beigetragen haben Prozessverbesserungen in den Zellstoffwerken, im Jahr 2013 insbesondere die Investition in eine Sauerstoffbleichstufe bei UPM Kymi.  AOX-BELASTUNG DURCH ZELLSTOFFFABRIKEN  AOX-BELASTUNG  PRO TONNE GEBLEICHTEM ZELLSTOFF Hinweis: Berücksichtigt sind die Zellstoff- und Papierfabriken. Die anderen Einheiten von UPM haben nur geringe Auswirkungen. In den Zahlen für 2011 sind die Daten der ehemaligen Myllykoski-Werke für das gesamte Jahr berücksichtigt.      Page Image     Image Caption            Wasser             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 DEN WALD FÜR ZUKÜNFTIGE GENERATIONEN BEWAHREN                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Wälder / Nachhaltige Forstwirtschaft           Biodiversität Forstzertifizierung Holzherkunft Nachhaltige Forstwirtschaft Ökosystemleistungen Zusammenarbeit mit interessierten Kreisen            DEN WALD FÜR ZUKÜNFTIGE GENERATIONEN BEWAHREN  Page Content UPMs Forstwirte stellen sicher, dass die unternehmenseigenen Wälder ökonomisch, ökologisch und sozial nachhaltig bewirtschaftet werden. Eine Überprüfung (due diligence) von UPMs Forsttätigkeiten wird anhand eines hierachischen Ansatzes durchgeführt. Am Anfang steht die Gesetzgebung (bezüglich Forstwirtschaft, Naturschutz, etc.), dann die Umweltmanagementsysteme nach ISO 14001 und  Forstzertifizierungsstandards und zum Schluss UPMs globales Biodiversitätsprogramm. Dieser Ansatz wird unterstützt durch Arbeitsanweisungen, kontinuierliche Schulung der Mitarbeiter und durch Entwicklungstätigkeiten. UPM verwaltet natürliche Ressourcen in drei verschieden Kategorien und mit folgengen Maßnahmen:  ​  ​Management-kategorie  ISO 14001​  ​GIS (Geo- informations-system)  Forst-zertifi-zierung​  Controlled wood / Chain of Custody  ​UPMs globales Biodiversitäts-Programm​  1.​  ​UPMs eigene Wälder  Umfasst alle Tätig-keiten  ​100 %  ​100 % PEFC™ und/oder FSC®  ​100 %  ​100 %  2.​  ​Von UPM verwaltete Wälder  Umfasst alle Tätig-keiten  ​Mehrheit der Gebiete  ​91 % PEFC™ und/oder FSC®  ​​100 %  ​Gefördert  3.  ​UPMs Holzbe-schaffungs-gebiete  Umfasst alle Tätig-keiten  ​Wenn anwendbar  ​Mehrheit PEFC™ und/oder FSC®  ​​100 %  ​Gefördert  PM CoC and Forstmanagementzertifikate können über den Certificate Finder g efunden werden.    Das ISO 14001 Umweltmanagementsystem umfasst alle Forsttätigkeiten. Signifikante Umweltaspekte werden identifiziert und entsprechende vorbeugende Maßnahmen entwickelt und umgesetzt. Dies führt zu einer Minimierung aller Umweltwirkungen, einschließlich der Auswirkungen auf die Biodiversität. Das Geoinformationssystem (GIS) ist eine geographische Datenbank, die alle natürlichen Ressourcen inklusive Wäldern und Gewässern umfasst. Alle wichtigen Daten und Informationen sind in dem System zu finden. Dies umfasst gesetzlich festgelegte Schutzgebiete, Biotope mit großer Biodiversität und andere sensible Gebiete. GIS ist das wichtigste Instrument zur Planung von Forsttätigkeiten. Nach Einschlägen oder bei neuen Informationen über Gebiete, wie z. B. das Vorkommen gefährdeter Arten, wichtige Biotope, neue Schutzgebiete, wird GIS umgehend aktualisiert.  UPM besitzt in Finnland, Großbritannien, Uruguay und den USA (Minnesota) Wälder mit einer Gesamtfläche von 1,2 Millionen Hektar. Das größte Waldgebiet befindet sich in Finnland und ist rund 850.000 Hektar groß. In Großbritannien besitzt UPM nur knapp über 7.000 Hektar Wald, während die unternehmenseigenen Waldflächen in Uruguay und den Vereinigten Staaten mit 230.000 bzw. 75.000 Hektar wesentlich größer sind. Daneben verwaltet UPM in Finnland, Großbritannien und Uruguay Wälder in Privatbesitz mit einer Fläche von insgesamt 1,5 Millionen Hektar. Der überwiegende Teil des an die UPM Werke gelieferten Holzes stammt jedoch aus Holzbeschaffungsgebieten, für die UPM Einschlagrechte erwirbt. Ein Großteil des Waldes von UPM ist Mischwald. Die Waldgebiete des Unternehmens in Finnland befinden sich in der borealen Zone und werden als naturnah bewirtschaftete Wälder bezeichnet. Die Waldgebiete in den USA liegen in der gemäßigten Klimazone und werden ebenfalls naturnah bewirtschaftet. In beiden Gebieten kommen ausschließlich einheimische Baumarten vor. In Großbritannien und Uruguay besitzt UPM Plantagen, in denen Sitkafichten bzw. Eukalyptus kultiviert werden.  UPM hat für seine forstwirtschaftlichen Tätigkeiten auf der ganzen Welt Richtlinien für Forstwirtschaft und Holzbeschaffung aufgestellt. Für alle Tätigkeiten hat das Unternehmen durch unabhängige Dritte verifizierte Managementsysteme eingerichtet. UNSERE FORSTFACHLEUTE SIND IN DER ERHALTUNG UND ERHÖHUNG DER BIODIVERSITÄT GESCHULT  UPMs Mitarbeiter, Vertragspartner und Lieferanten sind gut ausgebildet und verfügen über einen Abschluss in Forstwirtschaft oder einem anderen relevanten Fach. Sie haben daher umfassende Kenntnisse z.B. in Forstplanung, Boden- und Gewässerschutz, Biodiversität, Landschaftspflege, Wildtierhege, Kulturerbe und Archäologie, und können sich so auf die unterschiedlichen Bedingungen in verschiedenen Ländern einstellen. Darüber hinaus haben in Finnland alle Außendienstmitarbeiter und ein Großteil der Beschäftigten von Vertragsunternehmen die Forestry Sector Nature Care Prüfung abgelegt, die das Tapio Forestry Development Centre seit 1996 anbietet. Es finden laufend Schulungen statt, um den ständig neuen Anforderungen, wie etwa der FSC-Zertifizierung in Finnland 2011, Rechnung zu tragen. Alle Außendienstmitarbeiter wurden hinsichtlich der Anforderungen des neuen FSC-Standards geschult. Großbritannien erlebte 2012 das regenreichste Jahr in der Geschichte des Landes. Die ungewöhnlich starken Regenfälle führten zur unerwarteten Einleitung von forstwirtschaftlichen Abwässern in Gewässer. Zur Verbesserung der Situation schulte UPM im Jahr 2012 120 Arbeiter, Angestellte und Unternehmer im Hinblick auf die Einleitung von forstwirtschaftlichen Abwässern. Die Schulungen werden 2013 fortgesetzt.  MITARBEIT IM „NEW GENERATION PLANTATIONS PROJECT“ DES WWF  UPM hat globale Richtlinien für nachhaltige Plantagenwirtschaft sowie nationale Richtlinien für deren Umsetzung in Großbritannien und Uruguay aufgestellt. Das Unternehmen arbeitet im Rahmen des New Generation Plantations Project mit dem WWF zusammen.  Das Projekt zielt darauf ab, Best Practices für die Anlage und die Bewirtschaftung von Plantagen zu fördern. In Fallstudien, unter anderem zu UPM Standorten in Großbritannien und Uruguay, werden vorbildliche Plantagen präsentiert, in denen Ökosysteme und schützenwerte Flächen erhalten werden und die einen Beitrag zu Wirtschaftswachstum und Beschäftigung leisten.  Der Schwerpunkt der derzeitigen zweiten Phase des WWF New Generation Plantations Project liegt auf Biodiversität, Biomasse und Kohlenstoff.      Page Image     Image Caption            Forst &amp; Holz Plantation Operations           Verwandte Inhalte      UPM Rules for Forestry and Wood Sourcing           Downloads      UPM's Rules for Forestry and Wood Sourcing Activities UPM Wood &amp; Biomass Supplier Requirements                                 UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 UPM KENNT DIE HERKUNFT SEINER HOLZROHSTOFFE                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Wälder / Holzherkunft           Biodiversität Forstzertifizierung Holzherkunft  Transparente Systeme zur Überprüfung der Holzherkunft und internationale Vorschriften und Richtlinien unterstützen den Kampf gegen illegalen Holzeinschlag  Nachhaltige Forstwirtschaft Ökosystemleistungen Zusammenarbeit mit interessierten Kreisen            UPM KENNT DIE HERKUNFT SEINER HOLZROHSTOFFE  Page Content Eine nachvollziehbare Holzherkunft spielt bei UPM eine wichtige Rolle. Das Unternehmen stellt sicher, dass das an seine eigenen Fabriken und an Kunden gelieferte Holz aus nachhaltiger Beschaffung und legalem Einschlag stammt und die Anforderungen internationaler Forstzertifizierungssysteme erfüllt.  GLOBALES SYSTEM FÜR DIE HERKUNFTSÜBERPRÜFUNG VON HOLZ  UPM verfügt bereits seit knapp 20 Jahren über Systeme für die Herkunftsüberprüfung von Holz. Die Grundlage dafür bilden das Chain-of-Custody-System und von unabhängigen Dritten zertifizierte Managementsysteme nach ISO 9001, ISO 14001 und EMAS. Dies bedeutet, dass wir die Herkunft des von uns geernteten Holzes genau nachvollziehen können und sicherstellen, dass andere Lieferquellen durch entsprechende Vertragsbestimmungen und Lieferantenaudits kontrolliert werden.  Darüber hinaus hat UPM ein eigenes System für die Herkunftsüberprüfung von Holz aus Russland und dem Baltikum entwickelt. Für alle Holzlieferungen aus Russland und den baltischen Staaten ist eine Herkunftserklärung erforderlich, in welcher der Standort des Einschlaggebietes in einer Karte eingetragen ist. UPM fordert von seinen Lieferanten, dass sie verantwortlich handeln und den UPM Verhaltenskodex und die Politiken und Richtlinien des Unternehmens befolgen, dass das von ihnen gelieferte Holz aus nachhaltiger Beschaffung und legalem Einschlag stammt und dass sie die Herkunft des von ihnen gelieferten Holzes kennen.  Wir berücksichtigen sämtliche Auswirkungen auf die unterschiedlichen Aspekte der Nachhaltigkeit und befolgen dabei in hierarchischer Reihenfolge:  Nationale Wald- und Naturschutzgesetze  Vorgaben in ISO 14001 für das Management wichtiger Umweltaspekte  Anforderungen von Forstzertifizierungsnormen, sofern anwendbar  Unternehmensinterne Arbeitsanweisungen  Wir unterstreichen unser Engagement für die Überprüfung der Holzherkunft zusätzlich durch regelmäßige Schulungen der zuständigen UPM Mitarbeiter und Vertragspartner sowie durch kontinuierliche Entwicklung und Verbesserung.  ÜBERGREIFENDES CHAIN-OF-CUSTODY-MODELL GIBT AUFSCHLUSS ÜBER DEN GENAUEN ANTEIL AN ZERTIFIZIERTEN FASERN  Das Chain-of-Custody-System ermöglicht die Kontrolle der Holzherkunft über die gesamte Lieferkette vom zertifizierten Wald bis zum Kunden.  UPM hat ein eigenes übergreifendes Chain-of-Custody-Modell entwickelt, das sowohl die Anforderungen der PEFC- als auch der FSC-Zertifizierung erfüllt. Damit kann das Unternehmen genau angeben, welchen Anteil an zertifizierten Holz oder Holzfasern ein bestimmtes Produkt enthält.  Im Sommer 2010 erhielt UPMs internationale Forstwirtschafts- und Holzbeschaffungsorganisation die Multi-Site-Zertifizierung für die Chain-of-Custody nach PEFC und FSC sowie die Controlled-Wood-Zertifizierung. Im Jahr 2011 wurde die Zertifizierung auf die Beschaffungseinheit in Übersee und die Beschaffung von Forstbiomasse zur Energieerzeugung ausgedehnt.  CHAIN-OF-CUSTODY (CoC)     Page Image     Image Caption            Verhaltenskodex Forst &amp; Holz Umweltleistung: Faserrohstoffe UPM &amp; Suppliers           Verwandte Inhalte      UPM Rules for Forestry and Wood Sourcing Verantwortungsvolle Beschaffung Umweltzeichen und Zertifizierungen             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 WÄLDER VOLLER LEBEN                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Wälder / Biodiversität           Biodiversität Forstzertifizierung Holzherkunft Nachhaltige Forstwirtschaft Ökosystemleistungen Zusammenarbeit mit interessierten Kreisen            WÄLDER VOLLER LEBEN  Page Content Der Begriff Biodiversität bezeichnet die Vielfalt des Lebens auf der Erde.  Die Erhaltung der Biodiversität ist ein wesentlicher Bestandteil nachhaltiger Forstwirtschaft. Allerdings beeinflusst UPMs Handeln die biologische Vielfalt auch auf andere Weise.  Die Werksstandorte selbst bieten Lebensraum für zahlreiche Pflanzen- und Tierarten. Dank Verbesserungen in Wassermanagement und Abwasserreinigung sind die Wasseremissionen der Werke spürbar zurückgegangen, wodurch die Biodiversität in den Einleitungsgewässern gestiegen ist. Es gibt Studien, welche die Verbesserung des Umweltzustands eindeutig belegen.  Im Jahr 2012 hat UPM eine Studie durchgeführt, um den Einfluss der Zelllstoff- und Papierfabriken des Unternehmens auf die Biodiversität von Gewässern in der Nähe der Standorte zu untersuchen. Anhand von Bioindikatoren wurde der Umweltzustand von Gewässern ermittelt, in die Abwasser aus UPM Zellstoff- und Papierfabriken eingeleitet wird.  Die Studie zeigte, dass die Wasseremissionen im Laufe der vergangenen Jahrzehnte spürbar abgenommen haben und dass die heutigen mit modernen Kläranlagen ausgerüsteten Werke keine negativen Auswirkungen auf die Gewässer unterhalb der Standorte haben.  WELTWEITES BIODIVERSITÄTSPROGRAMM ALS TEIL DER TÄGLICHEN ARBEIT  UPM hat ein weltweites Biodiversitätsprogramm entwickelt, das die Erhaltung und Erhöhung der biologischen Vielfalt in Wäldern sowie die Förderung von Best Practices in einer nachhaltigen Forstwirtschaft bezweckt. Durch die Unternehmensrichtlinien für nachhaltige Forstwirtschaft und Holzbeschaffung ist das Biodiversitätsprogramm in das forstwirtschaftliche Tagesgeschäft integriert.  Der Inhalt und die Umsetzung des UPM Biodiversitätsprogramms wird im Laufe der Jahre 2012 und 2013 in Zusammenarbeit mit der Internationalen Union für die Bewahrung der Natur (International Union for Conservation of Nature, IUCN ) weiterentwickelt.  Das UPM Biodiversitätsprogramm hat sechs Schlüsselelemente. Für jedes dieser Schlüsselelemente hat UPM globale Ziele festgelegt, die für die biologische Vielfalt von Wäldern von großer Bedeutung sind.   ​Schlüsselelement  ​Globales Ziel  ​Einheimische Baumarten  ​Erhaltung und Erhöhung des Anteils einheimischer Baumarten und ihrer natürlichen Zusammensetzung  Totholz​  ​Steuerung der Totholzqualität und -menge zur Förderung der biologischen Vielfalt  ​Wertvolle Lebensräume  ​Schutz wertvoller Lebensräume und deren Management gemäß ihres Wertes für die Biodiversität  Forststruktur​  ​Steuerung unterschiedlicher Bestandsstrukturen auf Flächen- und Bestandsebene  Wasserressourcen​  ​Erhaltung von offenen Gewässern und Feuchtgebieten und einer hohen Wasserqualität  ​Natürliche Wälder  ​Umsetzung von Plänen für verbliebene Teile natürlicher Wälder  Wir haben für jedes dieser Schlüsselelemente globale Ziele festgelegt. Da die forstwirtschaftlichen Bedingungen je nach Land unterschiedlich sind, nicht nur was den Waldtyp, sondern auch was die Nutzungsgeschichte und die örtliche Forstgesetzgebung betrifft, wird das UPM Biodiversitätsprogramm durch länderspezifische Maßnahmen und lokale Aktionspläne realisiert.  Die biologische Vielfalt des Waldes wird zu einem großen Teil durch die betrieblichen Praktiken von UPM erhalten. Einheimische Bäume gehören zu den Schlüsselarten des Ökosystems Wald. Sie bieten vielen anderen im Wald vorkommenden Arten Nahrung und Lebensraum, so etwa der Bodenvegetation, Pflanzen- und Fleischfressern sowie Parasiten. Auch die strukturelle Vielfalt des Waldes wirkt sich positiv auf die Biodiversität aus. Die Erhaltung von Alt- und Totholz schafft günstige Lebensbedingungen für viele Tausend holzbewohnende Arten.  Eine Reihe von spezialisierten Arten braucht jedoch einen stabilen, möglichst ungestörten Lebensraum. Insgesamt wurde in den unternehmenseigenen Wäldern eine rund 102.000 Hektar große Fläche als wertvoller Lebensraum für solche Arten ausgewiesen. Manche Schutzgebiete sind nur den Bruchteil eines Hektars groß, andere wiederum umfassen eine Vielzahl unterschiedlicher Lebensräume und haben eine Gesamtfläche von fast 30.000 Hektar.  Die Schutzgebiete in Finnland haben eine Fläche von 77.000, in den USA 18.000, in Großbritannien 2.000 und Uruguay 5.000 Hektar.  Das Flaggschiff der unternehmenseigenen Schutzgebiete ist der 1400 Hektar große “Griffin Forest“ an der Grenze des staatlichen Repovesi Nationalparks. Die beiden bilden zusammen in Südfinnland ein riesiges 2900 Hektar großes Schutzgebiet. Ermöglicht wurde die Gründung des Repovesi Nationalparks dadurch, dass UPM dem finnischen Staat im Jahr 2002 560 Hektar Waldland schenkte.  Die meisten Flächen, die zum Erhalt der Biodiversität unter Schutz gestellt werden, erfordern keinerlei menschliches Eingreifen. Sie entwickeln sich mit der Zeit zu Naturwäldern. In manchen Gebieten ist menschliches Eingreifen jedoch von Vorteil.  UPM hat in verschiedenen Ländern zahlreiche aktive Naturmanagement- und Renaturierungsprojekte durchgeführt. Diese Maßnahmen finden oft in Zusammenarbeit mit Forschungs- und/oder Umwelt-Nichtregierungsorganisationen statt. Hier sind einige Beispiele für solche Projekte und Maßnahmen:  • Renaturierung eines Moorgebiets in Keuruu, Finnland, in Zusammenarbeit mit Birdlife.  • Renaturierung eines Moorgebiets in Pihtipudas, Finnland, mit der staatlichen Forst- und Naturschutzorganisation Metsähallitus und dem Centre for Economic Development, Transport and the Environment. Das Gebiet gehörte zum Natura-2000-Netzwerk. Das Projekt war auf sieben Jahre angelegt und wurde mit EU-Geldern unterstützt.  Renaturierung und Verwaltung von Yyteri, einem der wichtigsten und bekanntesten Vogelschutzgebiete in Finnland zusammen mit Birdlife Finnland  • Ein weiteres Projekt beschäftigte sich mit der Schaffung von Lebensraum (Teiche und ihre Umgebung) für den Kammmolch, eine durch die EU-Artenschutzrichtlinie geschützte Tierart. Dieses Projekt wurde in Nordkarelien in Zusammenarbeit mit dem Centre for Economic Development, Transport and the Environment durchgeführt und erstreckte sich über einen Zeitraum von drei Jahren.  • In Großbritannien ist eine Voraussetzung für die UKWAS Forstzertifizierung, dass mindestens 15 % einer Forstwirtschaftseinheit so bewirtschaftet werden muss, dass die biologische Vielfalt erhalten bleibt. Dies betrifft Freiflächen (Grünland, Heidelandschaften, Feuchtgebiete und Moore), naturnahe Laubwälder und den Erhalt von Totholz.  • Ein Projekt zur Erhaltung der Birkhuhnbestände findet in Llandegla, Wales, statt. Dort werden Heidelandschaften und Waldränder so bewirtschaftet, dass sie die Lebensraumansprüche der Birkhühner erfüllen. Dabei arbeitet UPM eng mit dem Naturschutzbeauftragten der Regierung (Countryside Council for Wales) und der Royal Society for the Protection of Birds zusammen.  • In Uruguay wird die einheimische Yatay-Palme in von UPM bewirtschafteten Wäldern auf einer Fläche von 284 Hektar geschützt. Das Palmenschutzprogramm in Uruguay fördert die natürliche Vielfalt in mehrfacher Hinsicht. Es schützt die einheimische Baumart durch Korridore zwischen Palmenhainen und erhöht die Biodiversität von Plantagen durch eine Erhöhung der strukturellen Vielfalt.  • UPM hat in Uruguay ein Projekt zur Erhaltung der Lebensräume des Pfäffchens (span: Capuchino), einer Wiesenvogelart, ins Leben gerufen. Es wird in Zusammenarbeit mit der Nichtregierungsorganisation Aves Uruguay durchgeführt, die sich mit Vogelforschung und –schutz beschäftigt.  • In Minnesota begann 2012 eine auf drei Jahre angelegte Studie über Vögel in Jungwäldern. Dabei werden die Vogelarten vor der Ernte (anhand von 1994 – 1997 gesammelten Daten) mit der Vogelpopulation in 12 – 13 Jahre alten Wäldern verglichen. Die Jungvögel werden mit Funksendern ausgestattet, um herauszufinden, wie sie nach dem Verlassen ihrer Nester den jungen Wald nutzen. Die Studie wird durch das zur University of Minnesota – Duluth gehörige Natural Resources Research Institute (NRRI) durchgeführt.  • Die Holzbeschaffungseinheit von UPM Central Europe hat zusammen mit der Hochschule Weihenstephan-Triesdorf in Freising, Deutschland, ein Projekt zur Entwicklung von Richtlinien für eine nachhaltige Biomasseernte gestartet.  Zusammengenommen machen die in den vergangenen Jahren durchgeführten Renaturierungsmaßnahmen allein in Finnland eine Fläche von 1000 Hektar aus. Die größten Schutzbereiche liegen dabei in Moorgebieten, weil dort üblicherweise große Flächen für Schutzmaßnahmen in Frage kommen.  Im Jahr 2012 hat UPM die Ergebnisse der vierten Untersuchung über vom Aussterben bedrohte Arten in Finnland (Rote Liste 2010 der gefährdeten Arten in Finnland) analysiert. Dadurch konnte das Unternehmen ein besseres Verständnis dafür entwickeln, in welchen Lebensräumen diese Arten im Wald leben, zu welchen Artengruppen sie gehören, aus welchen Gründen sie vom Aussterben bedroht sind und welche Risikofaktoren es dafür gibt. Darüber hinaus gewann UPM einen besseren Einblick in die Kriterien, anhand derer eine Art als gefährdet eingestuft wird. UPM setzt sich für die Erhaltung gefährdeter Arten in Finnland ein. Anhand der Analyseergebnisse kann das Unternehmen einfacher Maßnahmen zum Schutz der bedrohten Arten festlegen.  Forstwirtschaft hat immer Auswirkungen auf die Biodiversität. Diese Auswirkungen bewertet UPM in seinem Managementsystem nach ISO 14001 und ergreift Maßnahmen zu ihrer Abmilderung, wenn nachteilige Folgen für die Umwelt zu erwarten sind.  Die gesetzlich geschützten Flächen sind üblicherweise so groß, dass die Holzernte in angrenzenden Wirtschaftswäldern sich nur auf einen geringen Teil des Schutzgebietes auswirkt. Wenn rund um ein 30 Hektar großes Schutzgebiet herum alle Waldflächen gerodet werden, hat dies zeitlich begrenzte Auswirkungen auf lediglich 15 % des Schutzgebiets.  In der Praxis wird nie eine derart große Fläche gerodet, und die Auswirkungen sind immer zeitlich begrenzt. Außerdem wirkt sich die Rodung einer an ein Schutzgebiet angrenzenden Fläche auch positiv auf deren Biodiversität aus.  Durch Windbruch entsteht im Schutzgebiet an warmen, günstig gelegenen Stellen Totholz. In Finnland sind Rodungsflächen durchschnittlich zwischen 0,7 und 2 Hektar groß.  WICHTIGE TRIEBFEDER DER FORSTWIRTSCHAFT  Im Mai 2008 unterzeichnete UPM die Leadership-Erklärung der „ Business and Biodiversity Initiative “, die bei der UN-Konferenz (COP 9) der internationalen Konvention zum Schutz der Biologischen Vielfalt in Bonn ins Leben gerufen wurde. UPM unterstützt das Ziel der Konvention,  Unternehmen für ein verstärktes Engagement für Biodiversität zu gewinnen.  Für UPM als einen der weltweit größten Waldbesitzer und Holzverarbeiter ist Biodiversität eine der wichtigsten Triebfedern für die Entwicklung nachhaltiger Forstwirtschaftspraktiken. Die biologische Vielfalt des Waldes versorgt UPM mit seinem wichtigsten Rohstoff – Holz – und bietet für die Zukunft Chancen auf bisher unbekannte, ungenutzte Ressourcen. Darüber hinaus wird die Erhaltung der Biodiversität unseren Wäldern und den darin lebenden Arten helfen, sich an die möglichen Auswirkungen des Klimawandels anzupassen.  Außer durch das weltweite Biodiversitätsprogramm fördert UPM die biologische Vielfalt auch auf vielfältige andere Weise: Nach ISO und EMAS zertifizierte Managementsysteme helfen beim Umgang mit Fragen, die die biologische Vielfalt betreffen. Auch Forstzertifizierung und das zertifizierte Chain-of-Custody-System spielen eine wichtige Rolle.  Das Geoinformationssystem von UPM stellt sicher, dass bei der Forstarbeit alle wichtigen Informationen verfügbar sind.  UPM veranstaltet für seine Mitarbeiter und Vertragspartner Schulungen und Workshops zum Thema Biodiversität.  Seit Bonn 2008 hat UPM sich im Rahmen verschiedener Konferenzen in der internationalen Diskussion über Biodiversität engagiert – in Nürnberg, London, Nagoya und kürzlich, im November 2011, in Lille, Frankreich, im The World Forum Lille 2011. Mehr dazu unter World Forum Lille .  Im Jahr 2012 hielt Dr. Hartmut Wurster, Executive Vice President, Technology, und Mitglied des UPM Group Executive Teams einen Vortrag beim Europäischen Biodiversitätsgipfel in Deutschland. Beim IUCN World Conservation Congress in Korea stellte ein Vertreter von UPM das Biodiversitätsprogramm des Unternehmens vor. Darüber hinaus nahm UPM als Vertreter der Initiative Biodiversity in Good Company im Oktober 2012 in Indien an der 11. Vertragsstaatenkonferenz (COP11) des UN-Übereinkommens zur biologischen Vielfalt teil. Bei der Konferenz wurden UPMs Biodiversitätsprojekte als Beispiel dafür vorgestellt, wie Unternehmen ihr Umweltverantwortung wahrnehmen können.    Page Image     Image Caption                Downloads      UPM Wälder. Voller Leben             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 UPM SHOTTON STEUERT NULL-ABFALL-ZIEL AN                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Abfall / Fallbeispiele für die Wiederverwertung von Abfällen / Materialrückgewinnungsrückanlage in UPM Shotton           Abfälle reduzieren, wiederverwenden und recyceln Fallbeispiele für die Wiederverwertung von Abfällen  Materialrückgewinnungsrückanlage in UPM Shotton Abfallmanagementkonzept RafCycle UPM ProFi – Wiederverwendung von Abfällen             UPM SHOTTON STEUERT NULL-ABFALL-ZIEL AN  Page Content Die Papierfabrik UPM Shotton ist ein Beispiel dafür, wie UPM durch integrierte Prozesse die Wiederverwertung von Nebenprodukten während des gesamten Produktionsprozesses steigert.  Die Papierfabrik Shotton verarbeitet jährlich 640.000 Tonnen trockenes Altpapier und stellt daraus neues Papier her. Im Februar 2011 nahm UPM Shotton eine neue Materialrückgewinnungsanlage in Betrieb, in der zusätzlich auch Kunststoffe, Dosen und anderer recyclingfähiger Hausmüll aus dem britischen Mülltrennungssystem sortiert werden können.    Bei vollem Betrieb kann die Anlage bis zu 250.000 Tonnen Mischmaterial aus ganz Großbritannien sortieren. Davon sind rund 120.000 Tonnen Zeitungen und Zeitschriften, dies entspricht 20 % des bei UPM Shotton für die Papierherstellung benötigten Altpapiers.    Auch bei der Altpapierverarbeitung selbst entstehen Prozessabfälle – ein nasses Gemisch, das hauptsächlich aus Papierfasern, Kunststoffen, Dosen und sonstigen Rückständen besteht. Diese Reststoffe können normalerweise energetisch verwertet werden. Da dies in bei UPM Shotton jedoch nicht möglich war, musste eine Alternative entwickelt werden.    Die Herausforderung bestand darin, 20.000 Tonnen Abfälle sinnvoll zu nutzen und dabei Mehrwert zu schaffen. Im Rahmen dieses Projekts wurde eine einzigartige Lösung für die Verwertung von Produktionsabfällen entwickelt.    Zusammen mit externen Experten für Abfallmanagement wurde ein neues Produkt entwickelt: Fibrefuel. Diese speziellen Pellets bestehen hauptsächlich aus Papierfasern, die aus den Nassabfällen gewonnen werden. Die Pellets verbrennen rückstandsfrei und werden in Shotton für eine saubere Energieerzeugung eingesetzt.    Zum Sortieren des Materials wird neben herkömmlichen Technologien wie Siebe und Magnete auch eine neue Flotationstechnik eingesetzt, die in Großbritannien bisher einzigartig ist. Kunststoffe werden schockgetrocknet und zu Granulat verarbeitet. Dieses wird als Verkaufsprodukt in Säcke abgefüllt und kann u. a. zur Herstellung von Möbeln und Eisenbahnschwellen verwendet werden.                     Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Der CO2-FUSSABDRUCK - NÜTZLICHES INSTRUMENT FÜR DIE BERECHNUNG DER KLIMABILANZ VON PRODUKTEN                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Klima / CO2-Fußabdruck           Energieeinsatz Energiequellen Luftemissionen CO2-Fußabdruck Carbon disclosure project            Der CO2-FUSSABDRUCK - NÜTZLICHES INSTRUMENT FÜR DIE BERECHNUNG DER KLIMABILANZ VON PRODUKTEN  Page Content Der CO2-Fußabdruck ist eine Methode für die Ermittlung und Kommunikation der Gesamtmenge an Treibhausgasemissionen, die direkt und indirekt bei der Herstellung und Lieferung von Produkten und Dienstleistungen entstehen.  Die wichtigsten Elemente, die in die Berechnung des CO2-Fußabdrucks eines Produkts einfließen, sind Rohstoffe, Energieverbrauch und Transporte.  BERECHNUNG DES CO2-FUßABDRUCKS - KLARE VORGABEN ENTSCHEIDEND  Derzeit gibt es  noch keine einheitliche Standardmethode zur Berechnung des CO2-Fußabdrucks. Es ist daher äußerst schwierig, den CO2-Fußabdruck verschiedener Unternehmen oder von Produkten unterschiedlicher Hersteller miteinander zu vergleichen. Da weltweit gültige Standards und Regelungen noch in der Entwicklung sind, können alle Beteiligten selbst entscheiden, welche Parameter sie in ihren Berechnungen berücksichtigen.  UPM berechnet den CO2-Fußabdruck auf zwei Ebenen – auf Unternehmensebene und auf Produktebene. Der CO2-Fußabdruck auf Unternehmensebene gibt Aufschluss über die Klimabilanz der Aktivitäten von UPM als Ganzes.  Der CO2-Fußabdruck auf Produktebene liefert Informationen über die Klimawirkung einzelner Produkte. Kunden können ihn zum Beispiel nutzen, um ihre Bestrebungen zur Eindämmung des Klimawandels und zur Verringerung ihrer Klimabilanz zu unterstützen. UPM hat das Ziel, bis 2020 seine fossilen Kohlendioxidemissionen um  15 % gegenüber 2008 zu senken.  UNTERNEHMENSEBENE  Seit 2007 berechnet UPM den CO2-Fußabdruck auf Unternehmensebene nach dem Treibhausgasprotokoll (GHG), der gebräuchlichsten Bilanzierungsrichtlinie für Treibhausgase. Dabei werden die Kohlendioxid- (CO2), Methan- (CH4) und Stickoxid- (N2O) Emissionen aus folgenden Bereichen berücksichtigt:  Scope1: - Eigene Energieerzeugung Scope 2: - Fremdstrom Scope 3: - Transport von Rohstoffen - Transport von Produkten - Geschäftsreisen - Abfallmanagement   HAUPTQUELLEN VON TREIBHAUSGASEMISSIONEN 2012  UPMs Berechnung des CO2-Fußabdrucks auf Unternehmensebene wurde von Inspecta gemäß den Anforderungen der Norm ISO 14064 und des Treibhausgasprotokolls überprüft.  PRODUKTEBENE  Die Berechnung auf Produktebene basiert auf den 10 Parametern, die der Verband der Europäischen Papierindustrie in einem Berechnungsmodell für den CO2-Fußabdruck von Papier, Karton und Pappe (Carbon Footprint Framework for Paper and Board) definiert hat. Die Berechnung des CO2-Fußabdrucks wird den Kunden als Bestandteil anderer Umweltdeklarationen zur Verfügung gestellt (siehe Beispiel ). Das CEPI-Modell berücksichtigt folgende Parameter:  1. Kohlenstoffbindung in Wäldern 2. Kohlenstoffbindung in Holzprodukten 3. Treibhausgasemissionen bei der Zellstoff- und Papierherstellung 4. Treibhausgasemissionen bei der Faserstofferzeugung aus Frisch- oder Recyclingfasern 5. Treibhausgasemissionen bei der Herstellung anderer Rohstoffe 6. Treibhausgasemissionen aus zugekauftem Strom und aus Dampf und Wärme aus externen Netzen 7. Transportbedingte Treibhausgasemissionen 8. Treibhausgasemissionen beim Produktgebrauch (z. B. beim Druck) 9. Treibhausgasemissionen am Ende des Produktlebenszyklus 10. Vermiedene Emissionen    Page Image     Image Caption            Luftemissionen           Links      GHG Protocol Initiative           Downloads      UPM GHG Protocol Scope 3 Report             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 DIE BETRIEBLICHEN PROZESSE HABEN VERSCHIEDENE UMWELTWIRKUNGEN                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Umweltleistung / Umweltwirkungen der betrieblichen Prozesse           Ziele Managementsysteme Umweltleistung  Abfallmanagement Energieeinsatz Faserrohstoffe Forstzertifizierung Luftemissionen Stoffbilanz Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit Umweltwirkungen der betrieblichen Prozesse Wasser  Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            DIE BETRIEBLICHEN PROZESSE HABEN VERSCHIEDENE UMWELTWIRKUNGEN  Page Content UPM berücksichtigt die Umweltwirkungen seiner betrieblichen Prozesse über die ganze Lieferkette hinweg, von der Rohstoffbeschaffung bis hin zur Endanwendung. Effizienter Energie- und Rohstoffeinsatz, moderne Technologien und eine verantwortungsvolle Beschaffung spielen eine entscheidende Rolle bei der Verringerung unserer Umweltwirkungen.  Alle betrieblichen Prozesse haben direkt oder indirekt Einfluss auf die Umwelt. Forstwirtschaft beeinflusst das Landschaftsbild, die Struktur und die Biodiversität der Wälder. Die Produktionsprozesse in den Werken haben Wasser- und Luftemissionen zur Folge. In den Produktionsstätten fallen Abfälle an und es können Lärm- und Geruchsemissionen auftreten.  Indirekte Umweltwirkungen entstehen vor allem bei der Beschaffung und beim Transport von Rohstoffen, Chemikalien, Brennstoffen und Strom.  An allen Standorten finden bei Investitionen Umweltverträglichkeitsprüfungen statt. Die folgende Tabelle gibt einen Überblick über die wichtigsten Umweltaspekte, Umweltwirkungen und die von UPM getroffenen Maßnahmen.    ​Umweltaspekt  ​Umweltwirkung  ​Maßnahmen  ​Holz und holzbasierte Rohstoffe  ​Nutzung des Ökosystems Wald (Biodiversität, Produkte und Dienstleistungen aus dem Ökosystem Wald, Flächennutzung); indirekte Umweltwirkungen bei Zellstofflieferanten  Bezug von Holz aus zertifizierter nachhaltiger Forstwirtschaft (Chain-of-Custody-Nachweis); Bewertung der Zellstofflieferanten​  Chemikalien​  ​Indirekte Umweltwirkungen bei Lieferanten; Schadstoffeintrag bei unsachgemäßem Umgang mit oder Lagerung von Chemikalien  Lieferantenaudits; Hinwirkung auf zertifizierte Umweltmanagement-systeme; Auswahl umweltverträglicher Produkte​  Fossile Brennstoffe​  Nutzung endlicher Ressourcen; Klimabeeinflussung​  ​Kraft-Wärme-Kopplung; maximaler Einsatz regenerativer Brennstoffe, effizienter Energieeinsatz  Luftemissionen der Kraftwerke​  ​Versauerung des Bodens (NOX, SO2); Luftverschmutzung (Staub); Klimawandel (durch CO2  aus fossilen Brennstoffen)  Einhaltung der Grenzwerte(*); kontinuierliche Verbesserung; Einsatz von regenerativen Brennstoffen und Erdgas; Emissionshandel​  Wasser-emissionen​  ​Eutrophierung (Stickstoff, Phosphor); Sauerstoffbedarf (CSB, BSB); adsorbierbare organische gebundene Halogene (AOX) bei Zellstofffabriken  Einhaltung der Grenzwerte(*); kontinuierliche Verbesserung; moderne elementarchlorfreie Zellstoffproduktion​  Deponieabfälle​  ​Beanspruchung von Deponien und kommunalen Müllverbrennungsanlagen  Erreichen oder Beibehalten einer hohen Verwertungsquote​  Lärm​  ​Beeinträchtigung für Mitarbeiter und Anwohner  Einhaltung der Grenzwerte(*); kontinuierliche Verbesserung​  ​Geruchs-emissionen  Beeinträchtigung der Anwohner​  Optimaler Betrieb von Produktions- und Abwasserkläranlagen​  Transporte​  ​ Indirekte Umweltwirkungen(Energieverbrauch, Luftemissionen, Lärm) ​  Auswahl der Transportmittel; Paarigkeit von Transporten; Gabelstapler mit Elektronantrieb​  Produkte​​  ​Umweltgerechte Entsorgung nach Gebrauch​  Recycling (Altpapierverarbeitung)​​  Boden  Versauerung des Bodens durch Luft- und Wasseremissionen, möglicher Schadstoffeintrag von Deponien oder durch Chemikalien und ölhaltige Betriebsmittel  Best Practices bei Lagerung und Behandlung von Chemikalien; Einhaltung von Deponieauflagen und gesetzlichen Bestimmungen (Isolierung, Erfassung und Behandlung freigesetzter Gase, Behandlung von Sickerwasser)  (*) Die Grenzwerte, die in unseren Genehmigungsbescheiden bezüglich Abwasserfrachten, Luftemissionen und Lärm festgelegt sind, sind so bemessen, dass keine erheblichen Umweltwirkungen verursacht werden.    Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 UPM PRODUKTE SIND UMWELTVERTRÄGLICH UND SICHER IM GEBRAUCH                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Umweltleistung / Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit           Ziele Managementsysteme Umweltleistung  Abfallmanagement Energieeinsatz Faserrohstoffe Forstzertifizierung Luftemissionen Stoffbilanz Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit Umweltwirkungen der betrieblichen Prozesse Wasser  Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            UPM PRODUKTE SIND UMWELTVERTRÄGLICH UND SICHER IM GEBRAUCH  Page Content UPMs faserbasierte Produkte werden aus natürlichen Rohstoffen hergestellt. Die Produktion erfolgt unter Einsatz bewährter Technologien und allgemein anerkannter Chemikalien. Es werden keine gemäß REACH “sehr besorgniserregenden Stoffe“ (substances of very high concern, SVHC) verwendet. Der Zellstoff ist elementar chlorfrei (elemental chlorine free, ECF) oder völlig chlorfrei (totally chlorine free, TCF). Dies bedeutet, dass zur Bleiche kein Chlorgas eingesetzt wird.  UPM Produkte sind einfach zu recyceln. Ökologisches Produktdesign trägt wesentlich zu den guten Recyclingeigenschaften unserer Produkte bei.  UMWELTZEICHEN  Über 200 UPM Papiere tragen das EU-Umweltzeichen. Um dieses zu erhalten, muss ein Papierprodukt über seinen gesamten Lebenszyklus hinweg eine besonders gute Umweltleistung aufweisen.    Fast alle UPM Fabriken haben ISO 14001-zertifizierte Umweltmanagementsysteme eingerichtet. Die Chain-of-Custody-Systeme von Fabriken, die Holz als Rohstoff einsetzen, sind nach PEFC, FSC oder beiden Systemen zertifiziert.    LEISTUNGSINDIKATOREN 2013    UPM UMSÄTZE MIT PRODUKTEN MIT UMWELTZEICHEN  Hinweis: In den Zahlen für 2011 sind die Daten der ehemaligen Myllykoski-Fabriken für das gesamte Jahr berücksichtigt.      Page Image     Image Caption            Nachhaltige Produkte             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 SCHWERPUNKT AUF EFFIZIENTEM RESSOURCENEINSATZ                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Umweltleistung / Stoffbilanz           Ziele Managementsysteme Umweltleistung  Abfallmanagement Energieeinsatz Faserrohstoffe Forstzertifizierung Luftemissionen Stoffbilanz Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit Umweltwirkungen der betrieblichen Prozesse Wasser  Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            SCHWERPUNKT AUF EFFIZIENTEM RESSOURCENEINSATZ  Page Content Die UPM Werke entwickeln ständig neue Möglichkeiten, ihre Energie- und Rohstoffeffizienz zu verbessern und ihre Emissionen zu senken. In der UPM Stoffbilanz 2012 sind alle Material-, Energie- und Emissionsströme von und zu den UPM Werken auf der ganzen Welt dargestellt.  Spezifische Daten für die Papier- und Zellstofffabriken finden Sie in den Umwelterklärungen der Werke.  Die Auszüge aus den UPM Geschäftsberichten 2011 und 2012 zeigen die Stoffbilanzen der vergangenen zwei Jahre.        Page Image     Image Caption            Ökoeffizienz in der Produktion                       UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 WASSER IST FÜR DIE ZELLSTOFF- UND PAPIERHERSTELLUNG UNABDINGBAR                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Wasser / Wassermanagement           Wassereinsatz Wassermanagement Wasserfußabdruck Wasserverfügbarkeit European Water Stewardship Umweltqualität von Gewässern            WASSER IST FÜR DIE ZELLSTOFF- UND PAPIERHERSTELLUNG UNABDINGBAR  Page Content    Wasser ist eine wichtige Ressource für die Zellstoff- und Papierherstellung und wird außerdem für die Kühlung der Anlagen benötigt. Bei der Herstellung wird Wasser als Verdünnungs- und Transportmittel eingesetzt. Eine hohe Verdünnung des Faser-, Füll- und Hilfsstoffgemisches ist eine Grundvoraussetzung für ein qualitativ hochwertiges und gleichmäßiges Papier. Während des Herstellungsprozesses aufgelöste Holzbestandteile und ein kleiner Teil der bei der Papierherstellung eingesetzten Chemikalien und anderen Rohstoffe verbleiben im Abwasser.    Durch Kreislaufführung sorgt UPM dafür, dass nur ein Bruchteil des zur Produktion benötigten Wassers den Produktionsprozess als Abwasser verlässt und durch Frischwasser ersetzt werden muss. Kühlwasser erfährt während der Nutzung keinerlei Verunreinigung und kann somit direkt in den Fluss zurückgeleitet werden. Eine geringe Menge des Frischwassers wird besonders gereinigt, um die strengen Anforderungen zum Einsatz in den Kraftwerken als Kesselspeisewasser zu erfüllen.    DAS GESAMTE ABWASSER WIRD BEHANDELT  Das gesamte Abwasser wird vor der Einleitung in die natürlichen Gewässer in mehrstufigen Abwasserkläranlagen behandelt. Durch biologische Klärung werden auch gelöste organische Verbindungen und Nährstoffe wirksam aus dem Abwasser entfernt. Ein Großteil unserer Fabriken verfügt über eigene Kläranlagen. Einige Werke leiten ihr Abwasser in eine kommunale Kläranlage.    UPM und die zuständigen Behörden überwachen und überprüfen regelmäßig die Emissionsbelastung der Gewässer, in die Abwässer eingeleitet werden. In manchen Regionen  werden die potenziell schädlichen Wirkungen von Abwässern auf Fische und andere Wasserlebewesen im Rahmen umfangreicher Gewässerstudien untersucht.    MINIMIERUNG DER UMWELTWIRKUNGEN  UPM produziert und verwendet keinen mit elementarem Chlor gebleichten Zellstoff, weil dieser schädliche Wasseremissionen verursacht. In den Fabriken von UPM wird ausschließlich elementarchlorfrei (ECF) und total chlorfrei (TCF) gebleichter Zellstoff hergestellt und verwendet.    Bei der ECF-Bleiche wird als Bleichmittel Chlordioxid eingesetzt, bei der TCF-Bleiche Wasserstoffperoxid oder Ozon. Untersuchungen haben gezeigt, dass zwischen den gereinigten Abwässern moderner ECF- und TCF-Zellstofffabriken keine nennenswerten Unterschiede bestehen.    Biologische Kläranlagen leisten einen wichtigen Beitrag zur Minimierung der Umweltwirkungen von ECF- und TCF-Zellstofffabriken. Darüberhinaus spielt die Optimierung des gesamten Produktionsprozesses bei der Verringerung der Umweltwirkungen eine wichtigere Rolle als das Bleichverfahren als solches.     Page Image     Image Caption                Verwandte Inhalte      Umweltleistung             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 SCHWERPUNKT AUF ENERGIEEFFIZIENZ IM TAGESGESCHÄFT                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Klima / Energieeinsatz           Energieeinsatz Energiequellen Luftemissionen CO2-Fußabdruck Carbon disclosure project            SCHWERPUNKT AUF ENERGIEEFFIZIENZ IM TAGESGESCHÄFT  Page Content UPM ist bestrebt, die Energieeffizienz aller seiner Geschäftstätigkeiten ständig weiter zu verbessern. Der Großteil des Gesamtenergieverbrauchs von UPM entfällt auf die Papier- und Zellstofffabriken, deren Produktionsprozesse Strom und Wärmeenergie benötigen. Besonders energieintensiv sind die Holzstoffherstellung, der Betrieb von Vakuumanlagen und die Papiertrocknung.    STROMVERBRAUCH PRO TONNE PAPIER    Regelmäßige Energieaudits  Papierfabriken können durch die Verbesserung der Energieeffizienz den Energieverbrauch und das Emissionsaufkommen verringern. UPM führt an seinen Standorten seit 1997 regelmäßig Energieaudits durch.    Der Schwerpunkt der Audits liegt auf der Verbesserung der Energiebilanz der Werke, insbesondere was den Einsatz von Strom, Wärmeenergie und Prozesswasser betrifft. Auf der Grundlage der Auditergebnisse unterbreitet das Auditteam Energiesparvorschläge.    Darüber hinaus berechnet es das Energiesparpotenzial und gibt eine grobe Einschätzung des möglicherweise erforderlichen Investitionsbedarfs. Oft lassen sich Einsparideen auch ohne größere Investitionen verwirklichen.    Wenn ein Werk in einem bestimmten Bereich Erfolge erzielt, können andere Standorte davon lernen und gute Praktiken ableiten.    Energiesparkampagne  Im Jahr 2009 hat UPM eine auf zwei Jahre angelegte Energiesparkampagne ins Leben gerufen, deren Ziel die Reduzierung des Strom- und Wärmeverbrauchs war. Die Werke ermittelten, in welchen Bereichen Energie gespart und effizienter eingesetzt werden konnte.    Der Schwerpunkt der Kampagne lag auf der Schärfung des Energiebewusstseins, der Förderung von Innovationen und der Weitergabe von Ideen und Best Practices. Wir wollten intelligente Ideen finden, die keine größeren Investitionen erforderten, aber trotzdem Energie sparten.    Im Laufe der Kampagne wurden bereits viele Energiesparvorschläge eingebracht, die in den UPM Papier- und Zellstofffabriken umgesetzt wurden. Darüber hinaus haben wir effektive neue Prozesse eingeführt, Anlagen umgebaut und unsere Arbeitsweise optimiert.      Page Image     Image Caption            Energieeinsatz           Verwandte Inhalte      Ökoeffizienz in der Produktion Ökologische Ziele 2020             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 WENIGER EMISSIONEN BEI DER ENERGIEERZEUGUNG                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Umweltleistung / Luftemissionen           Ziele Managementsysteme Umweltleistung  Abfallmanagement Energieeinsatz Faserrohstoffe Forstzertifizierung Luftemissionen Stoffbilanz Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit Umweltwirkungen der betrieblichen Prozesse Wasser  Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            WENIGER EMISSIONEN BEI DER ENERGIEERZEUGUNG  Page Content Die Energieerzeugung ist die Hauptquelle der Luftemissionen an den Unternehmensstandorten von UPM.   Die Steigerung der Energieeffizienz ist die Voraussetzung für die Verringerung des Energieverbrauchs und von Emissionen durch die Energieerzeugung. Eine Verringerung der Emissionen ist durch den Einsatz geeigneter Brennstoffe und Verbrennungstechnologien sowie Rauchgasreinigung möglich. Die mit Biobrennstoffen, Öl und Kohle betriebenen Kessel sind mit Filtersystemen ausgestattet.  Über 60% der in den eigenen Kraftwerken von UPM eingesetzten Brennstoffe sind biogene Brennstoffe, die kein fossiles CO2 freisetzen.  In allen Kraftwerksanlagen wird die Einhaltung der Emissionsgrenzen ständig überwacht. Die Zuverlässigkeit der Messungen wird durch unabhängige Gutachter überprüft.  LEISTUNGSINDIKATOREN 2013    CO2-Emissionen    Seit 1990 wurden die spezifischen CO2- (Kohlendioxid)-Emissionen je Tonne Papier um rund 25 % gesenkt. Große Fortschritte wurden durch Investitionen in  Energieerzeugung aus Biomasse, aber auch durch die kontinuierliche Verbesserung der Energieeffizienz erzielt. Durch den Erwerb von Papierfabriken mit einem hohen Anteil an fossilen Brennstoffen kam es in den Jahren 2001 und 2011 zu einem Anstieg sowohl der Gesamtemissionen als auch der spezifischen CO2-Emissionen.      FOSSILE KOHLENDIOXIDEMISSIONEN DER WERKE        FOSSILE KOHLENDIOXIDEMISSIONEN JE TONNE PAPIER  Die Versauerung verstärkende Emissionen  NOx und SO2 sind Gase, die bei der Verbrennung von Biobrennstoffen und fossilen Brennstoffen entstehen. Anstiege der Gesamtemissionen in den Jahren 2010 und 2011 sind auf Unternehmenskäufe zurückzuführen.  In den vergangenen zehn Jahren sind die spezifischen Emissionen je Tonne Papier und je Tonne Zellstoff deutlich gesunken. Im Jahr 2013 führten insbesondere Veränderungen im Brennstoffeinsatz einiger Werke zur Reduzierung der SO2-Emissionen.  DIE VERSAUERUNG VERSTÄRKENDE RAUCHGASE  DIE VERSAUERUNG VERSTÄRKENDE EMISSIONEN JE TONNE PAPIER   DIE VERSAUERUNG VERSTÄRKENDE EMISSIONEN JE TONNE ZELLSTOFF     Treibhausgasemissionen Seit 2012 führt UPM detaillierte Studien der direkten und indirekten Treibhausgasemissionen durch. Für 2013 zeigte der umfassende Überblick zeigt, dass etwa 50 % der Treibhausgasemissionen direkt oder indirekt durch UPMs Energieverbrauch verursacht werden konnten. Der verbleibende Rest an indirekten Emissionen entsteht vor allem durch Transport und Versand (15 %), die Produktion von Rohmaterial (15 %) sowie die Weiterverarbeitung fertiger Produkte (10 %).   HAUPTQUELLEN VON UPMs TREIBHAUSGASEMISSIONEN 2012*  Hinweis: In den Zahlen für 2011 sind die ehemaligen Myllykoski-Fabriken für das gesamte Jahr berücksichtigt.    Page Image     Image Caption            Klima             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 VON ZERTIFIZIERTEN WÄLDERN ZU ZERTIFIZIERTEN PRODUKTEN                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Umweltleistung / Forstzertifizierung           Ziele Managementsysteme Umweltleistung  Abfallmanagement Energieeinsatz Faserrohstoffe Forstzertifizierung Luftemissionen Stoffbilanz Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit Umweltwirkungen der betrieblichen Prozesse Wasser  Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            VON ZERTIFIZIERTEN WÄLDERN ZU ZERTIFIZIERTEN PRODUKTEN  Page Content Holz ist der wichtigste Rohstoff für UPM. Das Unternehmen verpflichtet sich zu nachhaltiger Forstwirtschaft und überwacht die Herkunft des in seinen Fabriken verarbeiteten Holzes, um sicherzustellen, dass es aus nachhaltigen und legalen Quellen stammt.    HOLZHERKUNFT  Alle Forstabteilungen und Werke von UPM haben durch Dritte zertifizierte Chain-of-Custody-Systeme eingerichtet, die die Anforderungen der beiden wichtigsten internationalen Forstzertifizierungsprogrammen PEFC und FSC erfüllen.    Chain-of-Custody ist ein System, mit dem überwacht und ausgewertet werden kann, wie viel zertifiziertes Holz an jedes Werk geliefert wird. Durch die Anforderungen des Chain-of-Custody-Systems wird außerdem sichergestellt, dass auch nicht zertifiziertes Holz aus kontrollierten und legalen Quellen stammt.    FORSTZERTIFIZIERUNG  Alle Wälder von UPM sind nach den international anerkannten Forstzertifizierungssystemen PEFC oder FSC zertifiziert.    PEFC und FSC sind internationale, nicht staatliche Organisationen, die sich der Förderung einer legalen und nachhaltigen Forstwirtschaft verschrieben haben und auf die Zertifizierung durch unabhängige Dritte setzen. Ziel ist es sicherzustellen, dass bei Holzanbau und -ernte höchste ökologische, soziale und ethische Standards befolgt werden.    LEISTUNGSINDIKATOREN 2013      AN DIE WERKE GELIEFERTES ZERTIFIZIERTES HOLZ 2013 AN DIE WERKE GELIEFERTES HOLZ LIEFERUNGEN NACH LÄNDERN      ANTEIL DER EXTERNEN ZELLSTOFFLIEFERANTEN MIT EINER ZERTIFIZIERTEN CHAIN-OF-CUSTODY   Hinweis: In den Zahlen für 2011 sind die ex-Myllykoski-Fabriken für das gesamte Jahr berücksichtigt.      Page Image     Image Caption            Wälder Umweltzeichen und Zertifizierungen             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                            Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM IN DER REGION      Sponsoring und Spenden      DE / UPM IN DER REGION / Sponsoring und Spenden / Bewerbungsformular für Sponsoring           Sponsoring und Spenden             Page Content             Bewerbung für Sponsoring    Lesen Sie vor Abschluss des Antrags unsere Leitlinien zu Sponsoring-Kooperationen sorgfältig durch. Geben Sie in Ihrem Antrag an, wie UPM davon profitieren könnte. Bitte beachten Sie, dass UPM nur Verbände, Organisationen und Unternehmen unterstützt.   Die mit einem Sternchen gekennzeichneten Felder sind Pflichtfelder.   Organisation*        Unternehmens-ID        Ansprechpartner*        Telefonnummer*        E-Mail*        Straße/Postfach*        Postleitzahl *        Ort*        Land*        Webseite        Bitte beschreiben Sie das Sponsoringprojekt. Geben Sie auch Ziel und Zweck der Sponsoring-Kooperation an.       Projektumfang*     Auswählen  Internationales Projekt  Nationales Projekt  Regionales oder lokales Projekt   Please select a Scope      Land auswählen     Albania  Algeria  Alle Länder  Arab Emirates  Argentina  Armenia  Australia  Austria  Azerbaijan  Bahrain  Baltics  Belarus  Belgium  Bolivia  Bosnia and Herzegovina  Botswana  Brazil  Bulgaria  Kanada  Chile  China  Kolumbien  Costa Rica  Kroatien  Zypern  Tschechische Republik  Dänemark  Ecuador  Ägypten  Estland  Färöer  Finnland  Frankreich  Georgia  Deutschland  Griechenland  Guatemala  Französisch-Guayana  Guyana  Honduras  Hongkong  Ungarn  Island  Indien  Indonesien  Iran  Irak  Irland  Israel  Italien  Japan  Jordanien  Kasachstan  Korea  Kroatien  Kuwait  Kirgisien  Lettland  Libanon  Lesotho  Libyen  Liechtenstein  Litauen  Luxemburg  Mazedonien  Malaysia  Malta  Mauritius  Mexiko  Marokko  Mosambik  Namibia  Niederlande  Neuseeland  Nordamerika  Norwegen  Oman  Pakistan  Palästinensische Autonomiebehörde  Paraguay  Peru  Polen  Portugal  Puerto Rico  Katar  Panama  Rumänien  Russland  Saudi Arabien  Serbien  Serbien und Montenegro  Singapur  Slowakei  Slowenien  Südafrika  Spanien  Sri Lanka  Sudan  Suriname  Schweden  Schweiz  Syrien  Taiwan  Tunesien  Türkei  Ukraine  Vereinigte Arabische Emirate  Großbritannien  Vereinigte Staaten  Uruguay  Venezuela  Wien  Weltweit  Jemen  Simbabwe   Please select country      UPM Standort auswählen     Auswählen  UPM  Biorefinery, Lappeenranta  UPM Alholma Sawmill  UPM Augsburg  UPM Blandin  UPM Caledonian Paper  UPM Changshu  UPM Chapelle  UPM Chudovo plywood and veneer mills  UPM Ettringen  UPM Fray Bentos  UPM Helsinki  UPM Hürth  UPM Hydro power plant, Äetsä  UPM Hydro power plant, Harjavalta  UPM Hydro power plant, Kallioinen  UPM Hydro power plant, Kaltimo  UPM Hydro power plant, Katerma  UPM Hydro power plant, Keltti  UPM Hydro power plant, Kuusankoski  UPM Hydro power plant, Tyrvää  UPM Hydro power plant, Voikkaa  UPM Joensuu plywood mill  UPM Jokilaakso  UPM Jyväskylä plywood mill  UPM Kalso veneer mill  UPM Kaukas  UPM Kaukas pulp mill  UPM Kaukas Sawmill  UPM Korkeakoski Sawmill  UPM Kymi  UPM Kymi pulp mill  UPM Madison  UPM Nordland  UPM Otepää plywood mill  UPM Pellos plywood mill  UPM Pietarsaari pulp mill  UPM Plattling  UPM Plywood Lahti  UPM ProFi, Bruchsal  UPM ProFi, Lahti  UPM Raflatac Mills River, NC  UPM Raflatac, Changshu  UPM Raflatac, Dixon, IL  UPM Raflatac, Fletcher, NC  UPM Raflatac, Johor  UPM Raflatac, Martigny  UPM Raflatac, Melbourne  UPM Raflatac, Nancy  UPM Raflatac, Nowa Wieś  UPM Raflatac, Pinetown  UPM Raflatac, Polinyà  UPM Raflatac, Rio de Janeiro  UPM Raflatac, Scarborough  UPM Raflatac, Tampere  UPM Raflatac, Wrocław  UPM Rauma  UPM Sales Australia  UPM Sales Austria  UPM Sales Bulgaria  UPM Sales Canada  UPM Sales China  UPM Sales Croatia  UPM Sales Czech Republic  UPM Sales Denmark  UPM Sales Estonia  UPM Sales France  UPM Sales Germany  UPM Sales Hong Kong  UPM Sales Hungary  UPM Sales Iceland  UPM Sales India  UPM Sales Indonesia  UPM Sales Italy  UPM Sales Japan  UPM Sales Korea  UPM Sales Latvia  UPM Sales Lithuania  UPM Sales Macedonia  UPM Sales Malaysia  UPM Sales Mexico  UPM Sales Netherlands  UPM Sales New Zealend  UPM Sales Norway  UPM Sales Poland  UPM Sales Portugal  UPM Sales Romania  UPM Sales Russia  UPM Sales Singapore  UPM Sales Slovakia  UPM Sales Slovenia  UPM Sales South Africa  UPM Sales Spain  UPM Sales Sweden  UPM Sales Switzerland  UPM Sales Taiwan  UPM Sales Thailand  UPM Sales Turkey  UPM Sales Ukraine  UPM Sales United Kingdom  UPM Sales United States  UPM Sales Vietnam  UPM Savonlinna plywood mill  UPM Schongau  UPM Schwedt  UPM Seikku Sawmill  UPM Shotton  UPM Steyrermühl  UPM Steyrermühl Sawmill  UPM Tervasaari  UPM Timber  UPM Wood Sourcing and Forestry   Please select a location      Wenn es sich um ein nationales Projekt handelt, welches Land?     Wie profitiert UPM von diesem Projekt? Warum soll UPM mit Ihnen zusammenarbeiten?*     Beschreiben Sie Ihre Organisation genauer* (Erfolge, Ziele, Werte oder andere wichtige Informationen).               Anhänge, falls vorhanden (Maximalgröße: 5 MB)                  *Zur Überprüfung Ihrer Angaben, tragen Sie bitte die abgebildeten Zeichen in das vorgesehene Feld ein.           Abbildung Ändern                  Absenden                Page Image     Image Caption                Download      UPM Leitlinien für Sponsoring und Spenden             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 FRISCH- UND RECYCLINGFASERN SIND DIE WICHTIGSTEN ROHSTOFFE                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Umweltleistung / Faserrohstoffe           Ziele Managementsysteme Umweltleistung  Abfallmanagement Energieeinsatz Faserrohstoffe Forstzertifizierung Luftemissionen Stoffbilanz Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit Umweltwirkungen der betrieblichen Prozesse Wasser  Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            FRISCH- UND RECYCLINGFASERN SIND DIE WICHTIGSTEN ROHSTOFFE  Page Content Im Jahr 2012 wurden an den Produktionsstandorten von UPM 24,3 Millionen Kubikmeter Holz (solid, ohne Rinde) verarbeitet.    Die konzerneigenen Forstwirtschafts- und Holzbeschaffungseinheiten sind für die Versorgung der Werke mit Holz und Forstenergie zuständig. Das Holz stammt hauptsächlich aus privaten und unternehmenseigenen Wäldern in Nord- und Zentraleuropa, Russland, den USA und Uruguay. Allein in Finnland schließt UPM jährlich rund 30.000 Verträge mit privaten Waldbesitzern.    GESTIEGENER ALTPAPIEREINSATZ  UPM ist weltweit der größte Verarbeiter von Altpapier für die Herstellung von Publikationspapieren. 2012 belief sich der Altpapiernutzung des Unternehmens auf 3,6 Millionen Tonnen. Diese Menge entspricht der Menge an Papier, die bei rund 70 Millionen Bürgern anfällt.    Ein Drittel des Faserrohstoffs für UPM Papiere besteht aus Recyclingfasern, wobei viele Papiersorten von UPM sogar 100 % Altpapier enthalten. Die UPM Papierfabriken verwenden hauptsächlich Altpapier aus Haushaltssammlungen.    Damit der Papierkreislauf funktioniert, benötigt man sowohl Recyclingfasern aus Altpapier als auch Frischfasern aus nachhaltig bewirtschafteten Wäldern.    LEISTUNGSINDIKATOREN 2013  Aufgrund des Kaufs der Myllykoski-Werke im Jahr 2011 erhöhte sich der Altpapiereinsatz von 2010 auf 2011 um eine Million Tonnen. Im Jahr 2012 hat UPM seine Papierproduktionskapazität reduziert, wodurch auch der Altpapiereinsatz im vergangenen Jahr leicht sank. Der Anteil der Recyclingfasern in UPM Papieren konnte kontinuierlich auf 36 % im Jahr 2013 gesteigert werden.      IN PAPIER VON UPM VERWENDETE FASERROHSTOFFE     ALTPAPIERVERBRAUCH VON UPM  HOLZVERBRAUCH BEI UPM 2012 NACH SORTEN  Hinweis: In den Zahlen für 2011 sind die ehemaligen Myllykoski-Fabriken für das gesamte Jahr berücksichtigt.    Page Image     Image Caption            Recycling Nachhaltige Forstwirtschaft             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 SCHWERPUNKT AUF ENERGIEEFFIZIENZ UND BIOBRENNSTOFFEN                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Umweltleistung / Energieeinsatz           Ziele Managementsysteme Umweltleistung  Abfallmanagement Energieeinsatz Faserrohstoffe Forstzertifizierung Luftemissionen Stoffbilanz Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit Umweltwirkungen der betrieblichen Prozesse Wasser  Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            SCHWERPUNKT AUF ENERGIEEFFIZIENZ UND BIOBRENNSTOFFEN  Page Content Die Schlüsselelemente eines nachhaltigen Energiemanagements sind effizienter Energieeinsatz, emissionsarme Brennstoffe und klimaverträgliche Lösungen zur Energieerzeugung.   UPMs Energieportfolio umfasst vor allem kohlenstoffarme Energiequellen. Das Unternehmen verfügt über Produktionskapazitäten für Wasserkraft, Kernkraft und effiziente werkseigene Kraft-Wärme-Anlagen, die vorwiegend mit Biomasse betrieben werden.    Brennstoffe aus Biomasse machen rund 65 % der weltweit bei UPM eingesetzten Brennstoffe aus. UPM ist in Europa der zweitgrößte Produzent von Strom aus Biomasse.   LEISTUNGSINDIKATOREN 2013  Der Stromverbrauch je Tonne Papier konnte in den vergangenen zehn Jahren um 20 % reduziert werden. Ein wesentlicher Grund ist die kontinuierliche Verbessung der Energieeffizienz. Die Brennstoffe aus Biomasse machen 67 % der gesamten verwendeten Brennstoffe aus.     STROMVERBRAUCH JE TONNE PAPIER    STROMBESCHAFFUNG, UPM GROUP    BRENNSTOFFEINSATZ, UPM GROUP    Hinweis: In den Zahlen für 2011 sind die Daten der ehemaligen Myllykoski-Fabriken für das gesamte Jahr berücksichtigt.    Page Image     Image Caption            Klima             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 ZIEL DES ABFALLMANAGEMENTS IST EINE EFFEKTIVE VERWERTUNG                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Umweltleistung / Abfallmanagement           Ziele Managementsysteme Umweltleistung  Abfallmanagement Energieeinsatz Faserrohstoffe Forstzertifizierung Luftemissionen Stoffbilanz Umweltaspekte unserer Produkte und Produktsicherheit Umweltwirkungen der betrieblichen Prozesse Wasser  Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            ZIEL DES ABFALLMANAGEMENTS IST EINE EFFEKTIVE VERWERTUNG  Page Content ​In allen Werken ist das Schlüsselziel des Abfallmanagements die Verringerung des Abfallaufkommens. Etliche Werke konnten ihr Abfallaufkommen durch effizientere Produktionsprozesse senken.  Die Entwicklung von Verwertungsmöglichkeiten für Nebenprodukte und Abfälle spielt an allen UPM Standorten eine wichtige Rolle beim Abfallmanagement. Nebenprodukte und Abfälle können wertvolle Rohstoff- oder Energiequellen sein.  Nicht alle Abfälle können jedoch wiederverwertet werden. Wenn sich keine Verwertungsmöglichkeit finden lässt, müssen Abfälle entsorgt werden, z. B. auf werkseigenen oder von externen Unternehmen betriebenen Deponien.  Alle werkseigenen Deponien werden  gemäß den durch die zuständigen Behörden erteilten Genehmigungen und Bestimmungen auf ihre Umweltwirkungen überprüft. Dies gilt auch für bereits geschlossene Deponien.  LEISTUNGSINDIKATOREN 2013  In den vergangenen zehn Jahren wurde das Deponieabfallaufkommen um über 10 % reduziert. Durch die weiter gestiegene Verwertung von Asche, zum Beispiel für Land- oder Straßenbau oder zur Abdeckung von Deponien, war eine weitere Reduzierung des Deponieabfalls auch im Jahr möglich. Asche entsteht bei der eigenen Energieerzeugung und ist eine der größten Abfallfraktionen bei UPM. Im Jahr 2013 konnte 90 % der Asche wiederverwertet werden.  DEPONIABFFÄLLE, UPM GROUP   DEPONIEABFÄLLE PRO TONNE PAPIER    DEPONIEABFÄLLE PRO TONNE ZELLSTOFF   DEPONIEABFÄLLE PRO TONNE VEREDELUNGSPRODUKT *) *) Seit 2004 ohne Loparex, seit 2007 ohne WalkiWisa    DEPONIEABFÄLLE PRO KUBIKMETER HOLZPRODUKT *)  *) Bis 2004 sind nur die Werke der Wood Products Division in Finnland berücksichtigt.  Hinweis: In den Zahlen für 2011 sind die ehemaligen Myllykoski-Fabriken für das gesamte Jahr berücksichtigt.    Page Image     Image Caption            Abfall             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Auszeichnungen durch Stakeholder                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Auszeichnungen           Ziele Managementsysteme Umweltleistung Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            Auszeichnungen durch Stakeholder  Page Content UPM hat bereits eine Reihe von Auszeichnung für seine Biofore-Vision und seine  konsequente Arbeit auf dem Gebiet der Unternehmensverantwortung erhalten.    Dow Jones Nachhaltigkeitsindex    Der Dow Jones Sustainability Index (DJSI) bildet auf globaler und regionaler Ebene branchenübergreifend die führenden Unternehmen im Bereich Nachhaltigkeit ab.    Die jährliche Überprüfung des DJSI basiert auf einer fundierten Analyse der ökonomischen, ökologischen und sozialen Leistungsfähigkeit von Unternehmen. Themenbereiche wie Klimawandel, Lieferkettenstandards, Arbeitsweisen, angemessene Unternehmensführung und Risiko-Management spielen eine zentrale Rolle.    Im Jahr 2013 wurde UPM erneut in die Dow Jones Nachhaltigkeitsindizes aufgenommen. Das Unternehmen ist weiterhin Mitglied sowohl im europäischen als auch im weltweiten Dow Jones Nachhaltigkeitsindex (DJSI) für 2013/2014.      Nordic Carbon Disclosure Leadership Index  Im Jahr 2013 hat UPM im „Nordic 260 Climate Disclosure Leadership Index (CDLI) mit 99 von 100 Punkten erneut eine Top-Bewertung erzielt. Der Index wird jährlich vom Carbon Disclosure Project (CDP) erstellt. Mit 99 von 100 Punkten erzielte UPM erneut eine Top-Bewertung. Es ist das fünfte Jahr in Folge, dass UPM im Index ausgezeichnet wird. Eine gute Bewertung der Veröffentlichung bedeutet ein gutes internes Datenmanagement sowie das Verständnis für klimarelevante Themen des Unternehmens. Der Index hebt Unternehmen innerhalb der nordischen Wertpaperbörsen hervor, die die Offenlegung von klimaschutzrelevanten Praktiken professionell in die Unternehmensführung integriert haben.      Forest Footprint Disclosure Project  Seit 2010 engagiert UPM sich im Forest Footprint Disclosure (FFD) Project, das sich mit den Risiken der Entwaldung beschäftigt. Das Projekt verlangt von den beteiligten Unternehmen Informationen über ihre Politik auf diesem Gebiet und insbesondere ihre forstwirtschaftlichen Praktiken.    Die an dem Projekt beteiligten Unternehmen müssen darlegen, welche Rolle sie und ihre Zulieferer bei der weltweiten Entwaldung spielen und welche Maßnahmen sie ergreifen, um verantwortungsvoll mit diesem Problem umzugehen.      STOXX  Der STOXX Global ESG Leaders-Index bildet auf der Grundlage der von Sustainalytics ermittelten ESG- Kennzahlen die weltweit führenden Unternehmen in den Bereichen Umweltmanagement, Sozialverantwortung und Unternehmensführung ab. UPM ist im Index seit seiner Einführung in 2011 gelistet.      ECPI  ECPI ist eine führende Ratingagentur für die Erstellung von Indizes auf dem Gebiet von Umwelt, Sozialem und Governance (Environment, Social and Governance, ESG) und seit 1997 aktiv. ECPI ist ein unabhängiger Dienstleister und bietet Investment-Tools und Lösungen für die Integration extra-finanzieller Informationen in den Investitionsprozess an. Im Jahr 2012 wurde UPM im ECPI Euro Ethical und im ECPI EMU Ethical Index gelistet.       Ethical Corporation  UPM erhielt bei den Ethical Corporation Awards 2012 in London die Auszeichnung “Most Innovative Company”. Besonders gewürdigt wurden UPMs Ökodesign-Ansatz und die insgesamt sehr nachhaltige Unternehmensausrichtung. Bei den Ethical Corporation Awards werden Unternehmen und Einzelpersonen für besondere Verdienste auf dem Gebiet der Unternehmensverantwortung ausgezeichnet. Unter den bisher ausgezeichneten Unternehmen sind Unilever, L’Oreal und die Rainforest Alliance. Neben UPM waren auch Acelor Mittal, McDonalds Europe und CottonConnect für den Preis nominiert.      PPI Awards  Bei der alljährlichen Verleihung der PPI Awards im November 2012 in Brüssel wurde die UPM Papierfabrik Shotton in Nordwales für die “Umweltstrategie des Jahres” ausgezeichnet. UPM Shotton erhielt die Aus- zeichnung für seine besonders großen Bemühungen bei der Umsetzung innovativer Umweltlösungen.    Die Jury suchte nach einer Fabrik, in der alle Elemente der Umweltverantwortung von der Rohstoffbeschaffung über die Verringerung der Umweltwirkungen und des Wasser- und Energieverbrauchs bis zu einem effizienten Ressourceneinsatz in vorbildlicher Weise berücksichtigt werden.    Organisiert werden die PPI Awards von RISI, einem der führenden Informationsdienstleister im Bereich der globalen Forstproduktindustrie. Die Auszeichnungen haben zum Ziel, Führungskompetenzen, Visionen, Innovationen und strategische Leistungen in der Zellstoff- und Papierindustrie zu würdigen.      WWF Environmental Paper Awards  UPM ist einer von sieben Papierherstellern, die bei den WWF Environmental Paper Awards 2012 vom WWF (World Wide Fund for Nature) in der Kategorie „Transparenz“ ausgezeichnet wurden.    Die Auszeichnung bezieht sich auf die Bemühungen von UPM, für die Mehrzahl seiner Papierprodukte öffentlich zugängliche Informationen in Bezug auf deren ökologischen Fußabdruck innerhalb von „Check your Paper“ bereitzustellen. „Check your Paper“ ist eine globale Benchmarking-Datenbank des WWF, die eine Liste von – als ökologisch bewerteten – Papiersorten enthält und damit zu einer verantwortungsbewussten Lieferkette für Papierprodukte beiträgt.          Page Image     Image Caption                                                            Links      Carbon Disclosure Project Dow Jones Sustainability Index ECPI Ethical Corporation Awards Forest Footprint Disclosure Project PPI STOXX WWF Environmental Paper Awards             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Soziale Kennzahlen                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Soziale Kennzahlen           Ziele Managementsysteme Umweltleistung Soziale Kennzahlen  Beschäftigung Gesundheitsschutz und Arbeitssicherheit  Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            Soziale Kennzahlen  Page Content Soziale Veranwortung bedeutet für UPM die Verpflichtung, wo immer wir geschäftlich tätig sind, verantwortungsvoll und ethisch zu handeln. Selbstverständlich respektiert UPM die internationalen Menschen- und Arbeitnehmerrechte und schafft und erhält ein gesundes, sicheres Arbeitsumfeld für die Mitarbeiter. Darüber hinaus sind wir überall, wo wir tätig sind, um gute Nachbarschaft bemüht und nehmen unsere Verantwortung gegenüber dem Gemeinwesen wahr.  Unsere Grundsätze zur sozialen Verantwortung unterstreichen diese Verpflichtung. Sie basieren auf Schlüsselbereichen der sozialen Verantwortung, die sich auf Führung, Mitarbeiterentwicklung, Arbeitsbedingungen, gesellschaftliches Engagement und verantwortungsvolle Beschaffung konzentrieren. Für jeden dieser Grundsätze hat UPM entsprechende Entwicklungsziele formuliert. Im Menü in der linken Spalte finden Sie unsere sozialen Kennzahlen und Leistungsdaten. Weitere Informationen über unsere Leistungen im Bereich der sozialen Verantwortung finden Sie hier: GRI Content Index (in englisch).      Page Image     Image Caption            UPM Ziele im Bereich Verantwortung GRI           Downloads      Extended GRI Content Index             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 KONTINUIERLICHE VERBESSERUNG                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte        Deutschland Regionale UPM Seiten X Global Site (En) » Suomi » China » Deutschland » France » Japan » North America » России » Schweiz » Österreich » Uruguay » Polska »    Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Managementsysteme           Ziele Managementsysteme Umweltleistung Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            KONTINUIERLICHE VERBESSERUNG  Page Content ​  UPM führt die Bio- und Forstindustrie in eine neue, nachhaltige  und von Innovationen geprägte Zukunft. as Unternehmen hat Managementsysteme eingerichtet, um seine Leistung in den Bereichen Umweltschutz, Arbeitsschutz und Qualität kontinuierlich zu verbessern.    UMWELTMANAGEMENTSYSTEME  Fast alle Produktionsstätten von UPM sowie unsere Holzbeschaffungs- und Forstwirtschaftsbereiche verfügen über zertifizierte Umweltmanagementsysteme. Ziel von UPM ist, dass alle Produktionsstätten des Unternehmens, auch eventuelle neue Einheiten und Gesellschaften, bis zum Jahr 2020 über ein zertifiziertes Umweltmanagement verfügen.    Mit Hilfe eines Umweltmanagementsystems kann ein Unternehmen die Umweltwirkungen seiner Tätigkeiten und Produkte ermitteln, überwachen und seine Umweltleistung kontinuierlich verbessern. UPMs Systeme sind nach der internationalen Umweltmanagementnorm ISO 14001 zertifiziert. Alle europäischen Papier- und Zellstofffabriken von UPM sind gemäß EMAS, dem „Eco-Management and Audit Scheme“ der EU, zertifiziert. EMAS ist eine europäische Verordnung, die über ISO 14001 hinausgehende Anforderungen an das Umweltmanagement stellt. So ist regelmäßig eine von einem unabhängigen Gutachter validierte Umwelterklärung zu veröffentlichen.    ARBEITSSCHUTZMANAGEMENTSYSTEME  Arbeitsschutzrelevante Tätigkeiten unterliegen der Gesundheitsschutz- und Arbeitssicherheitspolitik von UPM. An allen Produktionsstätten sind Managementsysteme für den Arbeitsschutz (OHS = Occupational Health &amp; Safety) eingerichtet.    Fast alle UPM Papierfabriken und die meisten anderen Produktionsstätten des Unternehmens sind nach der Arbeitsschutznorm OHSAS (Occupational Health &amp; Safety Assessment Series) 18001 zertifiziert. Managementsysteme für den Arbeitsschutz helfen einem Unternehmen, mit seiner Geschäftstätigkeit verbundene Arbeitsschutzrisiken für seine Mitarbeiter und andere beteiligte Partner zu beseitigen bzw. zu minimieren.    QUALITÄTSMANAGEMENTSYSTEM  Fast alle Produktionsstätten von UPM sowie unsere Holzbeschaffungs- und Forstwirtschaftsbereiche verfügen über ein nach ISO 9001 zertifiziertes Qualitätsmanagementsystem, um ihre Qualität kontinuierlich zu verbessern und die Bedürfnisse und Erwartungen ihrer Kunden zu erfüllen.    ANFORDERUNGEN AN DIE ZULIEFERER  UPM arbeitetet vorzugsweise mit Lieferanten zusammen, die über ein dokumentiertes, zertifiziertes Umweltmanagementsystem verfügen.    Dieses System muss die Anforderungen von ISO 14001 oder anderer international anerkannter Normen erfüllen, um sicherzustellen, dass die Zulieferer ihre Leistung und die Qualität ihrer Produkte und Dienstleistungen effektiv planen, steuern und überwachen können.    Falls die von einem Zulieferer bezogenen Produkte UPMs Endprodukt direkt oder grundlegend beeinflussen, oder mit hohen Ausgaben verbunden sind, verlangt UPM von den Lieferanten eine gültige ISO 9001-Zertifizierung.    Bei Zulieferern, die nicht über eine gültige Zertifizierung nach ISO 9001 oder einer anderen international anerkannten Norm verfügen, führt UPM Audits durch, um die Einhaltung der einschlägigen Standards sicherzustellen.    Darüber hinaus gibt UPM Lieferanten den Vorzug, deren Managementsystem für den Arbeitsschutz nach OHSAS zertifiziert ist.     Page Image     Image Caption                Downloads      UPM Environmental statements, Paper and Pulp mills UPM Management systems and certificates           Links      ISO 14001 EMAS OHSAS 18001 ISO 9001                       UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 ZIELE DEFINIEREN DIE RICHTUNG                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung / Ziele           Ziele Managementsysteme Umweltleistung Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            ZIELE DEFINIEREN DIE RICHTUNG  Page Content UPMs Verantwortungsgrundsätze sind mit operativen Zielen gekoppelt, die den Rahmen für eine verantwortungsvolle Geschäftstätigkeit bilden.  Jedes Ziel legt eine Bezugsgröße fest und gibt die Richtung für die weitere Verbesserung der Unternehmensleistung in den kommenden Jahren vor.  Die Grundsätze mit den entsprechenden Zielen legen besonderes Augenmerk auf diejenigen Bereiche, in denen das Unternehmen die stärksten Auswirkungen auf seine Stakeholder hat. Die Ziele wurden in Zusammenarbeit mit den UPM Geschäftsbereichen festgelegt, um sicherzustellen, dass sie im Einklang mit den betrieblichen Strategien des Unternehmens stehen.   VERANTWORTUNGS-BEREICH  ​ZIEL*  ​ZIELERREICHUNG 2012  ​ÖKONOMIE  PROFITABILITÄT Wertschöpfung​  Operative Gewinnmarge über 10 %  Eigenkapitalrendite mind. 5 Prozentpunkte über dem Ertrag einer risikofreien Anlage mit einer Laufzeit von 10 Jahren  Verschuldungsgrad unter    90 %  Operative Gewinnmarge ohne Sondereffekte 5,1 %  Eigenkapitalrendite ohne Sondereffekte 5 %  Verschuldungsgrad 51 %  GOVERNANCE Verantwortlichkeit und Compliance ​  &gt; 90 % Teilnahme einer Schulung zum Verhaltens-kodex bis 2015 ​ 2)  Bis Ende 2012 hatten 86 % der Mitarbeiter eine Schulung zum Verhaltenskodex  absolviert​  ​GESELLSCHAFT 2)  FÜHRUNG  Verantwortliche Führung​  &gt; 70 % Positive Bewertungen im Mitarbeiterbindungs-Index bis 2015  Mind. 70 % Beteiligung an der Mitarbeiterbefragung bis 2015  Positive Bewertung von 63 % im Mitarbeiterbindungs-Index  Beteiligung an der Mitarbeiterbefragung von 78 %  MITARBEITER-ENTWICKLUNG Leistungsstarke Mitarbeiter​  Personal Performance Review (PPR) für über 90 % der Mitarbeiter weltweit bis 2015  Personal Performance Review (PPR) für 86 % der Mitarbeiter weltweit  ARBEITS-  BEDINGUNGEN  Sichere und motivierende Arbeitsumgebung​  Keine Unfälle mit Todesfolge (kontinuierlich)  Unfallbedingte Ausfallzeiten unter 5 (pro Million Arbeitsstunden) bis 2015  Jährliche Zielsetzung für die Meldung von Beinahe-Unfällen und Sicherheits-Beobachtungen  Keine Unfälle mit Todesfolge  Unfallbedingte Ausfallzeiten: 9  Zielsetzung für die Meldung von Beinahe-Unfällen und Sicherheits-Beobachtungen eingeführt  GESELLSCHAFTLICHES ENGAGEMENT Lokales Engagement​  Kontinuierliche Entwicklung von strategischen Nachhaltigkeitsinitiativen mit führenden NGOs (Nicht-Regierungs-Organisationen)  Kontinuierliche Weitergabe von Best Practices von Stakeholderinitiativen​  Neue Kooperation mit IUCN bezüglich Partnerschaft im Bereich Biodiversität; weitere Kooperation mit WWF bezüglich eines nachhaltigen Forstmanagements und einer Vielzahl anderer Themen  Ausführliche Benchmark-Studie zum Stakeholder-Engagement durchgeführt; globaler Prozess zum Stakeholder-Engagement in Entwicklung​  Verantwortungsvolle Beschaffung  Wertschöpfung durch verantwortungsvolle Geschäftspraktiken  &gt; 80 % der Lieferantenausgaben durch UPMs Lieferanten-Kodex qualifiziert bis 2015 5)  Kontinuierliche Lieferanten-Audits auf Basis systematischer Praktiken zur Risikobewertung  56 % von UPMs Lieferantenausgaben qualifiziert durch UPMs Lieferanten-Kodex  Lieferanten-Audits fortgesetzt. Rahmenwerk für Audits und systematische Praktiken zur Risikobewertung weiterentwickelt  UMWELT​ ​ 1) ​ ​  ​PRODUKTE Berücksichtigung des gesamten Lebenszyklus‘  Zertifizierung der Umweltmanagement- systeme der Produktionseinheiten zu 100 % (kontinuierlich)  Umweltdeklarationen der Produktgruppen zu 100 % (kontinuierlich)  Steigerung des Anteils von Produkten mit Umweltzeichen um 25 % bis 2020 3)  Nur wenige Produktionseinheiten noch ohne Zertifizierung  Umweltdeklarationen für UPM ProFi entwickelt  Steigerung des Anteils gemäß Zielsetzung  KLIMA Entwicklung von klimarelevanten Lösungen  Reduzierung der fossilen CO 2 -Emissionen um 15 % bis 2020​ 3)  Geringfügige Verbesserung in 2012, aber nicht ausreichend für das gesetzte Ziel  WASSER Verantwortliche Wassernutzung  Reduzierung des Abwasseraufkommens um 15% bis 2020 4)  Reduzierung der CSB- Fracht um 20% bis 2020 4)  Abwasseraufkommen reduziert, aber nicht ausreichend für das gesetzte Ziel  CSB-Fracht gemäß Zielsetzung reduziert​  WALD Erhaltung von „Wäldern voller Leben“ ​ ​  Beibehaltung eines hohen Anteils zertifizierter Fasern (85 % bis 2020)  100 % Abdeckung durch Chain-of-Custody-Systeme (kontinuierlich)  Entwicklung des Anteils zertifizierter Fasern gemäß Zielsetzung  Wenige, kürzlich erworbene/in Betrieb genommene Produktionseinheiten sind noch nicht zertifiziert  ABFALL Reduzieren, wiederverwerten und recyceln ​  Reduzierung des Deponieabfallaufkommens um 40 % bis 2020​​  Deponieabfälle gemäß Zielsetzung reduziert​  1) Umweltziele: gegenüber 2008  2) Soziale Ziele: gegenüber 2011  3) Umfasst Papier, Schnittholz, Sperrholz, Zellstoff und Etiketten  4) Zielvorgaben für Zellstoff- und Papierherstellung  5) Umfasst UPMs „Business-to-Business“-Ausgaben inkl. Einkauf von Holz und holzbasierter Biomasse und excl. Energie    Page Image     Image Caption            Strategie und Ziele Verhaltenskodex           Verwandte Inhalte      Umweltleistung Soziale Kennzahlen           Downloads      UPM Responsibility Targets 2011             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 UNSERE AGENDA IM BEREICH VERANTWORTUNG - ZIELE BIS 2020                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Grundsätze &amp; Umweltleistung           Ziele Managementsysteme Umweltleistung Soziale Kennzahlen Auszeichnungen Zertifizierung Berichte            UNSERE AGENDA IM BEREICH VERANTWORTUNG - ZIELE BIS 2020  Page Content Die Grundlage für UPMs Ziele auf dem Gebiet der Unternehmensverantwortung ist unsere Biofore-Vision , die einen klaren Rahmen für Innovationen, Produktentwicklung und eine sichere, nachhaltige Geschäftstätigkeit vorgibt.  Zur Umsetzung unserer Biofore-Vision haben wir 12 Grundsätze entwickelt, die in unsere ökonomische, soziale und ökologische Verantwortung („3 Säulen“) integriert sind. Für jeden dieser Grundsätze wurden konkrete Ziele und Indikatoren definiert, um die zukünftige Leistung zu messen.    ÖKONOMISCHE VERANTWORTUNG  Die ökonomische Verantwortung beinhaltet UPMs Verpflichtung gegenüber seinen Aktionären, profitables Wachstum zu erzielen. Darüber hinaus umfasst sie die Corporate-Governance-Struktur und Risikomanagement-Praktiken des Unternehmens. UPMs Ziel ist die Neugestaltung von Märkten durch Kostenführerschaft, Veränderungsbereitschaft und herausragende Innovationen sowie eine langfristige Steigerung des Shareholder Value.  Schlüsselbereich                                Verantwortungsgrundsatz  Profitabilität                                            Wertschöpfung Governance                                           Verantwortlichkeit und Compliance  SOZIALE VERANTWORTUNG  Soziale Verantwortung bedeutet für UPM die Verpflichtung, wo immer wir geschäftlich tätig sind, verantwortungsvoll und ethisch zu handeln. UPM respektiert die internationalen Menschen- und Arbeitnehmerrechte. Das Unternehmen schafft und erhält ein gesundes, sicheres Arbeitsumfeld für seine Mitarbeiter. Darüber hinaus sind wir überall wo wir tätig sind, um gute Nachbarschaft bemüht und nehmen unsere Verantwortung gegenüber dem Gemeinwesen wahr.    Schlüsselbereich                                   Verantwortungsgrundsatz Führung                                                    Verantwortliche Führung Mitarbeiterentwicklung                           Leistungsstarke Mitarbeiter Arbeitsbedingungen                              Sichere und motivierende Arbeitsumgebung Gesellschaftliches Engagement         Lokales Engagement Verantwortungsvolle Beschaffung       Wertschöpfung durch verantwortungsvolle Geschäftspraktiken    ÖKOLOGISCHE VERANTWORTUNG  Neben nachhaltigen Produkten sind Klima, Wasser, Wald und Abfall Schlüsselbereiche der ökologischen Verantwortung von UPM. UPMs Produkte basieren auf nachwachsenden Rohstoffen, die biologisch abbaubar und recyclingfähig sind.  Das Unternehmen stellt durch seine Arbeit sicher, dass seine Leistungen und die Compliance auf dem Gebiet des Umweltschutzes über die gesetzlichen Anforderungen hinausgehen. Umweltverantwortung ist ein wesentlicher Faktor bei allen Entscheidungen.    Schlüsselbereich                                     Verantwortungsgrundsatz Produkte                                                     Berücksichtigung des gesamten Lebenszyklus Klima                                                          Entwicklung von klimarelevanten Lösungen Wasser                                                       Verantwortliche Wassernutzung Wälder                                                        Erhaltung von „Wäldern voller Leben“ Abfall                                                           Reduzieren, wiederverwerten und recyceln    Page Image     Image Caption            Strategie &amp; Ziele Biofore in action Verhaltenskodex                       UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Beginnen Sie Ihre Karriere mit praktischem Know-how und neuen Ideen                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM Internet      Lernen Sie uns kennen    Für Studenten    FAQ      DE / Karriere / Für Studenten                   Beginnen Sie Ihre Karriere mit praktischem Know-how und neuen Ideen  Page Content Die klugen Einfälle unserer Studenten und Absolventen bringen frischen Wind ins Unternehmen und schon so mancher Vorschlag von einem Einsteiger hat unser Unternehmen einen entscheidenden Schritt vorangebracht.  Wenn Sie Student sind oder vor Kurzem Ihren Abschluss gemacht haben, bieten wir Ihnen vielseitige und anspruchsvolle Praktikumsstellen an, bei denen Sie Ihre Talente einsetzen können.  Unsere Trainees erwartet ein faszinierendes und anspruchsvolles Arbeitsumfeld, in dem sie die Fähigkeiten, die sie im Rahmen ihres Studiums erworbenen haben, einbringen und umsetzen können. Außerdem haben Sie als Trainee die Möglichkeit, sich je nach Interessenlage in neue Berufsfelder einzuarbeiten.  Unser Unternehmen lebt von Innovationen, deshalb begeistern uns Menschen, die gerne quer-, voraus- und mitdenken. Diese Menschen können in unserem Unternehmen viel bewegen, Neues erschaffen und so zu unserem gemeinsamen Erfolg beitragen. Mit der Vergabe von jährlich rund 50 Abschlussarbeiten, die Studenten in unserem Hause verfassen können, geben wir Raum für neue Denkansätze und Chancen auf einzigartige Karrierewege.  Werden Sie Teil unseres Teams und Pionier der Bio- und Forstindustrie!    Ihre Kontaktpersonen: Frau Danuta Dorczak-Małysz Frau Anna Stanislawska Frau Bogumila Jórasz Frau Marta Cupiał Tel. +49 4963 401-1522 E-Mail contacthr.de@upm.com UPM HR Service Germany - Recruitment    Page Image     Image Caption                Websites zum Thema      Praktikum                       UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 UPM - wir leben Innovation und Weiterentwicklung                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM Internet      Lernen Sie uns kennen    Für Studenten    FAQ      DE / Karriere / Lernen Sie uns kennen                   UPM - wir leben Innovation und Weiterentwicklung  Page Content Wir arbeiten Tag für Tag an motivierenden Aufgaben und schätzen es, wenn unsere Mitarbeiter sich voll einbringen – gemeinsam übernehmen wir Verantwortung für unser Handeln. Außerdem bieten wir unseren Mitarbeitern eine angenehme Arbeitsumgebung mit genügend Raum zur Entfaltung. Unsere modernen Arbeitsplätze begünstigen darüber hinaus die Arbeitsleistung und Weiterentwicklung eines jeden Einzelnen.  Unsere Teams arbeiten täglich an anspruchsvollen und komplexen Aufgaben und wissen um deren Bedeutung für die Zukunft. Jedes Teammitglied profitiert von einem professionellen Expertenumfeld, von dem er selbst wiederum ein wichtiger Bestandteil ist. Innerhalb dieser starken Gemeinschaft ist die Anerkennung von Team- und Einzelleistungen ebenso selbstverständlich wie ein regelmäßiger fachlicher Austausch. Somit tragen alle zum Fortschritt des Unternehmens bei und können sich gemeinsam über den Teamerfolg freuen.  Wir bei UPM möchten mithilfe erneuerbarer und recycelbarer Rohstoffe zukunftsweisende Ideen umsetzen. Sollten Sie sich also für eine Karriere bei uns entscheiden, erwartet Sie ein inspirierendes Arbeitsumfeld, in dem Sie Ihren Fähigkeiten freien Lauf lassen und Vorschläge aktiv einbringen können.  Unser Anspruch? Pionier der Branche! Heute, morgen und in Zukunft!  Erfahren Sie, was unsere UPM-Mitarbeiter von ihrer Arbeit zu berichten haben:        Biofore – im Team erfolgreich    Hoch qualifizierte und motivierte Mitarbeiter, die aktiv am Fortschritt teilhaben möchten und mit uns gemeinsam die Welt verändern wollen, bilden das Fundament von Biofore. In der Bio- und Forstindustrie sind wir immer am Puls der Zeit und lassen aktuellste Marktentwicklungen in unsere Arbeit mit einfließen. Aufgrund dessen suchen wir Mitarbeitern, die mit uns an innovativen Lösungen arbeiten möchten und sich mit Macher-Mentalität und Engagement den Herausforderungen einer dynamischen Branche stellen. Immer im Fokus: Teamgeist, der bei uns keine Floskel, sondern gelebte Realität ist – überzeugen Sie sich selbst! Unseren Mitarbeitern können wir als Arbeitgeber vielseitige Leistungen bieten, von denen jeder Einzelne langfristig profitieren kann.  ​   ​        ​  Biofore – wir fördern Ihre berufliche Weiterentwicklung    Machen Sie mit UPM einen Schritt in die Zukunft und bauen Sie Ihre Fachkenntnisse aus.    In unseren Teams wird Innovationsgeist großgeschrieben, deshalb sind bei uns neue Ideen und kreative Denkansätze immer willkommen und werden gefördert. Wenn Sie Lernen als einen lebenslangen Prozess begreifen und Spaß daran haben, Ihr Wissen gerne kontinuierlich zu erweitern, ist Biofore der Ort, an dem Sie diese Wünsche in die Tat umsetzen können.    Als wachsender Konzern innerhalb der Bio- und Forstindustrie arbeiten wir in den unterschiedlichsten Geschäftszweigen und können Ihnen somit den Einstieg in zahlreiche, faszinierende Berufsfelder bieten, zusätzlich unterstützen wir Sie selbstverständlich mit allen Kräften auf Ihrem Karriereweg.  ​   ​    ​  ​  Biofore – wir übernehmen Verantwortung für Mitarbeiter und Umwelt   Wir genießen, nicht ohne Grund, einen hervorragenden Ruf als verantwortungsbewusster Arbeitgeber und Partner. Unser ethischen Wertvorstellungen enden nicht bei unseren Mitarbeitern, sondern umfassen ebenso die Welt, in der wir leben. Sie prägen unsere tägliche Arbeit und sind zentraler Bestandteil unseres Handelns – immer mit dem Ziel, eine nachhaltigere Umwelt zu gestalten. Für uns und alle folgenden Generationen.  ​   ​    ​  ​  Unser Angebot – erfüllende und sinnhafte Arbeit mit spannenden Aufgaben   Wir sind stolz auf unsere Arbeit, denn sie spiegelt das Wissen unserer Mitarbeiter, die hohe Qualität unserer Produkte und unsere Unternehmenswerte wider. Gemeinsam arbeiten wir an der Umsetzung unserer Strategie sowie an der Realisierung individueller Ziele. Und Sie können dabei sein!  Bewerben Sie sich jetzt, um sich weiterzuentwickeln und Teil eines innovativen Unternehmens der Forstindustrie zu werden.  ​           Page Image     Image Caption            UPM in der Region Verantwortung                               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Es gibt immer die perfekte Lösung - UPM stellt neues Digi Papiersortiment vor                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           MEDIEN      Archiv für Pressemitteilungen      DE / MEDIEN / Archiv für Pressemitteilungen                   Es gibt immer die perfekte Lösung - UPM stellt neues Digi Papiersortiment vor  Page Content ​(UPM, Augsburg, 23. Februar 2015, 10:00 Uhr CET) - UPM stellt sein neues, umfangreiches Papiersortiment für den Digitaldruck vor. Die UPM Digi Papiere decken die gesamte Palette digitaler Endanwendungen ab, da sie in einer Vielzahl von Kategorien verfügbar sind, die jeweils für spezielle Zwecke und Druckformen entwickelt wurden. Mit den UPM Digi Papieren können Sie alle Vorteile des Digitaldrucks nutzen. Sie sind sowohl holzfrei ungestrichen (WFU) als auch holzfrei gestrichen (WFC) sowie in einem breiten Spektrum an Flächengewichten von 80 bis 350 g/m² verfügbar.   ​Produkt  Sorte  ​Verfügbarkeit ​  ​Flächengewicht  ​ ​  ​Rollen  ​Bogen  ​g/m²  UPM Digi Fine Jet  ​WFU  ​x   80, 90  ​UPM Digi Fine  ​WFU  ​x  ​  ​80, 90, 100  ​UPM Digi Fine Pro  ​WFU  ​x  ​x  ​80, 90, 100  ​UPM Digi Fine Premium  ​WFU  ​x  ​x  ​80, 90, 100, 120  UPM Digi Recycled Plus​  ​WFU  ​x  ​x  ​80  ​UPM Digi Recycled Premium  ​WFU  ​x  ​x  ​80, 90, 100  UPM Digi Color Laser​  ​WFU  ​x  ​x  ​90-300  ​UPM Digi Finesse Premium Silk  ​WFC  ​x  ​x  ​90-350  ​UPM Digi Finesse Gloss  ​WFC  ​x  ​x  ​90-350  Highspeed Inkjetdruck in neuer Qualität „Eines unserer neuen UPM Digi Papiere ist UPM Digi Fine jet – eine ganz neue Papierqualität, die speziell für den Highspeed Inkjetdruck entwickelt wurde. UPM Digi Fine Jet zeichnet sich aus durch schnelle Farbaufnahme, minimales Ausbluten, hohe Oberflächenglätte sowie hervorragende Wasserfestigkeit. Es eignet sich besonders für Werbematerialien, Einleger, Beilagen, Berichte und andere offizielle Dokumente“, so Ansgar Reiners , Product Portfolio Manager. UPM bietet auch je nach Bedarf die vielfältige Weiterverarbeitung der UPM Digi Papiere an. Dieser Service umfasst die Optimierung von Format, Rollenbreite, Blattgröße und Verpackung. Nachhaltiger Unternehmensansatz von UPM UPM arbeitet kontinuierlich daran, die Nachhaltigkeit seiner Produkte entlang des gesamten Lebenszyklus – vom Ursprung der Holzrohstoffe bis hin zur Entsorgung der Produkte durch den Verbraucher – zu verbessern. Die Holzfasern stammen zu 100 % aus nachhaltiger Forstwirtschaft und UPM verbessert kontinuierlich die Ressourceneffizienz seiner Papierfabriken und Prozesse. Dank der hervorragenden Wasser- und Energiebilanz von UPM wird Ihr Papier auch den höchsten Anforderungen in puncto Nachhaltigkeit gerecht. Alle UPM Digi Papiere erfüllen die strengen Kriterien führender Umweltzeichen. Somit haben unsere Kunden die Möglichkeit, diese auch für ihre eigenen Produkte und Dienstleistungen zu nutzen. Bilder zum Herunterladen finden Sie hier: http://pet.upm-kymmene.com/?cart=8922-ijhfeeliab&amp;l=EN  Aktuelle Informationen und Spezifikationen zu allen UPM Papieren finden Sie in unserem Online-Papierkatalog auf www.upmpaper.com/papiere oder der mobilen Version: m.upmpaper.com.  Falls Sie weitere Informationen wünschen, wenden Sie sich bitte an: Wolfgang Müller Sales Director, Office Papers &amp; Converting Paper ENA, Merchants, Home &amp; Office Tel.: +49 1713 8748 37, E-Mail: wolfgang.muller@upm.com Ansgar Reiners Product Portfolio Manager Paper ENA, Merchants, Home &amp; Office Tel.: +49 1609 7863 390, E-Mail: ansgar.reiners@upm.com UPM Paper ENA (Europa und Nordamerika) ist ein weltweit führender Hersteller von grafischen Papieren für die Bereiche Magazine Publishing &amp; Advertising, Merchants, Home &amp; Office sowie Newspaper Publishing. Die hochmodernen und nachhaltigen Papiere werden in Produktionsstätten in Finnland, Deutschland, UK, Frankreich, Österreich und den USA hergestellt. Weitere Informationen finden Sie unter: www.upmpaper.de          Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zwischenbericht Q1/2015: Weiterhin gute Profitabilität im ersten Quartal; UPM gut positioniert für Ertragswachstum                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           MEDIEN      Archiv für Pressemitteilungen      DE / MEDIEN / Archiv für Pressemitteilungen                   Zwischenbericht Q1/2015: Weiterhin gute Profitabilität im ersten Quartal; UPM gut positioniert für Ertragswachstum  Page Content ​UPM-Kymmene Corporation         Zwischenbericht          28. April 2015, 9:30 Uhr EET     Q1 2015 im Vergleich zu Q1 2014    • Ergebnis je Aktie ohne Sondereffekte: 0,29 Euro (0,27 Euro), ausgewiesen 0,29 Euro (0,36 Euro) • Betriebsergebnis ohne Sondereffekte: 204 Mio. Euro bzw. 8,2 % der Umsatzerlöse (196 Mio. Euro bzw. 7,9 % der Umsatzerlöse) • Profitabilität gestützt durch die Maßnahmen zur Profitabilitätsverbesserung und günstige Wechselkurse • Die Bioraffinerie UPM Lappeenranta in Finnland hat mit der kommerziellen Produktion von hochwertigem erneuerbaren Dieselkraftstoff begonnen • UPM investiert in das äußerst attraktive Sperrholzgeschäft und baut das Werk Otepää in Estland weiter aus  Wesentliche Kennzahlen  Q1/2015   Q1/2014   Q4/2014   Q1-Q4/2014   Umsatzerlöse, Mio. EUR   2.486   2.481   2.531   9.868   EBITDA, Mio. EUR   325   323   334   1.306   % der Umsatzerlöse  13,1   13,0   13,2   13,2   Betriebsergebnis (Verlust), Mio. EUR  203   191   71   674   ohne Sondereffekte, Mio. EUR  204   196   230   847   % der Umsatzerlöse  8,2   7,9   9,1   8,6   Ergebnis vor Steuern (Verlust), Mio. EUR  181   237   57   667   ohne  Sondereffekte, Mio. EUR  182   176   216   774   Nettoergebnis (Verlust) im Berichtszeitraum, Mio. EUR  155   193   8   512   Ergebnis je Aktie, EUR  0,29   0,36   0,01   0,96   ohne Sondereffekte, EUR  0,29   0,27   0,32   1,17   Operativer Cashflow je Aktie, EUR   0,20   0,50   0,86   2,33   Eigenkapital je Aktie zum Ende des Berichtszeitraums, EUR   14,61   14,12   14,02   14,02   Verschuldungsgrad zum Ende des Berichtszeitraums, %   31   37   32   32   Verzinsliche Nettoverbindlichkeiten zum Ende des Berichtszeitraums, Mio. EUR  2.419   2.777   2.401   2.401   Jussi Pesonen, President &amp; CEO, zum 1. Quartal 2015:     „Die Ergebnisse des ersten Quartals haben sich im Jahresvergleich verbessert. Dies ist eine hervorragende Leistung, wenn man die großen Herausforderungen des europäischen Energie- und Papiermarktes berücksichtigt. Die Ergebnisse wurden durch unsere Maßnahmen zur Profitabilitätsverbesserung sowie günstige Wechselkurse gestützt. In den nächsten Quartalen werden das Programm zur Profitabilitätsverbesserung und unsere Wachstumsinitiativen das Ergebnis weiter stärken.    Besonders zufrieden bin ich im ersten Quartal mit der sehr guten Dynamik bei UPM Biorefining und UPM Plywood. In diesen Geschäftsbereichen wurde die starke Leistung durch eine gute Nachfrage unterstützt und beide sind in der Lage ihren Ertrag weiter zu steigern, nämlich durch die laufenden Investitionen in die Zellstofffabrik Kymi bzw. das Sperrholzwerk Otepää.    Die Bioraffinerie UPM Lappeenranta begann im ersten Quartal mit der Auslieferung von erneuerbarem Dieselkraftstoff an Kunden. Obwohl sich die Produktion noch in der Anlaufphase befindet, geben die bisherigen Erfahrungen bereits deutliche Hinweise darauf, dass die Technologie ausgereift ist und das Geschäftsmodell funktioniert.    UPM Raflatac und UPM Paper Asia verzeichneten ein stabiles Quartal mit guten Ergebnissen. UPM Raflatac profitierte von günstigen Marktbedingungen. Darüber hinaus werden uns die laufenden Investitionen in China und Polen helfen, die steigende Nachfrage 2015 zu bedienen. Die Investition von UPM Paper Asia in Etikettenmaterialien und Spezialpapiere bei UPM Changshu schreitet gut voran und wird bis Ende des Jahres abgeschlossen sein.    UPM Energy und UPM Paper ENA (Europa und Nordamerika) sahen sich einigen Marktherausforderungen gegenüber. UPM Energy wurde durch niedrigere Preise und geringere Produktionsmengen in den Bereichen Kern- und Wasserkraft beeinträchtigt.  Wie erwartet, wurden im europäischen Papiergeschäft niedrigere Publikationspapierpreise und eine geringere Nachfrage nach diesen Produkten sowie gestiegene Zellstoffkosten verzeichnet. Im Herbst haben wir bei UPM Paper ENA einen Restrukturierungsprozess begonnen und während des ersten Quartals drei Papiermaschinen in Europa dauerhaft stillgelegt. In Verbindung mit saisonalen Faktoren werden diese Maßnahmen das Ergebnis von UPM Paper ENA im weiteren Verlauf des Jahres positiv beeinflussen.    Insgesamt ist UPM für die kommenden Quartale gut aufgestellt. Das Programm zur Profitabilitätsverbesserung wird bis Ende dieses Jahres noch über 100 Mio. Euro jährliche Kosteneinsparungen bewirken. Wir verfügen über ein Portfolio leistungsstarker Geschäftsbereiche mit einigen hochprofitablen Wachstumsinitiativen, die bis Ende dieses Jahres anlaufen werden. Dies wird das  Ergebnis im kommenden Jahr weiter verbessern. Dank unserer starken Bilanz sind wir in der Lage strategische Möglichkeiten wahrzunehmen“, erklärt Jussi Pesonen. Ausblick für 2015    Es wird erwartet, dass sich die 2014 erreichte verbesserte Profitabilität im Jahr 2015 fortsetzt und es gibt Anzeichen für weitere Verbesserungen. Gestützt wird die Profitabilität durch das Programm zur Profitabilitätsverbesserung in Höhe von 150 Mio. Euro sowie durch die ersten positiven Auswirkungen unserer Wachstumsinitiativen. Beeinträchtigt wird sie jedoch von niedrigeren Publikationspapierpreisen und niedrigeren Strompreisen zu Beginn des Jahres. Positiv auf unser Ergebnis wirken sich der derzeit geschwächte Euro und der niedrigere Ölpreis aus. Conference Call und Pressekonferenz Jussi Pesonen, UPM President &amp; CEO, stellt die Ergebnisse in einem Conference Call und in einem Webcast für Analysten und Investoren vor. Diese finden am 28. April 2015 um 13:15 Uhr finnischer Zeit (12:15 Uhr MEZ) in englischer Sprache statt. Später am Nachmittag stellt Jussi Pesonen die Ergebnisse auf Finnisch bei einer Pressekonferenz in der UPM Konzernzentrale (Biofore-Haus) in Helsinki, Alvar Aallon katu 1, um 14:30 Uhr finnischer Zeit (13:30 Uhr MEZ) vor. Details zum Conference Call: Sie können am Conference Call teilnehmen, indem Sie eine Nummer aus der unten stehenden Liste wählen oder den Webcast online auf www.upm.com verfolgen. Lediglich Teilnehmer, die während des Conference Calls Fragen stellen möchten, müssen sich einwählen. Alle Teilnehmer können die Webcast-Präsentation online verfolgen. Wir empfehlen den Teilnehmern, sich 5 bis 10 Minuten vorher einzuwählen, um einen pünktlichen Konferenzstart zu gewährleisten. Der Webcast kann auf www.upm.com 12 Monate lang angesehen werden. Abruftitel der Telefonkonferenz: UPM Q1 2015 Interim Report  Telefonnummern mit Direkteinwahl:  FI: +358 9817 10495 UK: +44 2031 940552 NO +47 235 002 11 SE: +46 8566 42702 US: +18 55716 1597 Internationale Telefonnummer mit Einwahl mit PIN: 118818#  AU: +61 2840 58533 AT: +43 1928 0493 CH: +86 400 612 1262 DE: +49 2119 7190 076 ES: +34 9111 40089 HK: +85 2307 73566 IN: +91 2261 8751 56 IT: +39 0236 0138 09 JP: +81 3445 56491 NL: +31 2070 95111 BE: +32 2402 9661 DK: +45 3544 5574 FR: +33 1707 50706 *** Es ist zu beachten, dass bestimmte in diesem Dokument enthaltene Aussagen, die keine historischen Fakten sind, Einschätzungen zukünftiger Entwicklungen sind. Dazu zählen insbesondere Aussagen hinsichtlich des erwarteten Wachstums und der erwarteten Entwicklung von Märkten, Wachstums- und Rentabilitätserwartungen sowie Aussagen, in denen die Wörter „glauben“, „erwarten“, „damit rechnen“, „dürften“ oder ähnliche Ausdrücke vorkommen. Da diese Aussagen auf derzeitigen Planungen, Schätzungen und Prognosen beruhen, enthalten sie Risiken und Unsicherheiten, so dass die tatsächlichen Ergebnisse erheblich von den in solchen Einschätzungen zur zukünftigen Entwicklung geäußerten Erwartungen abweichen können. Faktoren, die solche Abweichungen verursachen können, sind unter anderem: (1) betriebliche Faktoren, wie z. B. dauerhafter Erfolg der Fertigungsaktivitäten und dadurch bedingter Effektivitätsvorteil, einschließlich der Verfügbarkeit von und Kosten für Produktionsgüter(n), der fortgesetzte Erfolg der Produktentwicklung, Akzeptanz neuer Produkte und Dienstleistungen durch bestimmte Kunden des Konzerns, Erfolg derzeitiger und künftiger Kooperationsvereinbarungen, Änderungen der Geschäftsstrategie und der Entwicklungspläne bzw. -ziele, Veränderungen des von Patenten und anderen Rechten zum Schutz geistigen Eigentums des Konzerns gewährten Schutzes und der Verfügbarkeit von Kapital zu annehmbaren Bedingungen; (2) Branchenbedingungen, wie z. B. die Intensität der Produktnachfrage und des Wettbewerbs, derzeitige und künftige Preise für die Produkte des Konzerns auf den Weltmärkten und Preisdruck, die finanzielle Lage der Kunden und Konkurrenten des Unternehmens, die mögliche Einführung neuer Konkurrenzprodukte und -technologien durch Mitbewerber; und (3) allgemeine wirtschaftliche Einflüsse, wie beispielsweise das Wirtschaftswachstum in den für den Konzern wichtigsten Märkten oder Währungs- und Zinsschwankungen. Weitere Einzelheiten zu den Risikofaktoren finden Sie auf den Seiten 76-77 des Geschäftsberichts 2014 des Unternehmens. UPM-Kymmene Corporation Pirkko Harrela Executive Vice President, Stakeholder Relations UPM, Media Relations 9:00 Uhr – 16:00 Uhr EET Tel. +358 40 588 3284 media@upm.com  www.twitter.com/UPM_News www.facebook.com/UPMGlobal www.linkedin.com/company/upm-kymmene UPM führt die Bio- und Forstindustrie in eine neue und nachhaltige Zukunft. Der Konzern besteht aus sechs Geschäftsbereichen: UPM Biorefining, UPM Energy, UPM Raflatac, UPM Paper Asia, UPM Paper Europe &amp; North America und UPM Plywood. Unsere Produkte werden aus erneuerbaren Rohstoffen hergestellt und sind wiederverwertbar. Das Unternehmen beliefert Kunden auf der ganzen Welt und beschäftigt insgesamt etwa 20.000 Mitarbeiter. Die Umsatzerlöse von UPM liegen bei etwa 10 Mrd. Euro pro Jahr. Die Aktien von UPM werden an der Wertpapierbörse NASDAQ OMX Helsinki notiert. UPM – The Biofore Company – www.upm.de   *** Dies ist eine inoffizielle Übersetzung der ursprünglichen in englischer Sprache abgefassten Mitteilung.          Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Entdecken Sie Papiere für sämtliche Endanwendungen auf der CO-REACH 2015                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           MEDIEN      Archiv für Pressemitteilungen      DE / MEDIEN / Archiv für Pressemitteilungen                   Entdecken Sie Papiere für sämtliche Endanwendungen auf der CO-REACH 2015  Page Content ​(UPM, Augsburg, 24. Juni 2015) – UPM glaubt an die Zukunft von Papier und an die erfolgreiche Interaktion mit den digitalen Medien. Print steht nicht nur im Wettbewerb mit anderen Medienkanälen, sondern fügt sich nahtlos darin ein. Performance-Papiere für wettbewerbsfähige Printprodukte UPM hat mit UPM Valor , UPM Impresse und UPM ReCat neue, qualitativ hochwertige Druckpapiersorten auf den Markt gebracht, die speziell für Zeitschriftenverlage und die werbetreibende Industrie entwickelt wurden. Allen Performance-Papieren ist gemeinsam, dass sie Printprodukte durch Einsparungen bei Lieferkosten sowie durch eine verbesserte Nachhaltigkeit für den Kunden wettbewerbsfähiger machen. Die Papiere sind ideal geeignet für Publikationen und Printerzeugnisse, von denen Premiumqualität erwartet wird. UPM Valor ist beispielsweise hinsichtlich der Qualität und der Eigenschaften vergleichbar mit Referenzprodukten, aber bis zu 15 % leichter. Dank des effizienteren Rohstoffeinsatzes, hat dieses innovative Papier geringere Auswirkungen auf die Umwelt. „UPM Valor vereint unser Know-how und hochwertige Materialien. Wir haben einen enormen Sprung nach vorne bei der Entwicklung unserer traditionellen Papierprodukte gemacht“, erklärt Product Portfolio Manager Antti Pokkinen . Auch die anderen UPM Performance-Papiere zeichnen sich durch die Kombination aus hoher Qualität und Wirtschaftlichkeit aus. Aufgrund der Verwendung von weniger Rohstoffen bzw. der Zusammensetzung, reduzieren die Papiere außerdem die Umweltbelastung und sind damit führend in Sachen Nachhaltigkeit. „Unsere Performance-Papiere wurden entsprechend der Nachfrage entwickelt. Gedruckte Publikationen müssen mit anderen Medienprodukten mithalten können und daher erwarten Kunden Kosteneffizienz bei Papierlieferungen“, sagt Antti Pokkinen. Immer die perfekte Lösung im Digitaldruck Die UPM Digi Papiere decken die gesamte Palette digitaler Endanwendungen ab, da sie in einer Vielzahl von Kategorien verfügbar sind, die jeweils für spezielle Zwecke und Drucktechnologien entwickelt wurden. Mit den UPM Digi Papieren lassen sich alle Vorteile des Digitaldrucks nutzen. Sie sind sowohl holzfrei ungestrichen (WFU) als auch holzfrei gestrichen (WFC) sowie in einem breiten Spektrum an Flächengewichten von 80 bis 350 g/m² verfügbar. „Eines unserer neuen UPM Digi Papiere ist UPM Digi Fine jet – eine ganz neue Papierqualität, die speziell für den Highspeed Inkjetdruck entwickelt wurde. UPM Digi Fine jet zeichnet sich aus durch schnelle Tintenaufnahme und -fixierung, hohe Oberflächenglätte sowie eine hervorragende Opazität. Es eignet sich besonders für Werbematerialien, Einleger, Mailings, Kontoauszüge, Beilagen, Berichte und andere offizielle Dokumente“, so Ansgar Reiners , Product Portfolio Manager. Für Trockentoner Anwendungen bietet UPM eine vielfältige Auswahl an gestrichenen Papieren, UPM Finesse , beispielsweise für Fotobücher und andere hochwertige Drucksachen an. Das Angebot im Segment der ungestrichenen holzfreien und Recyclingpapiere wurde mit den Produkten der Digi Fine Serie erweitert. UPM bietet eine Vielzahl an unterschiedlichen Ausrüstungsmöglichkeiten der UPM Digi Papiere an. So garantiert etwa eine spezielle Schneidanlage für Digi Produkte die Ausrüstung unterschiedlichster Formatgrößen mit höchster Schnitt- und Winkelgenauigkeit. Nachhaltigkeit – eine Grundlage für Geschäftserfolg Verlage, Druckereien und Werbetreibende legen einen großen Fokus aus verlässliche, umweltfreundlich hergestellte und sichere Produkte. Dazu zählen auch gedruckte Materialien. Die Leser und Konsumenten sind an Umweltthemen stark interessiert und fragen aktiv bei den Unternehmen nach diesbezüglichen Informationen. Papier ist das beste Beispiel für ein Biofore-Produkt: Es wird aus nachwachsenden und wiederverwertbaren Rohstoffen hergestellt und ist damit von Natur aus nachhaltig. Falls Sie weitere Informationen wünschen, wenden Sie sich bitte an: Antti Pokkinen , Product Portfolio Manager, UPM Paper ENA, Tel. +49 821 3109-7208 Ansgar Reiners , Product Portfolio Manager, UPM Paper ENA, Tel. +49 4963 401-1601 UPM führt die Bio- und Forstindustrie in eine neue und nachhaltige Zukunft. Der Konzern besteht aus sechs Geschäftsbereichen: UPM Biorefining, UPM Energy, UPM Raflatac, UPM Paper Asia, UPM Paper Europe &amp; North America und UPM Plywood. Unsere Produkte werden aus erneuerbaren Rohstoffen hergestellt und sind wiederverwertbar. Das Unternehmen beliefert Kunden auf der ganzen Welt und beschäftigt insgesamt etwa 20.000 Mitarbeiter. Die Umsatzerlöse von UPM liegen bei etwa 10 Mrd. Euro pro Jahr. Die Aktien von UPM werden an der Wertpapierbörse NASDAQ OMX Helsinki notiert. UPM – The Biofore Company – www.upm.com  UPM Paper ENA (Europa und Nordamerika) ist ein weltweit führender Hersteller von grafischen Papieren für die Bereiche Magazine Publishing &amp; Advertising, Merchants, Home &amp; Office sowie Newspaper Publishing. Die hochmodernen und nachhaltigen Papiere werden in Produktionsstätten in Finnland, Deutschland, UK, Frankreich, Österreich und den USA hergestellt. Weitere Informationen finden Sie unter: www.upmpaper.de          Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Umweltleistung der UPM Zellstoff- und Papierfabriken in den EMAS-Berichten 2014 veröffentlicht                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           MEDIEN      Archiv für Pressemitteilungen      DE / MEDIEN / Archiv für Pressemitteilungen                   Umweltleistung der UPM Zellstoff- und Papierfabriken in den EMAS-Berichten 2014 veröffentlicht  Page Content ​(UPM, Helsinki, 6. Juli 2015, um 9:30 Uhr OEZ) - UPM hat die Berichte zum „EU Eco-Management and Audit Scheme“ (EMAS) für das Jahr 2014 veröffentlicht. UPM hat alle seine europäischen Zellstoff- und Papierfabriken, das UPM Zellstoffwerk Fray Bentos in Uruguay und die Papierfabrik UPM Changshu in China im Rahmen des EMAS zertifizieren lassen.  Transparenz und Offenheit gegenüber unseren Stakeholdern sind ein wichtiger Teil der globalen Unternehmensverantwortung von UPM. Die EMAS-Registrierung und die von Dritten verifizierte Berichterstattung stehen für kontinuierliche Verbesserung. „Als Vorreiter bei der Integration der Bio- und Forstindustrie legt UPM großen Wert auf Innovation. Wir sehen Kreislaufwirtschaft, also Mehrwert mit effizienterem Resourceneinsatz zu schaffen, als das Geschäftsmodell der Zukunft“, erläutern Anssi Klinga , Senior Vice President UPM Pulp, Bernd Eikens , Executive Vice President, UPM Paper ENA, und Kim Poulsen , Executive Vice President, UPM Paper Asia, im Bericht. „Nachhaltig beschreibt nicht nur unsere Lösungen, sondern auch unsere Arbeitsweise“, erklären sie weiter.  EMAS setzt bei den Teilnehmern ein Umweltmanagementsystem sowie die Veröffentlichung eines von Dritten verifizierten Umweltberichts voraus. Dadurch wird die Glaubwürdigkeit und Zuverlässigkeit der Umweltdaten verstärkt. Der gemeinsame Teil der Umwelterklärung enthält Informationen und Kernindikatoren auf Konzernebene, z. B. zur Energie- und Materialeffizienz. Die Umweltbilanzen der einzelnen Werke ergänzen die gemeinsame Umwelterklärung mit werksspezifischen Informationen, zum Beispiel bezüglich Umweltzielen und -leistungen.  Zusätzlich zu EMAS, an dem UPM seit etwa 20 Jahren teilnimmt, bietet das Unternehmen weitere durch Dritte verifizierte Umweltinformationen auf Konzernebene sowie Informationen der Werke und einzelner Produkte, wie zum Beispiel Umweltzeichen, Produktdatenblätter oder Zertifikate der Standorte.  Die gemeinsame Umwelterklärung und die Umweltbilanzen der jeweiligen Werke stehen auf der UPM Website zur Verfügung. Falls Sie weitere Informationen wünschen, wenden Sie sich bitte an:  Päivi Salpakivi-Salomaa , Vice President, Environment &amp; Responsibility, UPM, Tel.: +358 400 754 748 UPM, Media Desk Tel.: +358 40 588 3284 Mo–Fr von 09:00–16:00 Uhr media@upm.com  www.twitter.com/UPM_News www.facebook.com/UPMGlobal www.linkedin.com/company/upm-kymmene  UPM UPM führt die Bio- und Forstindustrie in eine neue und nachhaltige Zukunft. Der Konzern besteht aus sechs Geschäftsbereichen: UPM Biorefining, UPM Energy, UPM Raflatac, UPM Paper Asia, UPM Paper Europe &amp; North America und UPM Plywood. Unsere Produkte werden aus erneuerbaren Rohstoffen hergestellt und sind wiederverwertbar. Das Unternehmen beliefert Kunden auf der ganzen Welt und beschäftigt insgesamt etwa 20.000 Mitarbeiter. Die Umsatzerlöse von UPM liegen bei etwa 10 Mrd. Euro pro Jahr. Die Aktien von UPM werden an der Wertpapierbörse NASDAQ OMX Helsinki notiert. UPM – The Biofore Company – www.upm.de         Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zwischenbericht Q2/2015: UPMs gute Entwicklung setzt sich im zweiten Quartal fort; besseres Ergebnis im Jahresvergleich                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           MEDIEN      Archiv für Pressemitteilungen      DE / MEDIEN / Archiv für Pressemitteilungen                   Zwischenbericht Q2/2015: UPMs gute Entwicklung setzt sich im zweiten Quartal fort; besseres Ergebnis im Jahresvergleich  Page Content ​UPM-Kymmene Corporation        Zwischenbericht          28. Juli 2015, 9:15 Uhr EET Zwischenbericht Q2/2015: UPMs gute Entwicklung setzt sich im zweiten Quartal fort; besseres Ergebnis im Jahresvergleich Q2 2015 im Vergleich zu Q2 2014 • Ergebnis je Aktie ohne Sondereffekte: 0,33 Euro (0,26 Euro), ausgewiesen 0,30 Euro (0,25 Euro) • Betriebsergebnis ohne Sondereffekte: 227 Mio. Euro bzw. 8,9 % der Umsatzerlöse (186 Mio. Euro bzw. 7,6 % der Umsatzerlöse) • Profitabilität gestützt durch die Maßnahmen zur Profitabilitätsverbesserung und günstige Wechselkurse • Das Programm zur Profitabilitätsverbesserung entwickelte sich im zweiten Quartal 2015 gut. Es wurden Kosteneinsparungen in Höhe von 27 Mio. Euro erzielt (108 Mio. Euro auf Jahresbasis) • Starker operativer Cashflow von 324 Mio. Euro (215 Mio. Euro) Q1–Q2 2015 im Vergleich zu Q1–Q2 2014 • Ergebnis je Aktie ohne Sondereffekte: 0,62 Euro (0,53 Euro), ausgewiesen 0,59 Euro (0,61 Euro) • Betriebsergebnis ohne Sondereffekte: 431 Mio. Euro bzw. 8,6 % der Umsatzerlöse (382 Mio. Euro bzw. 7,8 % der Umsatzerlöse) • UPM begann mit der Marktauslieferung von hochwertigem erneuerbaren Dieselkraftstoff und schloss die Erweiterungen bei UPM Raflatac in Polen und im Asien-Pazifik-Raum ab • UPM investiert in das äußerst attraktive Sperrholz- und Zellstoffgeschäft durch den Ausbau des Sperrholzwerks Otepää in Estland und die Effizienzsteigerung der Zellstofffabrik UPM Kaukas • UPM setzte in Europa eine Reduzierung der Produktionskapazität von 800.000 Tonnen grafischer Papiere um   Wesentliche Kennzahlen  Q2/2015   Q2/2014   Q1/2015   Q1-Q2/2015   Q1-Q2/2014   Q1-Q4/2014   Umsatzerlöse, Mio. EUR  2.548   2.441   2.486   5.034   4.922   9.868   EBITDA, Mio. EUR   317   305   325   642   628   1.306   % der Umsatzerlöse  12,4   12,5   13,1   12,8   12,8   13,2   Betriebsergebnis (Verlust), Mio. EUR   206   176   203   409   367   674   ohne Sondereffekte, Mio. EUR   227   186   204   431   382   847   % der Umsatzerlöse  8,9   7,6   8,2   8,6   7,8   8,6   Ergebnis vor Steuern (Verlust), Mio. EUR   182   159   181   363   396   667   ohne Sondereffekte, Mio. EUR  203   169   182   385   345   774   Nettoergebnis (Verlust) im Berichtszeitraum, Mio. EUR   160   129   155   315   322   512   Ergebnis je Aktie, EUR  0,30   0,25   0,29   0,59   0,61   0,96   ohne Sondereffekte, EUR  0,33   0,26   0,29   0,62   0,53   1,17   Operativer Cashflow je Aktie, EUR  0,61   0,40   0,20   0,81   0,90   2,33   Eigenkapital je Aktie zum Ende des Berichtszeitraums, EUR  14,30   13,76   14,61   14,30   13,76   14,02   Verschuldungsgrad zum Ende des Berichtszeitraums, %   35   40   31   35   40   32   Verzinsliche Nettoverbindlichkeiten zum Ende des Berichtszeitraums, Mio. EUR  2.635   2.925   2.419   2.635   2.925   2.401     Jussi Pesonen, President &amp; CEO, zum 2. Quartal 2015:    „Im zweiten Quartal haben wir gute Fortschritte gemacht. Unser Betriebsergebnis hat sich im Jahresvergleich verbessert und wir konnten einen starken operativen Cashflow verzeichnen. Insgesamt wurde das Konzernergebnis durch unsere Programme zur Profitabilitätsverbesserung gestützt, was sich vor allem in niedrigeren variablen Kosten zeigte.    UPM Biorefining, UPM Raflatac, UPM Plywood und UPM Paper Asia profitierten von günstigen Marktbedingungen und erzielten gute Ergebnisse. Ich bin sehr zufrieden, dass wir in all diesen Geschäftsbereichen laufende Wachstumsinitiativen haben. UPM Energy hat angesichts der aktuellen Situation auf den Strommärkten ein ordentliches Ergebnis erzielt, das insbesondere auf höhere Volumen im Bereich Wasserkraft zurückzuführen ist.    Die Währungsentwicklung hat das Konzernergebnis insgesamt positiv beeinflusst, sich auf die einzelnen Geschäftsbereiche jedoch unterschiedlich ausgewirkt. Während der Geschäftsbereich UPM Biorefining von positiven Währungseffekten profitierte, waren UPM Paper ENA und UPM Paper Asia durch negative Auswirkungen von Währungssicherungsgeschäften betroffen. Die starke Entwicklung des Zellstoffpreises in Euro hat die Ergebnisse von UPM Biorefining deutlich gesteigert, für unser Papiergeschäft war dies allerdings mit höheren Kosten verbunden.    Im zweiten Quartal haben wir unseren erneuerbaren Dieselkraftstoff UPM BioVerno in Finnland eingeführt, die Investitionen von UPM Raflatac im Asien-Pazifik-Raum und in Polen abgeschlossen und in der Zellstofffabrik Kaukas in Lappeenranta, Finnland, mit einer Investition in Höhe von 50 Mio. Euro begonnen. In Verbindung mit den laufenden Investitionen in die Zellstofffabrik Kymi, das Sperrholzwerk Otepää und die Papierfabrik Changshu wird dies in den kommenden Quartalen das Ergebniswachstum unterstützen.    Alles in allem bin ich nach wie vor von dem laufenden Programm zur Profitabilitätsverbesserung und den aktuellen Wachstumsinitiativen überzeugt. UPM ist für Ertragswachstum weiterhin gut positioniert.“ Ausblick für 2015    Es wird erwartet, dass sich die 2014 erreichte verbesserte Profitabilität im Jahr 2015 fortsetzt und es gibt Anzeichen für weitere Verbesserungen. Gestützt wird die Profitabilität durch das Programm zur Profitabilitätsverbesserung in Höhe von 150 Mio. Euro, günstige Währungseffekte sowie die ersten positiven Auswirkungen unserer Wachstumsinitiativen. Beeinträchtigt wird sie jedoch von niedrigeren Publikationspapierpreisen und niedrigeren Strompreisen im Vergleich zu 2014.    Es wird erwartet, dass sich die Profitabilität des Geschäftsbereiches UPM Paper ENA in H2/2015 im Vergleich zu H1/2015 verbessert.    Conference Call und Pressekonferenz Jussi Pesonen , UPM President &amp; CEO, stellt die Ergebnisse in einem Conference Call und in einem Webcast für Analysten und Investoren vor. Diese finden am 28. Juli 2015 um 13:15 Uhr finnischer Zeit (12:15 Uhr MEZ) in englischer Sprache statt. Später am Nachmittag stellt Jussi Pesonen die Ergebnisse auf Finnisch bei einer Pressekonferenz in der UPM Konzernzentrale (Biofore-Haus) in Helsinki, Alvar Aallon katu 1, um 14:30 Uhr finnischer Zeit (13:30 Uhr MEZ) vor.  Details zum Conference Call: Sie können am Conference Call teilnehmen, indem Sie eine Nummer aus der unten stehenden Liste wählen oder den Webcast online auf www.upm.com verfolgen. Lediglich Teilnehmer, die während des Conference Calls Fragen stellen möchten, müssen sich einwählen. Alle Teilnehmer können die Webcast-Präsentation online verfolgen. Wir empfehlen den Teilnehmern, sich 5 bis 10 Minuten vorher einzuwählen, um einen pünktlichen Konferenzstart zu gewährleisten. Der Webcast kann auf www.upm.com 12 Monate lang angesehen werden. Abruftitel der Telefonkonferenz: UPM Q2 2015 Interim Report Telefonnummern mit Direkteinwahl:  FI: +358 9817 10495 UK: +44 2031 940552 NO +47 235 002 11 SE: +46 8566 42702 US: +18 55716 1597 BE: +32 800 584 11 FR: +33 805 980 143 DK: +45 823 331 78 Internationale Telefonnummer mit Einwahl mit PIN: 307134#  AU: +61 2840 58533 AT: +43 1928 0493 CH: +41 225 802 994 DE: +49 2119 7190 076 ES: +34 9111 40089 HK: +85 2307 73566 IN: +91 2261 8751 56 IR: +353 144 756 82 IT: +39 0236 0138 09 JP: +81 3445 56491 NL: +31 2070 95111 SP: +65 642 983 39 CN: +86 400 612 1262 *** Es ist zu beachten, dass bestimmte in diesem Dokument enthaltene Aussagen, die keine historischen Fakten sind, Einschätzungen zukünftiger Entwicklungen sind. Dazu zählen insbesondere Aussagen hinsichtlich des erwarteten Wachstums und der erwarteten Entwicklung von Märkten, Wachstums- und Rentabilitätserwartungen sowie Aussagen, in denen die Wörter „glauben“, „erwarten“, „damit rechnen“, „dürften“ oder ähnliche Ausdrücke vorkommen. Da diese Aussagen auf derzeitigen Planungen, Schätzungen und Prognosen beruhen, enthalten sie Risiken und Unsicherheiten, so dass die tatsächlichen Ergebnisse erheblich von den in solchen Einschätzungen zur zukünftigen Entwicklung geäußerten Erwartungen abweichen können. Faktoren, die solche Abweichungen verursachen können, sind unter anderem: (1) betriebliche Faktoren, wie z. B. dauerhafter Erfolg der Fertigungsaktivitäten und dadurch bedingter Effektivitätsvorteil, einschließlich der Verfügbarkeit von und Kosten für Produktionsgüter(n), der fortgesetzte Erfolg der Produktentwicklung, Akzeptanz neuer Produkte und Dienstleistungen durch bestimmte Kunden des Konzerns, Erfolg derzeitiger und künftiger Kooperationsvereinbarungen, Änderungen der Geschäftsstrategie und der Entwicklungspläne bzw. -ziele, Veränderungen des von Patenten und anderen Rechten zum Schutz geistigen Eigentums des Konzerns gewährten Schutzes und der Verfügbarkeit von Kapital zu annehmbaren Bedingungen; (2) Branchenbedingungen, wie z. B. die Intensität der Produktnachfrage und des Wettbewerbs, derzeitige und künftige Preise für die Produkte des Konzerns auf den Weltmärkten und Preisdruck, die finanzielle Lage der Kunden und Konkurrenten des Unternehmens, die mögliche Einführung neuer Konkurrenzprodukte und -technologien durch Mitbewerber; und (3) allgemeine wirtschaftliche Einflüsse, wie beispielsweise das Wirtschaftswachstum in den für den Konzern wichtigsten Märkten oder Währungs- und Zinsschwankungen. Weitere Einzelheiten zu den Risikofaktoren finden Sie auf den Seiten 76-77 des Geschäftsberichts 2014 des Unternehmens. UPM-Kymmene Corporation Pirkko Harrela Executive Vice President, Stakeholder Relations UPM, Media Relations 9:00 Uhr – 16:00 Uhr EET Tel. +358 40 588 3284  media@upm.com www.twitter.com/UPM_News www.facebook.com/UPMGlobal www.linkedin.com/company/upm-kymmene UPM führt die Bio- und Forstindustrie in eine neue und nachhaltige Zukunft. Der Konzern besteht aus sechs Geschäftsbereichen: UPM Biorefining, UPM Energy, UPM Raflatac, UPM Paper Asia, UPM Paper Europe &amp; North America und UPM Plywood. Unsere Produkte werden aus erneuerbaren Rohstoffen hergestellt und sind wiederverwertbar. Das Unternehmen beliefert Kunden auf der ganzen Welt und beschäftigt insgesamt etwa 20.000 Mitarbeiter. Die Umsatzerlöse von UPM liegen bei etwa 10 Mrd. Euro pro Jahr. Die Aktien von UPM werden an der Wertpapierbörse NASDAQ OMX Helsinki notiert. UPM – The Biofore Company – www.upm.de   *** Dies ist eine inoffizielle Übersetzung der ursprünglichen in englischer Sprache abgefassten Mitteilung.        Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 ARBEITEN BEI UPM                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM        DE / UPM / Karriere / Arbeiten bei UPM           Anforderungen FAQ Arbeiten bei UPM Studenten            ARBEITEN BEI UPM  Page Content    Sie wollen sich hohen Anforderungen stellen? Wir fordern Sie heraus und suchen Menschen, die sich kontinuierlich weiterentwickeln wollen. Menschen, die ihre eigene und damit auch gleichzeitig unsere Leistung verbessern. Menschen, die nach einem erfüllten Leben und einer gelungenen Balance zwischen Beruf und Freizeit streben. Denn das ist es, was sich wirklich lohnt, was Menschen motiviert und zu überdurchschnittlichen Ergebnissen führt.  Wir sind stolz darauf, ein Unternehmen zu sein, das immer in Bewegung ist. UPM arbeitet ständig an der Verbesserung seiner Leistung und dies erwarten wir auch von unseren Mitarbeitern.​    Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                    .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                            Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM IN DER REGION      Sponsoring und Spenden      DE / UPM IN DER REGION / Sponsoring und Spenden / Bewerbungsformular für Spenden           Sponsoring und Spenden             Page Content             Bewerbungsformular für Spenden    Lesen Sie vor Abschluss des Antrags unsere Leitlinien zu Sponsoring-Kooperationen und Spenden sorgfältig durch. Eine Spende ist eine freiwillige Zuwendung ohne Gegenleistung des Spendenempfängers.   Die mit einem Sternchen gekennzeichneten Felder sind Pflichtfelder.   Organisation*        Unternehmens-ID        Ansprechpartner*        Telefonnummer*        E-Mail*        Straße/Postfach*        Postleitzahl *        Ort*        Land*        Webseite        Projektumfang*     Auswählen  Internationales Projekt  Nationales Projekt  Regionales oder lokales Projekt   Please select a Scope      Land auswählen     Albania  Algeria  Alle Länder  Arab Emirates  Argentina  Armenia  Australia  Austria  Azerbaijan  Bahrain  Baltics  Belarus  Belgium  Bolivia  Bosnia and Herzegovina  Botswana  Brazil  Bulgaria  Kanada  Chile  China  Kolumbien  Costa Rica  Kroatien  Zypern  Tschechische Republik  Dänemark  Ecuador  Ägypten  Estland  Färöer  Finnland  Frankreich  Georgia  Deutschland  Griechenland  Guatemala  Französisch-Guayana  Guyana  Honduras  Hongkong  Ungarn  Island  Indien  Indonesien  Iran  Irak  Irland  Israel  Italien  Japan  Jordanien  Kasachstan  Korea  Kroatien  Kuwait  Kirgisien  Lettland  Libanon  Lesotho  Libyen  Liechtenstein  Litauen  Luxemburg  Mazedonien  Malaysia  Malta  Mauritius  Mexiko  Marokko  Mosambik  Namibia  Niederlande  Neuseeland  Nordamerika  Norwegen  Oman  Pakistan  Palästinensische Autonomiebehörde  Paraguay  Peru  Polen  Portugal  Puerto Rico  Katar  Panama  Rumänien  Russland  Saudi Arabien  Serbien  Serbien und Montenegro  Singapur  Slowakei  Slowenien  Südafrika  Spanien  Sri Lanka  Sudan  Suriname  Schweden  Schweiz  Syrien  Taiwan  Tunesien  Türkei  Ukraine  Vereinigte Arabische Emirate  Großbritannien  Vereinigte Staaten  Uruguay  Venezuela  Wien  Weltweit  Jemen  Simbabwe   Please select country      UPM Standort auswählen     Auswählen  UPM  Biorefinery, Lappeenranta  UPM Alholma Sawmill  UPM Augsburg  UPM Blandin  UPM Caledonian Paper  UPM Changshu  UPM Chapelle  UPM Chudovo plywood and veneer mills  UPM Ettringen  UPM Fray Bentos  UPM Helsinki  UPM Hürth  UPM Hydro power plant, Äetsä  UPM Hydro power plant, Harjavalta  UPM Hydro power plant, Kallioinen  UPM Hydro power plant, Kaltimo  UPM Hydro power plant, Katerma  UPM Hydro power plant, Keltti  UPM Hydro power plant, Kuusankoski  UPM Hydro power plant, Tyrvää  UPM Hydro power plant, Voikkaa  UPM Joensuu plywood mill  UPM Jokilaakso  UPM Jyväskylä plywood mill  UPM Kalso veneer mill  UPM Kaukas  UPM Kaukas pulp mill  UPM Kaukas Sawmill  UPM Korkeakoski Sawmill  UPM Kymi  UPM Kymi pulp mill  UPM Madison  UPM Nordland  UPM Otepää plywood mill  UPM Pellos plywood mill  UPM Pietarsaari pulp mill  UPM Plattling  UPM Plywood Lahti  UPM ProFi, Bruchsal  UPM ProFi, Lahti  UPM Raflatac Mills River, NC  UPM Raflatac, Changshu  UPM Raflatac, Dixon, IL  UPM Raflatac, Fletcher, NC  UPM Raflatac, Johor  UPM Raflatac, Martigny  UPM Raflatac, Melbourne  UPM Raflatac, Nancy  UPM Raflatac, Nowa Wieś  UPM Raflatac, Pinetown  UPM Raflatac, Polinyà  UPM Raflatac, Rio de Janeiro  UPM Raflatac, Scarborough  UPM Raflatac, Tampere  UPM Raflatac, Wrocław  UPM Rauma  UPM Sales Australia  UPM Sales Austria  UPM Sales Bulgaria  UPM Sales Canada  UPM Sales China  UPM Sales Croatia  UPM Sales Czech Republic  UPM Sales Denmark  UPM Sales Estonia  UPM Sales France  UPM Sales Germany  UPM Sales Hong Kong  UPM Sales Hungary  UPM Sales Iceland  UPM Sales India  UPM Sales Indonesia  UPM Sales Italy  UPM Sales Japan  UPM Sales Korea  UPM Sales Latvia  UPM Sales Lithuania  UPM Sales Macedonia  UPM Sales Malaysia  UPM Sales Mexico  UPM Sales Netherlands  UPM Sales New Zealend  UPM Sales Norway  UPM Sales Poland  UPM Sales Portugal  UPM Sales Romania  UPM Sales Russia  UPM Sales Singapore  UPM Sales Slovakia  UPM Sales Slovenia  UPM Sales South Africa  UPM Sales Spain  UPM Sales Sweden  UPM Sales Switzerland  UPM Sales Taiwan  UPM Sales Thailand  UPM Sales Turkey  UPM Sales Ukraine  UPM Sales United Kingdom  UPM Sales United States  UPM Sales Vietnam  UPM Savonlinna plywood mill  UPM Schongau  UPM Schwedt  UPM Seikku Sawmill  UPM Shotton  UPM Steyrermühl  UPM Steyrermühl Sawmill  UPM Tervasaari  UPM Timber  UPM Wood Sourcing and Forestry   Please select a location      Falls Sie sich um eine Spende für ein regionales oder lokales Projekt bewerben, nennen Sie uns bitte Ihren nächstgelegenen UPM Standort und den Namen Ihres Ansprechpartners vor Ort (falls vorhanden).     Haben Sie sich bereits früher um eine Spende von UPM beworben? Wenn ja, was war der Zweck der Spende und wann haben Sie sich darum beworben?*     Beschreiben Sie den Spendenzweck.  *     Geben Sie die Höhe der Spende an, um die Sie sich bewerben. Wenn es sich um eine Material- oder Produktspende handelt, geben Sie den Gesamtbetrag der Produkte an.  *     Warum soll UPM Ihr Projekt/Ihre Organisation unterstützen?  (kurze Begründung)*     Beschreiben Sie Ihre Organisation genauer* (Erfolge, Ziele, Werte oder andere wichtige Informationen).               Anhänge, falls vorhanden (Maximalgröße: 5 MB)                  *Zur Überprüfung Ihrer Angaben, tragen Sie bitte die abgebildeten Zeichen in das vorgesehene Feld ein.           Abbildung Ändern                  Absenden                Page Image     Image Caption                Download      UPM Leitlinien für Sponsoring und Spenden             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 ANFORDERUNGEN FAQ                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte        Deutschland Regionale UPM Seiten X Global Site (En) » Suomi » China » Deutschland » France » Japan » North America » России » Schweiz » Österreich » Uruguay » Polska »    UPM        DE / UPM / Karriere / Anforderungen FAQ           Anforderungen FAQ Arbeiten bei UPM Studenten            ANFORDERUNGEN FAQ  Page Content Wie kann ich nach offenen Stellen in einem bestimmten Land suchen? Unser Bewerbungssystem verfügt über eine Suchfunktion, mit der Sie nach offenen Stellen suchen können. Geben Sie bitte als Suchkriterium das entsprechende Land an und klicken Sie auf "Suche starten".  Wie kann ich eine "offene Bewerbung" schicken? Falls es derzeit keine passende Stelle für Sie gibt, können Sie sich initiativ bei uns mit einer offenen Bewerbung bewerben. Dafür müssten Sie sich in unserem Bewerbungssystem registrieren und ein sogenanntes Bewerberprofil anlegen. Dieses Profil enthält alle relevanten Informationen zur Ausbildung bzw. zur Berufserfahrung. Wenn Sie Ihr Profil anlegen, können Sie darüber hinaus viele weitere Informationen einpflegen und Anhänge beifügen. Nachdem Sie Ihr Bewerberprofil angelegt haben, müssten Sie dieses freigeben, damit die Personalbeschaffer bei UPM Zugriff auf Ihre Daten haben und Ihre Einsatzmöglichkeit prüfen können. Natürlich können Sie Ihr Profil jederzeit selber sperren, womit die Daten für uns nicht mehr einsehbar sind.  Kann ich meine Bewerbung per E-Mail an UPM schicken? Mit Einführung des Bewerbungssystems ist dieses leider nicht mehr möglich. Es sei denn, Sie finden einen gesonderten Hinweis im Ausschreibungstext.  Wie kann ich mich als Trainee, Praktikant oder auch für die Abschlussarbeit bei UPM bewerben? Auch diese Positionen finden Sie in unserem Bewerbungssystem. Geben Sie bei den Suchkriterien bitte "Student/Trainee" an.    Wann wird meine Bewerbung aus dem System gelöscht? Wir behandeln Ihre Bewerbung entsprechend den gesetzlichen Vorgaben. Generell bleiben Daten bis zu sechs Monaten im System.  Welche Browser Version ist erforderlich für die Nutzung des Systems? Unser Bewerbungssystem funktioniert mit den gängigen Internet Browsern. SAP unterstützt speziell Internet Explorer Version 6.0 und 7.0, sowie Firefox Version 2.0.  Welche Dateiform kann ich bei meinem Bewerberprofil anhängen? Wir akzeptieren als Dateityp .doc und .pdf.    Wie kann ich sicher sein, dass meine Bewerbung auch tatsächlich angekommen ist? Sie erhalten ein Bestätigungsschreiben per E-Mail an die Adresse, die Sie in Ihrer Bewerbung angegeben haben.    Wann kann ich mit einer Rückmeldung zu meiner Bewerbung rechnen? Wenn Sie sich direkt auf eine offene Position beworben haben, kommen wir in der Regel innerhalb von zwei Wochen nach Ende der Bewerbungsfrist auf Sie zu. Wenn Sie Ihre Daten im Bewerberpool zur Verfügung gestellt haben, setzen wir uns mit Ihnen in Verbindung, wenn wir eine Position zu besetzen haben, die auf Ihr Profil passen könnte.​    Page Image     Image Caption               UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Über UPM                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           UPM        DE / UPM                                                Über UPM  Page Content              UPM führt die Bio- und Forstindustrie in eine neue und nachhaltige Zukunft. Der Konzern besteht aus sechs Geschäftsbereichen: UPM Biorefining, UPM Energy, UPM Raflatac, UPM Paper Asia, UPM Paper Europe &amp; North America und UPM Plywood. Unsere Produkte werden aus erneuerbaren Rohstoffen hergestellt und sind wiederverwertbar. Das Unternehmen beliefert Kunden auf der ganzen Welt und beschäftigt insgesamt etwa 21.000 Mitarbeiter. Die Umsatzerlöse von UPM liegen bei über 10 Mrd. Euro pro Jahr. Die Aktien von UPM werden an der Wertpapierbörse NASDAQ OMX Helsinki notiert.   UPM – The Biofore Company – www.upm.de ​​        Page Image     Image Caption                Downloads      UPM Annual Report 2013           Links      UPM - The Biofore Company UPM Paper UPM ProFi UPM Raflatac UPM Timber (en) UPM Biofuels (en) WISA Plywood             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 WIEDERVERWENDUNG STEIGERN                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Abfall / Abfälle reduzieren, wiederverwenden und recyceln           Abfälle reduzieren, wiederverwenden und recyceln Fallbeispiele für die Wiederverwertung von Abfällen            WIEDERVERWENDUNG STEIGERN  Page Content Heute werden 90 % der Produktionsabfälle von UPM wiederverwendet oder wiederverwertet. Unser Ziel ist es, bis 2020 das Deponieabfallaufkommen  um 40 % gegenüber 2008 zu reduzieren. Wir werden die Abfallverwendung verbessern, indem wir die Produktionseffizienz steigern und die Abfallmenge, die in die Produktion zurückgeführt wird, erhöhen. Darüber hinaus werden wir die Verwertung von Reststoffen in der Energieerzeugung und die Wiederverwendung in der Herstellung neuer Produkte erhöhen.  RESTSTOFFE AUS DER ETIKETTENMATERIAL-PRODUKTION WERDEN RECYCELT ODER ENERGETISCH VERWERTET  Die bei der Herstellung von Etikettenmaterial anfallenden Reststoffe können entweder recycelt oder energetisch verwertet werden. Nicht verwertbare Abfälle werden auf Deponien entsorgt. Langfristiges Ziel von UPM ist es, das Abfallaufkommen zu verringern, die Recyclingquote zu erhöhen und unseren Kunden Lösungen für ihr Abfallmanagement anzubieten.  BEI DER HERSTELLUNG VON SPERR- UND SCHNITTHOLZ FÄLLT NUR SEHR WENIG ABFALL AN  Sperrholzfabriken und Sägewerke setzen Rohstoffe effizient ein. Holznebenprodukte wie Rinde, Sägemehl und Hackschnitzel werden für die Herstellung von Zellstoff, Spanplatten und Karton sowie zur Energieerzeugung eingesetzt. Deponieabfälle fallen nur in sehr geringem Maße an. Wir suchen ständig nach neuen Möglichkeiten, unsere Produkte am Ende ihres Lebenszyklus zu recyceln oder wiederzuverwerten.  IN ZELLSTOFF- UND PAPIERFABRIKEN WERDEN FAST ALLE ABFÄLLE WIEDERVERWERTET  In den vergangenen Jahren ist das Deponiemüllaufkommen aus UPM Papier- und Zellstofffabriken wesentlich gesunken. Dieser Rückgang ist auf effizientere Produktionsprozesse und bessere Verwertungsmöglichkeiten zurückzuführen. Der Großteil der Produktionsrückstände wird als Rohstoff oder zur Energieerzeugung genutzt.  Die Entsorgung von Abfällen auf Deponien verursacht beim Abfallmanagement die stärksten Umweltwirkungen.  Diese werden entsprechend den von den zuständigen Behörden erteilten Genehmigungen und Vorschriften überwacht.  In den UPM Zellstoff- und Papierfabriken entstehen folgende Abfallströme:  Kraftwerksasche stellt mengenmäßig die größte Abfallfraktion dar. Derzeit wird 99 % der Asche im Erdbau, in der Zement- und Ziegelindustrie oder als Dünger verwendet. Vor der Wiederverwendung wird die Zusammensetzung der Asche genau untersucht. Der Rest wird auf Deponien entsorgt.  Holzbasierte Abfälle wie Rinde, Deinking-Rückstände und Faserschlamm werden in den werkseigenen Kraftwerken als Brennstoff eingesetzt. Nicht energetisch verwertete Faserrückstände werden kompostiert oder zur Bodenverbesserung genutzt. UPM verwertet 90 % der Rückstände aus der Altpapierverarbeitung, wie Fasern, Füllstoffe oder Druckfarben, als Brennstoff in den werkseigenen Heizkraftwerken.  Andere Produktionsabfälle wie Streichfarbenabfälle oder Grünlaugenrückstände aus der Herstellung von gestrichenem Papier oder Zellstoff werden größtenteils wiederverwendet, z. B. in der Bauindustrie oder zur Bodenverbesserung. Der Rest wird vor allem auf Deponien entsorgt.  Auch die übrigen Abfälle, hauptsächlich Metall, Karton oder Kunststoff, werden möglichst verwendet. Nicht nutzbare Abfallfraktionen werden auf Deponien entsorgt oder in städtischen Müllverbrennungsanlagen energetisch genutzt.  Gefährliche Abfälle wie Öl oder ölhaltige Betriebsmittel leiten wir zu Entsorgung an zugelassene Entsorgungsunternehmen weiter und dokumentieren die Befolgung der einschlägigen Gesetzesbestimmungen.                      Page Image     Image Caption            Umweltleistung - Abfallmanagement           Verwandte Inhalte      Verlängerung der Produktlebensdauer             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Klima                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Klima           Energieeinsatz Energiequellen Luftemissionen CO2-Fußabdruck Carbon disclosure project            Klima  Page Content UPM teilt die Besorgnis über den globalen Klimawandel. Der Verlust der Biodiversität, die Zunahme des CO2-Gehalts der Atmosphäre, Erderwärmung und steigende Meeresspiegel sind nur einige Beispiele für die ernsten Auswirkungen der globalen Klimaveränderung.  Wir wollen nicht nur kontinuierlich den CO2-Fußabdruck unserer eigenen Geschäftstätigkeiten verringern, sondern auch aktiv neue Lösungen entwickeln, um der wachsenden Nachfrage nach mit erneuerbaren Energien produzierten Produkten mit einem geringen CO2-Fußabdruck zu begegnen. Zum Beispiel investiert UPM im finnischen Lappeenranta in die weltweit erste Bioraffinerie für holzbasierte Biobrennstoffe.  Derzeit ist 70 % der Stromerzeugungskapazität bei UPM CO2-neutral. Unsere Produkte werden hauptsächlich unter Einsatz regenerativer Energie und mit Rohstoffen aus verantwortungsvoll bewirtschafteten Wäldern hergestellt.    Der UPM UMWELTGRUNDSATZ ZUM KLIMASCHUTZ  Wir wollen den geringsten CO2-Fußabdruck in der Branche erreichen.  UNSER ZIEL BIS 2020  Reduzierung der fossilen Kohlendioxidemissionen um 15 % (im Zeitraum von 2008 bis 2020)  WIE ERREICHEN WIR UNSER ZIEL?  Verbesserung der Energieffizienz  Maximaler Einsatz kohlenstoffneutraler Energie  Steigerung des Anteils von Bioenergie     Page Image     Image Caption            Umweltleistung Biofore in Aktion Kontakte             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 ZERTIFIZIERUNG UNTERSTÜTZT NACHHALTIGE FORSTWIRTSCHAFT                   .s4-skipribbonshortcut { display:none; }                                           Home    UPM IN DER REGION    Verantwortung    Karriere    MEDIEN    Kontakte           Verantwortung        DE / Verantwortung / Wälder / Forstzertifizierung           Biodiversität Forstzertifizierung Holzherkunft Nachhaltige Forstwirtschaft Ökosystemleistungen Zusammenarbeit mit interessierten Kreisen            ZERTIFIZIERUNG UNTERSTÜTZT NACHHALTIGE FORSTWIRTSCHAFT  Page Content Für UPM ist Forstzertifizierung ein hervorragendes Instrument zur Förderung nachhaltiger Waldbewirtschaftung. UPM unterstützt alle glaubwürdigen Forstzertifizierungen, darunter auch die beiden international renommiertesten, PEFC ™ und FSC ®.  Derzeit sind weltweit rund 10 % der Wälder zertifiziert. Weltweit befinden sich die meisten zertifizierten Wälder in Nordamerika und der Europäischen Union. In Afrika, Lateinamerika und Asien sind weniger als zwei Prozent der Wälder zertifiziert ( hier mehr dazu ).  Alle unternehmenseigenen Wälder sind zertifiziert:  • In Finnland nach PEFC und teilweise nach FSC  • In den USA nach PEFC (Sustainable Forestry Initiative, SFI),  • In Großbritannien nach PEFC und FSC (UK Wood Assurance Scheme, UKWAS),  • In Uruguay nach FSC und PEFC  Die von UPM verwalteten Wälder in Privatbesitz sind in Finnland größtenteils nach PEFC, in Großbritannien nach FSC und in Uruguay ebenfalls nach FSC zertifiziert.  Seit 2012 bietet UPM seinen Forstdienstleistungskunden eine Gruppenzertifizierung nach FSC an. Bis Ende des Jahres wurden rund 22.000 Hektar zusätzliche Wälder in Privatbesitz in die von UPM vergebenen FSC-Gruppenzertifikate integriert. Ein Teil dieser Wälder sind von UPM gegründete Wälder in Gemeinschaftsbesitz.   Die Forstzertifizierung umfasst die drei folgenden Elemente:  1. Zertifizierung der Forstwirtschaft  Ein unabhängiger Zertifizierer überprüft, ob die Qualität der Forstwirtschaft die Kriterien eines Standards für nachhaltige Forstwirtschaft erfüllt.  2. Chain-of-Custody-Zertifizierung (CoC)  Ein unabhängiger Zertifizierer überprüft, ob die Qualität des Chain-of-Custody-Systems/des Systems zur Herkunftsüberprüfung von Holz, mit dem die Menge an zertifiziertem Holz überwacht und erfasst wird, die Kriterien eines Chain-of-Custody-Standards erfüllt. Die Chain-of-Custody-Zertifizierung belegt, dass Holz aus zertifizierten Wäldern stammt.  3. Logo  Das Logo ist der Nachweis für den Kunden, dass Holz- und Papierprodukte nachhaltig und zertifiziert sind.  Alle UPM Chain-of-Custody- und Forstwirtschaftszertifizierungen finden Sie über den “ Certificate Finder ”.    Chain-of-Custody (CoC)       Page Image     Image Caption            Umweltleistung: Forstzertifizierung           Verwandte Inhalte      UPM Rules for Forestry and Wood Sourcing           Links      FSC PEFC SFI - Sustainable Forestry Initiative                     Downloads      UPM Management systems and certificates             UPM Global site Rechtliche Hinweise Datenschutz Impressum Feedback Copyright © 2008-2015 UPM. All rights reserved                           
</fragment>
</item>
</root>