<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
      AGB - Blattwinkelvermessung per Laser                           Deutsch English         Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB         Allgemeine Geschäftsbedingungen    § 1 Allgemeines      Die nachfolgenden Allgemeinen Geschäftsbedingungen gelten für die gesamten Geschäftsverbindungen zwischen der windcomp GmbH und deren jeweiligen Geschäftspartnern    für alle Dienstleistungen einschließlich derer, die im Rahmen von staatlichen Beauftragungen wahrgenommen werden, auch wenn ihre Geltung nicht gesondert vereinbart wird.      Die Windcomp GmbH ist ein unabhängiges technisches Dienstleistungs- und    Sachverständigenunternehmen. Die Windcomp GmbH handelt unparteilich und neutral.      Die Beauftragung und auch alle künftigen Leistungen der Windcomp erfolgen ausschließlich auf der Basis der nachfolgenden Regelungen und Liefer- und    Leistungsbeschreibungen, auch wenn diese im Einzelfall nicht gesondert bzw. ausdrücklich vereinbart worden sind.      Abweichenden, entgegenstehenden oder ergänzenden Vertragsbedingungen des Auftraggebers widerspricht windset. Sie werden nicht Vertragsbestandteil, es sei denn, ihre Geltung    wird ausdrücklich schriftlich zwischen den Vertragsparteien vereinbart.            § 2 Vorbehalt      Bescheinigungen und Prüfberichte der Windcomp GmbH werden unter dem Vorbehalt des jederzeitigen Widerrufs erteilt. Dieser kann beispielsweise für den Fall ausgeübt werden,    wenn Anpassungen des technischen Regelwerkes an den Stand der Technik dies notwendig machen, oder der Auftraggeber Auflagen oder Weisungen der Windcomp GmbH nicht fristgerecht    erfüllt.            § 3 Umfang und Ausführung      Art und Umfang aller Leistungen der Windcomp  GmbHrichten sich nach Maßgabe dieser vertraglichen Bestimmungen nach dem im Zeitpunkt der Dienstleistung aktuellen    Stand der Technik.      Für Inspektionen und / oder Prüfungen und / oder Vermessungen sind die im Zeitpunkt der Inspektion und/oder Prüfung und/oder Kalibrierung geltenden Vorschriften für    Inspektionen und/oder Prüfungen und/oder Vermessung anzuwenden.      Sicherheitsrelevante Änderungen in den Vorschriften, die nach dem Zeitpunkt des Vertrages zwischen windset und ihren Geschäftspartnern erfolgen, sind zu    berücksichtigen.      Der Auftraggeber hat alle Voraussetzungen zu schaffen, um eine schnelle und reibungslose Leistungserbringung durch die windset zu ermöglichen. Der Windcomp GmbH ist    in dem geforderten Umfang uneingeschränkt Zutritt und Einsicht zu gewähren.      Für die Durchführung der Aufgaben und Tätigkeiten notwendige Informationen, Zeichnungsunterlagen etc. müssen vom Auftraggeber rechtzeitig zur Verfügung gestellt    werden.      Der Auftraggeber ist insbesondere zur Projektbegleitung in Form von jeweils zu vereinbarenden Arbeitsgesprächen verpflichtet und zur Benennung zuständiger Kontaktpersonen    sowie zur Vermittlung von notwendigen Gesprächspartnern.      Die Parteien sind sich darüber einig, dass windset im Rahmen von Prüfungen kein bestimmtes Prüfungsergebnis bzw. keinen Prüfungserfolg, sondern nur die pflichtgemäße Prüfung    und Dokumentation der Prüfungsergebnisse schuldet.      Prüfungen und Messungen an Windenergieanlagen dienen der Erfüllung öffentlich-rechtlicher Sicherheitsbestimmungen und -auflagen. Sie ersetzen nicht die Wartung und Inspektion    der Windenergieanlage durch den Betreiber, sondern sie dienen nur als ergänzende Maßnahme der Beurteilung des aktuellen technischen Zustandes nach Maßgabe des beauftragten    Prüfumfangs.      Unterauftragnehmer der Windcomp GmbH sichern die Einhaltung einschlägiger berufsgenossenschaftlicher Vorschriften, gültiger Arbeitssicherheits-gesetze sowie    allgemein anerkannter technischer Richtlinien und Vorschriften zu.            § 4 Vertraulichkeit      Die Windcomp GmbH  garantiert die vertrauliche Behandlung aller erhaltenen Informationen, Daten und Unterlagen sowie der erarbeiteten Ergebnisse.            § 5 Vergütung      Die Leistungen der Windcomp GmbH sind nach Maßgabe der Tarife der Windcomp zu vergüten oder nach dem im Angebot aufgeführten Preis. Zusätzlich dazu werden von der    windset die mit den Leistungen im Zusammenhang stehenden Nebenkosten (z.B. Reisekosten, andere Auslagen und ggf. anfallende Mehrwert-/Umsatzsteuer) in Rechnung gestellt.      Zusätzliche vom Auftraggeber verlangte Leistungen werden in Übereinstimmung mit dem Auftraggeber entsprechend Zeit und Aufwand gesondert berechnet. Zusätzliche Aufwendungen,    die beispielsweise durch mangelhafte Organisation auf Seiten des Auftraggebers, Verzögerungen oder durch wiederholte Prüfungen/Inspektionen/Messungen entstehen und die nicht von der windset zu    vertreten sind, werden gesondert zu den jeweils gültigen Verrechnungssätzen berechnet.      Zusätzliche Leistungen werden entweder nach dem Stundensatz der benötigten Mitarbeiter berechnet oder – nachdem der Auftraggeber zugestimmt hat, die zusätzlichen Leistungen    zu erfüllen – nach einem Kostenangebot der windset.            § 6 Fälligkeit der Rechnungen      Die Vergütung für alle von der windset erbrachten Leistungen ist ohne Abzug 30 Tage nach Rechnungsdatum fällig. Bei Verzug ist die windset vorbehaltlich weitergehender    Ansprüche berechtigt, Verzugszinsen geltend zu machen, Bescheinigungen und sonstige Unterlagen zurückzuhalten und/oder die Gültigkeit von Bescheinigungen auszusetzen oder zu    widerrufen.      Die gelieferten Leistungen und Güter bleiben bis zum vollständigen Eingang aller Zahlungen Eigentum der Windcomp GmbH.      Das kaufmännische wie auch ein sonstiges Zurückhaltungsrecht des Auftraggebers sind ausgeschlossen. Die Aufrechnung mit Gegenforderungen des Auftraggebers ist ebenfalls    ausgeschlossen, sofern nicht die Gegenforderung unbestritten oder rechtskräftig festgestellt ist.            § 7 Gewährleistung      Die Windcomp GmbH bietet Gewähr für ihre vertragsmäßig zu erbringenden Leistungen, die sie im Rahmen der Sorgfaltspflicht zu vertreten hat.      Gewährleistungsansprüche können zunächst nur in Form der Nachbesserung gemäß §635 BGB geltend gemacht werden.      Bei Fehlschlagen der Nachbesserung kann der Auftraggeber eine angemessene Herabsetzung gemäß §638 BGB, jedoch keine Rückgängigmachung des Vertrages verlangen.      Windcomp gewährleistet auf alle Dienstleistungen eine sorgfältige und fachgerechte Lösung der Aufgabe nach dem heutigen Stand der Technik und den einschlägigen    Vorschriften und Richtlinien. Die Windcomp GmbH gewährleistet eine termingemäße Bearbeitung, soweit nicht Gründe außerhalb des Verantwortungsbereiches der Windcomp GmbH zu    Verzögerungen führen. Die Windcomp GmbH gewährleistet eine neutrale und unabhängige Bearbeitung und den uneingeschränkten Einsatz seiner Erfahrungen.            § 8 Haftung      Die Windcomp GmbH haftet für die von ihr bzw. ihren Mitarbeitern vorsätzlich oder grob fahrlässig verursachten Schäden im Rahmen der bestehenden    Berufshaftpflichtversicherung.      Sollte der Auftraggeber im Einzelfall eine Höherversicherung wünschen, so berechnen wir den tatsächlichen Mehraufwand bei der Versicherungsprämie, in Abhängigkeit des    Projektvolumens mindestens jedoch einen Pauschalbetrag in Höhe von 1.000,- €.      In Fällen leichter Fahrlässigkeit besteht eine Haftung nur bei Verletzung wesentlicher Vertragspflichten und ist der Höhe nach für einen einzelnen Schadensfall auf die Höhe    des Honorars beschränkt.      Die Windcomp GmbH haftet nicht für Produktionsbeeinträchtigungen oder –stillstände, die nicht von der bestehenden Berufshaftpflichtversicherung abgedeckt    sind.            § 9 Geistiges Eigentum      Der Auftraggeber wird die im Rahmen des Auftrages von Windcomp  erstellten Berichte,    Pläne, Zeichnungen, Kalkulationen, Berechnungen und dgl. nur für die im Rahmen des Auftrages vereinbarten Zwecke verwenden. Die Weitergabe von Daten oder Informationen ist dem Auftraggeber    gestattet. Etwaige Urheberrechte (Patente, Erfindungen, Marken) an diesen Arbeitsergebnissen bleiben unberührt. Nur Dokumente mit Originalunterschrift sind authentisch.            § 10 Höhere Gewalt      Ereignisse höherer Gewalt, die Leistungen wesentlich erschweren oder zeitweilig unmöglich machen, berechtigen die jeweilige Partei, die Erfüllung ihrer Leistungen um die    Dauer der Behinderung und eine angemessene Anlaufzeit hinauszuschieben. Der höheren Gewalt stehen Arbeitskämpfe und ähnliche Umstände gleich, soweit sie unvorhersehbar, schwerwiegend und    unverschuldet sind.            § 11 Datenspeicherung      Der Kunde ist damit einverstanden, dass seine für die Vertragserfüllung relevanten Daten, insbesondere seine Kundendaten, bei uns gespeichert werden (§ 26    Bundesdatenschutzgesetz).            § 12 Erfüllungsort – Gerichtsstand – Anwendbares Recht      Erfüllungsort für alle sich aus oder im Zusammenhang mit dem Auftrag ergebenden Verpflichtungen ist der registrierte Standort der windset, soweit sich aus dem Auftrag nichts    anderes ergibt.      Gerichtsstand für die Geltendmachung von Ansprüchen beider Vertragspartner ist das für den Sitz von windset zuständige Gericht soweit die Voraussetzungen nach §38 ZPO für den    Auftraggeber zutreffen (Kaufmannseigenschaft).      Erfüllungsort für sämtliche Verpflichtungen aus diesem Vertrag ist der Sitz der Windcomp GmbH.      Das Vertragsverhältnis und alle Rechtsbeziehungen hieraus unterliegen ausschließlich dem zwischen inländischen Vertragspartnern geltenden Recht der Bundesrepublik Deutschland    unter Ausschluss des Übereinkommens der Vereinten Nationen über internationale Warenkaufverträge (CISG bzw. UN- Kaufrecht).            § 13 Salvatorische Klausel Sollten einzelne Bestimmungen des Vertrages zwischen Auftraggeber und Windcomp  GmbH oder dieser Allgemeinen Geschäftsbedingungen ganz    oder teilweise unwirksam sein oder werden, so wird die Wirksamkeit der übrigen Bestimmungen nicht berührt. Bei Zweifeln über die Auslegung dieser Allgemeinen Geschäftsbedingungen ist die deutsche    Fassung maßgebend.            Stand: Hamburg , 2014-07-01                                                  Impressum | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten               zuklappen           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Downloads - Blattwinkelvermessung per Laser                           Deutsch English         Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB             ROMEG-M sample report ENG.pdf Adobe Acrobat Dokument [258.3 KB]  Download       Datenblatt ROMEG M 10 G DE.pdf Adobe Acrobat Dokument [306.3 KB]  Download       Datasheet ROMEG M 10 G ENG.pdf Adobe Acrobat Dokument [305.7 KB]  Download       Datenblatt ROMEG M 20 G DE.pdf Adobe Acrobat Dokument [317.1 KB]  Download       Datasheet ROMEG M 20 G ENG.pdf Adobe Acrobat Dokument [316.5 KB]  Download       Plausibility Check DEWI OCC 091214.pdf Adobe Acrobat Dokument [1.7 MB]  Download                                                 Impressum | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten               zuklappen           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      absolute Blattwinkel - Blattwinkelvermessung per Laser                           Deutsch English         Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB         Absolute Blattwinkel Als Dienstleistung bieten wir neben der ROMEG Messung auch die Bestimmung der absoluten Blattwinkel an.  Voraussetzung hierfür ist die Verfügbarkeit der Blattprofile.                                                  Impressum | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten               zuklappen           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Blattwinkelmessung - Blattwinkelvermessung per Laser                           Deutsch English         Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB         ROMEG M 10/20G            ROMEG M 10G und ROMEG M 20G sind Lasergeräte für die Geometrievermessung des Rotors von Windenergieanlagen.    Das ROMEG Verfahren ist ein laserbasiertes Verfahren zur Verifizierung des dynamischen und aerolastischen Verhaltens des Rotors und der gesamten Anlage.  Mit dem ROMEG Verfahren können aerodynamisch erregte Unwuchten verifiziert und massenerregte Unwuchten erkannt werden.      Die Messungen erfolgen im normalen Anlagenbetrieb.     ROMEG verfahren    Beschreibung für Suchmaschinen (wird nur angezeigt, wenn kein Flashplayer installiert ist)       Es werden zwei Laser-Messstrecken eingerichtet, an denen die Rotorblätter an zwei Schnitten zeitgleich abgetastet werden. Ebenso werden die axialen Turmschwingungen    aufgezeichnet.              Links sehen Sie eine prinzipielle Darstellung des ROMEG Verfahrens.       Grafische Darstellung der mit ROMEG gemessenen Blattprofile:      Profildifferenz    0.2°                                               Profildiffernz    0.6°                                           Profildifferenz 1.2°                        Zusätzlich zu den Blattprofilen werden auch die Turmbewegungen im Verhältnis zur Drehzahl gemessen und grafisch dargestellt.      Turmschwingung    bei 0.2°                                    Turmschwingung    bei 0,6°                          Turmschwingung    bei 1.2°                        Die Ergebnisse sind unmittelbar nach der Datenaufzeichnung vor Ort verfügbar.      ROMEg M 10 G     ROMEG M 20 G                           Datenblatt ROMEG M 10 G.pdf Adobe Acrobat Dokument [306.3 KB]  Download           Datenblatt ROMEG M 20 G.pdf Adobe Acrobat Dokument [317.1 KB]  Download          Messgrössen      Relative Blattwinkel  Radiale Teilung  Turmfreigang  Twistwinkel  Axiale Turmschwingung       +/- 0.2°  +/- 0.2°  +/- 50mm  +/- 0.4°  +/- 10mm          ROMEG-M Sample report ROMEG-M sample report ENG.pdf Adobe Acrobat Dokument [258.3 KB]  Download                                                 Impressum | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten               zuklappen           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      windcomp - Blattwinkelvermessung per Laser                           Deutsch English         Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB         Unternehmen    Die windcomp GmbH wurde im Jahr 2008 als Technisches Büro für die Optimierung von Windenergieanlagen gegründet.     Die Gründer verfügen über langjährige Erfahrungen in der Windindustrie.  Zielsetzung dieser Unternehmung ist es, durch technische Entwicklungen oder Dienstleistungen die Herstellung und den Betrieb von Windenergieanlagen zu optimieren.    Unsere erfahrenen Windingenieure, Rotorblattspezialisten und Kaufleute arbeiten seit mehr als 25 Jahren in der Windindustrie und verfügen über umfangreiche Kenntnisse in den folgenden Bereichen:    - Konstruktion  - Planung und Projektierung  - Fertigung  - Errichtung  - Zertifizierung  - Wartung    Die Leistungen werden für Hersteller und Betreiber von Windenergieanlagen erbracht.    Als Dienstleistung bieten wir die geometrische Vermessung von Rotoren und Türmen an. Die Messungen erfolgen an der laufenden Anlage.       Netzwerk:      admyre J.Dietrich Mayer   vvcon Dipl.-Ing Vester K   Christoph Lucks    solarc GmbH     Historie  2008   Gründung der windcomp GmbH     2009   Entwicklung und Patentierung von Verfahren zur Optimierung von Windenergieanlagen     2010   Beginn der Produktentwicklung mit Industriepartnern     2011   Beginn der Entwicklung des Messsystems für die Dynamische Geometrievermessung     2012   windcomp bietet die Dynamische Geometrievermessung als Dienstleistung an     2013   Joint Venture und gemeinsame Entwicklung neuer Systeme mit führenden europäischen Unternehmen auf dem CMS Markt     2014   Produkteinführung des mobilen Rotormessgerätes ROMEG-M 10/20 G     2015   Beginn der Entwicklung einer Offshore-Variante des ROMEG-M                                                 Impressum | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten               zuklappen           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      windcomp - Blattwinkelvermessung per Laser                           Deutsch English         Unternehmen ROMEG M 10/20 G Dienstleistung Downloads Kontakt AGB            Herzlich willkommen    Die windcomp GmbH wurde im Jahr 2008 als Technisches Büro für die Optimierung von Windenergieanlagen gegründet.     Unser Produkte:   Lasermessgeräte für die Geometrievermessung von Windenergieanlagen.     Unsere Dienstleistungen:   Bestimmung der relativen und absoluten Blattwinkel von Windenergieanlagen        ROMEG     Die ROMEG Messung erfolgt an der laufenden Anlage.    Dadurch werden das Rotor- und Anlagenverhalten unter realen Bedingungen abgebildet.    Das ROMEG System wurde vom DEWI-OCC getestet und für gut befunden:        Plausibility Check DEWI OCC 091214.pdf Adobe Acrobat Dokument [1.7 MB]  Download                                                 Impressum | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten               zuklappen           
</fragment>
</item>
</root>