<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Home           ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                   Stendal  News             Viel mehr als Zellstoff: Wir machen das Beste aus dem Holz   Die Zellstoff Stendal GmbH ist Zentraleuropas modernster und größter Hersteller von NBSK (Northern Bleached Softwood Kraft) Marktzellstoff. Das Unternehmen gehört gemeinsam mit den Schwesterwerken Zellstoff Rosenthal im südthüringischen Blankenstein und Zellstoff Celgar in Castlegar/Kanada zu der amerikanisch-kanadischen Mercer International Group, einem der weltweit führenden Hersteller im Segment des langfaserigen Marktzellstoffs.  Darüber hinaus ist Zellstoff Stendal gleichzeitig Betreiber von Deutschlands größtem Biomassekraftwerk mit einer Leistung von 135 MW. Das Werk erzeugt seinen gesamten Eigenbedarf an Strom selbst, und speist darüber hinaus einen großen Teil der auf Basis erneuerbarer Rohstoffe erzeugten Energie in das öffentliche Stromnetz ein.  Der qualitativ hochwertige Zellstoff wird vor allem bei der Herstellung von Druck- und Hygienepapieren sowie als Verstärkungsfaser bei der Verarbeitung von Altpapier eingesetzt. Die Gesamtkapazität der drei von Mercer betriebenen Zellstoffwerke beläuft sich weltweit mehr als 1,5 Mio. Tonnen Kraftzellstoff jährlich.           Impressum  Disclaimer  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Sitemap             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Sitemap          Sitemap       HOME         ÜBER ZELLSTOFF STENDAL         Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie         RESSOURCEN         Holz         PRODUKTE         Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse         UMWELT         Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie         NEWS         Downloads         KARRIERE         Ausbildung       Stellenangebote         KONTAKT         Kontaktformular       Wegbeschreibung         Impressum       Disclaimer       Sitemap          Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Disclaimer             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Disclaimer          Disclaimer  Disclaimer  1. Inhalt des Onlineangebotes Der Autor übernimmt keinerlei Gewähr für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen. Haftungsansprüche gegen den Autor, welche sich auf Schäden materieller oder ideeller Art beziehen, die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw. durch die Nutzung fehlerhafter und unvollständiger Informationen verursacht wurden, sind grundsätzlich ausgeschlossen, sofern seitens des Autors kein nachweislich vorsätzliches oder grob fahrlässiges Verschulden vorliegt. Alle Angebote sind freibleibend und unverbindlich. Der Autor behält es sich ausdrücklich vor, Teile der Seiten oder das gesamte Angebot ohne gesonderte Ankündigung zu verändern, zu ergänzen, zu löschen oder die Veröffentlichung zeitweise oder endgültig einzustellen. 2. Verweise und Links Bei direkten oder indirekten Verweisen auf fremde Webseiten ("Hyperlinks"), die außerhalb des Verantwortungsbereiches des Autors liegen, würde eine Haftungsverpflichtung ausschließlich in dem Fall in Kraft treten, in dem der Autor von den Inhalten Kenntnis hat und es ihm technisch möglich und zumutbar wäre, die Nutzung im Falle rechtswidriger Inhalte zu verhindern. Der Autor erklärt hiermit ausdrücklich, dass zum Zeitpunkt der Linksetzung keine illegalen Inhalte auf den zu verlinkenden Seiten erkennbar waren. Auf die aktuelle und zukünftige Gestaltung, die Inhalte oder die Urheberschaft der verlinkten/verknüpften Seiten hat der Autor keinerlei Einfluss. Deshalb distanziert er sich hiermit ausdrücklich von allen Inhalten aller verlinkten /verknüpften Seiten, die nach der Linksetzung verändert wurden. Diese Feststellung gilt für alle innerhalb des eigenen Internetangebotes gesetzten Links und Verweise sowie für Fremdeinträge in vom Autor eingerichteten Gästebüchern, Diskussionsforen, Linkverzeichnissen, Mailinglisten und in allen anderen Formen von Datenbanken, auf deren Inhalt externe Schreibzugriffe möglich sind. Für illegale, fehlerhafte oder unvollständige Inhalte und insbesondere für Schäden, die aus der Nutzung oder Nichtnutzung solcherart dargebotener Informationen entstehen, haftet allein der Anbieter der Seite, auf welche verwiesen wurde, nicht derjenige, der über Links auf die jeweilige Veröffentlichung lediglich verweist. 3. Urheber- und Kennzeichenrecht Der Autor ist bestrebt, in allen Publikationen die Urheberrechte der verwendeten Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zu beachten, von ihm selbst erstellte Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zu nutzen oder auf lizenzfreie Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zurückzugreifen. Alle innerhalb des Internetangebotes genannten und ggf. durch Dritte geschützten Marken- und Warenzeichen unterliegen uneingeschränkt den Bestimmungen des jeweils gültigen Kennzeichenrechts und den Besitzrechten der jeweiligen eingetragenen Eigentümer. Allein aufgrund der bloßen Nennung ist nicht der Schluss zu ziehen, dass Markenzeichen nicht durch Rechte Dritter geschützt sind! Das Copyright für veröffentlichte, vom Autor selbst erstellte Objekte bleibt allein beim Autor der Seiten. Eine Vervielfältigung oder Verwendung solcher Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte in anderen elektronischen oder gedruckten Publikationen ist ohne ausdrückliche Zustimmung des Autors nicht gestattet. 4. Datenschutz Sofern innerhalb des Internetangebotes die Möglichkeit zur Eingabe persönlicher oder geschäftlicher Daten (Emailadressen, Namen, Anschriften) besteht, so erfolgt die Preisgabe dieser Daten seitens des Nutzers auf ausdrücklich freiwilliger Basis. Die Inanspruchnahme und Bezahlung aller angebotenen Dienste ist - soweit technisch möglich und zumutbar - auch ohne Angabe solcher Daten bzw. unter Angabe anonymisierter Daten oder eines Pseudonyms gestattet. Die Nutzung der im Rahmen des Impressums oder vergleichbarer Angaben veröffentlichten Kontaktdaten wie Postanschriften, Telefon- und Faxnummern sowie Emailadressen durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderten Informationen ist nicht gestattet. Rechtliche Schritte gegen die Versender von sogenannten Spam-Mails bei Verstößen gegen dieses Verbot sind ausdrücklich vorbehalten.  5. Rechtswirksamkeit dieses Haftungsausschlusses Dieser Haftungsausschluss ist als Teil des Internetangebotes zu betrachten, von dem aus auf diese Seite verwiesen wurde. Sofern Teile oder einzelne Formulierungen dieses Textes der geltenden Rechtslage nicht, nicht mehr oder nicht vollständig entsprechen sollten, bleiben die übrigen Teile des Dokumentes in ihrem Inhalt und ihrer Gültigkeit davon unberührt.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Wegbeschreibung             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Kontakt           Kontaktformular       Wegbeschreibung         Wegbeschreibung  Zellstoff Stendal GmbH Goldbecker Str. 1 39596 Arneburg Tel.: +49 (0)39321 55-0 Fax: +49 (0)39321 55-108 E-Mail: info@zellstoff-stendal.de   Größere Kartenansicht     Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Kontaktformular             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Kontakt           Kontaktformular       Wegbeschreibung         Kontaktformular        Herr Frau Firma      Ihr Name/Ihre Firma:        Ihre eMail Adresse:        Ihre Telefonnummer:        Wann sind Sie telefonisch erreichbar?        Wie möchten Sie kontaktiert werden?    per Telefon per E-Mail     Ihre Anfrage:   Kopie an eigene E-Mail Adresse senden       Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Stellenangebote             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Karriere           Ausbildung       Stellenangebote         Stellenangebote    Fahrdienstleiter/Rangierleiter (m/w)   Mitarbeiter Gerüstbau (m/w)     Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Ausbildung             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Karriere           Ausbildung       Stellenangebote          Ausbildung  Wir suchen jedes Jahr motivierte und zielstrebige junge Menschen, die Interesse an einer Berufsausbildung in einem internationalen Unternehmen haben. Wir bieten eine Ausbildung in folgenden Berufen an: • Papiertechnologe/-in • Chemikant/-in • Fachkraft für Wasserversorgungstechnik • Chemielaborant/-in • Industriemechaniker/-in • Mechatroniker/-in • Elektroniker/-in für Betriebstechnik • Industriekaufmann/-frau • Kaufmann/-frau für Spedition und Logistikdienstleistungen • Koch Und hier berichten unsere Azubis selbst von ihrer Ausbildung. Die Bewerbung sollte folgendes beinhalten: • Anschreiben • Tabellarischer Lebenslauf • Kopien der letzten drei Schulzeugnisse • Angaben zu Praktika und Freizeitaktivitäten  Senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen an: Zellstoff Stendal GmbH Personalabteilung Goldbecker Straße 1 39596 Arneburg  oder per E-Mail an bewerbung@zellstoff-stendal.de .  Für Fragen erreichen Sie uns unter Tel.: 039321-55 416. Wir freuen uns auf Ihre Bewerbung!    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Downloads             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  News           Downloads         Downloads    Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 -Zellstoff Stendal (DE)   PEFC - Mercer Pulp Sales (DE)   Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 - ZS Holz (DE)   Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 - ZS Transport (DE)   Umweltmanagementsystem DIN ISO 14001 - Zellstoff Stendal (DE)   Umweltmanagementsystem DIN ISO 14001 - ZS Holz (DE)   PEFC - Zellstoff Stendal &amp; ZS Holz (DE)   Ausbildung 2015   Code of Conduct für die Papierindustrie (DE)   ISEGA ECF - Zellstoff Stendal (DE)   ISEGA TCF - Zellstoff Stendal (DE)   Allgemeine Liefer- und Zahlungsbedingungen - Zellstoff Stendal &amp; ZPR (DE)   Umweltallianz Sachsen-Anhalt - Zellstoff Stendal (DE)   Ausbildungsberuf Chemielaborant/-in   Mercer Coder of Business Conduct (DE)   Ausbildungsberuf Chemiekant/-in   Ausbildungsberuf Elektroniker/-in   Ausbildungsberuf Fachkraft für Wasserversorgungstechnik   FSC - Zellstoff Stendal &amp; ZS Holz (DE)   Allgemeine Einkaufsbedingungen - Zellstoff Stendal &amp; ZPR (DE)   Ausbildungsberuf Industriekaufmann/-frau   Ausbildungsberuf Industriemechaniker/-in   Ausbildungsberuf Mechatroniker/-in   Papiertechnologe/-in   Ausbildungsberuf Kaufmann/-frau für Spedition und Logistikdienstleistungen     Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Umwelt           Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie         Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie   Grundwerte  Mercer verpflichtet sich gegenüber unseren Partnern zu ökologischer Verantwortung, Transparenz und Offenheit. Unser Streben zum Schutz und Erhalt unserer Ressourcen und des ökologischen Systems, in dem wir leben, ist essentiell für das Fortbestehen von Mercer und der ganzen Zellstoffindustrie.  Wir verpflichten uns, durch strategische Weiterentwicklung und kontinuierliche Verbesserung unsere Leistung weiter zu steigern. Unsere Grundwerte und -prinzipien leiten uns in unserer Politik und unseren strategischen Entscheidungen und demonstrieren, dass wir ein Unternehmen sind, das sich bewusst ist, dass Spitzenleistungen sowohl auf ökologisch-sozialem als auch auf finanziellem Gebiet notwendig für den Fortbestand der Gruppe sind.  Grundsätze  Durch das Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitskomitee setzt Mercer folgende Grundsätze in Kraft:   In unserer täglichen Arbeit verwenden wir Verfahren und Technologien, die sicherstellen, dass wir die Auswirkungen auf die Umwelt minimieren und die gesetzlichen Forderungen gegenüber der menschlichen Gesundheit, der Luft, des Wassers und des Bodens ständig einhalten. Sollten Umstände eintreten, die dazu führen, dass Risiken für die Umwelt oder die Sicherheit unserer Mitarbeiter entstehen, dann hat die Beseitigung dieser Risiken Vorrang gegenüber der Produktion. Wir gehen schonend und sparsam mit den für die Zellstoffproduktion notwendigen Ressourcen um, damit wir mit geringstem Einsatz von Energie und Rohstoffen und geringstem Abfallanfall produzieren können. Wir messen uns an den Marktführern unseres Industriezweigs und stellen sicher, dass unsere Leistungen auf den Gebieten des Umweltschutzes und der Sicherheit zu den besten der Welt gehören. Unsere ökologischen Grundsätze sind in den Werken bekannt und sind verbindlich einzuhalten. Hierfür trägt das Management die Verantwortung. Es ist Mercers oberstes Prinzip, alle Anstrengungen zu unternehmen, durch Vorsorge und ordnungsgemäße Arbeitsabläufe die Gesundheit und Sicherheit unserer Mitarbeiter zu gewährleisten. Wir stellen Mittel für die Aus- und Weiterbildung unserer Mitarbeiter zur Verfügung. Wir gestalten Arbeitsplätze so, dass sie das Wohl unserer Mitarbeiter nicht beeinträchtigen. Wir setzen uns messbare Ziele auf dem Gebiet des Umwelt-, Gesundheits- und Arbeitsschutzes. Im Rahmen des kontinuierlichen Verbesserungsprozesses werden wir jährlich unsere Ziele bewerten. Wir arbeiten eng mit unseren Lieferanten und Partnern bei der Umsetzung einer nachhaltigen Waldbewirtschaftung zusammen. Wir erwarten von unseren Lieferanten die strikte Einhaltung unserer ökologischen Grundsätze und unterstützen sie bei der Verbesserung ihrer Leistungen auf diesem Gebiet. Wir verpflichten uns zu einem offenen Dialog mit den angrenzenden Gemeinden, um sicherzustellen, dass wir transparent und ein offener Gesprächspartner in ökologischen und sozialen Belangen sind. Wir würdigen und respektieren die einzigartigen kulturellen Werte an unseren Standorten. Wir pflegen einen offenen Dialog mit unseren Partnern (Aufsichtsrat, Mitarbeitern, Kunden, Lieferanten, Aktionären, Kommunen) und bringen Dinge auf den Punkt, um uns weiterzuentwickeln. Wir berichten gegenüber unseren Partnern (Aufsichtsrat, Mitarbeitern, Kunden, Aktionären und anderen Interessierten) regelmäßig über unsere Leistungen auf dem Gebiet des Umwelt-, Gesundheits- und Arbeitsschutzes.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Umweltschutz             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Umwelt           Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie         Umweltschutz  Die Zellstoff Stendal GmbH kann nur erfolgreich sein, wenn ökonomische und ökologische Anforderungen miteinander harmonieren. Umweltschutz ist daher ein sehr wichtiger Bestandteil unserer Unternehmensstrategie, dem durch einige Besonderheiten umso höhere Bedeutung zukommt:   Täglich werden für Produktionszwecke große Mengen Wasser aus der Elbe entnommen und nach aufwändiger mechanisch-biologischer Reinigung wieder eingeleitet. Die Elbe ist Teil des „Biosphärenreservates Mittlere Elbe“ – dies bedeutet, dass der Umgang mit dem Elbewasser besonders sparsam und sorgfältig zu erfolgen hat.  Die Zellstofffabrik ist von Landschafts- und Naturschutzgebieten umgeben  und befindet sich am Rande eines „NATURA-2000“-Gebietes - Anlass für besondere Aufmerksamkeit im Umgang mit den anvertrauten natürlichen Ressourcen.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Produktionsprozesse             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Produkte           Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse          Produktionsprozesse                             Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Bioenergie             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Produkte           Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse         Bioenergie  Zellstoffproduktion: Effiziente Nutzung der Biomasse Holz In Arneburg wird das Holz nicht nur zu Langfaserzellstoff verarbeitet, sondern gleichzeitig auch zu hochwertiger Bioenergie. Die nicht faserigen Bestandteile des Holzes, die nicht als Zellstoff verwertbar sind (Rinde, Äste, Kochlauge u. a.), werden in zwei modernen Dampfkesselanlagen hocheffizient verbrannt. So wird aus rund 50 Prozent des eingesetzten Holzes Zellstofffaser gewonnen, der andere Teil des Holzes wird zur Herstellung von Bioenergie in Form von Wärme als Prozessdampf bzw. elektrischem Strom in Kraft-Wärme Kopplung eingesetzt. Bei Zellstoff Stendal werden ständig 135 MW elektrische Bioenergie erzeugt. Das Zellstoffwerk in Arneburg ist damit Deutschlands größtes Biomassekraftwerk auf Basis fester Biomasse. Nahezu der gesamte Energiebedarf der Fabrik wird aus dem eigenem Produktionsprozess gedeckt. Ein großer Teil des erzeugten Stromes wird zudem in das öffentliche Netz eingespeist. So entsteht bei Zellstoff Stendal und dem Schwesterwerk in Blankenstein rund ein Fünftel der elektrischen Energie aus fester Biomasse in Deutschland. Ziel der technisch aufwändigen „Kaskadennutzung“ von Holz ist die maximale Wertschöpfung und die effiziente Nutzung des immer knapper werdenden Rohstoffs. In ihrer Effizienz ist die Bioenergieerzeugung in den Zellstoffwerken unschlagbar: Der Gesamtnutzungsgrad beträgt mehr als 60 % bezogen auf die eingesetzte Biomasse, der Anteil der Kraft-Wärme-Kopplung an der Stromerzeugung ist höher als 70 %. Die jährliche Stromproduktion von Zellstoff Stendal würde für die Versorgung von mehr als 250.000 privaten Haushalten ausreichen. Der Strom aus diesem Biomassekraftwerk ersetzt Strommengen, die auf Basis fossiler Brennstoffe erzeugt werden und vermeidet damit rund 800.000 Tonnen CO 2 -Emissionen. Zellstoffindustrie dieser Art generiert "perfekte" erneuerbare Energie durch maximale Restwärmenutzung.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Kraftzellstoff             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Produkte           Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse         Kraftzellstoff  Kraftzellstoff hat für die Papierindustrie eine besondere Bedeutung. Aufgrund seiner sehr guten Eigenschaften, vor allem der hohen Reißfestigkeit und des hohen Weißgrades werden diese Zellstoffe beispielsweise für hochwertige Druck- und Kopierpapiere, Tapetenrohpapiere, für Hygienepapiere (Taschentücher, Küchenrollen), für Filterpapiere sowie eine Reihe von Spezialpapieren wie Silikonrohpapier eingesetzt. Zellstoff Stendal produziert zwei Arten Kraftzellstoff: ECF (elementarchlorfrei gebleicht) und TCF (total chlorfrei gebleicht). Beide Sorten weisen hohe statische und dynamische Festigkeiten auf. Unser Zellstoff unterliegt während und nach der Produktion permanenten Qualitätskontrollen mittels modernster Methoden.  Die Anwendung neuester Technologien sichert die Produktion in Übereinstimmung mit nationalen und internationalen Standards. Die guten Festigkeitseigenschaften schätzen die Papiermacher aber auch, weil sie ihren Maschinen zu einem schnelleren und ruhigeren Lauf verhelfen. Oft wird von den Papierherstellern nur ein kleiner Anteil Kraftzellstoff verwendet. Der übrige Anteil ist Kurzfaserzellstoff, zum Beispiel der in südlichen Ländern hergestellte Eukalyptuszellstoff, oder anderer Laubholzzellstoff aus Pappel oder Buche. Als weiterer Faserstoff für die Papierherstellung kann aber auch aufbereitetes Altpapier zum Einsatz kommen. Durch die Zugabe von Kraftzellstoff ist es den Papiermachern möglich, Premium- Produkte zu relativ niedrigen Kosten herzustellen. Für die professionelle Vermarktung unserer Zellstoffe sorgt eine eigene Verkaufsorganisation mit Büros in Deutschland und Italien sowie ein weitverzweigtes Netz von Verkaufsagenturen. Für weitere Informationen steht Ihnen unser Vertriebsteam gern zur Verfügung oder informieren Sie sich auf der Website www.mercerpulp.de .     Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Holz             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Ressourcen           Holz         Holz  Holz ist für uns Herzenssache! Nadelholz ist unser Rohstoff. Zellstoff Stendal GmbH verarbeite ca. 3 Millionen Kubikmeter Kiefern- und Fichtenholz pro Jahr. Dabei verwenden wir sowohl Waldholz als auch Nebenprodukte aus der Sägeindustrie (Holzhackschnitzel). Unser Holz beziehen wir zum ganz überwiegenden Teil aus einheimischen Wäldern. Dabei setzen wir bei längeren Transportwegen bewusst auf Bahn und Schiff als umweltfreundliche Verkehrsmittel. Eine sichere, dauerhafte Versorgung mit dem Rohstoff Holz ist für uns von zentraler Bedeutung. Im Einkauf legen wir deshalb großen Wert darauf, dass unser Holz aus nachhaltiger Forstwirtschaft stammt. Das Prinzip der Nachhaltigkeit wird in Deutschland seit Jahrhunderten im Wald praktiziert und folgt dem Grundsatz, nicht mehr Holz auf der Waldfläche einzuschlagen, als im selben Zeitraum nachwächst. Wir kaufen bevorzugt Holz aus zertifizierten Waldbeständen ein mit Nachweis der Herkunft aus nachhaltiger Bewirtschaftung. Unser Unternehmen ist nach dem PEFC und FSC Produktkettenstandard (Chain of Custody) zertifiziert.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Fotogalerie             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Über Zellstoff Stendal           Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie          Fotogalerie           Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Historie             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Über Zellstoff Stendal           Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie         Historie          Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Zertifizierung             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Über Zellstoff Stendal           Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie         Zertifizierung  Vom Rohstoffeinkauf über die Zellstoffproduktion bis hin zum Transport des Fertigproduktes zum Kunden - an vielen Stellen im Produktionsprozess steht unser Unternehmen im Austausch mit der Umwelt. Als Unternehmen tragen wir Verantwortung gegenüber der Umwelt, gegenüber unseren Mitarbeitern sowie gegenüber unseren Kunden. Wir übernehmen aktiv Verantwortung, indem wir alles tun, um die Auswirkungen auf die Umwelt bei unseren unternehmerischen Tätigkeiten auf ein Mindestmaß zu begrenzen. Dazu gehören:   Einkauf von PEFC- und FSC-zertifiziertem Holz aus nachweislich nachhaltiger Forstwirtschaft Umweltschonende Holzernte durch Zertifizierung der eigenen Harvester-Teams nach dem Deutschen Forstservice Zertifikat Anbieten von Gruppenzertifizierungen für die eingesetzten Dienstleister Erhalt der Chain of Custody bis zum Endprodukt (Zellstoff) durch Produktketten-Zertifizierung nach FSC und PEFC Überwachung der Herkunft des eingekauften Holzes im Rahmen der FSC Controlled Wood Zertifizierung Freiwillige Selbstverpflichtung zur Förderung der nachhaltiger Forstwirtschaft und Bekämpfung des illegalen Holz-Einschlags und –Handels (Code of Conduct für die Papierindustrie)  Einhaltung von Umwelt- und Sicherheitsstandards im gesamten Unternehmen im Rahmen eines zertifizierten  Qualitäts- und Umweltmanagements entsprechend DIN ISO 9001 und 14001  Unsere Zertifikate zum Download finden Sie hier:   Umwelt Allianz Sachsen-Anhalt - Zellstoff Stendal (DE)   PEFC -  Mercer Pulp (DE)   FSC - Zellstoff Stendal and ZS Holz (DE)   Umweltmanagementsystem DIN ISO 14001 - ZS Holz (DE)   ISEGA ECF - Zellstoff Stendal (DE)   ISEGA TCF - Zellstoff Stendal (DE)   PEFC - Zellstoff Stendal &amp; ZS Holz (DE)   Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 - Zellstoff Stendal (DE)   Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 - ZS Holz (DE)   Qualitätsmanagementsystem DIN ISO 9001 - ZS Transport  (DE)   Umweltmanagementsystem DIN ISO 14001 - Zellstoff Stendal (DE)     Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Zahlen und Fakten             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Über Zellstoff Stendal           Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie         Zahlen und Fakten             Einheit  2009  2010  2011  2012  2013  2014   Umsatz  Mio. €  281  390  389  374  363  420   Zellstoffproduktion  t  620.342  599.985  621.281  640.298  634.816  671.444   Mitarbeiter inkl. Azubis  Anzahl  614  601  589  597  592  576   Azubis  Anzahl  29  27  29  34  32  32   Rohstoffbedarf an Holz  tfm  3.131  3.064  3.213  3.289  3.258  3.360   Erzeugung Bioenergie  MWh  712.458  725.453  746.708  774.003  808.998  971.282     Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Unternehmenspolitik             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Über Zellstoff Stendal           Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie         Unternehmenspolitik  Mercer Leitbild  Mercer Internationals Hauptaufgabe besteht in der Herstellung von Zellstoff sowie der Erzeugung erneuerbarer Energie und Chemikalien aus nachhaltigen Quellen – zur Absicherung der Grundbedürfnisse des Menschen.  Kundenorientierung   Die Zufriedenheit unserer Kunden stellen wir durch gleichbleibende, zuverlässige Qualität und Service sicher. Wir streben eine offene und effektive Kommunikation mit unseren Kunden an.  Soziale Verantwortung   Wir verpflichten uns zu verantwortungsvollem Umweltschutz und transparenter, offener Unternehmenspolitik. Unsere Anstrengungen – die von uns genutzten Ressourcen und die Ökosysteme in denen sie sich befinden zu schützen und zu erhalten – sind nicht nur entscheidend für die langfristige Existenz von Mercer, sondern für unsere gesamte Industrie. Wir erkennen die Notwendigkeit der nachhaltigen Forstwirtschaft an und sind bestrebt Holz einzusetzen, das gemäß glaubwürdigen international anerkannten Systemen zertifiziert ist. Wir streben die ständige Weiterentwicklung der Fähigkeiten und Kompetenzen unserer Mitarbeiter an und bieten ein Arbeitsumfeld mit klaren Erwartungen und zielorientierten Maßnahmen. Mercer bekennt sich dazu, alle Anstrengungen zu unternehmen, um die Sicherheit und Gesundheit seiner Mitarbeiter und der Öffentlichkeit durch Prävention und angemessene Arbeitsweisen zu schützen.  Verantwortung für die Umwelt   In unserer täglichen Arbeit verwenden wir Prozesse und Abläufe, welche die Umweltbelastung minimieren. Wir erfüllen und – wo möglich – übertreffen die gesetzlichen Anforderungen und Vorschriften in Bezug auf die Auswirkungen auf die menschliche Gesundheit, Luft, Erde und Wasser. Sollten Umstände eintreten, welche die Umwelt oder die Sicherheit von Menschen gefährden, so hat die Verminderung solcher Risiken den Vorrang vor der Produktion.  Finanzielle Verantwortung   Wir verpflichten uns zur weiteren Verbesserung unserer finanziellen Leistungsfähigkeit, stetigen Entwicklung unserer Strategie und kontinuierlichen Verbesserung. Unsere Grundwerte und Prinzipien leiten unsere Firmenpolitik und strategischen Entscheidungen. Das zeigt, dass Mercer ein Unternehmen ist, welches die Notwendigkeit erkennt, Exzellenz im ökologischen und sozialen sowie im finanziellen Bereich zu erreichen.  Den Mercer Code of Business Conduct finden Sie hier .    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Karriere             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Karriere           Ausbildung       Stellenangebote         Karriere  Bei Zellstoff Stendal sind rund 600 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter tätig. Ein Schwerpunkt unserer Personalarbeit liegt im Bereich Aus- und Weiterbildung. Wir haben zurzeit 30 Auszubildende bei Zellstoff Stendal eingestellt. Zudem investieren wir in umfangreiche Sonderausbildungsmaßnahmen für die Mitarbeiter. Zellstoff Stendal hat in jedem Jahr attraktive Ausbildungsplätze zu vergeben! Die Ausbildung erfolgt insbesondere in den Berufen, für die am lokalen Arbeitsmarkt keine entsprechenden Mitarbeiter zu finden sind, um langfristig Personalressourcen zu sichern. Welche das sind, können Sie unter dem Link Ausbildung nachlesen. Und hier berichten unsere Azubis selbst von ihrer Ausbildung.  Für weitere Informationen wenden Sie sich bitte an unsere Personalabteilung. Sie erreichen uns per E-Mail unter bewerbung@zellstoff-stendal.de oder telefonisch unter 039321 55-416.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: News             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  News           Downloads         News     Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Umwelt             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Umwelt           Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie         Umwelt  Unsere Aufgabe besteht darin, Produkt und Produktion so umweltverträglich wie technisch machbar und gleichzeitig ökonomisch vertretbar zu gestalten. Man kann ohne weiteres sagen, dass die Zellstofffabrik im Umweltbereich im Vergleich zu anderen modernen Sulfatzellstofffabriken nicht nur einen Spitzenplatz einnimmt, sondern den Stand der Technik in vielen Umweltparametern neu definiert.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Produkte             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Produkte           Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse         Produkte      Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Ressourcen             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Ressourcen           Holz         Ressourcen      Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Stendal:: Home           ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ZELLSTOFF STENDAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                   Stendal  News             Viel mehr als Zellstoff: Wir machen das Beste aus dem Holz   Die Zellstoff Stendal GmbH ist Zentraleuropas modernster und größter Hersteller von NBSK (Northern Bleached Softwood Kraft) Marktzellstoff. Das Unternehmen gehört gemeinsam mit den Schwesterwerken Zellstoff Rosenthal im südthüringischen Blankenstein und Zellstoff Celgar in Castlegar/Kanada zu der amerikanisch-kanadischen Mercer International Group, einem der weltweit führenden Hersteller im Segment des langfaserigen Marktzellstoffs.  Darüber hinaus ist Zellstoff Stendal gleichzeitig Betreiber von Deutschlands größtem Biomassekraftwerk mit einer Leistung von 135 MW. Das Werk erzeugt seinen gesamten Eigenbedarf an Strom selbst, und speist darüber hinaus einen großen Teil der auf Basis erneuerbarer Rohstoffe erzeugten Energie in das öffentliche Stromnetz ein.  Der qualitativ hochwertige Zellstoff wird vor allem bei der Herstellung von Druck- und Hygienepapieren sowie als Verstärkungsfaser bei der Verarbeitung von Altpapier eingesetzt. Die Gesamtkapazität der drei von Mercer betriebenen Zellstoffwerke beläuft sich weltweit mehr als 1,5 Mio. Tonnen Kraftzellstoff jährlich.           Impressum  Disclaimer  Sitemap       
</fragment>
</item>
</root>