<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf                      © Bernd Franzen 2001-06          Landwirtschaft, Naturschutz und Genuß - das Konzept für eine lebenswerte Zukunft  Achtung: Aus gesundheitlichen Gründen können wir bis Dezember keine Fleischprodukte anbieten.  Ziegenherde in Hütehaltung im Naturschutzgebiet Wahner Heide östlich vonKöln            19. August 2011, WDR Fernsehen, 20.15 Uhr, Sendung: "Wir sind NRW" In dieser Sendung ist Thomas Stumpf zu sehen, wie er mit seiner Herde                         von Köln-Dellbrück in die Wahner Heide wandert (ca. 1:50 - 6:25 min)   Wie Mensch und Tier eine                         urtümliche Landschaft pflegen 2011, Porz Aktuell 30   Was Ziegen so treiben ...              Link in die Welt der Ziegen:  Ziegen-Treff.de           nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Der Hof                      © Bernd Franzen 2001-06           "Sie stehen bis zum Bauch im Wasser und fressen Schilf - Schnappschuß mit einer Handy-Camera in unserem Projektgebiet Grube Weiß am 14.06.2007"   [zurück]        nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Medienecho                      © Bernd Franzen 2001-06          Medienecho Zeitungsartikel:   Wie Mensch und Tier eine urtümliche Landschaft pflegen 2011, Porz Aktuell 30   Airport-Ziegen halten Heide kurz 2007 PDF Datei, LZ Rheinland, Ausgabe 21, 24.05.2007, S. 32-33   Landschaftspflegeprojektes Grube Weiß in Bergisch Gladbach - Moitzfeld 2002   Zickleinfleisch als Delikatesse 2002   Lisa &amp; Co. zupfen um die Wette 2004   Links auf Veröffentlichungen im Internet:   Erfolg für    die Naturschützer Nachwuchs bei den Gelbbauchunken in der Grube Weiß in Bergisch Gladbach. (26.11.07)   wahner-heide.de   Ziegen und Glanrinder in der Wahner Heide   Interview: "Schädlich oder nützlich? Der Einsatz von Ziegen in der Landschaftspflege"         nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Produkte                      © Bernd Franzen 2001-06             Aktuelle Angebote  zur Produktübersicht  zum Rezept   Nachfolgend finden Sie unsere aktuellen Angebote. Unsere Spezialität, die luftgetrocknete, geräucherte Ziegen-Mettwurst, können Sie jetzt kostenlos testen. Bestellen Sie ohne jede weitere Verpflichtung Ihre Probewurst - völlig kostenlos!   Unsere Produktpalette umfaßt zur Zeit:    Milch-Zicklein immer frisch geschlachtet nach Terminabsprache; ganze  oder halbe Tiere Jungziegenfleisch immer frisch geschlachtet nach Terminabsprache: ganze oder halbe Tiere, Einzelteile Innereien vom Zicklein Leber, Niere, Lunge, Herz, wenn vorrätig Ziegen-Mettwurst reines Ziegenfleisch, geräuchert und luftgetrocknet - ohne Nitritpökelsalz Ziegenkäse halbfester Schnittkäse vom Ziegen- und Ferienhof Taunusblick - Bioland-Betrieb im Lahntal diverse Schlacht- Nebenprodukte Felle, Hörner etc. Ziegen-Salami reines Ziegenfleisch Pralinen aus Ziegensahne Rahmbonbons aus Ziegensahne Käsekuchen aus Ziegenquark Ziegenmilch-Likör in den Geschmacksrichtungen Schoko und Natur Feuchtigkeitscreme und Pflegecreme auf Ziegenmilchbasis   In diesen Einzelteilen können Sie bei uns Zicklein-Fleisch kaufen:              Oben links: Rücken vorne, rechts: Rücken hinten. Mitte links: Hals, rechts: Rippe (vakuumiert). Unten links: Keule (2 Teile), rechts: Schulter (2 Teile).  Noch ein Hinweis: Auf unserer Seite " Medienecho " finden sie einen Artikel über Zicklein von unserem Hof, der im Düsseldorfer "Handelsblatt" erschienen ist. Dort ist auch ein Rezept des Drei-Sterne-Kochs Dieter Müller vom Schlosshotel Lerbach in Bergisch-Gladbach abgedruckt: "Milchzicklein geschmort".    Sie haben Angst, die Zubereitung eines Ziegenmenüs könnte Ihnen misslingen? Dann empfehle ich: Lassen Sie sich doch vom Partyservice Vivante bekochen, der exklusiv von uns mit Ziegen- und Zickleinfleisch beliefert wird. Hier bekommen Sie auch viele andere ausgefallene Spezialitäten einer internationalen Spitzenköchin.             Fleisch und Fleischprodukte  [ Milchprodukte ]  [ Aktuelle Angebote ]     Unsere Produkte sind nur für den Feinschmecker gedacht. Testen Sie unsere Erzeugnisse, dann werden auch Sie zum Gourmet. Sicher stellen Sie allerhöchste Ansprüche an die Qualität des wenigen Fleisches, das Sie noch essen. Unser Fleisch entsteht langsam, sehr langsam. Die Ziegen werden 9 Monate im Jahr von dem ernährt, was Mutter Natur von alleine auf ihre Weidegründe zaubert. Und das ist im Naturschutzgebiet Wahner Heide nicht gerade üppig. Auf den mageren Sandböden, die noch niemals Biozide und Kunstdünger, überwiegend überhaupt noch niemals Dünger gesehen haben, wächst wenig - es reicht zum satt werden, aber nicht zum schnellen Wachsen. Hier findet man vor allem Heidekraut, Straußgras, wilden Thymian und Majoran, Brombeeren, Birken, Eichen und Traubenkirschen. Sie sehen, die Tiere wachsen schon mit den besten Gewürzen auf. Ihr Fleisch ist daher fest und äußerst schmackhaft. Unsere Wurst, mit erlesenen Kräutern gewürzt, ist ein Geschmackserlebnis. Und der Schinken ist lange gereift und trocken. Beim Schlachten der Ziegen geben wir uns alle erdenkliche Mühe, jeden Streß zu vermeiden. Lange Transporte verängstigen die Tiere, und das wirkt sich auch auf die Qualität des Fleisches aus. Um dies zu vermeiden, haben wir uns entschlossen, selbst ein Schlachthaus zu bauen, das allen hygienischen Anforderungen selbst eines öffentlichen Schlachthofes entspricht. Dadurch sind wir auch in der Lage, jeden Entstehungsschritt unserer Produkte zu kontrollieren. Wir sind der Meinung, daß sich dies auszahlt.         Blick in unser Kühlhaus Links: Geräucherte, luftgetrocknete Ziegen-Mettwurst - viele jahrelange Stammkunden sind von ihrem unverwechselbaren Geschmack begeistert. Rechts: Schlachtkörper von Jungziegen - ihr Fleisch ist besonders schmackhaft, dabei sehr zart.       Milchprodukte  [ Fleisch ]  [ Aktuelle Angebote ]       Die Produktion von Milch und daraus hergestelltem Käse ist bei unserer extensiven Haltung nicht wirtschaftlich durchführbar. Daher haben wir eine Kooperation mit dem Bioland-Hof Ferienhof Taunusblick aus dem Westerwald eingegangen, dessen Käsesorten wir in unser Sortiment aufgenommen haben.             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Der Hof                      © Bernd Franzen 2001-06             Der Hof  Hofanlage in der Wahner Heide  Hütehunde    Foto: T. Stumpf Unser Hof im Weiler Großbliersbach (Bergisches Land östlichvon Köln) mit einem Teil der hofnahen Wiesen. (Grenzlinie eingezeichnet)       Hofanlage in der Wahner Heide  Der Hof  Hütehunde      Fotos: J. Klemm Eine neue, moderne, tiergerechte und arbeitsökonomische Hofanlage wurde von unserem Auftraggeber Flughafen Köln/Bonn am Rande der Wahner Heide nach unserer Konzeption neu erbaut. Hier ist die Hüteherde nachts und in den drei Wintermonaten zur Lammzeit untergebracht. Die freundliche, aus Holz gefertigte Anlage wird immer wieder für kleine Hoffeste und Empfänge genutzt. Herz des Stallbereiches ist der längs verlaufende, 1,5 Meter breite Futtergang, auf dem den Ziegen das Futter vorgelegt wird. Durch diese Konstruktion muß das Futter nicht durch den Stall getragen werden, jede Ziege hat einen Freßplatz und Eintreten von Futter in die Einstreu wird fast vollständig vermieden. Weitere Photos von der Stallanlage in der Wahner Heide können Sie unter "Bilder" ansehen.       nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Landschaftspflege                      © Bernd Franzen 2001-06         Ist die Landschaft gesund, sind Mensch und Tier glücklich! Eine gesunde, schöne, harmonische Landschaft gehört zum Wohlbefinden des Menschen genauso wie eine angenehme Wohnung, Freunde und Familie, gutes Essen. Deshalb haben wir uns dem Erhalt und der Entwicklung intakter Natur und Landschaft verschrieben. Wir erfreuen uns (und hoffentlich auch andere) an der vielfältigen Blumenpracht auf unseren Wiesen, auf denen im Spätsommer eine Unzahl von Schmetterlingen und Heuschrecken zuhause ist. Wir sind glücklich über den Vogelreichtum und die vielen Eidechsen in den weitläufigen Weideflächen in der Wahner Heide. Damit diese Vielfalt erhalten bleibt und unsere Ziegen gesund aufwachsen, kommen bei uns keine künstlichen Düngemittel und keinerlei Pestizide zum Einsatz. Einen geringeren Ertrag nehmen wir dafür in Kauf. Wir glauben, daß sich dies positiv auf die Qualität unserer Produkte auswirkt. Auf den folgenden Seiten stellen wir einige der von uns bewirtschafteten Flächen vor:  Grube Weiß  Birkerhof  Literatur zu speziellen Themen zur Landschaftspflege:   Beweidung von Heide- und Sandmagerrasenflächen durch Schafe und Ziegen   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln (Meisterarbeit Thomas Stumpf 2002)       nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf - Aktuelles                          © Bernd Franzen 2001-06          Aktuelles  Achtung: Aus gesundheitlichen Gründen können wir bis Dezember '12 keine Fleischprodukteanbieten.  19. August 2011, WDR Fernsehen, 20.15 Uhr, Sendung: "Wir sind NRW"In dieser Sendung war Thomas Stumpf zu sehen, wie er mit seiner Herdevon Köln-Dellbrück in die Wahner Heide wandert.    Bericht in der Lokalpresse  Wie Mensch und Tier eineurtümliche Landschaft pflegen 2011, Porz Aktuell 30    Neues Maskottchen für den 1. FC Köln vom Ziegenhof Stumpf?  Express sucht den Superbock  Hier geht es zur Berichterstattung des Express 29.05.2008    Beitrag bei Radio Berg am 08.12.2007 Beitrag von Radio Berg zur Grube Weiß, Gelbbauchunken und Ziegen. am 8.12.2007 um 21:00 Uhr   Tagungsankündigung  Tagung: Wasserbüffel, Heckrinder, Elche und Wisente: Nutztierrassen und Wildtiere und ihr Einsatz für den Naturschutz   Termin: 10.09.2007 - 11.09.2007  Hier die Textfassungs des Vortrags   Landschaftspflege mit Ziegen - 10 jährige Erfahrungen aus Nordrhein Westfalen (PDF)  Ort: Camp Reinsehlen, 29640 Schneverdingen  Durch die industrielle Hochleistungs-Landwirtschaft sind viele Nutztierrassen ausgemustert worden und aus der Landschaft verschwunden. Arche-Projekte und interessierte Züchter haben die alten Rassen weiter gezüchtet und die Bestände damit aufrecht und verfügbar erhalten. In den letzten Jahren hat der Naturschutz verstärkt den Nutzen solcher robusten und regional angepassten Haus- und auch Wildtierrasen für die Pflege ausgedehnter Landschaften in Naturschutzgebieten, Biosphärenreservaten und Naturparks entdeckt. ... hier die komplette Ankündigung (PDF)  Was Ziegen so treiben  Was Ziegen so treiben, wenn sie sich nicht beobachtet fühlen. (19.06.2007)   Artikel über die Ziegenbeweidung in der Wahner Heide Der Artikel findet sich hier PDF Datei (LZ Rheinland, Ausgabe 21, 24.05.2007, S. 32-33)  Eindrücke von der Ziegenbock-Auktion in Butzbach (Hessen) am 05. August 2006 Jedem Ziegenhalter nur zu empfehlen ist ein Besuch der alljährlichen Ziegenbock-Auktion in Butzbach. Hier bekommt man nicht nur einen sehr schönen Überblick über den Zuchtstandard bei den wichtigsten Rassen und kann sich gegebenenfalls mit einem neuen Zuchtbock versorgen (der nicht unbedingt teuer sein muß). Hier kann man auch und gerade Kontakte knüpfen oder pflegen zu Züchtern und Liebhabern, die man sonst kaum kennenlernen würde. Wir haben in Butzbach einen Altbock der Rasse BDE erworben, der uns vor allem in Form und Rahmen sehr gefiel.   Bilder können durch Anklicken vergrößert werden       Ein Jungbock wird gekört       Ziegenzüchter im Gespräch         Tauernschecken-Zuchtgruppe in Butzbach       Ein WDE-Jungbock wird versteigert. Auktionator: Paul Linscheid, einer der größten Ziegenhalter Deutschlandsund Vorsitzender des Ziegenzuchtverbandes Rheinland-Pfalz             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Lisa &amp; Co. zupfen um die Wette                      © Bernd Franzen 2001-06          Lisa &amp; Co. zupfen um die Wette Artikel in der Bergischen Landeszeitung vom Ostersamstag, 08.04.2004  Von Walter K. Schulz      Rösrath. Mit Lisa und Cäsar fing alles an. Die Ziege und der Ziegenbock waren das Startkapital von Thomas und Marlinde Stumpf, die sich mit ihrem Hof in Großbliersbach eine Existenz aufbauten. Heute sind 250 Ziegen und 150 Lämmer für den Ziegenhof Stumpf in der Wahner Heide auf den Hufen. Sie rupfen und knabbern im Auftrag des Flughafens im Naturschutzgebiet Wahner Heide. Die Maßnahme gehört zum Paket der Ausgleichsmaßnahmen für den Landschaftsverbrauch des Airports.  Die Ziegen sind wahre Feinschmecker Stumpfs Ziegen sind Feinschmecker. Sie mögen feinste Blätter von Eiche, Birke, Brennessel, Traubenkirsche und Weide. Thymian und Pfefferminze verschmähen sie. Zusammen mit Glanrindern und Schafen sorgen Stumpfs Ziegen dafür, die ehemals offene Landschaft mit ihrer heidetypischen Vegetation wiederherzustellen. Die Vierbeiner halten die Vegetation kurz, sie haben es geschafft, unterstützt vom Einsatz von Maschinen, das stachelige Brombeergewächs, den dichten Besenginster und den Aufwuchs von Birken und Traubenkirsche zurückzudrängen. Thomas Stumpf ist Diplom-Biologe und Schäfermeister. Der heute 43-Jährige erwarb über Kurse den Meistertitel. Ehefrau Marlinde, mit der Thomas vier Kinder hat, absolvierte die Gesellenprüfung. Bevor Stumpf sich selbstständig machte und dann mit 30 Ziegen die Beweidungsaktion für den Airport in der von ihm geliebten Heide übernahm, arbeitete der gebürtige Bensberger als Biologe und Gutachter. Die Gründung seines Ziegenhofes war ein Selbstläufer. Mein Leben war schon immer so, sagt er ohne Überheblichkeit.    Die Saison für die Ziegen beginnt nächste Woche. Noch stehen die Vierbeiner unter dem Dach der vom Flughafen gebauten neuen, modernen, tiergerechten und arbeitsökonomisch Hofanlage am Rande des Geisterbuschs. Hier ist die Hüteherde nachts und in den drei Wintermonaten zur Lammzeit untergebracht. Die Hunde Rex, Jola und Opa Prinz, die drei Altdeutschen Stumper der Stumpfs, passen auf, dass die blökenden Zeitgenossen immer bei der Stange bleiben. Dazu gehören natürlich immer noch Lisa (inzwischen 12 Jahre alt) und Cäsar (10). Ziege Trude, die ebenfalls zur Startformation zu rechnen ist, musste leider kürzlich das Zeitliche segnen. Der Ziegenhof bietet für Feinschmecker die verschiedensten Produkte an, unter anderem Milch-Zicklein, Jungziegenfleisch, Ziegen-Mett- und Fleischwurst, Ziegenkäse, Salami. In vier Wochen sind die ersten Zicklein-Babys übrigens schlachtreif.  Was die Sandböden alles hergeben Das Grün auf den mageren Sandböden der Heide, denen Biozide und Dünger völlig fremd sind, reicht zum Sattwerden, aber nicht zum schnellen Wachsen der Tiere. Sie finden vor allem Heidekraut, Straußgras, Majoran, Brombeeren, Birken, Eichen und Traubenkirschen. Thomas Stumpf hat einen Zehn-Stunden-Tag, und das sieben Tage die Woche. Wenn die Stumpfs mal Urlaub machen, dann kommt die Herde auf eine Grünlandkoppel. Thomas Stumpf spricht von seinem Traumberuf: Ich bin mein eigener Herr, tue etwas für die Heide und bin glücklich. Ich würde es jederzeit wieder so machen.         nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Zickleinfleisch als Delikatesse                      © Bernd Franzen 2001-06          Zickleinfleisch als Delikatesse Artikel im Handelsblatt vom 17./18.5.2002             zurück zum Medienecho       nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Grube Weiß                      © Bernd Franzen 2001-06          Beginn des neuen Landschaftspflegeprojektes Grube Weiß in Bergisch Gladbach - Moitzfeld Artikel im Kölner Stadt-Anzeiger vom 26.04.2002  mehr zur Grube Weiß        nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Produkte                   © Bernd Franzen 2001-06            Rezept  zurück zur Produktübersicht     Bliersbacher Ziegenschulter  Zutaten Ziegenschulter, ca. 1 kg Salz, Pfeffer Majoran, Thymian, Rosmarin, eventuell Salbei Knoblauch, je nach Geschmack zusätzlich Ingwer Pflanzenöl (normales Sonnenblumenöl; die guten Öle verlieren im Backofen ihre guten Eigenschaften)  Zubereitung Alle Zutaten (reichlich bemessen) im Pflanzenöl mischen und Ziegenschulter damit einreiben; zwei Stunden einwirken lassen; Fleisch in ausreichend großer Form (mit etwas Wasser) in den Backofen geben und bei 200 - 250 °C  eineinhalb bis zwei Stunden braten. Dabei alle Viertelstunde mit dem Rest Öl und Gewürzen einpinseln, ab und zu mit Bratensud übergießen, damit es nicht austrocknet. Der Braten ist fertig, wenn das Fleisch zart ist und sich gut schneiden läßt. Zähigkeit läßt sich durch genügend langes Braten vermeiden. Guten Appetit!  Rezept als pdf-Datei (zum Ausdrucken; 115 kB)        nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Der Hof: Hütehunde                   © Bernd Franzen 2001-06            Hütehunde  zurück zum Hof       Zum Hüten unserer Ziegenherde in der Wahner Heide setzen wir Altdeutsche Schäferhunde ein. Unsere Hunde gehören alle dem vom Aussterben bedrohten Schlag ("Rasse") "Altdeutscher Stumper" an. Diese Hunde besitzen einen angeborenen Stummelschwanz. Wahrscheinlich war dieses Merkmal früher im Kampf mit angreifenden Wölfen von Vorteil. Der Stummelschwanz ist das einzige durchgehende Rassemerkmal der Altdeutschen Stumper. Ansonsten dürfen sie aussehen, wie sie wollen. Das macht uns diesen Hütehundeschlag so sympathisch. Heute wird der Altdeutsche Stumper in der Roten Liste der bedrohten Haustierrassen in der höchsten Kategorie "vom Aussterben bedroht" geführt - ein weiterer Grund, diese klugen, arbeitswilligen Hunde zu züchten (s. auch: VIEH ).      Wir züchten diesen Schlag jetzt in der vierten Generation. Altdeutsche Schäferhunde und damit auch die Stumper sind als Hütehunde sehr energisch und durchsetzungsfähíg. Mit ihnen ist der Schäfer in der Lage, eine große Herde von Schafen oder Ziegen durch die Kulturlandschaft zu führen, ohne daß größere Schäden an landwirtschaftlichen Kulturen oder in Gärten angerichtet werden. Der Schäfer weist den Hunden dabei eine Grenzlinie an, die die Schafe oder Ziegen nicht übertreten dürfen. Der Hund patrouilliert auf dieser Grenze und jagt jedes Tier wieder in die Herde, das sich zu weit nach außen wagt. Gute Hunde "wehren" alleine an allen Grenzen um die Herde herum. Sie legen dabei ohne weiteres täglich Strecken von 50 bis 100 km zurück. Dies tun sie freiwillig und mit Freude. Einen Hund zum Arbeiten zu zwingen, ist nicht möglich. Ein Hund, der nicht unbedingt! arbeiten will, ist als Hütehund nicht brauchbar. Daher sind Altdeutsche Hütehunde als Familienhunde auch meistens ungeeignet. Sie sind wahre "workaholics", die ohne Aufgabe unausstehlich werden.     Die meisten Schäfer, so auch wir, bilden ihre Hütehunde selbst aus. Dabei besteht die Ausbildung vor allem darin, die angeborenen Anlagen des Hundes für die alltägliche Arbeit zu nutzen und zu formen, seine Energie in "sinnvolle", gewünschte Bahnen zu lenken und ihm manche Unart abzugewöhnen. Stimmt die Chemie zwischen Hund und Schäfer, so entwickelt sich das, was viele Zuschauer immer wieder in ungläubiges Staunen versetzt: Scheinbar ohne jedes Kommando setzt der Hund sich in Bewegung und bewegt die Herde genau in die gewünschte Richtung. Was dem Zuschauer entgangen ist: Der Hund wußte, was er soll, hatte schon lange auf sein Kommando gewartet - und der Schäfer hatte kurz den Zeigefinger abgespreizt oder den Kopf geneigt oder leise "Geh" gesagt...        nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl                      © Bernd Franzen 2001-06          Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln von Thomas Stumpf, Rösrath   Inhalte der folgenden Arbeit dürfen nur unter Angabe der Quelle verwendet werden (Th. S TUMPF (2002): Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln, Internet: www.ziegenhof-stumpf.de). Die Photos stehen unter dem Copyright des Autors und dürfen nicht ohne ausdrückliche Genehmigung für irgendeine Art der Reproduktion verwendet werden.  Die Arbeit als PDF-Datei als Download (2 MB)    Inhalt:   Einleitung  Unser Betrieb  Material und Methoden 3.1 Das Untersuchungsgebiet 3.2 Untersuchungsmethode   Ergebnisse 4.1 Die Nahrungspflanzen 4.2 Jahreszeitliche Aspekte 4.2.1. Prioritäre Arten 4.2.2. Arten mit sehr ungleicher jahreszeitlicher Bedeutung und besondere Arten 4.2.3. Rinde  Interpretation der Ergebnisse und Diskussion 5.1. Auswahl der Nahrungspflanzen durch die Ziegen 5.2. die Pflanzenarten im Einzelnen 5.3. dornenbewehrte Gehölze 5.4. Giftpflanzen 5.5. Rinde 5.6. Flechten, Pilze, Moose 5.7. Früchte 5.8. Neophyten 5.9. Weideunkräuter  Ausblick  Literatur         nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Archiv für Tierzucht                      © Bernd Franzen 2001-06                 CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung von Heide- und Sandmagerrasenflächen durch Schafe und Ziegen     nächste Seite    Archiv für Tierzucht, Dummerstorf 47 (2004) Special Issue, 18-24  Vereinigung Rheinischer Schafzüchter und -halter e.V., Bonn¹, Landesverband Rheinischer Ziegenzüchter e.V., Bonn² CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung von Heide- und Sandmagerrasenflächen durch Schafe und Ziegen Inhalt:   Summary  Zusammenfassung  Einleitung  Management der Landschaftspflege  Floristische und faunistische Aspekte der Landschaftspflege (Teil 1)  Floristische und faunistische Aspekte der Landschaftspflege (Teil 2)  Literatur  Anschrift der Verfasser     Auf dem Internationalen Symposium "Zucht und Haltung kleiner Wiederkäuer aus der Sicht der nationalen Produktionsmöglichkeiten und Marktanforderungen" vom 25. bis 27. November 2004 in Warschau (Polen) hielten Dr. Christian Brüne und Thomas Stumpf einen Vortrag über "Beweidung von Heide- und Sandmagerrasenflächen durch Schafe und Ziegen". Dieser Vortrag erschien inzwischen im "Archiv für Tierzucht" und ist hier auf der Internetseite abgedruckt.                  nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Birkerhof                      © Bernd Franzen 2001-06          Landschaftspflege: Birkerhof (Bergisch Gladbach)  Ziegen bringen ehemalige Haumülldeponien zum Blühen  Im Bergisch Gladbacher Stadtteil Herkenrath liegt die ehemalige Hausmülldeponie Birkerhof.Sie ist inzwischen renaturiert. Der alte Schuttkörper wurde mit Folie eingepackt und miteiner dicken Schicht Mutterboden abgedeckt. Damit die Folie keinen Schaden nimmt, ist eserforderlich, das Wachstum von Gehölzen auf der renaturierten Deponie zu verhindern. Werkönnte dieses Ziel besser garantieren als Ziegen? Nach 5 Jahren Ziegen-Beweidung hat sichdie Deponie in ein Blumenmeer verwandelt. Auch ist sie ein Eldorado für Schmetterlingeund Heuschrecken geworden. Die folgenden Bilder wurden im Juni 2007 aufgenommen:   Das ist die Birkerhof-Mannschaft 2007    Von hier aus haben die Ziegen einen herrlichen Ausblick über das Bergische Land. Man hat das Gefühl, auf einer Alm zu stehen.     Millionen von Blumen auf der ganzen Fläche - nach 5 Jahren Ziegen-Beweidung!        nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Grube Weiß                      © Bernd Franzen 2001-06          Landschaftspflege: Grube Weiß (Bergisch Gladbach)   Photos: Carsten Mai   Ziegen weiden für den Naturschutz  Seit 2002 werden in der Grube Weiß Ziegen in der Landschaftspflege eingesetzt. Ihre Aufgabe ist es, die Verbuschungund Bewaldung des FFH-Gebietes aufzuhalten und für eine Erweiterung der waldfreien Flächen zu sorgen. Dies istnotwendig, weil Gelbbauchunken und viele andere in der Grube Weiß lebende seltene Tier- und Pflanzenarten sonnige,warme Lebensräume benötigen. Nach der Stillegung der Grube Weiß eroberte innerhalb weniger Jahrzehnte der Wald fast alle ehemals völligvegetationslosen Grubenbereiche. Durch diese Entwicklung verloren zahlreiche spezialisierte Arten ihre Lebensräume.Das Bemühen, die fortschreitende Bewaldung per Hand aufzuhalten, scheiterte an fehlenden Arbeitskräften,an finanziellen Möglichkeiten und letztlich an der Geschwindigkeit, mit der die jungen Gehölze aufwuchsen. Ziegen fressen mit Vorliebe Blätter, junge Äste und auch Rinde von Büschen und Bäumen und sinddaher für die Entbuschungsarbeit besonders geeignet. Junge Bäume werden durch ständigen Verbißam Weiterwachsen gehindert und sterben schließlich ab. Auch viele ältere Gehölze werden durchAbschälen der Rinde zum Absterben gebracht. Brechen durch Sturm oder Schneebruch Bäume um, verhinderndie Ziegen den Jungwuchs in der entstandenen Lücke und erhalten diese dadurch. Durch ständiges Belaufenbleiben steile Böschungen frei von Bewuchs und dem Sonnenlicht voll ausgesetzt. Dabei wirkt die Anwesenheit der Ziegen auf die Wildtiere der Grube Weiß nicht als Störung, wie es etwabei Waldarbeitern mit Motorsägen der Fall wäre und es entsteht kein aufwendig zu entsorgender Abfall.   Die steilen Bergwerkshalden bleiben durch das Herumklettern der Ziegen vegetationsarm. Hier kommen ganz besondereTier- und Pflanzenarten vor wie der Quirlblättrige Salbei (Salvia verticillata) oder die Geburtshelferkröte.  Pressebericht        nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Literatur)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln         7. Literatur  AID (1992): Biotope pflegen mit Schafen. Bonn.  B ÖTTCHER , H., G ERKEN , B., H OZAK , R. &amp; S CHÜTTPELZ , E. (1992): Pflege und Entwicklung der Kalkmagerrasen in Ostwestfalen. Natur u. Landschaft 67 (6).  E LLENBERG , H., W EBER , H.E., D ÜLL , R., W IRTH , V., W ERNER , W. &amp; P AULIßEN , D. (1991): Zeigerwerte von Pflanzen in Mitteleuropa. Scripta Geobotanica XVIII, Göttingen.  F ERBER , D. (1996): Pflegeprojekt Geisterbusch. Unveröff. Pflegeplan, Rösrath.  F ERBER , D. (1999): Abschlußgutachten zur dreijährigen Beweidung der Probefläche im Geisterbusch. Unveröff. Gutachten, Rösrath.  H AEUPLER , H. &amp; M UER , TH. (2000):  Bildatlas der Farn- und Blütenpflanzen Deutschlands. Stuttgart.  I NTERKOMMUNALER A RBEITSKREIS W AHNER H EIDE (Hrsg.)(1989): Die Wahner Heide - Eine rheinische Landschaft im Spannungsfeld der Interessen. Köln.  L ANDESANSTALT FÜR Ö KOLOGIE , L ANDSCHAFTSENTWICKLUNG UND F ORSTPLANUNG N ORDRHEIN -W ESTFALEN (1993): Biotopmanagementplan für das Naturschutzgebiet Wahner Heide mit Erweiterungsflächen. Unveröff. Recklinghausen.  R AHMANN , G. (2000): Biotoppflege als neue Funktion und Leistung der Tierhaltung - Dargestellt am Beispiel der Entbuschung von Kalkmagerrasen durch Ziegenbeweidung. Hamburg.  S ANDACH , E. &amp; K REMER , M. (2002): Die Ziege als Landschaftspfleger und Haustier. Deutsche Schafzucht 7/02.  S CHWABE , A. (1997): Zum Einfluß von Ziegenbeweidung auf gefährdete Bergheide-Vegetationskomplexe: Konsequenzen für Naturschutz und Landschaftspflege. Natur u. Landschaft 72 (4).  S TUMPF , Th. (1994): Die Bestandssituation des Schwarzkehlchens (Saxicola torquata) in Nordrhein-Westfalen. Charadrius 30 (3), 157-165.  V ERBÜCHELN , G., H INTERLANG , D., P ARDEY , A., P OTT , R.,  R AABE , U. &amp; V AN D E W EYER , K. (1995): Rote Liste der Pflanzengesellschaften in Nordrhein-Westfalen. LÖBF-Schriftenreihe, Band 5.  W AGNER , H. (2002): Landschaftspflegeziege zum Zweiten... Deutsche Schafzucht 11/02.     zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Ausblick)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     6. Ausblick In einer mit Ziegen intensiv beweideten Landschaft wird der Wald aus Eichen, Kirschen und Birken bestehen, aus Ilex- und Weißdornbüschen sprießen sicher auch empfindlichere Baumarten wie Buchen, Hainbuchen und Apfelbäume. Auf dem Waldboden breiten sich Veilchenteppiche aus (kann man bereits an beweideten Waldrändern sehen), an sonnigen Stellen im lichten Wald und an warmen Böschungen wachsen Teppiche aus Thymian und Majoran. Im Grünland wachsen Herden von Minze, zusammen mit Ehrenpreis und Günsel. Eine wahrlich märchenhafte Landschaft. Nur Fliegenpilze gibt es dann keine mehr.     zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: Weideunkräuter)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     5.9. Weideunkräuter Insbesondere, wenn Ziegen gemeinsam mit Rindern auf einer Fläche weiden, bleibt nicht viel übrig. Dieses herauszufinden ist dann allerdings um so interessanter. Es lassen sich Gesetzmäßigkeiten erkennen.     Golddistel  [zum Vergrößern anklicken]  Zu stark dornenbewehrte Pflanzen leisten auch Ziegen Widerstand. Genannt wurden bereits Schlehe und Weißdorn. Ilex aquifolia wird selten angerührt. Während Ackerkratzdistel und Sumpf-Kratzdistel ( Cirsium arvense , C. palustre ) ohne Umschweife gefressen werden, werden bei der Gemeinen Kratzdistel ( C. vulgare ) meist nur die Blütenköpfe vorsichtig abgezupft. Vollständig gemieden wird dagegen die Golddistel ( Carlina vulgaris ), eine gefährdete Art der Sand- und Kalkmagerrasen. Erfreulich ist auch, daß Englischer Ginster ( Genista anglica ) wegen seiner feinen Dornen nicht gefressen wird. Diese gefährdete Art der Feuchtheiden konnte sich im Geisterbusch stark ausbreiten. Pflanzen mit starken ätherischen Ölen werden ebenfalls gemieden: Minze ( Mentha div. spec. ), Thymian ( Thymus pulegioides ), Wilder Majoran ( Origanum vulgare ) und das Große Flohkraut ( Pulicaria dysenterica ). Weitgehend nicht gefressen werden Arten mit blauen Blüten: Gundermann ( Glechoma hederacea ), Kriechender Günsel ( Ajuga reptans ), Veilchen-Arten (z.B. Viola canina , V. reichenbachiana , V. riviniana ), verschiedene Ehrenpreis-Arten (z.B. Veronica serpyllifolia , V. officinalis ), Gemeine Braunelle ( Prunella vulgaris ). Nicht verschmäht werden dagegen Glockenblumen (v.a. Campanula rapunculus ).     zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: Neophyten)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     5.8. Neophyten Eine Anzahl sich aggressiv ausbreitender Neophyten sorgt für reichhaltigen Diskussionsstoff nicht nur unter Experten, sondern auch in der breiten Öffentlichkeit. Bekannt wurden vor allem der Riesen-Bärenklau ( Heracleum montegazzianum ) durch an ihm erlittene Verbrennungen, das Drüsige Springkraut ( Impatiens glandulifera ) durch Massenauftreten an Bach- und Flußufern oder die Amerikanische Traubenkirsche ( Prunus serotina ), die, einst von den Förstern zur Bepflanzung magerer Sandböden eingeführt und hochgelobt, inzwischen zur Landplage im Wald und in der Heide geworden ist. Nahezu sämtliche Neophyten können mit Ziegen erfolgreich bekämpft werden. Hierzu einige Beispiele: Im Untersuchungsgebiet gibt es am Rande der Hasbacher Wiese einen etwa 200 qm großen Bestand des Riesen-Bärenklaus ( Heracleum montegazzianum ). Zu dieser Art stand in den LÖBF-Mitteilungen 2/2001 im Journal (Titel: "Stopp! Hände weg von der Herkulesstaude!") unter Anderem Folgendes zu lesen (S. 9): "Sie mit Stumpf und Stiel auszurotten ist unmöglich." und "Feinde kennt die Herkulesstaude nicht." Man muß wohl hier ergänzen: Der größte Feind der Herkulesstaude ist die Ziege! Selbst zwei Meter hohe blühende Stauden werden umgebrochen und "mit Stumpf und Stiel" aufgefressen. Inzwischen muß man an genannter Stelle suchen, um noch das eine oder andere kümmerliche Grundblatt zu finden. Ähnlich ist es mit anderen Neophyten: Das Drüsige Springkraut ( Impatiens glandulifera ) wird sehr gerne gefressen, die einjährige Pflanze dadurch schnell verdrängt. Arten wie Amerikanische Goldrute und Traubenkirsche wurden bereits behandelt. Etwas kritischer ist der Einfluß der Ziegen auf das Schmalblättrige Kreuzkraut ( Senecio inaequidens ) zu sehen. Dieser südafrikanische Neophyt breitet sich auf vegetationsarmen Schotterfluren stark aus und ist auch im Geisterbusch an Wegrändern zu finden. Die Ziegen fressen die Art zwar gelegentlich, jedoch nicht so intensiv, daß sie dadurch verdrängt würde. Gegen die verschiedenen Stauden-Knöterich-Arten aus Asien ( Reynoutria spec. ) kann man die Ziege jedoch mit durchschlagendem Erfolg einsetzen. Große Gebüsche dieser unduldsamen Arten, gegen die "sonst auch kein Kraut gewachsen ist", werden innerhalb einer Vegetationsperiode bis zum Erdboden weggefressen.     zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: Rinde)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     5.5. Rinde     geschälte Birke  [zum Vergrößern anklicken]  Eine besondere Leistung der Ziegen in der Biotoppflege stellt das Entrinden von Gehölzen dar ( R AHMANN 2000 ), was zum Absterben unerwünschter Verbuschung führen kann. Es werden jedoch nicht alle Gehölze geschält, verschmäht werden z.B. die Rinden von Eiche und Süßkirsche, außerdem grobborkige Rinde vieler Arten, die in jungem Zustand gerne genommen werden, z.B. Robinie, Weide, Birke. Junge Birken werden fast ausschließlich in der ersten Jahreshälfte geschält (bis Anfang Juli). In dieser Zeit ist die Rinde saftig, und sie sitzt locker auf dem Holz, so daß sie in großen Stücken leicht gelöst werden kann. Traubenkirsche wird das ganze Jahr über geschält, jedoch wird die Rinde nur selten gefressen, ein Maximum ist hier ebenfalls im Frühjahr zu erkennen. Durch Schälen ist der Faulbaum bereits fast vollständig aus dem Untersuchungsgebiet verschwunden; seine Rinde wird vor allen anderen bevorzugt. Ähnlich bevorzugt wird die Rinde der Robinie, die anschließend meist abstirbt. Weiden werden bevorzugt im Spätherbst und Winter geschält, auch im zeitigen Frühjahr. Sicher hat Nahrungsmangel damit etwas zu tun. Stark geschält wird auch die Erle. Selbst 5 bis 8 m hohe Bäume werden so noch zum Absterben gebracht. Wird ein Erlenstamm nur halb geschält, so bricht er doch meist bedingt durch Instabilität im nächsten Jahr um. Ginster bringen die Ziegen durch Schälen flächig zum Absterben, allerdings gelingt dies nur bei genügend großen Exemplaren. Zitterpappel wird gelegentlich geschält und stirbt dann oft ab. Apfelbäume werden sehr gerne geschält, Eschen und Linden dagegen recht selten. Regelmäßig wird auch die Rinde junger Hainbuchen und Buchen gefressen. Von den Nadelbäumen werden die Kiefern vor allem im Winter geschält, Fichten dagegen das ganze Jahr über.   5.6. Flechten, Pilze, Moose Unerwartet war das große Interesse der Ziegen für Pilze. Dunkle Kiefern-Stangenhölzer wurden von der gesamten Herde regelrecht nach Pilzen abgesucht. Besonders begehrt ist der berüchtigte Fliegenpilz, dessen Gift die Ziegen offensichtlich nicht beeindruckt. Sämtliche auffindbaren Fliegenpilze werden gefressen, dagegen konnte dies z.B. bei Wiesen-Champignons kaum beobachtet werden. Vor allem im Spätherbst und Winter werden Strauchflechten vom Heideboden und Moose von alten Eichenstämmen geerntet.   5.7. Früchte     Eichelsuche im Hudewald  [zum Vergrößern anklicken]  Nahezu alle Früchte der Bäume und Sträucher werden gefressen. Erwähnt wurden bereits Brombeeren und Eicheln. Geradezu amüsant ist es, zuzusehen, wie sich die Ziegen auf die am Boden liegenden Beeren der Amerikanischen Traubenkirsche stürzen. Dabei werden auch die Kerne geknackt, und eine Herde Traubenkirschen-wiederkäuender Ziegen ist ein wahrer Ohrenschmaus. Natürlich lieben Ziegen Äpfel, und Bäume mit Fallobst werden täglich kontrolliert. Selbst die Nüßchen der Hainbuche werden aufgesammelt.     zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: dornenbewehrte Gehölze)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     5.3. dornenbewehrte Gehölze Dornenbewehrt sind im Untersuchungsgebietneben der Brombeere Robinie ( Robinia pseudacacia ), Rose ( Rosa spec. ), Schlehe ( Prunus spinosa ) und Weißdorn ( Crataegus spec. ). Von Robinie und Rose wird die Rinde samt Stacheln gefressen, die Pflanzen dadurch eliminiert. Die Schlehe wird stark verbissen und zum Teil auch geschält, ein Absterben erfolgt nur selten. Am widerstandsfähigsten gegen Ziegenverbiß ist der Weißdorn. Zwar gelingt es den Tieren jahrelang, eine Jungpflanze (ich rede nicht von Keimlingen) durch ständiges Befressen im Wachstum zu behindern. Ein Absterben erfolgt jedoch nur ausnahmsweise, es kommt meist zu einer Verdichtung kurzer, dorniger Zweige und irgendwann zum Durchwachsen eines Triebes. Nur selten wird ein Stamm vollständig geschält.   5.4. Giftpflanzen Einige als giftig geltende Pflanzenarten (Einordnung nach H AEUPLER &amp; M UER 2000 ) werden von den Ziegen ohne Weiteres gefressen, zum Teil mit zeitlichen Einschränkungen (hier eine Auswahl von Arten).     Ziege frißt Adlerfarn  [zum Vergrößern anklicken]  So rangiert der Adlerfarn ( Pteridium aquilinum ) in der Rangliste immerhin auf Platz 16. Dieser giftige Farn wird jedoch erst ab Spätsommer und dann bis zum Vergilben gefressen (im Jahr 2002 bereits ab Ende Juli). Meist werden jedoch nur geringe Mengen gefressen, und auch der späte Zeitpunkt des Verbisses läßt keinerlei Auswirkung auf die Vitalität im Folgejahr erwarten. Der augenscheinlich hohe Blausäuregehalt der Traubenkirsche (Geruch nach Bittermandelöl) ist offenbar kein Schutz gegen Ziegen, und auch die Rinder fressen die Art gerne. Johanniskraut ( Hypericum perforatum , H. maculatum ) wird regelmäßig gefressen, ist aber nicht in allzu großen Mengen vorhanden. Auf einer Wiese in Hofnähe wird H. maculatum immer dominanter. Das Wald-Geißblatt ( Lonicera periclymenum ) ist zwar wenig vorhanden, wird aber sehr gern gefressen. Der Rote Fingerhut ( Digitalis purpurea ) wird mit Vorsicht genossen, hauptsächlich werden die Fruchtstände gefressen. Während der Bittersüße Nachtschatten ( Solanum dulcamara ) gerne aufgenommen wird, bleibt der Schwarze Nachtschatten ( Solanum nigrum ) in der Regel unberührt. Jakobs-Kreuzkraut ( Senecio jacobaea ), das von Rindern völlig gemieden wird, fressen Ziegen bevorzugt. Beim Maiglöckchen ( Convallaria majalis ) fressen die Ziegen zuverlässig nur die Blätter und lassen Blüten- und Fruchtstände stehen. Die Blätter dagegen werden sehr gerne gefressen. Rainfarn ( Chrysanthemum vulgare ) wird ausgerottet.     zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: Pflanzenarten im Einzelnen)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     5.2. die Pflanzenarten im Einzelnen (1. Teil)     Brombeeren als Winternahrung  [zum Vergrößern anklicken]  Die Brombeere ( Rubus fruticosus agg. ) ist die eindeutig bevorzugte Nahrungspflanze im Gebiet. In den ersten beiden Jahren der Beweidung wurde sie nicht ausreichend befressen und konnte sich sogar noch ausbreiten. Dies änderte sich in den letzten zwei Jahren, und inzwischen sind größere Brombeer-Büsche Mangelware und werden für spezielle Zwecke geschont (als Winternahrung oder wenn die Ziegen schnell satt werden sollen). Gefressen werden fast ausschließlich Blätter, Triebspitzen sowie Blüten und Früchte. Härtere Stengel werden selten gefressen - im Gegensatz zur im Gebiet bereits weitgehend weggefressenen Himbeere, bei der regelmäßig auch größere Stengelteile gefressen werden. Die Triebe der Brombeere sind zweijährig: nach der Blüte im zweiten Jahr sterben sie ab. Das wiederholte Verbeißen der neuen Triebe durch die Ziegen unterbricht diesen Zyklus, schwächt die Pflanzen nach wenigen Jahren so stark, daß sie ganz absterben. Größere Brombeergebüsche werden von außen befressen und schmilzen binnen weniger Jahre zu kümmerlichen Resten zusammen. In 2002 hat die Brombeere Rang eins bereits eingebüßt, da sie großflächig bis auf geringe Vorkommen verschwunden ist.     Traubenkirsche überwuchert die Heide  [zum Vergrößern anklicken]  Die Amerikanische Traubenkirsche ( Prunus serotina ) gelangt vor allem deshalb auf einen der ersten Ränge, weil sie aus Gründen der Biotoppflege speziell gehütet wird. Hätten die Ziegen die Wahl, wäre die Art nicht unter den zehn ersten Futterpflanzen zu finden. Allerdings dominiert die Traubenkirsche inzwischen die Gebüsche so stark, zusammen mit der Zitterpappel, daß den Ziegen auch ohne Zwang kaum eine Wahl bleibt. Gefressen werden vor allem die Blätter, bevorzugt von bereits mehrjährigen Pflanzen. Im Bestreben, möglichst hoch in die Zweige zu kommen, brechen die Ziegen viele Äste ab. Zusätzlich wird Traubenkirsche verhältnismäßig oft geschält. Alles zusammen bewirkt zwar nur selten das Absterben einer Pflanze, jedoch eine starke Verminderung des jährlichen Zuwachses und oft auch ein völliges Zurückwerfen auf den Stock. Ganz ohne begleitende Weidepflege wird dieser nordamerikanische Neophyt nicht zu bekämpfen sein.  Heidekraut ( Calluna vulgaris ), nicht zu verwechseln mit der in Mooren wachsenden Erika oder Glockenheide ( Erica tetralix ), die nur in wenigen Exemplaren im Hütegebiet vertreten ist, ist eine viel genutzte Nahrungspflanze, vor allem im zeitigen Frühjahr (wenn andere Pflanzen noch nicht genug ausgetrieben haben) und im Herbst/Winter. Dann ist sie meist neben Brombeere, Ginster, Kiefer und Traubenkirsche die einzige grüne Pflanze und wird nach der Brombeere eindeutig vor den anderen Arten bevorzugt. Das Heidekraut hat sich in den vergangenen Jahren im Untersuchungsgebiet deutlich vermehrt. Die Eiche (fast ausschließlich Quercus robur ) zählt zu den deutlich bevorzugten Gehölzen im Geisterbusch. Stockausschläge werden bis zum Absterben total verbissen und sind inzwischen großflächig verschwunden. Das Laub größerer Eichen wird ebenfalls sehr gerne gefressen. Die Zweigipfligkeit des Diagramms kommt dadurch zustande, daß die jungen Triebe im Frühjahr als erstes verbissen werden (Frühjahrsgipfel) und zweitens die Herde im Herbst zeitweise auf an den Geisterbusch angrenzenden Flächen gehütet wird, wo noch reichlich Eiche vorhanden ist (Herbstgipfel).     zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Interpretation: Nahrungspflanzen)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     5. Interpretation der Ergebnisse und Diskussion  5.1. Auswahl der Nahrungspflanzen durch die Ziegen Die Auswahl und Rangfolge der Nahrungspflanzen durch die Ziegen ist ganz wesentlich abhängig von deren Verfügbarkeit. Ziegen würden sicher gerne den halben Tag Laub und Rinde von Obstbäumen (v.a. Apfel und Zwetschge) fressen. Wenn im Gebiet aber nur etwa 20 und dazu kleine Apfelbäume vorhanden sind, kann das Laub von Apfelbäumen folglich keine große Rolle in der Ernährung der Tiere spielen. Von den reichlich vorhandenen Nahrungspflanzen im Gebiet bevorzugen die Ziegen ganz eindeutig Brombeere, Eiche, Weide, Goldrute und Pfeifengras (in dieser Reihenfolge). Daß sich diese Präferenzen nicht genau so in der Rangfolge der Nahrung widerspiegeln, liegt entweder an der eingeschränkten jahreszeitlichen Verfügbarkeit (z.B. Pfeifengras) oder eben doch an Unterschieden in den vorhandenen Mengen (z.B. Eiche weniger als Traubenkirsche oder Birke). Die hier dargestellten Rangfolgen sind ein Abbild der Vegetation im Untersuchungsjahr. Die Beweidung läuft bereits seit 1997, während die Untersuchungen vier Jahre später stattfanden. In dieser Zeit hat sich bereits ein Vegetationswandel vollzogen:  große, ursprünglich vorhandene Goldruten-Felder sind fast völlig verschwunden - lediglich im Pi-Becken sind solche noch vorhanden, was sich in den Peaks im Diagramm dieser Art ausdrückt  die Traubenkirsche ist als Stockausschlag nach Erstpflege in einem Teilgebiet im Winter 1999/2000 massenhaft vorhanden  Eichen-Stockausschläge sind bereits überwiegend vernichtet, die unteren Äste von Eichen sind schnell kahlgefressen  Zitterpappel wird nicht sonderlich gern gefressen, ist aber massenhaft als Wurzelbrut nach Erstpflege vorhanden und wird speziell gehütet  der Faulbaum als besonders bevorzugte Art (Blätter und Rinde) ist bereits fast vollständig vernichtet  Auch im Vergleich zum darauffolgenden Jahr (2002) sind deutliche Unterschiede zu erkennen:   in 2002 wird Brombeere zur Mangelware, da die Ziegen sie stark überweiden und damit dezimieren  Pfeifengras geht in 2002 ebenfalls stärker zurück zugunsten von Straußgras, Haar-Schafschwingel, Pillen-Segge und Heidekraut  Vorkommen von Weiden sind im Wesentlichen auf einen größeren Bestand beschränkt, der Rest ist überwiegend durch Beweidung verdrängt  Eiche geht 2002 ebenfalls weiter zurück  die Rangfolge verschiebt sich 2002 noch stärker zugunsten der Traubenkirsche (obwohl von der Präferenz der Ziegen her nur 3. Wahl) sowie zu diversen Süßgräsern  2002 ist ein starkes Eichel-Mastjahr, während es 2001 überhaupt keine Eicheln gab - ab Ende August ein Kraftfutter für die Ziegen       zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Jahreszeitliche Aspekte 3)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     4.2.3. Rinde                zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Jahreszeitliche Aspekte 2)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     4.2.2. Arten mit sehr ungleicher jahreszeitlicher Bedeutung und besondere Arten Manche Arten werden nur sehr kurze Zeit im Jahr gefressen, entweder aus Mangel an anderen Pflanzen, wegen ihrer Inhaltsstoffe (die sich ändern können) oder wegen bevorzugter Sproßteile, die nur kurze Zeit vorhanden sind (z.B. Blüten der Flatter-Binse).                zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Jahreszeitliche Aspekte)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     4.2. Jahreszeitliche Aspekte Im Folgenden sollen die wichtigsten und einige unter diesem Aspekt interessante Pflanzenarten in ihrer Bedeutung in Abhängigkeit von der Jahreszeit dargestellt werden. Dazu wurden Dekaden-Balkendiagramme erstellt (eine Dekade = ca. 10 Tage, je nach Monatslänge). Die Einteilung in Dekaden erschien sinnvoll, da in Abständen von 10 Tagen durchaus Fortschritte in der Vegetation erkennbar sind und die Ziegen in ihrer Nahrungswahl darauf reagieren. Größere Abstände (etwa Monate) würden keine feineren Unterschiede mehr erkennen lassen, während eine Darstellung auf Basis jeden Tages zu viele Zufälligkeiten beinhalten würden.  4.2.1. Prioritäre Arten                                    zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Untersuchungsmethode)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     4. Ergebnisse  4.1. Die Nahrungspflanzen Die Nahrungspflanzen wurden in "Hauptnahrung" und "Weitere Nahrungspflanzen" unterteilt. Innerhalb der Hauptnahrung wurden noch einmal drei abgestufte Prioritäten ausgegliedert, um die Bedeutung einzelner Pflanzenarten für die Ernährung der Ziegen noch deutlicher herauszustellen. In allen Rubriken sind die Pflanzenarten in der Reihenfolge ihrer Aufnahme durch die Ziegen geordnet: Zum Ende nimmt die Bedeutung als Futterpflanze immer mehr ab.  Hauptnahrung, 1. Priorität    Brombeere ( Rubus fruticosus agg. ) Amerikanische Traubenkirsche ( Prunus serotina ) Heidekraut ( Calluna vulgaris )Eiche ( Quercus spec. ) Birke ( Betula spec. )     Hauptnahrung, 2. Priorität    Land-Reitgras ( Calamagrostis epigeios ) Besenginster ( Cytisus scoparius )Pfeifengras ( Molinia caerulea )      Hauptnahrung, 3. Priorität    Weide ( div. Salix spec. ) Zitterpappel ( Populus tremula ) div. Süßgräser Amerikanische Goldrute ( Solidago spec. ) Straußgras ( Agrostis spec. ) Kiefer ( Pinus sylvestris )     weitere Nahrungspflanzen    Salbei-Gamander ( Teucrium scorodonia ) Adlerfarn ( Pteridium aquilinum ) Brennessel ( Urtica dioica ) Südafrikanisches Kreuzkraut ( Senecio inaequidens ) Traubenkirschen-Rinde ( Prunus serotina ) Birken-Rinde ( Betula spec. ) Weiden-Rinde ( Salix spec. ) Erle ( Alnus glutinosa ) Feld-Hainsimse ( Luzula campestris ) Ginster-Rinde ( Cytisus scoparius ) Weißdorn ( Crataegus spec. ) Erlen-Rinde ( Alnus glutinosa ) Hainbuche  ( Carpinus betulus ) Schwingel-Gras ( Festuca spec. ) Rotes Straußgras ( Agrostis tenuis ) Dreizahn ( Danthonia decumbens ) Robinie ( Robinia pseudacacia ) Wasserpfeffer ( Polygonum hydro-piper ) Zarte Binse ( Juncus tenuis ) Mäuseschwanz-Federschwingel ( Vulpia myuros ) Wolliges Honiggras ( Holcus lanatus ) Spitz-Wegerich ( Plantago lanceolata ) Rot-Schwingel ( Festuca rubra ) Traubenkirschen-Fallaub ( Prunus serotina ) Flatter-Binse ( Juncus effusus ) Pilze Ufer-Wolfstrapp ( Lycopus europaeus ) Johanniskraut ( Hypericum spec. ) Gemeiner Beifuß ( Artemisia vulgaris ) Faulbaum-Rinde ( Frangula alnus ) Knaulgras ( Dactylis glomerata ) Löwenzahn ( Leontodon spec. ) Behaarte Segge ( Carex hirta ) Pillen-Segge ( Carex pilulifera ) Faulbaum ( Frangula alnus ) Drüsiges Springkraut ( Impatiens glandulifera ) Flechten Fliegenpilze Kiefern-Rinde ( Pinus sylvestris ) Himbeere ( Rubus idaeus ) Schlehe ( Prunus spinosa ) Robinien-Rinde ( Robinia pseudacacia ) Wurmfarn ( Dryopteris filix-mas ) Spitzblütige Binse ( Juncus acutiflorus ) Jakobs-Kreuzkraut ( Senecio jacobaea ) Eichen-Fallaub ( Quercus spec. ) Maiglöckchen ( Convallaria majalis ) Gundermann ( Glechoma hederacea ) Altkiefern-Rinde ( Pinus sylvestris ) Dreiteiliger Zweizahn ( Bidens tripartitus ) Apfelbaum ( Malus spec. ) Rohr-Glanzgras ( Phalaris arundinacea ) Rainfarn ( Chrysanthemum vulgare ) Wiesen-Flockenblume ( Centaurea jacea ) Gemeines Ferkelkraut ( Hypochoeris radicata ) Kleiner Ampfer ( Rumex acetosella ) Sumpf-Schwertlilie ( Iris pseudacorus ) Wiesen-Wachtelweizen ( Melampyrum pratense ) Große Sternmiere ( Stellaria holostea ) Linden-Rinde ( Tilia spec. ) Nacktstengeliger Löwenzahn ( Leontodon nudicaulis ) Sumpf-Kratzdistel ( Cirsium palustre ) Sumpf-Ried ( Eleocharis palustris ) Erlen-Fallaub ( Alnus glutinosa )     Rasen-Schmiele ( Deschampsia caespitosa ) Hohlzahn ( Galeopsis spec. ) Draht-Schmiele ( Avenella flexuosa ) Zaun-Winde ( Calystegia sepium ) Rose ( Rosa spec. ) Apfelbaum-Rinde ( Malus spec. ) Binsen ( Juncus spec. ) Wilde Möhre ( Daucus carota ) Hasenpfoten-Segge ( Carex leporina ) Haar-Schafschwingel ( Festuca tenuifolia ) Brennender Hahnenfuß ( Ranunculus flammula ) Alteichen-Rinde ( Quercus spec. ) Wiesen-Labkraut ( Galium album ) Wald-Engelwurz ( Angelica sylvestris ) Hühner-Hirse ( Echinochloa crus-galli ) Disteln ( Cirsium spec. ) Süßkirsche ( Prunus avium ) Glieder-Binse ( Juncus articulatus ) Gelb-Segge ( Carex demissa ) Gemeines Hornkraut ( Cerastium holosteoides ) Wald-Geißblatt ( Lonicera periclymenum ) Großes Helmkraut ( Scutellaria galericulata ) Hasel ( Corylus avellana ) Hainbuchen-Fallaub ( Carpinus betulus ) Eichen-Rinde ( Quercus spec. ) Acker-Kratzdistel ( Cirsium arvense ) Stumpfblättriger Ampfer ( Rumex obtusifolius ) Zitterpappel-Rinde ( Populus tremula ) Schwarzer Holunder ( Sambucus nigra ) Schafgarbe ( Achillea millefolium ) Rapunzel-Glockenblume ( Campanula rapunculus ) Nachtkerze ( Oenothera spec. ) Hirsen-Segge ( Carex panicea ) Ulme ( Ulmus spec. ) Ulmen-Fallaub ( Ulmus spec. ) Bleiche Segge ( Carex pallescens ) Schwarze Königskerze ( Verbascum nigrum ) Kanadisches Berufkraut ( Conyza canadensis ) Buche ( Fagus sylvatica ) Birken-Fallaub ( Betula spec. ) Apfel-Fallaub ( Malus spec. ) Weißdorn-Rinde ( Crataegus spec. ) Ahorn ( Acer spec. ) Sand-Straußgras ( Agrostis stricta ) Kriechender Hahnenfuß ( Ranunculus repens ) Kuckucks-Lichtnelke ( Lychnis flos-cuculi ) Gänse-Fingerkraut ( Potentilla anserina ) Große Bibernelle ( Pimpinella major ) Borstgras ( Nardus stricta ) Knotige Braunwurz ( Scrophularia nodosa ) Moos an Eichenstämmen Roter Fingerhut ( Digitalis purpurea ) Weiches Honiggras ( Holcus mollis ) Bittersüßer Nachtschatten ( Solanum dulcamara ) Kleb-Labkraut ( Galium aparine ) Zypressen-Wolfsmilch ( Euphorbia cyparissias ) Eschen-Rinde ( Fraxinus excelsior ) Einjähriges Berufkraut ( Erigeron annuus )        zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Untersuchungsmethode)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     3.2 Untersuchungsmethode Im Jahre 2001 wurden hütetäglich im Gelände Aufzeichnungen darüber geführt, welche Pflanzenarten die Ziegen zu sich nahmen. Dabei wurden die Arten in der Reihenfolge ihres mengenmäßigen Anteils an der Nahrung notiert. Beim Wechsel der Ziegen von einer durch Wege oder ähnliche Grenzen markierten Parzelle zur nächsten wurde eine neue Liste angefertigt. Während den Aufzeichnungen im Gelände konnte nicht immer zweifelsfrei geklärt werden, zu genau welcher Art eine gerade verzehrte Pflanze gehörte, da einerseits die Hütearbeit nicht vernachlässigt werden konnte und andererseits die Nahrungsaufnahme der gesamten Herde beurteilt wurde. Dadurch wurde zum Beispiel nicht zwischen den zwei möglichen Eichenarten unterschieden (Stiel- und Traubeneiche), auch nicht zwischen den Weiden- (verschiedene Arten kommen vor) oder Brombeerarten. Auch die Gräser konnten meist nicht eindeutig identifiziert werden (oft waren sie ja bereits schon vorher stark verbissen), immerhin wurde des öfteren versucht, wenigstens eine Unterscheidung auf Gattungsebene vorzunehmen (z.B. Festuca , Agrostis ). Besonders pflegerelevante Arten wie das Landreitgras ( Calamagrostis epigeios ) wurden natürlich als gesonderte Art erfaßt. Bei der Auswertung der Artenlisten (nach Parzellen getrennt, s.o.) wurden an die einzelnen Arten (bzw. Artengruppen) Punkte vergeben: Die am häufigsten gefressene Art bekam 10 Punkte, die zweite 9, die dritte 8 Punkte. Die drei folgenden Arten bekamen je 5 Punkte, alle weiteren je einen Punkt. Dieser Einteilung liegt die Beobachtung zugrunde, daß auf jeder Parzelle maximal drei Pflanzenarten wirklich in größeren Mengen gefressen wurden, weitere maximal drei gelegentlich und die letzte Artengruppe nur vereinzelt. Die täglichen Beobachtungen wurden zu je drei Dekaden innerhalb eines Monats zusammengefaßt, wobei die vergebenen Punkte je Art aufsummiert und anschließend so geteilt wurden, daß die in der jeweiligen Dekade am häufigsten gefressene Art wiederum zehn Punkte erhielt. Diese Vorgehensweise ist zwar mathematisch nicht korrekt, dennoch bringt sie sinnvolle Ergebnisse (auch E LLENBERG (1991) vollzieht ähnliche Berechnungen mit seinen ökologischen Zeigerwerten, zur Methode und Rechtfertigung vergl. dort, S. 44 ff.). Die so errechneten Dekadenwerte wurden für die wichtigsten Futterpflanzen in Jahres-Säulendiagrammen abgebildet.     zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Das Untersuchungsgebiet)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     3. Material und Methoden  3.1. Das Untersuchungsgebiet Die Wahner Heide liegt auf der rechtsrheinischen Mittelterrasse östlich von Köln am Rande des Bergischen Landes. Der Landschaftsraum umfaßt etwa 5.000 ha, wovon etwa 1.000 ha der Flughafen Köln/Bonn einnimmt. Der übrige Teil wird als Truppenübungsplatz genutzt, seit Ende der fünfziger Jahre von den Belgischen Streitkräften, überwiegend als Panzerübungsplatz. Etwa 2.600 ha Wahner Heide, zum kleineren Teil auf dem Flughafengelände, zum größeren außerhalb gelegen, sind als Naturschutzgebiet ausgewiesen. Die Böden der Wahner Heide bestehen überwiegend aus Sand verschiedenen Ursprungs (Mittelterrassensande, Flugsande), an manchen Stellen auch aus tertiären Tonen, die der marinen Vergangenheit der Kölner Bucht entstammen. Auf den wasserstauenden Tonen haben sich punktuell Moore entwickelt, in denen Torflager entstanden sind, die in der Vergangenheit zum Teil ausgebeutet wurden. Eine kontinuierliche Nutzung der Wahner Heide als menschlicher Siedlungsraum ist seit 6.000 Jahren durch entsprechende Funde belegt. In geschichtlicher Zeit (für die wir schriftliche Quellen besitzen) wurde die Wahner Heide hauptsächlich als Viehweide genutzt, außerdem zur Holz-, Torf- und Tongewinnung. Bevor die landwirtschaftliche Intensivierung mit modernen Maschinen und Kunstdünger einsetzte, begann bereits die militärische Nutzung der Wahner Heide. Ihren Anfang nahm diese im Jahre 1817. Somit ist die Wahner Heide der älteste militärische Übungsplatz Deutschlands. Damit blieb dem Gebiet eine landwirtschaftliche Nutzungsintensivierung und auch eine Umwandlung in Bauland bzw. großflächige Aufforstung erspart. Die militärische Nutzung selbst brachte - außer einer substanziellen Entwässerung - nur wenige nachhaltige Eingriffe in den Naturhaushalt mit sich. Dadurch ist es begründet, daß die Wahner Heide heute zu den bedeutendsten Naturschutzgebieten Deutschlands gehört, denn viele Tier- und Pflanzenarten haben hier unbeschadet seit Tausenden von Jahren überdauern können. Mit dem Ende der militärischen Nutzung, das für Ende 2003 angekündigt ist, steht der Wahner Heide eine neue Ära bevor. Es ist zu hoffen, daß die Notwendigkeit eines stringenten Naturschutzes für die Heide von allen Bevölkerungsschichten mitgetragen wird, wenn nun bald der militärische Schutz des Gebietes vorüber ist (dieses Thema kann hier nur angerissen werden, es wäre allein genug Stoff für eine umfangreiche Arbeit). Ausführlichere Informationen zur Wahner Heide sind I NTERKOMMUNALER A RBEITSKREIS W AHNER H EIDE (1989) sowie L ANDESANSTALT FÜR Ö KOLOGIE , L ANDSCHAFTSENTWICKLUNG UND F ORSTPLANUNG (1993) zu entnehmen.     Pi-Becken mit Calluna-Heide  [zum Vergrößern anklicken]  Das nähere Untersuchungsgebiet für die vorliegende Arbeit ist ein etwa 120 ha umfassender Teilbereich der Wahner Heide. Dabei handelt es sich einerseits um den "Geisterbusch", ein überwiegend trockenes Heideareal mit sandigen, nur kleinflächig tonigen Böden, andererseits um die "Hasbacher Wiese" (ca. 5 ha) im Übergangsbereich zum Bergischen Land mit sehr viel besseren, lehmig-sandigen Böden. Hier besteht die Vegetation aus artenreichem Grünland. Beide Areale wurden bis vor einigen Jahren intensiv als Panzerübungsgebiete genutzt, inzwischen ist die Übungstätigkeit bis auf wenige Tage im Jahr fast völlig zum Erliegen gekommen. Ein dritter Bereich ist ein sogenanntes "Pionier-Übungsbecken", eine aufgelassene Sandgrube (ca. 6 ha), die auf der Sohle mit Calluna-Heide sowie Birken- und Kiefern-Pionierwald, an den Hängen mit Laubholzpflanzungen (Erle, amerikanische Traubenkirsche, Robinie und andere) bewachsen ist. Seit dem starken Rückgang der militärischen Übungstätigkeit werden diese Bereiche nicht mehr von Gehölzanflug befreit, was zur Folge hat, daß eine starke Sukzession in Richtung Wald einsetzt. Beteiligte Gehölzarten sind auf den trockenen Böden vor allem Brombeere, Birke, Eiche, Amerikanische Traubenkirsche und Zitterpappel, auf den feuchteren Böden Weidenarten, Faulbaum und Erle. Nach umfangreichen Erstpflegemaßnahmen (d.h. Entbuschung) dient die Beweidung mit Ziegen der Bekämpfung des Stockausschlages und des neu aufkommenden Gehölzanfluges aus Samen.     zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Archiv für Tierzucht                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung von Heide- und Sandmagerrasenflächen durch Schafe und Ziegen          Literatur     BIEHLING, G.: Wirtschaftlichkeitsuntersuchungen in der Schafhaltung im Land Brandenburg, Diplomarbeit, Humboldt-Univ., Berlin, (1998)   BUCHWALD, J.: Extensive Mutterkuh- und Schafhaltung. Diss., Univ. Göttingen (1994)   LÖBER, H.: Erfahrungen mit Schafen in der Landschaftspflege. DGfZ-Schriftenreihe, 12, (1998), 42-58   NITSCHE. L.: Anforderungen an einen Schäfereibetrieb in der Landschaftspflege und im Naturschutz. Landschafts- und Biotoppflege mot Schafen. Vereinigung Deutscher Landesschafzuchtverbände e.V., Bonn, (1988), 46-53.   NITSCHE , S., NITSCHE, L.: Extensive Grünlandnutzung, Neumann Verlag, Radebeul (1994)   POTT, R., HÜPPE, J.: Weidetiere im Naturschutz, LÖBF-Mitteilungen, 3, (1994), 10-16   QUANZ, G., NEFF, R.: Kostenneutrale Pflege von Magerstandorten ist nicht möglich. Hessenbauer, 50, (1998), 22-24   RAHMANN, G.: Biotoppflege mit Ziegen. Deutsche Schafzucht, 15, (2004), 30-31   RIEHL, G.: Anforderungen vom Natur und Umwelt an die Schafhaltung, DGfZ-Schriftenreihe, 2, (1996), 48-55   SAMBRAUS, H.H.: Gefährdete Nutztierrassen. Ihre Zuchtgeschichte, Nutzung und Bewahrung. Eugen Ulmer Verlag, (1994), 1-384   SCHLOLAUT, W.: Schafhaltung und Naturschutz. Deutsche Schafzucht, 23, (1987), 494-501   STRITTMATTER, K.: Extensive Grünlandnutzung und Landschaftspflege mit Schafen. DGfZ-Schriftenreihe, 2, (1995), 56-64   WOIKE, M., ZIMMERMANN, P.: Biotope pflegen mit Schafen. Aid Broschüre, (1997)    Anschrift der Verfasser  Dr. agr. CHRISTIAN BRÜNE Vereinigung Rheinischer Schafzüchter und -halter e.V. Dipl.-Geograf THOMAS STUMPF Vereinigung Rheinischer Schafzüchter und -halter e.V. Endenicher Allee 60 53115 Bonn E-mail: vrhs-bonn@web.de      zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Archiv für Tierzucht                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung von Heide- und Sandmagerrasenflächen durch Schafe und Ziegen     nächste Seite    Ausführlicher möchten die Autoren der vorliegenden Arbeit an dieser Stelle auf die Nahrungswahl der im Gebiet frei gehüteten Ziegenherde eingehen, da hierzu detaillierte Untersuchungen aus dem Jahr 2001 vorliegen. Zunächst ist festzustellen, dass eine Pflanzenart, die einen Hauptbestandteil der Ernährung der Ziegen ausmacht, nicht unbedingt auch eine der am meisten präferierten Arten sein muss. Vielmehr handelt es sich oft um eine Pflanze, die in großen Mengen vorhanden ist (Beispiel: Prunus serotina ), während eine andere, beispielsweise der Faulbaum ( Frangula alnus ), viel lieber gefressen wird, aber nur selten vorkommt, folglich in der Ernährung der Ziegen auch kaum eine Rolle spielt.  Von den reichlich vorhandenen Nahrungspflanzen im Gebiet bevorzugen die Ziegen ganz eindeutig Brombeere, Eiche, Weide, Goldrute und Pfeifengras (in dieser Reihenfolge). Dass sich diese Präferenzen nicht genau so in der Rangfolge der Nahrung widerspiegeln, liegt entweder an der eingeschränkten jahreszeitlichen Verfügbarkeit (z.B. Pfeifengras) oder eben doch an Unterschieden in den vorhandenen Mengen (z.B. Eiche weniger als Traubenkirsche oder Birke).Die Pflanzenarten, die die Hauptnahrung der Ziegen darstellen (insgesamt wurde das Fressen von 111 Arten notiert), werden im folgenden in drei Prioritätsstufen eingeteilt, um die Bedeutung einzelner Pflanzenarten für die Ernährung der Ziegen noch deutlicher herauszustellen. In allen Rubriken sind die Pflanzenarten in der Reihenfolge ihrer Aufnahme durch die Ziegen geordnet: Zum Ende nimmt die Bedeutung als Futterpflanze immer mehr ab.    Hauptnahrung, 1. Priorität Brombeere ( Rubus fruticosus agg. ), Amerikanische Traubenkirsche ( Prunus serotina ), Heidekraut ( Calluna vulgaris ), Eiche ( Quercus spec. ), Birke ( Betula spec. )  Hauptnahrung, 2. Priorität Land-Reitgras ( Calamagrostis epigeios ), Besenginster ( Cytisus scoparius ), Pfeifengras ( Molinia caerulea )  Hauptnahrung, 3. Priorität Weide ( div. Salix spec. ), Zitterpappel ( Populus tremula ), div. Süßgräser ( Poaceae div. spec. ), Amerikanische Goldrute ( Solidago spec. ), Straußgras ( Agrostis spec. ), Kiefer ( Pinus sylvestris )   Insbesondere, wenn Ziegen gemeinsam mit Rindern auf einer Fläche weiden, bleibt nicht viel übrig. Hier sei daher noch auf einige sogenannte Weideunkräuter eingegangen.Zu stark dornenbewehrte Pflanzen leisten auch Ziegen Widerstand. Schlehe ( Prunus spinosa ) und Weißdorn ( Crataegus spec. ) werden zwar stark befressen, überleben jedoch meist auf den Weideflächen. Ilex aquifolia wird selten angerührt. Während Ackerkratzdistel und Sumpf-Kratzdistel ( Cirsium arvense , C. palustre ) ohne Umschweife gefressen werden, werden bei der Gemeinen Kratzdistel ( C. vulgare ) meist nur die Blütenköpfe vorsichtig abgezupft. Vollständig gemieden wird dagegen die Golddistel ( Carlina vulgaris ), eine gefährdete Art der Sand- und Kalkmagerrasen. Erfreulich ist auch, dass Englischer Ginster ( Genista anglica ) wenig gefressen wird.Pflanzen mit starken ätherischen Ölen werden ebenfalls gemieden: Minze ( Mentha div. spec. ), Thymian ( Thymus pulegioides ), Wilder Majoran ( Origanum vulgare ) und das Große Flohkraut ( Pulicaria dysenterica ).  Weitgehend nicht gefressen werden Arten mit blauen Blüten: Gundermann ( Glechoma hederacea ), Kriechender Günsel ( Ajuga reptans ), Veilchen-Arten (z.B. Viola canina , V. reichenbachiana , V. riviniana ), verschiedene Ehrenpreis-Arten (z.B. V eronica chamaedrys , V. officinalis ), Gemeine Braunelle ( Prunella vulgaris ). Nicht verschmäht werden dagegen Glockenblumen (v.a. Campanula rapunculus ).  Neben den Veränderungen in der Vegetation der beweideten Flächen ist auch die Bestandsentwicklung einiger gefährdeter Vogelarten von Interesse, deren Bestände seit 1989 auf der Gesamtfläche der Wahner Heide alljährlich erhoben werden. Es sind vor allem Neuntöter ( Lanius collurio ) und Heidelerche ( Lullula arborea ), die sehr positiv auf die neue Form der Landschaftspflege reagiert haben.In der Tabelle 2 werden die Bestände dieser beiden Arten zu Beginn des Monitoring (1989), bei Einsetzen der Beweidung mit einer Herde (1993), zur Zeit der Installation zweier weiterer Herden (1997) und im letzten Jahr der Bestandserfassung (2003) dargestellt.    Tabelle 2  Bestand an gefährdeter Vogelarten - Neuntöter und Heidelerche zu Beginn des Monitoring - 1989 und ab Einsetzen der Beweidung, 1993 bis 2003 (Population of protected birds species - red-backed-shrike, Lanius collurio , and wood lark, Lullula arborea , from monitoring beginning in 1989 and from landscape grazing pasture, 1993 to 2003)     Vogelart  Jahr des Monitoring     1989  1993  1997  2003    Heidelerche  Lanius collurio  17  20  31  35    Neuntöter  Lullula arborea  18  31  32  47      Beide Arten zeigen deutlich ansteigende Revierzahlen. Während für die Heidelerche vor allem strukturelle Verbesserungen in den Heideflächen - Zunahme kurz gefressener Magerrasen- und Heidekrautflächen, durchsetzt mit einzelnen höheren Gehölzen - interessant sind, kommt beim Neuntöter eine Verbesserung der Nahrungssituation hinzu. Durch den Kot der Weidetiere steigt der Anteil großer Insekten (insbesondere Käfer) in den Bruthabitaten.  Auch konnten zuletzt eine Zunahme der Bestände und Arealausweitung der Felgrille ( Gryllus campestris ) festgestellt werden, die möglicherweise ebenfalls mit Biotopoptimierungen durch die Beweidung - Zunahme kurzrasiger Flächen auf Sandböden - zu erklären sind.  Zusammenfassend lässt sich feststellen, dass die Schaf-, Ziegen- und Rinderbeweidung in der Wahner Heide bei fast allen gefährdeten Pflanzenarten der Heide- und Magerrasenformationen zu Bestandszunahmen geführt hat. Nur sehr wenige Arten - und diese waren vorher bereits sehr selten - stagnieren oder zeigen negative Bestandsentwicklungen (s.o.). Gleiches lässt sich von der Brutvogelfauna berichten. Da das intensive Monitoring sowohl der Vegetation als auch der Brutvögel fortgesetzt wird, kann in Zukunft mit noch aussagekräftigeren Ergebnissen gerechnet werden.       zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Archiv für Tierzucht                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung von Heide- und Sandmagerrasenflächen durch Schafe und Ziegen     nächste Seite     Floristische und faunistische Aspekte der Landschaftspflege  Die Wahner Heide liegt in Nordrhein-Westfalen, östlich von Köln, und ist eine uralte Kulturlandschaft. Eine kontinuierliche Nutzung der Wahner Heide als menschlicher Siedlungsraum ist seit 6.000 Jahren durch entsprechende Funde belegt. In geschichtlicher Zeit (für die wir schriftliche Quellen besitzen) wurde die Wahner Heide hauptsächlich als Viehweide genutzt, außerdem zur Holz-, Torf- und Tongewinnung. Bevor die landwirtschaftliche Intensivierung mit modernen Maschinen und Kunstdünger einsetzte, begann bereits die militärische Nutzung des Gebietes. Ihren Anfang nahm diese im Jahre 1817. Somit ist die Wahner Heide der älteste militärische Übungsplatz Westdeutschlands. Damit blieb dem Gebiet eine landwirtschaftliche Nutzungsintensivierung und auch eine Umwandlung in Bauland bzw. großflächige Aufforstung erspart. Die militärische Nutzung selbst brachte - außer einer substanziellen Entwässerung - nur wenige nachhaltige Eingriffe  in den Naturhaushalt mit sich. Dadurch ist es begründet, dass die Wahner Heide heute zu den bedeutendsten Naturschutzgebieten Deutschlands gehört, denn viele Tier- und Pflanzenarten haben hier unbeschadet seit Tausenden von Jahren überdauern können. Der behandelte Landschaftsraum hat heute eine Ausdehnung von etwa 5.000 ha, wovon ca. 1.000 ha der Flughafen Köln/Bonn einnimmt. Etwa 2.700 ha sind als Naturschutzgebiet ausgewiesen, der Status als Truppenübungsplatz wurde im Jahre 2004 aufgehoben.  Im ausgehenden Mittelalter und in der frühen Neuzeit beweideten stattliche Viehherden die Wahner Heide. Vor allem waren es die Ziegen und Rinder der umliegenden Dörfer, außerdem Schafherden größerer Gutshöfe. Mit der Intensivierung der militärischen Nutzung wurde das Vieh aus der Heide gedrängt, und Ende des 20. Jahrhunderts gab es nur noch einen Schäfer, der kleine Teile des Truppenübungsplatzes beweidete. Als Folge dieser Entwicklung verschwanden die meisten Heideflächen durch Verbuschung und Wiederbewaldung.  Im Jahre 1993 startete der Rhein-Sieg-Kreis den Versuch, mit einer gemischten Schaf- und Ziegenherde den Verlust weiterer Heide- und Moorflächen aufzuhalten. Seit 1997 finanziert der Flughafen Köln/Bonn als Ausgleichs- und Ersatzmaßnahmen die Biotoppflege in der Wahner Heide (zur Zeit auf gut 400 ha Heide und Magerrasen), und neben oben genannter Herde sind inzwischen eine Ziegenherde und eine Rinderherde im Einsatz.  Beweidet werden trockene Calluna-Heiden, feuchte Erica-Heiden, Borstgrasrasen, Sandmagerrasen und Magerwiesen. Der Einfluss der Beweidung auf die Vegetation wird von einem Gutachter jährlich kontrolliert. Auch der Bestand gefährdeter Vogelarten wird jährlich erfasst.  Vor Beginn der Beweidung wurden alle Flächen, falls notwendig, von größeren Gehölzen (von Bedeutung sind hier Rubus fruticosus , Betula pendula , B. pubescens , Quercus robur , Q. petraea , Prunus serotina , Populus tremula , Salix div. spec. , Pinus sylvestris ) befreit, zum Teil musste der intensive Stockausschlag noch einer Nachpflege unterzogen werden.  Heute stellt der Stockausschlag von Gehölzen und auch der Aufwuchs von Sämlingen auf den meisten Flächen - insbesondere dank des Ziegenverbisses - kein Problem mehr dar. Eichen-, Weiden- und Birken-Jungwuchs werden vollständig verbissen, Brombeeren wurden stark zurückgedrängt, die Kiefer wird in einem bestimmten Alter geschält und stirbt dann ab. Problematisch sind stellenweise noch Spätblühende Traubenkirsche ( Prunus serotina ) und Zitterpappel ( Populus tremula ), insbesondere dort, wo sie in Massenbeständen auftreten.    Tabelle 1  Verbiss verschiedener Gehölze durch Ziegen ( Bite of different trees  with goats)     Starker Verbiss  Mittlerer Verbiss  Geringer Verbiss    Roter Hartriegel Haselstrauch Besenginster Buche Faulbaum Gemeine Esche Gemeiner Wacholder Zitter-Pappel Vogelkirsche Eiche Rose Brombeere Himbeere Weide Eberesche Gemeiner Schneeball Apfel  Hainbuche Weißdorn Hänge-Birke Moor-Birke Gemeine Liguster Gemeine Fichte Gemeine Kiefer Schwarzdorn Pflaume Birne Kastanie Robinie Aspe Süßkirsche  Gemeine Berberitze Heidekraut Traubenkirsche Eibe Sauerkirsche    Quelle: NITSCHE und NITSCHE (1994) , RAHMANN (2004)      Auf großen Flächen hat sich die Heidevegetation hervorragend regeneriert und entwickelt. Nicht nur das Heidekraut ( Calluna vulgaris ) und die Glockenheide ( Erica tetralix ) haben sich stark ausgebreitet. Auch die typischen Begleiter der Feucht- und Trockenheiden und Magerrasen profitieren von der Beweidung. Zu nennen sind hier Englischer Ginster ( Genista anglica ), Färber-Ginster ( Genista tinctoria ), Wald-Läusekraut ( Pedicularis sylvatica ), Quendelblättriges Kreuzblümchen ( Polygala serpyllifolia ), Pillen-Segge ( Carex pilulifera ), Borstgras ( Nardus stricta ), Heide-Nelke ( Dianthus deltoides ), Thymian ( Thymus pulegioides ), Haar-Schafschwingel ( Festuca tenuifolia ), Kleines Filzkraut ( Filago minima ), Vogelfuß ( Ornithopus perpusillus ), Sand-Straußgras ( Agrostis coarctata ), Bauernsenf ( Teesdalia nudicaulis ) und andere.  Erfreulicherweise nehmen auch viele Arten der atlantischen Heidemoore als Folge der Beweidung im Bestand zu. Sie profitieren unter Anderem von der Schaffung von Rohbodenstandorten durch Viehtritt. Dies begünstigt Arten wie Sonnentau ( Drosera intermedia , D. rotundifolia ), Moor-Bärlapp ( Lycopodium inundatum ), Weißes und Braunes Schnabelried ( Rhynchospora alba , R. fusca ).  Negativ oder stagnierend sind dagegen die Bestände mancher seltener Arten wie Arnika ( Arnica montana ), Färber-Scharte ( Serratula tinctoria ), Astlose Graslilie ( Anthericum liliago ) und Wiesen-Silge ( Selinum carvifolia ). Der Rückgang dieser Arten ist sicher zum Teil auf die intensive Beweidung zurückzuführen ( S. carvifolia , A. liliago ), aber auch auf geänderte klimatische Verhältnisse. Anders ist die kritische Situation der beweidungsabhängigen Arnika ( A. montana ) nicht zu erklären.       zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Archiv für Tierzucht                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung von Heide- und Sandmagerrasenflächen durch Schafe und Ziegen     nächste Seite     Management der Landschaftspflege  Naturschutz und Umweltschutz haben in Deutschland eine große politische Bedeutung und die damit verbundenen Aktivitäten haben eine hohe Akzeptanz bei der Bevölkerung ( BUCHWALD 1994 , NITSCHE 1988 , NITSCHE und NITSCHE 1994 , WOIKE und ZIMMERMANN 1997 ). Dies hat zur Folge, dass sich viele Vereine und Verbände sehr intensiv um den Naturschutz bemühen ( RAHMANN 2004 , SCHLOLAUT 1987 ). Darüber hinaus haben staatliche und halbstaatliche Organisationen Aufgaben im Naturschutz. Viele Naturschutzgebiete, wie auch die Wahner Heide, liegen auf einem Truppenübungsplatz. Hier reden in Fragen des Naturschutzes auch noch das Militär sowie der Eigentümer der Flächen mit. Die Interessen der einzelnen Verbände, Organisationen und staatlichen Stellen sind sehr unterschiedlich. Es gibt große Konflikte und Interessenkollisionen. Für das Management der Landschaftspflege ist es daher äußerst wichtig, dass es eine Person gibt, die unterschiedliche Strömungen integriert und von allen akzeptiert wird. In der Wahner Heide managet ein Dipl.-Geograf den Naturschutz und die Landschaftspflege. Er ist ein sehr wichtiger Ansprechpartner für die Tierhalter.  Von größter Wichtigkeit ist die finanzielle Ausstattung der einzelnen Projekte.  Tierhaltungen auf nährstoffarmen Flächen wurden aus Gründen der Wirtschaftlichkeit schon vor Jahrzehnten eingestellt und die für diese Flächen angepassten Schaf- und Rinderrassen sind nach wie vor vom Aussterben bedroht ( POTT und HÜPPE 1994 , RIEHL 1996 , SAMBRAUS 1994) . In normalen Schaf- und Ziegenhaltungen stehen die Produktionen von Milch, Fleisch und Wolle im Vordergrund ( RAHMANN 2004 , STRITTMATTER 1995 ). Beim Einsatz in der Landschaftspflege müssen die Tierhalter umdenken, denn die eigentlichen Produkte treten in den Hintergrund ( BIEHLING 1998 , LÖBER 1998 , QUANZ und NEFF 1998 ). Die Aufgabe der Tiere in der Landschaftspflege ist letztlich das Verzehren von Gras, Kräutern und Blättern der Bäume. Diese Dienstleistung muss daher finanziell honoriert werden. In dem Bundesland Nordrhein-Westfalen wird nicht zuletzt aufgrund der "Rot-Grünen Regierung" der Vertragsnaturschutz großzügig honoriert. Je nach Qualität der Flächen wird die Landschaftspflege mit Schafen mit etwa 250 € je Hektar finanziell bezahlt. Der Flughafen Köln/Bonn, der sich mitten im Naturschutzgebiet der Wahner Heide befindet, muss bei allen Baumaßnahmen sogenannte Ausgleichsleistungen zahlen. Mit diesen werden auch die Tierhaltungen in der Wahner Heide finanziert.  In der Wahner Heide gibt es mit den Tierhaltern zwei unterschiedliche Vertragsformen. Die eine Ziegenherde gehört dem Mitautor dieses Beitrages, Thomas Stumpf. T. Stumpf arbeitet als selbständiger Unternehmer und erhält für seine Dienstleistung Zahlungen in Anlehnung an die eben genannten Summen.  Die gemischte Schaf- und Ziegenherde gehört dem Flughafen Köln/Bonn. Diese wird vom Rheinischen Schafzuchtverband treuhänderisch verwaltet. Der Schafzuchtverband hat die Herde seinerzeit wieder an einen Schäfer verpachtet, der sie wie ein selbständiger Unternehmer bewirtschaftet. Für seine Dienstleistungen erhält er ähnliche Zahlungen wie der Eigentümer der Ziegenherde.  Die Haltungsformen der Tiere sind unterschiedlich. Die reine Ziegenherde wird in den Monaten April bis November täglich gehütet und auch auf großen Koppeln gehalten. Nachts ist die Herde in einem Stall am Rande des Pflegegebietes. Die Koppelhaltung mit Ziegen wurde in den letzten Jahren notwendig, um die Ziegen vor den vielen Spaziergängern mit ihren Hunden zu schützen. Während der Wintermonate wird die Ziegenherde im Stall gehalten und es erfolgt während dieser Zeit die Ablammung. Die Ziegenlämmer werden mit etwa 1 Jahr geschlachtet. Neben dem Lammfleischverkauf spiel die Herstellung von Wurst eine große Rolle.  Die gemischte Schaf- und Ziegenherde wird im Rahmen einer Wanderschafhaltung betrieben. Die Herde weidet von April bis August im Pflegegebiet. Danach zieht die Herde in das angrenzende Ackerbaugebiet, um hier Ackerzwischenfrüchte und abgeerntete Rübenfelder zu nutzen. Von November bis Februar wird  die Herde zur Pflege der Pferdeweiden auf dem angrenzenden Vollblutgestüt Röttgen eingesetzt. Von Mitte Februar bis Anfang April geht die Herde auf Wanderschaft durch das Grünlandgebiet der Milchviehhalter am Rande der Wahner Heide. Die Lammzeit ist im April. Ende August werden die Bocklämmer abgesetzt und zur Weitermast an einen anderen Betrieb verkauft. Während der Wanderschaft im Winter werden die Ziegen im Stall gehalten. Die Schafe kommen praktisch nie in den Stall.  In Nordrhein-Westfalen gibt es keine ursprünglichen Landschafrassen. Aus diesem Grunde müssen für Landschaftspflegemaßnahmen geeignete Schafe aus anderen Gebieten Deutschlands zugekauft werden. Je nach Qualität der zu pflegenden Flächen kommen unterschiedliche Schafrassen zum Einsatz. Sehr nährstoffarme Pflegeflächen wie die Wahner Heide können daher nur mit den genügsamen Grauen Gehörnten Heidschnucken gepflegt werden. Nährstoffreichere Flächen werden im Rheinland beispielsweise mit Bentheimer Landschafen oder Rhönschafen gepflegt.  Ziegenrassen zur Landschaftspflege gibt es in Deutschland nicht ( RAHMANN 2004 ). 90% aller in Deutschland gehaltenen Ziegen stammen aus Milchrassen oder deren Kreuzungen. Diese Tiere sind in der Regel weniger an die Landschaftspflege auf nährstoffarmen Flächen angepasst als Landschafe. Aus diesem Grund besteht die Ziegenherde in der Wahner Heide aus einigen Milchziegen sowie Kreuzungen mit Burenziegen. Einziges Selektionsziel in dieser Herde ist die Eignung zur Haltung auf nährstoffarmen Flächen.  Der Aufbau der kleinen Ziegenherde, die mit Heidschnucken zusammen gehalten wird, gestaltete sich vor einigen Jahren einfach. Die landwirtschaftliche Fakultät der Universität Bonn züchtete seinerzeit im Rahmen eines Versuches Kreuzungen aus Milchziegen und Angoraziegen zur Wollproduktion. Aus diesem Versuch wurden 70 Tiere zugekauft. Nicht zuletzt aufgrund ihrer langen Haare können sie im Frühjahr und im Herbst gut ohne Stall gehalten werden. Da mit Beginn der beiden Projekte vor einigen Jahren alle Tiere aus verschiedenen Beständen zugekauft werden mussten, gab es sehr große Probleme. Bei den Schafen waren es die Moderhinke und die Paratuberkulose. Darüber hinaus litten über mehrere Jahre sowohl die Ziegen als auch die Schafe an Lippengrind. Heute werden die Herden geschlossen gehalten, so dass sich die Krankheiten in einem normalen Rahmen bewegen. Für die tiermedizinische Betreuung steht hervorragender Schafgesundheitsdienst der Landwirtschaftskammer zur Verfügung.       zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Archiv für Tierzucht                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung von Heide- und Sandmagerrasenflächen durch Schafe und Ziegen     nächste Seite    Archiv für Tierzucht, Dummerstorf 47 (2004) Special Issue, 18-24  Vereinigung Rheinischer Schafzüchter und -halter e.V., Bonn¹, Landesverband Rheinischer Ziegenzüchter e.V., Bonn² CHRISTIAN BRÜNE ¹, THOMAS STUMPF ² Beweidung von Heide- und Sandmagerrasenflächen durch Schafe und Ziegen  Summary  Title of the paper: Grazing of heath and poor sands pasture with sheep and goats In the review, on the example of  Wahner Heide - heath near Airport Köln/Bonn, grazing with sheep and goats, are the problems of landscape conservation presented. In the landscape conservation of Wahner Heide a flock of goat, a mixed flock of goat and sheep and a flock of cattle are graze. The management in this condition is very different to normal commercial farms. The today influence of grazing with sheep and goats are discussed with a focus on typical heath plants and weeds. The diet composition of the goat herd was especially pointed out. To investigate  the influence of grazing on the heath fauna was the population development of  protected birds, red-backed-shrike ( Lanius collurio ) and wood lark ( Lullula arborea ), during 10 years monitored.  Key Words: sheep, goat, landscape management, heath plants   Zusammenfassung  In dem Übersichtsbeitrag, am Beispiel der Beweidung von Wahner Heide in der Nähe vom Flughafen Köln/Bonn durch Schafe und Ziegen, wurde die Problematik des Naturschutzes und Landschaftspflege beschrieben. Die Heide beweiden drei Herden: eine Ziegenherde, eine gemischte Schaf- und Ziegenherde und eine Rinderherde. Das Management unter diesen Bedingungen unterscheidet sich sehr mit der Leitung eines normalen landwirtschaftlichen Betriebes. Im Beitrag wurde auch der Einfluss der Beweidung auf die Vegetation der typischen Heidepflanzenarten besprochen und die Zusammensetzung der Hauptnahrung der Ziegenherde angegeben. Um den Einfluss der Beweidung auf die Heidefauna zu bestimmen wurde die Bestandsentwicklung einiger gefährdeter Vogelarten, Neuntöter ( Lanius collurio ) und Heidelerche ( Lullula arborea ), durch 10 Jahre beobachtet.  Schlüsselwörter: Schaf, Ziege, Landschaftspflege, Heidepflanzenarten   Einleitung  Die Beweidung nährstoffarmer Magerrasen und Heideflächen mit Schafen und Ziegen ist im Landesteil Nordrhein des Landes Nordrhein-Westfalen relativ neu. Die damit verbundene Landschaftspflege nimmt jedoch zunehmend an Bedeutung zu. Am Beispiel des Naturschutzgebietes Wahner Heide werden das Management der Landschaftspflege sowie floristische und faunistische Aspekte diskutiert.      zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Unser Betrieb)                       © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     2. Unser Betrieb Es begann 1993 mit der Anschaffung der ersten beiden Ziegen, untergebracht im kleinen Fachwerk-Resthof mit etwa 1,5 ha Wiese in Rösrath-Großbliersbach, den wir 1991 erworben hatten. Aus zwei wurden sechs, die ersten Bocklämmer mußten geschlachtet werden, ein Zuchtbock wurde angeschafft.      Panzer in der Wahner Heide  [zum Vergrößern anklicken]  In der Wahner Heide, einem Naturschutzgebiet und Truppenübungsplatz östlich von Köln (vgl. I NTERKOMMUNALER A RBEITSKREIS W AHNER H EIDE 1989 ), begannen nach Erstellung eines Biotopmanagementplanes, an dem der Autor selbst mitgewirkt hatte ( L ANDESANSTALT FÜR Ö KOLOGIE , L ANDSCHAFTSENTWICKLUNG UND F ORSTPLANUNG 1993 ), 1994 die ersten Landschaftspflegemaßnahmen mit einer Schaf- und Ziegenherde. Dieses erste, aus Landes- und Kreismitteln finanzierte Projekt scheiterte 1996 aus tierschutzrechtlichen Gründen. Fortan finanzierte der Flughafen Köln/Bonn als Ausgleich und Ersatz für Ausbaumaßnahmen (der Flughafen liegt im Zentrum der Heide) verschiedene Pflege- und Entwicklungsprojekte in der Wahner Heide, und es bot sich die Möglichkeit, mit einer eigenen Ziegenherde (in Kombination mit einer Rinderherde) aktiv in die Landschaftspflege einzusteigen. Das Projekt begann 1997, zunächst für drei Jahre auf einer Probefläche von 50 ha im sogenannten "Geisterbusch", dem größten offenen Heideareal innerhalb des NSG Wahner Heide. Der Beweidungserfolg wurde anhand von Vegetations-Dauerquadraten vom Ökologischen Planungsbüro "Drosera" überprüft. Nach erfolgreichem Abschluß der Probebeweidung ( F ERBER 1999 ) wurde die Landschaftspflege mit Rindern und Ziegen fortgeführt, nunmehr auf stark erweiterter Fläche (bis 2002 insgesamt ca. 130 ha). Auch Bereiche außerhalb der Fläche "Geisterbusch" werden inzwischen mit der Ziegenherde bewirtschaftet.     Blick auf den Geisterbusch  [zum Vergrößern anklicken]  Dabei besteht der Sinn einer kombinierten Ziegen- und Rinderbeweidung - in zwei getrennt gehüteten Herden - in der sehr unterschiedlichen Nahrungsselektion dieser beiden Tierarten. Während die Rinder für die niedrige Vegetation am Boden - Gras, niedrige Kräuter, Heidekraut - "zuständig" sind, bevorzugen die Ziegen Blätter und junge Triebe von Büschen und Bäumen. Diese Eigenschaft ist im Geisterbusch besonders von Bedeutung, da große Flächen einer starken Gehölzsukzession unterliegen und sich ohne entsprechende Pflege/Bewirtschaftung innerhalb weniger Jahre zu Wald entwickeln würden. Dies ist jedoch naturschutzfachlich (und auch landschaftsästhetisch) nicht erwünscht, da die offenen Areale innerhalb der Wahner Heide einer außerordentlich gefährdeten Tier- und Pflanzenwelt Lebensraum bieten ( I NTERKOMMUNALER A RBEITSKREIS W AHNER H EIDE 1989 ). Beispielsweise brüten in der Wahner Heide etwa 5 % des bundesweiten und 20 % des nordrhein-westfälischen Bestandes des Schwarzkehlchens ( S TUMPF 1994 ). Für diese Art stellt der Geisterbusch das Zentrum der Brutvorkommen dar. Vegetationskundlich gesehen gilt die Sandginster-Heide landesweit als gefährdet, in der Niederrheinischen Bucht sogar als stark gefährdet und grundsätzlich als abhängig von Schutz- und Pflegemaßnahmen ( V ERBÜCHELN et al. 1995 ). Da weder meine Frau noch ich Erfahrung im Hüten von Schafen oder Ziegen hatten, stellten wir von Anfang an einen ausgebildeten Schäfer in Vollzeitbeschäftigung ein. Seit 2001 führen wir den Betrieb alleine. 1997 wurde die Probebeweidung mit 25 Mutterziegen plus Nachwuchs begonnen. Schnell wurde jedoch deutlich, daß wir die notwendige Zahl stark unterschätzt hatten, und so wurde bereits im ersten laufenden Jahr die Herde durch Zukauf um weitere 20 Mutterziegen aufgestockt. Auch im Jahr 1998 wurden 30 neue Ziegen angeschafft, schließlich im Jahre 2000 weitere 60 Tiere. Die Ziegen kamen zum Teil aus einem Milchziegenbetrieb (Menzer, Lohmar, hier wurden Tiere mit geringer Milchleistung ausgewählt), zum größeren Teil jedoch aus einer Landschaftspflegeherde bei Quakenbrück (Niedersachsen, Betrieb Graedener), wo sie in einer Herde Weißer Gehörnter Heidschnucken in der Pflege von Mooren eingesetzt waren. In geringerem Umfang wurden in weiteren Betrieben Ziegen gekauft. Seit 2001 werden alle Abgänge und Aufstockungen der Herde vollständig aus der eigenen Nachzucht rekrutiert. Die Herde hat heute eine Größe von rund 300 Kopf. Begannen wir 1997 noch im selbst gebauten Holz-Unterstand (2000 erweitert), so konnten wir im Dezember 2000 eine von uns konzipierte und vom Flughafen Köln/Bonn erbaute neue Stallanlage beziehen, die aus etwa 250 qm Stall und 300 qm Scheune besteht. Von hier aus beginnt jeder Hütetag - es sind nur etwa 100 m bis ins Hütegelände - und hier verbringt die Herde meist auch die Nacht. Nur wenn auf weiter entfernt liegenden Pflegeflächen gehütet wird, verbleibt die Herde dort über Nacht in Netzen. Inzwischen wurden weitere Pflegeprojekte außerhalb der Wahner Heide begonnen. Neben der Landschaftspflege produziert unser Betrieb Ziegenfleisch und Ziegenfleischprodukte (Wurst, Schinken) sowie Felle und diverse Schlacht-Nebenprodukte (z.B. Hörner, Innereien). Die Tiere werden hierfür im hofeigenen Schlachthaus geschlachtet, das im Herbst 2001 in Betrieb genommen wurde. Auch die Vermarktung erfolgt ab Hof. Werbung erfolgt hauptsächlich über Mundpropaganda, desweiteren gibt es einen Werbe-Schriftzug auf unserem Betriebs-Pickup und eine inzwischen recht umfangreiche eigene Homepage im Internet ( www.ziegenhof-stumpf.de ). Mehrfach wurde über unseren Betrieb in der Presse berichtet, zuletzt im Düsseldorfer Handelsblatt mit einem ganzseitigen Bericht in der Wochenendausgabe.     zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof Stumpf: Nahrungswahl (Einleitung)                      © Bernd Franzen 2001-06            vorige Seite  zum Inhaltsverzeichnis   Die Nahrungswahl einer frei gehüteten Ziegenherde im Naturschutzgebiet Wahner Heide bei Köln     nächste Seite     1. Einleitung Schafhaltung und Landschaftspflege werden fast schon als Synonyme gebraucht. Dies insbesondere von den Interessensvertretern der Schafhalter, zunehmend aber auch in der Politik und in weiten Kreisen von Landschaftsbehörden und Naturschutz. Und dies aus gutem Grund, sind doch viele Landschaften und Biotope, die wir heute als schutzwürdig erachten, durch Schafbeweidung entstanden (vgl. z.B. AID-Heft 1197/1992 ). Die Ziege führt in diesem Sinne noch immer ein Schattendasein. In den Köpfen der allgemeinen Bevölkerung ist sie in der Regel nur als die "Kuh des kleinen Mannes", in Nordrhein-Westfalen regional auch als "Bergmannskuh" verankert. Als Lieferant von Milch und Fleisch, bei geringem Platzbedarf und anspruchslos im Futter, war die Ziege insbesondere in Notzeiten während und nach Kriegen für die Ernährung des Menschen von großer Bedeutung. Weniger bekannt ist, daß die Ziege ebenfalls einen oft unterschätzten Beitrag zur Entstehung der heutigen Kulturlandschaft geleistet hat. So schreibt F ERBER (1996) über die Wahner Heide bei Köln: "..das Landschaftsbild des Geisterbusches zur Hauptsache durch Beweidung mit Rindern und Ziegen gestaltet wurde. Schafe spielten ... bis Mitte des 19. Jh. kaum eine Rolle."  Auch in Ostwestfalen wurden die dortigen Kalkmagerrasen "bis in unser Jahrhundert ... ganz oder zeitweilig mit Ziegen beweidet" ( B ÖTTCHER et al. 1992 ). Erst in den letzten 10 Jahren erinnert man sich zunehmend an die besonderen Fähigkeiten der Ziege, die sich im Rahmen einer kostenbewußten Landschafts- und Biotoppflege hervorragend nutzen lassen. Ziegen werden z.B. vermehrt zur Weidepflege eingesetzt, um Weideunkräuter, die andere Nutztiere hinterlassen, zu beseitigen ( W AGNER 2002 ). Hier macht man sich die Tatsache zunutze, daß die Ziege eine besondere Vorliebe für bittere Pflanzen hat, weshalb sie beispielsweise den von anderen Tieren normalerweise verschmähten Stumpfblättrigen Ampfer sehr gerne frißt. In der eigentlichen Biotoppflege kommt die Ziege vor allem da zum Einsatz, wo Gehölzaufwuchs zu bekämpfen ist, z.B. in verbrachten Kalkmagerrasen und Sandheiden. Meistens werden hierfür in Schafherden etwa 10 % Ziegen mitgeführt (z.B. Teverener Heide bei Mönchengladbach). Die wirtschaftliche Leistung, die Ziegen bei der Entbuschung von Kalkmagerrasen erbringen, wurde von R AHMANN (2000) ausführlich dokumentiert. Werden Ziegen alleine (ohne Schafe) zur Landschaftspflege eingesetzt, erfolgt dies meist in Koppelhaltung (z.B. S CHWABE 1997 , R AHMANN 2000 ), reine Ziegen-Hütehaltungen sind noch die Ausnahme, z.B. in der Rhön ( S ANDACH &amp; K REMER 2002 ) und am Mittelrhein (Ziegenherde von Paul L INSCHEID , Hömberg).     zum Inhaltsverzeichnis             nach oben    Home       
</fragment>
</item>
</root>