<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
                              Produktion auf dem Ziegenhof Warnke - Der Ziegenhof im westlichen Fläming in Sachsen-Anhalt                 Produktion  Basis für unsere hofeigene Prodktion sind unsere Ziegen. Sie dürfen in der warmen Jahreszeit auf unsere Weiden. Zusätzlich erhalten füttern wir Heu und Stroh. In der Milchsaison werden die Ziegen zweimal täglich an der Melkanlage gemolken. Die gewonnene Milch wird dann auf dem Hof zu Butter, Quark und Käse weiterverarbeitet.  Genau wie die Ziegenmilch sind auch die weiterverarbeiteten Produkte saisonbasiert und so nutzen wir zur Verfeinerung Kräuter und Gemüse aus dem hofeigenen Garten.  Für die Herstellung von Fleisch- und Wurstprodukten greifen wir auf mehrere ortsansässige Fleischer zurück, welche für uns immer neue Fleisch- und Wurstkreationen zaubern.  Unsere Produkte sind nicht Bio-zertifiziert, da dies den Warenpreis erheblich verteuern würde. Neben der eigentlichen Zertifizierung würden die Preise für Futtermittel erheblich steigen. Allerdings können wir garantieren, dass wir bewußt keine Chemie oder explizit ausgewiesenes Genfutter einsetzen, um unsere Produkte herzustellen.  Interessierte Kunden können sich bei einer Hofführung die Haltung unserer Tiere auf dem Hof ansehen!     Markt &amp; Hofladen  Galerie  Anfahrt  Veranstaltungen  Produkte  Produktion  Startseite        BQ  Kontakt  Impressum       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                              Produkte des Ziegenhofs Warnke - Der Ziegenhof im westlichen Fläming in Sachsen-Anhalt                 Produkte  Ziegenmilchprodukte  Sie erhalten bei uns alle klassischen Molkereiprodukte, die aus Ziegenmilch gefertigt werden können. Neben der Ziegenmilch sind dies vor allem Ziegenmolke, Ziegenbutter, Ziegenquark und Ziegenkäse.  Vor allem beim Käse bieten wir Ihnen zahlreiche Sorten und Variationen an, so gibt es unseren klassischen Schnittkäse in „jung“ und „alt“. Verfeinert wird dieser überwiegend mit Paprika, Bärlauch oder auch Bockshornklee. Ein Klassiker ist aber auch unser Ziegenweichkäse mit Knoblauch und Paprika.  Als besondere Spezialität haben wir geräucherten Ziegenkäse in natur oder Kümmel im Angebot. Genießen Sie aber auch unseren Weichkäse mit Käseasche, welche dem Käse eine besondere geschmackliche Note verleiht.  Für die Wintermonate empfehlen wir unsere in Öl eingelegten Käse, welche im Gegensatz zur Frischware nicht unmittelbar verzehrt werden müssen.  Saisonal bieten wir zusätzliche Spezialitäten an, beispielsweise Tsatsiki, welches eine hervoragende Beilage zu Grillgerichten ist.  Ziegenwurst  Unser variables Wurstsortiment enthält verschiedene Wurstprodukte, die saisonal bedingt variieren. Klassiker ist jedoch unsere Ziegensalami, welche wir Ihnen frisch oder abgehangen anbieten. Unser Highlight sind jedoch die „Zickenschwänze“, eine besonders geschmackvolle Knackwurst.  Bei unseren Wurstprodukten steht Ihnen eine Auswahl auch als Wurstkonserven bereit, so dass Sie auch außerhalb der Saison Ziegenwurst genießen können.  Weitere Hofprodukte  Natürlich erhalten Sie bei uns auf Anfrage auch alles, was ein Bauernhof sonst noch zu bieten hat. Neben Eiern gibt es vor allem Gemüse der Saison. Zu Weihnachten bieten wir Ihnen auf Vorbestellung auch Kaninchen und Enten an, welche Sie frisch oder tiefgefroren erhalten können.     Markt &amp; Hofladen  Galerie  Anfahrt  Veranstaltungen  Produkte  Produktion  Startseite        BQ  Kontakt  Impressum       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                              Veranstaltungen auf dem Ziegenhof Warnke - Der Ziegenhof im westlichen Fläming in Sachsen-Anhalt                 Veranstaltungen auf dem Ziegenhof  Großes Hoffest 3. Oktober 2015, 10 - 17 Uhr  Viele regionale Händler präsentieren Ihnen handgefertigte Produkte. Besonderes Highlight ist unser traditionelles Schwein am Spieß. Zum Kaffee servieren wir Ihnen hausgemachte Kuchen und Waffeln. Begleitet wird das Fest von einem bunten Unterhaltungsprogramm.  Für Fragen zu unseren Veranstaltungen erreichen Sie uns unter der Mobilfunknummer 0173/64 36 136 .  Geschlossene Veranstaltungen und kleine Feste  Wir veranstalten für Sie Feierlichkeiten, Kaffeekränzchen und rustikale Abende ab 15 Personen. Unsere liebevoll umgestaltete Scheune bietet Platz für 30 bis 50 Personen, welche in den Wintermonaten auch beheizt wird. Passend zum Anlass richten wir Ihre Veranstaltung mit hofeigenen Produkten oder aber auch mit individueller Zusammenstellung aus.  Für weitere Informationen kontaktieren Sie uns!!  Der Bauernhof als Klassenzimmer  Für Kindergärten und Schulklassen bis zum Alter von 12 Jahren bieten wir Wander- und Erlebnistage an. Hierbei können die Kinder an verschiedenen Aktivitäten teilhaben (Füttern und Streicheln der Tiere, Basteln mit Naturmaterialien, Frühstückstafel mit Hofprodukten und vieles mehr). Die Kinder können lernen, woher die Milch kommt, wie Käse hergestellt wird, wie man mit Nutztieren umgeht, welche Gewohnheiten unsere Nutztiere haben oder wie man mit einheimischen Produkten gesund lebt.  Die pädagogischen Aktivitäten und Themengebiete können individuell abgesprochen und angepasst werden.  Für weitere Informationen kontaktieren Sie uns!!     Markt &amp; Hofladen  Galerie  Anfahrt  Veranstaltungen  Produkte  Produktion  Startseite        BQ  Kontakt  Impressum       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                              Anfahrt zum Ziegenhof Warnke - Der Ziegenhof im westlichen Fläming in Sachsen-Anhalt                 Anfahrt  Unser Hof liegt im Rand des Westflämings im Landkreis Anhalt-Bitterfeld an der Landstraße L55 zwischen Lindau und Loburg.  Für die Anreise mit öffentlichen Verkehrsmitteln stehen Ihnen die Buslinien 452 und 453 ( Haltestelle Lindau-Alte Sorge ) zwischen Loburg und Zerbst zur Verfügung.  Für Gruppenanreisen vermitteln wir Ihnen gern einen individuellen Fahrservice mit ortsansässigen Transportunternehmen.    Ziegenhof Warnke  Bärbel Warnke   Alte Sorge 3  39264  Lindau/Anhalt  Sachsen-Anhalt  Deutschland         Markt &amp; Hofladen  Galerie  Anfahrt  Veranstaltungen  Produkte  Produktion  Startseite        BQ  Kontakt  Impressum       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                              Produkte vom Ziegenhof Warnke auf Märkten und im Hofladen - Der Ziegenhof im westlichen Fläming in Sachsen-Anhalt                 Markt &amp; Hofladen  Märkte  Wir bieten unsere Produkte auf verschiedenen Märkten in der Region in und um Sachsen-Anhalt an. Dies sind vor allem Traditions- und Festmärkte. Hier erhalten Sie eine Auswahl unserer Saisonprodukte und auch kleine Imbissangebote.   Hofladen  Unser Hofladen bietet Ihnen ganzjährig unsere aktuellen Produkte an. Unsere Öffnungszeiten:     ganzjährig:  täglich 9 bis 20 Uhr      zusätzliche Öffnungzeiten nach telefonischer Vereinbarung     Enten und Kaninchen: Zur Wintersaison erhalten SIe bei uns auf Vorbestellung Enten und Kaninchen frisch oder gefroren.     Markt &amp; Hofladen  Galerie  Anfahrt  Veranstaltungen  Produkte  Produktion  Startseite        BQ  Kontakt  Impressum       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                              Bilder vom Ziegenhof Warnke - Der Ziegenhof im westlichen Fläming in Sachsen-Anhalt                 Bilder vom Ziegenhof  Hof, Hofladen und Festtafel      Tiere auf dem Hof       Produkte      Veranstaltungen         Großes Hoffest 2010        Ostern 2011 mit Namensgebung der Lämmer               Markt &amp; Hofladen  Galerie  Anfahrt  Veranstaltungen  Produkte  Produktion  Startseite        BQ  Kontakt  Impressum       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                              Willkommen auf dem Ziegenhof Warnke - Der Ziegenhof im westlichen Fläming in Sachsen-Anhalt                 Herzlich Willkommen!  Unser Landwirtschaftsbetrieb ist ein Familienbetrieb in zweiter Generation und liegt am westlichen Rand des Flämings. Wir haben uns auf die Haltung und Nutzung von Ziegen spezialisiert, bewirtschaften 8 Hektar Grünland, halten 50 Milchziegen und einen Zuchtbock. Daneben gibt es bei uns Kaninchen, Hühner, Pferde, Enten und Schweine.  In unserem Hofladen bieten wir Ihnen die Produkte unseres Bauernhofes an. Dazu gehören Ziegenmilchprodukte aller Art, frische Hühnereier aus der Freilandhaltung, Saisonprodukte aus dem Hofgarten sowie saisonal Wurst von Ziegen und Schweinen.  Wir freuen uns auf Ihren Besuch.        Markt &amp; Hofladen  Galerie  Anfahrt  Veranstaltungen  Produkte  Produktion  Startseite        BQ  Kontakt  Impressum       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
                        Ziegenhof Warnke auf Google Maps - Der Ziegenhof im westlichen Fläming in Sachsen-Anhalt     html { height: auto !important; }body { height: auto !important; margin: 0; padding: 0; }#map_canvas { height: auto; position: absolute; bottom:0; left:0; right:0; top:0; }@media print { #map_canvas { height: 950px; } }       
</fragment>
</item>
</root>