<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
   Home - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                        Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...               Herzlich Willkommen zum virtuellen Besuch auf dem Ziegenhof Peter       Hier können sie unseren Ziegenhof virtuell erkunden. Wir zeigen ihnen alles über unsere Thüringer Wald Ziegen und die anderen alten Haustierrassen, die auf unserem Arche-Hof leben.  Holen Sie sich Appetit auf Zickolo's leckeres Hofkäsesortiment, welches wir für Sie in unserer Thüringer Hofkäserei nach handwerklicher Tradition und mit viel Liebe zum Produkt herstellen.  Zickolo® - das lustige Thüringer Wald Ziegen-Böckchen ist seit 2014 unser Maskottchen und der Markenname für unseren Ziegentrinkjoghurt - das leckerste und erfrischendste Hof-Genuss-Produkt, dass man aus Ziegenmilch herstellen kann! Natürlich können Sie sich auf unseren Seiten auch darüber informieren, wo Sie unsere Produkte erwerben können.    All dies und noch weitere aktuelle Informationen, zum Beispiel über das jährliche Hoffest zum Pfingstmontag oder die Steinfahrtsmühle können Sie auf diesen Seiten finden.  Wir wünschen Ihnen viel Spaß beim Lesen und laden sie herzlich zu einem Besuch auf unserem Ziegen- und Arche-Hof sowie im Hofladen unserer Hofkäserei in Greußen ein.  Ständig aktuelle Informationen und Bilder finden sie auch auf unserer Facebook-Seite .                         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Zickolo-Verkostung 2015 - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                           Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...                Zickolo-Verkostung 2015  22.05.2015       Choco   Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:  Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco".     Zurück                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Deutscher Bauerntag in Erfurt - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                           Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...                Deutscher Bauerntag in Erfurt  26.06.2015        Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, sondern auch Politiker: Der Thüringer Ministerpräsident Bodo Ramelow und die Thüringer Landwirtschaftsministerin Frau Keller an unserem Stand zum deutschen Bauerntag in Erfurt im ega-Park!     Zurück                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Einladung zur Herdbuchaufnahme - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                           Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...                Einladung zur Herdbuchaufnahme  03.07.2015        Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung für Form (Fundament -Beine, Rücken, Becken, Zahnstellung...), Rahmen (Größe, Gewicht, Brustbreite) und Euter (Größe, Form, Aufhängung, ...). Die besten Ziegen werden prämiert. Die Bewertungen werden öffentlich erläutert - alle "Ziegen-Schaulustigen" und Ziegenzüchter sind herzlich eingeladen! Für Kaffee und Kuchen wird gesorgt.     Zurück                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Galerie - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                        Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...              Fotogalerien   Ziegen - Portraits                                                                                                                                          Schnappschüsse                                                                  Exmoor-Ponies                                                                                                                                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Projekte - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                        Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...               Förderung aus dem Europäischen Landwirtschaftsfond für die Entwicklung des ländlichen Raums  Unser Landwirtschaftsbetrieb trägt aktiv zum Erhalt der bedrohten Nutztierrasse Thüringer Wald Ziege bei. Außerdem bewirtschaften wir unsere Ackerflächen nach den Vorgaben des KULAP (Thüringer Programm zur Förderung von umwelt- und klimagerechter Landwirtschaft, Erhaltung der Kulturlandschaft, Naturschutz und Landschaftspflege) Für beide Projekte erhält unser Betrieb Fördermittel. Es investieren Europa, die Bundesrepublik Deutschland, im Rahmen der Gemeinschafts-aufgabe „Verbesserung der Agrarstruktur und des Küstenschutzes“ und der Freistaat Thüringen in die ländlichen Gebiete.          Hofkäseschule  www.hofkaese.de       Hilfsprojekt in Uganda - Schenke eine Ziege!  www.schenke-eine-ziege.de     Steinfahrtsmühle als Technisches Denkmal  Die Steinfahrtsmühle liegt am nordöstlichen Stadtrand von Greussen an der Schwarzburger Helbe. Sie wurde 1476 erstmals urkundlich erwähnt. Zunächst war sie Eigentum der Landesherren und ging 1580 in Privatbesitz über. Bis 1685 wurde sie als Steubersmühle und ab 1799 als Steibersmühle bezeichnet. Bis 1848  trieb die Mühle ein unterschlächtiges Wasserrad. Dieses wurde gegen ein mittelschlächtiges ersetzt. 1916 wurde die Francisturbine eingebaut. 1977 erfolgte die endgültige Stilllegung der Steinfahrtsmühle. Als Besonderheit besitzt die Steinfahrtsmühle einen originalen Wegemann-Walzenstuhl. (Friedrich Wegemann aus Zürich gilt als Erfinder des Walzenstuhles. Er lies sich das Prinzip 1876 patentieren. Alle modernen Mühlen arbeiten heute noch nach diesem Prinzip) Dieser Walzenstuhl ist im Originalzustand und besitzt heute noch die  typischen Porzellanwalzen. Die zweite Besonderheit ist ein kombinierter Walzenstuhl und Steingang vom Typ „Fanal“ der Firma Landgraf &amp; Sohn, Bad Frankenhausen. Diese Maschine wurde als Ausmahlmaschine eingesetzt. Sie stand am Ende des Vermahlungsprozesses (ähnlich wie der Wegemann-Walzenstuhl). Weiterführende Infotmationenzum Thema Mühlen finden Sie unter: www.muehlen-dgm-ev.de                       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Hoffest - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                        Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...                    Wir laden Sie herzlich zu unserem  diesjährigen Hoffest am Pfingstmontag, den 25.05.2015 , ein. Traditionell verbinden wir unser Hoffest mit dem Deutschen Mühlentag.  In diesem Jahr feiern wir gleichzeitig den 10. Geburtstag von unserem Ziegenbock "Choco" . Er ist der älteste aktive Thüringer Wald Ziegen-Zuchtbock und hat bereits viele Nachkommen über ganz Deutschland (Österreich, Estland, Slovakei) verteilt.  Von 10 - 18 Uhr ist unser Hoftor für sie geöffnet und wir freuen uns über ihren Besuch!     Programm Hoffest 2015       10.30 Uhr Vorführung der Kindervoltigiergruppe ( Pferdefreunde Niederbösa e.V.)  11.00 Uhr und 13.00 Uhr Hofkäseschule/Schaukäsen http://www.hofkaese.de/schule  15.00 Uhr Theateraufführung  "NEUES von den sieben Geislein" mit Kindern der Greußener Grundschule  - Premiere!    ganztägig Livemusik  ab 16 Uhr spielt die Erfurter Band "RADIOFARM"  - eine Kostprobe gibt es hier  ab 16.30 Uhr Schaumelken  Mühlenführungen (stündlich)  Kinderprogramm: Ponyreiten auf unseren Exmoor-Ponies mit Unterstützung der Pferdefreunde Niederbösa e.V. Kutschfahrten, Strohkletterburg, Basteln, Tiere streicheln und beobachten  Joghurtverkostung     Kulinarisches rund um die Thüringer Wald Ziege  Ziegenbockwurst Ziegenrostbratwurst Ofenkartoffeln mit verschiedenen Sorten Ziegenquark nach Art des Hofes leckeres Baguette mit Hofkäse oder Wurst vom Molkeschwein Ziegenquarktaschen Ziegenquarkwaffeln (herzhaft oder süß)    Joghurtverkostung zum Hoffest 2015       Anlässlich des 10. Gebortstages unseres Ziegenbockes "Choco" wird es zur Verkostung die Joghurtsorte "Choco" geben. Außerdem gehen in die Verkostung: Rhabarber-Vanille "Rosali" (Rosenblüte+Litschi) Birne Aprikose und als Titelverteidiger Erdbeere!                  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Arche Hof - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                        Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...              Arche Hof      Auf Arche-Höfen werden vom Aussterben bedrohte Nutztierrassen bewusst in das Betriebskonzept integriert, um durch eine wirtschaftliche Nutzung aktive Erhaltungsarbeit für diese Rassen zu leisten.  Die Thüringer Wald Ziege, als erhaltenswertes Thüringer Kulturgut, stellt mit über 100 weiblichen Herdbuchtieren und mindestens 4 Zuchtböcken die wichtigste Rasse auf unserem Arche-Hof dar. weitere Infos unter: www.g-e-h.de     Exmoor-Ponies  Weiterhin können sie bei uns zwei Stuten und einen Wallach der sehr seltenen Exmoor-Ponies bewundern bzw. zum Hoffest auch einmal eine Runde auf ihnen reiten. Weitere Informationen zu dieser Ponyrasse erhalten sie unter folgenden Links: www.exmoorpony.de , www.exmoor-pony.de , www.exmoorponysociety.org.uk   Besuchen Sie unsere Fotogalerie , dort gibt es tolle "Exmoor-Poni-Schnappschüsse" und hier gibt es ein Video mit unseren Exmoor-ponies beim Üben für das Hoffest-Programm.                            Thüringer Barthühner  Kein Bauernhof auf dem es nicht auch ein paar Hühner gibt – bei uns finden sie zur Zeit 5 Thüringer Barthühner und einen Hahn (rebhuhnfarbig) (im Oktober hat sich der Fuchs leider 7 junge Hennen geholt!)  Möchten Sie gern mehr über die Thüringer Barthühner oder andere seltene Geflügelrassen erfahren, dann schauen Sie doch einmal bei www.g-e-h.de rein.                            Außerdem ...  ...werden sie zu den Öffnungszeiten als Besucher immer freundlich von unserem Border Colli-Mix "Balu" begrüßt und können sich anschließend von den Hofkatzen (Ina, Safari und Hexe) umschmeicheln lassen.  Alle Tiere auf unserem Hof können sie während der Hofladenöffnungszeit besichtigen und die meisten von ihnen lassen sich auch sehr gern streicheln. Haben sie Interesse an einer geführten Hofbesichtigung, dann vereinbaren sie bitte mit uns einen Termin, damit wir uns entsprechend Zeit für sie nehmen können.                                           
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Zickolo - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                        Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...                             
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Thüringer Hofkäserei - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                        Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...              Thüringer Hofkäserei   Wir verarbeiten täglich nach handwerklicher Tradition in unserer Hofkäserei die köstliche Milch unserer Thüringer Wald Ziegen  zu verschiedenen Sorten Zickolo's Hofkäse. Ein ganz besonderes Produkt unserer Hofkäserei ist der " Zickolo " - ein überaus erfrischender und köstlicher Trinkjoghurt!  Unsere Ziegen werden in einem sauberen und luftigen Stall mit Auslauf gehalten und zweimal täglich in einem seperaten Melkstand gemolken. Unter diesen Bedingungen erhalten wir eine sehr wohlschmeckende Ziegenmilch als wichtigste Grundlage für die leckeren Hofkäse.  Aufgrund der kurzen Milchlagerzeiten und der geringen technischen Beanspruchung der Milch sowie der schonenden Milchverarbeitung sind Zickolo's Hofkäse ein besonderer Genuss und sehr gut verträglich.  Unsere Hofkäserei ist für alle Besucher durch ein großes Fenster gut einsehbar und wir erklären ihnen gern, wie aus der wohlschmeckenden Ziegenmilch die verschiedenen Hofkäsesorten und unser Zickolo entstehen.                                 Zickolo's Hofkäse   Ziegenfrischkäse (Pur, Kräuter, Knoblauch, Dill, Schnittlauch, Saisonziege)  Greußener Kräuterziege (frischer Weichkäse klassisch oder pikant), Kräuterziege in Öl mit Kräutern  Greußener Schimmelziege, Pfefferziege, Zwiebelziege, Greußener Ziegenbrie mit Bockshornklee (Weichkäse mit Weißschimmel gereift)  Greußener Mühlenkäse jung &amp; mild oder reif &amp; würzig oder mit Rosenblütenblättern, Bockshornklee, Kräutern oder Kümmel                    Unser Hofladen    Öffnungszeiten:  Di/Fr 15 - 18 Uhr      Do/Sa 10 - 12 Uhr und nach Vereinbarung!  In Greußen können Sie eine Auswahl unseres Ziegenkäsesortiments auch von Mo-Fr von 7.30-16.30 Uhr im Werksverkauf der Greußener Salami- und Schinkenfabrik ( www.greussener.de ) sowie im Frische-Kontor-Hering (Markt 32) erhalten.  Eine Auswahl unseres Käseangebotes erhalten Sie ebenfalls in folgenden Orten:  Thüringen:    Sömmerda (Hofladen und Naturprodukte, Lange Straße 67)    Crossen ( Hofladen Etzdorf )    Gera ( Steinwegerich , Steinweg)    Jena ( Gönnataler Putenspezialitäten , Grietgasse)   Jena, E aktiv Markt , Kunitzer Str. 1   Nordhausen (Scheunenhof Sundhausen)   Sondershausen, tegut, Beethovenstr. 9  Großfurra, "Dreikauf Großfurra", Am Planplatz 4 ( www.thueringer-wurstpaket.de/Großfurra/ )   Erfurt, EDEKA AKTIV Markt, Hieronymus-Schröter Str. 2, (ehemals Mühlhäuser Str.)    Erfurt, tegut, Marktstr. 28-31 (Nähe Domplatz)   Erfurt, tegut, Am Anger 74  Weimar, E aktiv Markt, Erfurter Str. 31  Weimar, tegut, Rainer-Maria-Rilke-Str.   Straußfurt (Edeka-Markt, direkt an der B4)    Behringen im Hofrestaurant "Zur Ziegenalm"    Wolkramshausen: Wildhandel Bauer   Bad Langensalza, tegut, Marktstraße  Bad Langensalza, Edeka Goethestraße  Ebeleben, Werkstraße 1   Sachsen:   Penig, Kohrener Landmolkerei, Waldorfweg 1   Baden-Würtemberg:    Laudenbach, im Ziegenmilcheiscafe der Familie Klemm ( www.geisslein-ziegenmilcheis.de )         Termine  regionalen Bauernmarkt in Braunsroda von 10-15 Uhr  Thüringer Käsemarkt im Freilichtmuseum Hohenfelden am 10.05.2015  Weihnachtsmarkt in Tonndorf am 3. und 4. Adventwochenende  Aktuelle Verkaufstermine finden sie auch unter Neuigkeiten!     Käseverkostungen  Möchten Sie gern mehr über die Thüringer Wald Ziegen und die Spezialitäten,die aus ihrer Milch hergestellt werden, erfahren? Dann melden Sie sich doch mit Bekannten, Kollegen, Freunden oder ihrer Familie zu einer Betriebsbesichtigung mit anschließender Käseverkostung an! (mind. 8 Personen, max. 50 Personen)                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Unsere Ziegen - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                        Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...              17 Jahre Thüringer Wald Ziegen-Zucht   Seit 1998 sind wir Mitglied im Landesverband Thüringer Ziegenzüchter e.V. und widmen uns der Zucht und Erhaltung der Thüringer Wald Ziege. Unsere Thüringer Wald Ziegenherde umfasst ca. 120 melkende Muttertiere und 5 Zuchtböcke. Somit verfügen wir deutschlandweit über einen der größten Herdbuchbestand dieser Rasse.  Im Jahr 2005 erhielten wir von der Gesellschaft zur Erhaltung alter und vom Aussterben bedrohter Haustierrassen ( www.g-e-h.de ) die Auszeichnung zum Arche-Züchter.                                               Rassebeschreibung  Die Thüringer Wald Ziege ist eine mittelgroße, sehr fruchtbare und widerstandsfähige Ziege im Milchtyp. Sie kommt sowohl gehörnt als auch ungehörnt vor. Ihr Haarkleid ist kurz, jedoch kann unter  entsprechenden Haltungsbedingungen ein sehr dichtes Unterfell gebildet werden.  Die Fellfarbe geht über hellbraun, dunkelschokoladenbraun bis hin zu schwarzen Tieren. Die typischen Kennzeichen der Thüringer Wald Ziege sind die ausgeprägte weiße Gesichtsmaske, die weiß gesäumten Ohren und Maul, der weiße Spiegel und die weißen Unterbeine.  Die Thüringer Wald Ziege ist die einzige eigenständig gezüchtete Ziegenrasse in Deutschland. Möchten Sie gern mehr über die Thüringer Wald Ziege erfahren, dann klicken Sie bitte hier: www.thueringerwaldziege.de                              Die Väter der Lämmer 2014  Choco (0130329-14, geb. 25.05.2005, V:Clark (1220129) M:Luna(7107) Züchter: Lowes - macht die hübschesten Lämmer+gute Leistung+Euter und es sind immer die schlausten Ziegenkinder! Deshalb war er 2014 in seiner 10. Decksaison im Einsatz.  Choco ist inzwischen der älteste aktive registrierte Thüringer Wald Ziegenbock!  Credo -ein Choco-Sohn der fantastische Euter und eine super Milchleistung vererbt!  Marlon - ein Manitoba-Sohn, die Siegerbock der zentralen Thüringer Ziegenzuchtveranstaltung in Wersdorf 2014 (Benotung 9/9).  Melchior - ein sehr kräftiger Molter-Sohn.  Balisto - ein hübscher Bio-Sohn (mit ebenso schlechten Manieren wie sein Vater).  (genauere Beschreibung und Fotos folgen demnächst)    Choco &amp; Co.                                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Home - ziegen-peter.de       #wrapper{width:960px;margin:0 auto;}#header{height:330px;}#left{width:250px;}#main{margin-left:250px;}                  Navigation überspringen                                                        Einladung zur Herdbuchaufnahme  Am 7.7.2015 findet auf unserem Ziegenhof die Herdbuchaufnahme für den Ziegenjahrgang 2015 statt. 30 Jungziegen stellen sich der Züchterkommission und erhalten eine Bewertung ...             Deutscher Bauerntag in Erfurt  Unter dem Motto "Bauern treffen Bauern" gab es an unserem Stand Spezialitäten von der Thüringer Wald Ziege zu probieren. Aber nicht nur Bauern konnte man an diesem Abend treffen, ...             Zickolo-Verkostung 2015  Die Zickolo-Sorte Erdbeere als Titelverteidiger tritt an gegen die Sorten:Birne, Aprikose, Rhabarber-Vanille, "Rosali" und "Choco". ...               Herzlich Willkommen zum virtuellen Besuch auf dem Ziegenhof Peter       Hier können sie unseren Ziegenhof virtuell erkunden. Wir zeigen ihnen alles über unsere Thüringer Wald Ziegen und die anderen alten Haustierrassen, die auf unserem Arche-Hof leben.  Holen Sie sich Appetit auf Zickolo's leckeres Hofkäsesortiment, welches wir für Sie in unserer Thüringer Hofkäserei nach handwerklicher Tradition und mit viel Liebe zum Produkt herstellen.  Zickolo® - das lustige Thüringer Wald Ziegen-Böckchen ist seit 2014 unser Maskottchen und der Markenname für unseren Ziegentrinkjoghurt - das leckerste und erfrischendste Hof-Genuss-Produkt, dass man aus Ziegenmilch herstellen kann! Natürlich können Sie sich auf unseren Seiten auch darüber informieren, wo Sie unsere Produkte erwerben können.    All dies und noch weitere aktuelle Informationen, zum Beispiel über das jährliche Hoffest zum Pfingstmontag oder die Steinfahrtsmühle können Sie auf diesen Seiten finden.  Wir wünschen Ihnen viel Spaß beim Lesen und laden sie herzlich zu einem Besuch auf unserem Ziegen- und Arche-Hof sowie im Hofladen unserer Hofkäserei in Greußen ein.  Ständig aktuelle Informationen und Bilder finden sie auch auf unserer Facebook-Seite .                         
</fragment>
</item>
</root>