<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
      Ziegenhof im Wiesengrund - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt               Herzlich Willkommen ...        Hiermit möchten wir Ihnen Gelegenheit geben, sich über unseren Hof einerseits als Bio-Ziegenhof mit    Käserei und andererseits als Nutztier-Arche zu informieren. Wir möchten Ihnen einen kleinen Einblick in unsere Arbeit geben und Ihnen unsere Produkte vorstellen.    Sollten Sie noch Fragen haben, wenden Sie sich gerne per E-Mail oder telefonisch an uns!        Ihre Familie Lorenzen       DE-ÖKO-006       Fernsehbeitrag: NDR - Schleswig-Holstein 18.00 Uhr                                                                    Wir sind "nur" EU-Bio!    Wir haben uns bewusst gegen eine Mitgliedschaft in einem BIO-Verband    entschieden, da unserer Meinung nach Massentierhaltung mit einem Bio-Betrieb nicht vereinbar ist. Da aber in den meisten Bio-Verbänden sehr große Tierzahlen erlaubt sind oder geduldet werden,    haben wir uns gegen eine Mitgliedschaft entschieden.    Wir investieren die Mitgliedsbeiträge lieber in die artgerechte Haltung    unserer Tiere!    Wir hoffen auf Ihre Verständnis und laden Sie herzlich zu einem    Besuch unseres Hofes ein!       1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Sitemap - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt       Sitemap  STARTSEITE  Wir über uns  Bio-Ziegen-Produkte  Unser neuer Verein  Nutztier-Arche  Bentheimer Bio-Schweine  Diepholzer Gänse  Sundheimer Hühner  Pommernenten  Foto-Galerie  Kontakt/Anfahrt      1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Widerrufsbelehrung - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt        Widerrufsbelehrung  Widerrufsbelehrung  Widerrufsrecht  Sie haben das Recht, binnen vierzehn Tagen ohne Angabe von Gründen diesen Vertrag zu widerrufen. Die Widerrufsfrist beträgt vierzehn Tage ab dem Tag, an dem Sie oder ein von Ihnen benannter Dritter, der nicht der Beförderer ist, die letzte Ware in Besitz genommen haben bzw. hat.  Um Ihr Widerrufsrecht auszuüben, müssen Sie uns  Ziegenhof im WiesengrundFax: +49(0) 45 23 / 20 21 34 Bärbel Lorenzen                Telefon: +49(0) 45 23 / 20 00 59 Dorfstr. 42                 E-Mail: arche-ziegenhof@t-online.de 23714 Malente/Malkwitz Deutschland  mittels einer eindeutigen Erklärung (z. B. ein mit der Post versandter Brief, Telefax oder E-Mail) über Ihren Entschluss, diesen Vertrag zu widerrufen, informieren.  Sie können dafür das beigefügte Muster-Widerrufsformular verwenden, das jedoch nicht vorgeschrieben ist.  Zur Wahrung der Widerrufsfrist reicht es aus, dass Sie die Mitteilung über die Ausübung des Widerrufsrechts vor Ablauf der Widerrufsfrist absenden.  Folgen des Widerrufs  Wenn Sie diesen Vertrag widerrufen, haben wir Ihnen alle Zahlungen, die wir von Ihnen erhalten haben, einschließlich der Lieferkosten (mit Ausnahme der zusätzlichen Kosten, die sich daraus ergeben, dass Sie eine andere Art der Lieferung als die von uns angebotene, günstigste Standardlieferung gewählt haben), unverzüglich und spätestens binnen vierzehn Tagen ab dem Tag zurückzuzahlen, an dem die Mitteilung über Ihren Widerruf dieses Vertrags bei uns eingegangen ist. Für diese Rückzahlung verwenden wir dasselbe Zahlungsmittel, das Sie bei der ursprünglichen Transaktion eingesetzt haben, es sei denn, mit Ihnen wurde ausdrücklich etwas anderes vereinbart; in keinem Fall werden Ihnen wegen dieser Rückzahlung Entgelte berechnet.  Wir können die Rückzahlung verweigern, bis wir die Waren wieder zurückerhalten haben oder bis Sie den Nachweis erbracht haben, dass Sie die Waren zurückgesandt haben, je nachdem, welches der frühere Zeitpunkt ist.  Sie haben die Waren unverzüglich und in jedem Fall spätestens binnen vierzehn Tagen ab dem Tag, an dem Sie uns über den Widerruf dieses Vertrags unterrichten, an uns zurückzusenden oder zu übergeben. Die Frist ist gewahrt, wenn Sie die Waren vor Ablauf der Frist von vierzehn Tagen absenden.  Sie tragen die unmittelbaren Kosten der Rücksendung der Waren.  Sie müssen für einen etwaigen Wertverlust der Waren nur aufkommen, wenn dieser Wertverlust auf einen zur Prüfung der Beschaffenheit, Eigenschaften und Funktionsweise der Waren nicht notwendigen Umgang mit ihnen zurückzuführen ist.  Ende der Widerrufsbelehrung  Muster-Widerrufsformular  Wenn Sie den Vertrag widerrufen wollen, dann füllen Sie bitte dieses Formular aus und senden Sie es zurück an: Ziegenhof im WiesengrundFax: +49(0) 45 23 / 20 21 34 Bärbel Lorenzen                Telefon: +49(0) 45 23 / 20 00 59 Dorfstr. 42                 E-Mail: arche-ziegenhof@t-online.de 23714 Malente/Malkwitz Deutschland  Hiermit widerrufe(n) ich/wir(*) den von mir/uns(*) abgeschlossenen Vertrag über den Kauf der folgenden Waren(*)/die Erbringung der folgenden Dienstleistung(*) _______________________________________________________ _______________________________________________________ _______________________________________________________  Bestellt am(*)/erhalten am(*):  _____________________________________________ Name des/der Verbraucher(s):  _____________________________________________ Anschrift des/der Verbraucher(s): _____________________________________________ _____________________________________________ _____________________________________________   ______________________________________________________ Unterschrift des/der Verbraucher(s) (nur bei Mitteilung auf Papier) _______________________ Datum (*) Unzutreffendes streichen.       1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Infos zu Versand und Bezahlmethoden - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt          Spezielle Hinweise zum Versand ins Ausland:  Bei Lieferungen in das Ausland können Zölle, Steuern und Gebühren anfallen, die im angezeigten Gesamtpreis nicht enthalten sind.     Länder, in die versendet wird:   Deutschland  Algerien  Angola  Äquatorialguinea  Äthiopien  Benin  Botsuana  Burkina Faso  Burundi  Côte d’Ivoire  Demokratische Republik Kongo  Dschibuti  Eritrea  Gabun  Gambia  Ghana  Guinea-Bissau  Kamerun  Kap Verde  Kenia  Komoren  Kongo  Lesotho  Liberia  Madagaskar  Malawi  Mali  Marokko  Mauretanien  Mauritius  Mayotte  Mosambik  Namibia  Niger  Nigeria  Réunion  Ruanda  Sambia  São Tomé und Príncipe  Senegal  Seychellen  Sierra Leone  Simbabwe  Somalia  Südafrika  Sudan  Swasiland  Tansania  Togo  Tschad  Tunesien  Uganda  Westsahara  Zentralafrikanische Republik  Afghanistan  Armenien  Aserbaidschan  Bangladesch  Bhutan  Brunei Darussalam  China  Demokratische Volksrepublik Korea  Indien  Indonesien  Japan  Kambodscha  Kasachstan  Kirgisistan  Laos  Malaysia  Malediven  Mongolei  Myanmar  Nepal  Nördliche Marianen  Osttimor  Pakistan  Philippinen  Republik Korea  Singapur  Sonderverwaltungszone Hongkong  Sonderverwaltungszone Macao  Sri Lanka  Suriname  Tadschikistan  Taiwan  Thailand  Turkmenistan  Usbekistan  Vietnam  Albanien  Andorra  Belarus  Belgien  Bosnien und Herzegowina  Bulgarien  Dänemark  Estland  Färöer  Finnland  Frankreich  Georgien  Gibraltar  Griechenland  Irland  Island  Italien  Kroatien  Lettland  Liechtenstein  Litauen  Luxemburg  Malta  Mazedonien  Monaco  Montenegro  Montserrat  Niederlande  Norwegen  Österreich  Polen  Portugal  Republik Moldau  Rumänien  Russische Föderation  San Marino  Schweden  Schweiz  Serbien und Montenegro  Slowakei  Slowenien  Spanien  Svalbard und Jan Mayen  Tschechische Republik  Türkei  Ukraine  Ungarn  Vatikanstadt  Vereinigtes Königreich  Zypern  Amerikanisch-Ozeanien  Grönland  Kanada  Mexiko  St. Pierre und Miquelon  Vereinigte Staaten  Anguilla  Aruba  Bahamas  Barbados  Bermuda  Britische Jungferninseln  El Salvador  Fidschi  Guadeloupe  Guatemala  Honduras  Jamaika  Kaimaninseln  Niederländische Antillen  St. Barthélemy  St. Kitts und Nevis  St. Lucia  St. Martin  St. Vincent und die Grenadinen  Trinidad und Tobago  Turks- und Caicosinseln  Amerikanische Jungferninseln  Antigua und Barbuda  Argentinien  Belize  Bolivien  Brasilien  Chile  Costa Rica  Dominica  Dominikanische Republik  Ecuador  Falklandinseln  Französisch-Guayana  Grenada  Guam  Guinea  Guyana  Haiti  Kolumbien  Kuba  Martinique  Nicaragua  Panama  Paraguay  Peru  Puerto Rico  Südgeorgien und die Südlichen Sandwichinseln  Uruguay  Venezuela  Ägypten  Bahrain  Irak  Iran  Israel  Jemen  Jordanien  Katar  Kuwait  Libanon  Libyen  Oman  Palästinensische Gebiete  Saudi-Arabien  Syrien  Vereinigte Arabische Emirate  Amerikanisch-Samoa  Antarktis  Australien  Bouvetinsel  Britisches Territorium im Indischen Ozean  Cookinseln  Französische Süd- und Antarktisgebiete  Französisch-Polynesien  Heard- und McDonald-Inseln  Kiribati  Kokosinseln  Marshallinseln  Mikronesien  Nauru  Neukaledonien  Neuseeland  Niue  Norfolkinsel  Palau  Papua-Neuguinea  Pitcairn  Salomonen  Samoa  St. Helena  Tokelau  Tonga  Tuvalu  Vanuatu  Wallis und Futuna  Weihnachtsinsel      Bezahlmethoden:   PayPal (Kreditkarte, Lastschrift, Überweisung) Bei Auswahl dieser Zahlungsart erfolgt im nächsten Schritt die Weiterleitung zu PayPal. Wenn dort die erforderlichen Daten eingetragen worden sind, geht es automatisch zurück in diesen Shop, um die Bestellung abzuschließen.   Gegen Vorkasse         1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Foto-Galerie - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt                                                                                                                                                                                                                   1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Pommernenten - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt         Pommernenten   Unsere Pommernenten leben zusammen mit unseren Gänsen auf unserem Teich und den umliegenden Wiesen. Auch sie    haben für die Nacht und zum Schutz vor dem Fuchs einen festen Stall. Ansonsten dürfen sie sich frei bewegen.                                        Kleine Tierkunde:    Der Körper der Pommernente ist langgestreckt. Dazu breit und tief, wie bei allen alten europäischen Landenten.    Typisch ist daher die waagrechte Haltung. Ihr Erscheinungsbild ist durch ein auffälliges, blaugraues oder schwarzgrünlich schimmerndes dunkles Gefieder mit charakteristischem weißem Latz an Brust    und Vorderhals geprägt. Diesen Brustlatz klar abge-grenzt zu erhalten, fordert die Züchter immer wieder neu heraus. Wie bei den meisten Enten lassen sich auch hier Männchen und Weibchen gut    unterscheiden. Der Erpel hat einen oliv-grünen Schnabel, während der Schnabel des Weibchens eine dunklere, schiefergraue bis schwarze Färbung zeigt. Die Schnabelspitze ("Bohne") ist bei beiden    Geschlechtern schwarz. Ausgewachsene Erpel erreichen ein Gewicht von etwa 3 kg. Die Enten sind mit 2,5 kg etwas leichter. Die Legeleistung der Pommernente ist beachtlich. 150 Eier im Jahr sind    durchaus möglich, wobei die Eier ca. 70 g schwer sind. Auch selbst mehrjährige Enten bringen noch gute Leistungen und ziehen kurz vor Mauserbeginn im Sommer oft noch zuverlässig eine Brut auf.    Die leise schnatternden Enten sind unermüdliche Schneckensucher und sehr wirtschaft-lich. Die Jungenten sind ausgesprochen wetterhart. Sie wachsen schnell heran und befiedern sich rasch. Schon    nach nur 4 bis 5 Monaten sind sie ausgewachsen. Das optimale Schlacht-alter liegt bei 5 bis 6 Monaten, auch weil zu diesem Zeitpunkt die Mauser das Rupfen der Tiere erleichtert. Das Fleisch gilt    unter Kennern als Delikatesse.    Heute jedoch gehört die Pommernente in Deutschland zu einer akut gefährdeten Rasse und wird auf der Roten Liste    der Gesellschaft zur Erhaltung alter und gefährdeter Haustierrassen geführt.       1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Sundheimer Hühner - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt         Sundheimer Hühner   Seit 2012 züchten wir Sundheimer Hühner. Die leckeren Bio-Eier vermarkten wir von März bis Oktober auf dem    Eutiner Wochenmarkt oder in unserem Hofladen. Da wir jedoch nur 25 Hühner halten und ihre Eier sich großer Beliebtheit erfreuen, ist eine vorherige Anfrage ratsam.                                       Kleine Tierkunde:    Das Sundheimer Huhn gilt als ältestes "Zwiehuhn". Es besitzt ein qualitativ hochwertiges Fleisch und hat    mit 175 bis 200 Eiern eine hohe Legeleistung.    Zudem werden derzeit vor allem Sundheimer Hennen von Menschen nachgefragt, die Hühner im eigenen Garten halten    möchten. Zu dieser momentanen Entwicklung tragen Zutraulichkeit, geringes Flugvermögen und die zurückhaltende Art des Hahnes zu krähen bei - sofern auch ein Hahn mitgehalten werden soll. Die    Hennen beginnen im Alter von etwa sechs Monaten zu legen.    Wegen ihrem Gewicht und den relativ kurzen Flügeln sind sie keine guten Flieger und somit auch für die Haltung    in Kleingärten ohne besonders hohe Einfriedung geeignet. Sundheimer sind intensive Futtersucher und nutzen Grasausläufe oder dörfliche Gärten sehr gut.       1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Diepholzer Gänse - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt         Diepholzer Gänse   4 Gänse und 1 Ganter vertreten diese schöne Gänserasse auf unserem Hof. Sie dürfen bei uns ihren    natürlichen Bedürfnissen auf unserem Teich und den Weiden nachgehen. Für die Nacht und als Schutz vor dem Fuchs steht ihnen ein großzügiger Stall zur Verfügung.                                        Kleine Tierkunde:    Die Diepholzer Gans ist eine der wenigen noch existierenden Landgänserassen. Die freie und extensive    Haltungsform erklärt ihre erblich bedingte Widerstandskraft und viel gelobte Futterdankbarkeit. Bis kurz vor dem Zweiten Weltkrieg wurden Diepholzer Gänse noch zu Tausenden auf die großen    Gemeindeweideflächen an den Rand und in das große Moor ge-bracht. Sofern diese Flächen nicht zum Torfstich bestimmt waren, waren es Gänsehude. Die Tiere wurden erst wieder zusammengetrieben, wenn    der Verkauf anstand. Auch die Aufzucht der Gössel war somit Naturbrut und geschah ohne Einflussnahme des Menschen. Die Weide-gans war so von klein auf gezwungen, sich in einem zahlenmäßig hohen    Herdenverband von mehreren Tausend Tieren durchzusetzen, war den Witterungsverhältnissen ausgesetzt und musste dem kargen Angebot von Süß- und Sauergräsern in den Wiesenmooren trotzen. In dieser    freien Wildbahn kam es naturbedingt dazu, dass sich zu der weißen "domestizierten“ Herde auch immer mal wieder wild lebende Graugänse gesellten. Diese Paarungen stabili-sierten fortlaufend die    Robustheit der Herde. Die so gehaltenen Gänse konnten billiger auf den Märkten an den Mann gebracht werden als stall- oder hofgehaltene Tiere und senkten schon in den Massen den Preis erheblich.    Sie waren ein nicht zu unterschätzendes Zubrot für die ansonsten ärmliche und genügsame Diepholzer Landbevölkerung. In der beginnenden In-dustrialisierung war ein Gänsebraten eine hochgeschätzte    Delikatesse für die anwachsende Arbeitnehmerschaft an Rhein und Ruhr sowie in Deutschlands wachsenden Küstenstädten zum Ende des 19. Jahrhunderts. 1925 wurde die Diepholzer Gans als Rasse    anerkannt. Mit nachlassender Nachfrage nach Schreibfederkielen, Daunenfedern und Gänsefleisch geriet sie in Vergessenheit und die großen Herden verschwanden.       1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Bentheimer Bio-Schweine - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt             Bunte Bentheimer Bio-Schweine            Schon mal ein Schwein gehabt?    Sie wollten schon immer ihr    eigenes Schwein besitzen, Sie haben aber weder die Zeit, die Erfahrung noch einen geeigneten Stall? Sie wollen sich biologisch gesund ernähren, Tierschutz und artgerechte Aufzucht liegen Ihnen am    Herzen? Sie möchten eine alte vom Aussterben bedrohte Tierrasse erhalten, für Tier-wohl und gutes gesundes Essen eintreten?    Wir arrangieren das für Sie!    Sie werden überrascht sein,    wie schmackhaft ein Schwein wirklich sein kann.        Unsere Muttersauen bekommen 2    x jährlich Ferkel. Schon 4 Wochen nach der Geburt können Sie sich Ihr Ferkel aussuchen, das wir für Sie großziehen werden.    Ihr Schwein lebt in seinem    Familienverbund, darf auf die grüne Wiese, buddelt in der Erde und fühlt sich eben sauwohl! Es bekommt nur bestes Getreide-Biofutter, Heu und Weidegras und ist nach weiteren 10 Monaten zu einem    stattlichen Schwein herangewachsen.    Während der Aufzucht haben Sie    die Möglichkeit, Ihr Schwein zu besuchen. Wir schicken Ihnen auf Wunsch einmal im Monat ein Foto zu. So können Sie beobachten, was ihr Schwein gerade so tut bzw. wie es wächst und gedeiht.    4 Wochen vor dem    Schlachttermin stimmen wir mit Ihnen ab, wie Sie das Fleisch gerne portioniert haben möchten und welche Wurst wir für Sie herstellen dürfen.    Wir verwenden ausschließlich    Biogewürze und natürliche Zutaten.        Die Kosten    Als stolzer Besitzer eines    Bentheimer BIO-Landschweins bezahlen Sie hierfür 8,00 €/kg. Das Schwein hat ein Schlachtgewicht von ca. 100 kg. Wursten, pökeln und räuchern werden mit 125,00 € berechnet. Diese Kosten beinhalten    das Ferkel, Futter, Wasser, Stroh, evtl. Tierarztkosten, Entwurmung,  laufende Kosten, auf Wunsch Foto 1 x monatl., die Mwst., Unterbringung, Pflege, Veterinärgebühr, schlachten und    portionieren inkl. Vakuum nach Ihren Wünschen.    Es entstehen für Sie 200,00 €    Reservierungskosten zu Beginn. Diese werden mit dem Gesamtbetrag ver-rechnet. Reservierungskosten werden bei Rücktritt vom Vertrag nicht erstattet. Die Restsumme ist fällig bei Abholung der    Ware.    Ihnen ist ein ganzes Schwein    vielleicht zu viel? Geteilte Freud ist gemeinsame Freud! Warum sich nicht mit Freunden oder Familie den Genuss teilen? Wir sind aber auch gerne bei der Vermittlung eines Teilhabers    behilflich.        Auch ein glückliches Schwein    kann einmal krank werden und sich unter Umständen nicht mehr erholen. Das kommt Gott sei Dank sehr, sehr selten vor. In diesem Falle werden wir uns bemühen, Ersatz für Sie bereitzustellen. Sollte    dies nicht möglich sein, erstatten wir Ihnen Ihre Anzahlung.        Tips und Ideen rund um´s    Schweinerle    So ein Schwein lässt sich auch    wunderbar verschenken. Oder am Schlacht- bzw. Wursttag könnten Sie, ganz wie in der guten alten Zeit, ein Fest mit Freunden und Gleichgesinnten ins Auge fassen. Was gibt es schöneres, als all die    herrlichen Dinge am Tage der Herstellung zu genießen !    Interesse geweckt?    Dann setzen Sie sich bitte per    Mail oder telefonisch mit uns in Verbindung.                Preisliste für Produkte vom Bentheimer Schwein Preisliste Bunte Bentheimer 1-15.pdf Adobe Acrobat Dokument [103.0 KB]  Download           Liebe  Gäste,        es gab einmal hunderte Schweinerassen in Europa. Jedes    mit eigenen Eigenschaften, Aussehen und für die jeweilige Region angepasste Verhaltensweisen und Robustheit. Jede dieser Rassen wies auch ganz unterschiedliche Geschmacksrichtungen auf. Die    Vielfalt ist verloren gegangen und nur wenige Rassen haben die veränderten Ernährungsgewohnheiten und züchterischen Interessen der industrialisierten Schweineproduktion    überlebt.    Eine Rasse, die nach wie vor stark gefährdet ist, ist das    Bunte Bentheimer Landschwein. Diese Rasse zu erhalten, genetische Vielfalt auch für die Zukunft zu sichern und den unnachahmlichen Geschmack des Fleisches und der Würste unseren Kunden    nahezubringen, dem haben wir uns verpflichtet!    Der Verzehr von Schweinefleisch gehört seit Menschen    Gedenken zu unserem Kulturkreis. Wir lieben es und für viele steht es fast täglich in seiner unendlichen Vielfalt auf dem Speiseplan. Kein tierisches Genussmittel verzehren wir häufiger als    Schweinefleisch.    Unsere   Bunten Bentheimer Schweine sind sehr robust, besitzen hervorragende    Muttereigenschaften, sind von hoher Fruchtbarkeit, genügsam im Futter, krankheitsunanfällig, gesellig, vital und lieben die Freilandhaltung. Eine Antibiotika-Behandlung ist nur im akuten    Erkrankungs- oder Verletzungsfall erforderlich.    Unser Schweinefleisch ist ausgesprochen lecker und wird    unter Gourmets sehr geschätzt! Es ist gesund, enthält viele Nährstoffe, Vitamine und Mineralien. Es schrumpft nicht in der Pfanne, schmeckt nicht trocken sondern saftig!    Immer mehr Konsumenten erkennen, dass das    jahrzehntelang hochgepriesene Magerfleisch von speziell hierfür gezüchteten Schweinen aus Mastfabriken letztlich austauschbar, fade im Geschmack, trocken, farblos und zäh ist. Was wir heute    schmecken sind meist Gewürze, das Fleisch hingegen besticht in der   Regel durch nichts – allenfalls durch Größe.    Das Fleisch des Bentheimer Schweins hingegen zeigt, dass    es kräftig im Geschmack, saftig, farbig, aromatisch, zart und wunderbar duftend sein kann.    Allerdings: Die Rasse alleine macht noch    kein leckeres Schnitzel!    Artgerechte Haltung, Weidehaltung,    langsameres Wachstum, optimale gesunde Fütterung, stressfreie   und    kurze Transportwege sowie ruhige Schlachtprozesse, optimierte Lagerung und Verarbeitung sind ebenso ausschlaggebend für schmackhaftes Fleisch.    Dies alles führt zu enorm hohen Kosten – dies muss man    wissen.    Doch jeder bezahlte Euro verspricht puren Genuss mit gutem Gewissen, das garantieren wir!        Alte Schweinerassen haben weniger Magerfleischanteil:    Ja, stimmt!    Bentheimer Schweine und andere alte Landrassen haben    einen geringeren Magerfleischanteil.  Seit Jahrzehnten wird uns Verbrauchern gebetsmühlenartig von Werbern, Gesundheitsexperten,    Lobbyisten des Lebensmittelhandels und Agrarwesens einsuggeriert, dass Fett ungesund sei. Wir alle haben dieser Meinung vertraut.       Fett ist und ein wesentlicher Geschmacksträger im    Fleisch!    Entnehme ich dem Produkt Fett, schmeckt´s fad, zäh und    trocken. Brät man ein Stück Fleisch in der Pfanne, führt man üblicherweise einiges an Fett hinzu. Mageres Fleisch saugt beim Bratprozess viel Fett auf, das kann man sehr gut beobachten.  Leider wird die Fleischqualität und der Geschmack dadurch nicht besser, wie jeder sicher schon mal beobachtet hat. Allerdings ist der    Fettanteil nun sehr wohl erheblich!    Nimmt man dagegen ein schön marmoriertes    Stück Fleisch mit feinem Fettrand, lässt es sich ohne weitere Zugabe von Fetten garen. Man sagt auch:  "Das Fleisch brät im eigenen    Saft" .    Das Ergebnis? Ausprobieren! Erleben!        Fett vom Tier schmeckt nicht!    Füttere ich mein Schwein billig und    schnell, bekommt es zu wenig Raufutter (Heu, Stroh, Gras…), zu viel Leistungsfutter, Öle oder Wachstumsförderer, hat es zu wenig natürliche Bewegung, halte ich mein Schwein nicht artgerecht    sondern in einem "Saustall und schlechtem Stallklima", verabreiche   ich vor-sorglich Medikamente, so können dies Gründe für einen unangenehmen Geschmack im Fleisch  und Speck    sein.    Fett bindet mehr sensorische Stoffe als Eiweiß (Fleisch).    Oft ist der Polyensäuregehalt im Schwein zu hoch und führt zu weichem Speck. Der muffelig tranige Geschmack tritt hier besonders auf. Der Widerwille des Konsumenten vor dem Verzehr von Speck und    Fett ist daher absolut nachvollziehbar.    Wer jedoch einmal in den Genuss eines Krustenbratens oder    Schinkens von einem richtig guten  Schwein gekommen ist, wird den wunderbaren Duft und Geschmack so schnell nicht wieder  vergessen!    Fett schmeckt also – wer hätte das gedacht!               Von    dieser alten "Kult"-Schweinerasse gibt es nur noch wenige Tiere. Nur einige engagierte Landwirte haben sich für den Erhalt dieser mittlerweile selten gewordenen Landschweinrasse    eingesetzt.               Weitere    Infos zum Bunte Bentheimer Schwein finden Sie hier:    Verein    zur Erhaltung des Bunte Bentheimer Schweins e. V.       ( www.bunte-bentheimer-schweine.de )             1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Nutztier-Arche - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt              Was ist eine Nutztier-Arche?        Als Nutztierarche bezeichnet man    Höfe oder Züchter, die mindestens eine alte und gefährdete Nutztierrasse züchten. Um diesen Züchtern ein "Instrument" zur Vermarktung ihrer Produkte an die Hand zu geben und in ihren Bemühungen zu unterstützen, hat die V ielfältige I nitiative    zur E rhaltung gefährdeter H austierrassen ( www.vieh-ev.de  ) die    Initiative "Nutztier-Arche" und "Mit Genuss erhalten" gegründet. Diesen Initiativen kann jeder Züchter und Halter gefährdeter Rassen beitreten, der sich an die Richtlinien hält.       Besonders die Haltungsbedingungen    in Nutztier-Archen sollen dem Verbraucher die Sicherheit vermitteln, Produkte aus artgerechter Tierhaltung zu konsumieren. Massen-tierhaltung, Spaltenboden und Hochleistungsfutter sind nicht für    alte Nutztierrassen geeignet. Freiland- bzw. Auslaufhaltung, Zugang zu Bademöglichkeit für Wassergeflügel, schlafen auf Einstreu, viel Platz und frische Luft, so stellen wir uns artgerechte    Haltung vor und so haben auch die alten Nutztierrassen früher gelebt und überlebt.                   Vom Geschmacksverstärker zum Geschmack        Die Rückkehr zu traditionellen    Nutztierrassen bedeutet auch aus kulinarischer Sicht einen Gewinn: Statt des in wenigen Wochen produzierten geschmacksarmen Fleisches aus der konventionellen Tierproduktion wächst das Fleisch der    alten Nutztierrassen langsamer und ist damit mit der geeigneten Fütterung und Haltung auch intensiver im Geschmack. So trägt der Genuss vom Fleisch alter Haustierrassen dazu bei, sie auch in    Zukunft zu erhalten.        Zur Zeit züchten wir neben unseren Bunten Bentheimer Schweinen auch Diepholzer Gänse, Sundheimer Hühner und Pommernenten.                   1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Unser neuer Verein - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt                         Was ist    eigentlich "artgerechte" Tierhaltung?       Unsere Kunden, Besucher und viele Kinder haben uns sehr oft gefragt, was denn eigentlich    "artgerechte Tierhaltung" bedeutet. Das hat uns zu der Überlegung geführt, wie wir unser Wissen mit möglichst vielen Menschen teilen können. Wir sind der Meinung, dass jeder Interessierte (ob alt    oder jung) ein gewisses Grundwissen über artgerechte Tierhaltung braucht, um den Unterschied zwischen artgerechter und Massentierhaltung zu erkennen. Wir hoffen, dass wir damit die Wertschätzung    für die Nutztiere erhöhen können und die höheren Preise verständlicher werden. Wir sind auch der Meinung, dass nicht mehr so viel Fleisch weggeworfen wird, wenn unsere Nahrung wieder ein    "Gesicht" bekommt und nicht mehr anonym aus dem Supermarkt kommt. Viele Kinder wissen leider nicht mehr, was sie eigentlich essen!       Zu diesem Zweck haben wir den gemeinnützigen Verein "Nutztier-Arche Ziegenhof -    Bauernhof erleben e. V." ins Leben gerufen. Er wird in Zusammenarbeit mit dem Ziegenhof im Wiesengrund einen Bio-Bauernhof zum Erkunden, Anfassen und Erleben betreiben. Unser    Verein möchte einen Beitrag zur Erhaltung bedrohter Nutztier-Rassen leisten und es wird die Möglichkeit geschaffen, Besuchern einen Einblick in die Arbeit und das Leben auf einem    Bio-Bauernhof zu geben. Hierbei wird besonders die artgerechte Tierhaltung in den Vordergrund gestellt.    Unsere Mitglieder haben die Möglichkeit, sich auf unserem Hof auf vielfältige Weise zu    engagieren. Sie können den Umgang, die Pflege und die Fütterung unserer Tiere erlernen und uns bei unserer Arbeit unterstützen.            Hierzu wird der vorhandene Tierbestand von bedroh-ten Haustierarten erweitert, damit es wieder möglichst    alle Tiere gibt, die zu früheren Zeiten auf einem Bauernhof gelebt haben.    Dank großzügiger Spenden konnten bereits 4 Schafe der Rasse Rauhwolliges Pommersches Landschaf    und 2 Kühe und ein Kälbchen (siehe Bild li.) der Rasse Hinterwälder Rind angeschafft. Die Cröllwitzer Puten sowie Meißner Widderkaninchen werden den Bestand in Kürze    ergänzen.               Um die geplanten Aktionen und einen reibungslosen Besucherverkehr zu    gewährleisten, sind eine neue bzw. geänderte, den neuen Tierarten entsprechende Einzäunung und befestigte Wege erforderlich. Es soll ein Rundgang angelegt werden, der den Besuchern auch ein    eigenständiges Erkunden sämtlicher Tier-arten ermöglicht. Diese Arbeiten werden gerade in Angriff genommen.       Für die Schafe soll ein schlichter Weideunterstand erstellt werden. Den Kühen steht im Sommer ein bereits    vorhandener Weideunterstand zur Verfügung. Für den Winter, zum Abkalben und/oder als Futterlager soll ein vorhandener Stall entsprechend umgebaut bzw. renoviert werden. Für die Kaninchen ist ein    begehbares Gehege geplant.               Als erste Information für die Besucher sollen Rasse-tafeln an den Weiden    aufgestellt werden.     Als Seminar- und Informationsraum ist auf dem  Hof ein Blockbohlenhaus als Vereinssitz geplant. Hier    können bei Hofführungen auch Verkostungen der Hofprodukte durchgeführt werden.    Das Haus wird ferner dringend für Besuche von Kindergärten und Schulklassen benötigt.    Wenn dann im Winter die Lämmer geboren werden, gibt es hier einen Ort zum Aufwärmen und Tee    trinken!           Da die Umsetzung des Projektes einen sehr hohen Zeit-, Arbeits- und finanziellen Aufwand bedeutet,    würden wir uns über jede Unterstützung oder Anregung freuen!      Sie möchten helfen?     Jede Spende hilft, das Projekt möglichst schnell zu verwirklichen:       Nutztier-Arche Ziegenhof - Bauernhof erleben e. V.  Förde Sparkasse  BIC: NOLADE21KIE  IBAN: DE36 2105 0170 1002 3899 46    Verwendungszweck: Ihr Name und Ihre Anschrift       Gerne übersenden wir Ihnen eine Spendenbescheinigung.       Und hier finden Sie unsere Mitgliedsanträge:         Mitgliedsantrag Mitglieder.pdf Adobe Acrobat Dokument [305.5 KB]  Download           Mitgliedsantrag Fördermitglieder.pdf Adobe Acrobat Dokument [281.3 KB]  Download           Satzung e. V..pdf Adobe Acrobat Dokument [171.7 KB]  Download         1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Bio-Ziegen-Produkte - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt                          Wir bieten Ihnen neben Käsesorten auch    Wurst und Fleisch an. Sollten Sie spezielle Wünsche haben, sprechen Sie uns bitte an oder schicken Sie uns eine kurze Nachricht.            Von unseren Ziegen     Ziegenkäse:    Ziegenfrischkäse streichfähig oder fest,    mit oder ohne Kräuter (März bis Oktober)    halbfester Ziegenschnittkäse    (ganzjährig)    in Natur oder mit Kräutern wie z.B.    Bärlauch, Brennessel, Bockshornklee, Kreuzkümmel,    Paprika und Rosa Pfeffer    Camembert - mild und cremig (März bis    Oktober)        Ziegenmilch (März bis Oktober):  pasteurisiert ab Hof        Ziegenwurst aus 100 % Ziegenfleisch:    Ziegenmettwurst: mild geräuchert    Ziegensalami-Sticks: 5 kleine Ziegensalamis    zum Knabbern    Ziegen-Brat- u. Grillwurst       Zickleinfleisch:    Keule, Rücken oder Leber vom Zicklein (Alter zwischen 3 bis 10    Monaten)          Für Fragen oder Bestellungen verwenden Sie bitte unser Kontakt-Formular. Vielen    Dank!         Unsere Produkte werden auch an folgenden Stellen angeboten:            W ochenmarkt Eutin                    (März bis Oktober)           Hofladen                    Hof Klostersee, Cismar        Obst-Erlebnis-Garten, Futterkamp      Pur, Bistro-Café-Delikatessen, Lütjenburg                        Unsere Ziegenprodukt-Preisliste Preisliste Vorderseite 3-15.pdf Adobe Acrobat Dokument [100.7 KB]  Download             1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
      Wir über uns - Ziegenhof im Wiesengrund - Nutztierarche                       Ziegenhof im Wiesengrund        STARTSEITE Wir über uns Bio-Ziegen-Produkte Unser neuer Verein Nutztier-Arche Bentheimer Bio-Schweine Diepholzer Gänse Sundheimer Hühner Pommernenten Foto-Galerie Kontakt/Anfahrt         Wir über    uns        Seit 2006 betreiben wir als Familienbetrieb unseren Ziegenhof nach den    Richtlinien des ökologischen Landbaus. Unser Hof liegt eingebettet in den grünen Hügeln um Malkwitz und ist für Kinder ein echtes kleines Paradies.     Unsere Ziegen haben das ganze Jahr über    Weidegang. Unterstände schützen sie vor Wind und Wetter und in den Wintermonaten übernachten sie in großzügigen Stallungen.    Frisches Gras und Heu von unseren Wiesen bilden das naturbelassene Grundfutter    unserer Ziegen. Kraftfutter aus biologischem Anbau ist der Energiespender für die milchgebenden Mütter und die Jungtiere.        Für unseren Käse verarbeiten wir die bei ca. 63°C pasteurisierte Milch    in unserer Hofkäserei täglich frisch. Naturreines Lab, Spezialkulturen sowie Meersalz und verschiedene Bio-Kräuter sind die einzigen Zusatzstoffe, die Verwendung finden. Bei Interesse können Sie    uns durch ein Sichtfenster gerne über die Schulter schauen! Übrigens: Ziegenkäse unterscheidet sich von Kuh- und Schafskäse nicht nur im Geschmack. Die feinere Beschaffenheit der    Eiweiß- und Fettpartikel sorgen für eine leichtere Verträglichkeit. Mancher Käseliebhaber weiß ihn deshalb besonders zu schätzen. Bereits Hippokrates empfahl die Produkte der Ziege als    Stärkungsmittel!        Unsere Wurst wird in einer ortsnahen Landschlachterei hergestellt, so dass    unseren Tieren ein langer Transportweg erspart bleibt.        Zwischenzeitlich haben wir unseren Ziegenhof durch den Aufbau einer Bentheimer    Schweinezucht sowie den Erwerb von Sundheimer Hühnern, Pommernenten und Diepholzer Gänsen zu einer Nutztier-Arche erweitert, so dass wir Ihnen jetzt eine größere Produktpalette anbieten    können. Es gibt jetzt auch Fleisch und Wurst vom Bentheimer Schwein sowie Hühner, Enten und Gänse.               1 Gilt für Lieferungen in folgendes Land: Deutschland. Lieferzeiten für andere Länder und Informationen zur Berechnung des Liefertermins siehe hier: Liefer- und Zahlungsbedingungen 2 Alter Preis 3 inkl. MwSt.   Impressum | AGB | Widerrufsbelehrung | Datenschutz | Sitemap     Anmelden    Abmelden | Bearbeiten                  Hofladen:    Von Mitte März bis Mitte Oktober haben wir täglich ab 17.30 Uhr oder nach tel. Vereinbarung für Sie geöffnet!                      Veranstaltungen:    23.08.2015    bioplusbio - Leitmesse in Neumünster                                 Nach oben scrollen            zuklappen           Diese Webseite verwendet Cookies.  Cookies werden zur Benutzerführung und Webanalyse verwendet und helfen dabei, diese Webseite besser zu machen.  Mehr Infos hier: Datenschutzerklärung   Ok    
</fragment>
</item>
</root>