<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
Ziegenhof | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Aktionstage Ziegen  Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet      Ziegenhof  Der „Ziegenhof“ in Charlottenburg ist heute ein sehr beliebter Begegnungsort von Kindern und Erwachsenen aus der Nachbarschaft am Klausenerplatz. Er ist so etwas wie das soziale und kommunikative Zentrum des Kiezes. Der Ziegenhof zieht aber auch Besucher aus anderen Stadtteilen als Ausflugsziel an. Allen Besuchern des Hofes ist wohl klar, daß es sich hier um einen ganz besonderen Ort handelt. Aber vielen ist nicht bekannt, daß dieser Ort ‚gemacht‘ worden ist und immer noch ‚gemacht‘ wird. Erkämpft, gestaltet und gepflegt in nun mehr 30 Jahren täglicher, ehrenamtlicher Arbeit von Anwohnern aus der Nachbarschaft. Öffentlicher Zugang zum Ziegenhof:  Danckelmannstr. 16 (Der Hof ist rund um die Uhr zugänglich.) Der Ziegenhof ist als Kinderspielplatz ausgewiesen, von daher gilt für die gesamte Hoffläche ein generelles Hundeverbot .      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Verein | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung      Verein  Gruppenfoto vor dem Ziegengehege vom 26.02.2012 Die Vorgeschichte Der „Block 128“ zwischen Danckelmann-, Seeling-, Sophie-Charlotten- und Knobelsdorffstraße war noch bis in die 70er Jahre dicht bebaut mit Mietskasernen und engen Hinterhöfen. Die ursprüngliche Planung der damaligen Senatsbauverwaltung sah eine fast voll­ständige „Entkernung” dieses Blocks und die Errichtung von zwei Neubauriegeln in seinem Inneren vor. Für Kinder und Jugendliche war ein umzäunter Abenteuerspielplatz mit begrenzter Öffnungszeit vorgesehen, dessen Konzept aber in der weiteren Investitionsplanung nicht gesichert war. Die Vereinsgründung Dies und der Umstand, dass die Planungen den Verlust von weiteren 300 preiswerten Altbauwohnungen bedeutet hätten, führte bald nach Beginn der Abrissarbeiten zur Gründung des Vereins Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. In dieser Initiative schlossen sich 1982 engagierte Anwohner zusammen, um den weiteren Abriss zu stoppen und ein alternatives Nutzungs­konzept für den Block 128 durchzusetzen. Nicht zuletzt aufgrund der Arbeit des Vereins Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. wurde von der ursprünglichen Planung Abstand genommen, und es konnte unter Berücksichtigung der Bewohnerinteressen zwischen den noch vorhandenen Altbauten eine öffentliche Park- und Spielfläche entstehen. Öffentliche Nutzung der „Freifläche” Aufnahme der Freifläche, 1984 1982 hat der Verein den Bauzaun der brachliegenden Abrissfläche in einer spektakulären Aktion entfernt und die „Freifläche“ einer öffentlichen Nutzung zugänglich gemacht. In Mieterselbsthilfe wurde dann begonnen, das Brachland zu bepflanzen. Nach langen Auseinander­setzungen mit den Planungsbehörden und dem Sanierungsträger wurden schließlich 1983 öffentliche Mittel aus dem Hofbegrü­nungsprogramm des Senats bewilligt und die Fläche von Vereinsmitgliedern und anderen Anwohnern im wesentlichen so gestaltet, wie sie sich heute präsentiert. 1984/1985 setzte sich der Verein auch für den Erhalt der Remise Sophie-Charlotten-Str. 83b ein, die er mit Spendengeldern und eigenen Instand­haltungsarbeiten vor dem endgültigen Verfall und Abriss rettete. Ehrenamtliche Arbeit Ehrenamtliche beim Bau der Badewannenlandschaft für die Enten, 1982 Seit 1983 leben Hühner, Gänse und Enten in wechselnder Besetzung auf der Freifläche, und seit 1985 gibt es hier sogar Ziegen. Seitdem gewährleistet konstante ehrenamtliche Arbeit engagierter Anwohner die Pflege und Fütterung der Tiere und die Instandhaltung von Stall und Gehege. Anwohner kümmern sich auch um die Absprache mit dem Amt, laufende Pflege der Bepflanzung (Bewässern im Sommer, Kompostieren, Instandhaltung, Erneuerung). Der als gemeinnützig anerkannte Verein Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. bildet heute den organisatorischen Rahmen für eine offene Nachbarschafts­arbeit, an der sich alle beteiligen können, die sich aktiv für ihr Wohnumfeld einsetzen wollen. Die als „ Ziegenhof “ bekannte Freifläche ist ein beliebter Anlaufpunkt und Aufent­haltsort für Kinder, Jugendliche und Erwachsene und wird auch durch die anliegenden Kinder- und Jugendeinrich­tungen intensiv genutzt. Die Besucher finden hier eine grüne Oase, einen abwechslungsreichen Raum zum Aus­spannen, Austoben und Tiere zum Anfassen mitten in der Stadt. Unterstützen auch Sie das weitere Bestehen des Ziegenhofes durch Ihre Mitgliedschaft , Fördermitgliedschaft , Patenschaft oder mit Ihrer Spende !      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Ziegenhof Berlin-Charlottenburg  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Newsletter  Aktionstage 2015 (weitere Termine bei Bedarf)  Herunterladen  Fütteranleitung (PDF, 745 KB) So weißt Du immer, was die Ziegen fressen dürfen und was besser nicht, damit sie gesund bleiben.      Willkommen  Neues   2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof  Die Blockini auf dem Kiezfest 2015  Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“    Der Ziegenhof ist eine der beliebtesten und meistgenutzten Grün- und Erholungsflächen in Charlottenburg. Die Erhaltung des Projektes Ziegenhof beruht auf der konstanten ehrenamtlichen Arbeit der Vereinsmitglieder und der regelmäßigen Unterstützung durch viele Anwohner, ebenfalls willkommen ist finanzielle Unterstützung. Das Projekt lebt durch Spenden und finanzielle Unterstützung durch den Bezirk für regelmäßige Ausgaben wie Futtermittel-, Tierarzt- und Materialkosten. Das Besondere am Ziegenhof ist sein rein ehrenamtlicher Betrieb. Die Aktiven sehen sich als Vertreter eine selbstbewussten bürgerschaftlichen Engagements. So sorgt eine Gruppe von Anwohnern regelmäßig für die tägliche Pflege der Tiere. Ebenso werden die Pflanzen von unserem Verein gepflegt, gewässert und wo nötig ersetzt. In regelmäßigen Aktionen beteiligen sich viele Kiezbewohner daran, den Ziegenhof aufzuräumen, Kompost zu sieben, Laub zu rechen und kleinere Reparaturen an den Bauten und Einhegungen vorzunehmen. 2010 wurde der Ziegenstall in Nachbarschaftshilfe als Fachwerkbau neu errichtet. Galerien Aktionstage Gärtnern &amp; Pflanzen Tiere des Ziegenhofes Öffentlicher Zugang zum Ziegenhof:  Danckelmannstr. 16 (Der Hof ist rund um die Uhr zugänglich.) Der Ziegenhof ist als Kinderspielplatz ausgewiesen, von daher gilt für die gesamte Hoffläche ein generelles Hundeverbot .      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Ziegenhof Berlin-Charlottenburg  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Newsletter  Aktionstage 2015 (weitere Termine bei Bedarf)  Herunterladen  Fütteranleitung (PDF, 745 KB) So weißt Du immer, was die Ziegen fressen dürfen und was besser nicht, damit sie gesund bleiben.      Willkommen  Neues   2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof  Die Blockini auf dem Kiezfest 2015  Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“    Der Ziegenhof ist eine der beliebtesten und meistgenutzten Grün- und Erholungsflächen in Charlottenburg. Die Erhaltung des Projektes Ziegenhof beruht auf der konstanten ehrenamtlichen Arbeit der Vereinsmitglieder und der regelmäßigen Unterstützung durch viele Anwohner, ebenfalls willkommen ist finanzielle Unterstützung. Das Projekt lebt durch Spenden und finanzielle Unterstützung durch den Bezirk für regelmäßige Ausgaben wie Futtermittel-, Tierarzt- und Materialkosten. Das Besondere am Ziegenhof ist sein rein ehrenamtlicher Betrieb. Die Aktiven sehen sich als Vertreter eine selbstbewussten bürgerschaftlichen Engagements. So sorgt eine Gruppe von Anwohnern regelmäßig für die tägliche Pflege der Tiere. Ebenso werden die Pflanzen von unserem Verein gepflegt, gewässert und wo nötig ersetzt. In regelmäßigen Aktionen beteiligen sich viele Kiezbewohner daran, den Ziegenhof aufzuräumen, Kompost zu sieben, Laub zu rechen und kleinere Reparaturen an den Bauten und Einhegungen vorzunehmen. 2010 wurde der Ziegenstall in Nachbarschaftshilfe als Fachwerkbau neu errichtet. Galerien Aktionstage Gärtnern &amp; Pflanzen Tiere des Ziegenhofes Öffentlicher Zugang zum Ziegenhof:  Danckelmannstr. 16 (Der Hof ist rund um die Uhr zugänglich.) Der Ziegenhof ist als Kinderspielplatz ausgewiesen, von daher gilt für die gesamte Hoffläche ein generelles Hundeverbot .      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Galerie » Tiere | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere des Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall      Tiere des Ziegenhofes                                                                   Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Galerie » Gärtnern &amp; Pflanzen | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere des Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall      Gärtnern &amp; Pflanzen                                        Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Galerie » Aktionswochenenden | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere des Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall      Aktionstage                                   Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Ziegenhof » Aktionswochenenden | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Aktionstage Ziegen  Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet  Aktionstage 2015 (weitere Termine bei Bedarf)     Aktionstage  Zu unseren Aktionstagen laden wir alle Kiezbewohner und Intertessierten zur gegenseitigen Unterstützung herzlich ein! Von Zeit zu Zeit frühstücken wir zu Beginn, bevor wir dann gemeinsam die anstehenden Aufgaben anpacken. Dabei bietet sich natürlich auch die Gelegenheit mal wieder mit seinen netten Nachbarn ins Gespräch zu kommen oder sie gar endlich mal kennenzulernen. Die aktuellen Termine stehen links in der Seitenleiste bzw. unter Termine ! (Bei Bedarf geben wir weitere Termine bekannt.) » Fotos von Aktionstage      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Verein » Spende | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung  Spenden mit BezahlCode Im BezahlCode sind die Über­weisungs­daten hinter­legt. Übernehmen Sie die Daten tippfehlerfrei in Ihre Banking-App und lassen uns Ihre Spende zukommen. Vielen Dank!     Spende  Für Futtermittel, Instandsetzungen und eventuelle Tierarztkosten benötigen wir Finanzielle Mittel und freuen uns über Ihre Unterstützung. Das Bezirksamt Charlottenburg-Wilmersdorf hat den Ziegenhof bis 2010 mit 1.000 Euro im Jahr unterstützt. In 2011 ist die GEWOBAG eingesprungen. Und für 2012 betrug die Zuwendung des Bezirks lediglich 500 Euro, eine weitere Unterstützung ist momentan ungeklärt. Deshalb sind wir auf Spenden angewiesen. Möchten auch Sie die ehrenamtliche Arbeit für den Ziegenhof unterstützen, überweisen Sie nach eigenem Ermessen einen Beitrag auf das Vereinskonto. Bankverbindung Kontoinhaber: Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. IBAN: DE68 1001 0010 0034 0731 00 BIC: PBNKDEFF100 Postbank Berlin Verwendungszweck: Spende Das Finanzamt für Körperschaften hat die steuerbegünstigten Zwecke der gemeinnützigen Arbeit der Blockinitiative 128 anerkannt. Spendern kann auf Wunsch eine steuerabzugsfähige Spendenbescheinigung ausgestellt werden.      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
News » Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“ | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan     Newsletter abonnieren   Neuste Beiträge    2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof    Die Blockini auf dem Kiezfest 2015    Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“        Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“  15.06.2015 von Ziegenhof   In Berlin werden täglich über 616.000 Plastiktüten verbraucht, die die Umwelt belasten und dem Klima schaden. Von der Produktion bis zur Entsorgung setzt die Plastiktüte viele klimaschädliche Gase frei. Landet sie in der Umwelt, braucht sie bis zu 400 Jahre, bis sie verrottet ist. 03. Juli 2015 – Plastiktütenfreier Tag 03.-10. Juli 2015 – Aktionswoche mit Veranstaltungen rund um das Thema “Plastikfrei leben” Die Plastiktüte hat vor ungefähr 60 Jahren ihren Siegeszug angetreten. Praktisch, leicht und als Werbefläche nutzbar haben Einkaufende wie der Einzelhandel sie für sich entdeckt. Der weltweite jährliche Verbrauch wird auf ca. eine Billion, eine Zahl mit 12 Nullen, geschätzt. In Deutschland sind es nach Aussage des Umweltbundesamtes über 6 Milliarden. Mit diesen Tüten könnte man jedes Jahr einmal die Fläche Berlins auslegen. Die Einweg-Plastiktüte ist für viele als Alltagshelfer kaum noch wegzudenken, aber leider auch nicht mehr aus unseren Umwelt- und Klimaproblemen. Wir finden Plastiktüten in riesigen Müllstrudeln in den Meeren, in Mägen von Tieren und als Mikroplastik an unseren Stränden. Grund genug, einen Internationalen Plastiktütenfreien Tag zu begehen und über zeitgemäße Alternativen nachzudenken. Grafik und Text: plastiktuetenfreiertag.de (LIFE e.V.) Durch Plastiktüten können Ziegen sterben Deshalb Plastiktüten bitte unbedingt von den Ziegen fernhalten , denn unbegreiflicherweise mögen die Ziegen diese gerne fressen und schnappen danach ! Plastiktüten sind aber, wie jeder sich denken kann, absolut gesundheitsschädlich für die Tiere! Am besten eine Papiertüte oder ein wiederverwertbares Behältnis verwenden und wenn es mal nicht anders geht, die Tüte immerhin wieder mitnehmen , denn aus den oft überfüllten Mülltonnen können die Plastiktüten herausfallen und durch den Wind in das Gehege geweht werden. Vielen Dank für Ihr / Dein Verständnis! » Fütteranleitung herunterladen (PDF, 745 KB)     Hinterlassen Sie eine Antwort Antworten abbrechen   Ihre E-Mail-Adresse wird nicht veröffentlicht. Erforderliche Felder sind markiert *  Name *  E-Mail-Adresse *  Website   Kommentar   Sie können folgende HTML -Tags benutzen:                    Bitte beachten Sie unsere Netiquette , vielen Dank.     Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
News » Die Blockini auf dem Kiezfest 2015 | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan     Newsletter abonnieren   Neuste Beiträge    2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof    Die Blockini auf dem Kiezfest 2015    Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“        Die Blockini auf dem Kiezfest 2015  18.06.2015 von Ziegenhof   Das Kiezfest 2015 findet am Samstag, 27. Juni 2015 von 14:00 – 22:00 Uhr auf dem Klausenerplatz statt. Der Kiez präsentiert sich mit zahlreichen Ständen und im Bühnenprogramm sorgen Musiker und andere Künstler für gute Laune. Die Blockini ist auf dem diesjährigen Fest traditionell wieder mit zwei Ständen vertreten. Am Infostand können Sie mit uns ins Gespräch kommen und Interessantes über die Arbeit auf dem Ziegenhof erfahren. Am Verzehrstand verwöhnen wir alle Besucher mit frisch gebackenen Crepes, Getränken und einigen weiteren Köstlichkeiten. Wir freuen uns auf gute Gespräche, Geselligkeit und Sonnenschein! Fotos vom Kiezfest 2015 auf dem Klausenerplatz gibt es in der Fotogalerie des Kiezbündnisses zu entdecken.     Hinterlassen Sie eine Antwort Antworten abbrechen   Ihre E-Mail-Adresse wird nicht veröffentlicht. Erforderliche Felder sind markiert *  Name *  E-Mail-Adresse *  Website   Kommentar   Sie können folgende HTML -Tags benutzen:                    Bitte beachten Sie unsere Netiquette , vielen Dank.     Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
News » 2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Aktionstage 2015 (weitere Termine bei Bedarf)  Newsletter abonnieren   Neuste Beiträge    2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof    Die Blockini auf dem Kiezfest 2015    Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“        2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof  25.07.2015 von Ziegenhof   Liebe Freundinnen und Freunde des Ziegenhofs, für das kommende Wochenende laden wir Dich, zum ersten Mal dieses Jahr, zum Aktionstag auf den Ziegenhof ein! Jeder ist herzlich willkommen! Eine gute Gelegenheit mal wieder mit Deinen netten Nachbarn ins Gespräch zu kommen oder sie gar endlich mal kennenzulernen. Wir treffen uns: Sonntag, 02. August 2015 ab 11:00 Uhr – Gemeinsames Frühstücken in der Sonne ab 12:00 Uhr – Kompost, Tier- und Hofpflege, Rasenaussaat Hinweis: Verzehr bitte selbst mitbringen. Wir freuen uns auf Deine Unterstützung.     Hinterlassen Sie eine Antwort Antworten abbrechen   Ihre E-Mail-Adresse wird nicht veröffentlicht. Erforderliche Felder sind markiert *  Name *  E-Mail-Adresse *  Website   Kommentar   Sie können folgende HTML -Tags benutzen:                    Bitte beachten Sie unsere Netiquette , vielen Dank.     Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Lageplan | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Hinweis Sofern Du Ziegenfutter mitbringst, lies bitte unbedingt zuerst unsere Fütteranleitung und verwende zum Transport des Futters eine Papiertüte! Bitte bedenke: Zuviel Futter ist auch für Tiere nicht gesund.     Lageplan       Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
News | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan     Newsletter abonnieren   Neuste Beiträge    2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof    Die Blockini auf dem Kiezfest 2015    Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“        2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof  25.07.2015 von Ziegenhof  Liebe Freundinnen und Freunde des Ziegenhofs, für das kommende Wochenende laden wir Dich, zum ersten Mal dieses Jahr, zum Aktionstag auf den Ziegenhof ein! Jeder ist herzlich willkommen! Eine gute Gelegenheit mal wieder mit Deinen... weiterlesen »    Die Blockini auf dem Kiezfest 2015  18.06.2015 von Ziegenhof  Das Kiezfest 2015 findet am Samstag, 27. Juni 2015 von 14:00 – 22:00 Uhr auf dem Klausenerplatz statt. Der Kiez präsentiert sich mit zahlreichen Ständen und im Bühnenprogramm sorgen Musiker und andere Künstler für gute... weiterlesen »    Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“  15.06.2015 von Ziegenhof  In Berlin werden täglich über 616.000 Plastiktüten verbraucht, die die Umwelt belasten und dem Klima schaden. Von der Produktion bis zur Entsorgung setzt die Plastiktüte viele klimaschädliche Gase frei. Landet sie in der Umwelt, braucht... weiterlesen »    « Ältere Artikel       Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Termine | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan        Termine  Im Ziegenhof Termin Veranstaltung 11. – 20.09.2014 Kunst im Zelt Im Kiez Termin Veranstaltung Ort 10.10.2015 Sperrmülltag oder Straßenflohmarkt im Kiez 13.12.2015 Kiez-Weihnachtsmarkt Schloßstraße Siehe auch: Kiezbündnis Klausenerplatz e.V. Alle Termine ohne Gewähr.      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Galerie | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere des Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall      Galerie  30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere des Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Ziegenhof » Hochbeet | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Aktionstage Ziegen  Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet      Hochbeet  Im Herbst 2011 ist im Hof ein Hochbeet entstanden. Ein Hochbeet ist ein Gartenbeet, welches nicht ebenerdig angelegt ist, sondern sich über das übliche Niveau eines Beetes erheben. Es ist kastenförmig, rechteckig und hat wegen der Sonneneinstrahlung eine Nord-/Südausrichtung. Es wurde in verschiedenen Schichten aus Ästen, Laub und Kompost aufgebaut. Dadurch ist die Erde des Hochbeetes besonders Nährstoffreich und fruchtbar. Auch erwärmt sich das Beet dadurch früher, was das Reifen und den Wachstum der Pflanzen fördert. Im Frühling pflanzen wir hier verschiedene Gemüsesorten und Gartenkräuter an wie, z. B. Tomaten, Gurken, Zucchinis, Kartoffeln, Möhren, Radieschen, Kürbisse und noch einiges mehr. Bitte sei im Ziegenhof achtsam und betritt das Hochbeet nicht! Danke!     » Fotos vom Gärtnern &amp; Pflanzen      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Ziegenhof » Hühner | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Aktionstage Ziegen  Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet      Hühner  Die Hühnerrasse der Zwerg-Cochin , früher auch Peking-Bantam genannt, ist wohl die älteste aller Zwerghuhnrassen deren Ursprung im asiatischen Raum liegt. Sie kam Mitte des 19. Jahrhunderts aus China nach England und 1886 auch nach Deutschland. Die Zwerg-Cochin sind nicht aus einer Großrasse herausgezüchtet worden, sie gehören zu den ureigensten Zwerghuhnrassen, denn es gibt für diese Rasse kein Gegenstück in Form einer Großhuhnrasse. Die Enstehungs- und Entwicklungs­geschichte ist ungeklärt. Zwerg-Cochin sind freundlich, gesellig und zutraulich, ihr Verhalten unter Art­genossen ist unkompliziert. Die Art ist ausgesprochen ruhig und neben ihrem äußeren Erscheinungsbild besonders liebenswert. Farbenschläge : Silberhalsig und Goldhalsig Hühnerfutter : Insekten, Würmer, Weizen, Gerste, Mais (gehackt), Sonnen­blumen­kerne, Leinsamen, gekeimtes Getreide, Blattsalat, Brennesseln » Fotos der Hühner      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Verein » Spendenbescheinigung | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung      Spenden­bescheinigung  Bitte fordern Sie Ihre Spenden­bescheinigung nach Möglichkeit über dieses Formular an! So finden wir Ihren diesbezüglichen Wunsch gesammelt an einer Stelle und können ihn nach Eingang bearbeiten. Art der Zuwendung* --- Spende Fördermitgliedschaft Patenschaft Datum Ihrer Überweisung / Zuwendung* --- 01. 02. 03. 04. 05. 06. 07. 08. 09. 10. 11. 12. 13. 14. 15. 16. 17. 18. 19. 20. 21. 22. 23. 24. 25. 26. 27. 28. 29. 30. 31.  --- Jan. Feb. Mär. Apr. Mai Jun. Jul. Aug. Sep. Okt. Nov. Dez.  --- 2014 2015 Betrag der Zuwendung* , Euro --- Frau Herr        Ja , ich habe die Datenschutzerklärung gelesen. *  Alle mit * markierten Felder bitte unbedingt ausfüllen.      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Verein » Patenschaft | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung      Patenschaft  Übernehmen Sie eine Patenschaft! Die ehrenamtliche Arbeit der Blockinitiative 128 ist auf die Unterstützung von Anwohnern und Organisationen angewiesen. Die bei vielen Projekten und Aktionen (wie z.B. bei Aktionstagen, Pflanzungen und Tierpflege) anfallenden Sachkosten können nicht allein aus Mitgliedsbeiträgen bestritten werden. Wer die Ziele des Vereins und die Arbeit der Blockinitiative 128 unterstützen möchte, kann auf Antrag eine Patenschaft für ein Tier oder eine Tiergruppe seiner/ ihrer Wahl übernehmen. Auch juristische Personen wie Firmen oder Organisationen können eine Patenschaft übernehmen. Der Pate / die Patin bekommt ein Foto von einem Tier oder einer Tiergruppe seiner / ihrer Wahl. Die Patenschaft ist symbolisch. Die Tiere bleiben Vereinseigentum und sind für alle da. Das Geld wird gleichermaßen für alle Tiere verwendet. Der Pate / die Patin wird informiert über das aktuelle Geschehen und Aktivitäten auf dem Ziegenhof und ist herzlich eingeladen, sich über die finanzielle Unterstützung hinaus aktiv für den Ziegenhof einzusetzen. Für eine Patenschaft in der Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. genügt ein Antrag auf Patenschaft (PDF, 226 KB) per Post, ein E-Mail oder auf einer ordentlichen Mitgliederversammlung. Ein Pate / eine Patin lässt dem Verein für einen längeren Zeitraum eine regelmäßige Dauerspende zukommen, die für Sachkosten zur Fütterung und Pflege der Tiere verwendet wird. Der Beitrag kann nach eigenem Ermessen festgelegt werden und wird per Überweisung in der vereinbarten Höhe und im gewünschten Rhythmus übermittelt. Bitte senden Sie uns hierzu den Antrag ausgefüllt zu. Das Finanzamt für Körperschaften hat die steuerbegünstigten Zwecke der gemeinnützigen Arbeit des Vereins Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. anerkannt. Paten können auf Wunsch eine steuerabzugsfähige Spendenbescheinigung über die Höhe der Patenschaftsbeiträge erhalten.      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Verein » Fördermitgliedschaft | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung      Fördermitgliedschaft  Werden Sie Fördermitglied der Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.! Die ehrenamtliche Arbeit des Vereins ist auf die Unterstützung von Anwohnern und Organisationen angewiesen. Die bei vielen Projekten und Aktionen (wie z.B. bei Aktionstagen, Pflanzungen und Tierpflege) anfallenden Sachkosten können nicht allein aus Mitgliedsbeiträgen bestritten werden. Wer die Ziele des Vereins und die Arbeit der Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. unterstützen möchte, kann auf Antrag Fördermitglied werden. Auch juristische Personen wie Firmen oder Organisationen können bei uns eine Förder­mitglied­schaft beantragen. Fördermitglieder haben allerdings weder Stimm- noch Antragsrecht in der Mitgliederversammlung. Über den Aufnahmeantrag entscheidet ebenfalls die Mitgliederversammlung. Das Fördermitglied wird informiert über das aktuelle Geschehen und Aktivitäten auf dem Ziegenhof und ist herzlich eingeladen, sich über die finanzielle Unterstützung hinaus aktiv für den Ziegenhof einzusetzen. Für eine Fördermitgliedschaft in der Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. genügt ein Antrag auf Fördermitgliedschaft (PDF, 207 KB) per Post, ein E-Mail oder ein persönlicher Aufnahmeantrag auf einer ordentlichen Mitglieder­versammlung. Der Beitrag für Fördermitglieder beträgt mindestens 30,00 Euro pro Jahr und wird per Überweisung in der vereinbarten Höhe und im gewünschten Rhythmus übermittelt. Bitte senden Sie uns hierzu den Antrag ausgefüllt zu. Das Finanzamt für Körperschaften hat die steuerbegünstigten Zwecke der gemeinnützigen Arbeit des Vereins Blockinitiative 128 –Ziegenhof – e.V. anerkannt. Fördermitglieder können auf Wunsch eine steuerabzugsfähige Spendenbescheinigung über die Höhe der (Förder-)Mitgliedsbeiträge erhalten.      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Galerie » Abtrag alter Ziegenstall | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere des Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall      Abtrag alter Ziegenstall                                                        Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Galerie » Fundamentlegung Stall | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere des Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall      Fundamentlegung Stall                                                        Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Galerie » Neubau Ziegenstall | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere des Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall      Neubau Ziegenstall                                                                                Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Galerie » Tierpflege &amp; Fütterung | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere des Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall      Tierpflege &amp; Fütterung                     Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Galerie » Kiezfeste | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere des Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall      Kiezfeste  Die Blockini ist auf dem Fest traditionell mit einem Infostand und einem Verzehrstand vertreten. Sie können mit uns ins Gespräch kommen und Interessantes über die Arbeit auf dem Ziegenhof erfahren und dabei frisch gebackene Crepes, Getränke und einige weitere Köstlichkeiten genießen.                  Weitere Fotos siehe auch Kiezbündnis Klausenerplatz e.V.: 2015 , 2014 , 2013 , 2012 , 2011 , 2010 , 2009 , 2008 , 2007 , 2006 , 2005 , 2004      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Netiquette | Ziegenhof Berlin   Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan        Netiquette  Kommentarrichtlinien und Netiquette Liebe Webseiten-Besucherinnen und -Besucher, Ihre Kommentare sind bei uns herzlich willkommen! Weil wir faires Benehmen auch im Netz für unverzichtbar halten, möchten wir für uns alle einige Regeln festhalten. Um den gemeinsamen Austausch via Kommentare auf einer sachlichen Ebene zu ermöglichen, bitten wir Sie Folgendes zu berücksichtigen: Kein Kommentar hat einen Anspruch auf Veröffentlichung. Bei Kommentaren, die inhaltlich fernab des Diskussionsgegenstandes liegen oder gar anstößig sind, behalten wir uns das Recht vor, diese Beiträge nicht zu veröffentlichen. Haben Sie Fragen bezüglich Ihrer Mitgliedschaft oder Ihrer Spende, bitten wir Sie, uns via E-Mail zu kontaktieren. Ihre E-Mail-Adresse wird nicht veröffentlicht und nur im Zusammenhang mit dem Kommentar gespeichert. Hinter jedem geschriebenen Kommentar steckt ein Mensch. Behandeln Sie daher alle Schreibenden, wie Sie auch selbst behandelt werden möchten. Sehen Sie das Blog gerne als Ort, Ihre Meinung kundzutun, hart zu argumentieren, aber stets auf sachlicher Basis und niemals durch persönliche Angriffe oder Beleidigungen. Folgende Inhalte in Kommentaren können zur Löschung der Kommentare bis hin zur Sperrung der IP-Adresse für weitere Kommentare führen: Rassistische, fremdenfeindliche, sexistische oder beleidigende Inhalte sind auf unseren Seiten unerwünscht. Die Kommentarfunktion unserer Seiten dient nicht als Werbefläche für kommerzielle Inhalte. Alle Kommentare sollten einen inhaltlichen Bezugs zum Thema des jeweiligen Beitrages aufweisen. Jeder Nutzer ist für die von ihm publizierten Kommentare selbst verantwortlich.      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Galerie » 30 Jahre Ziegenhof / 30 Jahre Blockinitiative 128 e.V. | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    30 Jahre Ziegenhof / Blockini Aktionstage Kiezfeste Tiere des Ziegenhofes Tierpflege &amp; Fütterung Gärtnern &amp; Pflanzen Neubau Ziegenstall Fundamentlegung Stall Abtrag alter Ziegenstall      30 Jahre Ziegenhof / Blockini  Am 14. / 15. September 2012 feierten wir mit Freunden, Nachbarn und Aktiven das 30-jährige Bestehen des Ziegenhofs und der Blockinitiative 128 e.V.                                                               Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Verein » Mitgliedschaft | Ziegenhof Berlin Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung      Mitgliedschaft  Werden Sie Mitglied der Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.! Wer die Ziele des Vereins unterstützen möchte, kann auf Antrag Mitglied werden. Über den Aufnahmeantrag entscheidet die außer­ordentliche Mitglieder­versamm­lung. Jedes Mitglied besitzt volles Stimmrecht. Ein Mitglieds­beitrag wird zur Zeit nicht erhoben. Für eine Mitgliedschaft in der Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V. genügt ein Antrag auf Mitgliedschaft (PDF, 114 KB) per Post oder auf einer außer­­ordentliche Mitglieder­versammlung.      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Verein » Satzung | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Satzung Spende Mitgliedschaft Fördermitgliedschaft Patenschaft Spenden­bescheinigung      Satzung  §1 Name und Sitz Der Verein trägt den Namen „Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.“ und hat seinen Sitz in Berlin-Charlottenburg. §2 Zweck des Vereins Der Verein verfolgt ausschließlich und unmittelbar gemeinnützige Zwecke im Sinne des Abschnitts ‚Steuerbegünstigte Zwecke‘ der Abgabenordnung. Der Zweck des Vereins ist die Förderung des Umweltschutzes durch Bildung und Erziehung hinsichtlich des Umgangs mit Pflanzen und Tieren für Menschen im dichtbebauten Innenstadtbereich, insbesondere für Kinder und Jugendliche (Förderung der Jugendhilfe). Der Satzungszweck wird verwirklicht insbesondere durch Unterhaltung eines Kinderbauernhofs, Pflege und Instandhaltung einer ca. 6000 qm großen, öffentlich zugänglichen Grünfläche, Durchführung von Fortbildungsveranstaltungen zu Belangen des Natur- und Umweltschutzes, Heranführen von Kindern und Jugendlichen an den naturgemäßen Umgang mit Pflanzen und Tieren. §3 Mitgliedschaft Mitglied des Vereins kann jede natürliche und juristische Person werden, die die Ziele des Vereins unterstützt. Über die Aufnahme eines Mitglieds oder gegebenenfalls den Ausschluss eines Mitglieds mit sofortiger Wirkung kann die außerordentliche Mitgliederversammlung entscheiden, wenn mindestens 1 Vorstandsmitglied anwesend ist. Die Mitglieder des Vereins sind verpflichtet, die Ziele des Vereins nach besten Kräften zu fördern. Jedes Mitglied besitzt volles Stimmrecht. Jede natürliche oder juristische Person kann auf Antrag Fördermitglied werden. Für die Aufnahme gelten die Bestimmungen des § 3 Abs. 2 entsprechend. Fördernde Mitglieder sind solche, die die Ziele des Vereins nicht primär aktiv, sondern materiell und ideell unterstützen wollen. Fördermitglieder haben kein Stimm- und Antragsrecht in der Mitgliederversammlung. Über die Mindesthöhe des Fördermitgliedbeitrages beschließt die Mitgliederversammlung. §4 Beitrag Die Höhe des Beitragssatzes wird von der Mitgliederversammlung festgelegt. §5 Vereinsorgane Organe des Vereins sind: Ordentliche Mitgliederversammlung Außerordentliche Mitgliederversammlung Vorstand §6 Ordentliche Mitgliederversammlung Die ordentliche Mitgliederversammlung wird mindestens einmal im Jahr vom Vorstand einberufen. Zur ordentlichen Mitgliederversammlung wird mindestens 2 Wochen vorher schriftlich mit Bekanntgabe der Tagesordnung eingeladen. Beschlüsse werden, falls nicht anders vorgesehen, mit ⅔-Mehrheit der anwesenden Mitglieder gefasst. Minderheiten sind zu berücksichtigen, Kampfabstimmungen zu vermeiden. Die ordentliche Mitgliederversammlung beschließt insbesondere über die Wahl des Vorstandes, seine Entlastung, die Richtlinien für die Tätigkeit des Vereins und über Satzungsänderungen. Bei Satzungsänderungen ist eine Mehrheit von ⅔ der anwesenden Mitglieder erforderlich. Über die Mitgliederversammlung ist ein Protokoll zu führen. Dieses ist vom/von der Protokollanten/in und vom/von der Versammlungsleiter/in zu unterschreiben. §7 Außerordentliche Mitgliederversammlung Die außerordentliche Mitgliederversammlung tagt in der Regel monatlich. Sie regelt die Fragen der Mitgliedschaft und der aktuellen Aufgaben. §8 Der Vorstand Der Vorstand besteht aus mindestens 2 Mitgliedern. Der Verein kann gerichtlich durch 1 Vorstandsmitglied vertreten werden. Der Vorstand ist den außerordentlichen und ordentlichen Mitgliederversammlungen über seine Arbeit rechenschaftspflichtig und hat sich an deren Richtlinien zu halten. Der Vorstand wird von der ordentlichen Mitgliederversammlung für 2 Jahre gewählt. Die Vorstandsmitglieder können auch zwischenzeitlich durch ⅔ der anwesenden Mitglieder einer ordentlichen Mitgliederversammlung abgewählt werden. §9 Verwendung der Mittel Der Verein ist selbstlos tätig. Mittel des Vereins dürfen nur für die satzungsmäßigen Zwecke verwendet werden. Die Mitglieder erhalten keine Zuwendungen aus Mitteln des Vereins. Es darf keine Person durch Ausgaben, die dem Zweck der Körperschaft fremd sind, oder durch unverhältnismäßig hohe Vergütungen begünstigt werden. §10 Auflösung Die Auflösung des Vereins erfolgt auf Beschluss von 90% aller Mitglieder. Kommt ein solcher Beschluss nicht zustande, so genügen auf der nächsten Mitgliederversammlung 90% der anwesenden Mitglieder. Voraussetzung für die Auflösung des Vereins ist, dass in der schriftlichen Einladung zur Mitgliederversammlung ausdrücklich darauf hingewiesen wurde. Bei Auflösung des Vereins oder bei Wegfall steuerbegünstigter Zwecke fällt sein Vermögen an das Kiezbündnis Klausenerplatz e.V. (Seelingstr. 14, 14059 Berlin), das es unmittelbar und ausschließlich für steuerbegünstigte Zwecke zu verwenden hat. (Stand: August 2012)      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
News | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Seite 2   Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan     Newsletter abonnieren   Neuste Beiträge    2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof    Die Blockini auf dem Kiezfest 2015    Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“        1. Aktionstag 2015 am Sonntag, 22. März auf dem Ziegenhof  18.03.2015 von Ziegenhof  Liebe Freundinnen und Freunde des Ziegenhofs, für das kommende Wochenende laden wir Dich, zum ersten Mal dieses Jahr, zum Aktionstag auf den Ziegenhof ein! Jeder ist herzlich willkommen! Eine gute Gelegenheit mal wieder mit Deinen... weiterlesen »    3. Aktionstag 2014 am Sonntag, 12. Oktober auf dem Ziegenhof  09.10.2014 von Ziegenhof  Liebe Freundinnen und Freunde des Ziegenhofs, für das kommende Wochenende laden wir Dich, zum zweiten Mal dieses Jahr, zum Aktionswochenende auf dem Ziegenhof ein! Jeder ist herzlich willkommen! Eine gute Gelegenheit mal wieder mit Deinen... weiterlesen »    2. Aktionstag 2014 am Sonntag, 06. Juli auf dem Ziegenhof  30.06.2014 von Ziegenhof  Liebe Freundinnen und Freunde des Ziegenhofs, für das kommende Wochenende laden wir Dich, zum zweiten Mal dieses Jahr, zum Aktionswochenende auf dem Ziegenhof ein! Jeder ist herzlich willkommen! Eine gute Gelegenheit mal wieder mit Deinen... weiterlesen »    « Ältere Artikel  Neuere Artikel »      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Ziegenhof » Bienen | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Aktionstage Ziegen  Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet      Bienen  Bienen sind ein wichtiges Bindeglied in vielen natürlichen Lebensgemeinschaften. Bei ihrem Flug von Blüte zu Blüte übernehmen sie ganz nebenbei auch die Bestäubung der Blüten. So sorgen sie bei Wild- und Nutzpflanzen für reichen Fruchtansatz und sichern damit auch Wildtieren die Nahrungsgrundlage. Die Imkerei gibt es schon seit die Menschen sesshaft sind. Jahrtausendelang standen Honig- und Wachsgewinnung im Vordergrund. Die moderne Imkerei versucht, die Völkervermehrung und Honiggewinnung im Einklang mit dem Lebensrhytmus des Bienenvolkes zu nutzen. Wissenswertes über Bienen: Zu einem Bienenvolk gehören: eine Königin, mehrere hundert Drohnen und 30.000 bis 60.000 Arbeiterinnen Die Arbeiterinnen leben rund 40 Tage und übernehmen währenddessen unterschiedlichste Aufgaben im Bienenstock. Honigbienen verständigen sich mit Hilfe einer Tanzsprache und zeigen sich so untereinander, wo es ergiebige Futterplätze gibt. Arbeitsbienen können bis zu ⅓ ihres Körpergewichts an Nektar oder Pollen im Fluge transportieren. Für 500 g Honig fliegt ein Bienenvolk rund dreimal um die Erde (ca. 120.000 km). Von einem Sammelflug bringt eine Arbeitsbiene 25 bis 35 mg Nektar oder 2,3 Millionen Pollenkörner mit zurück. Mit 180 bis 250 Flügelschlägen pro Sekunde erreichen Bienen eine Fluggeschwindigkeit von bis zu 30 km/h. Das Gewicht der bis zu 2.000 Eier, die eine Bienenkönigin pro Tag legen kann, entspricht etwa ihrem eigenen Körpergewicht. Bienenerzeugnisse Honig Honig enthält mehr als 180 verschiedene Inhaltsstoffe. Sein Gehalt an Frucht- und Traubenzucker, Mineralstoffen und Spurenelementen sowie biologischen Wirkstoffen macht ihn für uns so wertvoll. Blütenpollen Blütenpollen (Blütenstaub) sind die Eiweißquelle des Bienenvolkes. Sie sind auch für den Menschen sehr wertvoll. Wachs Das Bienenwachs für den Wabenbau erzeugen die Bienen selbst, indem sie es über Wachsdrüsen ausschwitzen. Propolis So heißt der Kittharz, mit dem die Bienen ihren Bienenstock abdichten. Es besteht aus Balsamen, Harzen und anderen pharmakologisch wirksamen pflanzlichen Stoffen. Propolis wird auch als Heilmittel verwendet. Gelée Royale Es dient als Futter für die Königin und enthält eine Kombination aus 10 Vitaminen, 22 Aminosäuren und 7 Spurenelementen. Aufgrund dieser besonderen Ernährung wird eine Bienenkönigin doppelt so groß wie gewöhnliche Bienen, lebt ca. 35-mal länger und legt bis zu 2.000 Eier täglich. » Fotos der Bienen      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Ziegenhof » Fütteranleitung | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Aktionstage Ziegen  Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet  Herunterladen Fütteranleitung (PDF, 745 KB) So weißt Du immer, was die Ziegen fressen dürfen und was besser nicht, damit sie gesund bleiben.     Fütteranleitung  Fütteranleitung (PDF, 745 KB) herunterladen  Die Ziegen sind Wiederkäuer Das bedeutet, Brot und andere Getreideprodukte wie Nudeln, Haferflocken usw. sind schädlich für die Tiere. Sie können krank werden und im schlimmsten Fall davon sterben. Das beste Futter für die Ziegen ist deshalb Rauhfutter wie Heu und Stroh! Auch Strauchschnitt ist gut, aber bitte keine Zweige in diesem Hof abreissen! Wenn die Ziegen zu viel Gemüse bekommen, fressen sie zu wenig Rauhfutter. Blähende Kohlarten bitte ganz vermeiden. Das Futter bitte nicht ins Gehege auf den Boden werfen, besser in die Futtertröge bzw. den Strauchschnitt in die Futterraufen. Größere Mengen Strauchschnitt bitte außerhalb des Geheges lagern. Die Ziegen ziehen es sich gerne nach und nach herein ;) Ganz wichtig Plastiktüten bitte unbedingt von den Ziegen fernhalten , denn unbegreiflicherweise mögen die Ziegen diese gerne fressen und schnappen danach. Plastiktüten sind aber, wie jeder sich denken kann, absolut gesundheitsschädlich für die Tiere! Deshalb am besten die Tüten wieder mitnehmen , denn aus den oft überfüllten Mülltonnen können sie herausfallen und durch den Wind in das Gehege gefegt werden. » Fütteranleitung herunterladen (PDF, 745 KB)      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
Ziegenhof » Ziegen | Ziegenhof Berlin  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Aktionstage Ziegen  Fütteranleitung Bienen Hühner Hochbeet  Herunterladen Fütteranleitung (PDF, 745 KB) So weißt Du immer, was die Ziegen fressen dürfen und was besser nicht, damit sie gesund bleiben.     Ziegen   Hertha * 21. Juni 2013 / auf dem Ziegenhof Mutter: Dima Vater: Bernd (Burenbock aus Güldenhof/Stechlin)  Bertha * 21. Juni 2013 / auf dem Ziegenhof Mutter: Dima Vater: Bernd (Burenbock aus Güldenhof/Stechlin)  Lolek * 26. Juni 2011 / auf dem Ziegenhof Mutter: Dima Vater: Thüringer Waldziege aus dem Museumsdorf Düppel  Dima * 24. April 2008 / auf dem Ziegenhof Mutter: Luna Vater: Ronaldo (Thüringer Waldziege aus dem Britzer Park)  Samson * 2002 / Britzer Park seit September 2005 auf dem Ziegenhof Wo sind unsere anderen Ziegen?  Laura * März 1998 / Kinderbauernhof ‘Am Mauerplatz’, Kreuzberg † 06. Januar 2013 war seit Herbst 1998 auf dem Ziegenhof  Luna * März 1998 / Kinderbauernhof ‘Am Mauerplatz’, Kreuzberg † 19. März 2012 war seit Herbst 1998 auf dem Ziegenhof  Lolek &amp; Bolek * 26. Juni 2011 / auf dem Ziegenhof Mutter: Dima Vater: Thüringer Waldziege aus dem Museumsdorf Düppel Bolek (rechts im Bild) ist im Herbst 2011 auf den Kinderbauernhof am Leuschnerdamm in Kreuzberg umgezogen – dorthin, wo seine Oma Luna herstammt.  Blanca * April 2005 / auf dem Ziegenhof Mutter: Luna Vater: Gilbert (vom Kinderbauernhof PinkePanke) Blanca ist seit Mai 2011 auf dem Kinderbauernhof PinkePanke (dort, wo ihr Vater lebte) und leistet ihrer vereinsamten Halbschwester Flair Gesellschaft. Blanca hat sich dort gut eingelebt.     Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
News » 30 Jahre Ziegenhof / 30 Jahre Blockinitiative 128 e.V. | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg  Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    SSL/TLS Zertifikat Die Datenübertragung unserer Webseite wird zum Schutz von Integrität und Authentizität durch SSL/TLS mit AES 256-Bit verschlüsselt. (Lesen Sie mehr dazu bei Wikipedia .) Hinweis Sofern Du Ziegenfutter mitbringst, lies bitte unbedingt zuerst unsere Fütteranleitung und verwende zum Transport des Futters eine Papiertüte! Bitte bedenke: Zuviel Futter ist auch für Tiere nicht gesund. Spenden mit BezahlCode Im BezahlCode sind die Über­weisungs­daten hinter­legt. Übernehmen Sie die Daten tippfehlerfrei in Ihre Banking-App und lassen uns Ihre Spende zukommen. Vielen Dank!  Newsletter abonnieren   Neuste Beiträge    2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof    Die Blockini auf dem Kiezfest 2015    Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“        30 Jahre Ziegenhof / 30 Jahre Blockinitiative 128 e.V.  07.09.2012 von Ziegenhof   Anfang der achtziger Jahre war der heutige Ziegenhof noch eine kahle Abrisswüste. Auf nacktem Sandboden, unter dem zugeschüttete Keller liegen, standen drei vereinzelte ehemalige Hinterhofbäume sonst nichts. Heute präsentiert sich der Hof als grüne Oase in der Großstadt mit Platz und vielen Möglichkeiten zur selbstbestimmten Entfaltung und zu sozialen Kontakten aller Altersklassen. Unser Projekt und unsere Arbeit ist in den letzten Jahren mehrfach mit „Ehrenamts-Preisen“ gewürdigt worden. Das freut uns sehr, denn wir halten selbstbestimmtes bürgerschaftliches Engagement für einen guten Weg, um soziale und ökoogische Verantwortung für das Wohnumfeld zu übernehmen und dort die Lebensbedingungen für alle aktiv zu verbessern. Einladung zum Jubiläum » Fotos vom Jubiläum “30 Jahre Ziegenhof / Blockini”     Hinterlassen Sie eine Antwort Antworten abbrechen   Ihre E-Mail-Adresse wird nicht veröffentlicht. Erforderliche Felder sind markiert *  Name *  E-Mail-Adresse *  Website   Kommentar   Sie können folgende HTML -Tags benutzen:                    Bitte beachten Sie unsere Netiquette , vielen Dank.     Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
News | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Seite 3   Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan     Newsletter abonnieren   Neuste Beiträge    2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof    Die Blockini auf dem Kiezfest 2015    Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“        Die Blockini auf dem Kiezfest 2014  04.06.2014 von Ziegenhof  Das Kiezfest 2014 findet am Samstag, 14. Juni 2014 von 14:00 – 22:00 Uhr in der Nehringstraße (zwischen Seeling- und Knobelsdorffstraße) statt. Der Kiez präsentiert sich mit zahlreichen Ständen und im Bühnenprogramm sorgen Musiker und... weiterlesen »    Trauer auf dem Ziegenhof  03.06.2014 von Ziegenhof  Er hat sofort verstanden, worum es bei dem Projekt Ziegenhof geht, als er 2008 in unseren Kiez zog: Dass der Ziegenhof nicht nur Hinterhofidylle ist, sondern auch ein Modell ist für die gemeinsame, eigenverantwortliche Schaffung... weiterlesen »    4. Aktionswochenende 2013 am 14.+15. September auf dem Ziegenhof  12.09.2013 von Ziegenhof  Liebe Freundinnen und Freunde des Ziegenhofs, für das kommende Wochenende laden wir Dich, zum vierten Mal dieses Jahr, zum Aktionswochenende auf dem Ziegenhof ein! Jeder ist herzlich willkommen! Eine gute Gelegenheit mal wieder mit Deinen... weiterlesen »    « Ältere Artikel  Neuere Artikel »      Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
News » 2. Aktionstag 2014 am Sonntag, 06. Juli auf dem Ziegenhof | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Aktionstage 2015 (weitere Termine bei Bedarf)  Newsletter abonnieren   Neuste Beiträge    2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof    Die Blockini auf dem Kiezfest 2015    Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“        2. Aktionstag 2014 am Sonntag, 06. Juli auf dem Ziegenhof  30.06.2014 von Ziegenhof   Liebe Freundinnen und Freunde des Ziegenhofs, für das kommende Wochenende laden wir Dich, zum zweiten Mal dieses Jahr, zum Aktionswochenende auf dem Ziegenhof ein! Jeder ist herzlich willkommen! Eine gute Gelegenheit mal wieder mit Deinen netten Nachbarn ins Gespräch zu kommen oder sie gar endlich mal kennenzulernen. Wir treffen uns: Sonntag, 06. Juli 2014 ab 10:00 Uhr Gemeinsames Frühstücken Schuppen bereinigen &amp; entrümpeln Ziegengehege &amp; Stall ausmisten Gemeinschaftliches aufräumen des Hofes Hinweis: Verzehr bitte selbst mitbringen. Wir freuen uns auf Deine Unterstützung.     Hinterlassen Sie eine Antwort Antworten abbrechen   Ihre E-Mail-Adresse wird nicht veröffentlicht. Erforderliche Felder sind markiert *  Name *  E-Mail-Adresse *  Website   Kommentar   Sie können folgende HTML -Tags benutzen:                    Bitte beachten Sie unsere Netiquette , vielen Dank.     Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
News » 3. Aktionstag 2014 am Sonntag, 12. Oktober auf dem Ziegenhof | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Aktionstage 2015 (weitere Termine bei Bedarf)  Newsletter abonnieren   Neuste Beiträge    2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof    Die Blockini auf dem Kiezfest 2015    Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“        3. Aktionstag 2014 am Sonntag, 12. Oktober auf dem Ziegenhof  09.10.2014 von Ziegenhof   Liebe Freundinnen und Freunde des Ziegenhofs, für das kommende Wochenende laden wir Dich, zum zweiten Mal dieses Jahr, zum Aktionswochenende auf dem Ziegenhof ein! Jeder ist herzlich willkommen! Eine gute Gelegenheit mal wieder mit Deinen netten Nachbarn ins Gespräch zu kommen oder sie gar endlich mal kennenzulernen. Wir treffen uns: Sonntag, 12. Oktober 2014 ab 11:00 Uhr Gemeinsames Frühstücken Kompostpflege Tier- und Hofpflege Baumpflanzung Hinweis: Verzehr bitte selbst mitbringen. Wir freuen uns auf Deine Unterstützung.     Hinterlassen Sie eine Antwort Antworten abbrechen   Ihre E-Mail-Adresse wird nicht veröffentlicht. Erforderliche Felder sind markiert *  Name *  E-Mail-Adresse *  Website   Kommentar   Sie können folgende HTML -Tags benutzen:                    Bitte beachten Sie unsere Netiquette , vielen Dank.     Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
News » 1. Aktionstag 2015 am Sonntag, 22. März auf dem Ziegenhof | Ziegenhof Berlin-Charlottenburg Zum Inhalt springen | Zur Navigation springen    Ziegenhof Berlin-Charlottenburg - Blockinitiative 128 – Ziegenhof – e.V.        Start Verein Ziegenhof Galerie Termine Neues Lageplan    Aktionstage 2015 (weitere Termine bei Bedarf)  Newsletter abonnieren   Neuste Beiträge    2. Aktionstag 2015 am Sonntag, 02. August auf dem Ziegenhof    Die Blockini auf dem Kiezfest 2015    Plastiktütenfreier Tag Berlin „Ohne Plastiktüte geht’s auch!“        1. Aktionstag 2015 am Sonntag, 22. März auf dem Ziegenhof  18.03.2015 von Ziegenhof   Liebe Freundinnen und Freunde des Ziegenhofs, für das kommende Wochenende laden wir Dich, zum ersten Mal dieses Jahr, zum Aktionstag auf den Ziegenhof ein! Jeder ist herzlich willkommen! Eine gute Gelegenheit mal wieder mit Deinen netten Nachbarn ins Gespräch zu kommen oder sie gar endlich mal kennenzulernen. Wir treffen uns: Sonntag, 22. März 2015 ab 11:00 Uhr – Gemeinsames Frühstücken in der Sonne ab 12:00 Uhr – Kompost, Tier- und Hofpflege, Blumenpflanzen Hinweis: Verzehr bitte selbst mitbringen. Wir freuen uns auf Deine Unterstützung.     Hinterlassen Sie eine Antwort Antworten abbrechen   Ihre E-Mail-Adresse wird nicht veröffentlicht. Erforderliche Felder sind markiert *  Name *  E-Mail-Adresse *  Website   Kommentar   Sie können folgende HTML -Tags benutzen:                    Bitte beachten Sie unsere Netiquette , vielen Dank.     Datenschutz | Impressum
</fragment>
</item>
</root>