<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof              Kontakt  Impressum  Haftungsbeschränkung                Startseite &gt;&gt;           Unser Hof    liegt auf der Halbinsel Eiderstedt auf dem Weg nach St. Peter-Ording. 1999 haben wir, Steffi Theile und Christine Koch, den stillgelegten Hof bei Katharinenheerd übernommen und zu neuem Leben erweckt. Unser Grundgedanke war und ist, unterschiedliche alte Nutztierrassen zu halten. Seit 2000 sind wir anerkannter Archehof. weiterlesen...               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof              Kontakt  Impressum  Haftungsbeschränkung                Startseite &gt;&gt; Archehof-Projekt           Archehof- Projekt    Wir sind Mitglied   der "Gesellschaft zur Erhaltung alter und gefährdeter   Haustierrassen e.V" (GEH) . Ziel der GEH und des Archehof- Projektes ist es, alte und gefährdete   Haustierrassen zu züchten und zu erhalten. Entscheidend für diese Erhaltungsmaßnahmen ist die                   Entwicklung eines Marktes, zum einen für die Tiere selbst,                   zum anderen für die Produkte dieser Tiere. Daher unser                   Motto: "Erhalten durch Verzehren". Durch den Erwerb                   unserer Erzeugnisse und Ihr Interesse an unseren Tieren, leisten                   auch Sie einen wichtigen Beitrag für das Überleben                   traditioneller Nutztierrassen.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof              Kontakt  Impressum  Haftungsbeschränkung                Startseite &gt;&gt; Hofladen           Hofladen       Von Ostern bis Ende                   Oktober ist unser Hofladen  täglich von 14.00-19.00 Uhr geöffnet. Öffnungszeiten außerhalb der Saison                   nur nach telefonischer Absprache. Unser umfangreiches Sortiment umfasst:  Ziegenkäse, Ziegenwurst, -fleisch und -felle, alles vom Schwein, Geflügel- und Kaninchenprodukte Unser Sortiment wird abgerundet durch ein ausgewähltes                     Sortiment an landwirtschaftlichen Produkten, wie z.B. alte                     Kartoffelsorten aus eigenem Anbau, Marmelade von hofeigenen                     Früchten.     Für weitere Informationen erreichen Sie uns unter folgender Nummer: 04862 - 103173 Wir freuen uns auf Ihren Besuch!                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof              Kontakt  Impressum  Haftungsbeschränkung                Startseite &gt;&gt; Geflügel           Geflügel    Auf unserem Hof leben zahlreiche   Arten von Geflügel. Als Eierlieferanten halten wir neben   dem gemeinen Eiderstedter Landhuhn, New Hampshire, Seidenhühner und dunkelbraunlegende Maranshühner. Neben Hühnern halten wir die Bayerische Landgans und zahlreiche Enten. Seit 2003 züchten wir Meißner Widder-Kanninchen.   bayrische Landgans  Meißner Widder               
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof              Kontakt  Impressum  Haftungsbeschränkung                Startseite &gt;&gt; Schweine           Schweine    Wir züchten Rotbunte Husumer   Schweine. Diese Schweine eignen sich hervorragend für die Freilandhaltung. Bei uns haben die Schweine von Frühjahr bis Herbst die   Möglichkeit zu wühlen, zu suhlen und zu baden. Aufgrund   des sehr nassen, schweren Bodens sind sie im Winter auf befestigten   Ausläufen mit Hütten untergebracht. Die Schweine werden in Familienverbänden gehalten. Das   bedeutet, daß die Ferkel bei ihren Müttern und Tanten aufwachsen. Neben 3 Zuchtsauen mit Nachwuchs halten wir einen Zuchteber . Unsere Schweine werden nicht mit Mastfutter (also nicht mit   Antibiotika und Hormonen) gefüttert. Auf ihrem Speiseplan   stehen Gemüse, Heu, Gras, und Getreide.                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof              Kontakt  Impressum  Haftungsbeschränkung                Startseite &gt;&gt; Ziegen           Ziegen    Unsere Ziegenherde umfaßt ca. 75 Tiere,   bestehend aus Milchziegen und der weiblichen Nachzucht, unseren Liebhaberstücken und Panda , dem Toggenburger Zuchtbock. Der Großteil der Herde besteht aus Toggenburger Ziegen   und Weißen Deutschen Edelziegen . Im Herbst hat Panda viel zu tun, denn dann werden die Damen   gedeckt. Nach ca. 150 Tagen erblicken dann die ersten Lämmer   das Licht der Welt . 4-6 Wochen bleiben sie bei der Mutter, so   werden sie ohne Milchaustauscher gesund groß und können   dann abgesetzt werden. Die Muttertiere werden ab diesem Zeitpunkt   einmall am Tag gemolken. Zur Decksaison werden die Lämmer   vom gleichen Jahr getrennt gehalten, um zu vermeiden, daß   sie gedeckt werden, bevor sie körperlich voll entwickelt   sind (Lämmerstall) .                
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
  Ziegenhof              Kontakt  Impressum  Haftungsbeschränkung                Startseite &gt;&gt;           Unser Hof    liegt auf der Halbinsel Eiderstedt auf dem Weg nach St. Peter-Ording. 1999 haben wir, Steffi Theile und Christine Koch, den stillgelegten Hof bei Katharinenheerd übernommen und zu neuem Leben erweckt. Unser Grundgedanke war und ist, unterschiedliche alte Nutztierrassen zu halten. Seit 2000 sind wir anerkannter Archehof. weiterlesen...               
</fragment>
</item>
</root>