<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
   Ziegenhof Nilgen-Schmitz                          Home  Unser Angebot  Kontakt  Impressum           Herzlich Willkommen   auf unserem Ziegenhof! Seit einigen Jahren bieten wir in unserem Familienbetrieb Ziegenmilch und bekömmlichen Ziegenkäse aus eigener Produktion an. Das Futter für die Ziegen bauen wir auf unseren Ackerflächen selbst an. Aus den zwei Ziegen, mit denen alles begann, ist längst eine stattliche Herde geworden. Inzwischen wird bei uns auf dem Hof richtig „gemeckert“. Rund 40 Milchziegen und viele Jungtiere warten auf Ihren Besuch!  Zur Zeit sind unsere Ziegen jedoch“ trocken“ d.h. sie geben keine Milch und bereiten sich auf die Geburt ihrer Lämmer vor.Ab Mitte Februar beginnt die neue Ziegenmilchsaison.               1  2  3  4  5  6  7  8  9         Frischer, gesunder Ziegenkäse aus Rubbelrath erfreut sich bei unseren Kunden wachsender Beliebtheit.   Wir beliefern unter anderem auch das „Liedberger Landgasthaus“ und sind „Offizieller Lieferant der Düsseldorfer Spitzenköche“ .    Des Weiteren werden Ziegenmilch und bekömmlicher Ziegenkäse als gesunde Alternative zu Kuhmilch bei Kuhmilchallergie empfohlen.  Wir bieten Ihnen in unserem Hofladen:  frische Ziegenmilch-Produkte aus eigener Produktion,  saisonales Gemüse aus der Region und einiges mehr  Frei von Zusatzstoffen  Unser gesamtes Angebot ist selbstverständlich frei von Konservierungsstoffen, Farbstoffen und anderen Zusatzstoffen!     Unser Angebot fuer Sie:   Ziegenmilch  Ziegenkäse aus pasteurisierter Ziegenmilch    (kein Rohmilchkäse)  Quark und Frischkäse  Weichkäse und Edelschimmelweichkäse  Schnittkäse mit verschiedenen Gewürzen und Kräutern je nach Saison (z.B. Bockshornklee, schwarzerPfeffer, Bärlauch)  Joghurt aus Ziegenmilch  Butter aus Ziegenmilch  Eis aus Ziegenmilch (saisonales Angebot)  Ziegenfleisch und Ziegensalami auf Vorbestellung       (saisonales Angebot)  Eier aus Bodenhaltung  Fruchtige Brotaufstriche (Marmeladen)  diverse Senfsorten von der Erkelenzer Senfmühle  Gemüse, Salat und Obst je nach Saison aus der Region  Kartoffeln aus eigener Ernte  frisch geschälte Kartoffeln      Gruppen, auch Schulklassen oder Kindergartengruppen , laden wir herzlich zur Besichtigung mit Kostproben nach Voranmeldung ein. Besonders interessant dafür ist der Zeitraum Februar bis April, weil dann viele kleine Ziegen neugierig auf Besucher warten!      So nehmen Sie Kontakt mit uns auf:  Kommen Sie in unserem Hofladen vorbei. Wir freuen uns auf Sie.    Hofladen:  Öffnungszeiten:      Ziegenhof Nilgen-Schmitz  Montag, Mittwoch - Freitag  9.00 bis 18.30 Uhr    Kommerweg 11  Dienstag  9.00 bis 13.00 Uhr    41352 Korschenbroich-Rubbelrath  Samstag  9.00 bis 14.00 Uhr     Im Januar bleibt unser Hofladen geschlossen. Ab Mitte Februar können wir Ihnen wieder Ziegenmilchprodukte anbieten.  Sie können uns auch gern eine E-Mail  info[at]ziegenhof-nilgen-schmitz.de schreiben oder uns unter 02166 / 877 60 anrufen.   Sie finden uns auch auf Märkten der Umgebung - u.a. auf:   Weihnachtsmarkt in Schloss Dyck  Genießertage Liedberg  verschiedene Bauernmärkte       Wir sind fuer Sie da:   Montag, Mittwoch - Freitag 9.00 bis 18.30 Uhr  Dienstag 9.00 bis 13.00 Uhr  Samstag 9.00 bis 14.00 Uhr  Im Januar bleibt unser Hofladen geschlossen. Ab Mitte Februar können wir Ihnen wieder Ziegenmilchprodukte anbieten.   Kontakt:  Ziegenhof  Nilgen-Schmitz Kommerweg 11 41352 Korschenbroich – Rubbelrath Tel: 02166 / 877 60 Fax: 02166 / 13 80 73  info[at]ziegenhof-nilgen-schmitz.de     © K. Schmitz - Ziegenhof Nilgen-Schmitz | Kommerweg 11 | 41352 Korschenbroich – Rubbelrath    
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
   Ziegenhof Nilgen-Schmitz                          Home  Unser Angebot  Kontakt  Impressum           Herzlich Willkommen   auf unserem Ziegenhof! Seit einigen Jahren bieten wir in unserem Familienbetrieb Ziegenmilch und bekömmlichen Ziegenkäse aus eigener Produktion an. Das Futter für die Ziegen bauen wir auf unseren Ackerflächen selbst an. Aus den zwei Ziegen, mit denen alles begann, ist längst eine stattliche Herde geworden. Inzwischen wird bei uns auf dem Hof richtig „gemeckert“. Rund 40 Milchziegen und viele Jungtiere warten auf Ihren Besuch!  Zur Zeit sind unsere Ziegen jedoch“ trocken“ d.h. sie geben keine Milch und bereiten sich auf die Geburt ihrer Lämmer vor.Ab Mitte Februar beginnt die neue Ziegenmilchsaison.               1  2  3  4  5  6  7  8  9         Frischer, gesunder Ziegenkäse aus Rubbelrath erfreut sich bei unseren Kunden wachsender Beliebtheit.   Wir beliefern unter anderem auch das „Liedberger Landgasthaus“ und sind „Offizieller Lieferant der Düsseldorfer Spitzenköche“ .    Des Weiteren werden Ziegenmilch und bekömmlicher Ziegenkäse als gesunde Alternative zu Kuhmilch bei Kuhmilchallergie empfohlen.  Wir bieten Ihnen in unserem Hofladen:  frische Ziegenmilch-Produkte aus eigener Produktion,  saisonales Gemüse aus der Region und einiges mehr  Frei von Zusatzstoffen  Unser gesamtes Angebot ist selbstverständlich frei von Konservierungsstoffen, Farbstoffen und anderen Zusatzstoffen!     Unser Angebot fuer Sie:   Ziegenmilch  Ziegenkäse aus pasteurisierter Ziegenmilch    (kein Rohmilchkäse)  Quark und Frischkäse  Weichkäse und Edelschimmelweichkäse  Schnittkäse mit verschiedenen Gewürzen und Kräutern je nach Saison (z.B. Bockshornklee, schwarzerPfeffer, Bärlauch)  Joghurt aus Ziegenmilch  Butter aus Ziegenmilch  Eis aus Ziegenmilch (saisonales Angebot)  Ziegenfleisch und Ziegensalami auf Vorbestellung       (saisonales Angebot)  Eier aus Bodenhaltung  Fruchtige Brotaufstriche (Marmeladen)  diverse Senfsorten von der Erkelenzer Senfmühle  Gemüse, Salat und Obst je nach Saison aus der Region  Kartoffeln aus eigener Ernte  frisch geschälte Kartoffeln      Gruppen, auch Schulklassen oder Kindergartengruppen , laden wir herzlich zur Besichtigung mit Kostproben nach Voranmeldung ein. Besonders interessant dafür ist der Zeitraum Februar bis April, weil dann viele kleine Ziegen neugierig auf Besucher warten!      So nehmen Sie Kontakt mit uns auf:  Kommen Sie in unserem Hofladen vorbei. Wir freuen uns auf Sie.    Hofladen:  Öffnungszeiten:      Ziegenhof Nilgen-Schmitz  Montag, Mittwoch - Freitag  9.00 bis 18.30 Uhr    Kommerweg 11  Dienstag  9.00 bis 13.00 Uhr    41352 Korschenbroich-Rubbelrath  Samstag  9.00 bis 14.00 Uhr     Im Januar bleibt unser Hofladen geschlossen. Ab Mitte Februar können wir Ihnen wieder Ziegenmilchprodukte anbieten.  Sie können uns auch gern eine E-Mail  info[at]ziegenhof-nilgen-schmitz.de schreiben oder uns unter 02166 / 877 60 anrufen.   Sie finden uns auch auf Märkten der Umgebung - u.a. auf:   Weihnachtsmarkt in Schloss Dyck  Genießertage Liedberg  verschiedene Bauernmärkte       Wir sind fuer Sie da:   Montag, Mittwoch - Freitag 9.00 bis 18.30 Uhr  Dienstag 9.00 bis 13.00 Uhr  Samstag 9.00 bis 14.00 Uhr  Im Januar bleibt unser Hofladen geschlossen. Ab Mitte Februar können wir Ihnen wieder Ziegenmilchprodukte anbieten.   Kontakt:  Ziegenhof  Nilgen-Schmitz Kommerweg 11 41352 Korschenbroich – Rubbelrath Tel: 02166 / 877 60 Fax: 02166 / 13 80 73  info[at]ziegenhof-nilgen-schmitz.de     © K. Schmitz - Ziegenhof Nilgen-Schmitz | Kommerweg 11 | 41352 Korschenbroich – Rubbelrath    
</fragment>
</item>
</root>