<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
    Termine                                                               Sie sind der    Besucher                             Datum    Veranstaltung    Bemerkung      28.03.2015    Schlachtefest und Saisoneröffnung    essen und trinken      03.04-06.04.2015    Osterfeiertage    Osterzickel      01.05.2015    Maifeiertag    Maifahrt zum Ziegenhof      14.05.2015    Christi Himmelfahrt    Familienausflug mit Musik      24.05.-25.04.2015    Pfingsten          04.09.-05.09.2015    Hoffest          21.11.2015    Schlachtefest und Saisonausklang    essen und trinken            Änderungen sind möglich!!!!!        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Urlaub auf den Bauernhof                                                               Sie sind der    Besucher                                   Bei uns kann man auch Urlaub machen. Es steht ein Ferienhaus für 6 Personen zu Verfügung. In diesen Ferienhaus befindet sich ein Wohnzimmer, ein Schlafzimmer, ein Kinderzimmer, eine Küche ( für Selbstversorger) und ein Bad.  Für Naturverbundene kann man auch bei uns Campen. (Mit Zelt oder Wohnmobil)  Natürlich kann man bei uns auch mit Verpflegung buchen.  Rufen sie uns Telephonisch an oder schreiben sie uns eine Mail .  Wir würden uns freuen auf Ihren besuch.                             Der Zeltplatz                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Himmelfahrt                                                               Sie sind der    Besucher                                  Zu Himmelfahrt ist immer was los auf dem Ziegenhof. Hier einige Bilder davon.                                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Unser Schlachtfest                                                               Sie sind der    Besucher                                Unser Schlachtfest findet immer zwei mal im Jahr statt. Und zwar im Frühjahr, zum Saisonanfang und im Herbst, zum Saisonausklang, statt. Wer dabei seien will, muss mit uns in Kontakt treten. Dann wird man benachrichtigt an welchen Tag das schlachten ist.    Hier sind einige Impressionen vom Schlachtfest                                   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Hof und Countryfest 2009                                                                  Sie sind der    Besucher                                  Wie jedes Jahr fand unser Hof- und Countryfest am ersten Wochenende des September statt (05.09.2009)  Zu Gast waren diesmal:  “FB-Band” aus Reichwalde  (Musik der 50er und 60er Jahre)  “Andrea Berg” - Double  Und als Hauptattraktion die  “ Flemming-Band” aus Döbeln                           Unser Spezial Gast  Die  “ Flemming Band ”  Da war am Abend richtig dolle Stimmung.  Deshalb wird die Band auch auf unseren Hoffest  2010 auftreten.                 Das ist die “FB-Band” aus Reichwalde in Aktion. Bei dieser Musik wurde viel mitgesungen und es gab viel Beifall.          Das war unser         “ Andrea Berg ” Double.    Das gefiel unseren       Herren besonders gut.                                 
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Unsere Produkte                                                                  Sie sind der    Besucher                          Alle Produkte ohne Konservierungsstoffe                     Wir stellen in unserer Käserei verschiedene Ziegenkäsesorten her, wie zum Beispiel:   Ziegenmilch  Molke      Schnittkäse naturell  Schnittkäse mit Kümmel  Schnittkäse mit Bockshornklee  Schnittkäse mit Paprika  Schnittkäse mit Knoblauch      Weichkäse nach Cambert- Art naturell  Wechkäse nach Cambert- Art mit verschiedenen Kräutern      Weichkäse nah Feta- Art  Weichkäse nach Feta- Art in Olivenöl und Kräutern      Frischkäse naturell  Frischkäse mit verschiedenen Kräutern  Hirtencreme nach eigenen Rezept  Frischkäse nach Ungarischer Art                             Wir stellen aus unseren Käsesortiment auch Käseplatten her. Hier sehen sie einige Beispiele.                   Herstellung von Käse  Nach dem Sauerlegen der Milch und der Zugabe von Lab wird die Milch dick. Dann muss die Gallerte mit einer Käseharfe geschnitten werden.                     Nach dem schneiden des Gallerte wird der Bruch abgeschöpft damit sich die Molke und Bruch trennen.(kleiner Bruch Schnittkäse -  grosser Bruch Weichkäse)                     Nach dem der Bruch in den Käseformen geschöpft wurde muss er ca. 24 Stunden abtropfen. Dann wird er aus der Käseform genommen und einige Male gedreht. Dann ist der Frisch/ Weichkäse zur Weiterverarbeitung oder Verkauf fertig. Schnittkäse muss ca. 4- 8 Wochen Reifen. In dieser Zeit muss er öfter gepflegt werden.                  
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Home              Gästebuch                                    Sie sind der    Besucher   
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Unser Betrieb                                                                                   Sie sind der    Besucher                Unser Ziegenhof liegt direkt am Oder - Neißeradweg am Ausläufer des Muskauer Faltenbogen. Er besitzt eine hofeigene Käserei und jede menge Spielmöglichkeiten in der Natur und mit unseren Tieren. Ab April kommt unsere Ziegenherde auf das Neißevorland. Dort wachsen viele Kräuter und Weiden. Durch das abfressen der Weiden wird auch ein bisschen Landschaftspflege gemacht. Ausser Ziegen gibt es auf unseren Hof auch Katzen, Hunde (Huskys), Schweine, Schafe, Hühner und Rinder. Am wohlsten fühlen sich natürlich Kinder mitten in der Ziegenherde. Es kommen uns viele Schulklassen aus den umliegenden Schulen und dem Landschulheim Jerischke besuchen. Die Kinder können bei der Käseherstellung zusehen und beim melken mitmachen.        
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Hof- und Countryfest 2008                                                                  Sie sind der    Besucher                                      Wie jedes Jahr, am ersten Wochenende im September, findet unser Hof- und Countryfest statt. Dieses Jahr waren zu Gast:  Die “Border River Band”  Die “Jackson Band”  Und  “Toms Dady”                  Irgendwo müssen doch alle Kabel rein.                   Zu essen und zu Trinken gibt es natürlich auch                   Sogar Prominente Personen besuchen uns.  Brandenburgs Landwirtschaftsminister: Dr. Dietmar Woidke  Vorsitzender des Kreisbauernverbandes: Egon Rattei  Bürgermeister der Stadt Forst: Herr Goldschmitt                         Hof- und Stallführungen  Kinderspiele  Kinderquads  Bogenschiessen  Steak, Grillwurst, Erbsensuppe aus der Feldküche  Kaffe und Kuchen  Käse in vielen Variationen  Und natürlich viel Musik und Linedance         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Geschichte des Käses                                                                  Sie sind der    Besucher                          Ziegenkäse  Wahrscheinlich schon vor 7000 Jahren wurde Käse hergestellt. Davon zeugen aus Mesopotamien und ägyptische Grabbeigaben und bildliche Darstellungen. In Europa begann die Käseherstellung erst im Bronzezeitalter, etwa 3000- 1000 v. Chr.  Käse wird aus der Milch von Kühen, Schafen, Büffeln oder Ziegen hergestellt. Von Käse aus Ziegenmilch sind bekanntlich die Franzosen, Italienern und Spaniern begeisterte Anhänger. Die Deutschen kommen jetzt auch langsam auf den Geschmack des Ziegenkäse aber die Herstellung von Ziegenkäse liegt immer noch im Schatten von der Kuhmilchverarbeitung. Vermutlich liegt es an dem schlechten Ruf der Ziege. (riecht Streng, was nicht Stimmt)  Was ist der unterschied zwischen Ziegenkäse und Kuhkäse?  Ziegenmilch enthält im Schnitt etwas weniger Fett und Eiweiss als Kuhmilch. Wen mann eine Kuhmilchallergie besitzt ist der Ziegenkäse empfehlenswert, Bedingung ist natürlich das der Käse ausschliesslich aus Ziegenmilch und Ziegenlab hergestellt ist. (wird bei uns so gemacht) Milchzucker und Mineralstoffe sind ähnlich wie bei der Kuhmilch. Dadurch ist die Ziegenmilch ein hervorragender Calciumlieferant und zur Vorbeugung von Osteoporose. Durch den hohen Gehalt von Vitamin B2 werden Kohlenhydrate, Fett und Eiweiss abgebaut und in Körperenergie umgewandelt. Die Bekömmlichkeit der Ziegenmilch resultiert aus den höheren Gehalt von kurz- und mittelkettigen Fettsäuren und den kleineren Fettkügelchen  Frische Ziegenmilch schmeckt neutral. Durch Capron-, Capryl- und Caprinsäure wird das typische Aroma der Ziegenmilch gebildet. Dank der heutigen melkhygiene und Melktechnik gehört der “böckelnde” Geschmack der Ziegenmilch der Vergangenheit an. Wen man das erstemal Ziegenkäse isst sollte mann mit einen Frischkäse beginnen.  Vielfalt gibt es auch bei Ziegenkäse  Auch bei Ziegenkäse gibt es eine Vielzahl von Geschmacksrichtungen, Formen und Reifestadien. In Frankreich gibt es Schätzungsweise 100 verschiedene Sorten Ziegenkäse. Ziegenkäse muss in Deutschland aus 100% Ziegenmilch hergestellt. In anderen Ländern wird auch Schafs - oder Kuhmilch beigemengt. Der Ziegenkäse wird wie der Kuhkäse in verschiedenen  Gruppen unterteilt und zwar in Frischkäse, Weichkäse, (Halb fester) Schnittkäse und Hartkäse. Entscheidend ist die Konsistenz, die vom Wassergehalt abhängt.          
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
    Unsere Tiere                                                                  Sie sind der    Besucher                                                              Die Ziegen  Die Rasse unserer Ziegen sind “Toggenburger Ziegen”. Wir haben aber auch eine Herde gemischter Ziegen. Diese war unsere Anfangs Herde                                     Unsere Hunde  Wir haben auf unseren Hof drei Hunde. Robby, Wolfi, und Gaja  Robby ist ein reinrassiger DoKö (Dorfköter)  Wolfi ist ein zugelaufener Huskymann  Gaja ist eine gekaufte Huskydame          Robby                    Gaja und Gaja mit Junge                              Wolfi                        Das beste Foto von unseren Max                  
</fragment>
</item>
</root>