<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Disclaimer             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Disclaimer          Disclaimer  1. Inhalt des Onlineangebotes Der Autor übernimmt keinerlei Gewähr für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der bereitgestellten Informationen. Haftungsansprüche gegen den Autor, welche sich auf Schäden materieller oder ideeller Art beziehen, die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw. durch die Nutzung fehlerhafter und unvollständiger Informationen verursacht wurden, sind grundsätzlich ausgeschlossen, sofern seitens des Autors kein nachweislich vorsätzliches oder grob fahrlässiges Verschulden vorliegt. Alle Angebote sind freibleibend und unverbindlich. Der Autor behält es sich ausdrücklich vor, Teile der Seiten oder das gesamte Angebot ohne gesonderte Ankündigung zu verändern, zu ergänzen, zu löschen oder die Veröffentlichung zeitweise oder endgültig einzustellen. 2. Verweise und Links Bei direkten oder indirekten Verweisen auf fremde Webseiten ("Hyperlinks"), die außerhalb des Verantwortungsbereiches des Autors liegen, würde eine Haftungsverpflichtung ausschließlich in dem Fall in Kraft treten, in dem der Autor von den Inhalten Kenntnis hat und es ihm technisch möglich und zumutbar wäre, die Nutzung im Falle rechtswidriger Inhalte zu verhindern. Der Autor erklärt hiermit ausdrücklich, dass zum Zeitpunkt der Linksetzung keine illegalen Inhalte auf den zu verlinkenden Seiten erkennbar waren. Auf die aktuelle und zukünftige Gestaltung, die Inhalte oder die Urheberschaft der verlinkten/verknüpften Seiten hat der Autor keinerlei Einfluss. Deshalb distanziert er sich hiermit ausdrücklich von allen Inhalten aller verlinkten /verknüpften Seiten, die nach der Linksetzung verändert wurden. Diese Feststellung gilt für alle innerhalb des eigenen Internetangebotes gesetzten Links und Verweise sowie für Fremdeinträge in vom Autor eingerichteten Gästebüchern, Diskussionsforen, Linkverzeichnissen, Mailinglisten und in allen anderen Formen von Datenbanken, auf deren Inhalt externe Schreibzugriffe möglich sind. Für illegale, fehlerhafte oder unvollständige Inhalte und insbesondere für Schäden, die aus der Nutzung oder Nichtnutzung solcherart dargebotener Informationen entstehen, haftet allein der Anbieter der Seite, auf welche verwiesen wurde, nicht derjenige, der über Links auf die jeweilige Veröffentlichung lediglich verweist. 3. Urheber- und Kennzeichenrecht Der Autor ist bestrebt, in allen Publikationen die Urheberrechte der verwendeten Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zu beachten, von ihm selbst erstellte Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zu nutzen oder auf lizenzfreie Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zurückzugreifen. Alle innerhalb des Internetangebotes genannten und ggf. durch Dritte geschützten Marken- und Warenzeichen unterliegen uneingeschränkt den Bestimmungen des jeweils gültigen Kennzeichenrechts und den Besitzrechten der jeweiligen eingetragenen Eigentümer. Allein aufgrund der bloßen Nennung ist nicht der Schluss zu ziehen, dass Markenzeichen nicht durch Rechte Dritter geschützt sind! Das Copyright für veröffentlichte, vom Autor selbst erstellte Objekte bleibt allein beim Autor der Seiten. Eine Vervielfältigung oder Verwendung solcher Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte in anderen elektronischen oder gedruckten Publikationen ist ohne ausdrückliche Zustimmung des Autors nicht gestattet. 4. Datenschutz Sofern innerhalb des Internetangebotes die Möglichkeit zur Eingabe persönlicher oder geschäftlicher Daten (Emailadressen, Namen, Anschriften) besteht, so erfolgt die Preisgabe dieser Daten seitens des Nutzers auf ausdrücklich freiwilliger Basis. Die Inanspruchnahme und Bezahlung aller angebotenen Dienste ist - soweit technisch möglich und zumutbar - auch ohne Angabe solcher Daten bzw. unter Angabe anonymisierter Daten oder eines Pseudonyms gestattet. Die Nutzung der im Rahmen des Impressums oder vergleichbarer Angaben veröffentlichten Kontaktdaten wie Postanschriften, Telefon- und Faxnummern sowie Emailadressen durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderten Informationen ist nicht gestattet. Rechtliche Schritte gegen die Versender von sogenannten Spam-Mails bei Verstößen gegen dieses Verbot sind ausdrücklich vorbehalten.  5. Rechtswirksamkeit dieses Haftungsausschlusses Dieser Haftungsausschluss ist als Teil des Internetangebotes zu betrachten, von dem aus auf diese Seite verwiesen wurde. Sofern Teile oder einzelne Formulierungen dieses Textes der geltenden Rechtslage nicht, nicht mehr oder nicht vollständig entsprechen sollten, bleiben die übrigen Teile des Dokumentes in ihrem Inhalt und ihrer Gültigkeit davon unberührt.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Wegbeschreibung             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Kontakt           Kontaktformular       Wegbeschreibung         Wegbeschreibung      Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Kontaktformular             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Kontakt           Kontaktformular       Wegbeschreibung         Kontaktformular         Herr Frau Firma      Ihr Name/Ihre Firma:        Ihre eMail Adresse:        Ihre Telefonnummer:        Wann sind sie telefonisch erreichbar?        Wie möchten sie kontaktiert werden?    per Telefon per E-Mail     Ihre Anfrage:   Kopie an eigene E-Mail Adresse senden       Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Stellenangebote             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Karriere           Ausbildung       Stellenangebote         Stellenangebote  Eine Stelle als Mobilkran-/ Radladerfahrer (m/w) Ausschreibung als PDF-Dokument  Eine Stelle als Mitarbeiter Hackerei aussen (m/w) Ausschreibung als PDF-Dokument  Eine Stelle als Sachbearbeiter Arbeitsvorbereitung (m/w) Ausschreibung als PDF-Dokument  Eine Stelle als MR-Mechaniker (m/w) Ausschreibung als PDF-Dokument  Eine Stelle als Assistent Laugenlinie (m/w) Ausschreibung als PDF-Dokument Eine Stelle als Mitarbeiter Faserlinie aussen (m/w) Ausschreibung als PDF-Dokument  5 Ausbildungsstellen zum Papiertechnologen (m/w) in 2016 Ausschreibung  Ausbildungsstellen als PDF-Dokument     Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Ausbildung             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Karriere           Ausbildung       Stellenangebote         Ausbildung  Ihr Einstieg bei der ZPR - Berufe mit Zukunft!  In der Zellstoff- und Papierfabrik Rosenthal werden jedes Jahr neue Auszubildende eingestellt. Die ZPR versteht sich als "Partner" der Jugendlichen und jungen Erwachsenen, der die Ausbildung ernst nimmt, ohne ihnen den Spaß daran zu nehmen, persönliche Fähigkeiten fördert und berufliche Perspektiven aufzeigt. Aktuelle Ausbildungsplätze finden Sie unter der Rubrik "Karriere/Stellenangebote". Die Berufsausbildung beginnt in der Regel Ende August. Vollständige und aussagekräftige Bewerbungsunterlagen sollten ein Anschreiben, tabellarischen Lebenslauf, Passfoto und Kopien der letzten beiden Schulzeugnisse enthalten. Für offene Fragen stehen Ihnen unsere Mitarbeiterinnen aus der Personalabteilung gerne zur Verfügung.    Angelika Zimmermann Angelika Zimmermann +49 36642 8-2249  angelika.zimmermann@zpr.de     Petra Körner Mitarbeiterin Personalwesen +49 36642 8-2248  petra.koerner@zpr.de     Diese Berufsprofile können in der ZPR erlernt werden:    Chemielaborant(in)   Chemielaboranten prüfen Produkte wie Prozesse, untersuchen die im Betrieb verwendeten Stoffe vom Rohstoff über Hilfs- und Betriebsstoffe bis zum Endprodukt. Sie stellen Stoffgemische sowie organische und anorganische Präparate her. Um Strukturen und Eigenschaften von Stoffen zu bestimmen, wenden sie verschiedene Verfahren und Analysemethoden an. Da sie oft mit gefährlichen Stoffen arbeiten, müssen sie die einschlägigen Sicherheits-, Gesundheits- und Umweltschutzvorschriften sorgfältig einhalten. Die Ausbildung dauert dreieinhalb Jahre.   Konstruktionsmechaniker(in)   Die Ausbildungszeit beträgt dreieinhalb Jahre und sie teilt sich auf in den theoretischen Teil, die Berufsschule und den praktischen Teil im Betrieb. Die Berufsschule ist in Schleiz, die Hauptfächer sind Technologie und Technische Mathematik. Die Ausbildung im Betrieb ist unterteilt in drei Abschnitte: 1. Jahr Grundausbildung in der mechanischen Werkstatt Aneignung theoretischer und praktischer Grundkenntnisse in der Metallbearbeitung und -verarbeitung. Dazu gehört die Handhabung von Werkzeugen und Geräten, zum Beispiel Messen, Feilen, Sägen, Bohren, Reiben, Gewinde schneiden. 2. Jahr maschinentechnische Ausbildung Aneignung von theoretischen Kenntnissen über die Verfahren mit Hilfe des Computers und praktischen Kenntnissen an den Maschinen zum Beispiel Fräsen, Hobeln, Drehen, Schweißen, Löten. 3. Jahr Instandhaltung und Reparatur der Anlagentechnik Reparatur von Pumpen, Instandhaltung der Maschinen und Aggregate, Schmieren der Motoren und Lager, Prüfen von pneumatischen und hydraulischen Systemen.   Elektroniker(in)   Ob elektrische Energieversorgung, industrielle Betriebsanlagen oder moderne Gebäudesystem- und Automatisierungstechnik – Elektroniker für Betriebstechnik sorgen dafür, dass die elektrischen Anlagen fachgerecht installiert und gewartet werden. Wenn ein Gebäude oder eine Betriebsanlage neu errichtet oder umgebaut wird, erstellen sie Entwürfe für Änderungen und Erweiterungen. Sie installieren Leitführungssysteme, Energie- und Informationsleitungen sowie die elektrische Ausrüstung von Maschinen mit zugehörigen Automatisierungssystemen. Darüber hinaus bauen Elektroniker für Betriebstechnik Schalt- und Automatisierungsgeräte zusammen und verdrahten sie. Sie programmieren und konfigurieren Systeme, prüfen deren Funktion und Sicherheitseinrichtungen. Schließlich übergeben sie die Anlagen und weisen Anwender in die Bedienung ein. Das Überwachen und regelmäßige Prüfen von Starkstromanlagen, von Melde- und Kommunikationssystemen und Anlagen der Mess-, Steuerungs- und Regelungstechnik gehören ebenso zu ihren Aufgaben wie die Analyse von Störungen und das Instandsetzen von Anlagen. Ihre Tätigkeit üben sie unter Beachtung der einschlägigen Vorschriften und Sicherheitsbestimmungen selbständig aus und stimmen ihre Arbeit mit vor- und nachgelagerten Bereichen ab. Die Ausbildungszeit beträgt dreieinhalb Jahre.   Mechatroniker(in)   Die Berufsbezeichnung Mechatroniker ist eine Wortschöpfung aus den Industrieberufen Mechaniker und Elektroniker und verknüpft beide Berufsfelder in umfangreicher Bandbreite. Ausgebildet wird dieser Beruf seit 1998 in Deutschland. Folgende Berufsprofile werden tangiert:    Industriemechaniker   Energieelektroniker   Industrieelektroniker   Prozessleitelektroniker   Elektromechaniker  Mechatroniker arbeiten als Elektrofachkraft in der Montage und Instandhaltung von komplexen mechatronischen Systemen im Maschinen- und Anlagenbau mit betriebsbedingter Verschiebung in der Gewichtung der Arbeitsaufgaben.    Bearbeiten mechanischer Teile durch die Arbeitsgänge Drehen, Fräsen, Fügen und Schweißen   Installieren elektrischer Baugruppen und Komponenten   Installieren und Testen von Hard- und Softwarekomponenten   Errichten von elektrischen, pneumatischen und hydraulischen Steuerungen   Umgang mit englischsprachigen Unterlagen und der Kommunikation in Englisch  In der ZPR bilden wir seit 1999 Mechatroniker aus und setzen sie bei der Wartung und Instandhaltung von Mess- und Regeltechnik, Prozessleittechnik und komplexen mechatronischen Systemen wie der Ballenlinie ein.   Papiertechnologe(in)   Der Ausbildungsberuf zum Papiertechnologen ist sehr vielseitig und interessant. Er bietet gute Verdienstmöglichkeiten und eine solide Grundlage für die weitere Qualifizierung. Die Azubildenden lernen im Laufe einer dreijährigen Ausbildung den gesamten technologischen Ablauf des Betriebes kennen. Sie erwerben Kenntnisse über den Rohstoff, die Eingangs- und Qualitätskontrolle, die chemischen und mechanischen Vorgänge zur Zellstofferzeugung und Papierherstellung bis zum Versand. In der Betriebswerkstatt erwirbt sich der zukünftige Papiertechnologe Kenntnisse über die Instandhaltung von Maschinen und das Bearbeiten von Werkstoffen. Er lernt die Betriebsstruktur kennen und arbeitet nach den Richtlinien zum Gesundheits- und Arbeitsschutz. Im 3. Ausbildungsjahr ist der Einsatz im Schichtsystem vorgesehen. Die theoretische Ausbildung zum Papiertechnologen wird an der Johann-Friedrich-Pierer-Schule in Altenburg durchgeführt. Der Unterricht findet als Blockunterricht von 3-4 Wochen an der Schule statt. Die Unterbringung ist im Wohnheim der Schule möglich. Zur überbetrieblichen Weiterbildung werden unsere Auszubildenden für rund zwei bis drei Wochen die Carl Macher GmbH &amp; Co. KG in Brunnenthal besuchen. Für die Ausbildung sind gute Kenntnisse in den naturwissenschaftlichen Fächern, ein hohes Verantwortungsbewusstsein, logisches Denkvermögen und gesundheitliche Eignung notwendig.   Bürokauffrau/-mann   Die theoretische Ausbildung findet im Blockunterricht statt. Bürokauffrauen/-männer werden im „Staatlichen Berufsbildungszentrum Schleiz“ unterrichtet. Den praktischen Teil der Ausbildung erhalten unsere Auszubildenden, indem sie folgende Abteilungen unseres Unternehmens durchlaufen und in den wesentlichen Arbeitsinhalten ausgebildet werden:   Rechnungswesen / Controlling: Arbeitsabläufe der Buchhaltung und Kostenrechnung Einkauf / Vertrieb: Auftrags- und Rechnungsbearbeitung in Einkauf und Vertrieb Personalbüro: Personalverwaltung und Entgeltabrechnung EDV-Abteilung: Bürowirtschaftliche Abläufe unter Verwendung moderner Kommunikationstechniken und Datenverarbeitung Verschiedene Sekretariate Zentrallager: Warenannahme und Warenprüfung; Lagerung von Roh-, Hilfs- und Betriebsstoffen Arbeitsvorbereitung: Abläufe bei der Instandhaltungsplanung.  In jeder dieser Abteilungen steht den Auszubildenden ein Lehrbeauftragter zur Seite, der sie in die erforderlichen Ausbildungsinhalte einführt. Diese Inhalte werden von der Ausbilderin aus der sachlichen und zeitlichen Gliederung des Ausbildungsrahmenplanes zu einem Ausbildungsauftrag zusammengefasst und den Lehrbeauftragten der einzelnen Abteilungen schriftlich übergeben. Damit wird sichergestellt, dass alle für die Erreichung des Ausbildungszieles nötigen Kenntnisse gezielt vermittelt werden. Die Ausbildungsdauer beträgt drei Jahre und endet mit schriftlichen und mündlichen Abschlussprüfungen vor der „Industrie- und Handelskammer zu Gera“.      Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Downloads             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  News           Downloads         Downloads    Zertifikat Integriertes Managementsystem DIN ISO 9001 - DIN ISO 14001 - DIN ISO 50001   Zertifikat für den FSC-Produktkettennachweis "Chain of Custody" (DE)   Zertifikat für den PEFC-Produktkettennachweis "Chain of Custody" (DE)   Zellstoffqualitäten (EN)   Allgemeine Liefer- und Zahlungsbedingungen (DE)   Standort-Regeln und Vorschriften für beauftragte Unternehmen und deren Mitarbeiter (DE)   Code of Conduct für die Papierindustrie (DE)   Allgemeine Geschäftsbedingungen Holzeinkauf (DE)   Allgemeine Einkaufsbedingungen (DE)   Veröffentlichungspflicht REMIT (DE)     Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Umwelt           Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie         Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie   Grundwerte  Mercer verpflichtet sich gegenüber unseren Partnern zu ökologischer Verantwortung, Transparenz und Offenheit. Unser Streben zum Schutz und Erhalt unserer Ressourcen und des ökologischen Systems, in dem wir leben, ist essentiell für das Fortbestehen von Mercer und der ganzen Zellstoffindustrie.  Wir verpflichten uns, durch strategische Weiterentwicklung und kontinuierliche Verbesserung, unsere Leistung weiter zu steigern. Unsere Grundwerte und -prinzipien leiten uns in unserer Politik und unseren strategischen Entscheidungen und demonstrieren, dass wir ein Unternehmen sind, das sich bewusst ist, dass Spitzenleistungen sowohl auf ökologisch-sozialem als auch auf finanziellem Gebiet notwendig für den Fortbestand der Gruppe sind.  Grundsätze  Durch das Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitskomitee setzt Mercer folgende Grundsätze in Kraft:   In unserer täglichen Arbeit verwenden wir Verfahren und Technologien, die sicherstellen, dass wir die Auswirkungen auf die Umwelt minimieren und die gesetzlichen Forderungen gegenüber der menschlichen Gesundheit, der Luft, des Wassers und des Bodens ständig einhalten. Sollten Umstände eintreten, die dazu führen, dass Risiken für die Umwelt oder die Sicherheit unserer Mitarbeiter entstehen, dann hat die Beseitigung dieser Risiken Vorrang gegenüber der Produktion. Wir gehen schonend und sparsam mit den für die Zellstoffproduktion notwendigen Ressourcen um, damit wir mit geringstem Einsatz von Energie und Rohstoffen und geringstem Abfallanfall produzieren können. Wir messen uns an den Marktführern unseres Industriezweigs und stellen sicher, dass unsere Leistungen auf den Gebieten des Umweltschutzes und der Sicherheit zu den besten der Welt gehören. Unsere ökologischen Grundsätze sind in den Werken bekannt und sind verbindlich einzuhalten. Hierfür trägt das Management die Verantwortung. Es ist Mercers oberstes Prinzip, alle Anstrengungen zu unternehmen, durch Vorsorge und ordnungsgemäße Arbeitsabläufe die Gesundheit und Sicherheit unserer Mitarbeiter zu gewährleisten. Wir stellen Mittel für die Aus- und Weiterbildung unserer Mitarbeiter zur Verfügung. Wir gestalten Arbeitsplätze so, dass sie das Wohl unserer Mitarbeiter nicht beeinträchtigen. Wir setzen uns messbare Ziele auf dem Gebiet des Umwelt-, Gesundheits- und Arbeitsschutzes. Im Rahmen des kontinuierlichen Verbesserungsprozesses werden wir jährlich unsere Ziele bewerten. Wir arbeiten eng mit unseren Lieferanten und Partnern bei der Umsetzung einer nachhaltigen Waldbewirtschaftung zusammen. Wir erwarten von unseren Lieferanten die strikte Einhaltung unserer ökologischen Grundsätze und unterstützen sie bei der Verbesserung ihrer Leistungen auf diesem Gebiet. Wir verpflichten uns zu einem offenen Dialog mit den angrenzenden Gemeinden, um sicherzustellen, dass wir transparent und ein offener Gesprächspartner in ökologischen und sozialen Belangen sind. Wir würdigen und respektieren die einzigartigen kulturellen Werte an unseren Standorten. Wir pflegen einen offenen Dialog mit unseren Partnern (Aufsichtsrat, Mitarbeitern, Kunden, Lieferanten, Aktionären, Kommunen) und bringen Dinge auf den Punkt, um uns weiterzuentwickeln. Wir berichten gegenüber unseren Partnern (Aufsichtsrat, Mitarbeitern, Kunden, Aktionären und anderen Interessierten) regelmäßig über unsere Leistungen auf dem Gebiet des Umwelt-, Gesundheits- und Arbeitsschutzes.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Umweltschutz             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Umwelt           Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie         Umweltschutz  Technologische Verbesserungen unserer Fabrik führten in den vergangenen Jahren zu Produktionssteigerungen bei gleichzeitiger Optimierung der meisten Umweltkennziffern. Im weltweiten Vergleich der Sulfatzellstoffwerke nimmt die ZPR heute nicht nur bei der Zellstoffqualität eine Spitzenstellung ein, sondern ebenso im Umweltbereich. Die gute Zusammenarbeit mit den Behörden leistet hierzu ihren Beitrag. Ob Energie- oder Wasserverbrauch, Abfallmenge, Luft- oder Wasseremission, die Umweltkennzahlen der ZPR liegen in fast allen Bereichen weit unter den vom Gesetzgeber vorgeschriebenen Grenzwerten. In der jüngsten Vergangenheit konnten insbesondere bei der Verminderung von Geruchsbelästigungen deutliche Verbesserungen erzielt werden.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Produktionsprozesse             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Produkte           Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse         Produktionsprozesse                          Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Bioenergie             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Produkte           Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse         Bioenergie  Zusätzlich zu unserem Kerngeschäft, der Zellstoffproduktion, erzeugen wir beträchtliche Mengen an Biowärme und Biostrom in einer Kraft-Wärme-Kopplungsanlage. Bei der Verarbeitung von Holz zu Zellstoff werden ungefähr 45 Prozent des verwendeten Holzes zu Zellstoff. Aus den verbleibenden 55 Prozent entsteht  im Laufe des Produktionsprozesses Schwarzlauge, die in unserem modernen Rückgewinnungskessel verbrannt wird. Es entsteht Wärme, die der Dampferzeugung dient. Der erzeugte Dampf wird erst in einer Entnahme-Kondensationsturbine zur Stromerzeugung genutzt und dann dem Produktionsprozess zugeführt. Als nachwachsender Rohstoff ist Holz und die aus ihm erzeugte Energie als CO 2 -neutral anzusehen. Im Gegensatz zu fossilen, nicht erneuerbaren Energiequellen, wie Kohle und Öl, wird Holz auch als „grüne“ Energiequelle bezeichnet. Rosenthal erzeugt wesentlich mehr Energie, als das Werk zum Betrieb seiner Anlagen benötigt. Die zusätzlich erzeugte Energie von etwa 178.000 MWh pro Jahr wird ins öffentliche Netz eingespeist und kann eine Stadt mit etwa 51.000 Haushalten versorgen.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Kraftzellstoff             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Produkte           Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse         Kraftzellstoff  Unser Kraftzellstoff wird aus hochwertigen, langfasrigen Nadelhölzern im Sulfatverfahren hergestellt. Aufgrund seiner Reißfestigkeit und des hohen Weißgrades, betrachtet man Kraftzellstoff generell als den hochwertigsten Zellstoff. Durch seine Eigenschaften bietet Kraftzellstoff die notwendige Festigkeit für Produkte wie Papiertaschentücher oder leichtgewichtiges gestrichenes Papier. Diese Produkteigenschaften werden nicht nur von den Endverbrauchern, sondern auch von den Papier-machern geschätzt, da sie den Einsatz auf schneller laufenden Papiermaschinen erlauben. Rosenthal stellt zwei Arten von Zellstoff her: Elementar chlorfrei gebleichter Kraftzellstoff (ECF) und total chlorfrei gebleichter Kraftzellstoff (TCF). Beide Produktgruppen zeichnen sich durch eine hohe statische bzw. dynamische Festigkeit aus und besitzen besondere Vorzüge als Armierungsfaser. Den individuellen Kundenanforderungen entsprechend produzieren wir Zellstoff, der sich in Reißfestigkeit und Weißgrad unterscheidet. Zur Sicherstellung einer dauerhaft hohen Produktqualität wird unser Zellstoff permanenten Qualitätskontrollen unterzogen. Wir setzen modernste Technologie ein, um unseren Zellstoff stets im Einklang mit nationalen und internationalen Standards zu produzieren. Eigene Vermarktungsteams in Deutschland sowie verschiedene Vertriebsagenturen sorgen für eine weltweit professionelle Vermarktung. Für weitere Informationen setzen Sie sich bitte mit unserem globalen Vermarktungsteam in Verbindung.     Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Holz             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Ressourcen           Holz         Holz  In unserem Werk verwenden wir Nadelholz als Rohstoff der Zellstoffherstellung. Jährlich verarbeitet die ZPR zwischen 1,6 bis 1,9 Millionen Festmeter Holz - hauptsächlich Kiefer und Fichte. Dabei verwenden wir überwiegend Sägenebenprodukte in Form von Hackschnitzeln umliegender Sägewerke und Waldindustrieholz. Das Holz stammt aus der nahen Region und wird hauptsächlich aus Thüringen, Bayern und Sachsen geliefert. Die günstige geographische Lage des Werkes, inmitten einem der holzreichsten Gebiete Deutschlands, ermöglicht eine optimale Rohstoffversorgung über kurze Distanzen.  Zusätzlich achten wir darauf, dass unser Holz aus PEFC- und FSC-zertifizierter, also aus nachweislich nachhaltiger Forstwirtschaft stammt. Diese Wälder werden in einer Weise bewirtschaftet, welche die biologische Vielfalt, die Produktivität, die Verjüngungsfähigkeit, die Vitalität und die Fähigkeit, gegenwärtig und in Zukunft wichtige ökologische, wirtschaftliche und soziale Funktionen auf lokaler und nationaler Ebene zu erfüllen, erhält und anderen Ökosystemen keinen Schaden zufügt (Definition der Ministerkonferenz zum Schutz der Wälder in Europa).    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Fotogalerie             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Über Rosenthal           Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie          Fotogalerie           Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Historie             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Über Rosenthal           Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie         Historie          Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Zertifizierung             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Über Rosenthal           Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie         Zertifizierung  Vom Rohstoffeinkauf über die Zellstoffproduktion bis hin zum Transport des Fertigproduktes zum Kunden - an vielen Stellen im Produktionsprozess steht unser Unternehmen im Austausch mit der Umwelt. Als Unternehmen tragen wir Verantwortung gegenüber unseren Mitarbeitern, unseren Kunden und Lieferanten. Wir übernehmen aktiv Verantwortung, indem wir alles tun, um die Auswirkungen auf die Umwelt bei unseren unternehmerischen Tätigkeiten auf ein Mindestmaß zu begrenzen. Dazu gehören:   Einkauf von PEFC- und FSC-zertifiziertem Holz aus nachweislich nachhaltiger Forstwirtschaft Sicherstellung der Anforderungen der "Chain of Custody" bis zum Endprodukt (Zellstoff) durch Produktketten-Zertifizierung nach PEFC und FSC Überwachung der Herkunft des eingekauften Holzes im Rahmen der FSC Controlled Wood Zertifizierung Freiwillige Selbstverpflichtung  zur Förderung der nachhaltigen Forstwirtschaft und Bekämpfung des illegalen Holz-Einschlags und -handels (Code of Conduct für die Papierindustrie) Einhaltung der Umwelt- und Sicherheitsstandards im gesamten Unternehmen im Rahmen eines zertifizierten Qualitäts- und Umweltmanagements entsprechend DIN ISO 9001 und 14001 Alle aktuellen Zertifikate können in der Rubrik News - Downloads heruntergeladen werden.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Zahlen und Fakten             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Über Rosenthal           Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie         Zahlen und Fakten        Einheit  2010  2011  2012  2013  2014   Umsatz  Mio. €  203  213  190  202  214   Mitarbeiter inkl. Auszubildende und Logistik (zum 31.12.)  Anzahl  445  444  441  441  444   Rohstoffbedarf an Holz  Mio. fm  1,7  1,8  1,7  1,9  1,7   Produktionsmenge Zellstoff  t  324.195  344.389  337.959  361.724  360.463   Erzeugung von Biostrom  MWh  324.708  401.307  408.777  431.106  426.099   Export  %  48  48  50  52  50              Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Sitemap             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Sitemap          Sitemap       HOME         ÜBER ROSENTHAL         Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie         RESSOURCEN         Holz         PRODUKTE         Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse         UMWELT         Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie         NEWS         Downloads         KARRIERE         Ausbildung       Stellenangebote         KONTAKT         Kontaktformular       Wegbeschreibung         Impressum       Disclaimer       Sitemap          Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Unternehmenspolitik             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Über Rosenthal           Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie         Unternehmenspolitik  Die Hauptaufgabe von Mercer besteht in der Herstellung von Zellstoff sowie Erzeugung erneuerbarer Energie und Chemikalien aus nachhaltigen Quellen – zur Absicherung der Grundbedürfnisse des Menschen.  Kundenorientierung   Die Zufriedenheit unserer Kunden stellen wir durch gleichbleibende, zuverlässige Qualität und Service sicher. Wir streben eine offene und effektive Kommunikation mit unseren Kunden an.  Soziale Verantwortung   Wir verpflichten uns zu verantwortungsvollem Umweltschutz und transparenter, offener Unternehmenspolitik. Unsere Anstrengungen – die von uns genutzten Ressourcen und die Ökosysteme in denen sie sich befinden zu schützen und zu erhalten – sind nicht nur entscheidend für die langfristige Existenz von Mercer, sondern für unsere gesamte Industrie. Wir erkennen die Notwendigkeit der nachhaltigen Forstwirtschaft an und sind bestrebt Holz einzusetzen, das gemäß glaubwürdigen international anerkannten Systemen zertifiziert ist. Wir streben die ständige Weiterentwicklung der Fähigkeiten und Kompetenzen unserer Mitarbeiter an und bieten ein Arbeitsumfeld mit klaren Erwartungen und zielorientierten Maßnahmen. Mercer bekennt sich dazu, alle Anstrengungen zu unternehmen, um die Sicherheit und Gesundheit seiner Mitarbeiter und der Öffentlichkeit durch Prävention und angemessene Arbeitsweisen zu schützen.  Verantwortung für die Umwelt   In unserer täglichen Arbeit verwenden wir Prozesse und Abläufe, welche die Umweltbelastung minimieren. Wir erfüllen und – wo möglich – übertreffen die gesetzlichen Anforderungen und Vorschriften in Bezug auf die Auswirkungen auf die menschliche Gesundheit, Luft, Erde und Wasser. Sollten Umstände eintreten, welche die Umwelt oder die Sicherheit von Menschen gefährden, so hat die Verminderung solcher Risiken den Vorrang vor der Produktion.  Finanzielle Verantwortung   Wir verpflichten uns zur weiteren Verbesserung unserer finanziellen Leistungsfähigkeit, stetigen Entwicklung unserer Strategie und kontinuierlichen Verbesserung. Unsere Grundwerte und Prinzipien leiten unsere Firmenpolitik und strategischen Entscheidungen. Das zeigt, dass Mercer ein Unternehmen ist, welches die Notwendigkeit erkennt, Exzellenz im ökologischen und sozialen sowie im finanziellen Bereich zu erreichen.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Karriere             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Karriere           Ausbildung       Stellenangebote         Karriere  Der Erfolg unseres Unternehmens ist stark geprägt von der Qualifikation unserer Mitarbeiter. Die ZPR ist bestrebt, Rahmenbedingungen zu schaffen, welche eine bestmögliche Förderung und größtmögliche Zufriedenheit am Arbeitsplatz ermöglichen.  Eine angenehme Arbeitsatmosphäre im Team, überschaubare Strukturen und ein offener Dialog zählen heute zum Standard in der ZPR. Wenn Sie engagiert sind und gerne in einem dynamischen Team arbeiten, dann stehen Ihnen bei uns interessante Wege für Ihre berufliche Zukunft offen.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: News             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  News           Downloads         News    15-Feb-2015 Jahresrückblick 2014   10-Jan-2013 Nachhaltigkeitsbericht     Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Umwelt             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Umwelt           Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie         Umwelt  Wir sind überzeugt, dass sich die erfolgreiche Produktion von Zellstoff und der Schutz der Umwelt in Einklang bringen lassen. Die Harmonisierung von Produktion und Umweltschutz mit Blick auf den Erhalt der natürlichen Ressourcen liegt uns am Herzen.  Aufgrund der unmittelbaren Nähe zu Deutschlands größtem künstlichen Gewässer, der Bleilochtalsperre, und der exponierten Lage des Unternehmens am Rande des Naturparks „Thüringer Schiefergebirge“, fühlt sich die ZPR in besonderer Weise verpflichtet, die vom Betrieb ausgehenden Umwelteinflüsse so gering wie möglich zu halten.  Unsere Produktionsanlagen befinden sich auf dem neuesten Stand der Technik und entsprechen den höchsten Anforderungen des Umweltschutzes.    Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Produkte             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Produkte           Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse         Produkte      Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Ressourcen             ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                  Ressourcen           Holz         Ressourcen      Impressum  Disclaimer  Sitemap         
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Home           ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                   Rosenthal  News   15-Feb-2015 Jahresrückblick 2014   10-Jan-2013 Nachhaltigkeitsbericht              Mehr als 130 Jahre Erfahrung. Die Zellstoff- und Papierfabrik Rosenthal GmbH (ZPR) in Blankenstein ist eine der modernsten Kraftzellstofffabriken Europas und kann auf eine lange, erfolgreiche Tradition in der Zellstoff- und Papierherstellung zurückblicken. Als Tochterunternehmen der Mercer International Inc., zählt die ZPR mit ihren Schwesterunternehmen, der Zellstoff Stendal GmbH (ZSG) und Zellstoff Celgar Limited (ZCL) in Castlegar/Kanada, zu den größten Herstellern von nördlichem gebleichtem Langfaserzellstoff (NBSK = Northern Bleached Softwood Kraft Pulp) weltweit. Die Produktionskapazität der ZPR beträgt ca. 360.000 t Kraftzellstoff im Jahr. Die Gesamtproduktionskapazität von Mercer International liegt bei über 1,50 Mio. Jahrestonnen.  Ende 1999 schloss Rosenthal erfolgreich ein Investitionsprojekt mit einem Gesamtvolumen von ca. 285 Millionen Euro ab. Aufgrund der Modernisierung des Werkes und der Umstellung auf den Sulfatprozess produziert Rosenthal heute auf umweltschonende Weise Kraftzellstoff von höchster Güte. Zusätzlich erzeugt ZPR Wärme und Strom aus nachwachsenden Rohstoffen in einer Kraft-Wärme-Kopplungsanlage.          Impressum  Disclaimer  Sitemap       
</fragment>
</item>
<item>
<fragment>
 Zellstoff Rosenthal:: Home           ein Unternehmen der                  HOME       ÜBER ROSENTHAL     RESSOURCEN     PRODUKTE     UMWELT     NEWS     KARRIERE     KONTAKT          Unternehmenspolitik       Zahlen und Fakten       Zertifizierung       Historie       Fotogalerie               Holz               Kraftzellstoff       Bioenergie       Produktionsprozesse               Umweltschutz       Umwelt-, Gesundheits- und Sicherheitsrichtlinie               Downloads               Ausbildung       Stellenangebote               Kontaktformular       Wegbeschreibung                   Rosenthal  News   15-Feb-2015 Jahresrückblick 2014   10-Jan-2013 Nachhaltigkeitsbericht              Mehr als 130 Jahre Erfahrung. Die Zellstoff- und Papierfabrik Rosenthal GmbH (ZPR) in Blankenstein ist eine der modernsten Kraftzellstofffabriken Europas und kann auf eine lange, erfolgreiche Tradition in der Zellstoff- und Papierherstellung zurückblicken. Als Tochterunternehmen der Mercer International Inc., zählt die ZPR mit ihren Schwesterunternehmen, der Zellstoff Stendal GmbH (ZSG) und Zellstoff Celgar Limited (ZCL) in Castlegar/Kanada, zu den größten Herstellern von nördlichem gebleichtem Langfaserzellstoff (NBSK = Northern Bleached Softwood Kraft Pulp) weltweit. Die Produktionskapazität der ZPR beträgt ca. 360.000 t Kraftzellstoff im Jahr. Die Gesamtproduktionskapazität von Mercer International liegt bei über 1,50 Mio. Jahrestonnen.  Ende 1999 schloss Rosenthal erfolgreich ein Investitionsprojekt mit einem Gesamtvolumen von ca. 285 Millionen Euro ab. Aufgrund der Modernisierung des Werkes und der Umstellung auf den Sulfatprozess produziert Rosenthal heute auf umweltschonende Weise Kraftzellstoff von höchster Güte. Zusätzlich erzeugt ZPR Wärme und Strom aus nachwachsenden Rohstoffen in einer Kraft-Wärme-Kopplungsanlage.          Impressum  Disclaimer  Sitemap       
</fragment>
</item>
</root>