<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> SoftBox 7.0 by MedienTeam c2010 englisch Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Imagefilm Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Vertrieb An Stelle bieten unseren Kunden Dienstleistungen Windkraft, Ersatzteile Komponenten, Windkraftanlagen eigenem Bestand bzw. Kundenauftrag an. Bitte klicken Sie entsprechenden Spalte fett gedruckte Abteilung Ihres gewünschten Ansprechpartners, öffnet Ihre Standard-eMail-Vorlage, Ihr Anliegen direkt mitteilen können. Vielen Dank. Tobias Schweigel Telefon. 037328-8980 Alle Fragen Thema DIENSTLEISTUNGEN beantwortet Ihnen Herr Schweigel gern. Tobias Schweigel Telefon. 037328-8980 Alle Fragen Thema ERSATZTEILHANDEL beantwortet Ihnen Herr Schweigel gern. Kay Schubert Telefon. 037328-8980 Alle Fragen Thema WINDKRAFTANLAGEN beantwortet Ihnen Herr Schubert gern. Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Bauüberwachung Die Bauüberwachung eigentlich für Investor Selbstverständlichkeit sein, zumal Kosten Vergleich Nutzen gering sind. Bei Baubegleitung erfahrenen Bauberater Ausschreibung geleitet jedes Angebot genau analysiert Offerten verglichen. Der Bauberater lässt gegebenenfalls Leistungsbeschreibungen nachbessern, kontrolliert Kostenaufstellungen sorgt für genaue Einhaltung gesetzlich vorgeschriebenen vertraglich vereinbarten Qualitätsstandards Baustelle. Eine unabhängige Baubegleitung prüft Angebote Einzelgewerke, Schlüsselfertig-Anbieter Generalunternehmern Vertragsabschluss. Wir greifen hierbei Erfahrungspotential zurück, letzten 15 Jahren gewachsen ist. Wir gliedern Baustelle Bereiche, Fundament- Wegebau, weiterhin interne externe Kabeltrasse, Umspannwerk Teil Errichtung Inbetriebnahme Windenergieanlage. In Phasen Ingenieure Ort kontrollieren Umsetzung vertrags- fristgerechten Bauausführung technischer wirtschaftlicher Hinsicht, überwachen Führung Dokumentation Nachweise begleiten Abnahmen einzelnen Phasen. Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Anlagenerrichtung Durch höher, leistungsstärker werdende Windkraftanlagen, entwickelt Unternehmensbereich Errichtung hochkomplexen Prozess. Um Entwicklung Stand halten, notwendig, entstehenden Ansprüchen geeigneten Mitteln gerecht voraus eilen. Die 3Energy Servicegroup setzt Unternehmensgründung enge Zusammenarbeit WKA-Herstellern. Hierbei steht vordergründig regelmäßige Schulung Mitarbeiter Herstellern. Weiterhin einzelnen Arbeitsprozesse analysiert gegebenenfalls gemeinsam Hersteller Betreiber optimiert. Bei Errichtung Windkraftanlagen, begonnen Größenklasse 2,5 kW Leistung 2,5 MW Lage langjährige Erfahrungen zurückzugreifen. Auf Grundlage langjähriger Serviceerfahrungen , weiß Team genau über technische Spezifikationen, Qualitätsmerkmale häufig auftretende Mängel Bescheid. Bereits Anlagenerrichtung somit imstande, Anlagentyp individuell bearbeiten, bestmögliche Qualität Ihrer Windkraftanlage sicherzustellen. Diese Grundlage gestattet uns, nunmehr über 15 Jahren zufriedenen Kunden weltweit zusammenzuarbeiten Um optimalen Projektverlauf garantieren, unterstützen Sie Bereitung Wegebaus, Planung Bewertung Ihrer Kranstellflächen, Großgeräteauswahl, Erstellung Bauzeitenplänen, Transportkoordinierung Qualitätssicherung. Der Grundstein Erfolg, Basis fängt Errichtung an. Lassen Sie beraten überzeugen 3Energy Servicegroup- Experten Sachen Windkraft. Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Service Wartung Um dauerhaften störungsfreien Betrieb Windkraftanlagen gewährleisten somit technische Verfügbarkeit erhöhen, außerordentlicher Wichtigkeit Hersteller vorgegebenen Wartungsintervalle WKA einzuhalten. Die Serviceteams 3 Energy Service Group führen Wartungsarbeiten Windkraftanlagen nahezu Hersteller garantieren langjährige Erfahrung passendem Equipment top Qualität. Sauberkeit Auge fürs Detail Schnelligkeit genauer Dokumentation langjähriger Garant für Qualität all unseren Kunden. Alle Wartungs- Instandhaltungsarbeiten größter Sorgfalt Grundlage aktuellen Wartungspflichtenhefte Ihres Anlagentyps durchgeführt. Wir arbeiten enger Kommunikation Herstellern Kunden, eventuelle Probleme schnell, unkompliziert kostengünstig lösen. Ausfälle Art, defekten Turmbeleuchtung Großkomponententausch, beständiger Fertigkeit Rutine, zügig sicher behoben. Durch Schulungen unseres Servicepersonals WKA-Herstellerfirmen, Umgang Anschlag- Hebezeugen, Drehmomentschraubern, Kranen, Baumaschinen Sicherheitstechnik Einsatz nachweislich geprüften Werkzeugen, Maschinen, Fahrzeugen Anschlagmitteln, reibungsloser Ablauf schwieriger Serviceeinsätze gewährleistet. Unser Unternehmen SCC Zertifiziert! Die 3 Energy Service Group hebt Flexibilität Kundenorientierung Mitbewerbern bietet Firmengruppe für weiterführende Aufgaben Mehrwert Planung, über Errichtung, Betriebsführung. Alles Hand! Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Servicegruppe Die 3Energy Servicegroup bestehend Verbund Fachunternehmen Bereich erneuerbaren Energien arbeitet Anbietern regenerativen Energieerzeugungs- anlagen Bereichen zusammen. Angefangen Planung Auslegung Zuwegungen, Stellflächen, Kabeltrassen, Umspannwerken, Netzwerken, usw. über Umsetzungsüberwachung während Bau- Errichtungsphase, Durchführung sämtlichen Wartungs- Reparaturarbeiten, Auswechseln Großkomponenten Montage Remontage Gesamtanlagen. Mit Entwicklung, größeren Einheiten - gleich, Wind, Sonne- Biomasseanlagen - Bedeutung Komplett-Service erheblich zugenommen. Unsere Servicegroup arbeitet Beginn herstellerseitigen Spezialisten Hand Hand. Durch gleichzeitige Aus- Weiterbildung regionaler Facharbeiter, u. a. Anlagen- herstellern Spezialfirmen, steht 3Energy hochqualifiziertes, ständig stetig wachsendes Leitungs- Monteurteam Verfügung. Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales Servicegroup 3 Energy Servicegroup consists of network of companies the domain of renewable energies and works together with many providers of regenerative energy generating facilities From the start of the strategy of lanes, utility spaces, cable routes, transformer stations, networks etc. to the monitoring during the building and erection time till the implementation of all maintenances, repairing works, changing the large components and assembly and reassembly of the complete system. With the developing of the units of wind, sun and biomass systems, the relevance of complete service grow up, too. From the beginning our servicegroup works closely together with all manufacturers. Based on the coincident qualification and advanced training of regional craftsmen from producing and specialized firms 3Energy owns today highly qualified and continually growing team of mechanics and advisers. News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Servicegruppe Die 3Energy Servicegroup bestehend Verbund Fachunternehmen Bereich erneuerbaren Energien arbeitet Anbietern regenerativen Energieerzeugungs- anlagen Bereichen zusammen. Angefangen Planung Auslegung Zuwegungen, Stellflächen, Kabeltrassen, Umspannwerken, Netzwerken, usw. über Umsetzungsüberwachung während Bau- Errichtungsphase, Durchführung sämtlichen Wartungs- Reparaturarbeiten, Auswechseln Großkomponenten Montage Remontage Gesamtanlagen. Mit Entwicklung, größeren Einheiten - gleich, Wind, Sonne- Biomasseanlagen - Bedeutung Komplett-Service erheblich zugenommen. Unsere Servicegroup arbeitet Beginn herstellerseitigen Spezialisten Hand Hand. Durch gleichzeitige Aus- Weiterbildung regionaler Facharbeiter, u. a. Anlagen- herstellern Spezialfirmen, steht 3Energy hochqualifiziertes, ständig stetig wachsendes Leitungs- Monteurteam Verfügung. Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Impressum 3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma Telefon: +49 37328 898 0 Telefax: +49 37328 898 155 E-Mail: info@3energy.eu Internet: www.3energy.eu Registergericht: AG Chemnitz Registernummer: HRB Nr. 22289 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 814 504 662 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Lutz Stefaniak WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma Vertretungsberechtigter Geschäftsführer: Dr. K.-D. Lietzmann, Lutz Stefaniak Design CMS-Programmierung: MedienTeam Dresden GmbH Agentur für Marken, Werbung &amp; Design Forststraße 2a D-01099 Dresden Telefon: +49 351 2137000 Telefax: +49 351 2137010 eMail: info@medienteam.biz www.medienteam.biz Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen Haftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten ausschließlich Betreiber verantwortlich. Copyright Die Inhalte Homepage urheberrechtlich geschützt. Alle Rechte, insbesondere Vervielfältigung, Übersetzung, Verwendung elektronischen bzw. mechanischen Systemen Wiedergabe Homepage Form behält Urheber vor. Dazu gehören sonstige systematische Auswertung Verbreitung Inhalte Homepage. Eine Nutzung Texte, Programme Abbildungen, auszugsweise, bedarf vorherigen schriftlichen Zustimmung WKA Sachsen Service GmbH. In vorliegenden Inhalten eingetragene, registrierte Marken, Handelsnamen Gebrauchsnamen verwendet. Auch gekennzeichnet sind, entsprechenden Schutzbestimmungen volle Geltung. Haftungsausschluss Die Inhalte Homepage laufend überprüft erforderlichenfalls aktualisiert. Für Schäden, unmittelbaren mittelbaren Zusammenhang Informationen Homepage entstehen, Haftung übernommen werden. Jegliche Nutzung Internet-Seiten verbundenen Link-Seiten, Inhalt, geschieht Gefahr Nutzers. Diese Internet-Seiten enthalten Informationen Dritten weisen Internet-Seiten hin. Wo möglich, entsprechend markiert. Für Informationen Dritten Haftung übernommen. Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Kontakt Firma Vorname* Nachname* Straße PLZ / Ort* Land Telefon Telefax E-Mail* Nachricht 3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma Telefon: +49 37328-898 0 Telefax: +49 37328-898 155 E-Mail: info@3energy.eu Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Jobs Zur Verstärkung unseres Teams suchen für Bereich internationale Neumontagen Servicemonteure. Gesucht Monteure für Bereich Neumontagen Windenergieanlagen Internationalen Raum. Sie folgende Vorraussetzungen mitbringen: - abgeschlossene Berufsausbildung Elektroberuf Metallbearbeitenden Beruf - Flexibilität - hohe Einsatzbereitschaft - Reisebereitschaft - Höhentauglichkeit - Führerschein Klasse B, BE Ihre aussagekräftige Bewerbung schicken Sie bitte per Mail an: info@3energy.eu Postweg an: WKA Sachsen Service GmbH z. Hd. Hr. Stefaniak Am Steinberg 7 09603 Großschirma Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Downloads Zertifikate SCC* Version 2010 (gültig 10/2016) deutsch SCC* Version 2010 (gültig 10/2016) englisch SCC* Version 2006 (gültig 10/2013) deutsch Broschüren 3Energy Servicegroup eab New Energy Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Referenzen ALL assembly / disassembly Grosskomponententausch Montage / Demontage PV- Anlagen Sanierungen Service Umrüstungen Wartungen Hersteller AN Bonus BWU DeWind Fuhrländer GE/Enron/Tacke InnovativWind Kenersys Messmast Messmasten NEC Micon Nordex PV RePower Südwind SeeWind Tacke Vensys Vestas WindWorld Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> SoftBox 7.0 by MedienTeam c2010 englisch imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales Imagefilm News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> SoftBox 7.0 by MedienTeam c2010 englisch Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Imagefilm Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales Sales Here, we offer our customers services for wind power, spare parts and components, as well as wind turbines from our own inventories or on behalf of customers. Please click the relevant column on the bolded section of your desired contact, then open your standard e-mail template with which you can directly communicate your concerns to him. Thank you. Tobias Schweigel phone: 037328-8980 All questions about SERVICES be answered by Mr. Schweigel. Tobias Schweigel phone: 037328-8980 All questions about SPARE PARTS TRADING be answered by Mr. Schweigel. Kay Schubert phone: 037328-8980 All questions about WIND TURBINES be answered by Mr. Schubert. News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Vertrieb An Stelle bieten unseren Kunden Dienstleistungen Windkraft, Ersatzteile Komponenten, Windkraftanlagen eigenem Bestand bzw. Kundenauftrag an. Bitte klicken Sie entsprechenden Spalte fett gedruckte Abteilung Ihres gewünschten Ansprechpartners, öffnet Ihre Standard-eMail-Vorlage, Ihr Anliegen direkt mitteilen können. Vielen Dank. Tobias Schweigel Telefon. 037328-8980 Alle Fragen Thema DIENSTLEISTUNGEN beantwortet Ihnen Herr Schweigel gern. Tobias Schweigel Telefon. 037328-8980 Alle Fragen Thema ERSATZTEILHANDEL beantwortet Ihnen Herr Schweigel gern. Kay Schubert Telefon. 037328-8980 Alle Fragen Thema WINDKRAFTANLAGEN beantwortet Ihnen Herr Schubert gern. Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales Construction supervision The construction supervision should be self  evidence for all investors the keep the cost compared against the utility. The accompaniment of the construction is leaded by experienced consultant, who controls the tendering, analyses the quotation and compares every offer. The consultant improves the performances, controls the cost reports and takes care of the official prescribed and contractually stipulated quality standards of the construction area. An independent accompaniment checks all quotations of every single firm, of turn  key providers and general enterprises before the contract formation. In this process our experiences evolved during the last 15 years. We divide the building site into 3 parts: the building of basements and lanes, the internal and external cable route with the transformer station and the erection and commissioning of the WTG. Our engineers are on site during all 3 stadiums and control the implementation of the contractually stipulated technical and economical performances and observe the documentation and verification and escort the acceptance of the individual stadiums News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Bauüberwachung Die Bauüberwachung eigentlich für Investor Selbstverständlichkeit sein, zumal Kosten Vergleich Nutzen gering sind. Bei Baubegleitung erfahrenen Bauberater Ausschreibung geleitet jedes Angebot genau analysiert Offerten verglichen. Der Bauberater lässt gegebenenfalls Leistungsbeschreibungen nachbessern, kontrolliert Kostenaufstellungen sorgt für genaue Einhaltung gesetzlich vorgeschriebenen vertraglich vereinbarten Qualitätsstandards Baustelle. Eine unabhängige Baubegleitung prüft Angebote Einzelgewerke, Schlüsselfertig-Anbieter Generalunternehmern Vertragsabschluss. Wir greifen hierbei Erfahrungspotential zurück, letzten 15 Jahren gewachsen ist. Wir gliedern Baustelle Bereiche, Fundament- Wegebau, weiterhin interne externe Kabeltrasse, Umspannwerk Teil Errichtung Inbetriebnahme Windenergieanlage. In Phasen Ingenieure Ort kontrollieren Umsetzung vertrags- fristgerechten Bauausführung technischer wirtschaftlicher Hinsicht, überwachen Führung Dokumentation Nachweise begleiten Abnahmen einzelnen Phasen. Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales Erection The department erection comes up to highly complex process, because the WTG raises more high and more powerful. To keep up to date this development it is necessary to fulfil this demands beforehand with appropriate methods. Since the business formation 3Energy Servicegroup is focused on narrow cooperation with the WTG  manufacturers. The regular schooling of the employees is foregrounded. Furthermore the separate processes be analyzed and optimized with the manufacturers and operators. We are able to draw on long time experiences with the erection of WTG, from 2,5 kW capacity till 2,5 MW. Based on this long time experiences our service team knows all the technical specifications, quality features and often upcoming defects. As early as the beginning of the erection we have the ability to treat individually every type of facilities to guarantee the best quality of your WTG. On the basis of this fundament we work together with our global and satisfied clients for 15 years. To guarantee optimal process of the project we give you our support for the road making, the planning and valuation of the areas for the cranes, the selection of large equipment and furthermore for the preparation of building time plans, the transport coordination and quality protection. The headstone of success is good base and this starts with the erection. Be convinced and consulted by 3Energy Service Group  the experts for WTG. News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Anlagenerrichtung Durch höher, leistungsstärker werdende Windkraftanlagen, entwickelt Unternehmensbereich Errichtung hochkomplexen Prozess. Um Entwicklung Stand halten, notwendig, entstehenden Ansprüchen geeigneten Mitteln gerecht voraus eilen. Die 3Energy Servicegroup setzt Unternehmensgründung enge Zusammenarbeit WKA-Herstellern. Hierbei steht vordergründig regelmäßige Schulung Mitarbeiter Herstellern. Weiterhin einzelnen Arbeitsprozesse analysiert gegebenenfalls gemeinsam Hersteller Betreiber optimiert. Bei Errichtung Windkraftanlagen, begonnen Größenklasse 2,5 kW Leistung 2,5 MW Lage langjährige Erfahrungen zurückzugreifen. Auf Grundlage langjähriger Serviceerfahrungen , weiß Team genau über technische Spezifikationen, Qualitätsmerkmale häufig auftretende Mängel Bescheid. Bereits Anlagenerrichtung somit imstande, Anlagentyp individuell bearbeiten, bestmögliche Qualität Ihrer Windkraftanlage sicherzustellen. Diese Grundlage gestattet uns, nunmehr über 15 Jahren zufriedenen Kunden weltweit zusammenzuarbeiten Um optimalen Projektverlauf garantieren, unterstützen Sie Bereitung Wegebaus, Planung Bewertung Ihrer Kranstellflächen, Großgeräteauswahl, Erstellung Bauzeitenplänen, Transportkoordinierung Qualitätssicherung. Der Grundstein Erfolg, Basis fängt Errichtung an. Lassen Sie beraten überzeugen 3Energy Servicegroup- Experten Sachen Windkraft. Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales Service and maintenance To guarantee permanent and undisturbed operating and to increase the availability of the wind turbines it is very important to keep the conditions of the manufacturers for the maintenance intervals of the WTG. The team of 3Energy Servicegroup do the maintenance work of nearly all manufacturers and guarantee high quality based on long time experience and suited equipment. Cleanness, eye for detail, speed and exactly documentation are the guarantors of quality for all our clients. All maintenance and repairing works be done with high accuracy accordance with the obligatorily corrective maintenance of their facility types. We are always working closely together with the manufacturers and clients to solve possibly problems fast, uncomplicated and economical. All failures, for instance defect of the tower lighting or the change of large components, be removed fast and safe with steady proficiency and routine. By the use of training courses by the WTG  manufacturers for the dealing with lift staff, torsional nut runners, cranes, construction machines, safety engineering, verifiable checked tools, machines and vehicles our service personal guarantees fluently procedure all areas. Our company is certified to SCC! 3Energy Service Group sets herself apart from other competitors by flexibility and customer orientation and offers added value of planning, erection and operational management. All from single source! News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Service Wartung Um dauerhaften störungsfreien Betrieb Windkraftanlagen gewährleisten somit technische Verfügbarkeit erhöhen, außerordentlicher Wichtigkeit Hersteller vorgegebenen Wartungsintervalle WKA einzuhalten. Die Serviceteams 3 Energy Service Group führen Wartungsarbeiten Windkraftanlagen nahezu Hersteller garantieren langjährige Erfahrung passendem Equipment top Qualität. Sauberkeit Auge fürs Detail Schnelligkeit genauer Dokumentation langjähriger Garant für Qualität all unseren Kunden. Alle Wartungs- Instandhaltungsarbeiten größter Sorgfalt Grundlage aktuellen Wartungspflichtenhefte Ihres Anlagentyps durchgeführt. Wir arbeiten enger Kommunikation Herstellern Kunden, eventuelle Probleme schnell, unkompliziert kostengünstig lösen. Ausfälle Art, defekten Turmbeleuchtung Großkomponententausch, beständiger Fertigkeit Rutine, zügig sicher behoben. Durch Schulungen unseres Servicepersonals WKA-Herstellerfirmen, Umgang Anschlag- Hebezeugen, Drehmomentschraubern, Kranen, Baumaschinen Sicherheitstechnik Einsatz nachweislich geprüften Werkzeugen, Maschinen, Fahrzeugen Anschlagmitteln, reibungsloser Ablauf schwieriger Serviceeinsätze gewährleistet. Unser Unternehmen SCC Zertifiziert! Die 3 Energy Service Group hebt Flexibilität Kundenorientierung Mitbewerbern bietet Firmengruppe für weiterführende Aufgaben Mehrwert Planung, über Errichtung, Betriebsführung. Alles Hand! Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales imprint 3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma phone: +49 37328 898 0 fax: +49 37328 898 155 eMail: info@3energy.eu Internet: www.3energy.eu Court of Registration: Amtsgericht Chemnitz Registration number: HRB Nr. 22289 EU VAT registration number acc. to Art. 27a of the Sales Tax Law: DE 814 504 662 Editor responsible for the contents of this website acc. to Art. 55, para. 2 of the RStV (German Radio State Agreement) Lutz Stefaniak 3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Grossschirma Representing Managing Directors: Dr. K.-D. Lietzmann, Lutz Stefaniak WebDesign and CMS : MedienTeam Dresden GmbH Advertising Agency Forststraße 2a D-01099 Dresden phone: +49 351 2137000 fax: +49 351 2137010 eMail: info@medienteam.biz www.medienteam.biz Disclaimer Although we carefully control contents, we do not assume any liability for the contents of external links. Solely the operators of such pages bear the responsibility for the contents. Copyright The contents of this website are protected by copyright. All rights, especially those of copying, translating, using electronic or mechanical systems and of reproducing this website any form are reserved by its author. This includes any other systematic evaluation and dissemination of the contents of this website. Any utilization of the texts, programmes and illustrations, even extracts, requires the previous written consent of WKA Sachsen Service GmbH. The present contents contain registered trademarks, trade names and commodity names. Even though they are not marked as such, the corresponding protective provisions are fully applicable. Exclusion of liability The contents of this website are under permanent control and are updated, if necessary. However, we cannot assume liability for any type of loss or damage that results, directly or indirectly, from the use of the contents of this website. Any use of this website or of any other hyperlinks connected therewith as well as of their contents shall be at the user's own risk. These internet pages contain information from third parties and refer to other internet sites. Wherever possible, these are marked accordingly. We cannot accept any liability for information provided by third parties. News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales contakt Company First name* Last name* Street / No. Place / ZIP code* Country Phone Fax Email* Message 3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma Phone: +49 37328-898 0 Fax: +49 37328-898 155 Email: info@3energy.eu News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales imprint 3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma phone: +49 37328 898 0 fax: +49 37328 898 155 eMail: info@3energy.eu Internet: www.3energy.eu Court of Registration: Amtsgericht Chemnitz Registration number: HRB Nr. 22289 EU VAT registration number acc. to Art. 27a of the Sales Tax Law: DE 814 504 662 Editor responsible for the contents of this website acc. to Art. 55, para. 2 of the RStV (German Radio State Agreement) Lutz Stefaniak 3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Grossschirma Representing Managing Directors: Dr. K.-D. Lietzmann, Lutz Stefaniak WebDesign and CMS : MedienTeam Dresden GmbH Advertising Agency Forststraße 2a D-01099 Dresden phone: +49 351 2137000 fax: +49 351 2137010 eMail: info@medienteam.biz www.medienteam.biz Disclaimer Although we carefully control contents, we do not assume any liability for the contents of external links. Solely the operators of such pages bear the responsibility for the contents. Copyright The contents of this website are protected by copyright. All rights, especially those of copying, translating, using electronic or mechanical systems and of reproducing this website any form are reserved by its author. This includes any other systematic evaluation and dissemination of the contents of this website. Any utilization of the texts, programmes and illustrations, even extracts, requires the previous written consent of WKA Sachsen Service GmbH. The present contents contain registered trademarks, trade names and commodity names. Even though they are not marked as such, the corresponding protective provisions are fully applicable. Exclusion of liability The contents of this website are under permanent control and are updated, if necessary. However, we cannot assume liability for any type of loss or damage that results, directly or indirectly, from the use of the contents of this website. Any use of this website or of any other hyperlinks connected therewith as well as of their contents shall be at the user's own risk. These internet pages contain information from third parties and refer to other internet sites. Wherever possible, these are marked accordingly. We cannot accept any liability for information provided by third parties. News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales contakt Company First name* Last name* Street / No. Place / ZIP code* Country Phone Fax Email* Message 3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma Phone: +49 37328-898 0 Fax: +49 37328-898 155 Email: info@3energy.eu News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales Jobs To strengthen our team we are looking for new service technicians the field of international assemblies. We are looking for service technicians the field of international new installations of wind turbines. You should bring the following qualifications: -Completed vocational training electrical occupation or metal-working profession -Flexibility -High operational readiness -Willingness to travel -Altitude capability -Driving license B (car) and BE (car + trailer) Please send your complete application by email to: info@3energy.eu Or by mail to: WKA Sachsen Service GmbH Mr. Stefaniak Am Steinberg 7 09603 Großschirma News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales downloads certificates SCC* Version 2010 (valid until 10/2016) SCC* Version 2006 (valid until 10/2013) rochures 3energy servicegroup eab new energy News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales credentials all assembly / disassembly component replacement maintenance Montage / Demontage photovoltaic systems refurbishment retrofitting special service all Manufactures AN Bonus BWU DeWind Fuhrländer GE/Enron/Tacke InnovativWind Kenersys Messmast Messmasten NEC Micon Nordex PV RePower Südwind SeeWind Tacke Vensys Vestas WindWorld News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Referenzen ALL assembly / disassembly Grosskomponententausch Montage / Demontage PV- Anlagen Sanierungen Service Umrüstungen Wartungen Hersteller AN Bonus BWU DeWind Fuhrländer GE/Enron/Tacke InnovativWind Kenersys Messmast Messmasten NEC Micon Nordex PV RePower Südwind SeeWind Tacke Vensys Vestas WindWorld Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Downloads Zertifikate SCC* Version 2010 (gültig 10/2016) deutsch SCC* Version 2010 (gültig 10/2016) englisch SCC* Version 2006 (gültig 10/2013) deutsch Broschüren 3Energy Servicegroup eab New Energy Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Jobs Zur Verstärkung unseres Teams suchen für Bereich internationale Neumontagen Servicemonteure. Gesucht Monteure für Bereich Neumontagen Windenergieanlagen Internationalen Raum. Sie folgende Vorraussetzungen mitbringen: - abgeschlossene Berufsausbildung Elektroberuf Metallbearbeitenden Beruf - Flexibilität - hohe Einsatzbereitschaft - Reisebereitschaft - Höhentauglichkeit - Führerschein Klasse B, BE Ihre aussagekräftige Bewerbung schicken Sie bitte per Mail an: info@3energy.eu Postweg an: WKA Sachsen Service GmbH z. Hd. Hr. Stefaniak Am Steinberg 7 09603 Großschirma Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Kontakt Firma Vorname* Nachname* Straße PLZ / Ort* Land Telefon Telefax E-Mail* Nachricht 3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma Telefon: +49 37328-898 0 Telefax: +49 37328-898 155 E-Mail: info@3energy.eu Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen Imagefilm Referenzen Downloads Jobs Kontakt Impressum Servicegruppe Service Wartung Anlagenerrichtung Bauüberwachung Vertrieb Impressum 3Energy Servicegroup WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma Telefon: +49 37328 898 0 Telefax: +49 37328 898 155 E-Mail: info@3energy.eu Internet: www.3energy.eu Registergericht: AG Chemnitz Registernummer: HRB Nr. 22289 Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 Umsatzsteuergesetz: DE 814 504 662 Inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 55 Abs. 2 RStV: Lutz Stefaniak WKA Sachsen Service GmbH Am Steinberg 7 09603 Großschirma Vertretungsberechtigter Geschäftsführer: Dr. K.-D. Lietzmann, Lutz Stefaniak Design CMS-Programmierung: MedienTeam Dresden GmbH Agentur für Marken, Werbung &amp; Design Forststraße 2a D-01099 Dresden Telefon: +49 351 2137000 Telefax: +49 351 2137010 eMail: info@medienteam.biz www.medienteam.biz Haftungshinweis Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen Haftung für Inhalte externer Links. Für Inhalt verlinkten Seiten ausschließlich Betreiber verantwortlich. Copyright Die Inhalte Homepage urheberrechtlich geschützt. Alle Rechte, insbesondere Vervielfältigung, Übersetzung, Verwendung elektronischen bzw. mechanischen Systemen Wiedergabe Homepage Form behält Urheber vor. Dazu gehören sonstige systematische Auswertung Verbreitung Inhalte Homepage. Eine Nutzung Texte, Programme Abbildungen, auszugsweise, bedarf vorherigen schriftlichen Zustimmung WKA Sachsen Service GmbH. In vorliegenden Inhalten eingetragene, registrierte Marken, Handelsnamen Gebrauchsnamen verwendet. Auch gekennzeichnet sind, entsprechenden Schutzbestimmungen volle Geltung. Haftungsausschluss Die Inhalte Homepage laufend überprüft erforderlichenfalls aktualisiert. Für Schäden, unmittelbaren mittelbaren Zusammenhang Informationen Homepage entstehen, Haftung übernommen werden. Jegliche Nutzung Internet-Seiten verbundenen Link-Seiten, Inhalt, geschieht Gefahr Nutzers. Diese Internet-Seiten enthalten Informationen Dritten weisen Internet-Seiten hin. Wo möglich, entsprechend markiert. Für Informationen Dritten Haftung übernommen. Aktuelles CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales Jobs To strengthen our team we are looking for new service technicians the field of international assemblies. We are looking for service technicians the field of international new installations of wind turbines. You should bring the following qualifications: -Completed vocational training electrical occupation or metal-working profession -Flexibility -High operational readiness -Willingness to travel -Altitude capability -Driving license B (car) and BE (car + trailer) Please send your complete application by email to: info@3energy.eu Or by mail to: WKA Sachsen Service GmbH Mr. Stefaniak Am Steinberg 7 09603 Großschirma News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegruppe für regenerative Energieanlagen imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales downloads certificates SCC* Version 2010 (valid until 10/2016) SCC* Version 2006 (valid until 10/2013) rochures 3energy servicegroup eab new energy News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> 3energy Servicegroup - Your partner for renewable energy systems imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales credentials all assembly / disassembly component replacement maintenance Montage / Demontage photovoltaic systems refurbishment retrofitting special service all Manufactures AN Bonus BWU DeWind Fuhrländer GE/Enron/Tacke InnovativWind Kenersys Messmast Messmasten NEC Micon Nordex PV RePower Südwind SeeWind Tacke Vensys Vestas WindWorld News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> <item> <fragment> SoftBox 7.0 by MedienTeam c2010 englisch imagefilm credentials downloads jobs contact imprint Servicegroup Service and maintenance Erection Construction supervision Sales Imagefilm News CMS SoftBox 7.0 </fragment> </item> </root> 