<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: A&amp;R Heute A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN A&amp;R Heute Schiffs- Yachtwerft Swath Service / Support Messen People Jobs &amp; Karriere Facilities Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Pressegalerie A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Pressegalerie Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Family Business A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Henry Rasmussen Reine Familienangelegenheit Die inhabergeführte Werft ABEKING &amp; RASMUSSEN ist 100 Jahren Meer Markt aktiv. Bei Wandel Spitze Unternehmens geändert. Dort man„erst” Generation angekommen: Nach Henry Rasmussen lenkte Hermann H. Schaedla (1934-2011) über halbes Jahrhundert Geschicke Werft. Heute wacht Sohn Hans Schaedla über Unternehmensentwicklung -erfolg. Soviel Kontinuität Stabilität Seltenheit zunehmend schnelllebigen (Yacht-) welt – sicher Erfolgsfaktoren A&amp;R. Henry Rasmussen Rasmussen &amp; Abeking Hermann Schaedla Hans Schaedla Henry Rasmussen Henry Rasmussen Rasmussen &amp; Abeking Hermann Schaedla Hans Schaedla Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Historie A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN 1907 1925 1932 1937 1951 1963 1973 1983 1988 1993 1995 2000 Henry Rasmussen &amp; Georg Abeking Henry Rasmussen Georg Abeking gründen Boots- Yachtwerft Lemwerder. Die 12er. Der erfolgreiche Entwurf Hand Henry Rasmussen Verkaufserfolg USA. A&amp;R entwickelt R2, eigentlichen Minensucher. 250 folgen. Pimm. Große internationale Regattaerfolge sichern Auftragsboom Welt. SHEILA. Erste 99 Folge gebauten Concordias, Segel sind. SINTRA GERMANIA VI. Erste Segelyacht geschweißtem Alu-Rumpf, Star deutschen Regattaszene Siegerin Travemünder Woche. KALAMOUN. Ein Meilenstein für schnelle Motoryachten - 46 Knoten(!) schnellste Diesel-Motoryacht Welt. SILVER SHALIS AQUARIUS. Nach Komplett-refit bietet stolze Dreimaster 61 Metern Luxus für Leben Wind. UEBERHERRN EXTRA BEAT SM 343/MJ 332. Mit Entwicklung antimagnetischem Stahl beginnt Ära Marineschiffbau. WEIDEN HETAIROS. Die 42 m-Sloop gilt letzte Mahagoni-Megayacht. Sie verbindet einmalig klassische Linien, Hightech Luxus pur. Sechs über 50 große Verdränger-Yachten Bau. ALITHIA ELBE. Größter europ. SWATH@A&amp;R arbeitet erfolgreich deutschen Bucht. LADY SHERIDAN EMINENCE Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Prototype A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN 65 SWATH@A&amp;R–Yacht Neue Welten, alte Werte Neue Welten kennen lernen, alte  Werte vergessen; Aufgaben Möglichkeiten entdecken daraus  Qualitäten entwickeln. Nach Maxime richten Zukunft A&amp;R aus. Dazu vertiefen unseren praktizierten Ansatz, bekannte Lösungen denken – mit Mut, unbekannten Gewässern behaupten. So weiterhin A&amp;R-Schiffe kurzer Zeit Markt verankern,  dort für Zeit Leuchtturm- Vorbildfunktion übernehmen. Weniger wäre einfach wenig. NEMO-Raum 65 SWATH@A&amp;R–Yacht NEMO-Raum Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Refit Galerie A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Swath Pilot Vessels A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Details Deckt wichtigsten Häfen deutschen Bucht 60 M SWATH@A&amp;R "WANDELAAR" Details Nach Jahren Einsatzerfahrung Ausfall Lotsenoperationen aufgrund schlechter Wetterbedingungen Belgien 24 Stunden pro Jahr gesenkt werden. 60 M SWATH@A&amp;R Stationsschiff Baunummer: 6474 Baujahr: 2012 Länge: 60,40 Breite: 24,60 Tiefgang: 6,00 Geschwindigkeit: 13,0 kn Crew: 30 Lotsen: 34 25 M SWATH@A&amp;R "WIELINGEN" 25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender Baunummer: 6472 Baujahr: 2011 Länge: 25,65 Breite: 14,26 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 18,5 kn Crew: 3 Lotsen: 8 MOB-Lift Details Alle 25 m-Lotsentender 2 Rettungsaufzügen ausgestattet, Personen Mann-über-Bord-Situationen schnellstmöglich liegend bergen können. MOB = Man-Over-Board 25 M SWATH@A&amp;R "WESTDIEP" 25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender Baunummer: 6471 Baujahr: 2011 Länge: 25,65 Breite: 14,26 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 18,5 kn Crew: 3 Lotsen: 8 Wenden Rumpfes 25 M SWATH@A&amp;R "WESTERSCHELDE" 25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender Baunummer: 6473 Baujahr: 2011 Länge: 25,65 Breite: 14,26 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 18,5 kn Crew: 3 Lotsen: 8 Transport Rumpfes 60 M SWATH@A&amp;R "ELBE" 60 M SWATH@A&amp;R Stationsschiff 'North Sea Hotel' Etwa 28.000 Lotsenversetzungen pro Jahr Baunummer: 6484 Baujahr: 2010 Länge: 60,40 Breite: 24,60 Tiefgang: 6,00 Geschwindigkeit: 13,0 kn Crew: 34 Lotsen: 50 Twin Strut geschlossener Außenhaut Sichere Bootsmanöver 3m siginifikanter Wellenhöhe Tochterboot "ELBE 1" 60 M SWATH@A&amp;R "WESER" 60 M SWATH@A&amp;R Stationsschiff Baunummer: 6485 Baujahr: 2010 Länge: 60,40 Breite: 24,60 Tiefgang: 6,00 Geschwindigkeit: 13,0 kn Crew: 34 Lotsen: 50 60 M SWATH@A&amp;R Eis Kleines Vorschiff Schmale Wasserlinie, Vergleich Einrumpf 1/4 Eises gebrochen werden. Gebaut vorausgerüsteten Großsektionen 25 M SWATH@A&amp;R "GRODEN" 25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender Baunummer: 6495 Baujahr: 2011 Länge: 25,65 Breite: 14,26 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2 Lotsen: 8 25 M SWATH@A&amp;R "WANGEROOG" 25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender Baunummer: 6468 Baujahr: 2004 Länge: 25,65 Breite: 14,26 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2 Lotsen: 8 25 M SWATH@A&amp;R "BORKUM" 25 M SWATH@A&amp;R Lostentender Baunummer: 6467 Baujahr: 2004 Länge: 25,65 Breite: 14,26 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2 Lotsen: 8 25 M SWATH@A&amp;R "CETUS" 25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender Baunummer: 6469 Baujahr: 2005 Länge: 25,65 Breite: 14,26 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 3 Lotsen: 12 25 M SWATH@A&amp;R "PERSEUS" Extrem nützlich Seit Ende 1990er Jahre launcht A&amp;R regelmäßig SWATH-Schiffe, Werft erforscht, verändert verbessert. Sie zeichnen minimale Widerstandswerte maximaler Seetüchtigkeit extrem vielseitigen Anwendungsmöglichkeiten aus. Vorteile, SWATH Gebrauchsfahrzeuge Lotsentender, Lotsenstationsschiffe Windparktender profitieren. Parallel entwickelte Marineschiffbau Minensuch-, Wach- Patrouillenbooten. Eine Erfolgsgeschichte, Ende erzählt ist. 25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender Baunummer: 6470 Baujahr: 2006 Länge: 25,65 Breite: 14,26 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 3 Lotsen: 12 50 M SWATH@A&amp;R "HANSE" ex. "ELBE" 50 SWATH@A&amp;R Stationsschiff Baunummer: 6429 Baujahr: 2000 Länge: 49,90 Breite: 22,55 Tiefgang: 5,90 Geschwindigkeit: 14,0 kn Crew: 20 Lotsen: 40 25 M SWATH@A&amp;R "DUHNEN" 25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender Baunummer: 6428 Baujahr: 1999 Länge: 25,65 Breite: 14,26 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2 Lotsen: 8 25 M SWATH@A&amp;R "DÖSE" Details Prototyp Schiffstyps, Einsatz 15 Jahren. Insgesamt 130.000 Lotsenoperationen absolviert (plannend collisions sea)! 25 M SWATH@A&amp;R Lotsentender Baunummer: 6427 Baujahr: 1999 Länge: 25,65 Breite: 14,26 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2 Lotsen: 8 SWATH@A&amp;R / SWASH@A&amp;R No JS 60 M SWATH@A&amp;R "WANDELAAR" 25 M SWATH@A&amp;R "WIELINGEN" MOB-Lift 25 M SWATH@A&amp;R "WESTDIEP" Wenden Rumpfes 25 M SWATH@A&amp;R "WESTERSCHELDE" Transport Rumpfes 60 M SWATH@A&amp;R "ELBE" Twin Strut geschlossener Außenhaut Sichere Bootsmanöver 3m siginifikanter Wellenhöhe Tochterboot "ELBE 1" 60 M SWATH@A&amp;R "WESER" 60 M SWATH@A&amp;R Eis Gebaut vorausgerüsteten Großsektionen 25 M SWATH@A&amp;R "GRODEN" 25 M SWATH@A&amp;R "WANGEROOG" 25 M SWATH@A&amp;R "BORKUM" 25 M SWATH@A&amp;R "CETUS" 25 M SWATH@A&amp;R "PERSEUS" 50 M SWATH@A&amp;R "HANSE" ex. "ELBE" 25 M SWATH@A&amp;R "DUHNEN" 25 M SWATH@A&amp;R "DÖSE" SWATH@A&amp;R / SWASH@A&amp;R Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Swash Explorer A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" SWASH@A&amp;R: XL-Fortschritt XS Häufig einfachsten Ideen besten. Ein hervorragendes Beispiel dafür bietet neueste Entwicklung Hause A&amp;R: Der SWASH@A&amp;R (Small Waterplane Area Single Hull). Statt torpedoförmigen Auftriebskörper – Erfolgsrezept SWATH@A&amp;R-Schiffe – genügt Neuentwicklung einziger, mittig Plattform Meter Wasseroberfläche platziert. Im zigarrenförmigen Single hull tube gesamte Antriebs- Systemtechnologie untergebracht. Zwei Outrigger rechts links unterhalb Plattform sichern klassengerechte Stabilität komfortable Seegängigkeit, SWATH@A&amp;R-Schiffe Beispiel Lotsenboote und Crew Transfer Vessel prädestiniert. Durch Konzept erstmals technisch möglich, kleinere Schiffe (unter 25 Meter) realisieren. Durch SWASH@A&amp;R Konzept erstmals möglich außenliegende senkrechte Außenhaut realisieren hervorragenden Seegangseigenschaften bewährten SWATH@A&amp;R Fahrzeuge beizubehalten. Damit erstmals möglich Schiffe geringem Freibord 1 M borden. Das SWASH Konzept anwendbar Schiffsgrößen. 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" Baunummer: 6496 Baujahr: 2014 Länge: 20,42 Breite: 12,16 Tiefgang: 3,10 Geschwindigkeit: 16,6 kn Crew: 2 Passagiere: 8 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" Lotsenversetzdienst No JS 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" - Einsatzgebiet Elbe No JS 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" Lotsenversetzdienst 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" - Einsatzgebiet Elbe Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Hydrographic SV A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" SWATH@A&amp;R Hydrographisches Vermessungsschiff „JAKOB PREI”: Den Dingen Grund „Beweglich soweit möglich Tiefe loten; Risiken Bewegung möglich”. In Kürze ließe anspruchsvolle Aufgabenfeld „JAKOB PREI” beschreiben. Vom estländischen Tallin übernimmt 2012 gelaunchte Forschungsschiff verschiedenste hydrographische Aufgaben, wissenschaftliche Untersuchung Meeresgrundes. Dafür hervorragenden Seegangseigenschaften optimal geeignet. An Bord finden Forscher bequem Platz. Ebenso logistisches Highlight, modulares Container-System für Forschungsequipment. Es erlaubt „containerweisen” Austausch Geräten Technologien kürzester Zeit. 25 M SWATH@A&amp;R Hydrographisches Vermessungsschiff Baunummer: 6494 Baujahr: 2012 Länge: 25,65 Breite: 13,00 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 20,0 kn Crew: 8 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" No JS 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" Details Fächerecholot Schallgeschwindigkeitssonde Zwei hydrografische Winden Sub-Bottom-Profiler Side Scan Sonar Unterbringungsmöglichkeit für 8 Crewmitglieder 20-Fuß-Container vorne Aufnahme verschiedener Funktionsmodule ­ 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Crew Transfer Vessels A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER" Unter extremen Bedingungen – Je höher See, desto höher Anforderungen Die Effektivität küstenfernen Windenergieanlagen hängt wesentlich Erreichbarkeit ab. Betriebsmannschaften müssen möglichst unabhängig Seegang Offshore-Plattformen übersetzen können, Wartung Versorgung sicher stellen. Ein Fall für SWATH@A&amp;R. 2008 launchte A&amp;R 25 Meter Crew Transfer Vessel „NATALIA BEKKER”; bahn- wellenbrechenden SWATH@A&amp;R-Technologie, zugeschnitten besonderen Anforderungen Offshore-Industrie. So dämpft spezieller Fender Bug ohnehin reduzierten Bewegungen Schiffs zusätzlich. Dadurch lässt Spezialschiff Starkwindphasen max. 4,5 hohen Wellen Transfer Offshore-Plattform zu. Mit Einsatz des Crew Transfer Vessels erhöht Unabhängigkeit Wetterlage Verfügbarkeit Monteur-Teams deutlich – und Produktivität Windparks. 25 M SWATH@A&amp;R Crew Transfer Vessel Baunummer: 6476 Baujahr: 2010 Länge: 26,40 Breite: 13,00 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 18,0 kn Crew: 2-3 Techniker: 12 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER" Die Ruhe Sturm Seefahrt unverzichtbar. Seegang schon. Das Leben Bord entspannter Rollen Schiffskörpers, Gesundheit, Wohlbefinden Komfort deutlich einschränkt. Eine zufrieden stellende Lösung Sicht. Erst A&amp;R schaffte SWATH@A&amp;R-Technologie, See (und Physik) ersehnte Ruhe Bord abzutrotzen 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER" Unter Extremen Bedingungen - 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER" Andocken Turm Boarden Seegang signifikanten Wellenhöhe 2,5 M (max. 4,5 M) 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER" No JS 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER" 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER" 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER" Unter Extremen Bedingungen - 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER" 25 M SWATH@A&amp;R "NATALIA BEKKER" Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Minenabwehr A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Türkische Marine Minenjagtboot M267 Türkische Marine Minenjagdboot M267 • 54 MHV-Minenjagtboot • Entwickelt Grundlage deutschen Minenabwehrboote SM 343 MJ 332 • Rumpf magnetisierbarem nichtrostendem Edelstahl • Geringe Unterwassersignatur • Bau-Nr. 6460, abgeliefert 2004 • TCG Alanya • Das Reihe 6 Schiffen, 5 Schiffe erbaut Istanbul Naval Shipyard Minenabwehr Türkei Minenabwehr Türkei Ansprengversuch Nachweis Schockfestigkeit No JS Türkische Marine Minenjagtboot M267 Minenabwehr Türkei Minenabwehr Türkei Ansprengversuch Nachweis Schockfestigkeit Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Patrol A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN 25 SWATH@A&amp;R "SKRUNDA" Bewaffnung Sonderausstattung Bewaffnung 2x Schweres Maschinengewehr 12,7 mm, optional  35mm Fernbedienbares Geschütz Einsatzmodul Sensorik 1 X-Band Radar optional: 1 Elektro-optischer Multisensor (Tageslicht/Infrarot-Kamera, Laserentfernungsmesser) Sonderausstattung Festes Fendersystem für schnelle Abläufe, Aufzug für Taucher/Rettung, Brandbekämpfungsmonitor, ISO-konformes 20-Fuß-Rahmen-Einsatzmodul optional, Geschützmodul, Minenabwehrmodul, Tauchermodul, Modul für hydrografische Vermessung, Umweltschutzmodul. 25 M SWATH@A&amp;R Patrouillenboot Baunummer: 6487 Baujahr: 2011 Länge: 25,65 Breite: 13,00 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 20,0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 25 SWATH@A&amp;R "CESIS" Cesis Das 2. Serienboot insgesamt 5. 25 M SWATH@A&amp;R Patrouillenboot Baunummer: 6488 Baujahr: 2012 Länge: 25,65 Breite: 13,00 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 20,0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 25 SWATH@A&amp;R "JELGAVA" 25 M SWATH@A&amp;R Patrouillenboot Baunummer: 6489 Baujahr: 2013 Länge: 25,65 Breite: 13,00 Tiefgang: 2,70 Geschwindigkeit: 20,0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 Geschützmodul Tauchereinsatzmodul Hydrographie / MCM Modul Feuerlöschmodul Ölabwehrmodul Sidescan Sonar Modul 66 Offshore Patrouillenboote Eignung Eigenschaften Bootes • für Offshore-Einsätze • leichte Bauweise • optimale Fahreigenschaften • Hybridantriebssystem für Langstrecken wirtschaftlicher Geschwindigkeit 66 Offshore Patrouillenboot Details Diese 66 Patrouillenboote für Bundesgrenzschutz (heute: Bundespolizei) 2002 2003 ältere Einheiten Nord- Ostsee abgelöst. Ein besonderes Augenmerk verbessertes Seegangs- optimiertes Manövrierverhalten Schiffe gerichtet. Die Schiffe zeichnen großen Aktionsradius aus. Dieser durch einen Hybridantrieb, bestehend Dieselmotor für hohe Fahrstufen Elektromotor, Bordnetz gespeist wird, erzielt. Dadurch überwiegend genutzten Geschwindigkeitsbereich 12 Knoten wirtschaftlicher, diesel-elektrischer Betrieb möglich. Patrouillenboot Bad Bramstedt Bau Nr.: 6457 BJ 2002 Bayreuth Bau Nr.: 6458 BJ 2003 Eschwege Bau Nr.: 6459 BJ 2003 Länge: 65,90 Breite: 10,60 Tiefgang: 3,60 Tempo: 21,5 kn Besonderheiten Antrieb: Hybrid Antrieb (Diesel/ elektrisch) Besatzung: 24 Crew 25 SWATH@A&amp;R "SKRUNDA" 25 SWATH@A&amp;R "CESIS" 25 SWATH@A&amp;R "JELGAVA" Geschützmodul Tauchereinsatzmodul Hydrographie / MCM Modul Feuerlöschmodul Ölabwehrmodul Sidescan Sonar Modul 66 Offshore Patrouillenboote 66 Offshore Patrouillenboot Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Historische Marineschiffe A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Minensuchboot SM 343 Schnelles Minensuchboot Klasse 343 "Passau" Boot Nr.8 Bau Nr.:6418 BJ1990 Minensuchboot "Hameln"-Klasse (343) Länge: 54,4 Breite: 9,20 Tiefgang: 2,50 Leistung: 4.480 kw Geschwindigkeit: ca 18kn Bewaffnung 2 40mm Bofors Flak L/70Mod.58 2 Fliegerfaust 2 (Stinger) Minenräumausstattung Minenlegeausstattung (60Minen) Kiel Länge: 54,4 Breite: 9,20 Tiefgang: 2,60 Leistung: 4.080 kw Geschwindigkeit: ca 18kn Bewaffnung 1x27mm 2x Fliegerfaust 2 (Stinger) Minenlegeausstattung Saudi-arabische Küstenwache – 26m-Patrouillenboot Aljubail Salwa Bau Nr.:6403 BJ1987 Türkische Küstenwache – 33m-Patrouillenboot Bau Nr.:6370 BJ1977 Schnelles Minensuchboot "Schütze" Typschiff Typschiff, insgesamt 30 Einheiten, 20 A&amp;R, Exportvariante "Aratu"-Klasse für Brasilien. Minensuchboot "Aratu" Brasil. Marine Bau Nr.:6335 BJ1971 Prototyp Binnenminensuchboot Klasse 790 "Holnis" Historische Marineschiffe Historische Marineschiffe A&amp;R 100 Jahren Partner deutschen diverser ausländischer Marinen. Schwerpunkt Neubau Marineschiffen Minenabwehr (mehr 360 Einheiten entworfen gebaut). Die Werft Recht erfahrenste deutsche Werft Gebiet betrachtet werden. Weiterhin liefert A&amp;R Patrouillenboote, OPV, Hilfsschiffe Komponenten für U-Boote. Regelmäßig Minenjagdboote, Schnellboote U-Boote instandgesetzt gewartet. Patrouillenboot "Nigeria" Bau Nr.:6365 BJ1975 Minensuchboot SM 343 Schnelles Minensuchboot Klasse 343 "Passau" Minensuchboot "Hameln"-Klasse (343) Saudi-arabische Küstenwache – 26m-Patrouillenboot Türkische Küstenwache – 33m-Patrouillenboot Schnelles Minensuchboot "Schütze" Minensuchboot "Aratu" Prototyp Binnenminensuchboot Klasse 790 "Holnis" Historische Marineschiffe Patrouillenboot "Nigeria" Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Projekte A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN INFINITY INFINITY Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Yachten A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN A&amp;R Yachten - Titan, Elandess, Silver Cloud, Eminence, Lady Sheridan, Aviva, Bravado, Zenobia, Alithia,Hetairos, Emotion motion Ob klassische Segelyacht, 100 Meter-Motoryacht SWATH: Seit über 100 Jahren nimmt A&amp;R Kurs perfekte Schiff. Nicht Eigner, Experten Yachtfreunde Ansicht, Werft große Ziel erreicht. Getrieben persönlichem Engagement akribischer Detailarbeit entstehen persönlichen Miteinander Werft Auftraggeber Schiffe, Wünschen Erfordernissen Meeres gleichermaßen entsprechen. Eine Mischung Effizienz Emotion, A&amp;R-Yachten Zeit überdauern – voraus sind. Titan TITAN DER MEERE Die beeindruckenden Freizeit- Unterhaltungseinrichtungen Titan idealen Charter-Yacht für kurzweilige gemeinsame Stunden Freunden Familie. Dieser Verdränger verfügt über Zero-Speed-Stabilisatoren, sowohl Anker rauer See für erhöhten Komfort Bord sorgen. Die Titan erreicht Höchstgeschwindigkeit 16,5 Knoten. Elandess ELANDESS Groß, schlank natürlichen Eleganz Vitalität Elandess einzigartiges Design. Es klassischen modernen Stil geprägt gleichzeitig unverwechselbar. Das raffinierte Exterior-Design Don Starkey lässt geräumige 60-Meter-Yacht Winkel täuschend schlank erscheinen. Egal Perspektive Elandess anschaut, atemberaubend: Die perfekte Kombination Natur Technik. Bannenberg &amp; Rowell entwarf unverwechselbares modernes Interieur, Minimalismus verirren. Vielmehr Abkehr konventionellen Innenarchitektur. So Elemente 60er 70er Jahre eingesetzt gelegentlich esoterischen Farben Möbel vermischt. Hinsichtlich Extras läßt Elandess Wünsche offen: Zwei große, schicke Tender Auswahl Wasser-Spielzeug. Elandess einfach Hinsicht brillant. Silver Cloud SILVER CLOUD Im Jahr 2009 erblickte neuer Yacht-Typ zunächst erstaunte maritime Welt. Das Erstaunen wich schnell uneingeschränkter Begeisterung, SWATH-Yacht bisherige Seh- Seegewohnheiten radikal Kopf stellte; Formgebung, ungewöhnlichen Optik, riesigen Fensterfläche Frontschott, Blick Fahrtrichtung erlaubt. Vor fasziniert Weniger unerwünschter Bewegung, gekoppelt Mehr Möglichkeiten. Sowohl Chillen Sport erhalten SWATH-Yacht wesentlich höheren Stellenwert. Ob Tiefseetauchen, Hochseefischen, Einsatz großer Tender, Sportflugzeuge Hubschrauber Cruisen unruhigen Gewässern: Eine SWATH-Yacht bietet für Aktivitäten ideale Voraussetzungen. Nie zuvor ließ Yachtleben abwechslungsreich gestalten. Eminence EMINENCE – IM ZEICHEN DES WALS Eminence, jüngsten bislang größten Erzeugnisse Hause A&amp;R: Mit 78,40 m  Länge 12,40 Breite verfügt Yacht über üppiges Raumangebot; wirkt gekonntes Exterior Design geradezu schlank, Perspektiven stylish elegant. Krönung Mast Form Walflosse – handwerkliches planerisches Kunststück. Das Interior entspricht Platzangebot: Reichhaltig, großzügig, ungewöhnlich, Gästen entgegen dürfte hohe Reisekomfort. Ein ausgezeichnetes Seeverhalten effizientes Stabilisierungssystem sorgen für äußerst angenehmes Reisen; Anker rollt Schiff Geringsten. So maximales Yachterlebnis garantiert. Motoryacht Bau Nr.: 6478 BJ 2008 Länge: 78,43 Breite: 12,40 Tiefgang: 3,30 Antrieb: 2x Cat 1492 kw Designer Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design Lady Sheridan Aviva AVIVA – MESSERSCHARF Was das? Eine 68m Yacht Platzangebot 80m Yacht, die obendrein wesentlich komfortabler sanfter übers Meer gleitet, als eine vergleichbare 70m? Kein Scherz, mittlerweile schöne Realität: die Aviva. Ihr Geheimnis: Bug. Senkrecht Messers Schneide ragt er aus Wasser. Das bringt Aufmerksamkeit eine extrem lange Wasserlinie, zudem hervorragende Fahreigenschaften enormen Raumgewinn. Auch im Interior Ungewöhnliches Schritt Tritt, Kunst, Abwechslung, Material- und Farbenvielfalt. Trotz (oder wegen) extravaganten Designs die Aviva ein Riesenerfolg, Flut Anfragen belegt - Nominierung für die „World Superyacht Awards 2008” Venedig. Aviva Bravado BRAVADO – KLASSISCHE ELEGANZ Eine Woche früher vereinbart Bravado fertig gestellt, Eigner die Reise Olympischen Spielen Athen 2004 ermöglichen. Auf Kosten der Qualität Wettkampf Zeit zweifellos gegangen. 44,90 pure Eleganz, klare Konturen harmonische Linienführung präsentieren in einer ausgewogenen Mischung Dezenz geschmackvoller Akzentuierung. Vier Decks großzügige Innenräume bieten Gästen höchst komfortablen Aufenthalt Geschmack Kunstverstand gestalteten Räumen. Wie A&amp;R-Yachten seit langem üblich, legte Werft größten Wert Geräuschreduktion vollendete Fahreigenschaften gemessen weltweit höchsten Standards, für ungetrübtes Vergnügen Bord. Zenobia ZENOBIA – MAJESTÄTISCH Ausstrahlung, Performance pure Eleganz Linie – keineswegs übertrieben, Yacht Königin benennen. Ein Urteil, Blick schwungvollen, teilweise sogar gewagten Linienführung verdankt. Außergewöhnliche Seitendecks, beachtlich große Sonnendeck, offene Achterdeck: überall beweist Zenobia – einst sagenumwobene Herrscherin alten Ägypten, 57,30 Megayacht – bestem Sinne Majestät: äußerlich stolz gradlinig, Inneren vielfältig, kreativ wertvoll. Alberto Pinto, seit Jahr- Ikone Impulsgeber Einrichtungsdesign, Charakteristika meisterlich herausgearbeitet; mal opulent, mal minimalistisch, mal streng, mal verspielt. Eine Freude Spektakulären, schwimmenden weißen Wunschtraum innen außen echte Noblesse verleiht. Alithia ALITHIA – DIE WELTREISENDE Ein Schiff, Träumen Flügel verleiht, Segel. Auf zweijährigen Weltreise 40m Sloop Eigner, Familie Crew schwimmender Lebensmittelpunkt; funktional gemütlich, geräumig überschaubar, schön schnell. Alithia Vielseitigkeit sorgsam detailgenau konzipiert. Sie vereint Charme traditionellen Seglers, Rasanz einer Performance-Yacht Vorzüge neuester Technik für Navigation, Kommunikation und Sicherheit. Mit innovativen Rumpf starkem, leichtem Alustar-Aluminium und extrem langen Wasserlinie segelt durch, über Wasser,mit einer Geschwindigkeit 17 kn. In Situation kontrolliert, ausbalanciert und leicht steuern, gelang Überquerung Atlantiks rekordverdächtigen 10 Tagen. Wahres Vergnügen Programm – Alithia griechisch bedeutet „Wahrheit”. Hetairos HETAIROS – DIE LETZTE IHRER ART „Jedes Paneel, Kurve, Struktur, Farbe Oberflächenverarbeitung sorgfältig erwogen, geprüft, modifiziert gebaut”, beschreibt David Barker, Künstler Chronist Bau Hetairos, 38 Metern größte Mahagoniyacht Welt – wahrscheinlich letzte. Die handwerklichen Erfahrungen, Fähigkeiten Werkzeuge, Holzyacht bauen, Jahre 1991,dem Zeitpunkt Beauftragung, außer A&amp;R Werft bieten.Trotzdem bedeutete Bau einmalige Herausforderung. Allein Bau Rumpfes 70 mm dickem, schichtweise verleimtem Mahagoni stellte höchste Ansprüche. Aber abgesehen handwerklichen technischen Hürden: Als Hetairos vereinbart 662 Tagen vollendet ist, sehen Beteiligten Segelschiff mehr: Ein Gesamtkunstwerk. A&amp;R Yachten - Titan, Elandess, Silver Cloud, Eminence, Lady Sheridan, Aviva, Bravado, Zenobia, Alithia,Hetairos, Titan Elandess Silver Cloud Eminence Lady Sheridan Aviva Aviva Bravado Zenobia Alithia Hetairos Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Neue Yachten A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Kibo Die Motoryacht Kibo Die Motoryacht KIBO (Projekt 6497), Baujahr 2014, massiver 82-Meter-Verdränger, führenden deutschen Schiffs- Yachtwerft Abeking &amp; Rasmussen gebaut wurde. Die Megayacht KIBO Vorgaben hauseigenen Schiffsbauteams entwickelt. Innen- Außendesign stammten Feder renommierten Terence Disdale Design-Studio. Motoryacht Bau Nr.: 6497 BJ 2014 Länge: 81,20 Breite: 12,60 Tiefgang: 3,35 Antrieb: 2x Cat 1495 kw Designer Exterior: Terence Disdale Design Interior: Terence Disdale Design Secret DAS NEUE FLAGGSCHIFF VON ABEKING &amp; RASMUSSEN Mit 82,3m längste Yacht, Werft gebaut hat. SECRET besticht zeitlose Erscheinung, Hinsicht brillant ist. Die sportlichen, unverwechselbar schlanken Kurven Linien Exteriors stammen Feder australischen Designers Sam Sorgiovanni. Jim Harris, langjährige Designer Eigner, entwarf atemberaubend elegante moderne Inneneinrichtung. Das Ergebnis beeindruckende Motoryacht, phänomenales Meisterwerk ist. Motoryacht Bau Nr.: 6493 BJ 2013 Länge: 82,48 Breite: 12,40 Tiefgang: 3,45 Antrieb: 2x Cat 1495 kw Designer Exterior: Sam Sorgiovanni Designs Interior: Jim Harris Design No JS Amaryllis Amaryllis AMARYLLIS strahlt zeitloser Eleganz, atemberaubenden Details Art Nouveau, beruhigend, stimmigen Kompositionen Art Deco Belle Époque. Bildschön, sinnlich farblich fein abgestimmt, zeigt Schiff, Eigenschaften florales Vorbild mitbringt. Die 78-Meter-Yacht, Interieur Design Außenlinien Reymond Langton Designs stammt, wirkt ausfallenden Bug feinen Linien sportlich, sinnlich weiblich. Innen außen 2011 Wasser gelassene Yacht Harmonie ausgelegt. Die Vor- liebe Eigners für genannten Epochen, spiegelt exquisiten Interieur wider, maßgeschneiderte Lösungen letzte Detail abgestimmt sind. Motoryacht Bau Nr.: 6492 BJ 2011 Länge: 78,43 Breite: 12,40 Tiefgang: 3,30 Antrieb: 2x Cat 1492 kw Designer Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design Excellence V EXCELLENCE V - WENIGER IST DAS NEUE MEHR Die Excellence V „nur” 60-Meter lang, Verzicht, Kalkül: Häfen anlaufen, verfügt beachtliche Breite 12,8 Metern zusätzliches Deck über 50% Einrichtungsvolumen bekannten 60-Meter-Yachten A&amp;R. Somit bietet Platz für Reihe Besonderheiten. Für Außen- design Gestaltung Innenräume zeichnen Reymond Langton Design (RLD) verantwortlich. Sie 14 Gäste 20 Besatzungsmitglieder aufnehmen. RLD kreierte modernes, zeitgemäßes Inneres Besonderheiten Rechnung trägt, erfahrene Eigner bevorzugt. Die Yacht zeichnet modernste Technik Komfort aus, geschlossenen Bugbereich, Privatsphäre Eigners garantiert, mehrere Öffnungen Rumpf, leichten Zugang See bieten, Kino, Fahrstuhl vieles mehr. Motoryacht Bau Nr.: 6486 BJ 2012 Länge: 60,00 Breite: 12,80 Tiefgang: 3,40 Antrieb: 2x Cat 1495 kw Designer Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design Kaiser DIE KAISER: DAS BESTE VON GESTERN UND MORGEN Kann Yacht zeitgemäß sein, konzeptionell spürbarer Leidenschaft Vergangenheit bezieht? Eindeutig ja. Den Beweis dafür lieferten A&amp;R Jahr 2011 Launch 60-Meter-Yacht „Kaiser”. Wie Name anklingen lässt, Eigner Tradition, deutsche Tradition, genauer gesagt. Dieser speziellen Annäherung Designer Bannenberg &amp; Rowell (interior) Donald Starkey (exterior) kreative Weise gerecht geworden. Trotz unterschiedlichster Stilelemente Inspirationsquellen – Art deco, Bauhaus Klassizismus Zitaten Welt Militaria – harmonisches, durchweg einladendes Interior Design entstanden. Verbindendes Element offensichtlich kompromisslose Qualität Ausführung; Merkmal, Exterior beeindruckenderen Präsenz verhilft. Der hohe technische Anspruch zeigt sowohl Anmutung Details – Beispiel flexiblen Transportsystem, Tender während Fahrt aussetzen aufnehmen lassen. Motoryacht Bau Nr.: 6482 BJ 2011 Länge: 60,00 Breite: 10,70 Tiefgang: 3,50 Antrieb: 2x Cat 1400 kw Designer Exterior: D. Starkey Designs Interior: Bannenberg Rowell Design Kibo Secret Amaryllis Excellence V Kaiser Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Facilities A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN facilities build smart Der Yachtbau Bereich, Größe zählt – emotional physikalisch. Schiffe komfortabler, technikorientierter raffinierter, größer. Ein Trend, A&amp;R eindrucksvoll dimensionierten Neubauten entgegen kommt. So letzter Zeit fünf moderne Fertigungshallen, Hafenbecken, Syncrolift diverse Werkstätten Verarbeitung Holz, Stahl Aluminium entstanden. In Lemwerder können Yachten Länge 125 Meter gelauncht werden. Eine deutliche Erweiterung Möglichkeiten, für Werft; für Interessenten, A&amp;R bislang paar Meter Glück fehlten … Großes Leicht erreichen Vegesack-Lemwerder, Unternehmensstandort Werftgründung Jahr 1907. Direkt Weser, Meer, schön dörflich, großstädtischer Anbindung: über Airport Bremen, Autobahnen A1 Richtung Hamburg, A27 Richtung Bremen beste Bahnverbindungen schnellsten Ort Wunsch schnell weg. Es könnte sein, Erleben Werft frische norddeutsche Landschaft Wasser Grün längeren Aufenthalt bewegt … Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: A&amp;R Today / Shipyard A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN A&amp;R Today &amp; Shipyard Swath Service / Support trade show People Jobs &amp; career Facilities Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Service/Support A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Press Gallery Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Family Buisness A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Henry Rasmussen A true family concern The owner-managed A&amp;R shipyard has been the market and on the seas for over 100 years. Despite numerous changes, the head of the company has remained relatively constant, only just having entered the third generation. Succeeding Henry Rasmussen, Hermann H. Schaedla (1934-2011) at the helm of the boatyard for more than fifty years. Today, his son, Hans Schaedla, ensures the development and success of the company. Such continuity and stability are rare increasingly dynamic sector such as yachting, and this has certainly gone some way to ensuring the success of A&amp;R. Henry Rasmussen Rasmussen Abeking A true family concern The owner-managed A&amp;R shipyard has been the market and on the seas for over 100 years. Despite numerous changes, the head of the company has remained relatively constant, only just having entered the third generation. Succeeding Henry Rasmussen, Hermann H. Schaedla (1934-2011) at the helm of the boatyard for more than fifty years. Today, his son, Hans Schaedla, ensures the development and success of the company. Such continuity and stability are rare increasingly dynamic sector such as yachting, and this has certainly gone some way to ensuring the success of A&amp;R. Hermann Schaedla A true family concern The owner-managed A&amp;R shipyard has been the market and on the seas for over 100 years. Despite numerous changes, the head of the company has remained relatively constant, only just having entered the third generation. Succeeding Henry Rasmussen, Hermann H. Schaedla (1934-2011) at the helm of the boatyard for more than fifty years. Today, his son, Hans Schaedla, ensures the development and success of the company. Such continuity and stability are rare increasingly dynamic sector such as yachting, and this has certainly gone some way to ensuring the success of A&amp;R. Hans Schaedla A true family concern The owner-managed A&amp;R shipyard has been the market and on the seas for over 100 years. Despite numerous changes, the head of the company has remained relatively constant, only just having entered the third generation. Succeeding Henry Rasmussen, Hermann H. Schaedla (1934-2011) at the helm of the boatyard for more than fifty years. Today, his son, Hans Schaedla, ensures the development and success of the company. Such continuity and stability are rare increasingly dynamic sector such as yachting, and this has certainly gone some way to ensuring the success of A&amp;R. Henry Rasmussen Henry Rasmussen Rasmussen Abeking Hermann Schaedla Hans Schaedla Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: History A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN 1907 1925 1932 1937 1951 1963 1973 1983 1988 1993 1995 2000 Henry Rasmussen &amp; Georg Abeking Henry Rasmussen and Georg Abeking found the shipyard Lemwerder The 12. Henry Rasmussen's successful design becomes huge hit the USA. A&amp;R develops R2, the first minesweeper. 250 follow. Pimm. Great successes all the international regattas boost sales to all over the world. Sheila. The first of 99 consecutively built Concordias, all of which are still under canvas today. Germania VI. The first sailing yacht with welded aluminium hull is the star of the German regatta scene and winner of the Travemünder Woche. Kalamoun. A milestone fast motor yachts – at 46 knots (!) the fastest diesel motor yacht the world. Aquarius. After complete refit, this proud three-master once again offers 61 metres of pure luxury for life under wind. SM 343/MJ 332. The development of anti-magnetic steel heralded new era naval shipbuilding Hetairos. This 42 metre sloop is generally regarded as the last mahogany mega yacht. She combines uniquely classic lines, high-tech and pure luxury. Six displacement yachts of over 50 metres under construction. Elbe. Biggest European SWATH working successfully the German Bight Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: prototyp A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN 65m SWATH–Yacht New worlds, old values Discovering new worlds without forgetting old values, by researching new ways of dealing with new challenges and, turn, developing new qualities. The future of A&amp;R is driven by this very motto, which allows us to deepen our well-founded approach, thinking around established solutions without fear of entering new waters. As result, A&amp;R continue launching ships with short time to market, and our pioneering designs long serve as guiding lights the marketplace. Anything less would be too little. Yacht Renderings New worlds, old values Discovering new worlds without forgetting old values, by researching new ways of dealing with new challenges and, turn, developing new qualities. The future of A&amp;R is driven by this very motto, which allows us to deepen our well-founded approach, thinking around established solutions without fear of entering new waters. As result, A&amp;R continue launching ships with short time to market, and our pioneering designs long serve as guiding lights the marketplace. Anything less would be too little. Nemo-room New worlds, old values Discovering new worlds without forgetting old values, by researching new ways of dealing with new challenges and, turn, developing new qualities. The future of A&amp;R is driven by this very motto, which allows us to deepen our well-founded approach, thinking around established solutions without fear of entering new waters. As result, A&amp;R continue launching ships with short time to market, and our pioneering designs long serve as guiding lights the marketplace. Anything less would be too little. 65m SWATH–Yacht Yacht Renderings Nemo-room Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Refit gallery A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Swath Pilot Vessels A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Details In most important Harbours German Bight SWATH@A&amp;R Pilot Vessels are use. 60 SWATH@A&amp;R "WANDELAAR" Since introduction of SWATH@A&amp;R technology 2013, Belgian pilots reduced downtime due to bad weather conditions for pilot operation to 24 hrs per year. 60 SWATH@A&amp;R Pilot Station Vessel Yard-No.: 6474 Year Built: 2012 Length: 60.40 Beam: 24.60 Draught: 6.00 Speed: 13.0 kn Crew: 30 Pilots: 34 25 SWATH@A&amp;R "WIELINGEN" 25 M SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL Yard-No.: 6472 Year Built: 2011 Length: 25.65 Beam: 14.26 Draught: 2.70 Speed: 18.5 kn Crew: 3 Pilots: 8 MOB-Lift Details All 25 pilot vessels are equipped with two rescue lifts order to pick up over board within shortest time and laying position. MOB = Man Over Board 25 SWATH@A&amp;R "WESTDIEP" 25 M SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL Yard-No.: 6471 Year Built: 2011 Length: 25.65 Beam: 14.26 Draught: 2.70 Speed: 18.5 kn Crew: 3 Pilots: 8 Turning of Hull 25 SWATH@A&amp;R "WESTERSCHELDE" 25 SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL Yard-No.: 6473 Year Built: 2011 Length: 25.65 Beam: 14.26 Draught: 2.70 Speed: 18.5 kn Crew: 3 Pilots: 8 Transport of Hull on Cradle 60 SWATH@A&amp;R "ELBE" 60 SWATH@A&amp;R PILOT STATION VESSEL Yard-No.: 6484 Year Built: 2010 Length: 60.40 Beam: 24.60 Draught: 6.00 Speed: 13.0 kn Crew: 34 Pilots: 50 Twin strut configuartion combined with closed outside shell Safe boat launching up to 3m sign wave hight Daughter Craft "ELBE 1" 60 SWATH@A&amp;R "WESER" 60 SWATH@A&amp;R PILOT STATION VESSEL Yard-No.: 6485 Year Built: 2010 Length: 60.40 Beam: 24.60 Draught: 6.00 Speed: 13.0 kn Crew: 34 Pilots: 50 60 SWATH@A&amp;R Ice Details Due to the small waterplane area only 1/4 of the ice has to be broken compared to monohull. Built with pre-outfitted Hull Sections 25 SWATH@A&amp;R "GRODEN" Details The fifth tender is for the German pilots' operational area "Elbe" 25 SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL Yard-No.: 6495 Year Built: 2011 Length: 25.65 Beam: 14.26 Draught: 2.70 Speed: 18.0 kn Crew: 2 Pilots: 8 25 SWATH@A&amp;R "WANGEROOG" 25 SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL Yard-No.: 6468 Year Built: 2004 Length: 25.65 Beam: 14.26 Draught: 2.70 Speed: 18.0 kn Crew: 2 Pilots: 8 25 SWATH@A&amp;R "BORKUM" 25 SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL Yard-No.: 6467 Year Built: 2004 Length: 25.65 Beam: 14.26 Draught: 2.70 Speed: 18.0 kn Crew: 2 Pilots: 8 25 SWATH@A&amp;R "CETUS" 25 SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL Yard-No.: 6469 Year Built: 2005 Length: 25.65 Beam: 14.26 Draught: 2.70 Speed: 18.0 kn Crew: 3 Pilots: 12 25 SWATH@A&amp;R "PERSEUS" Extremely useful Since the 1990s, A&amp;R has launched series of SWATH ships, representing ongoing process of research, advancement and optimisation. All vessels exhibit minimal resistance and maximum sea worthiness, and can be used extremely diverse range of ways. These are benefits that can be exploited by SWATH utility vessels, such as pilot tenders, pilot station ships and wind farm tenders. Alongside these vessels, A&amp;R have developed ships for the navy, including minesweepers and surveillance/patrol boats. This is just the first chapter of success story which there is still lot left to be written... 25 SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL Yard-No.: 6470 Year Built: 2006 Length: 25.65 Beam: 14.26 Draught: 2.70 Speed: 18.0 kn Crew: 3 Pilots: 12 50 SWATH@A&amp;R "HANSE" EX. "ELBE" 50 SWATH@A&amp;R PILOT STATION VESSEL Yard-No.: 6429 Year Built: 2000 Length: 49.90 Beam: 22.55 Draught: 5.90 Speed: 14.0 kn Crew: 20 Pilots: 40 25 SWATH@A&amp;R "DUHNEN" 25 SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL Yard-No.: 6428 Year Built: 1999 Length: 25.65 Beam: 14.26 Draught: 2.70 Speed: 18.0 kn Crew: 2 Pilots: 8 25 SWATH@A&amp;R "DÖSE" Details This is the Prototype of this type of vessels operation since 15 years. In total this vessel has made 130.000 pilot operations ( plannend collisions sea)! 25 SWATH@A&amp;R PILOT VESSEL Yard-No.: 6427 Year Built: 1999 Length: 25.65 Beam: 14.26 Draught: 2.70 Speed: 18.0 kn Crew: 2 Pilots: 8 SWASH@A&amp;R/SWATH@A&amp;R No JS 60 SWATH@A&amp;R "WANDELAAR" 25 SWATH@A&amp;R "WIELINGEN" MOB-Lift 25 SWATH@A&amp;R "WESTDIEP" Turning of Hull 25 SWATH@A&amp;R "WESTERSCHELDE" Transport of Hull on Cradle 60 SWATH@A&amp;R "ELBE" Twin strut configuartion combined with closed outside shell Safe boat launching up to 3m sign wave hight Daughter Craft "ELBE 1" 60 SWATH@A&amp;R "WESER" 60 SWATH@A&amp;R Ice Built with pre-outfitted Hull Sections 25 SWATH@A&amp;R "GRODEN" 25 SWATH@A&amp;R "WANGEROOG" 25 SWATH@A&amp;R "BORKUM" 25 SWATH@A&amp;R "CETUS" 25 SWATH@A&amp;R "PERSEUS" 50 SWATH@A&amp;R "HANSE" EX. "ELBE" 25 SWATH@A&amp;R "DUHNEN" 25 SWATH@A&amp;R "DÖSE" SWASH@A&amp;R/SWATH@A&amp;R Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: SWASH Explorer A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" 20 M SWASH@A&amp;R: XL-progress XS The simplest ideas are often the best. An excellent example of this is the latest development by A&amp;R: the SWASH (small waterplane area single hull). Instead of two torpedo-shaped buoyant hulls - the success behind SWATH ships - this new development relies on single hull, positioned centrally under the platform, three metres below the surface of the sea.  The entire engine and system technology is housed the cigar-shaped single hull tube. Two outriggers on port and starboard side below the platform ensure stability and comfortable passage at sea, which predestines the use of SWATH ships as pilot boats and wind farm tenders. The new concept has now made it technically possible to create smaller ships (less than 25 metres) for the first time. The similarity between SWATH and SWASH can be compared to SUV and motorbike: although the latter is fast, it is more flexible and easier to handle.  These are ideal solutions wherever maximum mobility and stability is needed tight space. 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" Yard-No.: 6496 Year Built: 2014 Length: 20.42 Beam: 12.16 Draught: 3.10 Speed: 16.6 kn Crew: 2 Passengers: 8 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" No JS 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" - Operational Area 'Elbe' No JS 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" 20 M SWASH@A&amp;R "EXPLORER" - Operational Area 'Elbe' Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Hydrographic SV A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" "JAKOB PREI" SWATH@A&amp;R Hydrographic Survey Vessel: getting to the bottom of the matter "Moving around and sounding as deep as possible, while minimising risks and motion” sums up the demands placed on the JAKOB PREI. Launched 2012, the research vessel sets out from its home port of Tallinn, Estonia, to carry out wide range of hydrographic functions, including the scientific exploration of the sea bed.  The boat can comfortably take up to eight researchers including crew. It is equipped with modular container system for research equipment – blessing logistical terms. This allows devices and technical equipment to be exchanged using container system. 25 M SWATH@A&amp;R Hydrographic Survey Vessel Yard-No.: 6494 Year Built: 2012 Length: 25.65 Beam: 13.00 Draught: 2.70 Speed: 20.0 kn Crew: 8 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" No JS 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" Details Multibeam Echosounder Sound Velocity Probe Two Hydrographic Winches Sub-Bottom Profiler Side Scan Sonar Accomodation for 8crew 20 foot container models front for different functional modules ­ 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" 25 M SWATH@A&amp;R "JAKOB PREI" Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Windparktender A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER" The heavier the sea, the greater the challenges The effectiveness of offshore wind farms is significantly linked to their accessibility. Operations teams must be able to reach the offshore platforms regardless of the state of the sea, that they can carry out servicing and maintenance. This is where SWATH comes in! The 25-metre wind farm tender, Natalie Bekker, launched 2008. A special fender on the bow  allows the special ship to transfer people to the offshore platform even strong winds and with waves up to max. 4.5m. The wind farm tender allows the assembly team to be significantly less dependent on weather conditions, increasing their availability and, turn, the efficiency of the wind farm. 25 M SWATH@A&amp;R Crew Transfer Vessel Yard-No.: 6476 Year Built: 2010 Length: 26.40 Beam: 13.00 Draught: 2.70 Speed: 18.0 kn Crew: 2-3 Tecnicians: 12 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER" Calm – even storm Seafaring is indispensable. Swell is not. Life on board can be much more enjoyable when the boat isn't rolling, which significantly affects passengers' health, enjoyment and comfort. A satisfactory solution long time coming, until A&amp;R, pioneers the field, managed to overrule the sea (and physics) with SWATH technology and create long sought-after calm on board. 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER" In extreme conditions – 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER" Boarding Boarding up to significant wave height of 2.5 metres (max. 4.5 metres) 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER" No JS 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER" 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER" 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER" In extreme conditions – 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER" 25 M SWATH@A&amp;R CTV "NATALIA BEKKER" Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Mine countermeasures A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Turkish Navy - Minehunting Vessel • 54 MHV Mine hunting vessel • Developed based on german MCM vessels SM 343 and MJ 332 • Hull contructed from nonmagnetizale stainless steel • Low under water signature • Yard-No.: 6460, delivered 2004 • TCG Alanya • The first of series of 6 ships, of which 5 ships were built by Istanbul Naval Shipyard Turkish Navy - Minehunting Vessel Turkish Navy - Minehunting Vessel Shock Trials No JS Turkish Navy - Minehunting Vessel Turkish Navy - Minehunting Vessel Turkish Navy - Minehunting Vessel Shock Trials Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: patrol A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN 25 SWATH@A&amp;R "SKRUNDA" Armament and Sensors Armament 2xHeavy Machine Gun 12,7mm optional up to 1x35mm Remote Control Gun as Mission Module Sensors 1x X-band Radar optional: 1x Electro-Optical Multisensor (Daylight/IR Camera, Laser Range Finder) Special Equipment Fixed fendering for direct boarding, Divers/Rescue lift Firefighting Monitor ISO 20 ft framesize Mission Module such as optional gun model, MCM module, diver module, hydrographic survey module, enviromental protection module. 25 M SWATH@A&amp;R Patrol Boat Yard-No.: 6487 Year Built: 2011 Length: 25.65 Beam: 13.00 Draught: 2.70 Speed: 20.0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 25 SWATH@A&amp;R "CESIS" Cesis The second series production ship of total of 5. 2 Vessels built locally under licence by Riga Shipyard 25 SWATH@A&amp;R Patrol Boat Yard-No.: 6488 Year Built: 2012 Length: 25.65 Beam: 13.00 Draught: 2.70 Speed: 20.0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 25 SWATH@A&amp;R "JELGAVA" 25 M SWATH@A&amp;R Patrol Boat Yard-No.: 6489 Year Built: 2013 Length: 25.65 Beam: 13.00 Draught: 2.70 Speed: 20.0 kn Crew: 8 Mission Modul: 6 Gun Module Diving Module MCM / Hydrografic Module Fire Fighting Module Oil Spill Recovery Module Sidescan Sonar Modul 66 Offshore Patrol Vessel 66 Offshore Patrol Vessel Details These 66 metre patrol boats for the Federal Board Guard (now the “Bundespolizei", the Federal Police Force) replaced older units the North and Baltic Seas 2002 and 2003. Particular attention paid to improving the ships' behaviour at sea and optimising their manoeuvring behaviour. The ships are notable for having larger radius of action. This is achieved by means of hybrid drive consisting of diesel engine for high speeds and electric motor that is powered by the on-board system. As the ship is used predominantly at speeds of up to 12 knots, this ensures that its diesel-electric operation is highly economical. Patrol Boats Bad Bramstedt Yard No.: 6457 BJ 2002 Bayreuth Yard No.: 6458 BJ 2003 Eschwege Yard No.: 6459 BJ 2003 Length: 65,90 Beam: 10,60 draught: 3,60 speed: 21,5 kn specials engine: Hybrid Antrieb (Diesel/ elektrisch) crew: 24 Crew 25 SWATH@A&amp;R "SKRUNDA" 25 SWATH@A&amp;R "CESIS" 25 SWATH@A&amp;R "JELGAVA" Gun Module Diving Module MCM / Hydrografic Module Fire Fighting Module Oil Spill Recovery Module Sidescan Sonar Modul 66 Offshore Patrol Vessel 66 Offshore Patrol Vessel Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Projekte A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN INFINITY INFINITY Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: yachts A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN A&amp;R Yachten - Titan, Elandess, Silver Cloud, Eminence, Lady Sheridan, Aviva, Bravado, Zenobia, Alithia,Hetairos, Emotion motion Whether it is classic sailing yacht, 100-metre motor yacht or SWATH: for over 100 years, A&amp;R has always headed towards the perfect ship. Many owner, expert and yacht enthusiast believe that the shipyard has always achieved this aim, and continue to do so. Driven by personal commitment and meticulous attention to detail, the partnership between customer and boatyard results the creation of ships that correspond as much to the customer's needs as they do the demands of the sea. A blend of efficiency and emotion, which ensures that A&amp;R yachts stand the test of time – and are often ahead of their own times, too. Titan TITAN OF THE SEA Titan's impressive leisure and entertainment facilities make the ideal charter yacht for socialising and entertaining with family and friends. This custom displacement yacht features ‘at anchor stabilisers’ which work at zero speed, increasing onboard comfort at anchor and on rough waters. Titan is capable of 16.5 knots flat out. Elandess ELANDESS Tall, slender, and with natural elegance and vitality, Elandess is truly unique design, inspired by classical modern style and yet highly distinctive. Thanks to the ingenious exterior design by Don Starkey, this spacious 60-metre yacht looks deceptively light and streamlined from any angle. Whichever way you look at her, Elandess always take your breath away: she is the perfect combination of nature and technology. Bannenberg &amp; Rowell have designed distinctively modern interior without straying into minimalism. Instead, they have created departure from the conventional ideas of interior architecture. They have included elements from the 60s and 70s for good measure, and occasionally stirred them up with esoteric colours and furniture. With regard to the extras, Elandess leaves nothing to be desired: she boasts two large, smart tenders and selection of water toys. Elandess is simply brilliant every respect. Silver Cloud SILVER CLOUD In 2009, new kind of yacht introduced to the initially amazed maritime world. And their amazement soon turned into sheer, total delight, because the SWATH yacht radically turned everything anyone had ever seen and sailed before, completely on its head: the shape, the unusual appearance, and the vast window frontage that provides clear view of the way ahead. Above all, the "less" unwanted movement, combined with the "more" opportunities is tremendously fascinating. Both relaxing and sporting activities have greater significance on SWATH yacht. Whether deep-sea diving, high-sea fishing, the use of large tenders, sports planes and even helicopters, or cruising turbulent waters: SWATH yacht offers the perfect conditions for these and many other activities. Never before has the yachting life been varied. Eminence EMINENCE – UNDER THE SIGN OF THE WHALE Eminence is one of the newest and – to date – biggest successes under the name of A&amp;R: measuring 78.40 metres length and with beam of 12.40 metres, this yacht offers more than generous amount of space and yet, thanks to the skilful design of exterior, looks positively slender, truly stylish and elegant from every perspective. The mast the shape of whale's fin is crowning glory – masterpiece of craftsmanship and design. The interior corresponds to the abundance of space: extensive, generous and remarkable – all of which appeals as much to guests as the exceptional level of travelling comfort does. Her excellent behaviour at sea and highly efficient stabilising system provide for extremely pleasant cruising, and even at anchor there is absolutely no rolling whatsoever. All of which combine to guarantee the optimum yachting experience. Motoryacht Yard No.: 6478 BJ 2008 Länge: 78,43 Breite: 12,40 Tiefgang: 3,30 Antrieb: 2x Cat 1492 kw Designer Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design Lady Sheridan Aviva AVIVA – SHARP AS A KNIFE What's this? A 68 metre yacht with the space of 80m yacht, and one that furthermore glides over the water far more comfortably and gently than comparable 70 metre alternative ? No, it's not joke, but the lovely reality: the Aviva. Her secret: the bow, which rises up out of the water like the blade of knife. And apart from creating lot of attention, this produces extremely long waterline as well as excellent sailing performance and huge amount of extra space . Just as extraordinary on the inside as on the outside: lots of art, and tremendous variety of materials and colours. And yet despite (or perhaps because of) the luxurious design, Aviva has proven to be tremendous success, as has been confirmed by veritable flood of enquiries – and nomination for the "World Superyacht Awards 2008" Venice. Aviva Bravado BRAVADO – CLASSICAL ELEGANCE Bravado completed week earlier than agreed, which enabled owner to travel to the Olympic Games Athens 2004. This battle with time most certainly did not compromise the quality. 44.90 metres of pure elegance, clean contours and harmonious lines are presented balanced mix of subtlety and tasteful accentuation. Four decks and the spacious interior offer guests the maximum comfort on their stay the rooms decorated with taste and keen understanding of art. As has long been the case with A&amp;R yachts, the yard laid emphasis on noise reduction and the perfect sea performance to the world's highest standards for complete pleasure on board. Zenobia ZENOBIA – MAJESTIC Charisma, performance and pure elegance right down the line – it is by no means exaggeration to name yacht such as this one after queen. A decision that is due, at first sight, to invigorating, and occasionally even bold lines. Unconventional side decks, the astonishingly large sun deck, the open aft deck: Zenobia – once legendary ruler Ancient Egypt, and now 57.40 metre mega yacht – truly is majesty every sense: proud and straightforward on the outside; versatile, creative and valuable on the inside. Alberto Pinto, for decades icon and initiator interior design, has taken up these characteristics with skill and expertise; at times opulent, at times minimalistic, sometimes severe, sometimes playful. A delight the spectacular that gives this floating dream white true nobility, both inside and out. Alithia ALITHIA – THE WORLD TRAVELLER A ship that gives wings to your dreams – or perhaps that should be sails. On two-year round-the-world trip, this 40-metre sloop the floating centre of attention to the owner, his family and crew. Functional yet comfortable, spacious yet manageable, beautiful and very fast. Alithia designed very carefully down to the last detail to provide this versatility. She combines the charm of traditional sailboat, the speed of performance yacht and the advantages of state-of-the-art technology navigation, communication and safety. With innovative hull strong but light Alustar aluminium and extremely long waterline, she sails over the water rather than through it with top speed of up to 17 knots. With full control, well balanced and easy to manoeuvre at all times, she crossed the Atlantic record-breaking 10 days. True pleasure really is on the agenda here – „Alithia“ is the Greek word for „truth“. Hetairos HETAIROS – THE LAST OF HER KIND "Every panel, every curve, structure, colour and surface process were carefully considered, examined, modified and then built," is now David Barker, artist and chronicler, describes the construction of Hetairos, at 38 metres the largest mahogany yacht the world – and most probably the last. At the time of commissioning, 1991, no other yard apart from A&amp;R able to offer this level of experience craftsmanship, the skills and the tools to build wooden yacht of this kind. And yet the construction still unique challenge. The hull alone, consisting of 70 mm thick mahogany glued layer upon layer, placed the highest demands. But despite this and many other hurdles concerning craftsmanship and technology, when Hetairos completed as agreed after 662 days, all those involved saw much, much more than just sailing boat: they saw perfect work of art. A&amp;R Yachten - Titan, Elandess, Silver Cloud, Eminence, Lady Sheridan, Aviva, Bravado, Zenobia, Alithia,Hetairos, Titan Elandess Silver Cloud Eminence Lady Sheridan Aviva Aviva Bravado Zenobia Alithia Hetairos Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Neue Yachten A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Kibo HOPE OF SEA With launch 2014, motor yacht KIBO (Project 6497) is massive 82-metre displacement vessel, constructed by the leading German builder, Abeking &amp; Rasmussen. Mega yacht KIBO features naval architecture by the yard's in-house team and interior and exterior design have been created by talented Terence Disdale Design studio. Motoryacht Yard No.: 6497 BJ 2014 Length: 81,20 Beam: 12,60 Draught : 3,35 Main engine : 2x Cat 1495 kw Designer Exterior: Terence Disdale Design Interior: Terence Disdale Design Secret ABEKING &amp; RASMUSSEN'S  NEW FLAGSHIP At 82.3 metres, she is the longest yacht that the shipyard has ever built. SECRET appeals for timeless appearance that is simply brilliant every respect. The sporty, distinctive, slender curves and lines of exterior are the work of Australian designer Sam Sorgiovanni. Jim Harris, the owners' long-time designer, has created breathtakingly elegant, modern interior. The result is impressive motor yacht that is phenomenal masterpiece. Motoryacht Yard No.: 6493 BJ 2013 Length: 82,48 Beam : 12,40 Draught : 3,45 Main engine : 2x Cat 1495 kw Designer Exterior: Sam Sorgiovanni Designs Interior: Jim Harris Design No JS Amaryllis Amaryllis AMARYLLIS glows with timeless elegance, with breathtaking details Art Nouveau and calming, harmonious compositions of Art Deco and Belle Époque. Beautiful, sensuous and with fine-tuned colours, the ship clearly shares the same characteristics as floral counterpart. With long bow and fine lines, the 78-metre yacht – whose interior design and exterior lines are by Reymond Langton Designs – is sporty, sensuous and feminine. Both the interior and the exterior of this yacht, which launched 2011, blend perfect harmony. The owner's preference for the above epochs is clearly reflected the exquisite interior particular, where the customised solutions match down to the tiniest detail. Motoryacht Yard No.: 6492 BJ 2011 Length : 78,43 Beam: 12,40 Draught : 3,30 Main engine : 2x Cat 1492 kw Designer Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design Excellence V EXCELLENCE V - LESS IS THE NEW MORE Excellence V may measure "only" 60 metres length, but this is of benefit rather than flaw: on the one hand, it means she is able to call at small harbours, and on the other, with impressive beam of 12.8 metres and additional deck, she has 50% more device volume than A&amp;R's other 60 metre yachts. This means she has more than enough space for many special features. The exterior and interior design are both the work of Reymond Langton Design (RLD), and she can accommodate 14 passengers and up to 20 crew members. RLD has created modern, contemporary interior with all the personal touches that the experienced owner prefers. The yacht features state-of-the-art technology and every comfort, such as the enclosed bow area that guarantees the owner privacy, several hull openings for easy access to the sea, cinema, elevator, and much more. Motoryacht Yard No.: 6486 BJ 2012 Length: 60,00 Beam: 12,80 Draught : 3,40 Main engine : 2x Cat 1495 kw Designer Exterior: Reymond Langton Design Interior: Reymond Langton Design Kaiser THE KAISER: THE BEST FROM BOTH PAST AND FUTURE Can yacht be modern, yet designed such way that it bears passionate witness to the past? Most definitely. Proof comes the form of the 60-metre yacht, Kaiser, constructed by A&amp;R 2011. As this imperial name suggests, the owner wanted boat characterised by tradition – German tradition, to be precise. Designers Bannenberg &amp; Rowell (interior) and Donald Starkey (exterior) embraced these particular specifications with extremely creative approach. Despite employing the most diverse stylistic features and sources of inspiration – including Art deco, Bauhaus and Neoclassicism, as well as military quotes – the interior design is harmonious and inviting. Everything is brought together with uncompromising quality of workmanship –which contributes to the even more impressive impact of the exterior. The high technical standards can be seen as much the overall feel of the boat as the finer details. For example, flexible carriage system that can be used to launch and recover tenders whilst under way. Motoryacht Yard No.: 6482 BJ 2011 Length : 60,00 Beam: 10,70 Draught : 3,50 Main engine : 2x Cat 1400 kw Designer Exterior: D. Starkey Designs Interior: Bannenberg Rowell Design Kibo Secret Amaryllis Excellence V Kaiser Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: facilities A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN facilities Built smart Yacht building is field which size matters – both mind and body. Ships are not only becoming more comfortable, more technology-oriented and sophisticated. They are getting bigger. A&amp;R has been embracing this trend with impressively sized new boats. This is why A&amp;R have added five state-of-the-art manufacturing halls, one Syncrolift and range of workshops for processing wood, steel and aluminium to their facilities recent years. Yachts up to 125 metres long can be launched Lemwerder. This is not only significant step forwards for our shipyard, but for customers and boat-owners who are now several metres closer to happiness.... Grandeur within easy reach The company has been located at Vegesack-Lemwerder since its founding back 1907. This site is on the banks of the Weser, close to the sea, small town with excellent infrastructure. It can be conveniently reached via Bremen airport, the A1 motorway towards Hamburg, the A27 towards Bremen and is well served by trains. Visiting us is quick and simple, although life on the shipyard, the invigorating north German region, abundance of water and lush green countryside may well mean that you stay little longer... Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Jobs&amp;Career A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Jobs &amp; Career TRAINING The headlong development the fields of manufacturing technology and the use of materials recent decades has had direct consequences for the professional profile of our shipbuilders. The boatbuilders of former years have become highly specialised craftsmen and technicians, with wide range of experience and variety of responsibilities that are hardly to be met with anywhere else. So training position at Abeking &amp; Rasmussen offers the opportunity of embarking on vocational path which challenges individuals to give their utmost, and undoubtedly remain interesting for decades to come. In addition, you can be sure that your work is going to be valued and appreciated to exceptional degree. CAREERS A company like Abeking &amp; Rasmussen which has been engaged the building of yachts, naval vessels and special ships for over century is hardly going to rely exclusively on tradition and its excellent reputation. On the contrary, it needs to keep on adapting to the changing demands of the times – or better still, be at the forefront of new developments. What remains unchanged, on the other hand, is our traditional love of detail and exceptionally high awareness of quality standards. This is only made possible by the passionate commitment of our highly qualified specialists. So we invite you warmly to join us – you too can become part of the A&amp;R family! "ENGINEERING STUDIES COMBINED WITH PRACTICAL EXPERIENCE" Bachelor of Engineering Shipbuilding and Marine Technology, together with vocational training as construction mechanic specialising shipbuilding (in partnership with HS Bremen [the Bremen University of Applied Sciences]). Bachelor of Engineering Ship Technology and Marine Mechanical Engineering, together with vocational training as industrial mechanic specialising mechanical and systems engineering (in partnership with FH Flensburg [Flensburg University of Applied Sciences]). DESIGN We are always looking for well-qualified additions to the team the fields of shipbuilding, fittings and equipment, electrotechnology and mechanical engineering. Please send your unsolicited application to our Head of HR, Mr Schwerdter, at lschwerdter@abeking.com. Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: people A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Beste Verbindungen Die Kontaktdaten Ihrer A&amp;R-Ansprechpartner Überblick. Hans M. Schaedla CEO Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0 E-Mail: info@abeking.com Karsten Fach Member of the Board CTO Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0 E-Mail: info@abeking.com Uwe Kloschinski Member of the Board CSO Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0 E-Mail: info@abeking.com Dr. Erich Bischoff Member of the Board CFO Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0 E-Mail: info@abeking.com Till Krause Sales Director Yacht Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 534 E-Mail: tkrause@abeking.com Thomas Haake Sales Director Naval Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 581 E-Mail: Thomas.Haake@abeking.com Andreas Hering Project Manager Yacht Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 532 E-Mail: ahering@abeking.com Nils Olschner Sales Director Special Ships Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 522 E-Mail: nolschner@abeking.com Jens Bottke Project Manager Yacht Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 533 E-Mail: JCBottke@abeking.com Ilia Ivenitski Project Manager Naval Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 215 E-Mail: iivenitski@abeking.com André Jonker Project Manager Yacht Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 538 E-Mail: ajonker@abeking.com Jörg Kleymann Project Manager Yacht Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 537 E-Mail: JKleymann@abeking.com Kathrin Meyer-Burgdorff Project Manager Special Ships Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 554 E-Mail: kmeyerburgdorff@abeking.com Christoph Johannesmann Senior Production Manager Mechanical &amp; Electrical Engineering Kontakt: Tel: +49 421. 67 33 320 E-Mail: cjohannesmann@abeking.com Arne Niemann Production Manager Ship Outfitting Security Officer Kontakt: Tel: +49 421. 67 33 324 E-Mail: aniemann@abeking.com Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: trade show A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Veranstaltungen &amp; Termine HUSUM Wind 15.09.-18.09.2015 Monaco Yacht Show 23.09.-26-09.2015 Fort Lauderdale Boat Show 29.10.-2.11.2015 Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Service/Support A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Service &amp; Support Everything that ships and yachts require – our services at glance Documentation • System Manuals • Equipment Manuals • Operational Guidance Plans • Onboard Spare Parts List Maintenance • Maintenance Plans • Dry-docking • Conversions • Servicing and repair services worldwide • Trouble-shooting and technical support Spare Parts, Tools and Measuring Equipment • Spare parts • Spare parts stock requirements • Planning and organisation of spare part stocks • Computerized material management • Configuration control systems Ships Papers • Survery/Test certifactes • Stability documentation • Electrical Balance sheets &gt; A&amp;R Service Website Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Swath A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN The SWATH-Principle - The Unconventional Solution for Conventional Headaches What is Swath? SWATH is the abbreviation of Small Waterplane Area Twin Hull, the discription of innovative hull-concept for smooth service rough seas. The buoyancy of a SWATH-ship is provided by submerged torpedo-like bodies, which are connected by single or twin struts to the upper platform. The cross-section at sea-surface level is minimized and thus minimum of the ship only is exposed to the lifting forces of the waves. SWATH-Ships Guarantee • sensational smooth ride and avoidance of seasickness • drastically reduced ship motions • the possibility to ride with nearly top speed rough sea • extended all-weather operation capability, compared to conventional ships of simiar size No JS Comparison of the water-plane area distribution between monohull,catamaran and SWATH@A&amp;R. A Maximum of Passenger Comfort and Crew Operability If the human body is exposed to acceleration the result be discomfort under certain circumstances. On board ship the vertical acceleration caused by heaving and pitching motions is the dominating parameter for "seasickness". According to ISO 2631 severe discomfort may occur for passengers of smaller and fast monohull- or catamaran ships, if they are exposed to vertical accelerations the magnitude of 20% of the earth´s gravity constant 0,2g for more than 30 minutes. Due to its unique hull concept the vertical accelerations of Swath (even smaller one) are by far lower than those of the compared conventional ship and clearly under the discomfort bounderies for passengers even seastate 5 (abt. 3m wave hight). A fast monohull or catamaran can only reduce te vertical acceleration- (and discomfort) level by reducing speed (or changing course) rough sea, even if ride control fins should be applied, while Swath can operate close to its top speed offering even more comfortable enviroment for passengers and crew. The SWATH-Principle - The unconventional solution for conventional headaches Comparison route 25 metre SWATH / 50 metre monohull with significant wave height of approx. 3.5 metres SWATH advantages for hydro-acoustic survey • greater comfort for crew and scientists • less sea-sickness • more efficient working • genuine recovery on free watch • greater speeds at sea • less time required for prescribed survey • significantly less bubble formation under foreship, and therefore less disturbance of instruments Diesel Direct drive with 2 engines the lower hulls The SWATH-Principle - The Unconventional Solution for Conventional Headaches Comparison of the water-plane area distribution between monohull,catamaran and SWATH@A&amp;R. The SWATH-Principle - The unconventional solution for conventional headaches Comparison route 25 metre SWATH / 50 metre monohull with significant wave height of approx. 3.5 metres Diesel Direct drive with 2 engines the lower hulls Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Tradition A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN In keeping with tradition The A&amp;R story begins with yearning for the sea – and certain Henry Rasmussen, known as Jimmy, who born Denmark 1877. This talented child of boat-building family pursued his vocation Bremen, which shipbuilding hub at the time. In 1892, the young engineer taken on by the famous Vulkan shipyard.  In 1907, he launched the Abeking &amp; Rasmussen yacht and boatyard Vegesack-Lemwerder, close to Bremen. This has not created reputation of belonging to the world's biggest shipyards but to the best – testimony to which can be found the high-profile yachts and navy vessels that we have constructed. Although the company mainly focused on legendary sailing boats at the outset, it shifted towards motor yachts the 1970s. Today, the shipyard is building diverse range of customised yachts up to 100 metres, which continue to enthral customers and set new benchmarks. Slideshow Family Business yard number Book Press gallery Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Vision A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Vision Insights and outlooks. A quick look at what be going out the future – and what is coming in. Slideshow Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Refit A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Refit A&amp;R Services – the speed squad that delivers perfection A&amp;R yachts and ships destined for the navy and authorities have high non-material value, on top of their material value – and our vessels retain both of these values. This is because every single boat is developed and nurtured into member of the A&amp;R family, and once the family, always the family – even years after leaving shipyard of birth. We provide all customers with comprehensive servicing, which corresponds to the high level of quality for which our shipyard is renowned. Servicing, maintenance, repairs or refitting Whether you require minor maintenance or major refit, the experts at A&amp;R respond personally to your needs – helped by the fact that they were often involved the building of your boat the first place. Alongside high-tech expertise gained through the construction of navy ships and presence major yachting locations throughout the world, A&amp;R servicing provides customers with multitude of advantages: comprehensive listing of all spare parts and their stock levels extensive knowledge gained from in-house manufacturing and construction advice that represents the most convenient and best technical (and economic) solution. Owners and customers can rest assured that they always receive outstanding service at standard price, as well as efficient preservation of value. Refit gallery Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Special Ships A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Special Ships Crew Transfer Hydrography SWASH Pilot Transfer Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Navy Ships / Coastguard A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Navy Ships &amp; Coastguard HISTORY SWATH PATROL BOOT MINE COUNTERMEASURES Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Yachts A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Recent launches Yachts Projects Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Jobs &amp; Karriere A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Jobs &amp; Karriere KARRIERE Ein Unternehmen Abeking &amp; Rasmussen, 100 Jahren Yacht-, Marine- Spezialschiffbau betreibt, lebt sicher Tradition guten Ruf. Es vielmehr wechselnden Anforderungen Zeit anpassen Zeit voraus sein. Unverändert geblieben traditionelle Liebe Detail außergewöhnlich hohes Qualitätsbewusstsein. Dies leidenschaftlichen Einsatz hochqualifizierten Fachkräfte erreichen. Wir laden Sie herzlich – Sie Teil A&amp;R – Familie! AUSBILDUNG Die rasante Entwicklung Bereichen Fertigungstechnik Materialeinsatzes letzten Jahrzehnte direkt Berufsbildern Schiffbauer niedergeschlagen. Aus Bootsbauern früheren Jahre spezialisierte Handwerker Techniker geworden, über Erfahrungsbreite Aufgabenvielfalt verfügen, Aufgabenbereichen finden wird. Damit bietet Ausbildungsplatz Abeking &amp; Rasmussen Chance, Berufsweg einzuschlagen, Sicherheit Jahrzehnte interessant bleibt Einzelnen fordert. Darüber hinaus besonderem Maße Anerkennung Wertschätzung Arbeit sicher. "STUDIUM IM PRAXISVERBUND" Bachelor of Engineering Schiffbau Meerestechnik + Berufsausbildung Konstruktionsmechaniker Einsatzgebiet Schiffbau (in Zusammenarbeit HS Bremen) Bachelor of Engineering Schiffstechnik, Schiffsmaschinenbau + Berufsausbildung Industriemechaniker Einsatzgebiet Maschinen- Anlagenbau (in Zusammenarbeit FH Flensburg) KONSTRUKTION In Bereichen Schiffbau, Ausrüstung, Elektrotechnik Maschinenbau suchen dauerhaft kompetente Unterstützung. Richten Sie Initativbewerbungen gerne unseren Personalleiter Herrn Schwerdter: lschwerdter@abeking.com. AKTUELLE STELLENANZEIGEN Schifbauingenieur (M/W) Einkäufer (M/W) AUSBILDUNG Gerne nehmen wir deine Bewerbungen für Ausbildungsbeginn 1. August 2016 entgegen. Konstruktionsmechaniker/in - Einsatzgebiet Schiffsbau Industriemechaniker/in - Einsatzgebiet Maschinen Anlagebau Fachkraft m/w für Lagerlogistik - 2016 ausgebildet Bootsbauer/in - Einsatzgebiet Neu-,Aus-,Umbau Elektroniker/in - Betriebstechnik Studium Praxisverbund Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: People A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Beste Verbindungen Die Kontaktdaten Ihrer A&amp;R-Ansprechpartner Überblick. Hans M. Schaedla CEO Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0 E-Mail: info@abeking.com Karsten Fach Member of the Board CTO Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0 E-Mail: info@abeking.com Uwe Kloschinski Member of the Board CSO Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0 E-Mail: info@abeking.com Dr. Erich Bischoff Member of the Board CFO Kontakt: Tel: +49 421 67 33 0 E-Mail: info@abeking.com Till Krause Sales Director Yacht Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 534 E-Mail: tkrause@abeking.com Thomas Haake Sales Director Naval Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 581 E-Mail: Thomas.Haake@abeking.com Andreas Hering Project Manager Yacht Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 532 E-Mail: ahering@abeking.com Nils Olschner Sales Director Special Ships Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 522 E-Mail: nolschner@abeking.com Jens Bottke Project Manager Yacht Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 533 E-Mail: JCBottke@abeking.com Ilia Ivenitski Project Manager Naval Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 215 E-Mail: iivenitski@abeking.com André Jonker Project Manager Yacht Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 538 E-Mail: ajonker@abeking.com Jörg Kleymann Project Manager Yacht Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 537 E-Mail: JKleymann@abeking.com Kathrin Meyer-Burgdorff Project Manager Special Ships Department Kontakt: Tel: +49 421 67 33 554 E-Mail: kmeyerburgdorff@abeking.com Christoph Johannesmann Senior Production Manager Mechanical &amp; Electrical Engineering Kontakt: Tel: +49 421. 67 33 320 E-Mail: cjohannesmann@abeking.com Arne Niemann Production Manager Ship Outfitting Security Officer Kontakt: Tel: +49 421. 67 33 324 E-Mail: aniemann@abeking.com Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Messen A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Veranstaltungen &amp; Termine HUSUM Wind 15.09.-18.09.2015 Monaco Yacht Show 23.09.-26-09.2015 Fort Lauderdale Boat Show 29.10.-2.11.2015 Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Service / Support A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Service &amp; Support Alles für Schiffe Yachten – Service Blick Dokumentation Systemhandbücher • Gerätehandbücher • Betriebsanleitungen • Onboard-Ersatzteillisten Wartung • Wartungspläne • Umbauten • Wartungs- Reparaturdienst weltweit • Fehlersuche technischer Support Ersatzteile, Werkzeuge, Messinstrumente • Ersatzteile • Lageranforderungen Ersatzteile • Planung Organisation Ersatzteillagern • Elektronisches Materialmanagement • Konfiguration Steuerungssystemen Schiffspapiere • Gutachten/Prüfzertifikate • Stabilitätsdokumentation • Energiebilanz &gt; A&amp;R Service WebSeite Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Swath A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Das SWATH-Prinzip - Außergewöhnliche Lösung für gewöhnliche Probleme Was SWATH? Die Abkürzung SWATH steht für Small Waterplane Area Twin Hull, innovatives Rumpfkonzept für optimale Manövrier- Fahreigenschafen rauer See. Der Auftrieb eines SWATH-Rumpfes torpedoförmige Schwimmkörper erzeugt, vertikale Stützen oberen Plattform verbunden sind. Dadurch Querschnitt Wasserlinie hebende Kraft Wellen Minimum reduziert. Die SWATH A&amp;R Garantie • beeindruckend ruhige Fahreigenschaften Vermeidung Seekrankheit • deutlich verringerte Schiffsbewegungen • fahren nahezu Höchstgeschwindigkeit rauer See • erweiterte Allwettertauglichkeit Vergleich herkömmlichen Schiffen vergleichbarer Größe No JS Vergleich Wasserlinienfläche: Einrumpf, Katamaran SWATH@A&amp;R Optimierung Passagierkomfort Einsatzbereitschaft Crew Unter bestimmten Bedingungen reagiert menschliche Körper Unwohlsein, Beschleunigungen ausgesetzt wird. An Bord Schiffes vertikale Bewegungseinfluss starke Stampf- Tauchbewegungen Schiffes Hauptursache „Seekrankheit“. Laut ISO 2631 können Passagiere kleinerer schneller Einrumpf- Katamaran-Schiffe starkes Unwohlsein empfinden, über 30 Minuten hinweg vertikalen Beschleunigung Höhe 20 % Gravitationskonstante 0,2 ausgesetzt werden. Aufgrund einzigartigen Rumpfkonzeptes liegt vertikale Beschleunigung SWATH-Rumpf (selbst kleineren Schiffen) vergleichbaren konventionellen Schiffes – klar Grenzwert für Unwohlsein Passagieren Seegangstärke 5 (etwa 3 M hohen Wellen). Bei schnellen Einrumpf-Schiffen Katamaranen Senkung vertikalen Beschleunigung (und Unwohlseins) rauer See Flossenstabilisatoren Geschwindigkeitsverringerung (oder Kurswechsel) erreichen, während SWATH-Schiffe sogar fast Höchstgeschwindigkeit deutlich komfortablere Umgebung für Passagiere Crew bieten. Das SWATH-Prinzip Vergleichsfahrt 25 M SWATH@A&amp;R / 50 M Monohull ca. 3,5 M signifikanter Wellenhöhe SWATH@A&amp;R-Vorteile für hydroakustische Vermessung Erhöhter Komfort für Besatzung Wissenschaftler • weniger Seekranke • effizienteres Arbeiten • wirkliche Erholung Freiwache • höhere Geschwindigkeiten Seegang • geringerer Zeitbedarf für vorgegebene Messkampagne • wesentlich geringere Blasenbildung Vorschiff somit geringere Störungen Messgeräten Dieseldirektantrieb MAN-Motoren Schwimmkörpern Das SWATH-Prinzip - Außergewöhnliche Lösung für gewöhnliche Probleme Vergleich Wasserlinienfläche: Einrumpf, Katamaran SWATH@A&amp;R Das SWATH-Prinzip Vergleichsfahrt 25 M SWATH@A&amp;R / 50 M Monohull ca. 3,5 M signifikanter Wellenhöhe Dieseldirektantrieb MAN-Motoren Schwimmkörpern Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: A&amp;R A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition DE / EN Experience the unexpected Welcome to the world of Abeking &amp; Rasmussen A different point of view. People have been attracted to seafaring since time began, considering it challenge or dream of lifetime. A dream that we have been turning into reality for over 100 years – with our range of classic sailing vessels, prestigious and timeless motorboats and state-of-the-art SWATH yachts, as well as specialised ships for the navy and authorities. And despite all their differences, our ships all share one thing common. All boats are designed to meet the specific needs of our customers and respond to the diverse demands of the nautical industry – as much their entirety as the endless unique features on board. "What I like best…" New perspectives: Members of the A&amp;R world – owners, designers, engineers, employees – reveal their favourite A&amp;R project. Very personal, very subjective, very brief. Till Krause Andre Jonker Pascale Reymond &amp; Andrew Langton Andrew Winch No JS Till Krause Sales Director ABEKING &amp; RASMUSSEN Yacht Department No JS Andre Jonker Project Manager ABEKING &amp; RASMUSSEN Yacht Department No JS Pascale Reymond &amp; Andrew Langton Designer No JS Andrew Winch Yacht Designer Andrew Winch Espen Øino Dickie Bannenberg Andreas Schoon No JS Andrew Winch Yacht Designer No JS Espen Øino Yacht Designer No JS Dickie Bannenberg Designer Changing constants A visionary but down-to-earth approach, feel for beauty yet sense of reality, artistic and artisan skills, extensive experience and spontaneity... Yet shipbuilding means bringing opposites into harmony. This mission has inspired and driven us since we began. As long-established, progressive shipyard, we make it our priority to continually exploit our innovative skills. Testimony to this is our market leadership SWATH constructions. With perfectionism having driven our company for over 100 years, the shipyard can look back on past marked by prosperous growth and strong reputation, which the many A&amp;R yacht owners and experts have spread enthusiastically to all four corners of the world. A&amp;R Today &amp; Shipyard Swath Service / Support trade show People Jobs &amp; career Facilities Recent launches Yachts Projects Navy Ships &amp; Coastguard HISTORY SWATH PATROL BOOT MINE COUNTERMEASURES Special Ships Crew Transfer Hydrography SWASH Pilot Transfer Refit A&amp;R Services – the speed squad that delivers perfection A&amp;R yachts and ships destined for the navy and authorities have high non-material value, on top of their material value – and our vessels retain both of these values. This is because every single boat is developed and nurtured into member of the A&amp;R family, and once the family, always the family – even years after leaving shipyard of birth. We provide all customers with comprehensive servicing, which corresponds to the high level of quality for which our shipyard is renowned. Servicing, maintenance, repairs or refitting Whether you require minor maintenance or major refit, the experts at A&amp;R respond personally to your needs – helped by the fact that they were often involved the building of your boat the first place. Alongside high-tech expertise gained through the construction of navy ships and presence major yachting locations throughout the world, A&amp;R servicing provides customers with multitude of advantages: comprehensive listing of all spare parts and their stock levels extensive knowledge gained from in-house manufacturing and construction advice that represents the most convenient and best technical (and economic) solution. Owners and customers can rest assured that they always receive outstanding service at standard price, as well as efficient preservation of value. Refit gallery Vision Insights and outlooks. A quick look at what be going out the future – and what is coming in. Slideshow In keeping with tradition The A&amp;R story begins with yearning for the sea – and certain Henry Rasmussen, known as Jimmy, who born Denmark 1877. This talented child of boat-building family pursued his vocation Bremen, which shipbuilding hub at the time. In 1892, the young engineer taken on by the famous Vulkan shipyard.  In 1907, he launched the Abeking &amp; Rasmussen yacht and boatyard Vegesack-Lemwerder, close to Bremen. This has not created reputation of belonging to the world's biggest shipyards but to the best – testimony to which can be found the high-profile yachts and navy vessels that we have constructed. Although the company mainly focused on legendary sailing boats at the outset, it shifted towards motor yachts the 1970s. Today, the shipyard is building diverse range of customised yachts up to 100 metres, which continue to enthral customers and set new benchmarks. Slideshow Family Business yard number Book Press gallery contact &amp; journey contact ABEKING &amp; RASMUSSEN Schiffs- Yachtwerft Aktiengesellschaft An Fähre 2 27809 Lemwerder phone: +49 421 67 33 0 fax:      +49 421 6733 115 E-Mail: info@abeking.com Impressum Or you can use our contact form : Name* Bitte geben Sie Namen an! E-Mail-Adresse* Bitte geben Sie korrekte E-Mail-Adresse ans! Betreff Ihre Nachricht* Bitte schildern Sie Ihr Anliegen! Abschicken Vielen Dank für Ihr Interesse! IMPRESSUM ABEKING &amp; RASMUSSEN Schiffs- Yachtwerft Aktiengesellschaft An Fähre 2 27809 Lemwerder Tel.: +49  421  6733 0 Fax: +49  421 / 6733 115 E-Mail: info@abeking.com Vorsitzender Aufsichtsrats Fritz Lütke-Uhlenbrock Vorstand Hans M. Schaedla (Vorsitzender) Dr. Erich Bischoff Karsten Fach Uwe Kloschinski Aktiengesellschaft, Amtsgericht Oldenburg No. HRB 203457 USt.-Ident.-Nr.: DE 117 17 2804 Rechtliche Hinweise Haftung für Inhalte Die Inhalte Seiten größter Sorgfalt erstellt. Für Richtigkeit, Vollständigkeit Aktualität Inhalte können Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter gemäß § 7 Abs.1 TMG für Inhalte Seiten Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 10 TMG Diensteanbieter verpflichtet, übermittelte gespeicherte fremde Informationen überwachen Umständen forschen, rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen Entfernung Sperrung Nutzung Informationen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung Zeitpunkt Kenntnis konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden entsprechenden Rechtsverletzungen Inhalte umgehend entfernen. Haftung für Links Unser Angebot Links externen Webseiten Dritter enthalten, Inhalte Einfluss haben. Deshalb können für fremden Inhalte Gewähr übernehmen. Für Inhalte verlinkten Seiten stets jeweilige Anbieter Betreiber Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten Zeitpunkt Verlinkung mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte Zeitpunkt Verlinkung für erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle verlinkten Seiten konkrete Anhaltspunkte Rechtsverletzung zumutbar. Bei Bekanntwerden Rechtsverletzungen derartige Links umgehend entfernen. Urheberrecht Die erstellten Inhalte Werke Seiten unterliegen deutschen Urheberrecht. Beiträge Dritter gekennzeichnet. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung Art Verwertung außerhalb Grenzen Urheberrechtes bedürfen schriftlichen Zustimmung. Datenschutz Soweit unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift E-Mail-Adressen) erhoben werden, erfolgt stets freiwilliger Basis. Wir weisen hin, Datenübertragung Internet (z.B. Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz Daten Zugriff Dritte möglich. Der Nutzung Rahmen Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten Dritte Übersendung ausdrücklich angeforderter Werbung Informationsmaterialien hiermit ausdrücklich widersprochen. Wir behalten ausdrücklich rechtliche Schritte Falle unverlangten Zusendung Werbeinformationen, Spam-Mails, vor. Einleitung Im Folgenden erläutern Informationen während Ihres Besuchs Internetpräsenz erfassen, genutzt aktiven Maßnahmen ergreifen, Ihre persönlichen Daten schützen. Mit Ausführen Ihren personenbezogenen Daten verknüpften Aktion Interpräsenz (z.B. Abschicken Formulars) geben Sie Ihr Einverständnis dafür, genannten Zwecken erheben, verarbeiten nutzen dürfen. Diese Einwilligung jederzeit Wirkung für Zukunft widerrufen werden. Was personbezogene Daten? Personenbezogene Daten einzelne Informationen, Rückschlüsse Identität sachlichen Verhältnisse bestimmten bestimmbaren natürlichen Person ziehen lassen. Dazu gehören z.B. Ihr richtiger Name, Ihre Anschrift, Ihre Telefonnummer, Ihre E-Mail-Adresse Ihr Geburtsdatum. Informationen direkt Ihrer wirklichen Identität Verbindung gebracht – beispielsweise Anzahl Besuche Webseite – personenbezogenen Daten. WELCHE DATEN WERDEN ERHOBEN? Speicherung Zugriffsdaten Bei Zugriff Nutzers Internetpräsenz Abruf Datei standardmäßig Zugriffsdaten über Vorgang Protokolldatei unserem Webserver gespeichert. Jeder Datensatz besteht aus: Seite, Datei angefordert Namen Datei Datum Uhrzeit Anforderung übertragenen Datenmenge Zugriffsstatus (Datei übertragen, Datei gefunden etc.) Browsertyp/ -version verwendetes Betriebssystem Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) IP-Adresse Clients (siehe auch: http://de.wikipedia.org/wiki/IP-Adresse ) Die gespeicherten Zugriffsdaten ausschließlich Zweck Systemsicherheit statistischen Zwecken ausgewertet. Diese Daten lassen bestimmten Person zuordnen. Eine Zusammenführung Daten Datenquellen vorgenommen. Erhebung Verarbeitung personenbezogenen Daten Sofern innerhalb Internetangebotes Möglichkeit Eingabe persönlicher geschäftlicher Daten (E-Mail-Adresse, Name, Anschrift, Geburtsdatum etc.) besteht, Angaben Ihnen freiwillig gemacht, z.B. Rahmen Registrierung, Reservierung, Erbringung Dienstleistungen, Bestellung Newsletter-Abos, Eintrag Kunden- Interessentenliste, Durchführung Vertrages Informationsanfrage. Die Ihnen Verfügung gestellten personenbezogenen Daten verwenden Zweck technischen Administration Internetpräsenz Erfüllung Ihrer Wünsche Anforderungen, Regel Abwicklung Ihnen geschlossenen Vertrages Beantwortung Ihrer Anfrage. Nur dann, Sie zuvor Ihre Einwilligung erteilt bzw. Sie – soweit gesetzliche Regelungen vorsehen – Widerspruch eingelegt haben, nutzen Daten für Marketingzwecke. An Ihre Daten weitergegeben? Persönliche Daten, Ihnen erhalten, geben ausschließlich Folgenden beschriebenen Umfang Dritte weiter: Dienstleister: Wir beauftragen Unternehmen Einzelpersonen Erfüllung Aufgaben für uns. Beispielsweise Paketlieferungen, Sendung Briefen E-Mails, Pflege Kundenlisten, Werbemaßnahmen Abwicklung Zahlungen. Diese Dienstleister Zugang persönlichen Daten Erfüllung Aufgaben benötigt werden. Sie dürfen Zwecken verwenden. Darüber hinaus verpflichtet Informationen gemäß Datenschutzerklärung deutschen Datenschutzgesetzen behandeln. Mit Ihrer Einwilligung: Persönliche Daten Fällen Dritte weitergegeben, Sie ausdrücklich eingewilligt haben. Eine sonstige Weitergabe, Verkauf sonstige Übermittlung Ihrer personenbezogenen Daten Dritte erfolgt nicht. Auskunftsrecht Löschung persönlicher Daten Sie jederzeit Recht unentgeltliche Auskunft über bezüglich Ihrer Person gespeicherten Daten, Herkunft Empfänger Zweck Speicherung. Auskunft über gespeicherten Daten erhalten Sie Anfrage – Kontaktdaten entnehmen Sie bitte Impressum. Zusätzlich Sie Maßgabe gesetzlichen Bestimmungen Recht Berichtigung, Sperrung Löschung personenbezogenen Daten. Tools für automatisierte Datenerfassung Einsatz Webtracking Um Nutzungshäufigkeit Anzahl Nutzer Internetpräsenz ermitteln verwenden Trackingsoftware. Die Daten ausschließlich anonymisierter zusammengefasster Form für statistische Zwecke für Entwicklung Website genutzt. Einsatz Google Analytics Diese Website benutzt Google Analytics, Webanalysedienst Google Inc. („Google“). Google Analytics verwendet sog. „Cookies“, Textdateien, Ihrem Computer gespeichert Analyse Benutzung Website Sie ermöglichen. Die Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung Website Regel Server Google USA übertragen gespeichert. Im Falle Aktivierung IP-Anonymisierung Webseite, Ihre IP-Adresse Google innerhalb Mitgliedstaaten Europäischen Union Vertragsstaaten Abkommens über Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur Ausnahmefällen volle IP-Adresse Server Google USA übertragen gekürzt. Im Auftrag Betreibers Website Google Informationen benutzen, Ihre Nutzung Website auszuwerten, Reports über Websiteaktivitäten zusammenzustellen Websitenutzung Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber Websitebetreiber erbringen. Die Rahmen Google Analytics Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse Daten Google zusammengeführt. Sie können Speicherung Cookies entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; weisen Sie hin, Sie Fall gegebenenfalls sämtliche Funktionen Website vollumfänglich nutzen können. Sie können darüber hinaus Erfassung Cookie erzeugten Ihre Nutzung Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) Google Verarbeitung Daten Google verhindern, folgenden Link tools.google.com/dlpage/gaoptout verfügbare Browser-Plugin herunterladen installieren. Diese Website verwendet Google Analytics Verfügung gestellte IP-Maskierng anonymisierte Erfassung IP-Adressen gewährleisten. Informationen Google Analytics Datenschutz finden Sie zudem www.google.com/intl/de/analytics/privacyoverview.html . Cookies Cookies alphanumerische Identifizierungszeichen mittels Ihres Browsers Festplatte Ihres Computers übermitteln. Es handelt Software, lediglich Kennziffer Computer gesetzt wird. Sie ermöglichen Internetpräsenz Ihren Browser erkennen Ihnen z.B. Werbung Internetpräsenz begrenzt häufig zeigen. Ein Cookie Informationen enthalten Internetpräsenz Ihren Rechner sendet – private Daten lassen auslesen. Wenn Sie Cookies Seite akzeptieren Internetpräsenz Zugriff Ihre persönlichen Informationen, Hilfe Cookies Internetpräsenz Ihren Computer identifizieren. Wir Cookies gespeicherten Daten Ihren persönlichen Daten (Name, Adresse, etc.) verknüpfen. Wir verwenden einerseits sogenannte "Session-Cookies", ausschließlich für Dauer Ihrer Nutzung Internetpräsenz zwischengespeichert werden. Diese Rahmen Anmeldung Authentifizierung Zugriffssteuerung benötigt. Das „Session-Cookie“ ermöglicht Ihnen Bewegung Internetpräsenz, Sie für Bereich erneut anmelden müssen. Zum benutzen "permanente Cookies", Informationen über Besucher festzuhalten, wiederholt Internetpräsenz zugreifen. Der Zweck Einsatzes Cookies besteht darin, Ihnen optimale Benutzerführung anbieten können, Sie "wiederzuerkennen" Ihnen wiederholter Nutzung möglichst abwechslungsreiche Internetpräsenz Inhalte präsentieren können. Die meisten Browser akzeptieren Cookies standardmäßig. Die Hilfe-Funktion Menüleiste meisten Browser erklärt Ihnen Sie Ihren Browser abhalten Cookies akzeptieren, Sie Ihren Browser hinweisen lassen Sie neues Cookie erhalten Sie sämtliche erhaltenen Cookies ausschalten. Eine Nutzung Internetpräsenz Cookies möglich. Bitte beachten Sie aber, Sie Fall eingeschränkten Darstellung Internetpräsenz eingeschränkten Benutzerführung rechnen müssen. Informationen, Internetpräsenz Hilfe Cookies erhält, dienen ausschließlich Zweck, Angebot für Besucher bestmöglich anzupassen Ihnen Surfen Internetpräsenz komfortabel möglich gestalten. Cookies richten Ihrem Rechner Schaden enthalten Viren. Siehe auch: de.wikipedia.org/wiki/Cookie Sicherheit Wir treffen physische, technische administrative Sicherheitsmaßnahmen, Ihre personenbezogenen Daten Verlust Missbrauch schützen. In bestimmten Fällen Ihre personenbezogenen Daten Übermittlung sog. Secure Socket Layer-Technologie (SSL) verschlüsselt. Das bedeutet, Kommunikation Ihrem Computer Internetpräsenz Einsatz Verschlüsselungsverfahrens erfolgt, sofern Ihrem Browser unterstützt wird. Hinweis für Eltern Aufsichtsberechtigte Eltern Aufsichtsberechtigte für Schutz Privatsphäre Kinder verantwortlich gebeten, Kindern über sichere verantwortungsbewusste Verwendung personenbezogener Daten Internet sprechen. Änderungen Erklärung Wir behalten Datenschutzrichtlinie Zeit Rahmen gesetzlichen Bestimmungen ändern. Kontakt Wenn Sie Fragen hinsichtlich Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten haben, Ihnen Datenschutzerklärung beantworten wenden Sie bitte jederzeit – Kontaktdaten entnehmen Sie bitte unserem Impressum. Start Video Statements Mission Statements A&amp;R Today / Shipyard Yachts Navy Ships / Coastguard Special Ships Refit Vision Tradition Contact TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Tradition A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN It`s family affair Die Geschichte A&amp;R beginnt Sehnsucht Meer – und Henry Rasmussen, genannt Jimmy, geboren 1877 Dänemark. Der talentierte Spross Bootsbauerfamilie folgt Berufung Bremen, damaligen Zentrum Schiffbaus. Ab 1892 arbeitet junge Ingenieur berühmten Vulkan Werft. Im Jahr 1907 hebt Nähe, Vegesack-Lemwerder, Yacht- Bootswerft Abeking &amp; Rasmussen Taufe. Damit begründet Ruf, größten, Werften Welt gehören – was berühmte Beispiele sowohl Yacht- Marineschiffbau belegen. Waren zunächst legendäre Segelschiffe, verschob Fokus 70er Jahren Richtung Motoryachten. Heute baut Werft unterschiedlichste, mittlerweile 125 Custom-Yachten, begeistern Maßstäbe setzen. Slideshow Family Business Baunummern Buch Pressegalerie Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Vision A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Vision Einblicke Ausblicke. Ein kurzer Blick das, Zukunft geht – und kommt. Slideshow Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Refit A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Refit A&amp;R Services – Perfektion schnellen Truppe A&amp;R-Yachten, Marine- Behördenschiffe haben für dem ökonomischen hohen ideellen Wert –und behalten ihn. Denn jedes einzelne Schiff Verlauf Sorgfalt begleiteten Wachstums Teil A&amp;R-Familie. Und bleibt Familienmitglied, seine Heimatwerft Jahren verlassen hat. Wir stellen umfassenden Service Verfügung, Qualität auszeichnet, für Werft ist. Instandsetzung, Wartung, Reparatur Refit Bei Wartungsarbeiten genauso großen Umbauten: Die A&amp;R-Experten nehmen Aufgabe persönlich – auch deshalb, häufig Bau des jeweiligen Schiffes beteiligt waren. Neben Hi-Tech-Expertise Marineschiffbau Präsenz bevorzugten Yachtstandorten Welt bringt A&amp;R-Service Vielzahl grundlegender Vorteile sich: - lückenlose Dokumentation Ersatzteile konsequente Bevorratung - vertiefte Know-how Fertigung Konstruktion - eine Beratung, stets technisch beste (auch wirtschaftlich) komfortabelste Lösung benennt. Für Eigner Auftraggeber bedeutet rundum Sicherheit, stets besondere Leistungen Preis effiziente Werterhaltung. Refit-Galerie Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Spezialschiffe A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Spezialschiffe Crew Transfer Hydrographie SWASH Lotsenversatz Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: A&amp;R A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Experience the unexpected Willkommen Abeking &amp; Rasmussen A different point of view. Die Meere befahren bewegt Menschen Urzeiten: Als Herausforderung Lebenstraum. Ein Traum, 100 Jahren Weise erfüllen – klassischen Segel-, zeitlos-wertvollen Motor- modernsten SWATH-Yachten, Spezialschiffen für Marine Behörden. Was Schiffe Verschiedenheit gemeinsam haben: Sie entsprechen persönlichen Wünschen Auftraggebers vielfältigen Anforderungen maritimen Welt – Großen Ganzen genauso zahllosen, gleichwohl entscheidenden Kleinigkeiten. »Was gefällt …« Neue Perspektiven: Menschen A&amp;R-Welt – Eigner, Designer, Ingenieure, Mitarbeiter – äußern A&amp;R-Lieblingsprojekt. Ganz individuell, subjektiv, kurz. Till Krause Andre Jonker Pascale Reymond &amp; Andrew Langton Andrew Winch No JS Till Krause Sales Director ABEKING &amp; RASMUSSEN Yacht Department No JS Andre Jonker Project Manager ABEKING &amp; RASMUSSEN Yacht Department No JS Pascale Reymond &amp; Andrew Langton Designer No JS Andrew Winch Yacht Designer Andrew Winch Espen Øino Dickie Bannenberg Andreas Schoon No JS Andrew Winch Yacht Designer No JS Espen Øino Yacht Designer No JS Dickie Bannenberg Designer GLEICHBLEIBEND VERÄNDERLICH Visionäres Denken Bodenständigkeit, Gefühl für Schöne Sinn für Machbare, für Handwerkliche Künstlerische, Erfahrung Kurzentschlossenheit – Schiffbau heißt auch: Gegensätzliches vereinen. Eine Aufgabe, beflügelt antreibt. Als Entwicklerwerft Tradition legen Wert darauf, puncto Innovation Flagge zeigen; Beispiel Weltmarktführer Bereich SWATH-Bau. Ein über 100 Jahren gelebter Perfektionismus erweist starker Antrieb, zeigt gesunde Wachstum Werft. Und Ruf unseres Hauses, Experten Eigner A&amp;R-Yachten Überzeugung Welt tragen. A&amp;R Heute Schiffs- Yachtwerft Swath Service / Support Messen People Jobs &amp; Karriere Facilities Recent launches Yachten Projekte Marineschiffe &amp; Küstenwache HISTORIE SWATH@A&amp;R Patrouillenboot MINENABWEHR Spezialschiffe Crew Transfer Hydrographie SWASH Lotsenversatz Refit A&amp;R Services – Perfektion schnellen Truppe A&amp;R-Yachten, Marine- Behördenschiffe haben für dem ökonomischen hohen ideellen Wert –und behalten ihn. Denn jedes einzelne Schiff Verlauf Sorgfalt begleiteten Wachstums Teil A&amp;R-Familie. Und bleibt Familienmitglied, seine Heimatwerft Jahren verlassen hat. Wir stellen umfassenden Service Verfügung, Qualität auszeichnet, für Werft ist. Instandsetzung, Wartung, Reparatur Refit Bei Wartungsarbeiten genauso großen Umbauten: Die A&amp;R-Experten nehmen Aufgabe persönlich – auch deshalb, häufig Bau des jeweiligen Schiffes beteiligt waren. Neben Hi-Tech-Expertise Marineschiffbau Präsenz bevorzugten Yachtstandorten Welt bringt A&amp;R-Service Vielzahl grundlegender Vorteile sich: - lückenlose Dokumentation Ersatzteile konsequente Bevorratung - vertiefte Know-how Fertigung Konstruktion - eine Beratung, stets technisch beste (auch wirtschaftlich) komfortabelste Lösung benennt. Für Eigner Auftraggeber bedeutet rundum Sicherheit, stets besondere Leistungen Preis effiziente Werterhaltung. Refit-Galerie Vision Einblicke Ausblicke. Ein kurzer Blick das, Zukunft geht – und kommt. Slideshow It`s family affair Die Geschichte A&amp;R beginnt Sehnsucht Meer – und Henry Rasmussen, genannt Jimmy, geboren 1877 Dänemark. Der talentierte Spross Bootsbauerfamilie folgt Berufung Bremen, damaligen Zentrum Schiffbaus. Ab 1892 arbeitet junge Ingenieur berühmten Vulkan Werft. Im Jahr 1907 hebt Nähe, Vegesack-Lemwerder, Yacht- Bootswerft Abeking &amp; Rasmussen Taufe. Damit begründet Ruf, größten, Werften Welt gehören – was berühmte Beispiele sowohl Yacht- Marineschiffbau belegen. Waren zunächst legendäre Segelschiffe, verschob Fokus 70er Jahren Richtung Motoryachten. Heute baut Werft unterschiedlichste, mittlerweile 125 Custom-Yachten, begeistern Maßstäbe setzen. Slideshow Family Business Baunummern Buch Pressegalerie Kontakt &amp; Anfahrt Kontakt ABEKING &amp; RASMUSSEN  Schiffs- Yachtwerft Aktiengesellschaft An Fähre 2 27809 Lemwerder Tel.: +49 421 67 33 0 Fax: +49 42 6733 115 E-Mail: info@abeking.com Impressum Oder benutzen Sie Kontaktformular : Name* Bitte geben Sie Namen an! E-Mail-Adresse* Bitte geben Sie korrekte E-Mail-Adresse ans! Betreff Ihre Nachricht* Bitte schildern Sie Ihr Anliegen! Abschicken Vielen Dank für Ihr Interesse! Impressum ABEKING &amp; RASMUSSEN Schiffs- Yachtwerft Aktiengesellschaft An Fähre 2 27809 Lemwerder Tel.: +49 421  6733 0 Fax: +49 421  6733 115 E-Mail: info@abeking.com Vorsitzender Aufsichtsrats Fritz Lütke-Uhlenbrock Vorstand Hans M. Schaedla (Vorsitzender) Dr. Erich Bischoff Karsten Fach Uwe Kloschinski Aktiengesellschaft, Amtsgericht Oldenburg No. HRB 203457 USt.-Ident.-Nr.: DE 117 17 2804 Rechtliche Hinweise Haftung für Inhalte Die Inhalte Seiten größter Sorgfalt erstellt. Für Richtigkeit, Vollständigkeit Aktualität Inhalte können Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter gemäß § 7 Abs.1 TMG für Inhalte Seiten Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 10 TMG Diensteanbieter verpflichtet, übermittelte gespeicherte fremde Informationen überwachen Umständen forschen, rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen Entfernung Sperrung Nutzung Informationen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung Zeitpunkt Kenntnis konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden entsprechenden Rechtsverletzungen Inhalte umgehend entfernen. Haftung für Links Unser Angebot Links externen Webseiten Dritter enthalten, Inhalte Einfluss haben. Deshalb können für fremden Inhalte Gewähr übernehmen. Für Inhalte verlinkten Seiten stets jeweilige Anbieter Betreiber Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten Zeitpunkt Verlinkung mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte Zeitpunkt Verlinkung für erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle verlinkten Seiten konkrete Anhaltspunkte Rechtsverletzung zumutbar. Bei Bekanntwerden Rechtsverletzungen derartige Links umgehend entfernen. Urheberrecht Die erstellten Inhalte Werke Seiten unterliegen deutschen Urheberrecht. Beiträge Dritter gekennzeichnet. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung Art Verwertung außerhalb Grenzen Urheberrechtes bedürfen schriftlichen Zustimmung. Datenschutz Soweit unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift E-Mail-Adressen) erhoben werden, erfolgt stets freiwilliger Basis. Wir weisen hin, Datenübertragung Internet (z.B. Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz Daten Zugriff Dritte möglich. Der Nutzung Rahmen Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten Dritte Übersendung ausdrücklich angeforderter Werbung Informationsmaterialien hiermit ausdrücklich widersprochen. Wir behalten ausdrücklich rechtliche Schritte Falle unverlangten Zusendung Werbeinformationen, Spam-Mails, vor. Einleitung Im Folgenden erläutern Informationen während Ihres Besuchs Internetpräsenz erfassen, genutzt aktiven Maßnahmen ergreifen, Ihre persönlichen Daten schützen.Mit Ausführen Ihren personenbezogenen Daten verknüpften Aktion Interpräsenz (z.B. Abschicken Formulars) geben Sie Ihr Einverständnis dafür, genannten Zwecken erheben, verarbeiten nutzen dürfen. Diese Einwilligung jederzeit Wirkung für Zukunft widerrufen werden. Was personenbezogene Daten? Personenbezogene Daten einzelne Informationen, Rückschlüsse Identität sachlichen Verhältnisse bestimmten bestimmbaren natürlichen Person ziehen lassen. Dazu gehören z.B. Ihr richtiger Name, Ihre Anschrift, Ihre Telefonnummer, Ihre E-Mail-Adresse Ihr Geburtsdatum.Informationen direkt Ihrer wirklichen Identität Verbindung gebracht – beispielsweise Anzahl Besuche Webseite – personenbezogenen Daten. Welche Daten erhoben? Speicherung Zugriffsdaten Bei Zugriff Nutzers Internetpräsenz Abruf Datei standardmäßig Zugriffsdaten über Vorgang Protokolldatei unserem Webserver gespeichert. Jeder Datensatz besteht aus: Seite, Datei angefordert Namen Datei Datum Uhrzeit Anforderung übertragenen Datenmenge Zugriffsstatus (Datei übertragen, Datei gefunden etc.) Browsertyp/ -version verwendetes Betriebssystem Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) IP-Adresse Clients (siehe auch: de.wikipedia.org/wiki/IP-Adresse ) Die gespeicherten Zugriffsdaten ausschließlich Zweck Systemsicherheit statistischen Zwecken ausgewertet. Diese Daten lassen bestimmten Person zuordnen. Eine Zusammenführung Daten Datenquellen vorgenommen. Erhebung Verarbeitung personenbezogenen Daten Sofern innerhalb Internetangebotes Möglichkeit Eingabe persönlicher geschäftlicher Daten (E-Mail-Adresse, Name, Anschrift, Geburtsdatum etc.) besteht, Angaben Ihnen freiwillig gemacht, z.B. Rahmen Registrierung, Reservierung, Erbringung Dienstleistungen, Bestellung Newsletter-Abos, Eintrag Kunden- Interessentenliste, Durchführung Vertrages Informationsanfrage. Die Ihnen Verfügung gestellten personenbezogenen Daten verwenden Zweck technischen Administration Internetpräsenz Erfüllung Ihrer Wünsche Anforderungen, Regel Abwicklung Ihnen geschlossenen Vertrages Beantwortung Ihrer Anfrage. Nur dann, Sie zuvor Ihre Einwilligung erteilt bzw. Sie – soweit gesetzliche Regelungen vorsehen – Widerspruch eingelegt haben, nutzen Daten für Marketingzwecke. An Ihre Daten weitergegeben? Persönliche Daten, Ihnen erhalten, geben ausschließlich Folgenden beschriebenen Umfang Dritte weiter: Dienstleister: Wir beauftragen Unternehmen Einzelpersonen Erfüllung Aufgaben für uns. Beispielsweise Paketlieferungen, Sendung Briefen E-Mails, Pflege Kundenlisten, Werbemaßnahmen Abwicklung Zahlungen. Diese Dienstleister Zugang persönlichen Daten Erfüllung Aufgaben benötigt werden. Sie dürfen Zwecken verwenden. Darüber hinaus verpflichtet Informationen gemäß Datenschutzerklärung deutschen Datenschutzgesetzen behandeln. Mit Ihrer Einwilligung: Persönliche Daten Fällen Dritte weitergegeben, Sie ausdrücklich eingewilligt haben. Eine sonstige Weitergabe, Verkauf sonstige Übermittlung Ihrer personenbezogenen Daten Dritte erfolgt nicht. Auskunftsrecht Löschung persönlicher Daten Sie jederzeit Recht unentgeltliche Auskunft über bezüglich Ihrer Person gespeicherten Daten, Herkunft Empfänger Zweck Speicherung. Auskunft über gespeicherten Daten erhalten Sie Anfrage – Kontaktdaten entnehmen Sie bitte Impressum.Zusätzlich Sie Maßgabe gesetzlichen Bestimmungen Recht Berichtigung, Sperrung Löschung personenbezogenen Daten. Tools für automatisierte Datenerfassung Einsatz Webtracking Um Nutzungshäufigkeit Anzahl Nutzer Internetpräsenz ermitteln verwenden Trackingsoftware. Die Daten ausschließlich anonymisierter zusammengefasster Form für statistische Zwecke für Entwicklung Website genutzt. Einsatz Google Analytics Diese Website benutzt Google Analytics, Webanalysedienst Google Inc. („Google“). Google Analytics verwendet sog. „Cookies“, Textdateien, Ihrem Computer gespeichert Analyse Benutzung Website Sie ermöglichen. Die Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung Website Regel Server Google USA übertragen gespeichert. Im Falle Aktivierung IP-Anonymisierung Webseite, Ihre IP-Adresse Google innerhalb Mitgliedstaaten Europäischen Union Vertragsstaaten Abkommens über Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur Ausnahmefällen volle IP-Adresse Server Google USA übertragen gekürzt. Im Auftrag Betreibers Website Google Informationen benutzen, Ihre Nutzung Website auszuwerten, Reports über Websiteaktivitäten zusammenzustellen Websitenutzung Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber Websitebetreiber erbringen. Die Rahmen Google Analytics Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse Daten Google zusammengeführt. Sie können Speicherung Cookies entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; weisen Sie hin, Sie Fall gegebenenfalls sämtliche Funktionen Website vollumfänglich nutzen können. Sie können darüber hinaus Erfassung Cookie erzeugten Ihre Nutzung Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) Google Verarbeitung Daten Google verhindern, folgenden Link tools.google.com/dlpage/gaoptout verfügbare Browser-Plugin herunterladen installieren. Diese Website verwendet Google Analytics Verfügung gestellte IP-Maskierng anonymisierte Erfassung IP-Adressen gewährleisten. Informationen Google Analytics Datenschutz finden Sie zudem www.google.com/intl/de/analytics/privacyoverview.html . Cookies Cookies alphanumerische Identifizierungszeichen mittels Ihres Browsers Festplatte Ihres Computers übermitteln. Es handelt Software, lediglich Kennziffer Computer gesetzt wird. Sie ermöglichen Internetpräsenz Ihren Browser erkennen Ihnen z.B. Werbung Internetpräsenz begrenzt häufig zeigen. Ein Cookie Informationen enthalten Internetpräsenz Ihren Rechner sendet – private Daten lassen auslesen. Wenn Sie Cookies Seite akzeptieren Internetpräsenz Zugriff Ihre persönlichen Informationen, Hilfe Cookies Internetpräsenz Ihren Computer identifizieren. Wir Cookies gespeicherten Daten Ihren persönlichen Daten (Name, Adresse, etc.) verknüpfen. Wir verwenden einerseits sogenannte "Session-Cookies", ausschließlich für Dauer Ihrer Nutzung Internetpräsenz zwischengespeichert werden. Diese Rahmen Anmeldung Authentifizierung Zugriffssteuerung benötigt. Das „Session-Cookie“ ermöglicht Ihnen Bewegung Internetpräsenz, Sie für Bereich erneut anmelden müssen. Zum benutzen "permanente Cookies", Informationen über Besucher festzuhalten, wiederholt Internetpräsenz zugreifen. Der Zweck Einsatzes Cookies besteht darin, Ihnen optimale Benutzerführung anbieten können, Sie "wiederzuerkennen" Ihnen wiederholter Nutzung möglichst abwechslungsreiche Internetpräsenz Inhalte präsentieren können. Die meisten Browser akzeptieren Cookies standardmäßig. Die Hilfe-Funktion Menüleiste meisten Browser erklärt Ihnen Sie Ihren Browser abhalten Cookies akzeptieren, Sie Ihren Browser hinweisen lassen Sie neues Cookie erhalten Sie sämtliche erhaltenen Cookies ausschalten. Eine Nutzung Internetpräsenz Cookies möglich. Bitte beachten Sie aber, Sie Fall eingeschränkten Darstellung Internetpräsenz eingeschränkten Benutzerführung rechnen müssen. Informationen, Internetpräsenz Hilfe Cookies erhält, dienen ausschließlich Zweck, Angebot für Besucher bestmöglich anzupassen Ihnen Surfen Internetpräsenz komfortabel möglich gestalten. Cookies richten Ihrem Rechner Schaden enthalten Viren. Siehe auch: de.wikipedia.org/wiki/Cookie Sicherheit Wir treffen physische, technische administrative Sicherheitsmaßnahmen, Ihre personenbezogenen Daten Verlust Missbrauch schützen. In bestimmten Fällen Ihre personenbezogenen Daten Übermittlung sog. Secure Socket Layer-Technologie (SSL) verschlüsselt. Das bedeutet, Kommunikation Ihrem Computer Internetpräsenz Einsatz Verschlüsselungsverfahrens erfolgt, sofern Ihrem Browser unterstützt wird. Hinweis für Eltern Aufsichtsberechtigte Eltern Aufsichtsberechtigte für Schutz Privatsphäre Kinder verantwortlich gebeten, Kindern über sichere verantwortungsbewusste Verwendung personenbezogener Daten Internet sprechen. Änderungen Erklärung Wir behalten Datenschutzrichtlinie Zeit Rahmen gesetzlichen Bestimmungen ändern. Kontakt Wenn Sie Fragen hinsichtlich Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten haben, Ihnen Datenschutzerklärung beantworten wenden Sie bitte jederzeit – Kontaktdaten entnehmen Sie bitte unserem Impressum. Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Marineschiffe/ Küstenwache A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Marineschiffe &amp; Küstenwache HISTORIE SWATH@A&amp;R Patrouillenboot MINENABWEHR Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> <item> <fragment> ABEKING &amp; RASMUSSEN: Yachten A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition DE / EN Recent launches Yachten Projekte Start Video Statements Misson Statements A&amp;R Heute Yachten Marineschiffe/ Küstenwache Spezialschiffe Refit Vision Tradition Kontakt TO TOP </fragment> </item> </root> 