<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Aktuelles Aktuelle Kongresse, Symposien Kurse Die Argomedical GmbH nimmt folgenden Veranstaltungen teil: 11.09 12.09.2015 22. Lübecker Seminar für praktische Fußchirurgie, Lübeck 24.09. 26.09.2015 56. Kongress DGH, Ludwigsburg (Flyer) 02.10 03.10.2015 6. Erlanger Seminar für praktische Fußchirurgie, Erlangen 20.10 23.10.2015 Deutscher Kongress für Orthopädie Unfallchirurgie (DKOU), Berlin 04.12. 05.12.2015 23. Internationales Symposium für Fußchirurgie, München 22.04. 23.04.2016 6. Operations-Workshop, Lübeck (Flyer) Link sammlung Argomedical AG - Schweiz / www.argomedical.com / INTEGRA™ LifeSciences Corporation / SURFIX Technologies / Frankreich / Axiomed Spine Corporation / USA / Gesellschaft für Fuß- Sprunggelenkchirurgie e.V. (GFFC) / www.gffc.de / VICON Web Business Development / www.vicon.de / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Produkte Argomedical Fortschritt Human Engineering Wir verstehen Ihr kompetenter Partner verantwortungsvollerHersteller hochwertigen Produkten, Qualität Europäischen Richtlinien93/42 EWG für Medizinprodukte erfüllen. Zudem ISO 9001 undEN 13485 zertifiziert. Um bestmögliche Qualität Produkte Dienstleistungen sicherzustellen,arbeiten eng Klinikern Forschern zusammen. Alle Produkte Experten entwickelt gefertigt garantieren lange, einwandfreieFunktionalität. Um stets aktuellsten Wissensstand sein, beteiligen aktiv annationalen internationalen Schulungen, Fortbildungen, Workshops. Dank interdisziplinären Zusammenarbeit, basierend modernsten medizinischenErkenntnissen, erhalten Ihre Patientinnen Patienten Höchstmass anSicherheit, Komfort Lebensqualität. © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Unternehmen Argomedical GmbH Braunschweig Die Argomedical GmbH Braunschweig Tochtergesellschaft Argomedical AG CH - 6330 Cham. Die Argomedical AG CE geführtes anerkanntes Produktionsunternehmen. Argomedical internationale medizinische Unternehmensgruppe Standorten Schweiz, Deutschland, USA Italien, Implantate Instrumente für operative Orthopädie, Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie anbietet. Die Produkte/Produktgruppen Vertrieb Gruppe teils eigenproduziert, teils Produkte Fremdproduktionen Die Argomedical GmbH bundesweit operierendes Vertriebsunternehmen Bereich Medizintechnik. Neben Vertrieb Original-Produkte Argomedical AG befinden Produkte folgender Lieferanten unserem Vertriebsprogramm: Integra LifeSciences EMEA / Frankreich (KMI) / Integra LifeSciences EMEA / Frankreich (SURFIX) / NORMED GmbH / Deutschland / Axiomed Spine Corporation / USA Qualitätsmanagement -System Die Argomedical GmbH verfügt über Qualitätsmanagement-System ISO 13485 . Für Rückfragen stehen Ihnen gerne Verfügung. © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Home Argomedical Dienste Medizin Seit 1989 entwickeln, produzieren vertreiben Argomedical hochwertige Produkte für Orthopädie Traumatologie. Eine engagierte Geschäftsleitung ausgebildete, begeisterungsfähige Mitarbeitende Umfeld geschaffen, für Partner Kunden ideal ist. In Zusammenarbeit anerkannten, multidisziplinären Spezialisten Lösungen entwickelt Produkte Anzahl Operierender zugänglich gemacht. Kompromisslose Unabhängigkeit klare Bekennung Leistung zeichnen aus. Als weltweit anerkannter MedTech Spezialist Schweizer Unternehmen gewährleisten Qualität, Reproduzierbarkeit Innovationskraft. Schnelligkeit Entwicklung, modernste Technologien Fertigung zeichnen aus. Der ständige Kontakt Fachexperten langjährigen Kunden ermöglichen wissenschaftliche Kontrolle. Nachhaltiger Erfolg stetige Innovation erzielt werden. Wir klar ausgerichtet ausgewählte chirurgische Spezialgebiete fokussiert. © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Produkte Bio -Materialien ATLANTIK - synthetischer Knochenersatz / Details / Biostop - Markraumsperrer / Details / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Produkte Tumor chirurgie Für Wiederherstellung Bewegungsapparates Tumorexzisionen bietenwir Versorgungsmöglichkeiten Baukastensystem für Hüft-, Knie-, Schulter- undEllbogengelenke Knochensegmentersatz an. Ebenfalls Masskomponenten, diefür spezielle Bedürfnisse erforderlich sind, hergestellt. Wenn Gesundheit geht, Grund Besten zufrieden sein. TUREMOS - Modulares Tumorendoprothesensystem / Details / UNIVERSAL 2 - Tumor Handgelenksprothese / Link / TUMOR REMOTION / Link / TUREMOS - Publikation prox. Femur/ link / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Produkte Spezial -Produkte Malleolarplatte / Konturenplatte / Details / ArgoFix - kanulierte Schrauben Titanlegierung / Details / XIVO® - Rekonstruktionsplatte / Details / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Produkte Umstellungs osteotomien SURFIX - winkelstabile Verplattung Spezialindikationen / Details / SURFIX - Synthetische Knochenkeile / Details / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Produkte Wirbelsäulen chirurgie Unsere Wirbelsäulenprodukte bewährt. Als Handelspartner führen wirebenfalls Bandscheibenprothesen, Cages Pedikelschrauben Sortiment. Sieverhelfen Ihren Patienten Beweglichkeit Linderung Schmerzen.Wir treten für Gleichgewicht Spitzenmedizin, Wirtschaftlichkeit, Effizienzund Effektivität ein. Freedom® - HWS-Bandscheibenprothese / Details / Freedom® - Lendenbandscheibenprothese / Details / GSS™ - Pedikelschrauben System Cages / Details / BEST - Kyphoplastie Sytem / Details / Bandscheibenvorfall / Details / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Produkte Fuss chirurgie Die Fusschirurgie aufstrebendes Spezialgebiet. Unsere qualitativ hochstehendenProdukte schaffen Voraussetzungen für erfolgreichen Eingriff.So schenken Sie Ihren Patienten verbesserte Mobilität. Wir nehmen Zeit für Ihre individuellen Wünsche, Sie zielorientiert arbeiten können. Pedofix® - innovatives winkelstabiles Platten-System / Details / MBA - Subtalar-Implantat / Details / KGTI - Grosszehengrundgelenksendoprothese / Details / Malleolarplatte / Konturenplatte / Details / Kompressionsschraube - für Subtalararthrodese/Triplearthrodese / Details / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Produkte Hüft endoprothetik Bei Implantaten handelt medizinisch erprobte, wirtschaftlich interessante Jahren existierende Produkte. ArgoCup - zementfreie Hüftpfanne / Details / ANTEA - Hüftendoprothesenschaft / Details / ArgoTEP - Hüftendoprothese / Details / Self-Centric - Doppelrotationskopf / Details / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Handchirurgie Produkte Hand chirurgie Seit Implantaten 1973 Handchirurgie getan. Auchwir Entwicklungen Schritt gehalten bieten Produkte mitmodernsten Materialien an, gute, schmerzfreie Beweglichkeit Handgewährleisten. Sie erwarten Ihre Ansprüche höchstem Niveau erfüllen. UNIVERSAL 2 - Handgelenksendoprothese / Details / SPIDER-Platte - Teilarthrodese Handwurzel / Details / ARGOTEC - Daumensattelgelenk-Prothese / Details / ReDijon - Distale Radius Platte / Details / VIPER-Platte - winkelstabiles Plattensystem für distalen Radius / Details / Kompressor – Doppelgewindeschraube / Details / SafeGuard - Mini-Carpal-Tunnel-System / Details / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Produkte Ellbogen chirurgie Katalyst - Die Radiuskopfendoprothese / Details / ENTRO - Epicondylenplatte / Details / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Schulterchirurgie, Orthomed-Anker, Extensiosmanschette, IST-Anker Produkte Schulter chirurgie Pitch-Patch / Details / IST-Anker / Details / Orthomed-Anker / Details / Plug'n'Twist / Details / Die Synthes GmbH EPOCA Schulter-Prothesensystem all Rechten Argomedical AG übernommen Produktprogramm 26. Februar 2007 direkt verkaufen. Das EPOCA Schulter-Prothesensystem bleibt unverändert. Bitte kontaktieren Sie nächstgelegene Synthes Filiale . Synthes-Statement © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Bioplug - Resorbierbarer Markraumsperrer - Argomedical Produkte Bio -Materialien / zurück / Biostop - Markraumsperrer Bei Biostop handelt resorbierbaren Markraumsperrer. Ein Spezial-Instrumentarium sorgt dafür, korrekte Implantat sicher geplanten Ort platziert Zementapplikation verbleibt. Die Resorption beginnt 3 Stunden Applikation dauert insgesamt Tage. Möchten Sie System testen? Sprechen Sie an. Hersteller Medical Biomat / Frankreich CE 0499 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> ATLANTIK - Synthetischer Knochenersatz - Argomedical Produkte Bio -Materialien / zurück / ATLANTIK - synthetischer Knochenersatz Bei ATLANTIK handelt synthetisches semiresorbierbares Knochenersatzmaterial bestehend 70 % HAP 30 % ss-TCP. ATLANTIK osteokonduktiv interkonnektiert. Das Material Granulat, Block Zylinder lieferbar. Gerne informieren Sie über Details Material. Fragen Sie Preis, Sie erstaunt sein! Hersteller Medical Biomat / Frankreich CE 0499 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> TUREMOS - Modulares Tumor Endoprothesensystem - Argomedical Produkte Tumor chirurgie / zurück / TUREMOS - modulares Tumorendoprothesensystem Indikation Primäre sekundäre Tumoren proximalen Femur Totaler Femurersatz ausgedehnten Tumoren Trümmerfrakturen Zerstörung Trochanter-Massivs Wechselversorgungen grossem Knochenverlust Beschreibung Stufenlose Einstellbarkeit Ante- Retrotorsion Modulare Einstellbarkeit Resektionslänge Kombinierte Titan-HA-Beschichtung für primäre sekundäre Stabilität wahlweise Verankerungsoptionen für Diaphyse Metaphyse Bitte Fragen Sie Implantatmodellen. Es stehen Tumor-Implantate für Hüftgelenk, Kniegelenk, Schultergelenk, Ellenbogen diverse Totalersätze Modularsystem Vefügung. Turemos Schema Obere Extremitäten Turemos Schema Untere Extremitäten Kontakt: turemos@argomedical.de Hersteller Argomedival AG / Schweiz CE 0483 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> XIVO - Universelle Rekonstruktionsplatte - Argomedical Produkte Spezial -Produkte / zurück / XIVO® - Rekonstruktionsplatte Die XIVO® Platte universelle Rekonstruktionsplatte für Frakturen Pelvis, Acetabulum belastungsfreien Röhrenknochen. Sie Konturen Knochens Ebenen angepasst werden, gleicher Festigkeit Widerstand. Ein verbessertes Design gestattet Biegen Löchern geringer Knochenkontakt Oberfläche, Defekte Periost Schwächung Knochens vermeiden. Die Plattenlänge Form intraoperativ angepasst. Durch hohe Elastizität bietet Titanlegierung bestmögliche Belastungsverteilung. Das einbringen Schrauben erlaubt Winkel 30°, Schraubenköpfe Plattenoberfläche vorstehen. Diese Platten 3.5mm Kortikalis 4.0mm Spongiosa Schrauben befestigen. / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argofix - Kanulierte Schraube Titanlegierung - Argomedical Produkte Spezial -Produkte / zurück / ArgoFix - kanulierte Schrauben Titanlegierung Dieses Schrauben-System bietet Vielfalt benötigten Schraubendurchmesser gepaart ausreichenden Längensortierungen. Die Schrauben selbstbohrend selbstschneidend. Die ME selbstschneidendes Gewinde erleichtert. Fragen Sie individuellen Testausstattung! / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Malleolarplatte - Rekonstruktionsplatten für Malleolarfrakturen - Argomedical Produkte Spezial -Produkte / zurück / Malleolarplatte / Konturenplatte Wahlweise Einsatz winkelstabilen konventionellen Schrauben Rekonstruktionsplatte für Malleolarfrakturen Typ B C (AO Klassifikation). Die Innenkonturen Implantates Knochen angepasst, Nachformen Knochen notwendig. Optimaler Knochenkontakt Platte verhindert Schwächung Knochens. Schraubenlöcher erlauben Einbringen Schrauben Winkeln 15°. Schraubenköpfe stehen Plattenoberfläche vor. Die geringe Implantathöhe trägt verursacht Irritationen. Oberflächenbehandelt Knochenanwachsen vermeiden. Das niedere Elastizitätsmodul Titan-Legierung bietet optimale Belastungsverteilung. Starke, elastische Legierung. Hohe Ermüdungsresistenz Titan-Legierung verringert Risiko Plattenbruches. Titan-Legierung CT MRI kompatibel. Titan-Legierung biokompatibel – inert – allergen. Hergestellt ISO normierten Legierungen. Sofortige Teilbelastung möglich, Gips. Totalbelastung 3 Tagen möglich, kurze Rehabilitation. Einfache Metallentfernung Bedarf. Classic* 3.5 mm Kortikalis-Schrauben 8 mm - 36 mm 2 mm Schritten * Die belastungsstabile Versorgung dislozierter Sprunggelenksfrakturen Konturenplatte Brug. R. Meffert et. al. Biokompatible Operationstechniken Unfall- Handchirurgie, Hans Marseille Verlag, 2003 Locking* 2.7 mm winkelstabile Kortikalis-Schrauben 8 mm – 28 mm 2 mm Schritten Proximal 3.5 mm Kortikalis-Schrauben, winkelstabil * A contoured locking plate for distal fibular fractures osteoporotic bone: A biomechanical cadaver study. R. Zahn, S. Frey,R. Jakubietz, M. Jakubietz, S. Doht, P. Schneider, J. Waschke, R. Meffert, Injury, Int. J. Care Injured 43 (2012) 718–725. Biomechanische Untersuchungen Modell humanen, osteoporotischen Knochen zeigten überlegenePrimärstabilität Locking Konturenplatte für Aussenknöchel. Die winkelstabile Platte klinischbei hochgradig instabilen Frakturen, Trümmerfrakturen Frakturen Osteoporose bevorzugt. Prof. Dr. med. Rainer H. Meffert, Klinik Poliklinik für Unfall-, Hand-, Plastische- Wiederherstellungschirurgie, Universitätsklinik Würzburg. Symmetric 3.5 mm Kortikalis-Schrauben 8 mm – 36 mm 2 mm Schritten / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Surfix Keile - Argomedical Produkte Umstellungs osteotomien / zurück / SURFIX - Synthetische Knochenkeile Hersteller Surfix-Integra / Frankreich CE 0120 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Surfix - Winkelstabile Verplattung Spezialindikationen - Argomedical Produkte Umstellungs osteotomien / zurück / SURFIX - winkelstabile Verplattung Spezialindikationen SURFIX - winkelstabil verankerten Schrauben Plattenimplantat Monoblock. Ob Umstellungsosteotomien Knie (femoral tibial), Derotationsosteotomien Kindern Versorgung Tibiakopf-Frakturen. SURFIX bietet Implantat, Spezialinstrumentarium. Fragen Sie Hospitationsmöglichkeiten. "Open-Wedge" - Osteotomie proximalen Tibia "Distraktions-Zange" für reproduzierbares Aufklappen Berücksichtigung Osteotomietiefe Open-Wedge-Osteotomien Geschlossene Osteotomie proximalen Tibia "Kompressionszange" für kontrollierten Druck Osteotomieflächen geschlossenen Osteotomien Umstellungsosteotomie distalen Femur Derotations- / Varisationsosteotomie kindlichen Hüfte Tibiakopf-Fraktur Proximale Humerusfraktur Ellenbogenfraktur Bitte fragen Sie individuellen Testausstattung! Hersteller Surfix-Integra / Frankreich CE 0120 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Bandscheibenvorfall - Argomedical Produkte Wirbelsäulen chirurgie / zurück / Bandscheibenvorfall This player requires Adobe Flash Player 10 or greater. Download here . For more information on the video player provided on this site, visit Streamingbolaget . / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> BEST - Kyphoplastie System - Argomedical Produkte Wirbelsäulen chirurgie / zurück / BEST - Kyphoplastie System Das «B.E.S.T.» Knochendehnungssystem Behandlung Wirbelkörperkompressionsfrakturen eingesetzt. Es stellt Wirbelkörperhöhe sagittale Ausrichtung Wirbelsäule her. Durch Aufrichten Ballon Wirbelkörper Hohlraum geschaffen, Einbringen Zements Zementfüller Stössel erleichtert. Die wesentlichen Vorteile «B.E.S.T.» signifikante Reduktion Rückenschmerzen Wiederherstellung normalen Funktionen, Patienten Rückkehr vorherigen Umfang Aktivitäten erlauben. / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> GSS- Posteriores Pedikelschraubensystem für Brust- Lendenwirbelfusion - Argomedical Produkte Wirbelsäulen chirurgie / zurück / GSS™ - Pedikelschrauben System Das GS Medical GSS Mono-und Poly-Axial-Schrauben System entwickelt, Platzierung Pedikelschrauben vielseitiger benutzerfreundlicher gestalten. Sie bieten posteriore Pedikelschrauben- Fixation Immobilisierung Stabilisierung Wirbel Brust-, Lenden-und Kreuzbeingegend. Wenn kleinere Inzision gewünscht ist, bietet Firma GS-Medical System „Minimally-Invasive-Spine Surgery“ an. / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Freedom® - Lendenbandscheibe - Argomedical Produkte Wirbelsäulen chirurgie / zurück / Freedom® - Lendenbandscheibenprothese Die Freedom®-Lendenbandscheibenprothese viskoelastische künstliche Lendenbandscheibe, Ersatz für symptomatische degenerative Lendenbandscheibe vorgesehen ist. Die Freedom-Lendenbandscheibenprothese besteht Folgendem: Zwei Endkappen, Öffnungen Halteplatten eingesetzt werden. Zwei Halteplatten Titanlegierung. Einem dehnbaren Kern, Halteplatten verbunden (AxioLock™). Das Kernmaterial gesetzlich geschütztes viskoelastisches Polimer, speziell für Verwendung Freedom-Lendenbandscheibenprothese optimiert wurde. Die Vorrichtung Keilwinkeln, Grössen Höhen erhältlich. Das Design Implantats für Lendenwirbel L4 S1 geeignet. Video ansehen: / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Produkte Fuss chirurgie / zurück / Kompressionsschraube - für Subtalararthrodese/Triplearthrodese / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Self-Centric - Doppelrotationskopf- Argomedical Produkte Hüft endoprothetik / zurück / Self-Centric - Doppelrotationskopf Self-Centric selbstzentrierender Doppelrotationskopf Einsatz Hüftendoprothetik beispielsweise medialen Schenkelhalsfrakturen. Seine positive Exzentrizität Polyäthylenanteil sorgt Belastung für Aufrichtung Implantates verhindert Varusabkippung. Hersteller Argomedical AG / Schweiz CE 0483 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> SafeGuard - Mini-Carpal-Tunnelsystem - Argomedical Produkte Hand chirurgie / zurück / SafeGuard - Mini-Carpal-Tunnel-System Ob endoskopisch, Carpal-Tunnel aktuelles Thema. SafeGuard perfekte Kompromiss beidem; effizient minimal-invasiv annehmbaren Preis. Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Implantate Instrumente Traumatologie, Handchirurgie Fusschirurgie Produkte Ellenbogen chirurgie / zurück / ENTRO - Epicondylenplatte Komplexe Epicondylen Fraktur / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Schulterchirurgie, Plug´n´Twist, Suture-bridge Technik Produkte Schulter chirurgie / zurück / Plug'n'Twist Bei Anker handelt Einschlaganker, Suture-bridge Technik Zweireihenverschlüssen Rotatorenmanschette durchzuführen. Im Gegensatz handelsüblichen Ankern Anker Falle befriedigenden Implantation problemlos mittels Drehschraub-Bewegung entfernt werden.Der Anker einzeln sterilisiert geliefert Setzgerät 2mm Standard-Synthes-Schraubendreher gesetzt werden. / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Schulterchirurgie, Titananker, Orthomed-Anker Produkte Schulter chirurgie / zurück / Orthomed -Anker Titananker für spongiösen Knochen. Ebenfalls 2 Fäden armiert. Einwegprodukt. Bei Fäden handelt Ultrabright- Fäden extrem hoher Reissfestigkeit. / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Schulterchirurgie, IST-Anker, Titananker Produkte Schulter chirurgie / zurück / IST -Anker Patentierter Titananker Aufnahme 2 Haltefäden. Er fixiert Kortikalis zeigt ausgezeichnete Ausreisskraft. Durch flache Design besteht Gefahr Fadenverletzungen über Metall- Knochenkanten. Der Faden selbständig geladen werden. / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argomedical GmbH - Schulterchirurgie, IST-Anker, Titananker Produkte Schulter chirurgie / zurück / Pitch -Patch Beim Pitch-Patch handelt Polyester-Patch Augmentation Sehnen Bereiche Rotatoren-manschette. Er Patch Generation Markt. Nebst Anatomie angepassten Form verfügt über verstärkten Rand vorgefertigte Perforationen für Nähte. / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Katalyst - Radiuskopfendoprothese für Ellenbogenchirurgie - Argomedical Produkte Ellbogen chirurgie / zurück / Katalyst - Die Radiuskopfendoprothese Katalyst - neues bipolares Endoprothesensystem für Radiuskopf Besondere Eigenschaften Katalyst: Ein "Low-Profile-Design" erlaubt Applikation Unterbrechnung lateralen Komplexes Ein teleskopierbarer Schaft erlaubt "In-situ-Vorspannen" Weichteile unabhängig Durchmesser Kopfes Der Bipolar-Kopf sorgt für optimalen "Load Transfer" Humerus verringert potentielle Rand-Belastung capitellaren Knorpelabrieb Die Kombination Kopf-Curvatur Bipolarkopf stellt anatomische Situation Diese Features erlauben Operateur, Unterstützung Bänder Ellenbogen angemessene "In-situ-Spannung" Implantat, Capitulum humeri "Sigmoidal Notch" artikuliert, anatomische Weise wiederherzustellen. Zusätzlich erlaubt modulare Design Plazieren Im-plantats chirurgische Ablösung lateralen Liga-mentkomplexes Humerus. Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Kompressor - Doppelgewindeschraube- Argomedical Produkte Hand chirurgie / zurück / Kompressor - Doppelgewindeschraube Bei Kompressor handelt Doppelgewindeschraube. Die Führungs- Kopfschraube gegeneinander beweglich. Applikation Kompression getrennte Arbeitsgänge ermöglichen exakte Plazierung Implantates gezielte kontrollierte Kompression. Die Schrauben Standard- Mini-Version erhältlich. Indikationen beispielsweise Osteosynthese Scaphoid-Frakturen Durchführung DIP-Arthrodesen. Ein präzises Instrumentarium erlaubt exakte Vorbereitung Bohrkanals, sicheres Platzieren Schraube kontrollierte Kompression. Die Titan-Implantate steril geliefert. Gerne senden Ihnen CD-Rom OP-Technik, OP-Manual Preisangebot. Case-Study "DIP-Arthrodese" Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Viper - Platte - Winkelstabiles Plattensystem für Radiusfrakturen- Argomedical Produkte Hand chirurgie / zurück / VIPER-Platte - winkelstabiles Plattensystem für distalen Radius Viper VALT erlaubt Operateur freie Orientierung distalen Schrauben 40 ° - Winkel optimalen Fixierung Fragmente Zug. Die Schrauben Setzen Schraube winkelstabil Platte fixiert. Die "Locking Technology" befindet Kopf Schraube Platte! Keine Doppelgewindeschrauben, komplexen Bohrlehren, einfaches System, Operateur erlaubt, Fraktur konzentrieren. Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> ReDijon - Distale Radiusplatte - Argomedical Produkte Hand chirurgie / zurück / ReDijon - Distale Radius Platte Winkelstabile Radiusplatte, anatomisch angepasst links rechts 3 Längen. / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Argotec - Daumensattelgelenksprothese- Argomedical Produkte Hand chirurgie / zurück / ARGOTEC - Daumensattelgelenk-Prothese Der Daumensattelgelenk-Ersatz besteht 3 Komponenten: Schaft, Kopf Pfanne. Die ausgewählten System- Komponenten individuell zusammengesetzt. Es ungekoppelte Prothese Metall-Metall Gleitpaarung. Alle Komponenten biokompatiblen Werkstoffen ISO/EN Normen hergestellt. Die Ti+HAC Doppelbeschichtung sorgt für langfristige Verankerung Zement. Nähere Informationen OP-Anleitung, Patienten-Informationen, etc. können Bedarf angefordert werden. Referenz: Dr. med. J.-C. Willms-Jones, Plastische Ästhetische Chirurgie, Handchirurgie, Hamburg / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Spider-Platte - Implantat interkarpalen Teilarthrodese- Argomedical Produkte Hand chirurgie / zurück / SPIDER - Platte - Teilarthrodese Handwurzel / Handwurzelplatte Bei SPIDER - System handelt ausgereiftes Verplattungssystem Durchführung Teilarthrodesen Handwurzel (z.B. STT) Das Instrumentarium einfach genial ermöglicht exakte Implantat-Positionierung Ausschluss postoperativen Impingements. Alle Schrauben Platten Titan-Legierung erhältlich. Bitte fragen Sie Hospitationsmöglichkeiten. Posterpublikation Herrn Dr. med. Peter Gruber, St. Vinzenz Krankenhaus, Altena. Spider-Posterpublikation, Dr. Gruber Titel: Behandlungsmanagement chronisch carpaler Instabilitäten Autoren: D. Calmez¹, J. Kühling¹, P. Bak², J. Schmidt¹ ¹ Klinik für Unfall-, Hand- Wiederherstellungschirurgie Helios Klinikum Berlin-Buch (Chefarzt: Dr. med. J. Schmidt) Handchirurgisches Zentrum Ernst-Moritz-Arndt Universität Greifswald ² Institut für Physiotherapie, Universitätsklinikum Jena (Direktor: Prof. Dr. med. U. C. Smolenski) Behandlungsmanagement chronisch carpaler Instabilitaeten (Die gesamte Veröffentlichung senden Ihnen gerne Anfrage zu.) Hersteller KMI-Integra/ USA CE 0197 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Universal 2 - Prothese für Radiusgelenk - Argomedical Produkte Hand chirurgie / zurück / UNIVERSAL 2 - Handgelenksendoprothese Universal 2 Ergebnis konsequenter Forschung Entwicklung aufgrund jahrelangen Erfahrung Handgelenkprothese Universal Total Wrist Fa. KMI/San Diego. Neben optionalen Verankerung Knochenzement optimierten Implantat-Design verfügt System über bestechendes Applikationsinstrumentarium, Erfordernissen gerecht wird. Bitte fragen Sie Hospitationsmöglichkeiten. "Planungs- Operationsservice Handgelenkendoprothese": Gerne Ihnen Planung und/oder Durchführung vonImplantationen Handgelenkendoprothese behilflich. Neben reinpräoperativen Planungen organisieren OP-Hilfestellungen durcheinen erfahrenen Operateur. Medien OP-Video DVD,geschriebene OP-Anleitungen per Post E-Mail, Röntgenschablonen zurprä-operativen Planung, präoperative Aufklärungsbögen für Patientenund postoperative Bögen Empfehlungen Nachbehandlung fordern Siebitte per E-Mail über handgelenk@argomedical.de an. Sollten Sie konkrete Planungsfragen für anstehenden Eingriffhaben, lassen Sie relevanten Röntgen-Befunde über genannteE-Mail-Adresse zukommen. Wir geben gerne erfahrenenOperateur erarbeiteten Behandlungsvorschlag ab. Referenz/Anwenderlinks: Implantation UNI-2 Tumor-Handgelenkprothese Universitätsklinik Magdeburg / Link / Tumor Handgelenksprothese Uni 2 Universitätsklinik Magdeburg / Link / Wieder beweglich Handgelenksprothese Dr. Schmitz-Elvenich / Link / Orthop. Universtätsklinik Iowa (USA) Direktor: Herr Prof. Dr. med. Adams / Link / Tumor-Handgelenkprothese Teil I Tumor-Handgelenkprothese Teil II Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> ArgoTEP - Hüftendoprothesen-Schaft - Argomedical Produkte Hüft endoprothetik / zurück / ArgoTEP - Hüftendoprothese ArgoTEP - Zementpflichtig ArgoTEP - Zementfrei Hersteller Argomedical AG / Schweiz CE 0483 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> ANTEA - Hüftendoprothesen-Schaft - Argomedical Produkte Hüft endoprothetik / zurück / ANTEA - Hüftendoprothesenschaft ANTEA komplettes Hüft-Schaftsystem für Art Primärimplantation. Ob zemenpflichtig zementfrei, Standard- Lateralisationsprothese, CoCro, Titanium Stahl, benötigt Instrumentarium. Hersteller Argomedical AG / Schweiz CE 0483 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> ArgoCup - Zementfreie Hüftpfanne - Argomedical Produkte Hüft endoprothetik / zurück / ArgoCup - zementfreie Hüftpfanne ArgoCup - zementfreie Hüftpfanne bietet insbesondere variablen Inlaymöglichkeiten echte Alternative. Die Schale besteht Schmiedetitan-Legierung Reintitanbeschichtung. Zusätzliche Verankerung optionalen Titaniumschrauben erreicht werden. Neben Polyäthylen steht Gleitpartner Biolox-Keramik Verfügung. Die Polyäthylen-Inlays 0°, 15° Lock-Version erhältlich. Hersteller Argomedical AG / Schweiz CE 0483 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> KGTI - Grosszehengrundgelenksprothese - Argomedical Produkte Fuss chirurgie / zurück / KGTI - Grosszehengrundgelenksendoprothese KGTI Totalendoprothese für Grosszehengrundgelenk. Der Implantatteil für Metatarsale 1 alleine Hemi-Prothese eingesetzt werden. Das Implantat-System verfügt über exaktes Resektionsinstrumentarium. Bitte fragen Sie Hospitationsmöglichkeiten. Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> MBA - Subtalar Implantat - Argomedical Produkte Fuss chirurgie / zurück / MBA - Subtalar-Implantat MBA Implantat Einsatz Spacer Sinus-Tarsi. Indikation: Flexibler Plattfuss. Bitte fragen Sie Hospitationsmöglichkeiten. MBA-Leseprobe Referenz/Anwenderlinks: Chirurgische Gemeinschaftspraxis Bad Schwartau / Link / Orthop. Klinik St. Bernward-Krankenhaus Hildesheim / Link / Hersteller KMI-Integra / USA CE 0197 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Pedofix - Innovatives winkelstabiles Plattensystem - Argomedical Produkte Fuss chirurgie / zurück / Pedofix® - innovatives winkelstabiles Platten-System Pedofix® Zusammenarbeit Waldkrankenhaus Rudolf-Elle (Orthopädische Klinik FSU Jena) entwickelt deckt Teil osteosynthetisch versorgbaren Indikationen (Arthrodesen Osteotomien) Vorfuss Rückfuss ab. Das Implantat-System 2 verschiedene Sets unterteilt, über verschieden dicke Schrauben ( winkelstabil winkelstabil ) verfügen. Der "System-Teil 2.7" verfügt über Schrauben Ø 2,7 mm Varianten. Die Haupt-Indikationen für Systemteil basisnahe offene Osteotomie Metatarsale 1 , Lapidus-Arthrodese , Akin-Osteotomie, Arthrodese Grosszehengrundgelenkes, basisnahe geschlossene Osteotomie Metatarsale 1 andere. Der "System-Teil 3.5" verfügt über Schrauben Ø 3,5 mm Varianten. Die Haupt-Indikationen für Systemteil Calcaneus-Cuboid-Arthrodese, Lisfranc- Chopard-Arthrodese andere. Das Instrumentarium System-Teilen basiert Bohrschablonen, Platten-Implantate aufgeschraubt können. Insbesondere für basisnahe offene Osteotomie Metatarsale 1 bieten System Spezial-Instrument an, Osteotomiespalt millimetergenau "aufgespreizt" kann, Stege Unterseite Platten-Implantate überflüssig werden. Für Lapidus-Arthrodese steht separates Set System-Teil 2.7 (nach Springfeld/Hamburg Sikorski/Rheinbach) Verfügung. Dieses Set Platten- Schraubenimplantate kanulierte kanulierte Zugschrauben-Implantate für Kompression Metatarsale I Os cuneiforme mediale enthalten. Bei Interesse koordinieren gerne Hospitationstermin für Sie. Termine möglich bei: Dr. med. R. Springfeld, Klinik Dr. Guth, Hamburg Dr. med. A. Sikorski, Malteser Fusszentrum, Rheinbach Gerne präsentieren Ihnen komplette System und/oder stellen Ihnen individuelles Set Erprobung Verfügung! Hersteller Normed/ Deutschland CE 0123 / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Freedom® - HWS-Bandscheibenprothese - Argomedical Produkte Wirbelsäulen chirurgie / zurück / Freedom® - HWS-Bandscheibenprothese Die Freedom® - HWS-Bandscheibenprothese viskoelastische künstliche HWS-Bandscheibe, Ersatz für symptomatische degenerative HWS‑Bandscheibe vorgesehen ist. Die Freedom® - HWS-Bandscheibenprothese besteht Folgendem: Zwei Halteplatten Titanlegierung. Einem dehnbaren Kern, Halteplatten verbunden (AxioLock™). Das Kernmaterial gesetzlich geschütztes viskoelastisches Polimer, speziell für Verwendung Freedom® - Bandscheibenprothese optimiert wurde. Die Vorrichtung Größen Höhen erhältlich. Das Design Implantats für HWS-Wirbel C3 C7 geeignet. / zurück / © 2015 Argomedical | Impressum | AGB | by vicon Home Unternehmen Produkte Schulterchirurgie Ellbogenchirurgie Handchirurgie Hüftendoprothetik Fusschirurgie Wirbelsäulenchirurgie Umstellungsosteotomien Spezial-Produkte Tumorchirurgie Bio-Materialien Aktuelles + Links Kontakt </fragment> </item> </root> 