<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> AGB Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB AGB Allgemeine Verkaufs- Lieferbedingungen (AGB) I. Geltungsbereich Diese AGB gelten für Geschäfte juristischen Personen Öffentlichen Rechts, öffentlich-rechtlichen Sondervermögen Unternehmer, Abschluß Vertrages Ausübung gewerblichen selbständigen beruflichen Tätigkeit handelt. Entgegenstehende abweichende Einkaufsbedingungen sonstige Einschränkungen Käufers anerkannt, denn, Verkäufer Ihnen Einzelfall ausdrücklich schriftlich zugestimmt. Diese AGB gelten für zukünftigen Geschäfte, nochmals gesondert vereinbart werden. Die AGB Käufers ausdrückliche, schriftliche Zustimmung einbezogen, ansonsten finden Anwendung. II. Angebot Vertragsabschluss 1. Unsere Angebote freibleibend unverbindlich. Der Vertrag Annahme ( Auftragsbestätigung Lieferung ) zustande. III. Preise Zahlungen 1. Von genannte Preise Nettopreise Werk zzgl. gesetzlicher MwSt. Der Verkäufer behält Auswahl wirtschaftlichsten Versandweges vor. Falls Käufer besondere Versandart, z.B. Expressgut, Eilgut, Eilboten, Luftpost usw. verlangt Käufer Mehrkosten zzgl. gesetzlicher MwSt. berechnet. 2. Wir liefern Nachnahme Rechnung, zahlbar 8 Tage Erhalt Waren Abzug. Sämtliche Zahlungen gelten geleistet, über Betrag verfügen können. Leistet Käufer Fälligkeit nicht, ausstehenden Beträge Tag Fälligkeit Prozentpunkten über Basiszinssatz p.a. verzinsen, gesonderten Mahnung bedarf nicht; Geltendmachung höherer Zinsen weiterer Schäden Falle Verzugs bleibt unberührt. Während Verzugs Ausführung weiterer Leistungen verpflichtet. 3. Die Aufrechnung Gegenansprüchen Käufers zulässig, soweit Gegenansprüche unbestritten, rechtskräftig festgestellt entscheidungsreif sind. Die Zurückbehaltung Zahlungen Käufer zulässig, soweit Gegenansprüche unbestritten, rechtskräftigen festgestellt entscheidungsreif sind. Zurückbehaltungsrechte können Umfang Höhe geltend werden, Gegenwert entsprechen. Wir berechtigt, Zurückbehaltungsrecht Sicherheitsleitung abzuwenden, Bankbürgschaft erbracht kann. 4. Bei Zweifeln Zahlungsfähigkeit Bestellers können Vorauszahlungen Sicherheiten verlangen, eingeräumte Zahlungsziele widerrufen. IV. Beschaffenheit Ware, technische Beratung, Verwendung Verarbeitung 1. Als Beschaffenheit Ware gilt grundsätzlich Produktbeschreibungen, Spezifikationen Kennzeichnungen Verkäufers beschriebene Beschaffenheit. Öffentliche Äußerungen, Anpreisungen Werbung stellen Beschaffenheitsangaben Kaufsache dar. 2. Die anwendungstechnische Beratung Verkäufers Wort, Schrift Versuche erfolgt bestem Wissen, gilt unverbindlicher Hinweis, Bezug etwaige Schutzrechte Dritter, befreit Käufer Prüfung Verkäufer gelieferten Produkte Eignung für beabsichtigten Verfahren Zwecke. Anwendung, Verwendung Verarbeitung Produkte erfolgen außerhalb Kontrollmöglichkeiten Verkäufers liegen ausschließlich Verantwortungsbereich Käufers. V. Lieferung 1. Der Verkäufer jederzeit bemüht, rasch möglich liefern. Feste Lieferfristen bestehen nicht. Soweit abweichend hiervon fester Liefertermin vereinbart ist, Käufer Falle Verzuges Lieferung angemessene Nachfrist Regel Wochen setzen. Richtige rechtzeitige Selbstbelieferung Verkäufers bleibt vorbehalten. Der Verkäufer berechtigt, Teillieferungen vorzunehmen, sofern für zügige Abwicklung vorteilhaft erscheint. 2. Als Tag Lieferung gilt Tag, Ware Werk Lager verläßt, und, Tag feststellbar ist, Tag, Käufer Verfügung gestellt wird. 3. Höhere Gewalt Art, unvorhersehbare Betriebs-, Verkehrs- Versandstörungen, Feuerschäden, Überschwemmungen, unvorhersehbarer Arbeitskräfte-, Energie-, Rohstoff- Hilfsstoffmangel, Streiks, Aussperrungen, behördliche Verfügungen leistungspflichtigen Partei vertretende Hindernisse, Herstellung, Versand, Abnahme Verbrauch verringern, verzögern, verhindern unzumutbar lassen, befreien für Dauer Umfang Störung Verpflichtung Lieferung Abnahme. Wird infolge Störung Lieferung und/oder Abnahme Wochen überschritten, Teile Rücktritt berechtigt. Bei teilweisem vollständigem Wegfall Bezugsquellen Verkäufers verpflichtet, fremden Vorlieferanten einzudecken. In Fall Verkäufer berechtigt, verfügbaren Warenmengen Berücksichtigung Eigenbedarfs verteilen. 4. Der Versand erfolgt stets Rechnung Gefahr Bestellers, soweit anderes ausdrücklich schriftlich vereinbart ist. Die Gefahr für Untergang, Verlust Beschädigung Ware Übergabe Ware Spediteur Frachtführer, spätestens Verlassen Lagers Direktversand Werk Verlassen Werkes Selbstabholern Aussonderung Käufer über. Dies gilt auch, Teillieferungen erfolgen Verkäufer Versandkosten übernommen hat. Verzögert Versand infolge Umständen, Käufer vertreten hat, Gefahr Tage Versandbereitschaft Käufer über; Käufer verpflichtet, Wunsch Kosten Käufers Versicherung bewirken, verlangt. VI. Datenspeicherung Wir setzen Vertragspartner hiermit Kenntnis, Daten – soweit geschäftsnotwendig Rahmen Bundesdatenschutzgesetzes (§ 28 BDSG) zulässig – elektronisch speichern verarbeiten. VII. Gewährleistung, Sachmängel 1. Die Gewährleistungsfrist beträgt Jahr Lieferung. 2. Die gelieferte Ware unverzüglich Ablieferung Käufer bestimmten Dritten sorgfältig untersuchen. Sie gilt genehmigt, Verkäufer schriftliche Mängelrüge hinsichtlich offensichtlicher Mängel anderer Mängel, unverzüglichen, sorgfältigen Untersuchung erkennbar waren, binnen 8 Tagen Übergabe Ware ansonsten binnen 8 Tagen Entdeckung Mangels früheren Zeitpunkt, Mangel für Käufer normaler Verwendung Ware näherer Untersuchung erkennbar war, zugegangen ist. Auf Verlangen Verkäufers beanstandete Ware frachtfrei Verkäufer zurückzusenden. Bei berechtigter Mängelrüge vergütet Verkäufer Kosten günstigsten Versandweges; gilt nicht, soweit Kosten erhöhen, Ware Ort Ort bestimmungsgemäßen Gebrauchs befindet. 3. Die Gewährleistung entfällt, Käufer Zustimmung Verkäufers Ware ändert Dritte ändern lässt. 4. Der Käufer verpflichtet, Käufer unverzüglich Kenntnis Lieferkette auftretenden Regressfall anzuzeigen. VIII. Haftung Schadenersatz Verschuldens 1. Die Haftung Verkäufers Schadenersatz, Rechtsgrund, insbesondere Unmöglichkeit, Verzug, mangelhafter falscher Lieferung, Vertragsverletzung, Verletzung Pflichten Vertragsverhandlungen unerlaubter Handlung ist, soweit jeweils Verschulden ankommt, Maßgabe §8 eingeschränkt. 2. Der Verkäufer haftet Falle einfacher Fahrlässigkeit Organe, gesetzlichen Vertreter, Angestellten sonstigen Erfüllungsgehilfen soweit Verletzung vertragswesentlicher Pflichten handelt. Vertragswesentlich Verpflichtung rechtzeitigen Lieferung wesentlichen Mängeln freien Ware Beratungs-, Schutz- Obhutspflichten, Käufer vertragsgemäße Verwendung Ware ermöglichen Schutz Leib Leben Personal Käufers Schutz Eigentum erheblichen Schäden bezwecken. 3. Soweit Verkäufer gemäß § 8 Ziffer 2 Grunde Schadensersatz haftet, Haftung Schäden begrenzt, Verkäufer Vertragsschluss mögliche Folge Vertragsverletzung vorausgesehen Anwendung verkehrsüblicher Sorgfalt hätte voraussehen müssen. Mittelbare Schäden Folgeschäden, Folge Mängeln Ware sind, außerdem ersatzfähig, soweit Schäden bestimmungsgemäßer Verwendung Liefergegenstandes typischerweise erwarten sind. 4. Im Falle Haftung für einfache Fahrlässigkeit Ersatzpflicht Verkäufers für Sachschäden resultierende Vermögensschäden Betrag € 100.000,- Schadensfall beschränkt, Verletzung vertragswesentlicher Pflichten handelt. 5. Die vorstehenden Haftungsausschlüsse- Beschränkungen gelten gleichem Umfang zugunsten Organe, gesetzlicher Vertreter, Angestellten sonstigen Erfüllungsgehilfen Verkäufers. 6. Soweit Verkäufer technische Auskünfte beratend tätig Auskünfte Beratung geschuldeten, vertraglich vereinbarten Leistungsumfang gehören, geschieht unentgeltlich Ausschluss jeglicher Haftung. 7. Schadensersatzansprüche verjähren Jahr Lieferung Ware. 8. Die Einschränkungen §8 gelten für Haftung Verkäufers vorsätzlichem Verhaltens, für garantierte Beschaffenheitsmerkmale, Verletzung Lebens, Körpers Gesundheit Produkthaftungsgesetz. IX. Eigentumsvorbehalt 1. Die gelieferte Ware bleibt vollständigen Bezahlung Lieferung Regulierung sämtlicher Verbindlichkeiten Geschäftsverbindung Eigentum. Der Empfänger berechtigt, über Vorbehaltsware ordentlichen Geschäftsverkehr verfügen. Weitergehende Verfügungen (z.B. Verpfändung, Sicherungsübereignung, Verkauf erfolgter Zahlungseinstellung) gestattet. Pfändungen Vorbehaltsware sofort Beifügung Abschrift Pfändungsprotokolles geben. Unabhängig Käufer Vorhinein Pfändungsgläubigern Ware bestehenden Rechte hinzuweisen. Im Falle möglichen notwendigen Drittwiderspruchsklage (§§ 771 ff. ZPO) Käufer Kosten Verfahrens tragen, soweit Kostenerstattung Dritten erfolgt. 2. Veräußert Käufer Vorbehaltsware, gelten ergebenden Kaufpreisforderungen Entstehung abgetreten. Der Besteller befugt Forderungen einzuziehen, aufgrund Zahlungsverzuges Vermögensverfalles untersagt wird. In Fall Besteller Verlangen für einzelne Forderung Abtretungserklärung Bestätigung Eigentumsvorbehaltes Dritten gegenüber nachzureichen. 3. Bei Verarbeitung Ware Besteller gelten Hersteller erwerben Miteigentum neu entstehenden Sachen Verhältnis Rechnungswertes Waren. Der Käufer gilt Fall Verwahrer. 4. Bei Zahlungsverzug Bestellers berechtigt, Ausübung Rücktritts Nachfristsetzung Kosten Bestellers Herausgabe unserem Eigentum stehenden Ware verlangen. 5. Übersteigt Wert Sicherung Ansprüche Käufer 20%, Verlangen Käufers Wahl zustehende Sicherheiten entsprechendem Umfang freizugeben. X. Weiterverkauf Wir übernehmen Verantwortung dafür, daß Weiterverkauf Tierarzneimitteln Ausland Übereinstimmung geltenden Rechtsvorschriften steht. Wir gewährleisten darüber hinaus nicht, daß Ausland gewerblichen Schutzrechte Dritter verletzt werden. XI. Anzuwendendes Recht, Erfüllungsort, Gerichtsstand Die Vertragsbeziehungen unterliegen ausschließlich Recht Bundesrepublik Deutschland. Die Bestimmungen UN-Kaufrechts finden Anwendung. Erfüllungsort Gerichtsstand für sämtliche Parteien ergebenden Streitigkeiten 49377 Vechta. Dies gilt auch, Käufer Gerichtsstand Deutschland Wohnsitz gewöhnliche Aufenthaltsort Zeitpunkt Klageerhebung sind. Dem Verkäufer steht frei, Gerichtsstand Käufers klagen. XII. Schlussbestimmungen Sollten einzelne Bestimmungen Vertrages Kunden einschließlich Allgemeinen Geschäftsbedingungen teilweise unwirksam werden, hierdurch Gültigkeit übrigen Bestimmungen berührt. Die teilweise unwirksame Regelung Regelung ersetzt werden, wirtschaftlicher Erfolg unwirksamen Regelung möglichst nahe kommt. Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> felimed® Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads &lt; Primabel® LA 28.07.2015 11:53 Alter: 16 days felimed® Wirkt schmeckt gut! Ab sofort Produktportfolio Fa. Mepro Dr. Jaeger Bergmann GmbH Produktreihe felimed® ergänzt. Bei Produktreihe felimed® handelt Diät- Ergänzungsfuttermittel Form Kautabletten für Katzen, exklusiv über tierärztliche Hausapotheke vertrieben werden. Zu umfangreichen Sortiment zählen: CYSTOLAMIN® Unterstützung Abbaus Struvitsteinen DERMASOL® Pflege Regeneration Haut Fell DOLOMICIN® Unterstützung Bewegungsapparates INTESTIFER® Unterstüztung Darmfunktion NEPHRICIN® Unterstützung Nierenfunktion RESISTAMIN® Unterstützung Immunsystems Neben hervorragenden Akzeptanz Produktreihe felimed® praktikablen hygienisch einwandfreien Verpackung angeboten. Die Verkaufseinheit 336 Tabletten 8 42 Tabletten separat einem  aufstellbaren Displaykarton konfektioniert. Die detaillierte Produktinformationen finden Sie Kategorie Produkte/Klein- Heimtiere &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> bela-pharm Empresa Perfil / Ideal Historial Producción Lo que producimos Proceso de producción Gestión de calidad Aseguramiento de calidad Control de calidad Carrera bela pharm Ofertas Productos Cerdos Reses Aves Equinos Bovinos / Caprinos Animales pequeños domésticos Otros productos Áreas de venta Veterinarios Clientes internacionales Áreas de comercialización Contacto Infoteca Noticias Calendario de ferias Izquierda Descarga Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Producing Health Worldwide. Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Staubig gestern! Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Die Innovation Bereich Behandlung Eisenmangelanämie Ferkeln Kälbern Manche Dinge gut, laufen! Trioxin© Kompaktat: Die Rindergrippe-Pellets Para pesos pesados. MEPRODION® SOLUBLE Para que huesos no flojeen. Producing Health Worldwide. La salud de animales nuestra reivindicación, nuestro desafío diario nuestro objetivo; todo el mundo. ¡Polvos pertenecen al ayer! Nuestros nuevos compactados cuidan de una mayor seguridad de fármaco para humanos, animales medio ambiente. La innovación el área de tratamiento de la anemia por carencia de hierro cerdos terneros ¡Algunas cosas también son buenas, cuando no caminan! Compactado Trioxin©: Los nuevos "Pellets para gripe de reses" bela-pharm "mueve" Producing Health live. Véalo usted mismo. Veterinarios Juntos por la salud animal productos alimenticios seguros. Clientes internacionales También internacionalmente nuestro productos aportan una elevada contribución una mayor salud animal. Producción por cuenta ajena Utilice nuestra elevada experiencia la producción homologación de productos farmacéuticos. ¡Muchas gracias! El equipo de ventas TA Alemania agradece desde la 7ª Jornada de veterinarios de Leipzig Número telefónico de emergencia para incidencias con productos farmacéuticos +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Página principal Pie de imprenta Declaración de protección de datos Condiciones generales de venta suministro </fragment> </item> <item> <fragment> bela-pharm Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Producing Health Worldwide. Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Staubig gestern! Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Die Innovation Bereich Behandlung Eisenmangelanämie Ferkeln Kälbern Manche Dinge gut, laufen! Trioxin© Kompaktat: Die Rindergrippe-Pellets Diät- Ergänzungsfuttermittel für Katzen. Für schwere Jungs. Gegen Weicheier. MEPRODION® SOLUBLE Damit Knochen schlapp machen. Producing Health Worldwide. Tiergesundheit Anspruch, tägliche Herausforderung Ziel – weltweit. Staubig gestern! Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Die Innovation Bereich Behandlung Eisenmangelanämie Ferkeln Kälbern Manche Dinge gut, laufen! Trioxin© Kompaktat: Die „Rindergrippe-Pellets“ bela-pharm „bewegt“ Producing Health live. Sehen Sie selbst. Tierärzte Gemeinsam für Tiergesundheit sichere Lebensmittel. Internationale Kunden Auch international leisten Produkte hohen Beitrag Tiergesundheit. Lohnproduktion Nutzen Sie hohe Expertise Arzneimittelproduktion -zulassung. felimed® Wirkt schmeckt gut! Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> bela-pharm Company Profile / Mission Statement History Production What we manufacture Production process Quality Management Quality Assurance Quality Control Careers bela pharm Offers Products Pigs Cattle Poultry Horses Sheep / goats Small animals and pets Other products Sales areas Veterinary surgeons International customers Contract manufacturing Contact Infothek News Trade fair calendar Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Producing Health Worldwide. Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Staubig gestern! Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Die Innovation Bereich Behandlung Eisenmangelanämie Ferkeln Kälbern Manche Dinge gut, laufen! Trioxin© Kompaktat: Die Rindergrippe-Pellets For heavyweights. MEPRODION® SOLUBLE So bones don’t slack off. Producing Health Worldwide. Animal health is our standard, our daily challenge and our target - worldwide. Dust yesterday! Our new compactates ensure higher pharmaceutical safety for humans, animals and the environment. The innovation the field of iron deficiency anaemia treatment for piglets and calves Some things are also good even if they're not running! Trioxin© compactate: The new "Bovine influenza pellets" bela-pharm "gets things moving" Producing Health live. See for yourself. Veterinary surgeons Working together towards animal health and safe foodstuffs. International customers Internationally, our products highly contribute to advanced animal health. Contract manufacturing Take advantage of our expertise pharmaceutical production and certification. Thank you! The Veterinary Sales Team Germany would like to thank you ... Emergency number for pharmaceuticals incidents +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions </fragment> </item> <item> <fragment> Warenkorb Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Warenkorb Kontaktdaten Name, Vorname (*) Straße, Haus-Nr. (*) PLZ, Ort (*) E-Mail Adresse (*) Telefon Nr. Kunden Nr. (*) AGB akzeptieren (*) Sicherheitscode (*) Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Runterladen Fachinformation Belacol® 100% Kompaktat Fachinformation Programm 29. Vechtaer Veterinär Symposium (Tierärzteveranstaltung) Programm Exklusive Vertriebsübernahme Arzneimittelspezialitäten Firma Klat Produktübersicht Pellets Pulver: Für Tierhaltung umweltfreundlichere Arzneimittel? Pressemitteilung Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Links Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Immer Blick wert Links Allgemein: Mepro http://www.mepro-online.de BPT – Bundesverband Praktischer Tierärzte e.V. http://www.tieraerzteverband.de ISN - Interessengemeinschaft Schweinehalter Deutschlands e. V. http://www.schweine.net Internetlexikon für Tiergesundheit Tiermedizin umfassenden Linksammlung http://www.vetion.de Stadt Vechta http://www.vechta.de Landkreis Vechta http://www.landkreis-vechta.de Vechta. Voll Leben. http://www.moin-vechta.de agrar + ernährungsforum Oldenburger Müsterland http://www.aef-om.de Links Tierärztekammern: BTK - Bundestierärztekammer http://www.bundestieraerztekammer.de/ BLTK – Bayerische Landestierärztekammer http://www.bltk.de Landestierärztekammer Hamburg http://www.tieraerzte-hamburg.de Landestierärztekammer Hessen http://www.ltk-hessen.de Landestierärztekammer Mecklenburg-Vorpommern http://www.landestieraerztekammer-mv.de Landestierärztekammer Niedersachsen http://www.tk-nds.de Landestierärztekammer Nordrhein http://www.tieraerztekammer-nordrhein.de Landestierärztekammer Rheinland-Pfalz http://www.landestieraerztekammer-rheinland-pfalz.de Landestierärztekammer Saarland http://www.tierarzt-saar.de Landestierärztekammer Sachsen-Anhalt http://www.tieraerztekammer-sachsen-anhalt.de Landestierärztekammer Schleswig-Holstein http://www.tieraerztekammer.de/schleswig-holstein Landestierärztekammer Westfalen-Lippe http://www.tieraerztekammer-wl.de Sächsische Landestierärztekammer http://www.tieraerzte-sachsen.de Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Messekalender Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Messekalender Keine Artikel Ansicht. Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> News Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads News 28.07.2015 felimed® Wirkt schmeckt gut! [mehr] 01.07.2015 Primabel® LA Wieder Programm! [mehr] 08.06.2015 Belacol® 100% Kompaktat Neuzulassung/Zieltierartenerweiterung! [mehr] 15.05.2015 29. Veterinärsymposium bela-pharm: Tierwohl, Nachwuchs- Zukunftssorgen - Herausforderungen aktiv angehen [mehr] 07.04.2015 29. Vechtaer Veterinär Symposium Tierärzteveranstaltung [mehr] 05.01.2015 Meprodion® SOLUBLE Neu Programm für Legehennen, Masthühner, Truthühner Schweine [mehr] 03.12.2014 Tetracyclinhydrochlorid Neue Dosierung für Zieltierart Schwein [mehr] Treffer 1 7 18 &lt;&lt; Erste &lt; Vorherige 1-7 8-14 15-18 Nächste &gt; Letzte &gt;&gt; Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Lohnherstellung Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Wie für Sie Die hohe Expertise Arzneimittelproduktion -zulassung langjährige Erfahrung Kundenbetreuung, national international, zeichnet bela-pharm erstklassigen Partner für Lohnherstellung aus. Um Produkt exakten Vorstellungen Bedürfnissen Kunden schaffen, stehen Ideenfindung beratend Seite. Mit Entwicklung, Zulassung, Herstellung, Konfektionierung, Logistik Qualitätskontrolle wickeln komplette Wertschöpfungskette inhouse ab. In Stufen Entwicklung Produktion enge Kundenkontakt selbstverständlich für uns, jederzeit flexibel Wünsche Vorstellungen reagieren können. Als zertifizierter GMP-Hersteller produzieren folgende Abfüllgrößen: Injektabilia: 1 ml – 250 ml Infusionslösungen: 250 ml – 10 Orale Lösungen: 10 ml – 10 (Sterile) Pulver: 1 – 25 kg Ihre Ansprechpartner Udo Tegeler Vertriebsleiter T +49 4441-873-126 F +49 4441-873-153 E u.tegeler@bela-pharm.com Anne Middelhove T +49 4441-873-141 F +49 4441-873-153 E a.middelhove@bela-pharm.com Brigitte Tangemann T +49 4441-873-195 F +49 4441-873-153 E b.tangemann@bela-pharm.com Susanne Bavendiek T +49 4441-873-252 F +49 4441-873-153 E s.bavendiek@bela-pharm.com Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Internationale Kunden Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Weltweit gefragt Um zukünftigen Herausforderungen Branche erfolgreich begegnen zu können, generiert bela-pharm Umsätze internationalen Märkten. Der Export Tierarzneimitteln für Unternehmen Jahren stark Bedeutung gewonnen. Schon bela-pharm erfolgreiche Auslandszulassungen vorweisen kontinuierlicher Ausbau Zulassungen europäischen außereuropäischen Ausland erklärtes Ziel Unternehmensstrategie. bela-pharm GmbH &amp; Co. KG besitzt bewusst Auslandsbüros, setzt Kooperation erfolgreichen, jeweiligen Ländern ansässigen Unternehmen. Gemäß Strategie Ausbau verschiedenen Exportländer interessiert würden freuen, Ihr Unternehmen potentiellen Vertriebspartner für bela-pharm freien Länder begrüßen können. Aktuell liefern Deutschland vertriebene Produkte folgende Länder: Ägypten, Dänemark, Estland, Iran, Irland, Island, Korea (Süd), Kroatien, Kuba, Lettland, Litauen, Malta, Nigeria, Norwegen, Pakistan, Philippinen, Polen, Rumänien, Russland, Schweden, Schweiz, Serbien, Türkei, Ungarn, Vereinigte Arabische Emirate (Dubai) Vereinigtes Königreich. Ihre Ansprechpartner Udo Tegeler Vertriebsleiter T +49 4441-873-126 F +49 4441-873-153 E u.tegeler@bela-pharm.com Anne Middelhove T +49 4441-873-141 F +49 4441-873-153 E a.middelhove@bela-pharm.com Brigitte Tangemann T +49 4441-873-195 F +49 4441-873-153 E b.tangemann@bela-pharm.com Susanne Bavendiek T +49 4441-873-252 F +49 4441-873-153 E s.bavendiek@bela-pharm.com Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Tierärzte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com Partner Vertrauens Für praktizierenden Tierarzt bieten umfassendes Angebot Arzneimittelspezialitäten für Anwendung Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards sorgfältige Prüfungen Produkte Mittelpunkt genauso optimale Kundenbetreuung. Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne freut Ihre Kontaktaufnahme. Ihre Ansprechpartner Verkaufsleiter Innendienst Verkaufsleiter Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com Verkaufsberatung Innendienst Verkaufsberatung Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Auftragsannahme Innendienst Auftragsannahme Erika Dammann T +49 4441-873-119 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Claudia Garling T +49 4441-873-113 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Peter Tegenkamp T +49 4441-873-112 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Schleswig-Holstein Außendienst Schleswig-Holstein Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Hamburg Außendienst Hamburg Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Mecklenburg-Vorpommern Außendienst Mecklenburg-Vorpommern Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau Niedersachsen Außendienst Niedersachsen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Bremen Außendienst Bremen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Sachsen-Anhalt Außendienst Sachsen-Anhalt Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Berlin Außendienst Berlin Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Brandenburg Außendienst Brandenburg Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Thüringen Außendienst Thüringen Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Sachsen Außendienst Sachsen Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Hessen Außendienst Hessen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Nordrhein-Westfalen Außendienst Nordrhein-Westfalen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Rheinland-Pfalz Außendienst Rheinland-Pfalz Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Saarland Außendienst Saarland Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Baden-Württemberg Außendienst Baden-Württemberg Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld Bayern Außendienst Bayern Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Klein- Heimtiere Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Produkte für Klein- Heimtiere Antastmon® 2#Futter/Trinkwasser/Tränke Antastmon® 1kg;5kg;12x500g Bela-Monovit A 2#Futter/Trinkwasser/Tränke Bela-Monovit A 1Liter;5Liter Bela-Multivit® AD3E basic 2#Futter/Trinkwasser/Tränke Bela-Multivit® AD3E basic 1Liter;5Liter Bela-Multivit® AD3E forte 2#Futter/Trinkwasser/Tränke Bela-Multivit® AD3E forte 1Liter;5Liter belfer® 1#Injektion / Infusion belfer® 100ml Biotin H 4#agilan® Pets Biotin H 100g CYSTOLAMIN® 4#agilan® Pets CYSTOLAMIN® 336 Tabletten DERMASOL® 4#agilan® Pets DERMASOL® 336 Tabletten Dexamethason 4 mg/ml 1#Injektion / Infusion Dexamethason 4 mg/ml 50ml DOLOMICIN® 4#agilan® Pets DOLOMICIN® 336 Tabletten Dystan®-Pulver 3#agilan® Ergänzungsfuttermittel Dystan®-Pulver 20x100g Gentacin® 1#Injektion / Infusion Gentacin® 100ml Glucose-Lösung 10% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 10% ad us. vet. 750ml Glucose-Lösung 20% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 20% ad us. vet. 750ml Glucose-Lösung 40% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 40% ad us. vet. 750ml Glucose-Lösung 5% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 5% ad us. vet. 750ml INTESTIFER® 4#agilan® Pets INTESTIFER® 336 Tabletten Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet. 750ml;10Liter Ketamin 10% 1#Injektion / Infusion Ketamin 10% 10ml;25ml Lidocainhydrochlorid 2% 1#Injektion / Infusion Lidocainhydrochlorid 2% 100ml Lincobel 1#Injektion / Infusion Lincobel 100ml Minocain 2% 1#Injektion / Infusion Minocain 2% 100ml Multi-Vitamin-Konzentrat 3#agilan® Ergänzungsfuttermittel Multi-Vitamin-Konzentrat 1kg;10kg NEPHRICIN® 4#agilan® Pets NEPHRICIN® 336 Tabletten Novaminsulfon 1#Injektion / Infusion Novaminsulfon 100ml Oxytocin 10 IE/ml 1#Injektion / Infusion Oxytocin 10 IE/ml 5x10ml;12x50ml;100ml Penicillin-G-Natrium 1#Injektion / Infusion Penicillin-G-Natrium 6x50ml Prednisolonacetat 1% 1#Injektion / Infusion Prednisolonacetat 1% 100ml Primabel® LA 1#Injektion / Infusion Primabel® LA 100ml Procain-Penicillin-G 1#Injektion / Infusion Procain-Penicillin-G 100ml Procillin® 30% 1#Injektion / Infusion Procillin® 30% 100ml Proxylaz 1#Injektion / Infusion Proxylaz 25ml;50ml Pyanosid®-Lösung 1#Injektion / Infusion Pyanosid®-Lösung 100ml RESISTAMIN® 4#agilan® Pets RESISTAMIN® 336 Tabletten Selen+Vitamine 3#agilan® Ergänzungsfuttermittel Selen+Vitamine 1kg;7,5kg Sulfadimidin 100% Pulver 2#Futter/Trinkwasser/Tränke Sulfadimidin 100% Pulver 1kg;2,5kg Sulfamethoxy 25P 1#Injektion / Infusion Sulfamethoxy 25P 250ml Sulfenazon® 2#Futter/Trinkwasser/Tränke Sulfenazon® 100g;1kg Sulphix® 1#Injektion / Infusion Sulphix® 100ml;250ml Tricho-Stop® Pulver 3#agilan® Ergänzungsfuttermittel Tricho-Stop® Pulver 15kg Trockenvitamin-Konzentrat 3#agilan® Ergänzungsfuttermittel Trockenvitamin-Konzentrat 1kg;10kg Tylosin 20H 1#Injektion / Infusion Tylosin 20H 100ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Schafe / Ziegen Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Produkte für Ziegen Schafe Amoxi-Sleecol® 800 mg 2#Mastitis / Metritis Amoxi-Sleecol® 800 mg 100 Stk. Antastmon® 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Antastmon® 1kg;5kg;12x500g balance-phos® Strong flüssig 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel balance-phos® Strong flüssig 5Liter Baxyl® LA 1#Injektion / Infusion Baxyl® LA 100ml;250ml Bela-Multivit® AD3E basic 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Bela-Multivit® AD3E basic 1Liter;5Liter Bela-Multivit® AD3E forte 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Bela-Multivit® AD3E forte 1Liter;5Liter belfer® 1#Injektion / Infusion belfer® 100ml C-B-Gluconat 24% plus 6% 1#Injektion / Infusion C-B-Gluconat 24% plus 6% 500ml C-B-Gluconat 38% plus 6% 1#Injektion / Infusion C-B-Gluconat 38% plus 6% 500ml Dystan®-Pulver 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Dystan®-Pulver 20x100g Glucose-Lösung 10% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 10% ad us. vet. 750ml Glucose-Lösung 20% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 20% ad us. vet. 750ml Glucose-Lösung 40% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 40% ad us. vet. 750ml Glucose-Lösung 5% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 5% ad us. vet. 750ml Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet. 750ml;10Liter Minocain 2% 1#Injektion / Infusion Minocain 2% 100ml Multi-Vitamin-Konzentrat 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Multi-Vitamin-Konzentrat 1kg;10kg Neomycinsulfat 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Neomycinsulfat 500 g;1 kg;5 kg Oxytocin 10 IE/ml 1#Injektion / Infusion Oxytocin 10 IE/ml 5x10ml;12x50ml;100ml Phytoarom® 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Phytoarom® 1Liter Procain-Penicillin-G 1#Injektion / Infusion Procain-Penicillin-G 100ml Selen+Vitamine 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Selen+Vitamine 1kg;7,5kg Sulfadimidin 100% Pulver 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Sulfadimidin 100% Pulver 1kg;2,5kg Sulfadimidin 50 W 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Sulfadimidin 50 W 100g;1kg Sulfadimidin Na 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Sulfadimidin Na 1kg Sulfamethoxy 25P 1#Injektion / Infusion Sulfamethoxy 25P 1x250ml Sulphix® 1#Injektion / Infusion Sulphix® 100ml;250ml Tricho-Stop® Pulver 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Tricho-Stop® Pulver 15kg Trockenvitamin-Konzentrat 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Trockenvitamin-Konzentrat 1kg;10kg Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Pferde Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Produkte für Pferde Agilan® P 5#Horseguard Agilan® P 1kg Agivit AD3EC flüssig 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Agivit AD3EC flüssig 1Liter;5Liter Agivit plus Tryptophan 5#Horseguard Agivit plus Tryptophan 1kg AminoVit® flüssig 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel AminoVit® flüssig 1Liter;5Liter AminoVit® Pulver 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel AminoVit® Pulver 1kg;5kg Amoxi-Sleecol® 800 mg 2#Mastitis / Metritis Amoxi-Sleecol® 800 mg 100 Stk. Antastmon® 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Antastmon® 1kg;5kg;12x500g Bela-Monovit A 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Bela-Monovit A 1Liter;5Liter Bela-Multivit® AD3E basic 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Bela-Multivit® AD3E basic 1Liter;5Liter Bela-Multivit® AD3E forte 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Bela-Multivit® AD3E forte 1Liter;5Liter Belamox® 1#Injektion / Infusion Belamox® 6x25ml belfer® 1#Injektion / Infusion belfer® 100ml Beta-Carotin 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Beta-Carotin 10kg Biotin-P 5#Horseguard Biotin-P 1kg C-B-Gluconat 24% plus 6% 1#Injektion / Infusion C-B-Gluconat 24% plus 6% 500ml C-B-Gluconat 38% plus 6% 1#Injektion / Infusion C-B-Gluconat 38% plus 6% 500ml Carnibol® 5#Horseguard Carnibol® 1kg Danilon® Equidos 1,5 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Danilon® Equidos 1,5 60x10g Dexamethason 4 mg/ml 1#Injektion / Infusion Dexamethason 4 mg/ml 50ml Dystan®-Pulver 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Dystan®-Pulver 20x100g Elektrolyt 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Elektrolyt 1kg;10kg Gentacin® 1#Injektion / Infusion Gentacin® 100ml Glucose-Lösung 10% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 10% ad us. vet. 750ml Glucose-Lösung 20% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 20% ad us. vet. 750ml Glucose-Lösung 40% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 40% ad us. vet. 750ml Glucose-Lösung 5% ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Glucose-Lösung 5% ad us. vet. 750ml Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet. 1#Injektion / Infusion Isotonische NaCl-Lösung ad us. vet. 750ml;10Liter Lidocainhydrochlorid 2% 1#Injektion / Infusion Lidocainhydrochlorid 2% 100ml meproFlex 5#Horseguard meproFlex 18Stück Minocain 2% 1#Injektion / Infusion Minocain 2% 100ml Mullwatterolle 5#Horseguard Mullwatterolle 1Stück Multi-Vitamin-Konzentrat 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Multi-Vitamin-Konzentrat 1kg;10kg Novaminsulfon 1#Injektion / Infusion Novaminsulfon 100ml Oxytocin 10 IE/ml 1#Injektion / Infusion Oxytocin 10 IE/ml 5x10ml;12x50ml;100ml Phytoarom® 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Phytoarom® 1Liter Phytobronchial P 5#Horseguard Phytobronchial P 1Liter Piperazincitrat 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Piperazincitrat 1kg;2,5kg Prednisolonacetat 1% 1#Injektion / Infusion Prednisolonacetat 1% 100ml Procain-Penicillin-G 1#Injektion / Infusion Procain-Penicillin-G 100ml Proxylaz 1#Injektion / Infusion Proxylaz 25ml;50ml Selen+Vitamine 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Selen+Vitamine 1kg;7,5kg Sulfadimidin 100% Pulver 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Sulfadimidin 100% Pulver 1kg;2,5kg Sulfamethoxy 25P 1#Injektion / Infusion Sulfamethoxy 25P 250ml Sulfatrim Pulvis® 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Sulfatrim Pulvis® 1kg Sulphix® 1#Injektion / Infusion Sulphix® 100ml;250ml ThermoVet® 5#Horseguard ThermoVet® 500ml Tricho-Stop® Pellets 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Tricho-Stop® Pellets 1,5kg;15kg Tricho-Stop® Pulver 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Tricho-Stop® Pulver 15kg Trioxin® Kompaktat 3#Futter/Trinkwasser/Tränke Trioxin® Kompaktat 1kg;2,5kg Trockenvitamin-Konzentrat 4#agilan® Ergänzungsfuttermittel Trockenvitamin-Konzentrat 1kg;10kg Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Geflügel Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Produkte für Geflügel Agivit AD3EC flüssig 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Agivit AD3EC flüssig 1Liter;5Liter Agivit B + K flüssig 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Agivit B + K flüssig 5Liter Agivit E + Selen flüssig 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Agivit E + Selen flüssig 5Liter Agivit E flüssig 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Agivit E flüssig 1Liter Agivit plus Tryptophan 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Agivit plus Tryptophan 1kg;10kg AminoVit® flüssig 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel AminoVit® flüssig 1Liter;5Liter AminoVit® Pulver 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel AminoVit® Pulver 1kg;5kg Ampiciph® 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Ampiciph® 1kg;5kg balance-phos® Strong flüssig 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel balance-phos® Strong flüssig 5Liter Bela-Monovit A 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Bela-Monovit A 1LIter;5Liter Bela-Multivit® AD3E basic 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Bela-Multivit® AD3E basic 1LIter;5Liter Bela-Multivit® AD3E forte 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Bela-Multivit® AD3E forte 1LIter;5Liter Belacol® 100% Kompaktat 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Belacol® 100% Kompaktat 500g;1kg;2,5kg Belacol® 12% Pulver 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Belacol® 12% Pulver 1kg;5kg;12x500g Belacol® 24% Liquid 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Belacol® 24% Liquid 1Liter;5Liter Belacol® 6% Pulver 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Belacol® 6% Pulver 1kg Beladox® 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Beladox® 1kg Bio-Zink 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Bio-Zink 5kg;20kg Bio-Zink Soluble 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Bio-Zink Soluble 1kg Biocillin® 500 mg/g 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Biocillin® 500 mg/g 1kg Coccibal® 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Coccibal® 5Liter CTC-HCL 10% Pulver 1#Futter/Trinkwasser/Tränke CTC-HCL 10% Pulver 1kg;5kg;25kg Dystan®-Pulver 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Dystan®-Pulver 20x100g Elektrolyt 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Elektrolyt 1kg;10kg Enro-K 100 mg/ml 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Enro-K 100 mg/ml 1Liter Klato lan feed 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Klato lan feed 1 kg Meprodion® SOLUBLE 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Meprodion® SOLUBLE 500g Multi-Vitamin-Konzentrat 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Multi-Vitamin-Konzentrat 1kg;10kg Neomycinsulfat 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Neomycinsulfat 500 g;1 kg;5 kg Phytoarom® 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Phytoarom® 1 Liter Phytobronchial 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Phytobronchial 1Liter;5Liter Piperazincitrat 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Piperazincitrat 1kg;2,5kg Pyanosid® Pulver 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Pyanosid® Pulver 146g;1,46kg Selen + Vitamine 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Selen + Vitamine 1kg;7,5kg Spirit® 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Spirit® 5kg Sulfaclozin-Na 60% 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Sulfaclozin-Na 60% 1kg Sulfadimidin 50 W 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Sulfadimidin 50 W 100g;1kg Sulfadimidin Na 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Sulfadimidin Na 1kg Sulfenazon® 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Sulfenazon® 100g;1kg Tetracyclinhydrochlorid 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Tetracyclinhydrochlorid 1kg;5kg;25kg;12x500g TOLTRA-K 25 mg/ml 1#Futter/Trinkwasser/Tränke TOLTRA-K 25 mg/ml 1 Liter Tricho-Stop® Pulver 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Tricho-Stop® Pulver 15kg Trockenvitamin-Konzentrat 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Trockenvitamin-Konzentrat 1kg;10kg Tylo-Suscit® 100% Kompaktat 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Tylo-Suscit® 100% Kompaktat 550g;1,1kg;5,5kg Tylo-Suscit® 25 1#Futter/Trinkwasser/Tränke Tylo-Suscit® 25 1kg Vitamin A 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Vitamin A 10kg Vitamin C 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Vitamin C 1kg;10kg Vitamin E 250 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Vitamin E 250 10kg Vitamin E+C 2#agilan® Ergänzungsfuttermittel Vitamin E+C 2kg;10kg Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Condiciones generales de venta suministro Empresa Perfil / Ideal Historial Producción Lo que producimos Proceso de producción Gestión de calidad Aseguramiento de calidad Control de calidad Carrera bela pharm Ofertas Productos Cerdos Reses Aves Equinos Bovinos / Caprinos Animales pequeños domésticos Otros productos Áreas de venta Veterinarios Clientes internacionales Áreas de comercialización Contacto Infoteca Noticias Calendario de ferias Izquierda Descarga Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Página principal Pie de imprenta Declaración de protección de datos Condiciones generales de venta suministro Condiciones generales de venta suministro I. Ámbito de aplicación Estas AGB valen para todas las transacciones comerciales de nuestra parte con personas jurídicas del derecho público, un patrimonio especial de derecho público una empresa, que al cierre del contrato negocie el ejercicio de su tarea comercial profesional autónoma. Condiciones de compras contrarias desviadas alguna otra restricción del comprador no serán reconocidas, no ser que el vendedor lo haya consentido caso excepcional, expresamente por escrito. Estas AGB valen también para todas las transacciones comerciales futuras, asimismo si no han sido acordadas nuevamente de forma especial. Las AGB del comprador solamente se incluirán través de un consentimiento por escrito, caso contrario no encuentran ninguna aplicación. II. Oferta cierre de contrato 1. Nuestras ofertas son sin compromiso sujetas variación. El contrato se establece mediante nuestra aceptación (confirmación de pedido entrega). III. Precios pagos 1. Los precios mencionados por nuestra parte son precios netos ex fábrica más el IVA legal vigente. El vendedor se reserva la elección del medio de expedición más rentable. En caso de que el comprador solicite un tipo de expedición especial, p.ej. paquete exprés, servicio rápido de mercancías, envío urgente, correo aéreo etc. se facturarán al cliente mayores costes más el IVA legal vigente. 2. Suministramos contra reembolso contra facturación, pagadera 8 días tras la recepción de la mercancía sin descuentos. Todos pagos valen como efectuados cuando podemos disponer del importe. Si el comprador no efectúa el pago su vencimiento, importes vencidos devengarán intereses con ocho puntos porcentuales p.a. sobre la tasa básica, no requiere una advertencia especial; la reclamación de intereses más elevados otras indemnizaciones el caso de mora permanecen inalterados. Durante la mora no estamos obligados la ejecución de otras prestaciones. 3. La compensación con contrapretensiones del comprador solo admisible siempre que las contrapretensiones sean incuestionables, hayan sido comprobadas con fuerza legal estén vistas para sentencia. La retención de pagos por parte del comprador solo admisible siempre que las contrapretensiones sean incuestionables, hayan sido comprobadas con fuerza legal están vistas para sentencia. Los derechos de retención solo se pueden hacer valer por el alcance el monto del contravalor. Estamos facultados eludir el derecho retención través de prestaciones de garantía, que también pueden ser rendidas través de un aval bancario. 4. En caso de duda sobre la solvencia del comprador podemos solicitar pagos anticipados garantías, así como rescindir plazos de pago otorgados. IV. Calidad de la mercancía, asesoramiento técnico, empleo procesamiento 1. Como calidad de la mercancía vale fundamentalmente solo la calidad descrita las descripciones de producto, especificaciones identificaciones del vendedor. Expresiones públicas, elogios publicidad no representan indicaciones de calidad sobre el objeto de compra. 2. El asesoramiento técnico de aplicaciones del vendedor, sea oral escrita mediante ensayos se realiza nuestro mejor conocimiento, vale sin embargo como indicación sin compromiso, también con referencia cualquier derecho de protección de terceros, no libera al comprador de ensayos propios sobre su adecuación para el procedimiento finalidad pretendidos, de productos suministrados por el vendedor. La aplicación, el empleo el procesamiento de productos se realizan fuera de las posibilidades de control del vendedor por esta razón se encuentran exclusivamente el ámbito de responsabilidad del comprador. V. Suministro 1. El vendedor se preocupa todo momento de suministrar con la mayor celeridad posible. No existen plazos de entrega fijos. Siempre que desviándose de ello se ha acordado un plazo de entrega fijo, caso de un retraso el comprador debe establecer un adecuado plazo posterior por regla general de cuatro semanas. Una correcta puntual entrega propia por parte del vendedor queda reservada. El vendedor está facultado realizar entregas parciales, siempre que esto sea ventajoso para un desarrollo ágil. 2. Como día de entrega vale aquel día el que la mercancía abandona el almacén la planta cuando ese día no puede ser determinado, el día que se pone disposición del comprador. 3. Fuerza mayor de cualquier tipo, anomalías inesperadas de servicio, tránsito expedición, daños por fuego, inundaciones, falta imprevisible de mano de obra, energía, materias primas elementos auxiliares, huelgas, cierre patronal, disposiciones oficiales otros inconvenientes que no sean responsabilidad de la parte obligada las prestaciones, las cuales retrasen la fabricación, la expedición, la recepción el consumo dejan que se torne inasumible, liberan por la duración alcance de la anomalía de la obligatoriedad para entrega recepción. Cuando como consecuencia de la anomalía la entrega y/o la recepción se sobrepasa más de ocho semanas, ambas partes están facultadas una recisión. Ante falta parcial completa de las fuentes de abastecimiento del vendedor este no está obligado cubrirse terceros proveedores. En este caso el vendedor está facultado distribuir las cantidades de mercancía disponibles bajo consideración de las necesidades propias. 4. La expedición se realiza siempre por cuenta riesgo del comprador, siempre que no se haya acordado expresamente algo diferente por escrito. El peligro de extravío, pérdida daño de la mercancía para con la entrega de esta última al transportista conductor de la carga, como máximo sin embargo con el abandono del almacén caso de expedición directa ex fábrica, con el abandono de la planta caso de retiro con la separación pasa al comprador. Esto vale también cuando se realizan entregas parciales el vendedor ha asumido costes de expedición. Cuando la expedición se retrasa como consecuencia de circunstancias que son responsabilidad del comprador, el riesgo partir de la disposición de la expedición pasa al comprador; no obstante el proveedor está obligado pedido cargo del comprador hacer valer el seguro que este solicite. VI. Memorización de datos Por este medio ponemos conocimiento del socio contractual de que procesamos memorizamos electrónicamente sus datos; siempre que sea necesario comercialmente admisible el marco de la legislación federal de protección de datos (§ 28 BDSG). VII. Garantía, vicios ocultos 1. El plazo de garantía de un año partir de la entrega. 2. La mercancía entregada debe ser cuidadosamente inspeccionada inmediatamente tras su entrega al comprador terceros dispuestos por su parte. Vale como aceptado, cuando el al vendedor no haya recibido una reclamación escrita por deficiencias con relación defectos obvios otros reconocibles una inspección cuidadosa inmediata, dentro de 8 días tras la entrega de la mercancía caso contrario 8 días tras la detección de la deficiencia cualquier momento anticipado el que la deficiencia haya sido detectada por el comprador ante un empleo normal de la mercancía un análisis más exhaustivo. A solicitud del vendedor la mercancía objetada debe ser enviada de vuelta al vendedor con portes pagados. En caso de una reclamación por deficiencias justificada el vendedor restituirá costes de la ruta de expedición más ventajosa; esto no vale siempre que costes se incrementen por que la mercancía se encuentra otra localización que aquellas del uso conforme al empleo previsto. 3. La garantía queda revocada si el comprador encarga una modificación de la mercancía por parte de terceros sin el consentimiento del vendedor. 4. El comprador está obligado poner conocimiento del comprador inmediatamente cualquier caso de retorno que se presente la cadena de suministros. VIII. Responsabilidad por daños perjuicios debido culpabilidad 1. La responsabilidad del vendedor por daños perjuicios, independientemente de las razones legales, especialmente por imposibilidad, retraso, suministro erróneo deficiente, vulneración de contrato, vulneración de obligaciones las negociaciones de contrato negociación no permitida, siempre que cada caso se trate de una culpabilidad, está restringida de acuerdo este §8. 2. El vendedor no se responsabiliza caso de negligencia de sus órganos, representantes legales, empleados otros auxiliares de cumplimiento siempre que no se trate de una vulneración de obligaciones contractuales esenciales. Son obligaciones contractuales esenciales aquellas para el suministro dentro de plazos de mercancías esenciales exentas de deficiencias así como las obligaciones de asesoramiento, protección custodia, que deben permitir al comprador el empleo de la mercancía de acuerdo al contrato tienen como finalidad la protección física de vida del personal del comprador la protección de su propiedad ante daños considerables. 3. Siempre que el vendedor se responsabilice de daños perjuicios de acuerdo § 8 punto 2 de acuerdo la causa, esta responsabilidad por daños perjuicios está limitada la vulneración de contrato que haya previsto el vendedor como posible consecuencia de una vulneración de contrato que tendría que haber previsto ante la aplicación del cuidado habitual de tránsito. Daños indirectos daños colaterales que sean consecuencia de deficiencias la mercancía además son resarcibles siempre que este tipo de daños puedan ser esperados ante un uso conforme al empleo previsto del objeto de suministro. 4. En caso de una responsabilidad por negligencia simple la obligatoriedad de resarcimiento del vendedor por daños perjuicios otros daños al patrimonio resultantes de ello se limita un importe de € 100.000,- por siniestro, aun cuando se trate de una considerable vulneración de obligaciones contractuales esenciales. 5. Las anteriores exclusiones limitaciones de responsabilidad valen con el mismo alcance favor de órganos, representantes legales, empleados otros auxiliares de cumplimiento del vendedor. 6. Siempre que el vendedor brinde información técnica de asesoramiento, estas no pertenecen al alcance de prestaciones acordadas contractualmente debidos por su parte, si esto se realiza sin retribución bajo exclusión de cualquier responsabilidad. 7. Las reclamaciones por daños perjuicios prescriben un año partir de la entrega de la mercancía. 8. Las restricciones de este §8 no valen para la responsabilidad del vendedor por comportamientos premeditados, por características de calidad garantizadas, debido lesiones físicas, de vida de salud de acuerdo la legislación de responsabilidad de producto. IX. Reserva de propiedad 1. La mercancía suministrada permanece de nuestra propiedad hasta el pago completo del suministro la regulación de todas las obligaciones de la relación comercial. El receptor está autorizado disponer de la mercancía reservada dentro del movimiento comercial ordinario. Otras disposiciones (p.ej. pignoración, transferencia garantía venta tras realizada la suspensión de pagos) no están permitidas. Embargos de la mercancía reservada se nos deben comunicar inmediatamente acompañando una copia del protocolo de embargo. Independientemente de ello el comprador debe informar anticipadamente acreedores del embargo de derechos existentes sobre la mercancía. En caso de una posible demanda de tercería necesaria (§§ 771 ff. ZPO) el comprador debe asumir costes de este procedimiento, siempre que no se realice un restitución de costes por parte de terceros. 2. Si el comprador cede la mercancía reservada, exigibles del precio de compra resultantes de ello valen como traspasado nosotros con su generación. El comprador está facultado retener exigibles hasta que por nuestra parte se le prohíba esto función de un retraso el pago ruina patrimonial. En este caso el comprador nos debe entregar nuestra solicitud una declaración de cesión para cada uno de exigibles una confirmación de su reserva de propiedad ante terceros. 3. En el procesamiento de nuestra mercancía por parte del comprador valemos como fabricante adquirimos copropiedad de objetos nuevos generados con relación al valor de facturación de nuestras mercancías. En este caso el comprador vale como custodio. 4. En caso de retraso de pagos del comprador estamos facultados, también sin ejecución de la renuncia sin establecimiento de un plazo posterior solicitar por cuenta del comprador la entrega de la mercancía que se encuentra como de nuestra propiedad. 5. Si el valor de la garantía sobrepasa nuestros exigibles contra el comprador más de 20% tenemos la elección pedido del comprador liberar garantías que nos correspondan por el alcance correspondiente. X. Reventa No asumimos ninguna responsabilidad por el hecho de que una reventa de medicamentos veterinarios para el exterior cumplan con las reglamentaciones legales allí vigentes. Más allá de ello no garantizamos que el exterior no se vulnere ningún derecho de protección industrial de terceros. XI. Legislación aplicable, lugar de cumplimiento, fuero competente Las relaciones contractuales están sujetas exclusivamente al derecho de la República federal de Alemania. Las disposiciones del derecho de compra de la UN no encuentran ninguna aplicación. El lugar de cumplimiento el fuero competente para todas las diferencias que puedan surgir entre las partes D-49377 Vechta. Esto vale también cuando el comprador no disponga de ningún fuero competente Alemania su residencia lugar de permanencia habitual no sean conocidos el momento de la presentación de la querella. El vendedor está facultado presentar querella el fuero competente del comprador. XII. Cláusulas finales En caso que cláusulas individuales de este contrato con el cliente incluyendo estas condiciones generales comerciales sean podrán ser total parcialmente inválidas, no se altera por ello la validez de las cláusulas restantes. Las normativas total parcialmente inválidas serán sustituidas por otras cuyo éxito económico se acerque lo posible las normativas inválidas. Número telefónico de emergencia para incidencias con productos farmacéuticos +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Página principal Pie de imprenta Declaración de protección de datos Condiciones generales de venta suministro </fragment> </item> <item> <fragment> bela-pharm Empresa Perfil / Ideal Historial Producción Lo que producimos Proceso de producción Gestión de calidad Aseguramiento de calidad Control de calidad Carrera bela pharm Ofertas Productos Cerdos Reses Aves Equinos Bovinos / Caprinos Animales pequeños domésticos Otros productos Áreas de venta Veterinarios Clientes internacionales Áreas de comercialización Contacto Infoteca Noticias Calendario de ferias Izquierda Descarga Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Producing Health Worldwide. Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Staubig gestern! Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Die Innovation Bereich Behandlung Eisenmangelanämie Ferkeln Kälbern Manche Dinge gut, laufen! Trioxin© Kompaktat: Die Rindergrippe-Pellets Para pesos pesados. MEPRODION® SOLUBLE Para que huesos no flojeen. Producing Health Worldwide. La salud de animales nuestra reivindicación, nuestro desafío diario nuestro objetivo; todo el mundo. ¡Polvos pertenecen al ayer! Nuestros nuevos compactados cuidan de una mayor seguridad de fármaco para humanos, animales medio ambiente. La innovación el área de tratamiento de la anemia por carencia de hierro cerdos terneros ¡Algunas cosas también son buenas, cuando no caminan! Compactado Trioxin©: Los nuevos "Pellets para gripe de reses" bela-pharm "mueve" Producing Health live. Véalo usted mismo. Veterinarios Juntos por la salud animal productos alimenticios seguros. Clientes internacionales También internacionalmente nuestro productos aportan una elevada contribución una mayor salud animal. Producción por cuenta ajena Utilice nuestra elevada experiencia la producción homologación de productos farmacéuticos. ¡Muchas gracias! El equipo de ventas TA Alemania agradece desde la 7ª Jornada de veterinarios de Leipzig Número telefónico de emergencia para incidencias con productos farmacéuticos +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Página principal Pie de imprenta Declaración de protección de datos Condiciones generales de venta suministro </fragment> </item> <item> <fragment> Data protection declaration Company Profile / Mission Statement History Production What we manufacture Production process Quality Management Quality Assurance Quality Control Careers bela pharm Offers Products Pigs Cattle Poultry Horses Sheep / goats Small animals and pets Other products Sales areas Veterinary surgeons International customers Contract manufacturing Contact Infothek News Trade fair calendar Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions Data protection declaration We, bela-pharm GmbH &amp; Co. KG, take the protection of your personal data very seriously and adhere strictly to the rules laid down the data protection laws. Personal data is only collected on this website to the extent technically necessary. Under no circumstances is the collected data sold or forwarded on for any other reason to third parties. The following declaration provides you with overview of how we guarantee this protection, and which type of data is collected for which purpose. Data processing on this website The bela-pharm GmbH &amp; Co. KG automatically collects and saves information which is transmitted from your browser its server log files. This information is as follows: Browser type/operating system version used Referrer URL (the previously-visited site) Hostname of the accessing computer (IP address) Time of server request This data is assignable to undefined persons for bela-pharm GmbH &amp; Co. KG. This data is not combined with other data sources; the data is deleted after statistical evaluation. Safety of your personal data bela-pharm GmbH &amp; Co. KG protects your personal data against unpermitted access, use or publication. bela-pharm GmbH &amp; Co. KG ensures that your personal information which you save on the server is located controlled, safe environment, which unpermitted access and publication are prevented. Forwarding of your data bela-pharm GmbH &amp; Co. KG does not forward your personal data to third parties, unless they are required for processing business transactions. The transmitted data is limited to the required minimum order to permit further processing terms of creating contact or processing order. However, inasmuch as bela-pharm GmbH &amp; Co. is legally obliged or obliged through court order, we forward your data only to state institutions and authorities entitled to obtain such information. Changes to these data protection regulations bela-pharm GmbH &amp; Co. KG reserves the right to alter these safety and data protection measures if this becomes necessary due to technical developments. In this case, we adapt our data protection information accordingly. Please therefore observe the respective valid version of our data protection declaration. Children Persons of under 18 years should not transmit personal data to us without the consent of their parents or guardians. We do not request personal data from children and teenagers, and do not collect such data or forward it. Cookies In several areas, the website uses so-called cookies. These serve to make our offer more user-friendly, effective and safe. Cookies are small text files which are stored on your computer and which are saved by your browser. Most of the cookies used by us are so-called "session cookies". They are automatically deleted when you finish your visit to our site. Cookies do not damage your computer and do not contain viruses. Google Analytics This website makes use of Google Analytics, web analysis service by Google Inc. ("Google"). Google Analytics uses so-called "Cookies", text files which are saved on your computer and which permit analysis of your use of the website. The information generated by the cookie is generally transmitted to Google server to the USA and saved there. In case the IP anonymisation on this website is activated, your IP address is however abbreviated by Google prior to use within member states of the European Union or other contract states of the Agreement on the European Economic Area. Only exceptional cases is the full IP address transmitted to Google server the USA and abbreviated there. By order of the operator of this website, Google use this information to assess your use of the website, to collate reports on website activities and to provide further services related to website utilisation and Internet utilisation for the website operator. Within the scope of Google Analytics, the IP address transmitted from your browser not be combined with other Google data. You can prevent cookies being saved by changing the settings your browser software accordingly; however, we wish to inform you that you may then be unable to use all functions of this website. In addition, you can prevent the collection of data generated by the cookie and related to the use of the website (incl. your IP address) by Google and the further processing of this data by Google by downloading and installing the browser plug-in under this link: http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de Right to information You have the right at any time to demand information on saved data relating to your person or their origin and recipient as well as the purpose of the data processing. You can request information on the stored data under info@bela-pharm.com. Further information Your trust is important to us. For this reason, we would like to answer any questions you have with regard to the processing of your personal data. Should you have questions which this data protection declaration cannot answer or if you require more in-depth information on particular aspect, please send eMail to info@bela-pharm.com. Emergency number for pharmaceuticals incidents +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions </fragment> </item> <item> <fragment> Imprint Company Profile / Mission Statement History Production What we manufacture Production process Quality Management Quality Assurance Quality Control Careers bela pharm Offers Products Pigs Cattle Poultry Horses Sheep / goats Small animals and pets Other products Sales areas Veterinary surgeons International customers Contract manufacturing Contact Infothek News Trade fair calendar Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions Imprint bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Lohner Straße 19 49377 Vechta Germany T +49 4441-873-0 F +49 4441-873-140 E info@bela-pharm.com I www.bela-pharm.de Pharmaceutical Entrepreneur acc. § 13 AMG (German Medicines Act) Supervisory authority: State Trade Supervisory Office Oldenburg Manufacturer permit: Az. 41401-7/8 from 01.06.2005 Company headquarters: Vechta District court of Oldenburg · HRA 110157 VAT ID No.: DE117767974 General partner: bela-pharm GmbH Company headquarters: Vechta District Court of Oldenburg · HRB 110019 Managing Director: Klaus Bergmann / Dr. rer. nat. Stephan Bergmann Person responsible for content acc. § 55 sect. 2 RStV (Interstate Broadcasting Treaty): Klaus Bergmann Disclaimer: Liability for content As service provider, we are responsible acc. § 7 Sect.1 TMG (German Telemedia Act) for own content on this website acc. the general laws. Acc. §§ 8 to 10 TMG, however, we as service providers are not obligated to monitor transferred or saved external information or to research situations indicating unlawful actions. Obligations to remove or block the use of information acc. the general laws shall remain unaffected. Such liability is however only possible from the time at which actual infringement comes to our knowledge. Should such infringements come to our knowledge, we remove this content immediately. Liability for links Our offer contains links to external websites by third parties, on the contents of which we can exert no influence. For this reason, we cannot accept any liability for this external content. The respective provider or operator of the sites shall always be responsible for the content of the linked sites. The linked sites were checked at the time they were linked for possible legal violations. Unlawful content not apparent at the time the link set up. However, permanent monitoring of the linked sites is not reasonable without actual indications for infringements. Should such infringements come to our knowledge, we remove these links immediately. Copyright law The contents and works on these sites created by the site operator are subject to German copyright laws. The duplication, processing, distribution and any type of use lying outside the limits of the copyright law shall require the written consent of the respective author or creator. Downloads and copies of this site are only permitted for private, non-commercial use. If the contents of this site have not been created by the operator, the property rights of third parties shall be observed. However, should violation of copyright laws come to your attention, we ask for appropriate notification of the same. Should such infringements come to our knowledge, we remove this content immediately. Emergency number for pharmaceuticals incidents +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions </fragment> </item> <item> <fragment> bela-pharm Company Profile / Mission Statement History Production What we manufacture Production process Quality Management Quality Assurance Quality Control Careers bela pharm Offers Products Pigs Cattle Poultry Horses Sheep / goats Small animals and pets Other products Sales areas Veterinary surgeons International customers Contract manufacturing Contact Infothek News Trade fair calendar Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Producing Health Worldwide. Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Staubig gestern! Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Die Innovation Bereich Behandlung Eisenmangelanämie Ferkeln Kälbern Manche Dinge gut, laufen! Trioxin© Kompaktat: Die Rindergrippe-Pellets For heavyweights. MEPRODION® SOLUBLE So bones don’t slack off. Producing Health Worldwide. Animal health is our standard, our daily challenge and our target - worldwide. Dust yesterday! Our new compactates ensure higher pharmaceutical safety for humans, animals and the environment. The innovation the field of iron deficiency anaemia treatment for piglets and calves Some things are also good even if they're not running! Trioxin© compactate: The new "Bovine influenza pellets" bela-pharm "gets things moving" Producing Health live. See for yourself. Veterinary surgeons Working together towards animal health and safe foodstuffs. International customers Internationally, our products highly contribute to advanced animal health. Contract manufacturing Take advantage of our expertise pharmaceutical production and certification. Thank you! The Veterinary Sales Team Germany would like to thank you ... Emergency number for pharmaceuticals incidents +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Imprint Data protection declaration General Business Terms and Conditions </fragment> </item> <item> <fragment> AGB Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB AGB Allgemeine Verkaufs- Lieferbedingungen (AGB) I. Geltungsbereich Diese AGB gelten für Geschäfte juristischen Personen Öffentlichen Rechts, öffentlich-rechtlichen Sondervermögen Unternehmer, Abschluß Vertrages Ausübung gewerblichen selbständigen beruflichen Tätigkeit handelt. Entgegenstehende abweichende Einkaufsbedingungen sonstige Einschränkungen Käufers anerkannt, denn, Verkäufer Ihnen Einzelfall ausdrücklich schriftlich zugestimmt. Diese AGB gelten für zukünftigen Geschäfte, nochmals gesondert vereinbart werden. Die AGB Käufers ausdrückliche, schriftliche Zustimmung einbezogen, ansonsten finden Anwendung. II. Angebot Vertragsabschluss 1. Unsere Angebote freibleibend unverbindlich. Der Vertrag Annahme ( Auftragsbestätigung Lieferung ) zustande. III. Preise Zahlungen 1. Von genannte Preise Nettopreise Werk zzgl. gesetzlicher MwSt. Der Verkäufer behält Auswahl wirtschaftlichsten Versandweges vor. Falls Käufer besondere Versandart, z.B. Expressgut, Eilgut, Eilboten, Luftpost usw. verlangt Käufer Mehrkosten zzgl. gesetzlicher MwSt. berechnet. 2. Wir liefern Nachnahme Rechnung, zahlbar 8 Tage Erhalt Waren Abzug. Sämtliche Zahlungen gelten geleistet, über Betrag verfügen können. Leistet Käufer Fälligkeit nicht, ausstehenden Beträge Tag Fälligkeit Prozentpunkten über Basiszinssatz p.a. verzinsen, gesonderten Mahnung bedarf nicht; Geltendmachung höherer Zinsen weiterer Schäden Falle Verzugs bleibt unberührt. Während Verzugs Ausführung weiterer Leistungen verpflichtet. 3. Die Aufrechnung Gegenansprüchen Käufers zulässig, soweit Gegenansprüche unbestritten, rechtskräftig festgestellt entscheidungsreif sind. Die Zurückbehaltung Zahlungen Käufer zulässig, soweit Gegenansprüche unbestritten, rechtskräftigen festgestellt entscheidungsreif sind. Zurückbehaltungsrechte können Umfang Höhe geltend werden, Gegenwert entsprechen. Wir berechtigt, Zurückbehaltungsrecht Sicherheitsleitung abzuwenden, Bankbürgschaft erbracht kann. 4. Bei Zweifeln Zahlungsfähigkeit Bestellers können Vorauszahlungen Sicherheiten verlangen, eingeräumte Zahlungsziele widerrufen. IV. Beschaffenheit Ware, technische Beratung, Verwendung Verarbeitung 1. Als Beschaffenheit Ware gilt grundsätzlich Produktbeschreibungen, Spezifikationen Kennzeichnungen Verkäufers beschriebene Beschaffenheit. Öffentliche Äußerungen, Anpreisungen Werbung stellen Beschaffenheitsangaben Kaufsache dar. 2. Die anwendungstechnische Beratung Verkäufers Wort, Schrift Versuche erfolgt bestem Wissen, gilt unverbindlicher Hinweis, Bezug etwaige Schutzrechte Dritter, befreit Käufer Prüfung Verkäufer gelieferten Produkte Eignung für beabsichtigten Verfahren Zwecke. Anwendung, Verwendung Verarbeitung Produkte erfolgen außerhalb Kontrollmöglichkeiten Verkäufers liegen ausschließlich Verantwortungsbereich Käufers. V. Lieferung 1. Der Verkäufer jederzeit bemüht, rasch möglich liefern. Feste Lieferfristen bestehen nicht. Soweit abweichend hiervon fester Liefertermin vereinbart ist, Käufer Falle Verzuges Lieferung angemessene Nachfrist Regel Wochen setzen. Richtige rechtzeitige Selbstbelieferung Verkäufers bleibt vorbehalten. Der Verkäufer berechtigt, Teillieferungen vorzunehmen, sofern für zügige Abwicklung vorteilhaft erscheint. 2. Als Tag Lieferung gilt Tag, Ware Werk Lager verläßt, und, Tag feststellbar ist, Tag, Käufer Verfügung gestellt wird. 3. Höhere Gewalt Art, unvorhersehbare Betriebs-, Verkehrs- Versandstörungen, Feuerschäden, Überschwemmungen, unvorhersehbarer Arbeitskräfte-, Energie-, Rohstoff- Hilfsstoffmangel, Streiks, Aussperrungen, behördliche Verfügungen leistungspflichtigen Partei vertretende Hindernisse, Herstellung, Versand, Abnahme Verbrauch verringern, verzögern, verhindern unzumutbar lassen, befreien für Dauer Umfang Störung Verpflichtung Lieferung Abnahme. Wird infolge Störung Lieferung und/oder Abnahme Wochen überschritten, Teile Rücktritt berechtigt. Bei teilweisem vollständigem Wegfall Bezugsquellen Verkäufers verpflichtet, fremden Vorlieferanten einzudecken. In Fall Verkäufer berechtigt, verfügbaren Warenmengen Berücksichtigung Eigenbedarfs verteilen. 4. Der Versand erfolgt stets Rechnung Gefahr Bestellers, soweit anderes ausdrücklich schriftlich vereinbart ist. Die Gefahr für Untergang, Verlust Beschädigung Ware Übergabe Ware Spediteur Frachtführer, spätestens Verlassen Lagers Direktversand Werk Verlassen Werkes Selbstabholern Aussonderung Käufer über. Dies gilt auch, Teillieferungen erfolgen Verkäufer Versandkosten übernommen hat. Verzögert Versand infolge Umständen, Käufer vertreten hat, Gefahr Tage Versandbereitschaft Käufer über; Käufer verpflichtet, Wunsch Kosten Käufers Versicherung bewirken, verlangt. VI. Datenspeicherung Wir setzen Vertragspartner hiermit Kenntnis, Daten – soweit geschäftsnotwendig Rahmen Bundesdatenschutzgesetzes (§ 28 BDSG) zulässig – elektronisch speichern verarbeiten. VII. Gewährleistung, Sachmängel 1. Die Gewährleistungsfrist beträgt Jahr Lieferung. 2. Die gelieferte Ware unverzüglich Ablieferung Käufer bestimmten Dritten sorgfältig untersuchen. Sie gilt genehmigt, Verkäufer schriftliche Mängelrüge hinsichtlich offensichtlicher Mängel anderer Mängel, unverzüglichen, sorgfältigen Untersuchung erkennbar waren, binnen 8 Tagen Übergabe Ware ansonsten binnen 8 Tagen Entdeckung Mangels früheren Zeitpunkt, Mangel für Käufer normaler Verwendung Ware näherer Untersuchung erkennbar war, zugegangen ist. Auf Verlangen Verkäufers beanstandete Ware frachtfrei Verkäufer zurückzusenden. Bei berechtigter Mängelrüge vergütet Verkäufer Kosten günstigsten Versandweges; gilt nicht, soweit Kosten erhöhen, Ware Ort Ort bestimmungsgemäßen Gebrauchs befindet. 3. Die Gewährleistung entfällt, Käufer Zustimmung Verkäufers Ware ändert Dritte ändern lässt. 4. Der Käufer verpflichtet, Käufer unverzüglich Kenntnis Lieferkette auftretenden Regressfall anzuzeigen. VIII. Haftung Schadenersatz Verschuldens 1. Die Haftung Verkäufers Schadenersatz, Rechtsgrund, insbesondere Unmöglichkeit, Verzug, mangelhafter falscher Lieferung, Vertragsverletzung, Verletzung Pflichten Vertragsverhandlungen unerlaubter Handlung ist, soweit jeweils Verschulden ankommt, Maßgabe §8 eingeschränkt. 2. Der Verkäufer haftet Falle einfacher Fahrlässigkeit Organe, gesetzlichen Vertreter, Angestellten sonstigen Erfüllungsgehilfen soweit Verletzung vertragswesentlicher Pflichten handelt. Vertragswesentlich Verpflichtung rechtzeitigen Lieferung wesentlichen Mängeln freien Ware Beratungs-, Schutz- Obhutspflichten, Käufer vertragsgemäße Verwendung Ware ermöglichen Schutz Leib Leben Personal Käufers Schutz Eigentum erheblichen Schäden bezwecken. 3. Soweit Verkäufer gemäß § 8 Ziffer 2 Grunde Schadensersatz haftet, Haftung Schäden begrenzt, Verkäufer Vertragsschluss mögliche Folge Vertragsverletzung vorausgesehen Anwendung verkehrsüblicher Sorgfalt hätte voraussehen müssen. Mittelbare Schäden Folgeschäden, Folge Mängeln Ware sind, außerdem ersatzfähig, soweit Schäden bestimmungsgemäßer Verwendung Liefergegenstandes typischerweise erwarten sind. 4. Im Falle Haftung für einfache Fahrlässigkeit Ersatzpflicht Verkäufers für Sachschäden resultierende Vermögensschäden Betrag € 100.000,- Schadensfall beschränkt, Verletzung vertragswesentlicher Pflichten handelt. 5. Die vorstehenden Haftungsausschlüsse- Beschränkungen gelten gleichem Umfang zugunsten Organe, gesetzlicher Vertreter, Angestellten sonstigen Erfüllungsgehilfen Verkäufers. 6. Soweit Verkäufer technische Auskünfte beratend tätig Auskünfte Beratung geschuldeten, vertraglich vereinbarten Leistungsumfang gehören, geschieht unentgeltlich Ausschluss jeglicher Haftung. 7. Schadensersatzansprüche verjähren Jahr Lieferung Ware. 8. Die Einschränkungen §8 gelten für Haftung Verkäufers vorsätzlichem Verhaltens, für garantierte Beschaffenheitsmerkmale, Verletzung Lebens, Körpers Gesundheit Produkthaftungsgesetz. IX. Eigentumsvorbehalt 1. Die gelieferte Ware bleibt vollständigen Bezahlung Lieferung Regulierung sämtlicher Verbindlichkeiten Geschäftsverbindung Eigentum. Der Empfänger berechtigt, über Vorbehaltsware ordentlichen Geschäftsverkehr verfügen. Weitergehende Verfügungen (z.B. Verpfändung, Sicherungsübereignung, Verkauf erfolgter Zahlungseinstellung) gestattet. Pfändungen Vorbehaltsware sofort Beifügung Abschrift Pfändungsprotokolles geben. Unabhängig Käufer Vorhinein Pfändungsgläubigern Ware bestehenden Rechte hinzuweisen. Im Falle möglichen notwendigen Drittwiderspruchsklage (§§ 771 ff. ZPO) Käufer Kosten Verfahrens tragen, soweit Kostenerstattung Dritten erfolgt. 2. Veräußert Käufer Vorbehaltsware, gelten ergebenden Kaufpreisforderungen Entstehung abgetreten. Der Besteller befugt Forderungen einzuziehen, aufgrund Zahlungsverzuges Vermögensverfalles untersagt wird. In Fall Besteller Verlangen für einzelne Forderung Abtretungserklärung Bestätigung Eigentumsvorbehaltes Dritten gegenüber nachzureichen. 3. Bei Verarbeitung Ware Besteller gelten Hersteller erwerben Miteigentum neu entstehenden Sachen Verhältnis Rechnungswertes Waren. Der Käufer gilt Fall Verwahrer. 4. Bei Zahlungsverzug Bestellers berechtigt, Ausübung Rücktritts Nachfristsetzung Kosten Bestellers Herausgabe unserem Eigentum stehenden Ware verlangen. 5. Übersteigt Wert Sicherung Ansprüche Käufer 20%, Verlangen Käufers Wahl zustehende Sicherheiten entsprechendem Umfang freizugeben. X. Weiterverkauf Wir übernehmen Verantwortung dafür, daß Weiterverkauf Tierarzneimitteln Ausland Übereinstimmung geltenden Rechtsvorschriften steht. Wir gewährleisten darüber hinaus nicht, daß Ausland gewerblichen Schutzrechte Dritter verletzt werden. XI. Anzuwendendes Recht, Erfüllungsort, Gerichtsstand Die Vertragsbeziehungen unterliegen ausschließlich Recht Bundesrepublik Deutschland. Die Bestimmungen UN-Kaufrechts finden Anwendung. Erfüllungsort Gerichtsstand für sämtliche Parteien ergebenden Streitigkeiten 49377 Vechta. Dies gilt auch, Käufer Gerichtsstand Deutschland Wohnsitz gewöhnliche Aufenthaltsort Zeitpunkt Klageerhebung sind. Dem Verkäufer steht frei, Gerichtsstand Käufers klagen. XII. Schlussbestimmungen Sollten einzelne Bestimmungen Vertrages Kunden einschließlich Allgemeinen Geschäftsbedingungen teilweise unwirksam werden, hierdurch Gültigkeit übrigen Bestimmungen berührt. Die teilweise unwirksame Regelung Regelung ersetzt werden, wirtschaftlicher Erfolg unwirksamen Regelung möglichst nahe kommt. Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> bela-pharm Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Producing Health Worldwide. Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Staubig gestern! Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Die Innovation Bereich Behandlung Eisenmangelanämie Ferkeln Kälbern Manche Dinge gut, laufen! Trioxin© Kompaktat: Die Rindergrippe-Pellets Diät- Ergänzungsfuttermittel für Katzen. Für schwere Jungs. Gegen Weicheier. MEPRODION® SOLUBLE Damit Knochen schlapp machen. Producing Health Worldwide. Tiergesundheit Anspruch, tägliche Herausforderung Ziel – weltweit. Staubig gestern! Unsere Kompaktate sorgen für Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt. Die Innovation Bereich Behandlung Eisenmangelanämie Ferkeln Kälbern Manche Dinge gut, laufen! Trioxin© Kompaktat: Die „Rindergrippe-Pellets“ bela-pharm „bewegt“ Producing Health live. Sehen Sie selbst. Tierärzte Gemeinsam für Tiergesundheit sichere Lebensmittel. Internationale Kunden Auch international leisten Produkte hohen Beitrag Tiergesundheit. Lohnproduktion Nutzen Sie hohe Expertise Arzneimittelproduktion -zulassung. felimed® Wirkt schmeckt gut! Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> News Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads News 24.01.2014 Danke schön! Das Verkaufsteam TA Deutschland bela-pharm GmbH &amp; Co. KG bedankt Messestand 7. Leipziger Tierärztetag Gästen [mehr] 13.11.2013 Ausgezeichnet Die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Vechta, für hervorragenden Tierarzneimittel, entwickelt vertreibt, bekannt, für hervorragende Ausbildungsarbeit verschiedenen... [mehr] 02.10.2013 bela-pharm Gastgeber Der Ausschuss für Wirtschaftsförderung besucht bela-pharm. [mehr] 02.10.2013 Bauernhöfe Bauernopfer Neue Internetplattform zeigt Bauernhöfe, sind. [mehr] Treffer 15 18 18 &lt;&lt; Erste &lt; Vorherige 1-7 8-14 15-18 Nächste &gt; Letzte &gt;&gt; Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> News Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads News 15.10.2014 Neu Programm! Biocillin® für Hühner, Puten, Enten Schweine [mehr] 04.08.2014 Sulfatrim Pulvis® Neue Primärverpackung für besseres Handling [mehr] 30.05.2014 Neuzulassung! Tylo-Suscit® 100% Kompaktat [mehr] 14.04.2014 Neu Programm Dia-Zin® Ergänzungsfuttermittel für Schweine [mehr] 14.03.2014 Exklusive Vertriebsübernahme Arzneimittelspezialitäten Firma Klat-Chemie, Ahlhorn bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Neue Kooperation Firma Klat-Chemie, Ahlhorn [mehr] 19.02.2014 Besuch Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum Lothar Ertel (2. v. L.) Bastian Freytag (1. v. R.) bedanken für Besuch Gruppe internationalen Doktoranden Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum [mehr] 10.02.2014 Neu Programm TOLTRA-K 25 mg/ml [mehr] Treffer 8 14 18 &lt;&lt; Erste &lt; Vorherige 1-7 8-14 15-18 Nächste &gt; Letzte &gt;&gt; Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Tetracyclinhydrochlorid Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Meprodion® SOLUBLE &gt; &lt; Neu Programm! 03.12.2014 12:10 Alter: 253 days Tetracyclinhydrochlorid Neue Dosierung für Zieltierart Schwein Mit Dosierung (85 mg/kg KGW) einzigen Deutschland zugelassen Verabreichung über Wasser Zieltierart Schwein , "neuen" Tetracyclinhydrochlorid steigenden Anforderungen oraler Anwendungen Tierarzneimitteln Nutztierbereich angenommen. Die detailierten Produktinformation finden Sie Kategorie Produkte/Schwein &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Tierärzte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com Partner Vertrauens Für praktizierenden Tierarzt bieten umfassendes Angebot Arzneimittelspezialitäten für Anwendung Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards sorgfältige Prüfungen Produkte Mittelpunkt genauso optimale Kundenbetreuung. Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne freut Ihre Kontaktaufnahme. Ihre Ansprechpartner Verkaufsleiter Innendienst Verkaufsleiter Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com Verkaufsberatung Innendienst Verkaufsberatung Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Auftragsannahme Innendienst Auftragsannahme Erika Dammann T +49 4441-873-119 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Claudia Garling T +49 4441-873-113 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Peter Tegenkamp T +49 4441-873-112 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Schleswig-Holstein Außendienst Schleswig-Holstein Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Hamburg Außendienst Hamburg Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Mecklenburg-Vorpommern Außendienst Mecklenburg-Vorpommern Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau Niedersachsen Außendienst Niedersachsen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Bremen Außendienst Bremen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Sachsen-Anhalt Außendienst Sachsen-Anhalt Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Berlin Außendienst Berlin Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Brandenburg Außendienst Brandenburg Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Thüringen Außendienst Thüringen Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Sachsen Außendienst Sachsen Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Hessen Außendienst Hessen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Nordrhein-Westfalen Außendienst Nordrhein-Westfalen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Rheinland-Pfalz Außendienst Rheinland-Pfalz Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Saarland Außendienst Saarland Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Baden-Württemberg Außendienst Baden-Württemberg Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld Bayern Außendienst Bayern Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Bauernhöfe Bauernopfer Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Ausgezeichnet &gt; 02.10.2013 15:25 Alter: 2 yrs Bauernhöfe Bauernopfer Neue Internetplattform zeigt Bauernhöfe, sind. Wir möchten Sie über Internetplattform www.bauernhoefe-statt-bauernopfer.de ISN – Interessengemeinschaft Schweinehalter Deutschlands e.V. – informieren. Die Internetseite stellt Plattform für Tierhalter, Familien Mitarbeiter, Unternehmen landwirtschaftliche Organisationen dar. Darüber hinaus Unterstützer herzlich eingeladen informieren beteiligen. Über Plattform möchte ISN-Projekt GmbH Offensive Gegenpol unberechtigten Pauschalkritik Tierhaltung setzen. Auch Ideen konkrete Projekte Bereich Öffentlichkeitsarbeit technisch unterstützt finalisiert werden. Für Informationen erreichen Sie Internetplattform über eingefügten Link. &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Neu Programm Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Besuch Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum &gt; &lt; Danke schön! 10.02.2014 13:34 Alter: 2 yrs Neu Programm TOLTRA-K 25 mg/ml Ab sofort Produktportfolio bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Produkt TOLTRA-K 25 mg/ml erweitert. Die 2,5%ige Toltrazuril-Lösung Verabreichung über Trinkwasser erweitert bestehende Kokzidiostatika-Programm Behandlung Kokzidiose Hühnern Puten. TOLTRA-K 25 mg/ml Handelsform 1 Liter erhältlich. Die detaillierte Produktinformation finden Sie Kategorie Produkte/Geflügel. &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Besuch Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Exklusive Vertriebsübernahme Arzneimittelspezialitäten Firma Klat-Chemie, Ahlhorn bela-pharm GmbH &amp; Co. KG &gt; &lt; Neu Programm 19.02.2014 13:52 Alter: 1 year Besuch Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum Lothar Ertel (2. v. L.) Bastian Freytag (1. v. R.) bedanken für Besuch Gruppe internationalen Doktoranden Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum In Woche Gruppe internationalen Doktoranden Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Vechta besucht. Die Gruppe Teilnehmern Deutschland, Österreich Schweiz GMP-gerechte Produktion international tätigen Familienunternehmens Oldenburger Müsterland angesehen. Nach Unternehmenspräsentation Betriebsrundgang Gruppe Lothar Ertel, Verkaufsleiter TA Deutschland über geschäftlichen Ausrichtungen/Ziele deutschen Tierärztegeschäft Auswirkungen anhaltenden Antibiotika-Diskussion pharmazeutischen Produzenten Deutschland gesprochen. Dabei Lothar Ertel Funkiton Verkaufsleiter Doktoranden darüber informiert, bela-pharm GmbH &amp; Co. KG weiterhin kontinuierlichen Verbesserung Qualität, Anwenderfreundlichkeit Verträglichkeit Arzneimittelspezialitäten arbeitet, optimale Arzneimittelsicherheit für Mensch, Tier Umwelt erreichen. Die Doktoranden Besuchs positiv überrascht, welch hoher Qualität Arzneimittel für deutschen Markt für namehafte, international tätige Pharmaunternehmen bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Vechta produziert werden. &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Exklusive Vertriebsübernahme Arzneimittelspezialitäten Firma Klat-Chemie, Ahlhorn bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Neu Programm &gt; &lt; Besuch Tierärztlichen Hochschule Hannover - Außenstelle Bakum 14.03.2014 10:31 Alter: 1 year Exklusive Vertriebsübernahme Arzneimittelspezialitäten Firma Klat-Chemie, Ahlhorn bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Neue Kooperation Firma Klat-Chemie, Ahlhorn Ab sofort übernimmt bela-pharm GmbH &amp; Co. KG exklusiv Vertrieb Logistik für Teil Produktportfolios Klat-Chemie, Ahlhorn. Sie erhalten sofort folgende Produkte exklusiv bela-pharm GmbH &amp; Co. KG: Amoxicillin-Trihydrat 100 (Pulver) Ampicillin-Trihydrat 100 Colisitinsulfat 100 (Pulver) Chlortetracyclinhydrochlorid Klato® lan feed Neomycinsulfat Sulfaquinoxallin-NA Tetracyclinhydrochlorid Dabei Produkte Ampicillin-Trihydrat 100 Sulfaquinoxallin-NA Markennamen Ampiciph® Sulfenazon® bela-pharm GmbH &amp; Co. KG vertrieben. Die genauen Produktinformationen finden Sie Kategorie Produkte. Ihr zuständiger Außendienstmitarbeiter und/oder Verkaufsabteilung TA Deutschland informieren Sie gerne über Produkte. Eine Kurzübersicht finden Sie (Kurzübersicht) . &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Neu Programm Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Neuzulassung! &gt; &lt; Exklusive Vertriebsübernahme Arzneimittelspezialitäten Firma Klat-Chemie, Ahlhorn bela-pharm GmbH &amp; Co. KG 14.04.2014 13:52 Alter: 1 year Neu Programm Dia-Zin® Ergänzungsfuttermittel für Schweine Ab sofort Produktportfolio Fa. Mepro Dr. Jaeger &amp; Bergmann GmbH Ergänzungsfuttermittel Dia-Zin® erweitert. Dia-Zin® basiert Inhaltsstoffen mikroverkapselten Zink-Zn (E 6) Zinkoxid. Durch Mikroverkapselung steht Zinkoxid Gastrointestinaltrakt Verfügung. Das Ergänzungsfuttermittel für Schweine Verabreichung über Futter geeignet Handelsform 5 kg erhältlich. Die detaillierte Produktinformation finden Sie Kategorie Produkte/Schweine . &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Neuzulassung! Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Sulfatrim Pulvis® &gt; &lt; Neu Programm 30.05.2014 11:38 Alter: 1 year Neuzulassung! Tylo-Suscit® 100% Kompaktat Der verantwortungsvolle Umgang Antibiotika setzt insbesondere Verfügbarkeit kontaminationsarmer (möglichst staubfreier), oral anzuwendender Fertigarzneimittel über Futter Trinkwasser voraus. Pellets Pulver: Für Tierhaltung umweltfreundlichere Arzneimittel? In Zusammenhang möchten Sie Pressemitteilung Deutschen Bundesstiftung Umwelt hinweisen. Die Stiftung gemeinsames Forschungsprojekt Hochschulen Gießen, Hannover Lüneburg gefördert. In 420.000 € geförderten Forschungsprojekt Arzneimitteleigenschaften Hochschulen u. a. Verabreichungsform untersucht. "Eine wichtige Erkenntnis gewannen Forscher über Verabreichen Arneimitteln. Bisher bekämen Schweine Arzneimittel über Futter Pulverform. Kietzmann: "In Ställen hohe Staubentwicklung. Über Luft Lüftungsanlagen verteilen Wirkstoffe gesamten Stall, behandelten Schweine Landwirte Tierärzte Antibiotika aufnehmen Wirkstoffe draußen Stallumgebung gelangen. Die Lösung für Problem beispielsweise Fütterung Pellets Granulat. Allerdings Form Fütterung teurer" bemerkt Kietzmann. (Quelle: Pressemitteilung 08. April 2014 Nr. 27/2014, AZ 26852, Deutsche Bundesstiftung Umwelt) Die gesamt Pressemitteilung Deutschen Bundesstiftung Umwelt finden (Quelle: https//:www.dbu.de ) Die Neuzulassung Tylo-Suscit® 100% Kompaktat beinhaltet bestehenden Zieltierarten Schwein, Pute Hühnerküken Erweiterung Zieltierart Huhn (Legehennen, Zuchthennen Junghennen). Das Produkt sofort verfügbar. Die detaillierte Produktinformation finden Sie Kategorie Produkte/Geflügel &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sulfatrim Pulvis® Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Neu Programm! &gt; &lt; Neuzulassung! 04.08.2014 12:00 Alter: 1 year Sulfatrim Pulvis® Neue Primärverpackung für besseres Handling Die Runddose Ab sofort liefert bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Produkt Sulfatrim Pulvis ® Primärverpackung. Die Runddose ermöglicht Anwender deutlich einfacheres praktikableres Handling bewährten Wirkstoffkombination Sulfadimethoxin-Trimethoprim. Durch größere Dosenöffnung beigefügten Dosiereinheit komfortablere Entnahme sichere Dosierung gewährleistet. Sulfatrim Pulvis ® Handelsform 1 kg vertrieben für Zieltierarten Pferd, Rind Schwein zugelassen. Die detaillierte Produktinformation finden Sie Kategorie Produkte . &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Neu Programm! Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Tetracyclinhydrochlorid &gt; &lt; Sulfatrim Pulvis® 15.10.2014 10:36 Alter: 302 days Neu Programm! Biocillin® für Hühner, Puten, Enten Schweine Ab sofort Produktportfolio bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Produkt Biocillin ® erweitert. Das 50%ige Amoxicillin-Trihydrat für Zieltierarten Huhn, Pute, Ente Schwein Verabreichung über Trinkwasser zugelassen. Mit Biocillin ® bela-pharm GmbH &amp; Co. KG umfangreiche Angebot Wirkstoff Amoxicillin-Trihydrat oralen Anwendung ausbauen. Biocillin ® Handelsform 1 kg angeboten 5 1 kg handlichen Umkarton konfektioniert. Die detaillierte Produktinformation finden Sie Kategorie Produkte . &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> bela-pharm Gastgeber Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Ausgezeichnet &gt; 02.10.2013 15:25 Alter: 2 yrs bela-pharm Gastgeber Der Ausschuss für Wirtschaftsförderung besucht bela-pharm. Der Ausschuss für Wirtschaftsförderung Marktwesen Stadt Vechta Unternehmen bela-pharm GmbH &amp; Co. KG besucht. Im Beisein Geschäftsleiters Dr. Stephan Bergmann führten Dr. Peter Stilkenböhmer Udo Tegeler Ausschussmitglieder Unternehmen. Dabei erhielten Ausschussmitglieder Einblicke unterschiedlichen Abteilungen Verwaltung, Verkauf Herstellung Bild Produktionsstätte machen. In anschließenden Gespräch attestierte Geschäftsführer bela-pharm GmbH &amp; Co. KG, Klaus Bergmann, Stadtverwaltung Vechta, kompetenter Ansprechpartner für Unternehmen zeigte Zusammenarbeit zufrieden. Das Unternehmen bela-pharm gehört bedeutendsten Anbietern Produkten veterinär-medizinischen Industrie beschäftigt 140 Mitarbeiterinnen Mitarbeiter. &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Ausgezeichnet Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Danke schön! &gt; &lt; Bauernhöfe Bauernopfer 13.11.2013 13:52 Alter: 2 yrs Ausgezeichnet Die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Vechta, für hervorragenden Tierarzneimittel, entwickelt vertreibt, bekannt, für hervorragende Ausbildungsarbeit verschiedenen Ausbildungsberufen. Tim Menslage erhält Auszeichnung Eine besondere Ehre Jahr Till Menslage zuteil, Abschlussprüfung Ausbildung Pharmakant bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Note "sehr gut" bestanden, gleichzeitig landesweit zweitbeste Ergebnis erzielt hat. Zur Anerkennung Leistung luden IHKs Niedersächsischen Industrie- Handelskammertags (NIHK) 12. November 2013 diesjährigen Auszeichnung Berufsbesten Bezirke Ausbildungsberufe Hotel Alte Werft, Papenburg, ein. Vor über 400 Gästen - Eltern, Freunde, Ausbilder, Lehrer Vertreter Politik Wirtschaft - insgesamt 101 Auszubildende verschiedenen Fachrichtungen für außerordentlichen Leistungen ausgezeichnet. In Begrüßung attestierte NIHK-Präsident Wilhelm-A. Brüning Jahrgangsbesten konstante Höchstleistungen Durchhaltevermögen. Den Rahmen Ehrung lieferte Rede niedersächsischen Kultusministerin Frauke Heiligenstadt, Rede Meyer Werft Geschäftsführers Dr. Jan Meyer, Wert dualen Ausbildung herausragende Leistung, Landesbesten bewiesen haben, betonte. Durch Veranstaltung führte Kabarettist Zauberkünstler DESiMO. Die bela-pharm GmbH &amp; Co. KG gratuliert Till Menslage hervorragenden Leistung wünscht für Zukunft weiterhin Erfolg. &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Danke schön! Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm News Messekalender Links Downloads Neu Programm &gt; &lt; Ausgezeichnet 24.01.2014 12:36 Alter: 2 yrs Danke schön! Das Verkaufsteam TA Deutschland bela-pharm GmbH &amp; Co. KG bedankt Messestand 7. Leipziger Tierärztetag Gästen Das Verkaufsteam TA Deutschland bela-pharm GmbH &amp; Co. KG bedankt Messeteilnehmern für Besuch unserem Messestand. Der 7. Leipziger Tierärztetag voller Erfolg. Wir hoffen Sie BpT Kongress Hannover unserem Stand begrüßen dürfen. &lt;- Zurück zu: News Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Produkte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Sonstige Produkte Aluminium-Spray 1#MeproVet Aluminium-Spray 200ml AquaGuard 2#MeproHygiene AquaGuard 10 Liter Citronensäure-Monohydrat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Citronensäure-Monohydrat 1kg;25kg Destilliertes Wasser 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Destilliertes Wasser 5Liter;10Liter Euter-Pflegelotion 1#MeproVet Euter-Pflegelotion 1Liter Geschmackstoff für Kälber 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Kälber 1kg Geschmackstoff für Pferde 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Pferde 1kg Geschmackstoff für Schweine 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Geschmackstoff für Schweine 1kg Gleitgel 1#MeproVet Gleitgel 500ml Medomix® 100 3#Trinkwasserdosiergerät Medomix® 100 1Stück Natriumcarbonat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumcarbonat 12x250 Natriumpropionat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumpropionat 1kg Natriumsulfat 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat 1kg Natriumsulfat (coating) 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Natriumsulfat (coating) 1kg;10kg Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Paraffinum Perliquidum Ph.Eur. 5Liter;10Liter Propylenglycol 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Propylenglycol 1Liter;5Liter;10Liter Traubenzucker 4#Nicht apotheken- verschreibungspflichtige Produkte Traubenzucker 1kg;10kg;25kg Zinkoxid-Salben-Spray 1#MeproVet Zinkoxid-Salben-Spray 200ml Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Tierärzte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com Partner Vertrauens Für praktizierenden Tierarzt bieten umfassendes Angebot Arzneimittelspezialitäten für Anwendung Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards sorgfältige Prüfungen Produkte Mittelpunkt genauso optimale Kundenbetreuung. Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne freut Ihre Kontaktaufnahme. Ihre Ansprechpartner Verkaufsleiter Innendienst Verkaufsleiter Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com Verkaufsberatung Innendienst Verkaufsberatung Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Auftragsannahme Innendienst Auftragsannahme Erika Dammann T +49 4441-873-119 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Claudia Garling T +49 4441-873-113 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Peter Tegenkamp T +49 4441-873-112 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Schleswig-Holstein Außendienst Schleswig-Holstein Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Hamburg Außendienst Hamburg Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Mecklenburg-Vorpommern Außendienst Mecklenburg-Vorpommern Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau Niedersachsen Außendienst Niedersachsen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Bremen Außendienst Bremen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Sachsen-Anhalt Außendienst Sachsen-Anhalt Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Berlin Außendienst Berlin Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Brandenburg Außendienst Brandenburg Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Thüringen Außendienst Thüringen Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Sachsen Außendienst Sachsen Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Hessen Außendienst Hessen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Nordrhein-Westfalen Außendienst Nordrhein-Westfalen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Rheinland-Pfalz Außendienst Rheinland-Pfalz Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Saarland Außendienst Saarland Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Baden-Württemberg Außendienst Baden-Württemberg Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld Bayern Außendienst Bayern Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Tierärzte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com Partner Vertrauens Für praktizierenden Tierarzt bieten umfassendes Angebot Arzneimittelspezialitäten für Anwendung Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards sorgfältige Prüfungen Produkte Mittelpunkt genauso optimale Kundenbetreuung. Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne freut Ihre Kontaktaufnahme. Ihre Ansprechpartner Verkaufsleiter Innendienst Verkaufsleiter Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com Verkaufsberatung Innendienst Verkaufsberatung Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Auftragsannahme Innendienst Auftragsannahme Erika Dammann T +49 4441-873-119 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Claudia Garling T +49 4441-873-113 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Peter Tegenkamp T +49 4441-873-112 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Schleswig-Holstein Außendienst Schleswig-Holstein Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Hamburg Außendienst Hamburg Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Mecklenburg-Vorpommern Außendienst Mecklenburg-Vorpommern Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau Niedersachsen Außendienst Niedersachsen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Bremen Außendienst Bremen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Sachsen-Anhalt Außendienst Sachsen-Anhalt Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Berlin Außendienst Berlin Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Brandenburg Außendienst Brandenburg Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Thüringen Außendienst Thüringen Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Sachsen Außendienst Sachsen Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Hessen Außendienst Hessen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Nordrhein-Westfalen Außendienst Nordrhein-Westfalen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Rheinland-Pfalz Außendienst Rheinland-Pfalz Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Saarland Außendienst Saarland Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Baden-Württemberg Außendienst Baden-Württemberg Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld Bayern Außendienst Bayern Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Tierärzte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com Partner Vertrauens Für praktizierenden Tierarzt bieten umfassendes Angebot Arzneimittelspezialitäten für Anwendung Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards sorgfältige Prüfungen Produkte Mittelpunkt genauso optimale Kundenbetreuung. Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne freut Ihre Kontaktaufnahme. Ihre Ansprechpartner Verkaufsleiter Innendienst Verkaufsleiter Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com Verkaufsberatung Innendienst Verkaufsberatung Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Auftragsannahme Innendienst Auftragsannahme Erika Dammann T +49 4441-873-119 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Claudia Garling T +49 4441-873-113 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Peter Tegenkamp T +49 4441-873-112 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Schleswig-Holstein Außendienst Schleswig-Holstein Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Hamburg Außendienst Hamburg Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Mecklenburg-Vorpommern Außendienst Mecklenburg-Vorpommern Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau Niedersachsen Außendienst Niedersachsen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Bremen Außendienst Bremen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Sachsen-Anhalt Außendienst Sachsen-Anhalt Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Berlin Außendienst Berlin Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Brandenburg Außendienst Brandenburg Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Thüringen Außendienst Thüringen Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Sachsen Außendienst Sachsen Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Hessen Außendienst Hessen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Nordrhein-Westfalen Außendienst Nordrhein-Westfalen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Rheinland-Pfalz Außendienst Rheinland-Pfalz Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Saarland Außendienst Saarland Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Baden-Württemberg Außendienst Baden-Württemberg Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld Bayern Außendienst Bayern Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Tierärzte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com Partner Vertrauens Für praktizierenden Tierarzt bieten umfassendes Angebot Arzneimittelspezialitäten für Anwendung Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards sorgfältige Prüfungen Produkte Mittelpunkt genauso optimale Kundenbetreuung. Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne freut Ihre Kontaktaufnahme. Ihre Ansprechpartner Verkaufsleiter Innendienst Verkaufsleiter Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com Verkaufsberatung Innendienst Verkaufsberatung Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Auftragsannahme Innendienst Auftragsannahme Erika Dammann T +49 4441-873-119 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Claudia Garling T +49 4441-873-113 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Peter Tegenkamp T +49 4441-873-112 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Schleswig-Holstein Außendienst Schleswig-Holstein Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Hamburg Außendienst Hamburg Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Mecklenburg-Vorpommern Außendienst Mecklenburg-Vorpommern Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau Niedersachsen Außendienst Niedersachsen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Bremen Außendienst Bremen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Sachsen-Anhalt Außendienst Sachsen-Anhalt Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Berlin Außendienst Berlin Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Brandenburg Außendienst Brandenburg Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Thüringen Außendienst Thüringen Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Sachsen Außendienst Sachsen Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Hessen Außendienst Hessen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Nordrhein-Westfalen Außendienst Nordrhein-Westfalen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Rheinland-Pfalz Außendienst Rheinland-Pfalz Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Saarland Außendienst Saarland Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Baden-Württemberg Außendienst Baden-Württemberg Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld Bayern Außendienst Bayern Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Tierärzte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com Partner Vertrauens Für praktizierenden Tierarzt bieten umfassendes Angebot Arzneimittelspezialitäten für Anwendung Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards sorgfältige Prüfungen Produkte Mittelpunkt genauso optimale Kundenbetreuung. Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne freut Ihre Kontaktaufnahme. Ihre Ansprechpartner Verkaufsleiter Innendienst Verkaufsleiter Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com Verkaufsberatung Innendienst Verkaufsberatung Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Auftragsannahme Innendienst Auftragsannahme Erika Dammann T +49 4441-873-119 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Claudia Garling T +49 4441-873-113 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Peter Tegenkamp T +49 4441-873-112 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Schleswig-Holstein Außendienst Schleswig-Holstein Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Hamburg Außendienst Hamburg Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Mecklenburg-Vorpommern Außendienst Mecklenburg-Vorpommern Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau Niedersachsen Außendienst Niedersachsen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Bremen Außendienst Bremen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Sachsen-Anhalt Außendienst Sachsen-Anhalt Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Berlin Außendienst Berlin Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Brandenburg Außendienst Brandenburg Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Thüringen Außendienst Thüringen Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Sachsen Außendienst Sachsen Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Hessen Außendienst Hessen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Nordrhein-Westfalen Außendienst Nordrhein-Westfalen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Rheinland-Pfalz Außendienst Rheinland-Pfalz Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Saarland Außendienst Saarland Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Baden-Württemberg Außendienst Baden-Württemberg Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld Bayern Außendienst Bayern Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Tierärzte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com Partner Vertrauens Für praktizierenden Tierarzt bieten umfassendes Angebot Arzneimittelspezialitäten für Anwendung Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards sorgfältige Prüfungen Produkte Mittelpunkt genauso optimale Kundenbetreuung. Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne freut Ihre Kontaktaufnahme. Ihre Ansprechpartner Verkaufsleiter Innendienst Verkaufsleiter Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com Verkaufsberatung Innendienst Verkaufsberatung Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Auftragsannahme Innendienst Auftragsannahme Erika Dammann T +49 4441-873-119 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Claudia Garling T +49 4441-873-113 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Peter Tegenkamp T +49 4441-873-112 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Schleswig-Holstein Außendienst Schleswig-Holstein Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Hamburg Außendienst Hamburg Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Mecklenburg-Vorpommern Außendienst Mecklenburg-Vorpommern Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau Niedersachsen Außendienst Niedersachsen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Bremen Außendienst Bremen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Sachsen-Anhalt Außendienst Sachsen-Anhalt Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Berlin Außendienst Berlin Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Brandenburg Außendienst Brandenburg Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Thüringen Außendienst Thüringen Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Sachsen Außendienst Sachsen Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Hessen Außendienst Hessen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Nordrhein-Westfalen Außendienst Nordrhein-Westfalen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Rheinland-Pfalz Außendienst Rheinland-Pfalz Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Saarland Außendienst Saarland Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Baden-Württemberg Außendienst Baden-Württemberg Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld Bayern Außendienst Bayern Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Tierärzte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com Partner Vertrauens Für praktizierenden Tierarzt bieten umfassendes Angebot Arzneimittelspezialitäten für Anwendung Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards sorgfältige Prüfungen Produkte Mittelpunkt genauso optimale Kundenbetreuung. Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne freut Ihre Kontaktaufnahme. Ihre Ansprechpartner Verkaufsleiter Innendienst Verkaufsleiter Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com Verkaufsberatung Innendienst Verkaufsberatung Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Auftragsannahme Innendienst Auftragsannahme Erika Dammann T +49 4441-873-119 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Claudia Garling T +49 4441-873-113 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Peter Tegenkamp T +49 4441-873-112 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Schleswig-Holstein Außendienst Schleswig-Holstein Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Hamburg Außendienst Hamburg Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Mecklenburg-Vorpommern Außendienst Mecklenburg-Vorpommern Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau Niedersachsen Außendienst Niedersachsen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Bremen Außendienst Bremen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Sachsen-Anhalt Außendienst Sachsen-Anhalt Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Berlin Außendienst Berlin Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Brandenburg Außendienst Brandenburg Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Thüringen Außendienst Thüringen Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Sachsen Außendienst Sachsen Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Hessen Außendienst Hessen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Nordrhein-Westfalen Außendienst Nordrhein-Westfalen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Rheinland-Pfalz Außendienst Rheinland-Pfalz Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Saarland Außendienst Saarland Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Baden-Württemberg Außendienst Baden-Württemberg Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld Bayern Außendienst Bayern Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Tierärzte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com Partner Vertrauens Für praktizierenden Tierarzt bieten umfassendes Angebot Arzneimittelspezialitäten für Anwendung Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards sorgfältige Prüfungen Produkte Mittelpunkt genauso optimale Kundenbetreuung. Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne freut Ihre Kontaktaufnahme. Ihre Ansprechpartner Verkaufsleiter Innendienst Verkaufsleiter Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com Verkaufsberatung Innendienst Verkaufsberatung Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Auftragsannahme Innendienst Auftragsannahme Erika Dammann T +49 4441-873-119 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Claudia Garling T +49 4441-873-113 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Peter Tegenkamp T +49 4441-873-112 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Schleswig-Holstein Außendienst Schleswig-Holstein Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Hamburg Außendienst Hamburg Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Mecklenburg-Vorpommern Außendienst Mecklenburg-Vorpommern Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau Niedersachsen Außendienst Niedersachsen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Bremen Außendienst Bremen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Sachsen-Anhalt Außendienst Sachsen-Anhalt Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Berlin Außendienst Berlin Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Brandenburg Außendienst Brandenburg Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Thüringen Außendienst Thüringen Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Sachsen Außendienst Sachsen Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Hessen Außendienst Hessen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Nordrhein-Westfalen Außendienst Nordrhein-Westfalen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Rheinland-Pfalz Außendienst Rheinland-Pfalz Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Saarland Außendienst Saarland Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Baden-Württemberg Außendienst Baden-Württemberg Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld Bayern Außendienst Bayern Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> <item> <fragment> Tierärzte Unternehmen Profil / Leitbild Historie Produktion Was herstellen Produktionsprozess Qualitätsmanagement Qualitätssicherung Qualitätskontrolle Karriere bela pharm Angebote Produkte Schweine Rinder Geflügel Pferde Schafe / Ziegen Klein- Heimtiere Sonstige Produkte Vertriebsbereiche Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Kontakt Infothek News Messekalender Links Downloads Warenkorb Sprache: DE GB ES bela-pharm Tierärzte Internationale Kunden Lohnherstellung Allgemeine Bestell-E-Mail für Tierärzte: order@bela-pharm.com Partner Vertrauens Für praktizierenden Tierarzt bieten umfassendes Angebot Arzneimittelspezialitäten für Anwendung Schweinen, Rindern, Pferden, Geflügel, Klein- Heimtieren an. Dabei stehen höchste Qualitätsstandards sorgfältige Prüfungen Produkte Mittelpunkt genauso optimale Kundenbetreuung. Unser Verkaufsteam hilft Ihnen gerne freut Ihre Kontaktaufnahme. Ihre Ansprechpartner Verkaufsleiter Innendienst Verkaufsleiter Lothar Ertel T +49 4441-873-116 M +49 170-9271592 F +49 4441-873-181 E l.ertel@bela-pharm.com Verkaufsberatung Innendienst Verkaufsberatung Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Auftragsannahme Innendienst Auftragsannahme Erika Dammann T +49 4441-873-119 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Claudia Garling T +49 4441-873-113 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Peter Tegenkamp T +49 4441-873-112 F +49 4441-873-140 E order@bela-pharm.com Schleswig-Holstein Außendienst Schleswig-Holstein Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Hamburg Außendienst Hamburg Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Mecklenburg-Vorpommern Außendienst Mecklenburg-Vorpommern Dr. Henning Horzetzky M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39615 Drüsedau Niedersachsen Außendienst Niedersachsen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Bremen Außendienst Bremen Dirk Meyer T +49 4445-957695 M +49 172-4364515 F +49 4445-957696 E d.meyer@bela-pharm.com Am Bahnhof 11 49429 Rechterfeld Sachsen-Anhalt Außendienst Sachsen-Anhalt Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Berlin Außendienst Berlin Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Brandenburg Außendienst Brandenburg Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Thüringen Außendienst Thüringen Dr. Henning Horzetzky T +49 39386-51996 M +49 171-7763707 F +49 39386-75468 E h.horzetzky@bela-pharm.com Drüsedau 31 39606 Bretsch Sachsen Außendienst Sachsen Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Hessen Außendienst Hessen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Nordrhein-Westfalen Außendienst Nordrhein-Westfalen Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Rheinland-Pfalz Außendienst Rheinland-Pfalz Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Saarland Außendienst Saarland Heinrich-Joachim Sonntag T +49 5258-5059288 M +49 160-5339404 F +49 5258-5059289 E h.sonntag@bela-pharm.com Thüler Straße 13 33154 Salzkotten Baden-Württemberg Außendienst Baden-Württemberg Bastian Freytag T +49 4441-873-128 M +49 160-5865587 F +49 4441-873-181 E b.freytag@bela-pharm.com Heidekamp 14a 49439 Steinfeld Bayern Außendienst Bayern Mirko Müller T +49 9421-989773 M +49 160-90611908 F +49 9421-989774 E m.mueller@bela-pharm.com Malzmühlweg 10 94315 Straubing Notrufnummer für Arzneimittel-Zwischenfälle +49 4441 873 555 © 2014 bela-pharm GmbH &amp; Co. KG Homepage Impressum Datenschutzerklärung AGB </fragment> </item> </root> 