<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Sitemap - Sitemap English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Sitemap Über Produkte Balancing Box Dienstleistungen Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Kontakt Kontaktformular So finden Sie News / Publikationen Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - News - 6. VDI-Fachtagung „Schwingungen Windenergieanlagen“ English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box 6. VDI-Fachtagung „Schwingungen Windenergieanlagen“ Am 16. 17. Juni 2015 findet 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen Windenergieanlagen“ Bremen statt. Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema „Fallstudien Häufigkeit vonBlattwinkelfehlern Einfluss Betriebslasten vonWindenergieanlagen“ Dienstag 16. Juni 14:15 Uhr halten. Inhalt: Korrekt justierte Blattwinkel notwendig, umdie Betriebslasten gemäß Auslegung einzuhalten Unabhängige Messungen absoluten Blattwinkelzeigen häufig Grenzwert-Überschreitungen Statistische Auswertung Blattwinkelmessungenan 277 WEA Beispiele für kostenintensive Folgeschäden vonBlattwinkelfehlern Ergebnisse Feldmessungen Erhöhung derBetriebslasten Blattwinkelfehler Analyse Blattwinkelfehlern beimPitchen zunehmenden Asymmetrie Rotorkräfte Wir freuen Ihren Besuch. Ihr Team BerlinWind 6. VDI-Fachtagung „Schwingungen Windenergieanlagen“ Am 16. 17. Juni 2015 findet 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen Windenergieanlagen“ Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema „Fallstudien zur... › 5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Am 21. 22. April 2015 findet 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema... › Intercontinental Wind Power Congress 2015 BerlinWind wissenschaftlichen Komitee IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für Vortrag Posterpräsentation ausgewählt.Anke Grunwald Vortrag Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy... › DEWEK 2015 Vom 19. 20. Mai findet DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, Stand #C1 Hanse Saal besuchen.Außerdem laden Sie herzlich unseren Vorträgen "Practical Experiences from Load Measurement Campaign for the... › Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - News - 5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box 5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Am 21. 22. April 2015 findet 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Bremen statt. Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema „Blattwinkelfehler - Kleine Abweichungenmit großen Folgen“ Mittwoch 22. April 15:05 Uhr halten. Inhalt: Wie häufig Blattwinkelfehler fürAnzeichen sehe Betriebsdaten? Wie stark erhöhen Betriebslasten durchBlattwinkelfehler? Wie sorge für korrekteBlattwinkeljustage? Wir freuen Ihren Besuch. Ihr Team BerlinWind 6. VDI-Fachtagung „Schwingungen Windenergieanlagen“ Am 16. 17. Juni 2015 findet 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen Windenergieanlagen“ Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema „Fallstudien zur... › 5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Am 21. 22. April 2015 findet 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema... › Intercontinental Wind Power Congress 2015 BerlinWind wissenschaftlichen Komitee IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für Vortrag Posterpräsentation ausgewählt.Anke Grunwald Vortrag Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy... › DEWEK 2015 Vom 19. 20. Mai findet DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, Stand #C1 Hanse Saal besuchen.Außerdem laden Sie herzlich unseren Vorträgen "Practical Experiences from Load Measurement Campaign for the... › Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - News - Intercontinental Wind Power Congress 2015 English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Intercontinental Wind Power Congress 2015 BerlinWind wissenschaftlichen Komitee IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für Vortrag Posterpräsentation ausgewählt. Anke Grunwald Vortrag Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy through rotor blade angle correction“ während Session18 2. April 2015, Donnerstag - 16:00-17:30, Green Hall halten. Wir freuen Ihren Besuch. Ihr Team BerlinWind 6. VDI-Fachtagung „Schwingungen Windenergieanlagen“ Am 16. 17. Juni 2015 findet 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen Windenergieanlagen“ Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema „Fallstudien zur... › 5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Am 21. 22. April 2015 findet 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema... › Intercontinental Wind Power Congress 2015 BerlinWind wissenschaftlichen Komitee IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für Vortrag Posterpräsentation ausgewählt.Anke Grunwald Vortrag Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy... › DEWEK 2015 Vom 19. 20. Mai findet DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, Stand #C1 Hanse Saal besuchen.Außerdem laden Sie herzlich unseren Vorträgen "Practical Experiences from Load Measurement Campaign for the... › Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - News - DEWEK 2015 English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box DEWEK 2015 Vom 19. 20. Mai findet DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, Stand #C1 Hanse Saal besuchen. Außerdem laden Sie herzlich unseren Vorträgen "Practical Experiences from Load Measurement Campaign for the Assessment of the Remaining Service Life of Wind Turbines" 11:00 Uhr “Field Studies on Absolute Blade Angle Deviations at Wind Turbine Rotors and their impact on lifetime consumption and yield” 11:45 Uhr Dienstag 19. Mai während Session 3 "Operational Experiences I" Raum 3 ein. Neben unseren Vorträgen unserem Poster “Structural Vibration Measurements at Wind Turbines Using Video-based Tracking” vertreten. Nehmen Sie Verbindung auf, Treffen vereinbaren, z.B. Kontaktformular . Wir freuen Ihren Besuch. Mit freundlichen Grüssen Ihr Team BerlinWind 6. VDI-Fachtagung „Schwingungen Windenergieanlagen“ Am 16. 17. Juni 2015 findet 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen Windenergieanlagen“ Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema „Fallstudien zur... › 5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Am 21. 22. April 2015 findet 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema... › Intercontinental Wind Power Congress 2015 BerlinWind wissenschaftlichen Komitee IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für Vortrag Posterpräsentation ausgewählt.Anke Grunwald Vortrag Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy... › DEWEK 2015 Vom 19. 20. Mai findet DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, Stand #C1 Hanse Saal besuchen.Außerdem laden Sie herzlich unseren Vorträgen "Practical Experiences from Load Measurement Campaign for the... › Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Produkte - Balancing Box - Balancing Box – Messsystem Rotorunwucht-Prüfung vonWindenergieanlagen English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Balancing Box – Messsystem Rotorunwucht-Prüfung vonWindenergieanlagen Viele Windenergieanlagen habensignifikante Schwingungsprobleme, vorhandene Rotorunwuchten dasSchwingungsniveau deutlich erhöhen. Dies beschleunigt Komponentenverschleißund verursacht erhöhte Reparaturkosten Ertragsausfälle. Potenziellschädliche Unwuchten schnell zuverlässig unserem MesssystemBalancing Box identifiziert. Die Balancing Box ist Plug-&amp;-Use Messsystem für Schwingungsmessungen effizienten Rotorunwucht-Prüfungvon Windenergieanlagen. Die Balancing Box zugehörigen SoftwareBalancing Test verwendet, Nutzer Schritt für Schritt dieMesskampagne führt. Um vergleichbare Messergebnisse erzielen, dieMessanweisungen für WEA-Typ Konfigurationen individuellspezifiziert. Die Vor-Ort-Auswertung geschiehtdurch Bewertung gemessenen Schwingungsniveaus spezifiziertenSchwingungsgrenzwerten. Die Messdaten –ergebnisse automatisch gespeichert, weiterhin kannautomatisch Messprotokoll generiert werden. Schließlich können Datender Messkampagne für Datensicherheit vertiefte Auswertungen Berlinwindin Unwucht-Datenbank gespeichert werden. Die rauen Arbeitsbedingungen Service-Techniker denWindenergieanlagen Entwicklung Balancing Box speziellberücksichtigt. So Service-Techniker absolviertem Trainingkurs zurSchwingungsmessung Lage, Balancing Box Windenergieanlagenselbständig Rotorunwucht prüfen. Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Technisches Consulting / Ursachenanalysen - Technisches Consulting / Ursachenanalysen technischer Probleme English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Technisches Consulting / Ursachenanalysen technischer Probleme Die Windenergiebranche istin letzten Jahrzehnten rasant gewachsen. Dies einemenormen Größenwachstum Windenergieanlagen einher, einerZunahme Anlagenkomplexität Entwicklung neuer Anlagenkonzepte. Im Anlagenbetrieb treten heutzutageimmer technische Probleme auf. Dies liegt anderem verkürztenEntwurfsphasen (Marktdruck Wettbewerb) niedrigeren gewähltenSicherheitsfaktoren Entwurf (u.a. Materialeinsparung). BerlinWind bietet Ihnen fürdiesen Bereich unabhängige Expertise präzise Ursachenanalysen technischerProbleme an. Wir beraten Sie zielgerichteter Fehlersuche undUrsachenbeseitigung problematischen Anlagen, klaren Vorschlägen zurOptimierung technischen Weiterentwicklung Windenergieanlagen. Die Mitarbeiter BerlinWindverfügen über exzellente Kenntnisse Typen Windenergieanlagen, insbesondere Bereichen Rotordynamik undStrukturmechanik. Unsere Experten internationalen Projekte beteiligt. Wir helfen unseren Kunden nur, Ursachen  für technischen Probleme Windenergieanlagen finden, nachfolgenden Entwicklung erforderlichen individuellen nachhaltigen Lösungen. Broschüre downloaden (englisch) Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Lastmessungen - Lastmessungen English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Lastmessungen Sehr hohe Betriebslastenbeschleunigen Verschleiß Schäden WEA-Komponenten. Lastmessungen helfenin Situationen, problematische Belastungen Lastzustände zubestimmen, wichtige notwendige Informationen fürDesignverbesserungen liefern. Lastmessungen dienen denHerstellern Windenergieanlagen Evaluation Lastannahmen derAnlagenauslegung Optimierung Anlagenentwurfs. Ein weitererwichtiger Anwendungsbereich Ursachenforschung wiederholendenSchadensmustern. BerlinWind umfangreicheErfahrungen individuell konfigurierten Lastmessungen Windenergieanlagen. Sowerden Messdauer Anzahl Messkanäle maßgeschneidert für dasaktuelle Problem für Wünsche Kunden, z.B. Anlagenhersteller  Betreiber, zusammengestellt. Wir führen Messkampagnenfür Typenvon Windenergieanlagen durch, technische Weiterentwicklung weiterunterstützt wird. Zusammen unseren Kunden entwickeln Lösungen undtesten Ihnen. Broschüre downloaden (englisch) Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Messung Blattwinkel - Messung Blattwinkel English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Messung Blattwinkel Ein hohes Potential für Optimierung Betriebs vonWindenergieanlagen liegt richtigen Einstellung Blattwinkel demAuswuchten Rotoren. Die Blattwinkeleinstellungen großenEinfluss sowohl Performance WEA Betriebslasten. Bei Blattwinkelprüfung Rotors wirdfür jedes Rotorblatt aktuelle Blattwinkel gemessen, relative Blattwinkelabweichungender Blätter zueinander identifizieren quantifizieren. Die Prüfung Pitchwinkeleinstellung imController WEA (rotor setting) hilft, generelle Abweichungen desBlattwinkel-Settings Sollwert Herstellers finden. Relative Blattwinkelabweichungensind diehäufigste Ursache für aerodynamische Rotorunwucht, ca. 30% Anlagen überschreiten Grenzwert.Die Unterschiede Blattumströmung Rotorblättersind nachteilig, führen gefährlichen Erhöhung Schwingungsniveaus könnenweiterhin Anlagenleistung reduzieren. Unsere Messungen zeigen, dassbereits relative Blattwinkelabweichung 0,3° einerdeutlichen aerodynamischen Rotorunwucht führt. Die Experten BerlinWindnutzen für Blattwinkelprüfungen präzise optische Methoden, derRotorblattwinkel 0,1° genau bestimmbar ist. Wenn Rotorblattwinkel gemäßden Messergebnissen justiert werden, signifikante Reduzierung desSchwingungsniveaus WEA möglich. Broschüre downloaden (englisch) Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung - Auswuchten WEA-Rotoren / Schwingungsmessung English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Auswuchten WEA-Rotoren / Schwingungsmessung Ein hohes Potential für Optimierung Betriebs vonWindenergieanlagen liegt richtigen Einstellung Blattwinkel demAuswuchten Rotoren. Eine Hauptursachen dynamischen Problemeheutiger Windenergieanlagen Rotorunwucht, stärkere Anlagenschwingungen bewirkt. Routinemäßige Schwingungsprüfungen Windenergieanlagen zeigen, dassbei ca. 30% untersuchten Anlagen Grenzwert für Rotorunwuchtüberschritten wird. Es unterschiedliche Ursachen für Rotorunwuchten. Zum führteine ungleiche Massenverteilung Rotor sogenannten Massenunwucht.Weiterhin entstehen aerodynamische Unwuchten Abweichungen Aerodynamikder Rotorblätter, z.B. unterschiedlich eingestellten Blattwinkeln. Die Folgen Rotorunwuchten können signifikanten Reduktionder Lebensdauer Energieertrags Windenergieanlage führen. Dahersollten Betreiber ihre Windenergieanlagen regelmäßig sowohl Massenunwucht aufaerodynamische Unwucht prüfen. Massenunwuchten können beseitigt werden, Ausgleichsmassen Rotorangebracht werden. Aerodynamische Unwuchten aufgrund vonBlattwinkelabweichungen korrektes Einstellen Blattwinkelreduziert. Diese Korrekturmaßnahmen senken dynamischen Lasten undSchwingungen, verlängern Nutzungsdauer Komponenten, verbesserndie Performance erhöhen Verfügbarkeit Windenergieanlagen. DieMitarbeiter BW Jahren erfolgreich Bereich desdynamischen Auswuchtens WEA-Rotoren tätig. Wir effektiven Mess-und Auswerteprozeduren Hard- Software entwickelt. Somitprofitieren Kunden unserem umfangreichen Wissen über dynamischeVerhalten Vielzahl WEA-Typen. Broschüre downloaden (englisch) Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - News / Publikationen - News English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box News DEWEK 2015 Vom 19. 20. Mai findet DEWEK 2015 statt. Wir laden Sie ein, Stand #C1 Hanse Saal besuchen.Außerdem laden Sie herzlich unseren Vorträgen "Practical Experiences from Load Measurement Campaign for the... › Intercontinental Wind Power Congress 2015 BerlinWind wissenschaftlichen Komitee IWPC 2015 (31.3.-2.4.2015)für Vortrag Posterpräsentation ausgewählt.Anke Grunwald Vortrag Thema „Boost wind turbineyield and life expectancy... › 5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Am 21. 22. April 2015 findet 5. VDI-Fachkonferenz„Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema... › 6. VDI-Fachtagung „Schwingungen Windenergieanlagen“ Am 16. 17. Juni 2015 findet 6. VDI-Fachtagung„Schwingungen Windenergieanlagen“ Bremen statt.Christoph Heilmann, Leiter Forschung Entwicklung beiBerlinWind, Vortrag Thema „Fallstudien zur... › Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Dienstleistungen English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Dienstleistungen Dienstleistungen für Ihre Windenergieanlagen: Dynamisches Auswuchten WEA-Rotoren Vermessung Rotorblattwinkel Lastmessungen Leistungskurvenvermessung Schwingungsmessungen Technisches Consulting Optimierung Ertrag undVerfügbarkeit Ursachenanalyse technischer Probleme Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Über - Über English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box DEWEK 2015 Vom 19. 20. Mai findet DEWEK 2015 statt. Wir laden... more › Intercontinental Wind Power Congress 2015 BerlinWind wissenschaftlichen Komitee IWPC... more › 5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Am 21. 22. April 2015 findet 5.... more › 6. VDI-Fachtagung „Schwingungen Windenergieanlagen“ Am 16. 17. Juni 2015 findet 6.... more › Über Willkommen Website! BerlinWind bietet unabhängigeExpertise für Windenergie Schwerpunkt Optimierung Leistungsfähigkeit Windenergieanlagen. Seit Jahren arbeiten erfolgreich Windbranche helfen unseren Kunden, Windenergieanlagen effizienter profitabler betreiben. Die Mitarbeiter BerlinWind Jahren anerkannte Experten für dynamisches Auswuchten Rotoren Technisches Consulting. Wir 1000 Windenergieanlagen 20 Herstellern vermessen. Unsere Kunden profitieren somit unserem exzellenten Wissen Typen Windenergieanlagen. Wir international erfahren , Referenzen Globus arbeiten eng Herstellern vonWindenergieanlagen Eigentümern / Betreiber zusammen. Unsere umfangreiche hausinterne F&amp;E präzise Messsysteme entwickelt für Rotorunwuchtmessung, optische Blattwinkelmessung, Laser-basierte Blattkonturmessung kundenspezifische Lastmessungen 100 Messkanälen. BerlinWind vernetzt Windindustrie aktives Mitglied Sachverständigenbeirat Bundesverbandes Windenergie (BWE) Europäischen Windenergieverbands (EWEA). Broschüre downloaden (englisch) Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Über - Über English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box DEWEK 2015 Vom 19. 20. Mai findet DEWEK 2015 statt. Wir laden... more › Intercontinental Wind Power Congress 2015 BerlinWind wissenschaftlichen Komitee IWPC... more › 5.VDI-Fachkonferenz „Rotoren Rotorblätter Windenergieanlagen“ Am 21. 22. April 2015 findet 5.... more › 6. VDI-Fachtagung „Schwingungen Windenergieanlagen“ Am 16. 17. Juni 2015 findet 6.... more › Über Willkommen Website! BerlinWind bietet unabhängigeExpertise für Windenergie Schwerpunkt Optimierung Leistungsfähigkeit Windenergieanlagen. Seit Jahren arbeiten erfolgreich Windbranche helfen unseren Kunden, Windenergieanlagen effizienter profitabler betreiben. Die Mitarbeiter BerlinWind Jahren anerkannte Experten für dynamisches Auswuchten Rotoren Technisches Consulting. Wir 1000 Windenergieanlagen 20 Herstellern vermessen. Unsere Kunden profitieren somit unserem exzellenten Wissen Typen Windenergieanlagen. Wir international erfahren , Referenzen Globus arbeiten eng Herstellern vonWindenergieanlagen Eigentümern / Betreiber zusammen. Unsere umfangreiche hausinterne F&amp;E präzise Messsysteme entwickelt für Rotorunwuchtmessung, optische Blattwinkelmessung, Laser-basierte Blattkonturmessung kundenspezifische Lastmessungen 100 Messkanälen. BerlinWind vernetzt Windindustrie aktives Mitglied Sachverständigenbeirat Bundesverbandes Windenergie (BWE) Europäischen Windenergieverbands (EWEA). Broschüre downloaden (englisch) Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - L'entreprise - Présentation Deutsch English Equilibrage Rotor / Mesures Vibrations Mesures Angles de Pales Mesures Charges Consultation Technique/ Recherche Causes Principales Balancing Box DEWEK 2015 DEWEK 2015 takes place from 19th to 20th Mayand we... more › Intercontinental Wind Power Congress 2015 BerlinWind got selected by the scientific committeeof the... more › WindEnergy Hamburg2014 WindEnergy Hamburg 2014takes place from 23rd to 26th of... more › Présentation Bienvenue! BerlinWind offre expertises indépendantes et personnalisées dans le secteur de l'énergie éolienne et est spécialisé dans l'optimisation de la performance turbines. Depuis de nombreuses années nous travaillons avec succès dans l'industrie éolienne et aidons nos clients à faire de leurs parcs éoliens, une affaire plus rentable. L'équipe de BerlinWind est composée d'experts renommés équilibrage dynamique rotors et consultation technique. Notre excellent savoir-faire permet à nos clients de bénéficier d'expertises personnalisées, et ce pour l'ensemble modèles d'éoliennes. Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - About Us - About us Deutsch Français Rotor Balancing / Vibration Measurements Blade Angle Measurements Load Measurements Technical Consulting / Root Cause Analyses Balancing Box DEWEK 2015 DEWEK 2015 takes place from 19th to 20th Mayand we invite... more › Intercontinental Wind Power Congress 2015 BerlinWind got selected by the scientific committeeof... more › 6thVDI-Symposium "Vibrations on wind turbines" 2015 The 6thVDI-Symposium "Vibrations on wind turbines" takes... more › About us Welcome to our Website! BerlinWind offers independent expertise on wind energy focusing on the optimisation of wind turbine performance. For many years, we have been working successfully the wind industry, helping our clients to make the operation of wind turbines more profitable. BerlinWind employees are world-renowned experts dynamic rotor balancing and technical consulting. We have measured about 1000 wind turbines from more than 20 manufacturers. Therefore, our clients benefit from the vast knowledge of all types of wind turbines we possess. We are internationally experienced, with references around the globe, working close with wind turbine manufacturers and owner/ operators. Our extensive in-house R&amp;D has developed high precision measuring systems for rotor imbalance measurement, laser-based blade contour measurement and optical blade angle measurement, as well as customised load measurement systems of more than 100 channels. BerlinWind has excellent network the wind industry and is active member of the German Wind Energy Association (BWE) and the European Wind Energy Association (EWEA). Download brochure Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Technisches Consulting / Ursachenanalysen - Technisches Consulting / Ursachenanalysen technischer Probleme English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Technisches Consulting / Ursachenanalysen technischer Probleme Die Windenergiebranche istin letzten Jahrzehnten rasant gewachsen. Dies einemenormen Größenwachstum Windenergieanlagen einher, einerZunahme Anlagenkomplexität Entwicklung neuer Anlagenkonzepte. Im Anlagenbetrieb treten heutzutageimmer technische Probleme auf. Dies liegt anderem verkürztenEntwurfsphasen (Marktdruck Wettbewerb) niedrigeren gewähltenSicherheitsfaktoren Entwurf (u.a. Materialeinsparung). BerlinWind bietet Ihnen fürdiesen Bereich unabhängige Expertise präzise Ursachenanalysen technischerProbleme an. Wir beraten Sie zielgerichteter Fehlersuche undUrsachenbeseitigung problematischen Anlagen, klaren Vorschlägen zurOptimierung technischen Weiterentwicklung Windenergieanlagen. Die Mitarbeiter BerlinWindverfügen über exzellente Kenntnisse Typen Windenergieanlagen, insbesondere Bereichen Rotordynamik undStrukturmechanik. Unsere Experten internationalen Projekte beteiligt. Wir helfen unseren Kunden nur, Ursachen  für technischen Probleme Windenergieanlagen finden, nachfolgenden Entwicklung erforderlichen individuellen nachhaltigen Lösungen. Broschüre downloaden (englisch) Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Lastmessungen - Lastmessungen English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Lastmessungen Sehr hohe Betriebslastenbeschleunigen Verschleiß Schäden WEA-Komponenten. Lastmessungen helfenin Situationen, problematische Belastungen Lastzustände zubestimmen, wichtige notwendige Informationen fürDesignverbesserungen liefern. Lastmessungen dienen denHerstellern Windenergieanlagen Evaluation Lastannahmen derAnlagenauslegung Optimierung Anlagenentwurfs. Ein weitererwichtiger Anwendungsbereich Ursachenforschung wiederholendenSchadensmustern. BerlinWind umfangreicheErfahrungen individuell konfigurierten Lastmessungen Windenergieanlagen. Sowerden Messdauer Anzahl Messkanäle maßgeschneidert für dasaktuelle Problem für Wünsche Kunden, z.B. Anlagenhersteller  Betreiber, zusammengestellt. Wir führen Messkampagnenfür Typenvon Windenergieanlagen durch, technische Weiterentwicklung weiterunterstützt wird. Zusammen unseren Kunden entwickeln Lösungen undtesten Ihnen. Broschüre downloaden (englisch) Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Messung Blattwinkel - Messung Blattwinkel English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Messung Blattwinkel Ein hohes Potential für Optimierung Betriebs vonWindenergieanlagen liegt richtigen Einstellung Blattwinkel demAuswuchten Rotoren. Die Blattwinkeleinstellungen großenEinfluss sowohl Performance WEA Betriebslasten. Bei Blattwinkelprüfung Rotors wirdfür jedes Rotorblatt aktuelle Blattwinkel gemessen, relative Blattwinkelabweichungender Blätter zueinander identifizieren quantifizieren. Die Prüfung Pitchwinkeleinstellung imController WEA (rotor setting) hilft, generelle Abweichungen desBlattwinkel-Settings Sollwert Herstellers finden. Relative Blattwinkelabweichungensind diehäufigste Ursache für aerodynamische Rotorunwucht, ca. 30% Anlagen überschreiten Grenzwert.Die Unterschiede Blattumströmung Rotorblättersind nachteilig, führen gefährlichen Erhöhung Schwingungsniveaus könnenweiterhin Anlagenleistung reduzieren. Unsere Messungen zeigen, dassbereits relative Blattwinkelabweichung 0,3° einerdeutlichen aerodynamischen Rotorunwucht führt. Die Experten BerlinWindnutzen für Blattwinkelprüfungen präzise optische Methoden, derRotorblattwinkel 0,1° genau bestimmbar ist. Wenn Rotorblattwinkel gemäßden Messergebnissen justiert werden, signifikante Reduzierung desSchwingungsniveaus WEA möglich. Broschüre downloaden (englisch) Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Dienstleistungen - Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung - Auswuchten WEA-Rotoren / Schwingungsmessung English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Auswuchten WEA-Rotoren / Schwingungsmessung Ein hohes Potential für Optimierung Betriebs vonWindenergieanlagen liegt richtigen Einstellung Blattwinkel demAuswuchten Rotoren. Eine Hauptursachen dynamischen Problemeheutiger Windenergieanlagen Rotorunwucht, stärkere Anlagenschwingungen bewirkt. Routinemäßige Schwingungsprüfungen Windenergieanlagen zeigen, dassbei ca. 30% untersuchten Anlagen Grenzwert für Rotorunwuchtüberschritten wird. Es unterschiedliche Ursachen für Rotorunwuchten. Zum führteine ungleiche Massenverteilung Rotor sogenannten Massenunwucht.Weiterhin entstehen aerodynamische Unwuchten Abweichungen Aerodynamikder Rotorblätter, z.B. unterschiedlich eingestellten Blattwinkeln. Die Folgen Rotorunwuchten können signifikanten Reduktionder Lebensdauer Energieertrags Windenergieanlage führen. Dahersollten Betreiber ihre Windenergieanlagen regelmäßig sowohl Massenunwucht aufaerodynamische Unwucht prüfen. Massenunwuchten können beseitigt werden, Ausgleichsmassen Rotorangebracht werden. Aerodynamische Unwuchten aufgrund vonBlattwinkelabweichungen korrektes Einstellen Blattwinkelreduziert. Diese Korrekturmaßnahmen senken dynamischen Lasten undSchwingungen, verlängern Nutzungsdauer Komponenten, verbesserndie Performance erhöhen Verfügbarkeit Windenergieanlagen. DieMitarbeiter BW Jahren erfolgreich Bereich desdynamischen Auswuchtens WEA-Rotoren tätig. Wir effektiven Mess-und Auswerteprozeduren Hard- Software entwickelt. Somitprofitieren Kunden unserem umfangreichen Wissen über dynamischeVerhalten Vielzahl WEA-Typen. Broschüre downloaden (englisch) Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> BerlinWind GmbH - Produkte - Balancing Box - Balancing Box – Messsystem Rotorunwucht-Prüfung vonWindenergieanlagen English Français Auswuchten Rotoren / Schwingungsmessung Messung Blattwinkel Lastmessungen Technisches Consulting / Ursachenanalysen Balancing Box Balancing Box – Messsystem Rotorunwucht-Prüfung vonWindenergieanlagen Viele Windenergieanlagen habensignifikante Schwingungsprobleme, vorhandene Rotorunwuchten dasSchwingungsniveau deutlich erhöhen. Dies beschleunigt Komponentenverschleißund verursacht erhöhte Reparaturkosten Ertragsausfälle. Potenziellschädliche Unwuchten schnell zuverlässig unserem MesssystemBalancing Box identifiziert. Die Balancing Box ist Plug-&amp;-Use Messsystem für Schwingungsmessungen effizienten Rotorunwucht-Prüfungvon Windenergieanlagen. Die Balancing Box zugehörigen SoftwareBalancing Test verwendet, Nutzer Schritt für Schritt dieMesskampagne führt. Um vergleichbare Messergebnisse erzielen, dieMessanweisungen für WEA-Typ Konfigurationen individuellspezifiziert. Die Vor-Ort-Auswertung geschiehtdurch Bewertung gemessenen Schwingungsniveaus spezifiziertenSchwingungsgrenzwerten. Die Messdaten –ergebnisse automatisch gespeichert, weiterhin kannautomatisch Messprotokoll generiert werden. Schließlich können Datender Messkampagne für Datensicherheit vertiefte Auswertungen Berlinwindin Unwucht-Datenbank gespeichert werden. Die rauen Arbeitsbedingungen Service-Techniker denWindenergieanlagen Entwicklung Balancing Box speziellberücksichtigt. So Service-Techniker absolviertem Trainingkurs zurSchwingungsmessung Lage, Balancing Box Windenergieanlagenselbständig Rotorunwucht prüfen. Impressum/Imprint | Sitemap </fragment> </item> </root> 