<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> BIBDIA Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BIBDIA Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo Portal Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert Technologie, weltweiter Standard WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie "three tier client server server" System realisiert. Unterstützt Apache Web Server Anforderungen Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits virtuellen Filesystem angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, über BiBerScript Datenbanken zugreifen. Der Server enthält außerdem cookie-basiertes Kontrollsystem für individuelle Steuerung Seitenzugriffe.Zufallszahlen cookies plaziert Browser übertragen. Die Cookies verfallen Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, individuell eingestellt Datenbank gesteuert kann. Die Art Kommunkation Verwaltung virtuellen Filesystem stellen hohen Grad Sicherheit Verfügung.Der Applikationsserver Ebene Zugriffe Seiten ausserhalb virtuellen Filesystems ablehnen,und Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz Konfiguration Firewall Systemkonzept vereinfacht. Herstellerunabhängigkeit Herstellerunabhängigkeit Ziel Entwicklung BIBDIA Portals. Die Nutzung Standards weltweit Internet Einsatz kommen,werden BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal Grund Basissoftware herstellerspezifische Software verzichtet. Windows und/oder LINUX Das BIBDIA Portal sowohl reinen Windows- reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei natürlich Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit BIBDIA Portal können Sie Vorteile unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, für Sie optimales Umfeld schaffen. Das einfache kostengüstige Systemkonzept Durch "three tiers"-Systemkonzept Konfiguration Betreuung Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration Arbeitsplätze beschränkt Bereitstellung Browsers,so Bereich leistungsstarke PC's benötigt werden, "pflegeleichte" thin-clients Einsatz können,die Benutzerbereich (z.B. OPAC Arbeitsplätze) Vorteile haben. Die Bibliothek "Internetweit" Da für Kommunikation BIBDIA Portal Internet genutzt wird, Sie praktisch Ort Zugangzum Internet Möglichkeit Anwendung nutzen. Verteilte Arbeitsplätze Zweigstellen, Instituten,Schulen Hause einfach Konfigurationsarbeiten nutzen. Dies Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt PC Browser,einen Zugang Internet, Nutzung gesamten BIBDIA Funktionalität möglich. BIBDIA Ausleihe - Komfortabel umfassend für Ihre Theke An Theke Rückbuchung Ausleihe Verlängerung Vormerken Auskunft möglichst schnell sofort: Ihr Alltag Ausleihe. Die Leser vertrauen Ihren Service, bleiben, können Sie BIBDIA Ausleihe verlassen. Schnell einfach Alle Funktionen können per Knopfdruck Mausklick ausgeführt Alles Arbeitsplatz Benutzer erhält Fristzettel, bekommt Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles Platz, Verzögerung Ohne Tastatur Durch Einsatz Lesestiften, Laserscannern RFID-Einrichtungen bietet BIBDIA weitestgehend tastaturfreien Bereich Außergewöhnliche Vielfallt Freihand -Magazinausleihe, aktive passive Fernleihe, Dauerleihe Wochenendleihe Höchstmaß Flexibilität BIBDIA bietet Möglichkeit Vieles definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen BIBDIA Statistik - Die Grundlage Planungen Mit BIBDIA Statistik verfügen Sie über umfassendes Werkzeug, Vorgänge Abläufein Bibliothek analysieren Ergebnisse für zukünftigen Planungen nutzbringend verwenden. Das Statistikmodul liefert große Anzahl Auswertungen, Bildschirmanzeige Druckausgabe CSV-Datei&gt; ausgegeben können. Die untenstehende Auflistung zeigt vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend Standard Windows Software übertragen werden. Benutzer Statistiken Benutzer Benutzerstatistikgruppen Benutzer Ausleihgruppen Benutzer Jahrgängen Benutzer Geschlecht Benutzer PLZ Altersgruppen Benutzer PLZ Geschlecht Benutzer stundenweise Benutzer Fluktuation gesperrte Benutzer Benutzer Bezirken Medien Statistiken Medien Standort Medien Medientypen Medien Medienstatistikgruppen Nullerliste Medientyp Liste ausgeschiedene Medien Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad Liste aktuell entliehener Medien Medien Erfassungsjahr Ausleih / Betrieb Statistiken Fernleihen Kreuzstatistik Funktionen Arbeitsbereichen Ausleihfunktionen Arbeitsbereichen Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup Vormerk Statistiken diesjährige Vormerkungen Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste Aktuell Signaturen / Titel / Medien Umschlag Statistiken Umschlag Standort Umschlag Medientypen Umschlag Medienstatistikgruppen Gebühren Statistiken Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt) Gebühreneinnahmen Arbeitsplätzen Gebührenerlässe Arbeitsplätzen Gebühreneinnahmen Vorgängen Mahnwesen Übersicht Mahnliste Absenz Statistiken Absenz Standort Absenz Medientypen Absenz Medienstatistikgruppen Geschäftsgang Statistiken Geschäftsgang Standort Geschäftsgang Medientypen Geschäftsgang Medienstatistikgruppen BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank Der BIBDIA Katalog, heißt: Katalogisierung Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) Fremddatenübernahme MAB-1 MARC Beliebige Definition Erweiterung Kataloges Freie Definition Suchmerkmalen Volle Integration gesamten Recherche Textverarbeitungskomfort für Erfassung Bearbeitung Titelaufnahmen Die BIBDIA Katalogisierung außergewöhnlich vielseitig . Ob selbständig unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien Musikalien - Datenbank gespeichert sofort beliebigen Begriffen suchbar. Titelaufnahmen Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) selbstverständlich regelgerechte Bildschirmanzeige Druck Katalogkarten . Die Nutzung Fremdleistungen Übernahme bibliographischer Daten EKZ, DB CD-ROM, gestattet Ihnen schnellen gezielten Aufbau Katalogdatenbank. Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger Experten passende Arbeitsweise. Der Abgleich Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen. Komfortable Kopierfunktionen erlauben vollständige teilweise Übernahme erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck Ihren Eingaben beliebig Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen Suchmerkmale unmittelbar Verfügung. In Verbindung umfassenden Online-Hilfstexten Dialogfenstern bietet Ihnen BIBDIA Katalogisierung alles, Sie modernen fortschrittlichen Katalogsystem erwarten. BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich effizient für Ihre Etatverwaltung Mit BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über modernes Erwerbungssystem, speziellen Arbeitsabläufe Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration Katalog Recherche erlaubt umfassende Nutzung gesamten Titelbestandes einschließlich Fremddaten vollständige Recherchierbarkeit über Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für Bestellung weiterer Exemplare verwendet bestellende Titel schnell Vorhandensein überprüft werden. Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - BIBDIA Erwerbung bietet kaufmännischen Instrumente für umfassende Haushaltssteuerung effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand gebundene Haushaltsmittel, Verteilung Kostenstellen Lieferanten. Lieferung Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, Lieferung, Sammel- Einzelrechnungen - für BIBDIA Erwerbung Probleme. Und Sie mal Vorgang notieren - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen Eingabe beliebiger Texte. Die BIBDIA Erwerbung Überblick: Vollständige Integration Katalog Recherche Umfassende Fremddatennutzung Verwaltung unterschiedlichster Liefer- Rechnungsformen Sofortige Aktualisierung haushaltsrelevanten Daten Statistiken BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s Blick Als wichtige Komponente BIBDIA Erwerbungssystems Ihnen Zeitschriftenverwaltung Sicherheit, Abonnementsständig überwacht werden, somit Vollständigkeit Zeitschriftenbestandes Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch volle Integration BIBDIA Programmsystem stehen Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich Funktionen direkt Verfügung. Umfangreiche Recherche- Katalogisierungsfunktionen unterstützen Sie jederzeit uneingeschränkten direkten Zugriff Fremddaten Eigenkatalogisate. Von Erfassung Zeitschriften über Bestellung Abonnement Überwachung derLieferung Nachbestellung Vorgabe, stellt Zeitschriftenverwaltung Funktionen bereit. Weitere Bestandteile Möglichkeiten, komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten verwalten. Bei Arbeitsvorgängen besonderes Augenmerk benutzer-freundlicheBedienung Abbildung Arbeitsabläufe Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte erforderlich, Zeitschriftenverwaltung täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen. Die wesentlichen Verfahrensabläufe Überblick: Zugriff bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung Zugriff Erwerbungsdaten Abbildung Kardex-Stammkarte Fenstertechnik Automatische Bearbeitung Verlängerung, Abbestellung, Stornierung Rechnungs- Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen Lieferkontrolle Automatische Ermittlung Erscheinungsdatums Heftbezeichnung Folgeexemplare BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation INTERNET / INTRANET Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt Anzahl Bediensprachen internationalen Charakter, BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, Mitbürgern leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek ermöglichen. Bibliotheken können BIBDIA OPAC Angebot Stadt Universität präsentieren.Auch INTRANET Erweiterung OPAC Firmen- Behördenbibliotheken eingesetzt. Wichtigstes Entwicklungsziel möglichst einfache intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder selbsterklärenden Namen wandelt Benutzereingaben logische Suchanfrage um. Das Ergebnis Kurztitel-Liste Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich aktuelle Online Informationen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen Audiodaten entsprechenden Objekte (BLOBs) Zugriff.Die Selektive Suche für erfahrenen Benutzer, Experten Suche für Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- Mitteltrunkierung mehreren Zeichen- runden Suchstrategien ab. Durch vorhanden Online-Recherchefunktionen Bibliothek Informationsanbieter.Durch Benutzerfunktionen Bibliothek Diensleistungsanbieter World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen Bestellungen Hause möglich. Demo Hinweis! Für Demo BIBDIA Portals bitte anmelden Hier geht's Demo OPAX Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> BIBDIA Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BIBDIA Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo Portal Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert Technologie, weltweiter Standard WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie "three tier client server server" System realisiert. Unterstützt Apache Web Server Anforderungen Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits virtuellen Filesystem angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, über BiBerScript Datenbanken zugreifen. Der Server enthält außerdem cookie-basiertes Kontrollsystem für individuelle Steuerung Seitenzugriffe.Zufallszahlen cookies plaziert Browser übertragen. Die Cookies verfallen Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, individuell eingestellt Datenbank gesteuert kann. Die Art Kommunkation Verwaltung virtuellen Filesystem stellen hohen Grad Sicherheit Verfügung.Der Applikationsserver Ebene Zugriffe Seiten ausserhalb virtuellen Filesystems ablehnen,und Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz Konfiguration Firewall Systemkonzept vereinfacht. Herstellerunabhängigkeit Herstellerunabhängigkeit Ziel Entwicklung BIBDIA Portals. Die Nutzung Standards weltweit Internet Einsatz kommen,werden BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal Grund Basissoftware herstellerspezifische Software verzichtet. Windows und/oder LINUX Das BIBDIA Portal sowohl reinen Windows- reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei natürlich Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit BIBDIA Portal können Sie Vorteile unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, für Sie optimales Umfeld schaffen. Das einfache kostengüstige Systemkonzept Durch "three tiers"-Systemkonzept Konfiguration Betreuung Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration Arbeitsplätze beschränkt Bereitstellung Browsers,so Bereich leistungsstarke PC's benötigt werden, "pflegeleichte" thin-clients Einsatz können,die Benutzerbereich (z.B. OPAC Arbeitsplätze) Vorteile haben. Die Bibliothek "Internetweit" Da für Kommunikation BIBDIA Portal Internet genutzt wird, Sie praktisch Ort Zugangzum Internet Möglichkeit Anwendung nutzen. Verteilte Arbeitsplätze Zweigstellen, Instituten,Schulen Hause einfach Konfigurationsarbeiten nutzen. Dies Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt PC Browser,einen Zugang Internet, Nutzung gesamten BIBDIA Funktionalität möglich. BIBDIA Ausleihe - Komfortabel umfassend für Ihre Theke An Theke Rückbuchung Ausleihe Verlängerung Vormerken Auskunft möglichst schnell sofort: Ihr Alltag Ausleihe. Die Leser vertrauen Ihren Service, bleiben, können Sie BIBDIA Ausleihe verlassen. Schnell einfach Alle Funktionen können per Knopfdruck Mausklick ausgeführt Alles Arbeitsplatz Benutzer erhält Fristzettel, bekommt Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles Platz, Verzögerung Ohne Tastatur Durch Einsatz Lesestiften, Laserscannern RFID-Einrichtungen bietet BIBDIA weitestgehend tastaturfreien Bereich Außergewöhnliche Vielfallt Freihand -Magazinausleihe, aktive passive Fernleihe, Dauerleihe Wochenendleihe Höchstmaß Flexibilität BIBDIA bietet Möglichkeit Vieles definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen BIBDIA Statistik - Die Grundlage Planungen Mit BIBDIA Statistik verfügen Sie über umfassendes Werkzeug, Vorgänge Abläufein Bibliothek analysieren Ergebnisse für zukünftigen Planungen nutzbringend verwenden. Das Statistikmodul liefert große Anzahl Auswertungen, Bildschirmanzeige Druckausgabe CSV-Datei&gt; ausgegeben können. Die untenstehende Auflistung zeigt vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend Standard Windows Software übertragen werden. Benutzer Statistiken Benutzer Benutzerstatistikgruppen Benutzer Ausleihgruppen Benutzer Jahrgängen Benutzer Geschlecht Benutzer PLZ Altersgruppen Benutzer PLZ Geschlecht Benutzer stundenweise Benutzer Fluktuation gesperrte Benutzer Benutzer Bezirken Medien Statistiken Medien Standort Medien Medientypen Medien Medienstatistikgruppen Nullerliste Medientyp Liste ausgeschiedene Medien Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad Liste aktuell entliehener Medien Medien Erfassungsjahr Ausleih / Betrieb Statistiken Fernleihen Kreuzstatistik Funktionen Arbeitsbereichen Ausleihfunktionen Arbeitsbereichen Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup Vormerk Statistiken diesjährige Vormerkungen Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste Aktuell Signaturen / Titel / Medien Umschlag Statistiken Umschlag Standort Umschlag Medientypen Umschlag Medienstatistikgruppen Gebühren Statistiken Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt) Gebühreneinnahmen Arbeitsplätzen Gebührenerlässe Arbeitsplätzen Gebühreneinnahmen Vorgängen Mahnwesen Übersicht Mahnliste Absenz Statistiken Absenz Standort Absenz Medientypen Absenz Medienstatistikgruppen Geschäftsgang Statistiken Geschäftsgang Standort Geschäftsgang Medientypen Geschäftsgang Medienstatistikgruppen BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank Der BIBDIA Katalog, heißt: Katalogisierung Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) Fremddatenübernahme MAB-1 MARC Beliebige Definition Erweiterung Kataloges Freie Definition Suchmerkmalen Volle Integration gesamten Recherche Textverarbeitungskomfort für Erfassung Bearbeitung Titelaufnahmen Die BIBDIA Katalogisierung außergewöhnlich vielseitig . Ob selbständig unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien Musikalien - Datenbank gespeichert sofort beliebigen Begriffen suchbar. Titelaufnahmen Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) selbstverständlich regelgerechte Bildschirmanzeige Druck Katalogkarten . Die Nutzung Fremdleistungen Übernahme bibliographischer Daten EKZ, DB CD-ROM, gestattet Ihnen schnellen gezielten Aufbau Katalogdatenbank. Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger Experten passende Arbeitsweise. Der Abgleich Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen. Komfortable Kopierfunktionen erlauben vollständige teilweise Übernahme erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck Ihren Eingaben beliebig Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen Suchmerkmale unmittelbar Verfügung. In Verbindung umfassenden Online-Hilfstexten Dialogfenstern bietet Ihnen BIBDIA Katalogisierung alles, Sie modernen fortschrittlichen Katalogsystem erwarten. BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich effizient für Ihre Etatverwaltung Mit BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über modernes Erwerbungssystem, speziellen Arbeitsabläufe Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration Katalog Recherche erlaubt umfassende Nutzung gesamten Titelbestandes einschließlich Fremddaten vollständige Recherchierbarkeit über Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für Bestellung weiterer Exemplare verwendet bestellende Titel schnell Vorhandensein überprüft werden. Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - BIBDIA Erwerbung bietet kaufmännischen Instrumente für umfassende Haushaltssteuerung effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand gebundene Haushaltsmittel, Verteilung Kostenstellen Lieferanten. Lieferung Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, Lieferung, Sammel- Einzelrechnungen - für BIBDIA Erwerbung Probleme. Und Sie mal Vorgang notieren - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen Eingabe beliebiger Texte. Die BIBDIA Erwerbung Überblick: Vollständige Integration Katalog Recherche Umfassende Fremddatennutzung Verwaltung unterschiedlichster Liefer- Rechnungsformen Sofortige Aktualisierung haushaltsrelevanten Daten Statistiken BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s Blick Als wichtige Komponente BIBDIA Erwerbungssystems Ihnen Zeitschriftenverwaltung Sicherheit, Abonnementsständig überwacht werden, somit Vollständigkeit Zeitschriftenbestandes Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch volle Integration BIBDIA Programmsystem stehen Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich Funktionen direkt Verfügung. Umfangreiche Recherche- Katalogisierungsfunktionen unterstützen Sie jederzeit uneingeschränkten direkten Zugriff Fremddaten Eigenkatalogisate. Von Erfassung Zeitschriften über Bestellung Abonnement Überwachung derLieferung Nachbestellung Vorgabe, stellt Zeitschriftenverwaltung Funktionen bereit. Weitere Bestandteile Möglichkeiten, komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten verwalten. Bei Arbeitsvorgängen besonderes Augenmerk benutzer-freundlicheBedienung Abbildung Arbeitsabläufe Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte erforderlich, Zeitschriftenverwaltung täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen. Die wesentlichen Verfahrensabläufe Überblick: Zugriff bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung Zugriff Erwerbungsdaten Abbildung Kardex-Stammkarte Fenstertechnik Automatische Bearbeitung Verlängerung, Abbestellung, Stornierung Rechnungs- Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen Lieferkontrolle Automatische Ermittlung Erscheinungsdatums Heftbezeichnung Folgeexemplare BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation INTERNET / INTRANET Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt Anzahl Bediensprachen internationalen Charakter, BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, Mitbürgern leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek ermöglichen. Bibliotheken können BIBDIA OPAC Angebot Stadt Universität präsentieren.Auch INTRANET Erweiterung OPAC Firmen- Behördenbibliotheken eingesetzt. Wichtigstes Entwicklungsziel möglichst einfache intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder selbsterklärenden Namen wandelt Benutzereingaben logische Suchanfrage um. Das Ergebnis Kurztitel-Liste Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich aktuelle Online Informationen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen Audiodaten entsprechenden Objekte (BLOBs) Zugriff.Die Selektive Suche für erfahrenen Benutzer, Experten Suche für Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- Mitteltrunkierung mehreren Zeichen- runden Suchstrategien ab. Durch vorhanden Online-Recherchefunktionen Bibliothek Informationsanbieter.Durch Benutzerfunktionen Bibliothek Diensleistungsanbieter World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen Bestellungen Hause möglich. Demo Hinweis! Für Demo BIBDIA Portals bitte anmelden Hier geht's Demo OPAX Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> BIBDIA Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BIBDIA Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo Portal Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert Technologie, weltweiter Standard WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie "three tier client server server" System realisiert. Unterstützt Apache Web Server Anforderungen Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits virtuellen Filesystem angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, über BiBerScript Datenbanken zugreifen. Der Server enthält außerdem cookie-basiertes Kontrollsystem für individuelle Steuerung Seitenzugriffe.Zufallszahlen cookies plaziert Browser übertragen. Die Cookies verfallen Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, individuell eingestellt Datenbank gesteuert kann. Die Art Kommunkation Verwaltung virtuellen Filesystem stellen hohen Grad Sicherheit Verfügung.Der Applikationsserver Ebene Zugriffe Seiten ausserhalb virtuellen Filesystems ablehnen,und Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz Konfiguration Firewall Systemkonzept vereinfacht. Herstellerunabhängigkeit Herstellerunabhängigkeit Ziel Entwicklung BIBDIA Portals. Die Nutzung Standards weltweit Internet Einsatz kommen,werden BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal Grund Basissoftware herstellerspezifische Software verzichtet. Windows und/oder LINUX Das BIBDIA Portal sowohl reinen Windows- reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei natürlich Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit BIBDIA Portal können Sie Vorteile unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, für Sie optimales Umfeld schaffen. Das einfache kostengüstige Systemkonzept Durch "three tiers"-Systemkonzept Konfiguration Betreuung Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration Arbeitsplätze beschränkt Bereitstellung Browsers,so Bereich leistungsstarke PC's benötigt werden, "pflegeleichte" thin-clients Einsatz können,die Benutzerbereich (z.B. OPAC Arbeitsplätze) Vorteile haben. Die Bibliothek "Internetweit" Da für Kommunikation BIBDIA Portal Internet genutzt wird, Sie praktisch Ort Zugangzum Internet Möglichkeit Anwendung nutzen. Verteilte Arbeitsplätze Zweigstellen, Instituten,Schulen Hause einfach Konfigurationsarbeiten nutzen. Dies Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt PC Browser,einen Zugang Internet, Nutzung gesamten BIBDIA Funktionalität möglich. BIBDIA Ausleihe - Komfortabel umfassend für Ihre Theke An Theke Rückbuchung Ausleihe Verlängerung Vormerken Auskunft möglichst schnell sofort: Ihr Alltag Ausleihe. Die Leser vertrauen Ihren Service, bleiben, können Sie BIBDIA Ausleihe verlassen. Schnell einfach Alle Funktionen können per Knopfdruck Mausklick ausgeführt Alles Arbeitsplatz Benutzer erhält Fristzettel, bekommt Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles Platz, Verzögerung Ohne Tastatur Durch Einsatz Lesestiften, Laserscannern RFID-Einrichtungen bietet BIBDIA weitestgehend tastaturfreien Bereich Außergewöhnliche Vielfallt Freihand -Magazinausleihe, aktive passive Fernleihe, Dauerleihe Wochenendleihe Höchstmaß Flexibilität BIBDIA bietet Möglichkeit Vieles definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen BIBDIA Statistik - Die Grundlage Planungen Mit BIBDIA Statistik verfügen Sie über umfassendes Werkzeug, Vorgänge Abläufein Bibliothek analysieren Ergebnisse für zukünftigen Planungen nutzbringend verwenden. Das Statistikmodul liefert große Anzahl Auswertungen, Bildschirmanzeige Druckausgabe CSV-Datei&gt; ausgegeben können. Die untenstehende Auflistung zeigt vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend Standard Windows Software übertragen werden. Benutzer Statistiken Benutzer Benutzerstatistikgruppen Benutzer Ausleihgruppen Benutzer Jahrgängen Benutzer Geschlecht Benutzer PLZ Altersgruppen Benutzer PLZ Geschlecht Benutzer stundenweise Benutzer Fluktuation gesperrte Benutzer Benutzer Bezirken Medien Statistiken Medien Standort Medien Medientypen Medien Medienstatistikgruppen Nullerliste Medientyp Liste ausgeschiedene Medien Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad Liste aktuell entliehener Medien Medien Erfassungsjahr Ausleih / Betrieb Statistiken Fernleihen Kreuzstatistik Funktionen Arbeitsbereichen Ausleihfunktionen Arbeitsbereichen Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup Vormerk Statistiken diesjährige Vormerkungen Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste Aktuell Signaturen / Titel / Medien Umschlag Statistiken Umschlag Standort Umschlag Medientypen Umschlag Medienstatistikgruppen Gebühren Statistiken Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt) Gebühreneinnahmen Arbeitsplätzen Gebührenerlässe Arbeitsplätzen Gebühreneinnahmen Vorgängen Mahnwesen Übersicht Mahnliste Absenz Statistiken Absenz Standort Absenz Medientypen Absenz Medienstatistikgruppen Geschäftsgang Statistiken Geschäftsgang Standort Geschäftsgang Medientypen Geschäftsgang Medienstatistikgruppen BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank Der BIBDIA Katalog, heißt: Katalogisierung Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) Fremddatenübernahme MAB-1 MARC Beliebige Definition Erweiterung Kataloges Freie Definition Suchmerkmalen Volle Integration gesamten Recherche Textverarbeitungskomfort für Erfassung Bearbeitung Titelaufnahmen Die BIBDIA Katalogisierung außergewöhnlich vielseitig . Ob selbständig unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien Musikalien - Datenbank gespeichert sofort beliebigen Begriffen suchbar. Titelaufnahmen Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) selbstverständlich regelgerechte Bildschirmanzeige Druck Katalogkarten . Die Nutzung Fremdleistungen Übernahme bibliographischer Daten EKZ, DB CD-ROM, gestattet Ihnen schnellen gezielten Aufbau Katalogdatenbank. Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger Experten passende Arbeitsweise. Der Abgleich Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen. Komfortable Kopierfunktionen erlauben vollständige teilweise Übernahme erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck Ihren Eingaben beliebig Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen Suchmerkmale unmittelbar Verfügung. In Verbindung umfassenden Online-Hilfstexten Dialogfenstern bietet Ihnen BIBDIA Katalogisierung alles, Sie modernen fortschrittlichen Katalogsystem erwarten. BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich effizient für Ihre Etatverwaltung Mit BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über modernes Erwerbungssystem, speziellen Arbeitsabläufe Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration Katalog Recherche erlaubt umfassende Nutzung gesamten Titelbestandes einschließlich Fremddaten vollständige Recherchierbarkeit über Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für Bestellung weiterer Exemplare verwendet bestellende Titel schnell Vorhandensein überprüft werden. Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - BIBDIA Erwerbung bietet kaufmännischen Instrumente für umfassende Haushaltssteuerung effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand gebundene Haushaltsmittel, Verteilung Kostenstellen Lieferanten. Lieferung Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, Lieferung, Sammel- Einzelrechnungen - für BIBDIA Erwerbung Probleme. Und Sie mal Vorgang notieren - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen Eingabe beliebiger Texte. Die BIBDIA Erwerbung Überblick: Vollständige Integration Katalog Recherche Umfassende Fremddatennutzung Verwaltung unterschiedlichster Liefer- Rechnungsformen Sofortige Aktualisierung haushaltsrelevanten Daten Statistiken BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s Blick Als wichtige Komponente BIBDIA Erwerbungssystems Ihnen Zeitschriftenverwaltung Sicherheit, Abonnementsständig überwacht werden, somit Vollständigkeit Zeitschriftenbestandes Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch volle Integration BIBDIA Programmsystem stehen Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich Funktionen direkt Verfügung. Umfangreiche Recherche- Katalogisierungsfunktionen unterstützen Sie jederzeit uneingeschränkten direkten Zugriff Fremddaten Eigenkatalogisate. Von Erfassung Zeitschriften über Bestellung Abonnement Überwachung derLieferung Nachbestellung Vorgabe, stellt Zeitschriftenverwaltung Funktionen bereit. Weitere Bestandteile Möglichkeiten, komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten verwalten. Bei Arbeitsvorgängen besonderes Augenmerk benutzer-freundlicheBedienung Abbildung Arbeitsabläufe Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte erforderlich, Zeitschriftenverwaltung täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen. Die wesentlichen Verfahrensabläufe Überblick: Zugriff bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung Zugriff Erwerbungsdaten Abbildung Kardex-Stammkarte Fenstertechnik Automatische Bearbeitung Verlängerung, Abbestellung, Stornierung Rechnungs- Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen Lieferkontrolle Automatische Ermittlung Erscheinungsdatums Heftbezeichnung Folgeexemplare BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation INTERNET / INTRANET Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt Anzahl Bediensprachen internationalen Charakter, BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, Mitbürgern leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek ermöglichen. Bibliotheken können BIBDIA OPAC Angebot Stadt Universität präsentieren.Auch INTRANET Erweiterung OPAC Firmen- Behördenbibliotheken eingesetzt. Wichtigstes Entwicklungsziel möglichst einfache intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder selbsterklärenden Namen wandelt Benutzereingaben logische Suchanfrage um. Das Ergebnis Kurztitel-Liste Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich aktuelle Online Informationen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen Audiodaten entsprechenden Objekte (BLOBs) Zugriff.Die Selektive Suche für erfahrenen Benutzer, Experten Suche für Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- Mitteltrunkierung mehreren Zeichen- runden Suchstrategien ab. Durch vorhanden Online-Recherchefunktionen Bibliothek Informationsanbieter.Durch Benutzerfunktionen Bibliothek Diensleistungsanbieter World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen Bestellungen Hause möglich. Demo Hinweis! Für Demo BIBDIA Portals bitte anmelden Hier geht's Demo OPAX Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Anfahrt Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Anfahrt Standort Mülheim BiBer GmbH Bibliotheksberatung Solinger Straße 10 45481 Mülheim Karte anzeigen Tel .: 0208 / 48444-0 Fax .: 0208 / 48444-44 Standort Hochheim BiBer GmbH Bibliotheksberatung Frankfurter Straße 15 65239 Hochheim Karte anzeigen Tel .: 06146 / 6076-0 Fax .: 06146 / 6076-16 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> RFID Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren RFID - Der nächste Technologieschritt vollzogen RFID, Transponder-Technologie, eröffnet Möglichkeiten. Das Radiofrequenz-Technologie basierende System speichertin (in Barcodeetiketten integrierten) Chip Informationen Medium. Das Etikett Medium. Die Informationen RFID Chip können einfach abgerufen werden. Die Transponder-Technologie ermöglicht berührungslose Datenabfrage.Ausleih- Rückbuchungs-vorgänge schneller durchzuführen. Die Selbstverbuchung einfacher, Barcode- Magnetstreifen-ausrichtung Rücksicht genommen muss. Die Verbuchung Medienstapeln Arbeitsgang möglich, Verbuchung unterschiedlicher, magnetische magnetische Medien Arbeitsschritt. Die BiBer GmbH setzt Software Hardware modernste Technologien, Bibliotheken Möglichkeit geben, für Ihre Kunden bestmöglichen Service bieten. Gerne geben Ihnen Thema detailliertere Informationen. » zurück Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> I-Service Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BIBDIA I-Service - Informationen Uhr Information schnell sein. Bibliotheken handeln Informationen.BIBDIA sorgt BIBDIA Portal Service dafür, Kunde direkt mobil aktuellen Informationen erhält.Abholbereite Medien Vormerkungen, Bestellungen Fernleihe online direkt Kunden gemeldet. Hier neutzt BIBDIA Mobilitätswunsch Kunden,die ständige Erreichbarkeit über Handy aus, Information ü SMS Rückgabe direkt versenden. Service wichtiger. Der bibliothekskunde erwartet Service Kommunikation Bibliothek.Angebote Bibliothek für Kunden jederzeit direkt aktuell übermittelt. Ob Einladungen Lesungen Veranstaltungen,Informationen über Öffnungszeiten Hinweis hochaktuelle Medien,alles direkt per SMS Kunden übertragen. Kundenbindung für Bibliotheken genauso wichtig, für Unternehmen. Werden Kunden angesprochen,so Nutzung Ihrer Bibliothek geringer. SMS aktive Kunden, Informationen neuenMedien Veranstaltungen holen Kunden Bibliothek zurück. Modern Bibliothek. Modern für Jugend attraktiv.Denn jungen Leser Kunden morgen. Man junge Kunden überzeugen können, Kommunikatonsmöglichkeiten,z.B. Internet Handy, vergessen traditionellen Medien tzu nutzen. Darum Technologien nutzen, bibliothek für Jugend interessant machen.Das BIBDIA SMS System Möglichkeit Zukunft. Senden SMS Das Senden SMSs über unterschiedliche Wege erfolgen.Zwei unterschiedliche Versendearten alternativ Verfügung gestellt.Entweder http call abgesetzt erfolgt Versendung via EMAIL.Beide Schnittstellen gleiche Funktion können einfache SMS gesendet werden. Empfang SMS Der SMS Empfang erfolgt über http Schnittstelle. Dabei für Einsatz folgende Konfiguration vergesehen:Der Provider empfängt kostenpflichtigen SMS Nummern Anforderungen Kunde. Dabei Schritt Funktionen "Kontoabfrage" "Verlängerung" vorgesehen. Der Provider schickt empfangene Nachricht unseren zentralen Server, Prüfung gesendeten Daten vornimmt.Sind gesendeten Daten plausibel Zielsystem Bibliothek weitergeleitet. Service Übersicht I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB Rfid I-SMS I-Cafe I-ISRV - Ihr Serive Bereich Telekommunikation Die Modul I-ISRV zusammengefassten Funktionen Service für Kunden verbessern, Kommunikationswege kürzen Nutzung Bibliothek erhöhen. Zu Zweck nutzt I-ISRV WEB EMAIL SMS Vorteile bereit stellen können. Der Bibliothekskunde entscheiden über Wege Bibliothek kommunizieren angebotenen Dienstleistungen Zusammenhang nutzen möchte. Zur Zeit folgenden Dienstleistungen angeboten: Newsletter Benachrichtigungen vorgemerkten gemahnten Medien per EMAIL SMS Neuerwerbungsservice : Kunden hinterlegten Interessen-Profil Neuerwerbungen überprüft, Übereinstimmung automatisch Nachricht erzeugt. Individuelle Benachrichtigungen z.B.: Geburtstag, Einladung Lesungen, etc Die obigen Punkte stellen Serviceverbesserung dar. Die schnellen Benachrichtigungen erhöhen Umschlag gefragter Medien. Der Neuerwerbungsservice stellt Erhöhung Aktualität dar. I-Sign - Erfassung biometrischer Daten Die BIBDIA Applikation I-Sign einfachste sicherste Art Benutzeranmeldungen verwalten, rechtssicher abzulegen nebenbei Menge Papier sparen. I-Sign Ihnen Möglichkeit Benutzeranmeldung Anmeldeformular Unterschrift Lesers Ihrem Rechner speichern.Die Verwaltung Benutzerkarteien überflüssig. Die Rechtssicherheit gewährleistet, Dokumente unveränderbar abgelegt werden, graphischen Erfassung Unterschrift biometrische Daten gespeichert werden. D.H. zeitliche Verlauf, Flankenneigung Anpressdruck Originalunterschrift kodiert Dokument abgelegt. Die Wiedererkennung Unterschrift hinterlegte Original jederzeit möglich. I-DigiBib - Kommunikation HBZ z3950 Eine spezielle Entwicklung für Bibliotheken NRW Produkt I-DigiBib verbunden. Die Bibliotheken Rhein-Ruhr Gebiet(Duisburg, Essen, Mülheim, Bochum, Gelsenkirchen Mönchengladbach) zusammengeschlossen einemgemeinsamen Projekt "Digitalen Bibliothek NRW" teilzunehmen. Die Kommunikation HBZ Basis z3950 durchgeführt. In I-DigiBib darüber hinaus Option vorgesehen, Kommunikation über url/xml Schnittstelle.Diese kostengünstige, Internetstandards aufbauende Methode, stellt gleichen Funktionsumfang wirdie z3950 Verfügung. Sie Kostengründen empfehlen. I-Banking - Online Stadtkasse Mit I-Banking reiht Komponente I-Produktpalette ein. Über Datenträgeraustausch Online könnendie Gebühren- bzw. Entgeltzahlungen über zuständige Stadtkasse direkt Kreditinstituten abgewickelt werden. Die Bereitstellung Daten erfolgt normierten DTA Format. Wenn Kreditinstitut Dienstleistung Rücksendung derQuittungen anbietet, automatische Bearbeitung Rückmeldungen Bestandteil Moduls erfolgen. I-SB RFID - Selbstverbuchung Buchsicherung Selbstverbuchung genutzte Funktionen Service Kundenfreundlichkeit Bibliotheken verbessern.BIBDIA stellt entsprechenden Schnittstellen Funktionen Verfügung, Technologien Ihrer Bibliothek anzubieten.Systeme unterschiedlicher Hersteller (3M, Sensormatic, Codeco etc.) können Jahren BIBDIA-Systeme eingebunden werden. Die RFID-Lösung erfolgreich Betrieb ( mk-Solution, Aturis, Nedap, BIBLIOTHECA, EasyCheck) I-SMS - Mobilität Information schnell sein. Bibliotheken handeln Informationen guten alten gedruckten Form.Diese Form schneller Kunden bringen, zeitnah informiert kann.BIBDIA sorgt BIBDIA Portal SMS System dafür, Kunde mobil direkt aktuelle Informationen erhält. Abholbereite Medien Vormerkungen, Bestellungen Fernleihe online direkt Kunden gemeldet.Hier nutzt BIBDIA Portal Mobilitätswunsch Kunden, ständige Erreichbarkeit über Handy aus,um Information über SMS Rückgabe direkt versenden. Die aktiven Komponenten BIBDIA Portal SMS Systems Verlängerungs- Kontofunktionen. I-Cafe - Internetkontrolle Internetplätze Bibliothek müssen verwaltet werden. Der Zugang Internet gesteuert überwacht werden.Die ggf. anfallenden Gebühren müssen verbucht werden. Dies Aufgaben, BIBDIA Modul I-Cafe für Sie vereinfachen kann.I-Cafe übernimmt Steuerung Internetarbeitsplätze. Ein Server überwacht Kommunikationsaufkommen agiert gleichzeitig alsFirewall Filtersystem für bestimmte urls. In graphischen Bedienoberfläche Steuerung undAbrechnung Internetplätze BIBDIA Portal Arbeitsplatz Verfügung gestellt.Selbstverständlich Benutzer- Gebührenverwaltung direkt BIBDIA Portal gekoppelt,es entsteht zusätzlicher Aufwand für Abrechnung anfallenden Gebühren. Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Hosting Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Hosting Sie möchten Datenbankservern Systemadministration beschäftigen? Sie Zeit, Backups Datenbankpflege kümmern? Dann für Sie maßgeschneiderte Angebot: BIBDIA Portal externem Datenbankhosting. Sie brauchen lokalen PC's, Drucker etc. (möglichst schnellen) Internetzugang. Alles erledigen wir. Ihre Datenbanken Beachtung Sicherheitsvorschriften BiBer verwaltet. Sie greifen über Ihren Internetzugang Datenbanken zu, Sie wollen. Sie brauchen Updates Sicherungen kümmern, Pflege Hardware Support. Sie können Ihre eigentlichen wesentlichen Aufgaben konzentrieren. Das spart sowohl Hardwarekosten Personal für Systemadministration, Zeit Aufwand. Systemausfälle gehören Vergangenheit beruhigendes Gefühl. Gerne geben Ihnen Thema detailliertere Informationen. » zurück Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Dienstleistungen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Unser Dienstleistungsangebot - Für Sie maßgeschneidert Unser Unternehmen bietet Ihnen umfassendes differenziertes Angebot verschiedenster Dienstleistungen Organisationsberatung über Schulung Projektmanagement ausführlichen Installationsberatung. Bei Organisationsberatung unterstützen Sie Analyse Bibliothek erarbeiten Ihnen gemeinsam Planungen, abgestimmt Ihr Zielkonzept. Die Einführung integrierten Bibliothekssystems, Teilbereiche davon, erfordern intensive Projektbetreuung sorgfältige Planung. Dafür bieten Ihnen Wunsch zielgerichtetes Projektmanagement Sicherheit termingerechten Inbetriebnahme. In Hinblick Zielkonzeption technischen Infrastruktur entwerfen maßgeschneiderte Systemkonfiguration Berücksichtigung zeitlicher Rahmenbedingungen Realisierungsstufen. Sie können somit sicher sein, jeweiligen Stufen Komponenten einzusetzen, Sie dafür tatsächlich benötigen. Unser abgestuftes Schulungskonzept stellt sicher, Sie kürzester Zeit Ihr BIBDIA System effektiv nutzen können. Wir planen Inhalt Kurse gemeinsam Ihnen, Kenntnisstand optimale Schulung erfolgen kann. Qualitätskontrolle Die Qualitätskontrolle nimmt folgende Aufgaben wahr: Überprüfung Systemkonsistenz Erweiterungen Neuentwicklung Kompatibilität Integrationsfähigkeit Implementierung Praktische Anwendbarkeit Begleitung Überwachung unterschiedlichen Testphasen "Alphatests" Entwicklung, "Betatests" ausgewählten Kunden, Abschlusstest Korrekturen Releasefreigabe Schulungen Schulungen Weiterbildungsmaßnahmen für Mitarbeiter Bibliothek durchgeführt. Ein Stufenplan folgende Abschnitte: Intensiv Schulung BIBDIA 10 Tage für Gruppe ca. 5-7 Mitarbeitern Interner Schulungskurs für Gruppen Mitarbeitern Anwendung getrennt geschulten Personal Nachschulungen BiBer für geschulten Mitarbeiter Form Nachbereitung internen Schulungen durchgeführt Software - Wartung / -Pflege / -Betreuung Information Lieferung - Releases - Dokumentation Fernunterstutzung Behandlung SW-Problemen Hotline telefonische Unterstützung SW-Installationsunterstützung über Telefix Intallation Updates / neuer Software, Ort Unterstützung Softwareproblemen, Ort » zurück Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Philosophie Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Biber GmbH - Eine Partnerschaft Zukunft Die BiBer GmbH herstellerunabhängiges Software- Beratungsunternehmen, Februar Jahres 1992 gegründet wurde.Die Vermarktung Weiterentwicklung Bibliothekssystems BIBDIA kontinuierliche Betreuung Kunden zentralen Ziele Unternehmens. Auf Grundlage langjährigen Erfahrung Entwicklung Einrichtung EDV-Systemen Bibliotheken bieten Ihnen Softwarelösungen, Projektmanagement, Organisationsberatung, Schulung Service Hand. Die Bibliothekssoftware BIBDIA enger Abstimmung kompetenten Partnern entwickelt sichere Investition Zukunft . Unsere BIBDIA Entwicklungsabteilung garantiert, Erfahrungen Anregungen Kunden direkt innovative praxisgerechte Lösungen einfließen. Eine Vielzahl Installationen innerhalb letzten Jahre Europa BIBDIA führenden Bibliothekssysteme gemacht. Neben Deutschland Schweiz, direkt BiBer GmbH betreut werden, über Kooperationsvertrag Softwarehaus Dänemark Vertrieb Support Skandinavien organisiert. Sitz Unternehmens Mülheim a.d. Ruhr. Eine Niederlassung befinden Hochheim Main. Zur Partnerschaft gehört Vertrauen. Die Entscheidung für Bibliothekssystem Beginn langfristigen Zusammenarbeit. Das für Lieferung Gesamtlösung. Fachliche, umfassende Schulung, konsequente Weiterentwicklung, zuverlässige Betreuung - Ihre erfolgreiche Arbeit - Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> BiBer GmbH | Bibliothekssoftware, -systeme -beratung Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Die BiBer GmbH herstellerunabhängiges Software- Beratungsunternehmen. Die Vermarktung Weiterentwicklung BibliothekssystemsBIBDIA kontinuierliche Betreuung Kunden zentralen Ziele Unternehmens. Dabei können Mitarbeiter jahrelange Erfahrung zurückgreifen über 130 Kunden Deutschland, Schweiz Skandinavien BIBDIA europaweitzu führenden Bibliothekssysteme geworden. Hosting Sie möchten Datenbankservern Systemadministration beschäftigen?Sie Zeit, Backups Datenbankpflege kümmern?Dann für Sie maßgeschneiderte Angebot: BIBDIA Portal externem Datenbankhosting. weiterlesen » RFID RFID, Transponder-Technologie, eröffnet Möglichkeiten. Das Radiofrequenz-Technologie basierende System speichert (in Barcode-etiketten integrierten) Chip alleInformationen Medium. Das Etikett Medium. weiterlesen » i-Service Informationen UhrInformation schnell sein. Bibliotheken handeln Informationen. BIBDIA sorgt BIBDIA Portal Service dafür, Kunde direkt mobil aktuellen Informationen erhält. weiterlesen » Partnerschaft Zukunft Unser Unternehmen bietet Ihnen umfassendes differenziertes Angebot verschiedenster Dienstleistungenvon Organisationsberatung über Schulung Projektmanagementund ausführlichen Installationsberatung. weiterlesen » Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Neues Passwort Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Neues Passwort anfordern Bitte geben E-Mail-Adresse an, Sie registriert haben. Es neues Passwort zugeschickt! E-Mail: Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Termine Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BiBer News 18.10.2015 &amp;nbsp-&amp;nbsp 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Wie jedes Jahr BiBer GmbH mal Buchmesse vertreten. Über Besuch würden freuen. ← vorherige 1 nächste → Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Termine Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BiBer News 18.10.2015 &amp;nbsp-&amp;nbsp 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Wie jedes Jahr BiBer GmbH mal Buchmesse vertreten. Über Besuch würden freuen. ← vorherige 1 nächste → Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Registration Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Registration Anrede Herr Frau Vorname Nachname Bibliothek / Firma / Institut / Behörde Benutzername E-Mail-Adresse Passwort Passwort wiederholen Passwort Sicherheit Passwort eingegeben Captcha-Code Captcha-Code Eingabe Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> BIBDIA Partner Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BIBDIA Partner Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Downloads Panorama 02-2015 123 kb 02-2013 193 kb 04-2012 185 kb 06-2011 88 kb 04-2009 193 kb 12-2009 170 kb 03-2009 177 kb Sonstiges bb-referenzen 357 kb infoportal 1123 kb infosorglos 1439 kb infostarten 1023 kb Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> BIBDIA Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BIBDIA Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo Portal Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert Technologie, weltweiter Standard WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie "three tier client server server" System realisiert. Unterstützt Apache Web Server Anforderungen Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits virtuellen Filesystem angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, über BiBerScript Datenbanken zugreifen. Der Server enthält außerdem cookie-basiertes Kontrollsystem für individuelle Steuerung Seitenzugriffe.Zufallszahlen cookies plaziert Browser übertragen. Die Cookies verfallen Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, individuell eingestellt Datenbank gesteuert kann. Die Art Kommunkation Verwaltung virtuellen Filesystem stellen hohen Grad Sicherheit Verfügung.Der Applikationsserver Ebene Zugriffe Seiten ausserhalb virtuellen Filesystems ablehnen,und Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz Konfiguration Firewall Systemkonzept vereinfacht. Herstellerunabhängigkeit Herstellerunabhängigkeit Ziel Entwicklung BIBDIA Portals. Die Nutzung Standards weltweit Internet Einsatz kommen,werden BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal Grund Basissoftware herstellerspezifische Software verzichtet. Windows und/oder LINUX Das BIBDIA Portal sowohl reinen Windows- reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei natürlich Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit BIBDIA Portal können Sie Vorteile unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, für Sie optimales Umfeld schaffen. Das einfache kostengüstige Systemkonzept Durch "three tiers"-Systemkonzept Konfiguration Betreuung Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration Arbeitsplätze beschränkt Bereitstellung Browsers,so Bereich leistungsstarke PC's benötigt werden, "pflegeleichte" thin-clients Einsatz können,die Benutzerbereich (z.B. OPAC Arbeitsplätze) Vorteile haben. Die Bibliothek "Internetweit" Da für Kommunikation BIBDIA Portal Internet genutzt wird, Sie praktisch Ort Zugangzum Internet Möglichkeit Anwendung nutzen. Verteilte Arbeitsplätze Zweigstellen, Instituten,Schulen Hause einfach Konfigurationsarbeiten nutzen. Dies Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt PC Browser,einen Zugang Internet, Nutzung gesamten BIBDIA Funktionalität möglich. BIBDIA Ausleihe - Komfortabel umfassend für Ihre Theke An Theke Rückbuchung Ausleihe Verlängerung Vormerken Auskunft möglichst schnell sofort: Ihr Alltag Ausleihe. Die Leser vertrauen Ihren Service, bleiben, können Sie BIBDIA Ausleihe verlassen. Schnell einfach Alle Funktionen können per Knopfdruck Mausklick ausgeführt Alles Arbeitsplatz Benutzer erhält Fristzettel, bekommt Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles Platz, Verzögerung Ohne Tastatur Durch Einsatz Lesestiften, Laserscannern RFID-Einrichtungen bietet BIBDIA weitestgehend tastaturfreien Bereich Außergewöhnliche Vielfallt Freihand -Magazinausleihe, aktive passive Fernleihe, Dauerleihe Wochenendleihe Höchstmaß Flexibilität BIBDIA bietet Möglichkeit Vieles definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen BIBDIA Statistik - Die Grundlage Planungen Mit BIBDIA Statistik verfügen Sie über umfassendes Werkzeug, Vorgänge Abläufein Bibliothek analysieren Ergebnisse für zukünftigen Planungen nutzbringend verwenden. Das Statistikmodul liefert große Anzahl Auswertungen, Bildschirmanzeige Druckausgabe CSV-Datei&gt; ausgegeben können. Die untenstehende Auflistung zeigt vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend Standard Windows Software übertragen werden. Benutzer Statistiken Benutzer Benutzerstatistikgruppen Benutzer Ausleihgruppen Benutzer Jahrgängen Benutzer Geschlecht Benutzer PLZ Altersgruppen Benutzer PLZ Geschlecht Benutzer stundenweise Benutzer Fluktuation gesperrte Benutzer Benutzer Bezirken Medien Statistiken Medien Standort Medien Medientypen Medien Medienstatistikgruppen Nullerliste Medientyp Liste ausgeschiedene Medien Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad Liste aktuell entliehener Medien Medien Erfassungsjahr Ausleih / Betrieb Statistiken Fernleihen Kreuzstatistik Funktionen Arbeitsbereichen Ausleihfunktionen Arbeitsbereichen Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup Vormerk Statistiken diesjährige Vormerkungen Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste Aktuell Signaturen / Titel / Medien Umschlag Statistiken Umschlag Standort Umschlag Medientypen Umschlag Medienstatistikgruppen Gebühren Statistiken Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt) Gebühreneinnahmen Arbeitsplätzen Gebührenerlässe Arbeitsplätzen Gebühreneinnahmen Vorgängen Mahnwesen Übersicht Mahnliste Absenz Statistiken Absenz Standort Absenz Medientypen Absenz Medienstatistikgruppen Geschäftsgang Statistiken Geschäftsgang Standort Geschäftsgang Medientypen Geschäftsgang Medienstatistikgruppen BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank Der BIBDIA Katalog, heißt: Katalogisierung Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) Fremddatenübernahme MAB-1 MARC Beliebige Definition Erweiterung Kataloges Freie Definition Suchmerkmalen Volle Integration gesamten Recherche Textverarbeitungskomfort für Erfassung Bearbeitung Titelaufnahmen Die BIBDIA Katalogisierung außergewöhnlich vielseitig . Ob selbständig unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien Musikalien - Datenbank gespeichert sofort beliebigen Begriffen suchbar. Titelaufnahmen Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) selbstverständlich regelgerechte Bildschirmanzeige Druck Katalogkarten . Die Nutzung Fremdleistungen Übernahme bibliographischer Daten EKZ, DB CD-ROM, gestattet Ihnen schnellen gezielten Aufbau Katalogdatenbank. Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger Experten passende Arbeitsweise. Der Abgleich Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen. Komfortable Kopierfunktionen erlauben vollständige teilweise Übernahme erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck Ihren Eingaben beliebig Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen Suchmerkmale unmittelbar Verfügung. In Verbindung umfassenden Online-Hilfstexten Dialogfenstern bietet Ihnen BIBDIA Katalogisierung alles, Sie modernen fortschrittlichen Katalogsystem erwarten. BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich effizient für Ihre Etatverwaltung Mit BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über modernes Erwerbungssystem, speziellen Arbeitsabläufe Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration Katalog Recherche erlaubt umfassende Nutzung gesamten Titelbestandes einschließlich Fremddaten vollständige Recherchierbarkeit über Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für Bestellung weiterer Exemplare verwendet bestellende Titel schnell Vorhandensein überprüft werden. Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - BIBDIA Erwerbung bietet kaufmännischen Instrumente für umfassende Haushaltssteuerung effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand gebundene Haushaltsmittel, Verteilung Kostenstellen Lieferanten. Lieferung Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, Lieferung, Sammel- Einzelrechnungen - für BIBDIA Erwerbung Probleme. Und Sie mal Vorgang notieren - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen Eingabe beliebiger Texte. Die BIBDIA Erwerbung Überblick: Vollständige Integration Katalog Recherche Umfassende Fremddatennutzung Verwaltung unterschiedlichster Liefer- Rechnungsformen Sofortige Aktualisierung haushaltsrelevanten Daten Statistiken BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s Blick Als wichtige Komponente BIBDIA Erwerbungssystems Ihnen Zeitschriftenverwaltung Sicherheit, Abonnementsständig überwacht werden, somit Vollständigkeit Zeitschriftenbestandes Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch volle Integration BIBDIA Programmsystem stehen Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich Funktionen direkt Verfügung. Umfangreiche Recherche- Katalogisierungsfunktionen unterstützen Sie jederzeit uneingeschränkten direkten Zugriff Fremddaten Eigenkatalogisate. Von Erfassung Zeitschriften über Bestellung Abonnement Überwachung derLieferung Nachbestellung Vorgabe, stellt Zeitschriftenverwaltung Funktionen bereit. Weitere Bestandteile Möglichkeiten, komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten verwalten. Bei Arbeitsvorgängen besonderes Augenmerk benutzer-freundlicheBedienung Abbildung Arbeitsabläufe Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte erforderlich, Zeitschriftenverwaltung täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen. Die wesentlichen Verfahrensabläufe Überblick: Zugriff bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung Zugriff Erwerbungsdaten Abbildung Kardex-Stammkarte Fenstertechnik Automatische Bearbeitung Verlängerung, Abbestellung, Stornierung Rechnungs- Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen Lieferkontrolle Automatische Ermittlung Erscheinungsdatums Heftbezeichnung Folgeexemplare BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation INTERNET / INTRANET Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt Anzahl Bediensprachen internationalen Charakter, BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, Mitbürgern leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek ermöglichen. Bibliotheken können BIBDIA OPAC Angebot Stadt Universität präsentieren.Auch INTRANET Erweiterung OPAC Firmen- Behördenbibliotheken eingesetzt. Wichtigstes Entwicklungsziel möglichst einfache intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder selbsterklärenden Namen wandelt Benutzereingaben logische Suchanfrage um. Das Ergebnis Kurztitel-Liste Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich aktuelle Online Informationen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen Audiodaten entsprechenden Objekte (BLOBs) Zugriff.Die Selektive Suche für erfahrenen Benutzer, Experten Suche für Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- Mitteltrunkierung mehreren Zeichen- runden Suchstrategien ab. Durch vorhanden Online-Recherchefunktionen Bibliothek Informationsanbieter.Durch Benutzerfunktionen Bibliothek Diensleistungsanbieter World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen Bestellungen Hause möglich. Demo Hinweis! Für Demo BIBDIA Portals bitte anmelden Hier geht's Demo OPAX Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> BiBer TxT 14 Kontakt : Kontakt Webmaster : © 1992-2014 by BiBer GmbH vers 14.10 All rights reserved WWW-OPAC Leitseite Willkommen BIBDIA Online Katalog. Der WWW-OPAC ermöglicht Ihnen Recherche Online Katalog Bibliothek.Zu Zweck können Sie vorhandenen Abfrageformulare ausfüllenund Verarbeitung System schicken. Als Ergebnis erhalten Sie Liste Kurztiteln zurück, Kurztitel Liste .Sie können Liste beliebige Anzahl Kurztitel auswählen unddazu Volltitel Informationen anfordern. Die Benutzung WWW-OPAC Systems vereinfacht folgt dargestellt werden: Auswahl Abfrageformulars. (z.B.: Einfache-, Selektive Erweiterte Suche). Ausfüllen Formulars. Abfrage ausführen. Bearbeiten zurückgegebenen Kurztitel Liste. Wenn Abfrage gewünschte Ergebnis geliefert hat, Sie Abfrageformular zurück geben Sie genauere Informationen an. Anmerkung: Nutzen Sie eventuell anderes Abfrageformular. Jedes Formular speziellen Vorteile. Markieren Sie gewünschten Kurztitel fordern Sie zugehörigen Volltitel Informationen an. Gehen Sie zurück Kurztitel Liste markieren Sie Titel Sie interessieren. Sie können Abfrageformular zurückkehren Recherche starten. Um Recherche starten, wählen Sie bitte Abfrageformular aus. Wenn Sie Online-Katalog Mal nutzen, Sie mitder Einfachen Suche beginnen. Hier Auswahl unserem Bestand: </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Alzenau Stadtbibliothek 2005 Aschaffenburg Stadtbibliothek 2002 Bad Kreuznach Stadtbibliothek 2012 Bad Nauheim Stadtbücherei 1995 Bad Neustadt Stadtbibliothek 1991 Baden-Baden Stadtbibliothek 2009 Bargteheide Stadtbibliothek 1997 Biberach Stadtbücherei 1991 Böblingen Stadtbibliothek 1996 Bochum Stadtbücherei 1999 Bottrop Stadtbibliothek 2001 Detmold Stadtbücherei 1994 Dillingen / Donau Stadtbücherei 1999 Duisburg Stadtbibliothek 1999 Düren Stadtbücherei 1989 Echzell Gemeindebücherei 1995 Erkrath Stadtbücherei 1995 Essen Stadtbibliothek 1999 Eutin Kreisbibliothek 1994 Fellbach Stadtbücherei 2001 Flensburg Stadtbibliothek 1996 Frechen Stadtbücherei 2007 Freising Stadtbibliothek 1990 Friedrichsdorf Stadtbücherei 1998 Friedrichshafen Medienhaus See 2002 Fürstenfeldbruck Stadtbibliothek 2007 Geesthacht Stadtbücherei 1998 Geithain Stadtbibliothek 1994 Gelsenkirchen Stadtbibliothek 1999 Gronau Stadtbibliothek 1995 Hagen Stadtbücherei 2009 Hameln Stadtbibliothek 1989 Herford Stadtbibliothek 1997 Hofheim Stadtbücherei 1993 Ibbenbüren Stadtbücherei 1994 Idstein Stadtbücherei 1994 Jena Ernst-Abbe-Bücherei 1998 Kamen Stadtbücherei 1998 Karlsruhe Stadtbibliothek 2003 Kempten Stadtbibliothek 1998 Konstanz Stadtbücherei 1994 Kornwestheim Stadtbibliothek 2005 Kronshagen Gemeindebücherei 2001 Ladenburg Stadtbibliothek 2004 Lahr Stadtbücherei 2006 Landshut Stadtbücherei 1991 Langen Stadtbücherei 1992 Langenau Stadtbibliothek 1999 Laupheim Stadtbücherei 2003 Lauterbach Stadtbücherei 1996 Leonberg Stadtbücherei 2002 Lingen Stadtbibliothek 1989 Ludwigsburg Stadtbibliothek 1990 Ludwigslust Stadtbibliothek 1995 Lünen Stadtbücherei 1989 Marburg Stadtbücherei 1994 Markdorf Bildungszentrum 2006 Markgröningen Stadtbücherei 2011 Melle Stadtbibliothek 2007 Minden Stadtbibliothek 1993 Mölln Stadtbücherei 1999 Mönchengladbach Stadtbibliothek 1999 Mülheim a. d. R. Stadtbibliothek 1997 Neu-Isenburg Stadtbibliothek 1991 Neumünster Stadtbücherei 1998 Norderstedt Stadtbücherei 2001 Nürtingen Stadtbücherei 1991 Ober-Ramstadt Stadtbücherei 1996 Offenburg Stadtbibliothek 1990 Oldenburg Stadtbibliothek 1998 Osnabrück Stadtbibliothek 2007 Osterburken Kreisbibliothek 2014 Phillipsburg Stadtbibliothek 2013 Potsdam Stadt- Landesbibliothek 2006 Ravensburg Stadtbücherei 2001 Regensburg Stadtbücherei 1994 Reinbek Stadtbibliothek 2008 Rendsburg Büchereizentrale Schleswig-Holstein 2000 Rheda-Wiedenbrück Stadtbibliothek 1996 Rodgau Stadtbücherei 2014 Schwarzenbek Stadtbücherei 1998 Schwieberdingen Bibliothek 2003 Überlingen Stadtbücherei 2009 Waiblingen Stadtbücherei 1996 Weiden Regionalbibliothek 1994 Würzburg Stadtbücherei 1995 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> BIBDIA Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BIBDIA Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo Portal Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert Technologie, weltweiter Standard WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie "three tier client server server" System realisiert. Unterstützt Apache Web Server Anforderungen Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits virtuellen Filesystem angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, über BiBerScript Datenbanken zugreifen. Der Server enthält außerdem cookie-basiertes Kontrollsystem für individuelle Steuerung Seitenzugriffe.Zufallszahlen cookies plaziert Browser übertragen. Die Cookies verfallen Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, individuell eingestellt Datenbank gesteuert kann. Die Art Kommunkation Verwaltung virtuellen Filesystem stellen hohen Grad Sicherheit Verfügung.Der Applikationsserver Ebene Zugriffe Seiten ausserhalb virtuellen Filesystems ablehnen,und Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz Konfiguration Firewall Systemkonzept vereinfacht. Herstellerunabhängigkeit Herstellerunabhängigkeit Ziel Entwicklung BIBDIA Portals. Die Nutzung Standards weltweit Internet Einsatz kommen,werden BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal Grund Basissoftware herstellerspezifische Software verzichtet. Windows und/oder LINUX Das BIBDIA Portal sowohl reinen Windows- reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei natürlich Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit BIBDIA Portal können Sie Vorteile unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, für Sie optimales Umfeld schaffen. Das einfache kostengüstige Systemkonzept Durch "three tiers"-Systemkonzept Konfiguration Betreuung Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration Arbeitsplätze beschränkt Bereitstellung Browsers,so Bereich leistungsstarke PC's benötigt werden, "pflegeleichte" thin-clients Einsatz können,die Benutzerbereich (z.B. OPAC Arbeitsplätze) Vorteile haben. Die Bibliothek "Internetweit" Da für Kommunikation BIBDIA Portal Internet genutzt wird, Sie praktisch Ort Zugangzum Internet Möglichkeit Anwendung nutzen. Verteilte Arbeitsplätze Zweigstellen, Instituten,Schulen Hause einfach Konfigurationsarbeiten nutzen. Dies Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt PC Browser,einen Zugang Internet, Nutzung gesamten BIBDIA Funktionalität möglich. BIBDIA Ausleihe - Komfortabel umfassend für Ihre Theke An Theke Rückbuchung Ausleihe Verlängerung Vormerken Auskunft möglichst schnell sofort: Ihr Alltag Ausleihe. Die Leser vertrauen Ihren Service, bleiben, können Sie BIBDIA Ausleihe verlassen. Schnell einfach Alle Funktionen können per Knopfdruck Mausklick ausgeführt Alles Arbeitsplatz Benutzer erhält Fristzettel, bekommt Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles Platz, Verzögerung Ohne Tastatur Durch Einsatz Lesestiften, Laserscannern RFID-Einrichtungen bietet BIBDIA weitestgehend tastaturfreien Bereich Außergewöhnliche Vielfallt Freihand -Magazinausleihe, aktive passive Fernleihe, Dauerleihe Wochenendleihe Höchstmaß Flexibilität BIBDIA bietet Möglichkeit Vieles definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen BIBDIA Statistik - Die Grundlage Planungen Mit BIBDIA Statistik verfügen Sie über umfassendes Werkzeug, Vorgänge Abläufein Bibliothek analysieren Ergebnisse für zukünftigen Planungen nutzbringend verwenden. Das Statistikmodul liefert große Anzahl Auswertungen, Bildschirmanzeige Druckausgabe CSV-Datei&gt; ausgegeben können. Die untenstehende Auflistung zeigt vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend Standard Windows Software übertragen werden. Benutzer Statistiken Benutzer Benutzerstatistikgruppen Benutzer Ausleihgruppen Benutzer Jahrgängen Benutzer Geschlecht Benutzer PLZ Altersgruppen Benutzer PLZ Geschlecht Benutzer stundenweise Benutzer Fluktuation gesperrte Benutzer Benutzer Bezirken Medien Statistiken Medien Standort Medien Medientypen Medien Medienstatistikgruppen Nullerliste Medientyp Liste ausgeschiedene Medien Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad Liste aktuell entliehener Medien Medien Erfassungsjahr Ausleih / Betrieb Statistiken Fernleihen Kreuzstatistik Funktionen Arbeitsbereichen Ausleihfunktionen Arbeitsbereichen Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup Vormerk Statistiken diesjährige Vormerkungen Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste Aktuell Signaturen / Titel / Medien Umschlag Statistiken Umschlag Standort Umschlag Medientypen Umschlag Medienstatistikgruppen Gebühren Statistiken Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt) Gebühreneinnahmen Arbeitsplätzen Gebührenerlässe Arbeitsplätzen Gebühreneinnahmen Vorgängen Mahnwesen Übersicht Mahnliste Absenz Statistiken Absenz Standort Absenz Medientypen Absenz Medienstatistikgruppen Geschäftsgang Statistiken Geschäftsgang Standort Geschäftsgang Medientypen Geschäftsgang Medienstatistikgruppen BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank Der BIBDIA Katalog, heißt: Katalogisierung Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) Fremddatenübernahme MAB-1 MARC Beliebige Definition Erweiterung Kataloges Freie Definition Suchmerkmalen Volle Integration gesamten Recherche Textverarbeitungskomfort für Erfassung Bearbeitung Titelaufnahmen Die BIBDIA Katalogisierung außergewöhnlich vielseitig . Ob selbständig unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien Musikalien - Datenbank gespeichert sofort beliebigen Begriffen suchbar. Titelaufnahmen Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) selbstverständlich regelgerechte Bildschirmanzeige Druck Katalogkarten . Die Nutzung Fremdleistungen Übernahme bibliographischer Daten EKZ, DB CD-ROM, gestattet Ihnen schnellen gezielten Aufbau Katalogdatenbank. Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger Experten passende Arbeitsweise. Der Abgleich Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen. Komfortable Kopierfunktionen erlauben vollständige teilweise Übernahme erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck Ihren Eingaben beliebig Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen Suchmerkmale unmittelbar Verfügung. In Verbindung umfassenden Online-Hilfstexten Dialogfenstern bietet Ihnen BIBDIA Katalogisierung alles, Sie modernen fortschrittlichen Katalogsystem erwarten. BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich effizient für Ihre Etatverwaltung Mit BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über modernes Erwerbungssystem, speziellen Arbeitsabläufe Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration Katalog Recherche erlaubt umfassende Nutzung gesamten Titelbestandes einschließlich Fremddaten vollständige Recherchierbarkeit über Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für Bestellung weiterer Exemplare verwendet bestellende Titel schnell Vorhandensein überprüft werden. Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - BIBDIA Erwerbung bietet kaufmännischen Instrumente für umfassende Haushaltssteuerung effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand gebundene Haushaltsmittel, Verteilung Kostenstellen Lieferanten. Lieferung Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, Lieferung, Sammel- Einzelrechnungen - für BIBDIA Erwerbung Probleme. Und Sie mal Vorgang notieren - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen Eingabe beliebiger Texte. Die BIBDIA Erwerbung Überblick: Vollständige Integration Katalog Recherche Umfassende Fremddatennutzung Verwaltung unterschiedlichster Liefer- Rechnungsformen Sofortige Aktualisierung haushaltsrelevanten Daten Statistiken BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s Blick Als wichtige Komponente BIBDIA Erwerbungssystems Ihnen Zeitschriftenverwaltung Sicherheit, Abonnementsständig überwacht werden, somit Vollständigkeit Zeitschriftenbestandes Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch volle Integration BIBDIA Programmsystem stehen Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich Funktionen direkt Verfügung. Umfangreiche Recherche- Katalogisierungsfunktionen unterstützen Sie jederzeit uneingeschränkten direkten Zugriff Fremddaten Eigenkatalogisate. Von Erfassung Zeitschriften über Bestellung Abonnement Überwachung derLieferung Nachbestellung Vorgabe, stellt Zeitschriftenverwaltung Funktionen bereit. Weitere Bestandteile Möglichkeiten, komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten verwalten. Bei Arbeitsvorgängen besonderes Augenmerk benutzer-freundlicheBedienung Abbildung Arbeitsabläufe Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte erforderlich, Zeitschriftenverwaltung täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen. Die wesentlichen Verfahrensabläufe Überblick: Zugriff bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung Zugriff Erwerbungsdaten Abbildung Kardex-Stammkarte Fenstertechnik Automatische Bearbeitung Verlängerung, Abbestellung, Stornierung Rechnungs- Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen Lieferkontrolle Automatische Ermittlung Erscheinungsdatums Heftbezeichnung Folgeexemplare BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation INTERNET / INTRANET Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt Anzahl Bediensprachen internationalen Charakter, BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, Mitbürgern leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek ermöglichen. Bibliotheken können BIBDIA OPAC Angebot Stadt Universität präsentieren.Auch INTRANET Erweiterung OPAC Firmen- Behördenbibliotheken eingesetzt. Wichtigstes Entwicklungsziel möglichst einfache intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder selbsterklärenden Namen wandelt Benutzereingaben logische Suchanfrage um. Das Ergebnis Kurztitel-Liste Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich aktuelle Online Informationen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen Audiodaten entsprechenden Objekte (BLOBs) Zugriff.Die Selektive Suche für erfahrenen Benutzer, Experten Suche für Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- Mitteltrunkierung mehreren Zeichen- runden Suchstrategien ab. Durch vorhanden Online-Recherchefunktionen Bibliothek Informationsanbieter.Durch Benutzerfunktionen Bibliothek Diensleistungsanbieter World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen Bestellungen Hause möglich. Demo Hinweis! Für Demo BIBDIA Portals bitte anmelden Hier geht's Demo OPAX Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> BIBDIA Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BIBDIA Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo Portal Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert Technologie, weltweiter Standard WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie "three tier client server server" System realisiert. Unterstützt Apache Web Server Anforderungen Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits virtuellen Filesystem angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, über BiBerScript Datenbanken zugreifen. Der Server enthält außerdem cookie-basiertes Kontrollsystem für individuelle Steuerung Seitenzugriffe.Zufallszahlen cookies plaziert Browser übertragen. Die Cookies verfallen Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, individuell eingestellt Datenbank gesteuert kann. Die Art Kommunkation Verwaltung virtuellen Filesystem stellen hohen Grad Sicherheit Verfügung.Der Applikationsserver Ebene Zugriffe Seiten ausserhalb virtuellen Filesystems ablehnen,und Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz Konfiguration Firewall Systemkonzept vereinfacht. Herstellerunabhängigkeit Herstellerunabhängigkeit Ziel Entwicklung BIBDIA Portals. Die Nutzung Standards weltweit Internet Einsatz kommen,werden BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal Grund Basissoftware herstellerspezifische Software verzichtet. Windows und/oder LINUX Das BIBDIA Portal sowohl reinen Windows- reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei natürlich Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit BIBDIA Portal können Sie Vorteile unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, für Sie optimales Umfeld schaffen. Das einfache kostengüstige Systemkonzept Durch "three tiers"-Systemkonzept Konfiguration Betreuung Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration Arbeitsplätze beschränkt Bereitstellung Browsers,so Bereich leistungsstarke PC's benötigt werden, "pflegeleichte" thin-clients Einsatz können,die Benutzerbereich (z.B. OPAC Arbeitsplätze) Vorteile haben. Die Bibliothek "Internetweit" Da für Kommunikation BIBDIA Portal Internet genutzt wird, Sie praktisch Ort Zugangzum Internet Möglichkeit Anwendung nutzen. Verteilte Arbeitsplätze Zweigstellen, Instituten,Schulen Hause einfach Konfigurationsarbeiten nutzen. Dies Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt PC Browser,einen Zugang Internet, Nutzung gesamten BIBDIA Funktionalität möglich. BIBDIA Ausleihe - Komfortabel umfassend für Ihre Theke An Theke Rückbuchung Ausleihe Verlängerung Vormerken Auskunft möglichst schnell sofort: Ihr Alltag Ausleihe. Die Leser vertrauen Ihren Service, bleiben, können Sie BIBDIA Ausleihe verlassen. Schnell einfach Alle Funktionen können per Knopfdruck Mausklick ausgeführt Alles Arbeitsplatz Benutzer erhält Fristzettel, bekommt Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles Platz, Verzögerung Ohne Tastatur Durch Einsatz Lesestiften, Laserscannern RFID-Einrichtungen bietet BIBDIA weitestgehend tastaturfreien Bereich Außergewöhnliche Vielfallt Freihand -Magazinausleihe, aktive passive Fernleihe, Dauerleihe Wochenendleihe Höchstmaß Flexibilität BIBDIA bietet Möglichkeit Vieles definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen BIBDIA Statistik - Die Grundlage Planungen Mit BIBDIA Statistik verfügen Sie über umfassendes Werkzeug, Vorgänge Abläufein Bibliothek analysieren Ergebnisse für zukünftigen Planungen nutzbringend verwenden. Das Statistikmodul liefert große Anzahl Auswertungen, Bildschirmanzeige Druckausgabe CSV-Datei&gt; ausgegeben können. Die untenstehende Auflistung zeigt vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend Standard Windows Software übertragen werden. Benutzer Statistiken Benutzer Benutzerstatistikgruppen Benutzer Ausleihgruppen Benutzer Jahrgängen Benutzer Geschlecht Benutzer PLZ Altersgruppen Benutzer PLZ Geschlecht Benutzer stundenweise Benutzer Fluktuation gesperrte Benutzer Benutzer Bezirken Medien Statistiken Medien Standort Medien Medientypen Medien Medienstatistikgruppen Nullerliste Medientyp Liste ausgeschiedene Medien Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad Liste aktuell entliehener Medien Medien Erfassungsjahr Ausleih / Betrieb Statistiken Fernleihen Kreuzstatistik Funktionen Arbeitsbereichen Ausleihfunktionen Arbeitsbereichen Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup Vormerk Statistiken diesjährige Vormerkungen Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste Aktuell Signaturen / Titel / Medien Umschlag Statistiken Umschlag Standort Umschlag Medientypen Umschlag Medienstatistikgruppen Gebühren Statistiken Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt) Gebühreneinnahmen Arbeitsplätzen Gebührenerlässe Arbeitsplätzen Gebühreneinnahmen Vorgängen Mahnwesen Übersicht Mahnliste Absenz Statistiken Absenz Standort Absenz Medientypen Absenz Medienstatistikgruppen Geschäftsgang Statistiken Geschäftsgang Standort Geschäftsgang Medientypen Geschäftsgang Medienstatistikgruppen BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank Der BIBDIA Katalog, heißt: Katalogisierung Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) Fremddatenübernahme MAB-1 MARC Beliebige Definition Erweiterung Kataloges Freie Definition Suchmerkmalen Volle Integration gesamten Recherche Textverarbeitungskomfort für Erfassung Bearbeitung Titelaufnahmen Die BIBDIA Katalogisierung außergewöhnlich vielseitig . Ob selbständig unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien Musikalien - Datenbank gespeichert sofort beliebigen Begriffen suchbar. Titelaufnahmen Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) selbstverständlich regelgerechte Bildschirmanzeige Druck Katalogkarten . Die Nutzung Fremdleistungen Übernahme bibliographischer Daten EKZ, DB CD-ROM, gestattet Ihnen schnellen gezielten Aufbau Katalogdatenbank. Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger Experten passende Arbeitsweise. Der Abgleich Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen. Komfortable Kopierfunktionen erlauben vollständige teilweise Übernahme erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck Ihren Eingaben beliebig Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen Suchmerkmale unmittelbar Verfügung. In Verbindung umfassenden Online-Hilfstexten Dialogfenstern bietet Ihnen BIBDIA Katalogisierung alles, Sie modernen fortschrittlichen Katalogsystem erwarten. BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich effizient für Ihre Etatverwaltung Mit BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über modernes Erwerbungssystem, speziellen Arbeitsabläufe Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration Katalog Recherche erlaubt umfassende Nutzung gesamten Titelbestandes einschließlich Fremddaten vollständige Recherchierbarkeit über Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für Bestellung weiterer Exemplare verwendet bestellende Titel schnell Vorhandensein überprüft werden. Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - BIBDIA Erwerbung bietet kaufmännischen Instrumente für umfassende Haushaltssteuerung effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand gebundene Haushaltsmittel, Verteilung Kostenstellen Lieferanten. Lieferung Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, Lieferung, Sammel- Einzelrechnungen - für BIBDIA Erwerbung Probleme. Und Sie mal Vorgang notieren - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen Eingabe beliebiger Texte. Die BIBDIA Erwerbung Überblick: Vollständige Integration Katalog Recherche Umfassende Fremddatennutzung Verwaltung unterschiedlichster Liefer- Rechnungsformen Sofortige Aktualisierung haushaltsrelevanten Daten Statistiken BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s Blick Als wichtige Komponente BIBDIA Erwerbungssystems Ihnen Zeitschriftenverwaltung Sicherheit, Abonnementsständig überwacht werden, somit Vollständigkeit Zeitschriftenbestandes Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch volle Integration BIBDIA Programmsystem stehen Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich Funktionen direkt Verfügung. Umfangreiche Recherche- Katalogisierungsfunktionen unterstützen Sie jederzeit uneingeschränkten direkten Zugriff Fremddaten Eigenkatalogisate. Von Erfassung Zeitschriften über Bestellung Abonnement Überwachung derLieferung Nachbestellung Vorgabe, stellt Zeitschriftenverwaltung Funktionen bereit. Weitere Bestandteile Möglichkeiten, komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten verwalten. Bei Arbeitsvorgängen besonderes Augenmerk benutzer-freundlicheBedienung Abbildung Arbeitsabläufe Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte erforderlich, Zeitschriftenverwaltung täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen. Die wesentlichen Verfahrensabläufe Überblick: Zugriff bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung Zugriff Erwerbungsdaten Abbildung Kardex-Stammkarte Fenstertechnik Automatische Bearbeitung Verlängerung, Abbestellung, Stornierung Rechnungs- Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen Lieferkontrolle Automatische Ermittlung Erscheinungsdatums Heftbezeichnung Folgeexemplare BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation INTERNET / INTRANET Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt Anzahl Bediensprachen internationalen Charakter, BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, Mitbürgern leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek ermöglichen. Bibliotheken können BIBDIA OPAC Angebot Stadt Universität präsentieren.Auch INTRANET Erweiterung OPAC Firmen- Behördenbibliotheken eingesetzt. Wichtigstes Entwicklungsziel möglichst einfache intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder selbsterklärenden Namen wandelt Benutzereingaben logische Suchanfrage um. Das Ergebnis Kurztitel-Liste Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich aktuelle Online Informationen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen Audiodaten entsprechenden Objekte (BLOBs) Zugriff.Die Selektive Suche für erfahrenen Benutzer, Experten Suche für Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- Mitteltrunkierung mehreren Zeichen- runden Suchstrategien ab. Durch vorhanden Online-Recherchefunktionen Bibliothek Informationsanbieter.Durch Benutzerfunktionen Bibliothek Diensleistungsanbieter World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen Bestellungen Hause möglich. Demo Hinweis! Für Demo BIBDIA Portals bitte anmelden Hier geht's Demo OPAX Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> BIBDIA Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BIBDIA Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo Portal Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert Technologie, weltweiter Standard WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie "three tier client server server" System realisiert. Unterstützt Apache Web Server Anforderungen Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits virtuellen Filesystem angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, über BiBerScript Datenbanken zugreifen. Der Server enthält außerdem cookie-basiertes Kontrollsystem für individuelle Steuerung Seitenzugriffe.Zufallszahlen cookies plaziert Browser übertragen. Die Cookies verfallen Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, individuell eingestellt Datenbank gesteuert kann. Die Art Kommunkation Verwaltung virtuellen Filesystem stellen hohen Grad Sicherheit Verfügung.Der Applikationsserver Ebene Zugriffe Seiten ausserhalb virtuellen Filesystems ablehnen,und Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz Konfiguration Firewall Systemkonzept vereinfacht. Herstellerunabhängigkeit Herstellerunabhängigkeit Ziel Entwicklung BIBDIA Portals. Die Nutzung Standards weltweit Internet Einsatz kommen,werden BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal Grund Basissoftware herstellerspezifische Software verzichtet. Windows und/oder LINUX Das BIBDIA Portal sowohl reinen Windows- reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei natürlich Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit BIBDIA Portal können Sie Vorteile unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, für Sie optimales Umfeld schaffen. Das einfache kostengüstige Systemkonzept Durch "three tiers"-Systemkonzept Konfiguration Betreuung Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration Arbeitsplätze beschränkt Bereitstellung Browsers,so Bereich leistungsstarke PC's benötigt werden, "pflegeleichte" thin-clients Einsatz können,die Benutzerbereich (z.B. OPAC Arbeitsplätze) Vorteile haben. Die Bibliothek "Internetweit" Da für Kommunikation BIBDIA Portal Internet genutzt wird, Sie praktisch Ort Zugangzum Internet Möglichkeit Anwendung nutzen. Verteilte Arbeitsplätze Zweigstellen, Instituten,Schulen Hause einfach Konfigurationsarbeiten nutzen. Dies Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt PC Browser,einen Zugang Internet, Nutzung gesamten BIBDIA Funktionalität möglich. BIBDIA Ausleihe - Komfortabel umfassend für Ihre Theke An Theke Rückbuchung Ausleihe Verlängerung Vormerken Auskunft möglichst schnell sofort: Ihr Alltag Ausleihe. Die Leser vertrauen Ihren Service, bleiben, können Sie BIBDIA Ausleihe verlassen. Schnell einfach Alle Funktionen können per Knopfdruck Mausklick ausgeführt Alles Arbeitsplatz Benutzer erhält Fristzettel, bekommt Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles Platz, Verzögerung Ohne Tastatur Durch Einsatz Lesestiften, Laserscannern RFID-Einrichtungen bietet BIBDIA weitestgehend tastaturfreien Bereich Außergewöhnliche Vielfallt Freihand -Magazinausleihe, aktive passive Fernleihe, Dauerleihe Wochenendleihe Höchstmaß Flexibilität BIBDIA bietet Möglichkeit Vieles definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen BIBDIA Statistik - Die Grundlage Planungen Mit BIBDIA Statistik verfügen Sie über umfassendes Werkzeug, Vorgänge Abläufein Bibliothek analysieren Ergebnisse für zukünftigen Planungen nutzbringend verwenden. Das Statistikmodul liefert große Anzahl Auswertungen, Bildschirmanzeige Druckausgabe CSV-Datei&gt; ausgegeben können. Die untenstehende Auflistung zeigt vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend Standard Windows Software übertragen werden. Benutzer Statistiken Benutzer Benutzerstatistikgruppen Benutzer Ausleihgruppen Benutzer Jahrgängen Benutzer Geschlecht Benutzer PLZ Altersgruppen Benutzer PLZ Geschlecht Benutzer stundenweise Benutzer Fluktuation gesperrte Benutzer Benutzer Bezirken Medien Statistiken Medien Standort Medien Medientypen Medien Medienstatistikgruppen Nullerliste Medientyp Liste ausgeschiedene Medien Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad Liste aktuell entliehener Medien Medien Erfassungsjahr Ausleih / Betrieb Statistiken Fernleihen Kreuzstatistik Funktionen Arbeitsbereichen Ausleihfunktionen Arbeitsbereichen Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup Vormerk Statistiken diesjährige Vormerkungen Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste Aktuell Signaturen / Titel / Medien Umschlag Statistiken Umschlag Standort Umschlag Medientypen Umschlag Medienstatistikgruppen Gebühren Statistiken Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt) Gebühreneinnahmen Arbeitsplätzen Gebührenerlässe Arbeitsplätzen Gebühreneinnahmen Vorgängen Mahnwesen Übersicht Mahnliste Absenz Statistiken Absenz Standort Absenz Medientypen Absenz Medienstatistikgruppen Geschäftsgang Statistiken Geschäftsgang Standort Geschäftsgang Medientypen Geschäftsgang Medienstatistikgruppen BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank Der BIBDIA Katalog, heißt: Katalogisierung Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) Fremddatenübernahme MAB-1 MARC Beliebige Definition Erweiterung Kataloges Freie Definition Suchmerkmalen Volle Integration gesamten Recherche Textverarbeitungskomfort für Erfassung Bearbeitung Titelaufnahmen Die BIBDIA Katalogisierung außergewöhnlich vielseitig . Ob selbständig unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien Musikalien - Datenbank gespeichert sofort beliebigen Begriffen suchbar. Titelaufnahmen Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) selbstverständlich regelgerechte Bildschirmanzeige Druck Katalogkarten . Die Nutzung Fremdleistungen Übernahme bibliographischer Daten EKZ, DB CD-ROM, gestattet Ihnen schnellen gezielten Aufbau Katalogdatenbank. Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger Experten passende Arbeitsweise. Der Abgleich Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen. Komfortable Kopierfunktionen erlauben vollständige teilweise Übernahme erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck Ihren Eingaben beliebig Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen Suchmerkmale unmittelbar Verfügung. In Verbindung umfassenden Online-Hilfstexten Dialogfenstern bietet Ihnen BIBDIA Katalogisierung alles, Sie modernen fortschrittlichen Katalogsystem erwarten. BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich effizient für Ihre Etatverwaltung Mit BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über modernes Erwerbungssystem, speziellen Arbeitsabläufe Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration Katalog Recherche erlaubt umfassende Nutzung gesamten Titelbestandes einschließlich Fremddaten vollständige Recherchierbarkeit über Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für Bestellung weiterer Exemplare verwendet bestellende Titel schnell Vorhandensein überprüft werden. Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - BIBDIA Erwerbung bietet kaufmännischen Instrumente für umfassende Haushaltssteuerung effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand gebundene Haushaltsmittel, Verteilung Kostenstellen Lieferanten. Lieferung Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, Lieferung, Sammel- Einzelrechnungen - für BIBDIA Erwerbung Probleme. Und Sie mal Vorgang notieren - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen Eingabe beliebiger Texte. Die BIBDIA Erwerbung Überblick: Vollständige Integration Katalog Recherche Umfassende Fremddatennutzung Verwaltung unterschiedlichster Liefer- Rechnungsformen Sofortige Aktualisierung haushaltsrelevanten Daten Statistiken BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s Blick Als wichtige Komponente BIBDIA Erwerbungssystems Ihnen Zeitschriftenverwaltung Sicherheit, Abonnementsständig überwacht werden, somit Vollständigkeit Zeitschriftenbestandes Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch volle Integration BIBDIA Programmsystem stehen Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich Funktionen direkt Verfügung. Umfangreiche Recherche- Katalogisierungsfunktionen unterstützen Sie jederzeit uneingeschränkten direkten Zugriff Fremddaten Eigenkatalogisate. Von Erfassung Zeitschriften über Bestellung Abonnement Überwachung derLieferung Nachbestellung Vorgabe, stellt Zeitschriftenverwaltung Funktionen bereit. Weitere Bestandteile Möglichkeiten, komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten verwalten. Bei Arbeitsvorgängen besonderes Augenmerk benutzer-freundlicheBedienung Abbildung Arbeitsabläufe Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte erforderlich, Zeitschriftenverwaltung täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen. Die wesentlichen Verfahrensabläufe Überblick: Zugriff bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung Zugriff Erwerbungsdaten Abbildung Kardex-Stammkarte Fenstertechnik Automatische Bearbeitung Verlängerung, Abbestellung, Stornierung Rechnungs- Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen Lieferkontrolle Automatische Ermittlung Erscheinungsdatums Heftbezeichnung Folgeexemplare BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation INTERNET / INTRANET Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt Anzahl Bediensprachen internationalen Charakter, BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, Mitbürgern leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek ermöglichen. Bibliotheken können BIBDIA OPAC Angebot Stadt Universität präsentieren.Auch INTRANET Erweiterung OPAC Firmen- Behördenbibliotheken eingesetzt. Wichtigstes Entwicklungsziel möglichst einfache intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder selbsterklärenden Namen wandelt Benutzereingaben logische Suchanfrage um. Das Ergebnis Kurztitel-Liste Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich aktuelle Online Informationen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen Audiodaten entsprechenden Objekte (BLOBs) Zugriff.Die Selektive Suche für erfahrenen Benutzer, Experten Suche für Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- Mitteltrunkierung mehreren Zeichen- runden Suchstrategien ab. Durch vorhanden Online-Recherchefunktionen Bibliothek Informationsanbieter.Durch Benutzerfunktionen Bibliothek Diensleistungsanbieter World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen Bestellungen Hause möglich. Demo Hinweis! Für Demo BIBDIA Portals bitte anmelden Hier geht's Demo OPAX Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> BIBDIA Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BIBDIA Portal Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC Demo Portal Die Bibliothekssoftware BIBDIA basiert Technologie, weltweiter Standard WEBs (w3c.org) definiert ist. Sie "three tier client server server" System realisiert. Unterstützt Apache Web Server Anforderungen Applikationsserver weitergeleitet,der seinerseits virtuellen Filesystem angeforderten HTML Seiten verwaltet. Diese HTML Seiten dynamisch aufgebautund enthalten Scripts, über BiBerScript Datenbanken zugreifen. Der Server enthält außerdem cookie-basiertes Kontrollsystem für individuelle Steuerung Seitenzugriffe.Zufallszahlen cookies plaziert Browser übertragen. Die Cookies verfallen Ablauf einerzeitlichen Vorgabe, individuell eingestellt Datenbank gesteuert kann. Die Art Kommunkation Verwaltung virtuellen Filesystem stellen hohen Grad Sicherheit Verfügung.Der Applikationsserver Ebene Zugriffe Seiten ausserhalb virtuellen Filesystems ablehnen,und Anwendungsseite Hackerangriffe abwehren. Der Einsatz Konfiguration Firewall Systemkonzept vereinfacht. Herstellerunabhängigkeit Herstellerunabhängigkeit Ziel Entwicklung BIBDIA Portals. Die Nutzung Standards weltweit Internet Einsatz kommen,werden BIBDIA System für Ihre Bibliothek bereitgestellt. Beim BIBDIA Portal Grund Basissoftware herstellerspezifische Software verzichtet. Windows und/oder LINUX Das BIBDIA Portal sowohl reinen Windows- reinen Linux-Umgebungen lauffähig.Dabei natürlich Mischbetrieb, z.B. Linux-Datenbankserver Windows-Arbeitsplätze, ebenfalls problemlos möglich. Mit BIBDIA Portal können Sie Vorteile unterschiedlichen Plattformen miteinander kombinieren, für Sie optimales Umfeld schaffen. Das einfache kostengüstige Systemkonzept Durch "three tiers"-Systemkonzept Konfiguration Betreuung Systems stark vereinfacht.Alle Systemeinstellungen zentralen Datenbank-/Applikationsserver durchgeführt.Die Konfiguration Arbeitsplätze beschränkt Bereitstellung Browsers,so Bereich leistungsstarke PC's benötigt werden, "pflegeleichte" thin-clients Einsatz können,die Benutzerbereich (z.B. OPAC Arbeitsplätze) Vorteile haben. Die Bibliothek "Internetweit" Da für Kommunikation BIBDIA Portal Internet genutzt wird, Sie praktisch Ort Zugangzum Internet Möglichkeit Anwendung nutzen. Verteilte Arbeitsplätze Zweigstellen, Instituten,Schulen Hause einfach Konfigurationsarbeiten nutzen. Dies Beispielim BIBDIA "Schul"-Portal verdeutlicht. Eine teilnehmende Schule benötigt PC Browser,einen Zugang Internet, Nutzung gesamten BIBDIA Funktionalität möglich. BIBDIA Ausleihe - Komfortabel umfassend für Ihre Theke An Theke Rückbuchung Ausleihe Verlängerung Vormerken Auskunft möglichst schnell sofort: Ihr Alltag Ausleihe. Die Leser vertrauen Ihren Service, bleiben, können Sie BIBDIA Ausleihe verlassen. Schnell einfach Alle Funktionen können per Knopfdruck Mausklick ausgeführt Alles Arbeitsplatz Benutzer erhält Fristzettel, bekommt Kontoauszug, zahlt anfallende Gebüren. Alles Platz, Verzögerung Ohne Tastatur Durch Einsatz Lesestiften, Laserscannern RFID-Einrichtungen bietet BIBDIA weitestgehend tastaturfreien Bereich Außergewöhnliche Vielfallt Freihand -Magazinausleihe, aktive passive Fernleihe, Dauerleihe Wochenendleihe Höchstmaß Flexibilität BIBDIA bietet Möglichkeit Vieles definieren u.a. Benutzergruppen, Medientypen, Bibliotheksordnungen, allgemeine Parameter, Arbeitsplatzbeschreibung, Kennzahltabellen BIBDIA Statistik - Die Grundlage Planungen Mit BIBDIA Statistik verfügen Sie über umfassendes Werkzeug, Vorgänge Abläufein Bibliothek analysieren Ergebnisse für zukünftigen Planungen nutzbringend verwenden. Das Statistikmodul liefert große Anzahl Auswertungen, Bildschirmanzeige Druckausgabe CSV-Datei&gt; ausgegeben können. Die untenstehende Auflistung zeigt vorhandenen Statistiken. Alle Auswertungen können anschließend Standard Windows Software übertragen werden. Benutzer Statistiken Benutzer Benutzerstatistikgruppen Benutzer Ausleihgruppen Benutzer Jahrgängen Benutzer Geschlecht Benutzer PLZ Altersgruppen Benutzer PLZ Geschlecht Benutzer stundenweise Benutzer Fluktuation gesperrte Benutzer Benutzer Bezirken Medien Statistiken Medien Standort Medien Medientypen Medien Medienstatistikgruppen Nullerliste Medientyp Liste ausgeschiedene Medien Nicht entliehene Medien/Aktivierungsgrad Liste aktuell entliehener Medien Medien Erfassungsjahr Ausleih / Betrieb Statistiken Fernleihen Kreuzstatistik Funktionen Arbeitsbereichen Ausleihfunktionen Arbeitsbereichen Ausleihen Renner- / Nuller Medientyp Ausleihen Renner- / Nuller MedStatGrup Vormerk Statistiken diesjährige Vormerkungen Vormerkrennerliste / Vormerknullerlliste Aktuell Signaturen / Titel / Medien Umschlag Statistiken Umschlag Standort Umschlag Medientypen Umschlag Medienstatistikgruppen Gebühren Statistiken Gebührenübersicht (offen,bezahlt,gesamt) Gebühreneinnahmen Arbeitsplätzen Gebührenerlässe Arbeitsplätzen Gebühreneinnahmen Vorgängen Mahnwesen Übersicht Mahnliste Absenz Statistiken Absenz Standort Absenz Medientypen Absenz Medienstatistikgruppen Geschäftsgang Statistiken Geschäftsgang Standort Geschäftsgang Medientypen Geschäftsgang Medienstatistikgruppen BIBDIA Katalog - Die zentrale bibliographische Datenbank Der BIBDIA Katalog, heißt: Katalogisierung Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) Fremddatenübernahme MAB-1 MARC Beliebige Definition Erweiterung Kataloges Freie Definition Suchmerkmalen Volle Integration gesamten Recherche Textverarbeitungskomfort für Erfassung Bearbeitung Titelaufnahmen Die BIBDIA Katalogisierung außergewöhnlich vielseitig . Ob selbständig unselbständig erschienenes Schrifttum, AV-Medien Musikalien - Datenbank gespeichert sofort beliebigen Begriffen suchbar. Titelaufnahmen Regeln für alphabetischen Katalogisierung (RAK) selbstverständlich regelgerechte Bildschirmanzeige Druck Katalogkarten . Die Nutzung Fremdleistungen Übernahme bibliographischer Daten EKZ, DB CD-ROM, gestattet Ihnen schnellen gezielten Aufbau Katalogdatenbank. Katalogisieren Sie über Erfassungsmasken beliebiger Reihenfolge, BIBDIA bietet für Einsteiger Experten passende Arbeitsweise. Der Abgleich Ansetzungsformen sorgt für umfassende Plausibilitätsprüfungen. Komfortable Kopierfunktionen erlauben vollständige teilweise Übernahme erfaßter Titelaufnahmen. Während Sie katalogisieren, können Sie über Knopfdruck Ihren Eingaben beliebig Datenbank recherchieren. Dazu stehen Ihnen Suchmerkmale unmittelbar Verfügung. In Verbindung umfassenden Online-Hilfstexten Dialogfenstern bietet Ihnen BIBDIA Katalogisierung alles, Sie modernen fortschrittlichen Katalogsystem erwarten. BIBDIA Erwerbung - Übersichtlich effizient für Ihre Etatverwaltung Mit BIBDIA Erwerbung verfügen Sie über modernes Erwerbungssystem, speziellen Arbeitsabläufe Bereich abgestimmt ist. Die komplette Integration Katalog Recherche erlaubt umfassende Nutzung gesamten Titelbestandes einschließlich Fremddaten vollständige Recherchierbarkeit über Suchmerkmale. So können vorhandene Titelangaben für Bestellung weiterer Exemplare verwendet bestellende Titel schnell Vorhandensein überprüft werden. Vorakzession, Bestellwesen, genaue Rechnungskontrolle, automatische Lieferüberwachung, Kostenverwaltung - BIBDIA Erwerbung bietet kaufmännischen Instrumente für umfassende Haushaltssteuerung effektives Beschaffungswesen. Sie erhalten während Bearbeitungsvorgangs jederzeit präzise Angaben über Ausgabenstand gebundene Haushaltsmittel, Verteilung Kostenstellen Lieferanten. Lieferung Rechnung, Teillieferungen, Lieferscheine, Rechnungen, Lieferung, Sammel- Einzelrechnungen - für BIBDIA Erwerbung Probleme. Und Sie mal Vorgang notieren - ausreichend große Bemerkungsfelder erlauben Ihnen Eingabe beliebiger Texte. Die BIBDIA Erwerbung Überblick: Vollständige Integration Katalog Recherche Umfassende Fremddatennutzung Verwaltung unterschiedlichster Liefer- Rechnungsformen Sofortige Aktualisierung haushaltsrelevanten Daten Statistiken BIBDIA Zeitschriftenverwaltung - Abo´s Blick Als wichtige Komponente BIBDIA Erwerbungssystems Ihnen Zeitschriftenverwaltung Sicherheit, Abonnementsständig überwacht werden, somit Vollständigkeit Zeitschriftenbestandes Ihrer Bibliothek jederzeit sichergestellt ist. Durch volle Integration BIBDIA Programmsystem stehen Zeitschriftenverwaltung selbstverständlich Funktionen direkt Verfügung. Umfangreiche Recherche- Katalogisierungsfunktionen unterstützen Sie jederzeit uneingeschränkten direkten Zugriff Fremddaten Eigenkatalogisate. Von Erfassung Zeitschriften über Bestellung Abonnement Überwachung derLieferung Nachbestellung Vorgabe, stellt Zeitschriftenverwaltung Funktionen bereit. Weitere Bestandteile Möglichkeiten, komplexe Kostenstellenstrukturen darzustellen auszuwerten,sowie verschiedene Umlauflisten verwalten. Bei Arbeitsvorgängen besonderes Augenmerk benutzer-freundlicheBedienung Abbildung Arbeitsabläufe Ihrer Bibliothek gerichtet. Wenige Dialogschritte erforderlich, Zeitschriftenverwaltung täglichen Arbeitsvorgänge optimal auszuführen. Die wesentlichen Verfahrensabläufe Überblick: Zugriff bibliographischen Daten inkl. umfassender Fremddatennutzung Zugriff Erwerbungsdaten Abbildung Kardex-Stammkarte Fenstertechnik Automatische Bearbeitung Verlängerung, Abbestellung, Stornierung Rechnungs- Etatverwaltung über komplexe Kostenstellenstrukturen Lieferkontrolle Automatische Ermittlung Erscheinungsdatums Heftbezeichnung Folgeexemplare BIBDIA OPAC - Ihre Präsentation INTERNET / INTRANET Der BIBDIA OPAC - World Wide Web zeigt Anzahl Bediensprachen internationalen Charakter, BIBDIA Anwendern genutzt werden. Eine notwendige Funktion, Mitbürgern leichtere Nutzung Ihrer Bibliothek ermöglichen. Bibliotheken können BIBDIA OPAC Angebot Stadt Universität präsentieren.Auch INTRANET Erweiterung OPAC Firmen- Behördenbibliotheken eingesetzt. Wichtigstes Entwicklungsziel möglichst einfache intuitive Bedienerführung. Die verschiedenen Eingabefelder selbsterklärenden Namen wandelt Benutzereingaben logische Suchanfrage um. Das Ergebnis Kurztitel-Liste Bearbeitung.Die Volltitelanzeigen enthalten natürlich aktuelle Online Informationen BIBDIA Modulen. Graphiken, Videosequenzen Audiodaten entsprechenden Objekte (BLOBs) Zugriff.Die Selektive Suche für erfahrenen Benutzer, Experten Suche für Wildcardsuche -mit Links-, Rechts- Mitteltrunkierung mehreren Zeichen- runden Suchstrategien ab. Durch vorhanden Online-Recherchefunktionen Bibliothek Informationsanbieter.Durch Benutzerfunktionen Bibliothek Diensleistungsanbieter World Wide Web.Vormerkungen, Verlängerungen Bestellungen Hause möglich. Demo Hinweis! Für Demo BIBDIA Portals bitte anmelden Hier geht's Demo OPAX Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Termine Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren BiBer News 18.10.2015 &amp;nbsp-&amp;nbsp 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Wie jedes Jahr BiBer GmbH mal Buchmesse vertreten. Über Besuch würden freuen. ← vorherige 1 nächste → Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Osterburken Kreisbibliothek 2014 Rodgau Stadtbücherei 2014 Phillipsburg Stadtbibliothek 2013 Bad Kreuznach Stadtbibliothek 2012 Markgröningen Stadtbücherei 2011 Baden-Baden Stadtbibliothek 2009 Überlingen Stadtbücherei 2009 Hagen Stadtbücherei 2009 Reinbek Stadtbibliothek 2008 Fürstenfeldbruck Stadtbibliothek 2007 Melle Stadtbibliothek 2007 Osnabrück Stadtbibliothek 2007 Frechen Stadtbücherei 2007 Potsdam Stadt- Landesbibliothek 2006 Markdorf Bildungszentrum 2006 Lahr Stadtbücherei 2006 Kornwestheim Stadtbibliothek 2005 Alzenau Stadtbibliothek 2005 Ladenburg Stadtbibliothek 2004 Karlsruhe Stadtbibliothek 2003 Laupheim Stadtbücherei 2003 Schwieberdingen Bibliothek 2003 Friedrichshafen Medienhaus See 2002 Leonberg Stadtbücherei 2002 Aschaffenburg Stadtbibliothek 2002 Bottrop Stadtbibliothek 2001 Fellbach Stadtbücherei 2001 Norderstedt Stadtbücherei 2001 Kronshagen Gemeindebücherei 2001 Ravensburg Stadtbücherei 2001 Rendsburg Büchereizentrale Schleswig-Holstein 2000 Mölln Stadtbücherei 1999 Langenau Stadtbibliothek 1999 Mönchengladbach Stadtbibliothek 1999 Gelsenkirchen Stadtbibliothek 1999 Duisburg Stadtbibliothek 1999 Bochum Stadtbücherei 1999 Essen Stadtbibliothek 1999 Dillingen / Donau Stadtbücherei 1999 Schwarzenbek Stadtbücherei 1998 Oldenburg Stadtbibliothek 1998 Neumünster Stadtbücherei 1998 Kamen Stadtbücherei 1998 Kempten Stadtbibliothek 1998 Jena Ernst-Abbe-Bücherei 1998 Geesthacht Stadtbücherei 1998 Friedrichsdorf Stadtbücherei 1998 Mülheim a. d. R. Stadtbibliothek 1997 Herford Stadtbibliothek 1997 Bargteheide Stadtbibliothek 1997 Flensburg Stadtbibliothek 1996 Ober-Ramstadt Stadtbücherei 1996 Rheda-Wiedenbrück Stadtbibliothek 1996 Lauterbach Stadtbücherei 1996 Waiblingen Stadtbücherei 1996 Böblingen Stadtbibliothek 1996 Erkrath Stadtbücherei 1995 Würzburg Stadtbücherei 1995 Gronau Stadtbibliothek 1995 Echzell Gemeindebücherei 1995 Bad Nauheim Stadtbücherei 1995 Ludwigslust Stadtbibliothek 1995 Weiden Regionalbibliothek 1994 Marburg Stadtbücherei 1994 Detmold Stadtbücherei 1994 Geithain Stadtbibliothek 1994 Regensburg Stadtbücherei 1994 Ibbenbüren Stadtbücherei 1994 Eutin Kreisbibliothek 1994 Idstein Stadtbücherei 1994 Konstanz Stadtbücherei 1994 Minden Stadtbibliothek 1993 Hofheim Stadtbücherei 1993 Langen Stadtbücherei 1992 Bad Neustadt Stadtbibliothek 1991 Nürtingen Stadtbücherei 1991 Neu-Isenburg Stadtbibliothek 1991 Biberach Stadtbücherei 1991 Landshut Stadtbücherei 1991 Ludwigsburg Stadtbibliothek 1990 Freising Stadtbibliothek 1990 Offenburg Stadtbibliothek 1990 Lingen Stadtbibliothek 1989 Hameln Stadtbibliothek 1989 Düren Stadtbücherei 1989 Lünen Stadtbücherei 1989 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Lünen Stadtbücherei 1989 Lingen Stadtbibliothek 1989 Hameln Stadtbibliothek 1989 Düren Stadtbücherei 1989 Offenburg Stadtbibliothek 1990 Ludwigsburg Stadtbibliothek 1990 Freising Stadtbibliothek 1990 Bad Neustadt Stadtbibliothek 1991 Biberach Stadtbücherei 1991 Neu-Isenburg Stadtbibliothek 1991 Landshut Stadtbücherei 1991 Nürtingen Stadtbücherei 1991 Langen Stadtbücherei 1992 Hofheim Stadtbücherei 1993 Minden Stadtbibliothek 1993 Geithain Stadtbibliothek 1994 Ibbenbüren Stadtbücherei 1994 Eutin Kreisbibliothek 1994 Regensburg Stadtbücherei 1994 Weiden Regionalbibliothek 1994 Konstanz Stadtbücherei 1994 Detmold Stadtbücherei 1994 Idstein Stadtbücherei 1994 Marburg Stadtbücherei 1994 Ludwigslust Stadtbibliothek 1995 Erkrath Stadtbücherei 1995 Würzburg Stadtbücherei 1995 Bad Nauheim Stadtbücherei 1995 Gronau Stadtbibliothek 1995 Echzell Gemeindebücherei 1995 Lauterbach Stadtbücherei 1996 Ober-Ramstadt Stadtbücherei 1996 Böblingen Stadtbibliothek 1996 Rheda-Wiedenbrück Stadtbibliothek 1996 Waiblingen Stadtbücherei 1996 Flensburg Stadtbibliothek 1996 Mülheim a. d. R. Stadtbibliothek 1997 Bargteheide Stadtbibliothek 1997 Herford Stadtbibliothek 1997 Oldenburg Stadtbibliothek 1998 Neumünster Stadtbücherei 1998 Kamen Stadtbücherei 1998 Schwarzenbek Stadtbücherei 1998 Jena Ernst-Abbe-Bücherei 1998 Geesthacht Stadtbücherei 1998 Friedrichsdorf Stadtbücherei 1998 Kempten Stadtbibliothek 1998 Mölln Stadtbücherei 1999 Dillingen / Donau Stadtbücherei 1999 Bochum Stadtbücherei 1999 Gelsenkirchen Stadtbibliothek 1999 Duisburg Stadtbibliothek 1999 Essen Stadtbibliothek 1999 Langenau Stadtbibliothek 1999 Mönchengladbach Stadtbibliothek 1999 Rendsburg Büchereizentrale Schleswig-Holstein 2000 Norderstedt Stadtbücherei 2001 Fellbach Stadtbücherei 2001 Bottrop Stadtbibliothek 2001 Kronshagen Gemeindebücherei 2001 Ravensburg Stadtbücherei 2001 Friedrichshafen Medienhaus See 2002 Aschaffenburg Stadtbibliothek 2002 Leonberg Stadtbücherei 2002 Schwieberdingen Bibliothek 2003 Laupheim Stadtbücherei 2003 Karlsruhe Stadtbibliothek 2003 Ladenburg Stadtbibliothek 2004 Kornwestheim Stadtbibliothek 2005 Alzenau Stadtbibliothek 2005 Lahr Stadtbücherei 2006 Markdorf Bildungszentrum 2006 Potsdam Stadt- Landesbibliothek 2006 Frechen Stadtbücherei 2007 Melle Stadtbibliothek 2007 Fürstenfeldbruck Stadtbibliothek 2007 Osnabrück Stadtbibliothek 2007 Reinbek Stadtbibliothek 2008 Überlingen Stadtbücherei 2009 Hagen Stadtbücherei 2009 Baden-Baden Stadtbibliothek 2009 Markgröningen Stadtbücherei 2011 Bad Kreuznach Stadtbibliothek 2012 Phillipsburg Stadtbibliothek 2013 Osterburken Kreisbibliothek 2014 Rodgau Stadtbücherei 2014 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Bad Nauheim Stadtbücherei 1995 Biberach Stadtbücherei 1991 Bochum Stadtbücherei 1999 Detmold Stadtbücherei 1994 Dillingen / Donau Stadtbücherei 1999 Düren Stadtbücherei 1989 Erkrath Stadtbücherei 1995 Fellbach Stadtbücherei 2001 Frechen Stadtbücherei 2007 Friedrichsdorf Stadtbücherei 1998 Geesthacht Stadtbücherei 1998 Hagen Stadtbücherei 2009 Hofheim Stadtbücherei 1993 Ibbenbüren Stadtbücherei 1994 Idstein Stadtbücherei 1994 Konstanz Stadtbücherei 1994 Lahr Stadtbücherei 2006 Landshut Stadtbücherei 1991 Laupheim Stadtbücherei 2003 Lauterbach Stadtbücherei 1996 Leonberg Stadtbücherei 2002 Lünen Stadtbücherei 1989 Marburg Stadtbücherei 1994 Markgröningen Stadtbücherei 2011 Mölln Stadtbücherei 1999 Neumünster Stadtbücherei 1998 Norderstedt Stadtbücherei 2001 Nürtingen Stadtbücherei 1991 Ober-Ramstadt Stadtbücherei 1996 Ravensburg Stadtbücherei 2001 Regensburg Stadtbücherei 1994 Schwarzenbek Stadtbücherei 1998 Überlingen Stadtbücherei 2009 Waiblingen Stadtbücherei 1996 Würzburg Stadtbücherei 1995 Kamen Stadtbücherei 1998 Langen Stadtbücherei 1992 Rodgau Stadtbücherei 2014 Alzenau Stadtbibliothek 2005 Aschaffenburg Stadtbibliothek 2002 Bad Kreuznach Stadtbibliothek 2012 Bad Neustadt Stadtbibliothek 1991 Baden-Baden Stadtbibliothek 2009 Bargteheide Stadtbibliothek 1997 Böblingen Stadtbibliothek 1996 Bottrop Stadtbibliothek 2001 Duisburg Stadtbibliothek 1999 Essen Stadtbibliothek 1999 Flensburg Stadtbibliothek 1996 Freising Stadtbibliothek 1990 Fürstenfeldbruck Stadtbibliothek 2007 Geithain Stadtbibliothek 1994 Gelsenkirchen Stadtbibliothek 1999 Gronau Stadtbibliothek 1995 Hameln Stadtbibliothek 1989 Herford Stadtbibliothek 1997 Kempten Stadtbibliothek 1998 Kornwestheim Stadtbibliothek 2005 Ladenburg Stadtbibliothek 2004 Langenau Stadtbibliothek 1999 Lingen Stadtbibliothek 1989 Ludwigsburg Stadtbibliothek 1990 Ludwigslust Stadtbibliothek 1995 Melle Stadtbibliothek 2007 Minden Stadtbibliothek 1993 Mönchengladbach Stadtbibliothek 1999 Mülheim a. d. R. Stadtbibliothek 1997 Neu-Isenburg Stadtbibliothek 1991 Offenburg Stadtbibliothek 1990 Oldenburg Stadtbibliothek 1998 Osnabrück Stadtbibliothek 2007 Phillipsburg Stadtbibliothek 2013 Reinbek Stadtbibliothek 2008 Rheda-Wiedenbrück Stadtbibliothek 1996 Karlsruhe Stadtbibliothek 2003 Potsdam Stadt- Landesbibliothek 2006 Weiden Regionalbibliothek 1994 Friedrichshafen Medienhaus See 2002 Eutin Kreisbibliothek 1994 Osterburken Kreisbibliothek 2014 Echzell Gemeindebücherei 1995 Kronshagen Gemeindebücherei 2001 Jena Ernst-Abbe-Bücherei 1998 Rendsburg Büchereizentrale Schleswig-Holstein 2000 Markdorf Bildungszentrum 2006 Schwieberdingen Bibliothek 2003 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Schwieberdingen Bibliothek 2003 Markdorf Bildungszentrum 2006 Rendsburg Büchereizentrale Schleswig-Holstein 2000 Jena Ernst-Abbe-Bücherei 1998 Echzell Gemeindebücherei 1995 Kronshagen Gemeindebücherei 2001 Eutin Kreisbibliothek 1994 Osterburken Kreisbibliothek 2014 Friedrichshafen Medienhaus See 2002 Weiden Regionalbibliothek 1994 Potsdam Stadt- Landesbibliothek 2006 Alzenau Stadtbibliothek 2005 Aschaffenburg Stadtbibliothek 2002 Bad Kreuznach Stadtbibliothek 2012 Bad Neustadt Stadtbibliothek 1991 Baden-Baden Stadtbibliothek 2009 Bargteheide Stadtbibliothek 1997 Böblingen Stadtbibliothek 1996 Bottrop Stadtbibliothek 2001 Duisburg Stadtbibliothek 1999 Essen Stadtbibliothek 1999 Flensburg Stadtbibliothek 1996 Freising Stadtbibliothek 1990 Fürstenfeldbruck Stadtbibliothek 2007 Geithain Stadtbibliothek 1994 Gelsenkirchen Stadtbibliothek 1999 Gronau Stadtbibliothek 1995 Hameln Stadtbibliothek 1989 Herford Stadtbibliothek 1997 Kempten Stadtbibliothek 1998 Kornwestheim Stadtbibliothek 2005 Ladenburg Stadtbibliothek 2004 Langenau Stadtbibliothek 1999 Lingen Stadtbibliothek 1989 Ludwigsburg Stadtbibliothek 1990 Ludwigslust Stadtbibliothek 1995 Melle Stadtbibliothek 2007 Minden Stadtbibliothek 1993 Mönchengladbach Stadtbibliothek 1999 Mülheim a. d. R. Stadtbibliothek 1997 Neu-Isenburg Stadtbibliothek 1991 Offenburg Stadtbibliothek 1990 Oldenburg Stadtbibliothek 1998 Osnabrück Stadtbibliothek 2007 Phillipsburg Stadtbibliothek 2013 Reinbek Stadtbibliothek 2008 Rheda-Wiedenbrück Stadtbibliothek 1996 Karlsruhe Stadtbibliothek 2003 Bad Nauheim Stadtbücherei 1995 Biberach Stadtbücherei 1991 Bochum Stadtbücherei 1999 Detmold Stadtbücherei 1994 Dillingen / Donau Stadtbücherei 1999 Düren Stadtbücherei 1989 Erkrath Stadtbücherei 1995 Fellbach Stadtbücherei 2001 Frechen Stadtbücherei 2007 Friedrichsdorf Stadtbücherei 1998 Geesthacht Stadtbücherei 1998 Hagen Stadtbücherei 2009 Hofheim Stadtbücherei 1993 Ibbenbüren Stadtbücherei 1994 Idstein Stadtbücherei 1994 Konstanz Stadtbücherei 1994 Lahr Stadtbücherei 2006 Landshut Stadtbücherei 1991 Laupheim Stadtbücherei 2003 Lauterbach Stadtbücherei 1996 Leonberg Stadtbücherei 2002 Lünen Stadtbücherei 1989 Marburg Stadtbücherei 1994 Markgröningen Stadtbücherei 2011 Mölln Stadtbücherei 1999 Neumünster Stadtbücherei 1998 Norderstedt Stadtbücherei 2001 Nürtingen Stadtbücherei 1991 Ober-Ramstadt Stadtbücherei 1996 Ravensburg Stadtbücherei 2001 Regensburg Stadtbücherei 1994 Schwarzenbek Stadtbücherei 1998 Überlingen Stadtbücherei 2009 Waiblingen Stadtbücherei 1996 Würzburg Stadtbücherei 1995 Kamen Stadtbücherei 1998 Langen Stadtbücherei 1992 Rodgau Stadtbücherei 2014 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Würzburg Stadtbücherei 1995 Weiden Regionalbibliothek 1994 Waiblingen Stadtbücherei 1996 Überlingen Stadtbücherei 2009 Schwieberdingen Bibliothek 2003 Schwarzenbek Stadtbücherei 1998 Rodgau Stadtbücherei 2014 Rheda-Wiedenbrück Stadtbibliothek 1996 Rendsburg Büchereizentrale Schleswig-Holstein 2000 Reinbek Stadtbibliothek 2008 Regensburg Stadtbücherei 1994 Ravensburg Stadtbücherei 2001 Potsdam Stadt- Landesbibliothek 2006 Phillipsburg Stadtbibliothek 2013 Osterburken Kreisbibliothek 2014 Osnabrück Stadtbibliothek 2007 Oldenburg Stadtbibliothek 1998 Offenburg Stadtbibliothek 1990 Ober-Ramstadt Stadtbücherei 1996 Nürtingen Stadtbücherei 1991 Norderstedt Stadtbücherei 2001 Neumünster Stadtbücherei 1998 Neu-Isenburg Stadtbibliothek 1991 Mülheim a. d. R. Stadtbibliothek 1997 Mönchengladbach Stadtbibliothek 1999 Mölln Stadtbücherei 1999 Minden Stadtbibliothek 1993 Melle Stadtbibliothek 2007 Markgröningen Stadtbücherei 2011 Markdorf Bildungszentrum 2006 Marburg Stadtbücherei 1994 Lünen Stadtbücherei 1989 Ludwigslust Stadtbibliothek 1995 Ludwigsburg Stadtbibliothek 1990 Lingen Stadtbibliothek 1989 Leonberg Stadtbücherei 2002 Lauterbach Stadtbücherei 1996 Laupheim Stadtbücherei 2003 Langenau Stadtbibliothek 1999 Langen Stadtbücherei 1992 Landshut Stadtbücherei 1991 Lahr Stadtbücherei 2006 Ladenburg Stadtbibliothek 2004 Kronshagen Gemeindebücherei 2001 Kornwestheim Stadtbibliothek 2005 Konstanz Stadtbücherei 1994 Kempten Stadtbibliothek 1998 Karlsruhe Stadtbibliothek 2003 Kamen Stadtbücherei 1998 Jena Ernst-Abbe-Bücherei 1998 Idstein Stadtbücherei 1994 Ibbenbüren Stadtbücherei 1994 Hofheim Stadtbücherei 1993 Herford Stadtbibliothek 1997 Hameln Stadtbibliothek 1989 Hagen Stadtbücherei 2009 Gronau Stadtbibliothek 1995 Gelsenkirchen Stadtbibliothek 1999 Geithain Stadtbibliothek 1994 Geesthacht Stadtbücherei 1998 Fürstenfeldbruck Stadtbibliothek 2007 Friedrichshafen Medienhaus See 2002 Friedrichsdorf Stadtbücherei 1998 Freising Stadtbibliothek 1990 Frechen Stadtbücherei 2007 Flensburg Stadtbibliothek 1996 Fellbach Stadtbücherei 2001 Eutin Kreisbibliothek 1994 Essen Stadtbibliothek 1999 Erkrath Stadtbücherei 1995 Echzell Gemeindebücherei 1995 Düren Stadtbücherei 1989 Duisburg Stadtbibliothek 1999 Dillingen / Donau Stadtbücherei 1999 Detmold Stadtbücherei 1994 Bottrop Stadtbibliothek 2001 Bochum Stadtbücherei 1999 Böblingen Stadtbibliothek 1996 Biberach Stadtbücherei 1991 Bargteheide Stadtbibliothek 1997 Baden-Baden Stadtbibliothek 2009 Bad Neustadt Stadtbibliothek 1991 Bad Nauheim Stadtbücherei 1995 Bad Kreuznach Stadtbibliothek 2012 Aschaffenburg Stadtbibliothek 2002 Alzenau Stadtbibliothek 2005 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Alzenau Stadtbibliothek 2005 Aschaffenburg Stadtbibliothek 2002 Bad Kreuznach Stadtbibliothek 2012 Bad Nauheim Stadtbücherei 1995 Bad Neustadt Stadtbibliothek 1991 Baden-Baden Stadtbibliothek 2009 Bargteheide Stadtbibliothek 1997 Biberach Stadtbücherei 1991 Böblingen Stadtbibliothek 1996 Bochum Stadtbücherei 1999 Bottrop Stadtbibliothek 2001 Detmold Stadtbücherei 1994 Dillingen / Donau Stadtbücherei 1999 Duisburg Stadtbibliothek 1999 Düren Stadtbücherei 1989 Echzell Gemeindebücherei 1995 Erkrath Stadtbücherei 1995 Essen Stadtbibliothek 1999 Eutin Kreisbibliothek 1994 Fellbach Stadtbücherei 2001 Flensburg Stadtbibliothek 1996 Frechen Stadtbücherei 2007 Freising Stadtbibliothek 1990 Friedrichsdorf Stadtbücherei 1998 Friedrichshafen Medienhaus See 2002 Fürstenfeldbruck Stadtbibliothek 2007 Geesthacht Stadtbücherei 1998 Geithain Stadtbibliothek 1994 Gelsenkirchen Stadtbibliothek 1999 Gronau Stadtbibliothek 1995 Hagen Stadtbücherei 2009 Hameln Stadtbibliothek 1989 Herford Stadtbibliothek 1997 Hofheim Stadtbücherei 1993 Ibbenbüren Stadtbücherei 1994 Idstein Stadtbücherei 1994 Jena Ernst-Abbe-Bücherei 1998 Kamen Stadtbücherei 1998 Karlsruhe Stadtbibliothek 2003 Kempten Stadtbibliothek 1998 Konstanz Stadtbücherei 1994 Kornwestheim Stadtbibliothek 2005 Kronshagen Gemeindebücherei 2001 Ladenburg Stadtbibliothek 2004 Lahr Stadtbücherei 2006 Landshut Stadtbücherei 1991 Langen Stadtbücherei 1992 Langenau Stadtbibliothek 1999 Laupheim Stadtbücherei 2003 Lauterbach Stadtbücherei 1996 Leonberg Stadtbücherei 2002 Lingen Stadtbibliothek 1989 Ludwigsburg Stadtbibliothek 1990 Ludwigslust Stadtbibliothek 1995 Lünen Stadtbücherei 1989 Marburg Stadtbücherei 1994 Markdorf Bildungszentrum 2006 Markgröningen Stadtbücherei 2011 Melle Stadtbibliothek 2007 Minden Stadtbibliothek 1993 Mölln Stadtbücherei 1999 Mönchengladbach Stadtbibliothek 1999 Mülheim a. d. R. Stadtbibliothek 1997 Neu-Isenburg Stadtbibliothek 1991 Neumünster Stadtbücherei 1998 Norderstedt Stadtbücherei 2001 Nürtingen Stadtbücherei 1991 Ober-Ramstadt Stadtbücherei 1996 Offenburg Stadtbibliothek 1990 Oldenburg Stadtbibliothek 1998 Osnabrück Stadtbibliothek 2007 Osterburken Kreisbibliothek 2014 Phillipsburg Stadtbibliothek 2013 Potsdam Stadt- Landesbibliothek 2006 Ravensburg Stadtbücherei 2001 Regensburg Stadtbücherei 1994 Reinbek Stadtbibliothek 2008 Rendsburg Büchereizentrale Schleswig-Holstein 2000 Rheda-Wiedenbrück Stadtbibliothek 1996 Rodgau Stadtbücherei 2014 Schwarzenbek Stadtbücherei 1998 Schwieberdingen Bibliothek 2003 Überlingen Stadtbücherei 2009 Waiblingen Stadtbücherei 1996 Weiden Regionalbibliothek 1994 Würzburg Stadtbücherei 1995 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Apenrade Zentralbücherei 1996 Glarus - Schweiz Kantonsbibliothek 2001 Glarus - Schweiz Kantonsschule 2001 Glarus - Schweiz Staatsarchiv 2001 Glarus - Schweiz Gerichtsbibliothek 2012 Lausanne - Schweiz Stadtbibliothek 1989 Olten - Schweiz Stadtbibliothek 1994 Solothurn - Schweiz Zentralbibliothek 1988 Solothurn - Schweiz Kantonsschule 1991 Zug - Schweiz Stadt- Kantonsbibliothek 1985 Zug - Schweiz Staatsarchiv 2004 Zug - Schweiz Musikschule 2007 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Bergneustadt Forum Wiedenest e.V. 2007 Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Berlin Deutschlandradio 2008 Berlin Deutschlandradio Kultur 2008 Berlin Stiftung Warentest 1998 Bochum Bundesknappschaft 1996 Bonn Deutsches Musikinformationszentrum 2005 Düsseldorf Henkel KgaA Werksbibliothek 1995 Düsseldorf Henkel Infocenter Bibliothek 2000 Frankfurt d-fine 2012 Frankfurt Frankfurter Allgemeine Zeitung 2005 Frankfurt Hengeler Mueller 1998 Frankfurt White &amp; Case, Feddersen 1998 Hamburg Norddeutscher Rundfunk 2011 Ingolstadt Audi 2011 Jena Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V. 2013 Köln Deutschlandfunk 2008 Langen Deutsche Flugsicherung GmbH 2012 Lübeck Bundespolizeiakademie 2001 Mainz Landesbank Rheinland-Pfalz 1995 München Bayrischer Rundfunk 2007 Münster Polizei-Führungsakademie 1999 Saarbrücken Saarländischer Rundfunk 2009 Stuttgart Südwestrundfunk 2007 Stuttgart Anthroposophische Gesellschaft 2004 Wiesbaden Bundeskriminalamt 1996 Würzburg Deutsches Notarinstitut 2002 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Berlin Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz 1990 Düren Stadtarchiv 2007 Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Essen Regionalverbund Ruhr 2007 Münster Bibliothek Kapuziner 2013 Überlingen Leopold-Sophien-Bibliothek 2009 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Alzenau Stadtbibliothek 2005 Aschaffenburg Stadtbibliothek 2002 Bad Kreuznach Stadtbibliothek 2012 Bad Nauheim Stadtbücherei 1995 Bad Neustadt Stadtbibliothek 1991 Baden-Baden Stadtbibliothek 2009 Bargteheide Stadtbibliothek 1997 Biberach Stadtbücherei 1991 Böblingen Stadtbibliothek 1996 Bochum Stadtbücherei 1999 Bottrop Stadtbibliothek 2001 Detmold Stadtbücherei 1994 Dillingen / Donau Stadtbücherei 1999 Duisburg Stadtbibliothek 1999 Düren Stadtbücherei 1989 Echzell Gemeindebücherei 1995 Erkrath Stadtbücherei 1995 Essen Stadtbibliothek 1999 Eutin Kreisbibliothek 1994 Fellbach Stadtbücherei 2001 Flensburg Stadtbibliothek 1996 Frechen Stadtbücherei 2007 Freising Stadtbibliothek 1990 Friedrichsdorf Stadtbücherei 1998 Friedrichshafen Medienhaus See 2002 Fürstenfeldbruck Stadtbibliothek 2007 Geesthacht Stadtbücherei 1998 Geithain Stadtbibliothek 1994 Gelsenkirchen Stadtbibliothek 1999 Gronau Stadtbibliothek 1995 Hagen Stadtbücherei 2009 Hameln Stadtbibliothek 1989 Herford Stadtbibliothek 1997 Hofheim Stadtbücherei 1993 Ibbenbüren Stadtbücherei 1994 Idstein Stadtbücherei 1994 Jena Ernst-Abbe-Bücherei 1998 Kamen Stadtbücherei 1998 Karlsruhe Stadtbibliothek 2003 Kempten Stadtbibliothek 1998 Konstanz Stadtbücherei 1994 Kornwestheim Stadtbibliothek 2005 Kronshagen Gemeindebücherei 2001 Ladenburg Stadtbibliothek 2004 Lahr Stadtbücherei 2006 Landshut Stadtbücherei 1991 Langen Stadtbücherei 1992 Langenau Stadtbibliothek 1999 Laupheim Stadtbücherei 2003 Lauterbach Stadtbücherei 1996 Leonberg Stadtbücherei 2002 Lingen Stadtbibliothek 1989 Ludwigsburg Stadtbibliothek 1990 Ludwigslust Stadtbibliothek 1995 Lünen Stadtbücherei 1989 Marburg Stadtbücherei 1994 Markdorf Bildungszentrum 2006 Markgröningen Stadtbücherei 2011 Melle Stadtbibliothek 2007 Minden Stadtbibliothek 1993 Mölln Stadtbücherei 1999 Mönchengladbach Stadtbibliothek 1999 Mülheim a. d. R. Stadtbibliothek 1997 Neu-Isenburg Stadtbibliothek 1991 Neumünster Stadtbücherei 1998 Norderstedt Stadtbücherei 2001 Nürtingen Stadtbücherei 1991 Ober-Ramstadt Stadtbücherei 1996 Offenburg Stadtbibliothek 1990 Oldenburg Stadtbibliothek 1998 Osnabrück Stadtbibliothek 2007 Osterburken Kreisbibliothek 2014 Phillipsburg Stadtbibliothek 2013 Potsdam Stadt- Landesbibliothek 2006 Ravensburg Stadtbücherei 2001 Regensburg Stadtbücherei 1994 Reinbek Stadtbibliothek 2008 Rendsburg Büchereizentrale Schleswig-Holstein 2000 Rheda-Wiedenbrück Stadtbibliothek 1996 Rodgau Stadtbücherei 2014 Schwarzenbek Stadtbücherei 1998 Schwieberdingen Bibliothek 2003 Überlingen Stadtbücherei 2009 Waiblingen Stadtbücherei 1996 Weiden Regionalbibliothek 1994 Würzburg Stadtbücherei 1995 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Glarus - Schweiz Gerichtsbibliothek 2012 Zug - Schweiz Musikschule 2007 Zug - Schweiz Staatsarchiv 2004 Glarus - Schweiz Kantonsbibliothek 2001 Glarus - Schweiz Kantonsschule 2001 Glarus - Schweiz Staatsarchiv 2001 Apenrade Zentralbücherei 1996 Olten - Schweiz Stadtbibliothek 1994 Solothurn - Schweiz Kantonsschule 1991 Lausanne - Schweiz Stadtbibliothek 1989 Solothurn - Schweiz Zentralbibliothek 1988 Zug - Schweiz Stadt- Kantonsbibliothek 1985 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Zug - Schweiz Stadt- Kantonsbibliothek 1985 Solothurn - Schweiz Zentralbibliothek 1988 Lausanne - Schweiz Stadtbibliothek 1989 Solothurn - Schweiz Kantonsschule 1991 Olten - Schweiz Stadtbibliothek 1994 Apenrade Zentralbücherei 1996 Glarus - Schweiz Staatsarchiv 2001 Glarus - Schweiz Kantonsschule 2001 Glarus - Schweiz Kantonsbibliothek 2001 Zug - Schweiz Staatsarchiv 2004 Zug - Schweiz Musikschule 2007 Glarus - Schweiz Gerichtsbibliothek 2012 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Apenrade Zentralbücherei 1996 Solothurn - Schweiz Zentralbibliothek 1988 Lausanne - Schweiz Stadtbibliothek 1989 Olten - Schweiz Stadtbibliothek 1994 Zug - Schweiz Stadt- Kantonsbibliothek 1985 Glarus - Schweiz Staatsarchiv 2001 Zug - Schweiz Staatsarchiv 2004 Zug - Schweiz Musikschule 2007 Glarus - Schweiz Kantonsschule 2001 Solothurn - Schweiz Kantonsschule 1991 Glarus - Schweiz Kantonsbibliothek 2001 Glarus - Schweiz Gerichtsbibliothek 2012 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Glarus - Schweiz Gerichtsbibliothek 2012 Glarus - Schweiz Kantonsbibliothek 2001 Glarus - Schweiz Kantonsschule 2001 Solothurn - Schweiz Kantonsschule 1991 Zug - Schweiz Musikschule 2007 Glarus - Schweiz Staatsarchiv 2001 Zug - Schweiz Staatsarchiv 2004 Zug - Schweiz Stadt- Kantonsbibliothek 1985 Lausanne - Schweiz Stadtbibliothek 1989 Olten - Schweiz Stadtbibliothek 1994 Solothurn - Schweiz Zentralbibliothek 1988 Apenrade Zentralbücherei 1996 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Zug - Schweiz Stadt- Kantonsbibliothek 1985 Zug - Schweiz Staatsarchiv 2004 Zug - Schweiz Musikschule 2007 Solothurn - Schweiz Zentralbibliothek 1988 Solothurn - Schweiz Kantonsschule 1991 Olten - Schweiz Stadtbibliothek 1994 Lausanne - Schweiz Stadtbibliothek 1989 Glarus - Schweiz Kantonsbibliothek 2001 Glarus - Schweiz Kantonsschule 2001 Glarus - Schweiz Staatsarchiv 2001 Glarus - Schweiz Gerichtsbibliothek 2012 Apenrade Zentralbücherei 1996 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Apenrade Zentralbücherei 1996 Glarus - Schweiz Kantonsbibliothek 2001 Glarus - Schweiz Kantonsschule 2001 Glarus - Schweiz Staatsarchiv 2001 Glarus - Schweiz Gerichtsbibliothek 2012 Lausanne - Schweiz Stadtbibliothek 1989 Olten - Schweiz Stadtbibliothek 1994 Solothurn - Schweiz Zentralbibliothek 1988 Solothurn - Schweiz Kantonsschule 1991 Zug - Schweiz Stadt- Kantonsbibliothek 1985 Zug - Schweiz Staatsarchiv 2004 Zug - Schweiz Musikschule 2007 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Bergneustadt Forum Wiedenest e.V. 2007 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Bergneustadt Forum Wiedenest e.V. 2007 Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Bergneustadt Forum Wiedenest e.V. 2007 Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Bergneustadt Forum Wiedenest e.V. 2007 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Bergneustadt Forum Wiedenest e.V. 2007 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Bergneustadt Forum Wiedenest e.V. 2007 Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Alzenau Stadtbibliothek 2005 Aschaffenburg Stadtbibliothek 2002 Bad Kreuznach Stadtbibliothek 2012 Bad Nauheim Stadtbücherei 1995 Bad Neustadt Stadtbibliothek 1991 Baden-Baden Stadtbibliothek 2009 Bargteheide Stadtbibliothek 1997 Biberach Stadtbücherei 1991 Böblingen Stadtbibliothek 1996 Bochum Stadtbücherei 1999 Bottrop Stadtbibliothek 2001 Detmold Stadtbücherei 1994 Dillingen / Donau Stadtbücherei 1999 Duisburg Stadtbibliothek 1999 Düren Stadtbücherei 1989 Echzell Gemeindebücherei 1995 Erkrath Stadtbücherei 1995 Essen Stadtbibliothek 1999 Eutin Kreisbibliothek 1994 Fellbach Stadtbücherei 2001 Flensburg Stadtbibliothek 1996 Frechen Stadtbücherei 2007 Freising Stadtbibliothek 1990 Friedrichsdorf Stadtbücherei 1998 Friedrichshafen Medienhaus See 2002 Fürstenfeldbruck Stadtbibliothek 2007 Geesthacht Stadtbücherei 1998 Geithain Stadtbibliothek 1994 Gelsenkirchen Stadtbibliothek 1999 Gronau Stadtbibliothek 1995 Hagen Stadtbücherei 2009 Hameln Stadtbibliothek 1989 Herford Stadtbibliothek 1997 Hofheim Stadtbücherei 1993 Ibbenbüren Stadtbücherei 1994 Idstein Stadtbücherei 1994 Jena Ernst-Abbe-Bücherei 1998 Kamen Stadtbücherei 1998 Karlsruhe Stadtbibliothek 2003 Kempten Stadtbibliothek 1998 Konstanz Stadtbücherei 1994 Kornwestheim Stadtbibliothek 2005 Kronshagen Gemeindebücherei 2001 Ladenburg Stadtbibliothek 2004 Lahr Stadtbücherei 2006 Landshut Stadtbücherei 1991 Langen Stadtbücherei 1992 Langenau Stadtbibliothek 1999 Laupheim Stadtbücherei 2003 Lauterbach Stadtbücherei 1996 Leonberg Stadtbücherei 2002 Lingen Stadtbibliothek 1989 Ludwigsburg Stadtbibliothek 1990 Ludwigslust Stadtbibliothek 1995 Lünen Stadtbücherei 1989 Marburg Stadtbücherei 1994 Markdorf Bildungszentrum 2006 Markgröningen Stadtbücherei 2011 Melle Stadtbibliothek 2007 Minden Stadtbibliothek 1993 Mölln Stadtbücherei 1999 Mönchengladbach Stadtbibliothek 1999 Mülheim a. d. R. Stadtbibliothek 1997 Neu-Isenburg Stadtbibliothek 1991 Neumünster Stadtbücherei 1998 Norderstedt Stadtbücherei 2001 Nürtingen Stadtbücherei 1991 Ober-Ramstadt Stadtbücherei 1996 Offenburg Stadtbibliothek 1990 Oldenburg Stadtbibliothek 1998 Osnabrück Stadtbibliothek 2007 Osterburken Kreisbibliothek 2014 Phillipsburg Stadtbibliothek 2013 Potsdam Stadt- Landesbibliothek 2006 Ravensburg Stadtbücherei 2001 Regensburg Stadtbücherei 1994 Reinbek Stadtbibliothek 2008 Rendsburg Büchereizentrale Schleswig-Holstein 2000 Rheda-Wiedenbrück Stadtbibliothek 1996 Rodgau Stadtbücherei 2014 Schwarzenbek Stadtbücherei 1998 Schwieberdingen Bibliothek 2003 Überlingen Stadtbücherei 2009 Waiblingen Stadtbücherei 1996 Weiden Regionalbibliothek 1994 Würzburg Stadtbücherei 1995 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Jena Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V. 2013 Frankfurt d-fine 2012 Langen Deutsche Flugsicherung GmbH 2012 Hamburg Norddeutscher Rundfunk 2011 Ingolstadt Audi 2011 Saarbrücken Saarländischer Rundfunk 2009 Berlin Deutschlandradio 2008 Berlin Deutschlandradio Kultur 2008 Köln Deutschlandfunk 2008 München Bayrischer Rundfunk 2007 Stuttgart Südwestrundfunk 2007 Bonn Deutsches Musikinformationszentrum 2005 Frankfurt Frankfurter Allgemeine Zeitung 2005 Stuttgart Anthroposophische Gesellschaft 2004 Würzburg Deutsches Notarinstitut 2002 Lübeck Bundespolizeiakademie 2001 Düsseldorf Henkel Infocenter Bibliothek 2000 Münster Polizei-Führungsakademie 1999 Frankfurt White &amp; Case, Feddersen 1998 Berlin Stiftung Warentest 1998 Frankfurt Hengeler Mueller 1998 Bochum Bundesknappschaft 1996 Wiesbaden Bundeskriminalamt 1996 Düsseldorf Henkel KgaA Werksbibliothek 1995 Mainz Landesbank Rheinland-Pfalz 1995 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Düsseldorf Henkel KgaA Werksbibliothek 1995 Mainz Landesbank Rheinland-Pfalz 1995 Bochum Bundesknappschaft 1996 Wiesbaden Bundeskriminalamt 1996 Frankfurt Hengeler Mueller 1998 Frankfurt White &amp; Case, Feddersen 1998 Berlin Stiftung Warentest 1998 Münster Polizei-Führungsakademie 1999 Düsseldorf Henkel Infocenter Bibliothek 2000 Lübeck Bundespolizeiakademie 2001 Würzburg Deutsches Notarinstitut 2002 Stuttgart Anthroposophische Gesellschaft 2004 Bonn Deutsches Musikinformationszentrum 2005 Frankfurt Frankfurter Allgemeine Zeitung 2005 Stuttgart Südwestrundfunk 2007 München Bayrischer Rundfunk 2007 Berlin Deutschlandradio 2008 Köln Deutschlandfunk 2008 Berlin Deutschlandradio Kultur 2008 Saarbrücken Saarländischer Rundfunk 2009 Ingolstadt Audi 2011 Hamburg Norddeutscher Rundfunk 2011 Langen Deutsche Flugsicherung GmbH 2012 Frankfurt d-fine 2012 Jena Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V. 2013 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Münster Bibliothek Kapuziner 2013 Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Überlingen Leopold-Sophien-Bibliothek 2009 Düren Stadtarchiv 2007 Essen Regionalverbund Ruhr 2007 Berlin Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz 1990 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Berlin Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz 1990 Düren Stadtarchiv 2007 Essen Regionalverbund Ruhr 2007 Überlingen Leopold-Sophien-Bibliothek 2009 Münster Bibliothek Kapuziner 2013 Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Düren Stadtarchiv 2007 Berlin Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz 1990 Essen Regionalverbund Ruhr 2007 Überlingen Leopold-Sophien-Bibliothek 2009 Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Münster Bibliothek Kapuziner 2013 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Münster Bibliothek Kapuziner 2013 Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Überlingen Leopold-Sophien-Bibliothek 2009 Essen Regionalverbund Ruhr 2007 Berlin Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz 1990 Düren Stadtarchiv 2007 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Überlingen Leopold-Sophien-Bibliothek 2009 Münster Bibliothek Kapuziner 2013 Essen Regionalverbund Ruhr 2007 Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Düren Stadtarchiv 2007 Berlin Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz 1990 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Berlin Staatsbibliothek Preußischer Kulturbesitz 1990 Düren Stadtarchiv 2007 Düsseldorf Fliedner Fachhochschule 2013 Essen Regionalverbund Ruhr 2007 Münster Bibliothek Kapuziner 2013 Überlingen Leopold-Sophien-Bibliothek 2009 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Frankfurt White &amp; Case, Feddersen 1998 Stuttgart Südwestrundfunk 2007 Berlin Stiftung Warentest 1998 Saarbrücken Saarländischer Rundfunk 2009 Münster Polizei-Führungsakademie 1999 Hamburg Norddeutscher Rundfunk 2011 Mainz Landesbank Rheinland-Pfalz 1995 Düsseldorf Henkel KgaA Werksbibliothek 1995 Düsseldorf Henkel Infocenter Bibliothek 2000 Frankfurt Hengeler Mueller 1998 Frankfurt Frankfurter Allgemeine Zeitung 2005 Jena Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V. 2013 Berlin Deutschlandradio Kultur 2008 Berlin Deutschlandradio 2008 Köln Deutschlandfunk 2008 Würzburg Deutsches Notarinstitut 2002 Bonn Deutsches Musikinformationszentrum 2005 Langen Deutsche Flugsicherung GmbH 2012 Frankfurt d-fine 2012 Lübeck Bundespolizeiakademie 2001 Wiesbaden Bundeskriminalamt 1996 Bochum Bundesknappschaft 1996 München Bayrischer Rundfunk 2007 Ingolstadt Audi 2011 Stuttgart Anthroposophische Gesellschaft 2004 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Stuttgart Anthroposophische Gesellschaft 2004 Ingolstadt Audi 2011 München Bayrischer Rundfunk 2007 Bochum Bundesknappschaft 1996 Wiesbaden Bundeskriminalamt 1996 Lübeck Bundespolizeiakademie 2001 Frankfurt d-fine 2012 Langen Deutsche Flugsicherung GmbH 2012 Bonn Deutsches Musikinformationszentrum 2005 Würzburg Deutsches Notarinstitut 2002 Köln Deutschlandfunk 2008 Berlin Deutschlandradio 2008 Berlin Deutschlandradio Kultur 2008 Jena Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V. 2013 Frankfurt Frankfurter Allgemeine Zeitung 2005 Frankfurt Hengeler Mueller 1998 Düsseldorf Henkel Infocenter Bibliothek 2000 Düsseldorf Henkel KgaA Werksbibliothek 1995 Mainz Landesbank Rheinland-Pfalz 1995 Hamburg Norddeutscher Rundfunk 2011 Münster Polizei-Führungsakademie 1999 Saarbrücken Saarländischer Rundfunk 2009 Berlin Stiftung Warentest 1998 Stuttgart Südwestrundfunk 2007 Frankfurt White &amp; Case, Feddersen 1998 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Würzburg Deutsches Notarinstitut 2002 Wiesbaden Bundeskriminalamt 1996 Stuttgart Südwestrundfunk 2007 Stuttgart Anthroposophische Gesellschaft 2004 Saarbrücken Saarländischer Rundfunk 2009 Münster Polizei-Führungsakademie 1999 München Bayrischer Rundfunk 2007 Mainz Landesbank Rheinland-Pfalz 1995 Lübeck Bundespolizeiakademie 2001 Langen Deutsche Flugsicherung GmbH 2012 Köln Deutschlandfunk 2008 Jena Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V. 2013 Ingolstadt Audi 2011 Hamburg Norddeutscher Rundfunk 2011 Frankfurt d-fine 2012 Frankfurt Frankfurter Allgemeine Zeitung 2005 Frankfurt Hengeler Mueller 1998 Frankfurt White &amp; Case, Feddersen 1998 Düsseldorf Henkel KgaA Werksbibliothek 1995 Düsseldorf Henkel Infocenter Bibliothek 2000 Bonn Deutsches Musikinformationszentrum 2005 Bochum Bundesknappschaft 1996 Berlin Deutschlandradio 2008 Berlin Deutschlandradio Kultur 2008 Berlin Stiftung Warentest 1998 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Toggle navigation Startseite Unternehmen Über Dienstleistungen Hosting I-Services RFID Anfahrt Kontakt BIBDIA BIBDIA Portal Module Ausleihe Statistik Katalog Erwerbung Zeitschriften OPAC World Wide Web &amp;nbsp I-Services Info I-ISRV I-Sign I-DigiBib I-Banking I-SB RFID I-SMS I-Cafe Referenzen Demo Downloads Partner Einloggen Registrieren Referenzen Öffentliche Bibliotheken Wissenschaftl. Bibliotheken Firmen/Behörden Schulen/Institute Europ. Ausland Ort Name Kunde Homepage Berlin Deutschlandradio 2008 Berlin Deutschlandradio Kultur 2008 Berlin Stiftung Warentest 1998 Bochum Bundesknappschaft 1996 Bonn Deutsches Musikinformationszentrum 2005 Düsseldorf Henkel KgaA Werksbibliothek 1995 Düsseldorf Henkel Infocenter Bibliothek 2000 Frankfurt d-fine 2012 Frankfurt Frankfurter Allgemeine Zeitung 2005 Frankfurt Hengeler Mueller 1998 Frankfurt White &amp; Case, Feddersen 1998 Hamburg Norddeutscher Rundfunk 2011 Ingolstadt Audi 2011 Jena Eine Welt Netzwerk Thüringen e.V. 2013 Köln Deutschlandfunk 2008 Langen Deutsche Flugsicherung GmbH 2012 Lübeck Bundespolizeiakademie 2001 Mainz Landesbank Rheinland-Pfalz 1995 München Bayrischer Rundfunk 2007 Münster Polizei-Führungsakademie 1999 Saarbrücken Saarländischer Rundfunk 2009 Stuttgart Südwestrundfunk 2007 Stuttgart Anthroposophische Gesellschaft 2004 Wiesbaden Bundeskriminalamt 1996 Würzburg Deutsches Notarinstitut 2002 Beratung Kontakt Telefon: 0208 / 48444-0 Fax: 0208 / 48444-44 E-Mail: Kommende Termine 14.10.2015 Frankfurter Buchmesse Alle Termine Aktuelles Panorama Kontakt | Anfahrt | Impressum | Datenschutz © 2015 BiBer GmbH × Einloggen Benutzername Password Eingeloggt bleiben? Passwort vergessen? Einloggen </fragment> </item> </root> 