<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: HOME /*/*]]&gt;*/ Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare HOME Donnerstag, 13.08.2015 ... BB TV - Das Magazin - Web TV Reportagen, News, Interviews vieles BB TV informiert regelmäßig über neuesten Trends Entwicklungen Hilfsmittelbereich. Wir zeigen spannende Themen stellen interessante Menschen vor. » Mehr Informationen Soziale Netzwerke Folgen Sie Twitter, Facebook &amp; Youtube! Alle Infos - knackig - bekommen Sie, Sie sozialen Netzwerken folgen. Automatisch Kürze halten Sie Nachrichten tollen Videos Laufenden. » Mehr Informationen Fachhandelskatalog 2015 Jetzt downloaden bestellen Pünktlich Jahresbeginn Fachhandelskatalog 2015 verfügbar. Entdecken Sie Produkthighlights informieren Sie über Dienstleistungen. » Mehr Informationen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Jobs Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Jobs HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ÜBER UNS / Jobs Donnerstag, 13.08.2015 ... ÜBER UNS Unternehmen . Presse Jobs ... ... Aktuelle Stellenausschreibungen Wir führenden Hersteller Bereich medizinischer Hilfsmittel. Mit Produktions- Vertriebsniederlassungen innerhalb Europas Unternehmen international tätig. Seit Unternehmensgründung Jahr 1997 sorgen unseren Produkten Innovationen für Verbesserung Mobilität für bedürftige Menschen. Wir suchen motivierte Mitarbeiter, Ihrer Tätigkeit Engagement Freude nachgehen. Enjoy mobility. Für Bereich Vertrieb Außendienst Süddeutschland suchen einen: Gebietsleiter/ Kundenbetreuer Außendienst (m/w) Für Bereich Vertrieb Außendienst Ostdeutschland suchen einen: Gebietsleiter/ Kundenbetreuer Außendienst (m/w) Für neues Schulungs- Repräsentationsgebäude: Empfangsmitarbeiter (m/w) personal(at)bischoff-bischoff(dot)de WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: AGB Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Allgemeine Geschäftsbedingungen HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AGB Donnerstag, 13.08.2015 ... WEITERES Kontakt Login Impressum AGB Suche Kontaktformular Diese Seite verfügbar construction ... ... Allgemeine Geschäftsbedingungen Bischoff &amp; Bischoff Medizin- Rehabilitationstechnik GmbH verbundenen Unternehmen Nachfolgenden unabhängig Verwender “B+B” genannt § 1 Allgemeines / Vertragsgrundlage Diese Geschäfts- Lieferungsbedingungen gelten für gesamten Geschäftsverkehr B+B Kunden. Sie ausschließlich verwendbar Geschäftsverkehr Unternehmen. Im Rahmen laufenden Geschäftsbeziehung gelten für zukünftigen Geschäfte, ausdrücklich Bezug genommen wird. Diese Geschäfts- Lieferungsbedingungen regeln gesamten Geschäftsverkehr B+B Kunden abschließend. Insbesondere allgemeine Geschäftsbedingungen Kunden Vertragsbestandteil, unabhängig davon, gegenüber Geschäfts- Lieferungsbedingungen abweichende ergänzende Vorschriften enthalten. Änderungen Geschäfts- Lieferungsbedingungen Kunden schriftlich gegeben. Sie gelten genehmigt, Kunde schriftlich Widerspruch erhebt. Auf Folge B+B Bekanntgabe hinweisen. Der Kunde Widerspruch innerhalb 6 Wochen Bekanntgabe Änderungen B+B absenden. § 2 Angebot / Vertragsschluss Die Angebote B+B freibleibend. Verträge schriftliche Auftragsbestätigung B+B zustande. Individuelle Vereinbarungen, Geschäftsführern Prokuristen B+B getroffen werden, für B+B verbindlich, soweit schriftlich bestätigt werden. Die Vollmachten Mitarbeiter B+B insoweit beschränkt. § 3 Preise Zahlungsbedingungen Es gilt Zeit Vertragsschlusses gültige Preisliste B+B, zuzüglich tatsächlich anfallender Umsatzsteuer. Die Preise gelten Werk ausschließlich Verpackung. Die vereinbarten Preise sind, Bereitstellung Abholung Kunden Aushändigung Übersendung Rechnung Abrechnungs-grundlage, Zahlung Abzug fällig. Gleiches gilt Teillieferungen. Übersteigen Kunden vereinbarten Preise (ohne Umsatzsteuer) mehreren Bestellungen Gesamtsumme 15.000,00 €, B+B berechtigt, Hälfte Gesamtsumme zuzüglich tatsächlich anfallender Umsatzsteuer, Bereitstellung Abholung, fällig stellen. Zahlt Kunde Rechnungsstellung B+B nicht, B+B erfolgloser Fristsetzung, berechtigt Gesamtsumme zugrundeliegenden Verträge, zurückzutreten. Tritt Vertragsschluss wesentliche Verschlechterung Vermögensverhältnisse Kunden B+B vorher eingetretene Verschlechterung Vermögensverhältnisse Vertragsschluss bekannt, B+B berechtigt, Wahl, Einschränkungen, Vorauszahlung Sicherheitsleistung verlangen. Gegen Ansprüche B+B Kunde aufrechnen Zurückbehaltungsrecht ausüben, Gegenforderung Kunden unbestritten rechtskräftiger Titel vorliegt. Bei Zahlungsverzug offene Betrag i.H.v. 8 Prozentpunkten über Basiszinssatz verzinsen. Die Geltendmachung Schadens B+B ausgeschlossen. § 4 Versand / Gefahrübergang Bei Versand Wunsch Kunden Gefahr Kunden über, sobald Ware Spediteur, Frachtführer Ausführung Versendung bestimmten Person Anstalt ausgeliefert wurde. Der Kunde trägt sämtliche Kosten Versendung. Verzögert Versendung aufgrund Umständen, Kunde vertreten hat, Gefahr Tage Versandbereitschaft ab, über. B+B verpflichtet, Wunsch Kosten Kunden, Versicherungen bewirken, verlangt. Schadensersatzansprüche Transportschäden Nichtbeachtung Verpackungs- Transportanweisung für leichte Fahrlässigkeit B+B ausgeschlossen. Bei Beschädigung Verlust Ware Kunde Beförderer unverzüglich Tatbestandsaufnahme veranlassen. Das Gesagte gilt Teillieferungen. § 5 Lieferzeit / Liefertermin Die Angaben B+B über Lieferfristen Liefertermine unverbindlich, soweit verbindlich vereinbart werden. Wird B+B höhere Gewalt Lieferung behindert, verlängert Liefertermin Dauer Einwirkung höheren Gewalt, zuzüglich angemessenen Anlaufzeit. Der höheren Gewalt stehen unvorhersehbare B+B vertretene Umstände gleich, Lieferung unzumutbar erschweren unmöglich machen. Beispiele hierfür behördliche Maßnahmen, Arbeitskampf, wesentliche Zerstörungen sonstige Ausfälle Produktionsanlagen, Energiemangel, gravierende Transportstörungen, z.B. Straßenblockade, Arbeitskampf Transportgewerbe, Fahrverbote usw.. Dauern Umstände Monate an, sowohl B+B Kunde Recht, Vertrag zurückzutreten. Dies gilt auch, Umstände Lieferanten B+B Vorlieferanten eintreten. In Fällen höherer Gewalt gleichstehenden Umstände, für B+B unvorhersehbar vertreten sind, stehen Kunden Schadensersatzansprüche zu. § 6 Eigentumsvorbehalt Die Ware bleibt vollständigen Bezahlung sämtlicher Forderungen Kunden Eigentum B+B. Der Kunde über Vorbehaltsware Rahmen ordentlichen Geschäftsbetriebes verfügen, denn, Zahlungsverzug befindet Zahlungen eingestellt hat. Er Vorbehaltsware verpfänden Sicherheit übereignen. Verfügt und/oder verarbeitet Kunde Vorbehaltsware weiter, Tilgung ausstehenden Forderungen B+B, zustehenden Rechte Kunden Nebenrechten, Sicherheiten Eigentumsvorhalten, B+B ab. B+B verlangen, Kunde Abtretung Kunden mitteilt B+B Auskünfte Unterlagen gibt, Einzug nötig sind. Der Kunde B+B abgetretenen Forderungen einziehen, solange Zahlungsverzug befindet Zahlungen eingestellt hat. Werden Forderungen Kunden Verfügungen und/oder Weiterverarbeitung Vorbehaltsware Kontokorrent aufgenommen, Kunde B+B Zahlungsanspruch jeweiligen bzw. anerkannten Saldo ab, Höhe, Forderungen Verfügungen und/oder Weiterverarbeitung Vorbehaltsware enthalten sind. Wird Vorbehaltsware Produkten Gesamtpreis veräußert, gilt genannte Abtretung Höhe Rechnungswertes Vorbehaltsware. Übersteigt Wert Vorbehaltsware B+B eingeräumten Sicherheiten Forderung B+B Kunden 20 %, B+B insoweit Freigabe verpflichtet, Kunde verlangt. Der Kunde B+B sofort schnellsten Wege Anzeige widersprechen, Vorbehaltsware Gegenstände Forderungen, B+B Rechte zustehen, Dritten gepfändet Beeinträchtigung befürchten ist. Der Anzeige nötigen Unterlagen beizufügen. Kosten, B+B Vorfälle entstehen, Kunde B+B erstatten. § 7 Gewährleistung / Rückgabe / Rückruf Der Kunde verpflichtet, abgelieferte Ware unverzüglich Vorliegen offensichtlicher verborgener Mängel untersuchen. Gewährleistungsansprüche für offensichtliche Mängel bestehen nur, innerhalb Woche Anlieferung B+B schriftlich Kunden angezeigt werden. Für verborgene Mängel bestehen Gewährleistungsansprüche nur, B+B innerhalb Woche Entdeckung Kunden schriftlich angezeigt werden. Wegen unerheblichen Mangels Ware Kunde Rechte geltend machen. Bei Mängel, unerheblich sind, B+B berechtigt, Wahl mangelhafte Sache nachzubessern mangelfreie Nachlieferung ersetzen; § 439 Abs. 3 BGB bleibt unberührt. Der Kunde berechtigt, Wahl Preis mindern Vertrag zurückzutreten, Nacherfüllung fehl schlägt. Die Gewährleistungsansprüche Kunden verjähren innerhalb 24 Monaten. Findet § 478 BGB Anwendung Kunde Verbraucher/Letztabnehmer Nacherfüllung Anspruch genommen, Kunde unverzüglich B+B Nacherfüllung Verbraucher/Letztabnehmer erforderlichen Umstände mitzuteilen. B+B Rahmen § 439 Abs. 3 verpflichtet, Nacherfüllungsanspruch Verbrauchers/Letztabnehmers erfüllen. Der Kunde berechtigt, Wahl Preis mindern Vertrag zurückzutreten, Nacherfüllung B+B gegenüber Verbraucher/Letztabnehmer fehl schlägt. Im Übrigen bleibt § 478 BGB unberührt. Bei mangelfreier Ware B+B verpflichtet zurückzunehmen. Die Rücknahme bedarf Vereinbarung. Es gilt § 2 Geschäftsund Lieferbedingungen. Die Kosten Rücknahme Serienprodukten vereinbaren. Bei Rücknahme Serienproduktumbauten (Sitzhöhenumbauten, Montage Zubehör etc. Kundenwunsch) Kunden 25 % Preises Werk gem. § 3 Abs. 2 Geschäfts- Lieferbedingungen zahlen. Sonderanfertigungen Rücknahme ausgeschlossen. In Fällen vereinbarten Rücknahme Kunde mangelfreie Ware kostenfrei, Weisung B+B Werk Auslieferungslager B+B übergeben. B+B berechtigt, soweit erforderlich, Ware zurückzurufen. Im Fall berechtigten Rückrufs Kunde verpflichtet unverzüglich B+B Durchführung Rückrufs erforderlichen Umstände mitzuteilen. Der Kunde trägt sämtliche für Durchführung Rückrufs erforderlichen Transport- Versandkosten. § 8 Haftung Schadenersatzansprüche Kunden ausgeschlossen. B+B haftet für Schäden, Liefergegenstand entstanden sind; insbesondere haftet B+B für entgangenen Gewinn für sonstige Vermögensschäden Kunden. Der Haftungsausschluss gem. Abs. 1 gilt Falle vorsätzlichen grob fahrlässigen Handelns, für Ansprüche Garantie, Verletzung Leben, Körper Gesundheit, für Ansprüche gem. §§ 1, 4 Produkthaftungsgesetz für fahrlässige Verletzung wesentlicher Vertragspflichten. Bei fahrlässiger Verletzung wesentlicher Vertragspflichten Haftung Ersatz Vertragsschluss vorhersehbaren, typischen Schadens beschränkt. Gleiches gilt grob fahrlässigem Handeln einfacher Erfüllungsgehilfen. Soweit Haftung B+B ausgeschlossen beschränkt ist, gilt für persönliche Haftung Angestellten, Arbeitnehmer, Mitarbeiter, Vertreter Erfüllungsgehilfen B+B. § 9 Datenschutz B+B berechtigt, personenbezogene Daten Rahmen geschäftlichen Bestimmungen, insbesondere Bundesdatenschutzgesetzes, speichern unternehmensintern verarbeiten. § 10 Anzuwendendes Recht, Erfüllungsort, Gerichtsstand Zwischen Parteien unterliegen Rechtsbeziehungen ausschließlich deutschen Recht Ausschluss UN-Kaufrecht. Erfüllungsort Karlsbad. Für Vertragsverhältnis ergebenden Rechtsstreitigkeiten bestimmt Gerichtsstand Firmensitz B+B Karlsbad, Kunde Kaufmann, juristische Person öffentlichen Rechts öffentlich-rechtliches Sondervermögen ist. B+B berechtigt, Hauptsitz Kunden klagen § 11 Salvatorische Klausel Sind Grund Einzelbestimmungen vorstehend Allgemeinen Geschäftsbedingungen unwirksam unverbindlich, Wirksamkeit Verbindlichkeit übrigen Bestimmungen hiervon berührt. Stand Juli 2005 WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Bestellformulare Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Bestellformulare HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare DOWNLOADS / Bestellformulare Donnerstag, 13.08.2015 ... DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ... ... Bestellformulare Rollstühle Elektrisch • Eltego.pdf • Neo.pdf • Taiga.pdf • Terra.pdf • Togo.pdf • Triplex.pdf Scooter • Orthos.pdf • Nox.pdf • Fortis.pdf • Flip.pdf Rollstühle Manuell • BX 11.pdf • Protego.pdf • Pyro_Light.pdf • Pyro_Light_XL.pdf • Pyro_Light_optima + XL.pdf • Pyro_Start.pdf • Pyro_Start_Plus.pdf • Revolution R1.pdf • Revolution R2.pdf • S-Eco 2.pdf • S-Eco 300 + XL.pdf • S-VR.pdf • SXXL.pdf • Triton.pdf Alltagshilfen • Bad_Dusche_Toilette.pdf • Sitzkissen.pdf Boutique • Boutique.pdf Gehhilfen • Gehhilfen.pdf • Alevo .pdf WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Kataloge-Flyer Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Kataloge-Flyer HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare DOWNLOADS / Kataloge-Flyer Donnerstag, 13.08.2015 ... DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ... ... Kataloge &amp; Flyer B+B Fachhandelskatalog 2015 deutsch.pdf B+B Flyer Antidekubitus-Sitzkissen deutsch.pdf B+B Flyer RL-Smart deutsch.pdf B+B E-Rollstühle Prospekt deutsch.pdf B+B Flyer XXL deutsch.pdf B+B Rollator Capero Prospekt deutsch.pdf B+B Scooter Scooter Prospekt deutsch.pdf B+B Flyer Pyro start plus deutsch.pdf B+B Rollator Alevo Prospekt deutsch.pdf B+B Flyer Scooter Fortis deutsch.pdf B+B Flyer Pyro light optima deutsch.pdf WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Bedienungsanleitungen Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Bedienungsanleitungen HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare DOWNLOADS / Bedienungsanleitungen Donnerstag, 13.08.2015 ... DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ... ... Bedienungsanleitungen ROLLSTÜHLE ELEKTRISCH Außenbereich • Neo.pdf • Taiga .pdf Innenraum Außenbereich • Eltego.pdf • Terra.pdf • Triplex.pdf elektrische Antriebe • Togo.pdf ROLLSTÜHLE MANUELL Adaptivrollstühle • Revolution R1 R2.pdf • BX 11.pdf Leichtgewichtrollstühle • Pyro light.pdf • Pyro light XL.pdf • Pyro light optima.pdf • Pyro light optima XL.pdf • Pyro start.pdf • Pyro start plus.pdf Standardrollstühle • S-Eco 2.pdf • S-Eco 300.pdf • S-Top XL.pdf Multifunktionsrollstühle • Protego.pdf • S-VR.pdf • Triton.pdf SCOOTER Scooter • Orthos.pdf • Nox.pdf • Fortis.pdf • Flip.pdf erhältlich • Ethon.pdf • Paseo/Rapid 2 .pdf GEHHILFEN Rollatoren • Capero.pdf • Delta B .pdf • RL-120.pdf • RL-120 vario.pdf • RL-Smart.pdf • Rollator B.pdf • Rollator B XL.pdf • Rotego.pdf • SRL .pdf Gehgestelle Stöcke • Gebo.pdf • GS-L/R.pdf • VFG.pdf • Rezi.pdf ALLTAGSHILFEN Toilettenstühle • TS-1.pdf • TS-200.pdf • TS-Aqua.pdf • TS-Care.pdf Badezimmerhilfen • Aruba.pdf • Barbados.pdf • BB-80.pdf • BDS-40.pdf • Curacao.pdf • DH-40.pdf • DH-40-L.pdf • DH-40 Round.pdf • Haiti.pdf • Tobago.pdf • Trinidad.pdf • TSE-A.pdf • TSE-Easy 10.pdf • TSE-sense.pdf • Varadero.pdf BOUTIQUE Fit &amp; Gesund • Capero.pdf • Mobifit Pro.pdf • Mobifit.pdf • Mobisage Ergo.pdf • Mobisage mini.pdf • Vista.pdf Beauty &amp; Spa • Oceano.pdf WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Händlerbereich Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Händlerbereich HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare DOWNLOADS / Händlerbereich Donnerstag, 13.08.2015 ... DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ... ... Anmelden Benutzername: Kennwort: Angemeldet bleiben: Kennwort vergessen Sie Zugang? Bitte wenden Sie unseren Kundenservice 0700/ 6000 7070 WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Übersicht Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Übersicht HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare DOWNLOADS Donnerstag, 13.08.2015 ... ... HÄNDLERBEREICH BESTELLFORMULARE KATALOGE | FLYER BEDIENUNGSANLEITUNGEN WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: ID Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login ID HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Accessoires / ID Donnerstag, 13.08.2015 ... ... ID Ein ideales Hilfsmittel Ihren Rollator, Rollstuhl Elektromobil eindeutig zu personalisieren. Das Namensschild rostfreiem Edelstahl eignet für Rollstuhl-, Rollator- Elektromobil-Modelle einfach Drehverschluss befestigen. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte RL 120 Artikel ansehen Rollator B Artikel ansehen Rollator B XL Artikel ansehen Apino Citybag Artikel ansehen Apino Backpack Artikel ansehen Details Material Edelstahl, rostfrei Ausstattung Befestigungsdraht (15 cm) 1 Schreibvorlage (Papier) Größe(BxH) 8 cm 4 cm Farben Silber WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Bico Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Accessoires / Bico Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Bico Der verlängerte Arm Haushalt Garten. Für Personen eingeschränktem Greifvermögen. Optimale Flexibilität 360° drehbaren Greifer ermöglicht. Eine Magnetfunktion Haken erleichtern Greifen Dingen, z.B. Münzen Schlüsselbund. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Vista Artikel ansehen Sugo Artikel ansehen Technische Daten Details Material Aluminium, Kunststoff Ausstattung • Magnet • Haken • Greifer 360° drehbar Länge 77cm Farbe Schwarz, Aluminium WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Softa Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Softa HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Accessoires / Softa Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Softa Das Kissen Memory-Schaum rutschfester Unterseite wird mit Haltebändern Klettverschluss Sitzfläche Rollators fixiert. Das SOFTA Kissen optimiert für B+B Rollator RL-120 RL-120 Vario. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte RL 120 Artikel ansehen RL-120 Vario Artikel ansehen Technische Daten Details Material Nylon Ausstattung • Memoryschaum • Befestigungsbänder Klettverschluss • Rutschfeste Unterseite Größe(BxHxT) 34 36 2cm Farbe Rot WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Petite Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Petite HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Accessoires / Petite Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Petite Praktische Schloss Handy Tasche, wenigen Handgriffen Destille Rollators angebracht kann. Einfach funktional handhaben. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Hercules Artikel ansehen RL-120 Artikel ansehen S-Eco 2 Artikel ansehen Rollator B Artikel ansehen Technische Daten Details Material Wasserabweisendes Nylon Ausstattung Klettverschluss Universal-Befestigung für diverse Rohrstärken Größe (BxHxT) 6 10 4 cm Farbe Schwarz WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Hercules Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Hercules HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Accessoires / Hercules Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Hercules Mit Sicherheitsschloss können Sie Ihren Rollator oder Rollstuhl überall sichern. Das Schloss besitzt dreistellige frei einstellbare Zahlenkombination. Sein Stahlseil ausgezogen Länge ca. 100 cm lässt somit vielzählige Sicherungsmöglichkeiten zu. Mit PETITE Schloss Tasche Kabelschloss einfach handelsüblichen Rollstuhl, Elektromobil Rollator montieren werden. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Petite Artikel ansehen RL-120 Artikel ansehen S-Eco 2 Artikel ansehen Rollator B Artikel ansehen Technische Daten Details Material Kunststoff Ausstattung Ziffern Zahlenkombination Drahtlänge ca. 100 cm Größe(BxHxT) 5 cm 9 cm 2 cm Farbe Transparent WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Ray Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Ray HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Accessoires / Ray Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Ray Der Batterie versehene LED Reflektor ideale Begleiter für dunkle Jahreszeit. Mit Blink-Funktion sind Sie Dunkelheit frühzeitig erkennen. Ein wichtiges Sicherheits-Utensil für Straßenverkehr. Ideal für Rollatoren, Rollstühle Elektromobile. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Rollator B Artikel ansehen RL-120 Artikel ansehen S-Eco 2 Artikel ansehen Apino Citybag Artikel ansehen Apino Backpack Artikel ansehen Technische Daten Details Material Kunststoff Ausstattung inklusive Batterie Größe(BxH) 4 cm 20 cm Farbe Neongelb WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Lux Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Lux HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Accessoires / Lux Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Lux Mehrzwecklicht Das LUX LED Mehrzwecklicht batteriebetrieben verfügt über bruch- wasserfestes Silikongehäuse. Es besitzt 3-Fach Modus (blitzend, laufend, ständig) Batterien geliefert. Es einfach Rollator, Rollstuhl Gehstock angebracht werden. LUX Laufzeit 180 Stunden. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Rollator B Artikel ansehen RL-120 Artikel ansehen S-Eco 2 Artikel ansehen Pyro light optima Artikel ansehen GS-L/R Artikel ansehen Technische Daten Details Material Silikon Ausstattung helle LED‘s 3-fach Modus (ständig, blitzend, laufend) werkzeugloser Batteriewechsel witterungsbeständig CR2032 Batterie inklusive Laufzeit 180 Std. Farbe Schwarz WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Accessoires Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Accessoires HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Accessoires Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Lux Mehrzwecklicht » Produkt anzeigen Hercules Schloss » Produkt anzeigen Softa Rollator Kissen » Produkt anzeigen ID Namensschild » Produkt anzeigen ... Ray LED Reflektor » Produkt anzeigen Petite Schlosstasche » Produkt anzeigen Nipp Greifzange » Produkt anzeigen Bico Greifzange » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Apino Shopper Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Apino Shopper HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Taschen / Apino Shopper Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Apino Shopper Endlich gehören Zeiten Plastiktüten Einkaufsnetzen Vergangenheit an. Der Apino Shopper ideale Einkaufs- begleiter für Rollatoren Rollstühle. Ob Sonne Regen, APINO Shopper allwettertauglich, denn robustem wasserabweisendem Nylon gefertigt. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Rollator B Artikel ansehen Terra Artikel ansehen S-Eco 2 Artikel ansehen RL-120 Artikel ansehen RL 120 Vario Artikel ansehen Technische Daten Details Material wasserabweisendes Nylon Ausstattung geräumiges Hauptfach Reißverschluss Innentasche für Geldbeutel verstellbare Befestigungsriemen (max. Länge 18 cm) Größe(BxHxT) 40 cm 32 cm 9cm Farbe Schwarz WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Apino Scooter Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Apino Scooter HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Taschen / Apino Scooter Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Apino Scooter Handliche Tasche für Alle Scooterfahrer. Der ideale Begleiter einfach mitgelieferten Verschlüssen Armlehne Scooters anzubringen. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Backpack Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Apino Citybag Artikel ansehen Ray Artikel ansehen Technische Daten Details Ausstattung geräumiges Hauptfach diverse Mehrzweckfächer Magnetverschluss Befestigungslasche für Scooterlehne verstellbare Schultergurt (max. Länge 127 cm) Material wasserabweisendes Nylon Farbe schwarz/silber signalroten Akzenten WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: construction ... ... ... ... ... </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Diese Seite verfügbar Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare Diese Seite verfügbar Donnerstag, 13.08.2015 ... WEITERES Kontakt Login Impressum AGB Suche Kontaktformular Diese Seite verfügbar construction ... ... Die Seite Sie ausgewählt verfügbar. Bitte navigieren Sie über Hauptnaviation Ihrem Wunschinhalt gelangen verwenden Sie Suche (oben rechts). Vielen Dank WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Suche Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Suchausgabe HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare Suche Donnerstag, 13.08.2015 ... WEITERES Kontakt Login Impressum AGB Suche Kontaktformular Diese Seite verfügbar construction ... ... Seiten durchsuchen Search form Suchen nach: Erweiterte Suche WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Kontaktformular Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare Kontaktformular Donnerstag, 13.08.2015 ... ... LOGIN VERGESSEN Kundennummer: Firma: Name: Telefon: Email: Oder rufen Sie an: 0700 / 6000 7070 WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: AGB Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Allgemeine Geschäftsbedingungen HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AGB Donnerstag, 13.08.2015 ... WEITERES Kontakt Login Impressum AGB Suche Kontaktformular Diese Seite verfügbar construction ... ... Allgemeine Geschäftsbedingungen Bischoff &amp; Bischoff Medizin- Rehabilitationstechnik GmbH verbundenen Unternehmen Nachfolgenden unabhängig Verwender “B+B” genannt § 1 Allgemeines / Vertragsgrundlage Diese Geschäfts- Lieferungsbedingungen gelten für gesamten Geschäftsverkehr B+B Kunden. Sie ausschließlich verwendbar Geschäftsverkehr Unternehmen. Im Rahmen laufenden Geschäftsbeziehung gelten für zukünftigen Geschäfte, ausdrücklich Bezug genommen wird. Diese Geschäfts- Lieferungsbedingungen regeln gesamten Geschäftsverkehr B+B Kunden abschließend. Insbesondere allgemeine Geschäftsbedingungen Kunden Vertragsbestandteil, unabhängig davon, gegenüber Geschäfts- Lieferungsbedingungen abweichende ergänzende Vorschriften enthalten. Änderungen Geschäfts- Lieferungsbedingungen Kunden schriftlich gegeben. Sie gelten genehmigt, Kunde schriftlich Widerspruch erhebt. Auf Folge B+B Bekanntgabe hinweisen. Der Kunde Widerspruch innerhalb 6 Wochen Bekanntgabe Änderungen B+B absenden. § 2 Angebot / Vertragsschluss Die Angebote B+B freibleibend. Verträge schriftliche Auftragsbestätigung B+B zustande. Individuelle Vereinbarungen, Geschäftsführern Prokuristen B+B getroffen werden, für B+B verbindlich, soweit schriftlich bestätigt werden. Die Vollmachten Mitarbeiter B+B insoweit beschränkt. § 3 Preise Zahlungsbedingungen Es gilt Zeit Vertragsschlusses gültige Preisliste B+B, zuzüglich tatsächlich anfallender Umsatzsteuer. Die Preise gelten Werk ausschließlich Verpackung. Die vereinbarten Preise sind, Bereitstellung Abholung Kunden Aushändigung Übersendung Rechnung Abrechnungs-grundlage, Zahlung Abzug fällig. Gleiches gilt Teillieferungen. Übersteigen Kunden vereinbarten Preise (ohne Umsatzsteuer) mehreren Bestellungen Gesamtsumme 15.000,00 €, B+B berechtigt, Hälfte Gesamtsumme zuzüglich tatsächlich anfallender Umsatzsteuer, Bereitstellung Abholung, fällig stellen. Zahlt Kunde Rechnungsstellung B+B nicht, B+B erfolgloser Fristsetzung, berechtigt Gesamtsumme zugrundeliegenden Verträge, zurückzutreten. Tritt Vertragsschluss wesentliche Verschlechterung Vermögensverhältnisse Kunden B+B vorher eingetretene Verschlechterung Vermögensverhältnisse Vertragsschluss bekannt, B+B berechtigt, Wahl, Einschränkungen, Vorauszahlung Sicherheitsleistung verlangen. Gegen Ansprüche B+B Kunde aufrechnen Zurückbehaltungsrecht ausüben, Gegenforderung Kunden unbestritten rechtskräftiger Titel vorliegt. Bei Zahlungsverzug offene Betrag i.H.v. 8 Prozentpunkten über Basiszinssatz verzinsen. Die Geltendmachung Schadens B+B ausgeschlossen. § 4 Versand / Gefahrübergang Bei Versand Wunsch Kunden Gefahr Kunden über, sobald Ware Spediteur, Frachtführer Ausführung Versendung bestimmten Person Anstalt ausgeliefert wurde. Der Kunde trägt sämtliche Kosten Versendung. Verzögert Versendung aufgrund Umständen, Kunde vertreten hat, Gefahr Tage Versandbereitschaft ab, über. B+B verpflichtet, Wunsch Kosten Kunden, Versicherungen bewirken, verlangt. Schadensersatzansprüche Transportschäden Nichtbeachtung Verpackungs- Transportanweisung für leichte Fahrlässigkeit B+B ausgeschlossen. Bei Beschädigung Verlust Ware Kunde Beförderer unverzüglich Tatbestandsaufnahme veranlassen. Das Gesagte gilt Teillieferungen. § 5 Lieferzeit / Liefertermin Die Angaben B+B über Lieferfristen Liefertermine unverbindlich, soweit verbindlich vereinbart werden. Wird B+B höhere Gewalt Lieferung behindert, verlängert Liefertermin Dauer Einwirkung höheren Gewalt, zuzüglich angemessenen Anlaufzeit. Der höheren Gewalt stehen unvorhersehbare B+B vertretene Umstände gleich, Lieferung unzumutbar erschweren unmöglich machen. Beispiele hierfür behördliche Maßnahmen, Arbeitskampf, wesentliche Zerstörungen sonstige Ausfälle Produktionsanlagen, Energiemangel, gravierende Transportstörungen, z.B. Straßenblockade, Arbeitskampf Transportgewerbe, Fahrverbote usw.. Dauern Umstände Monate an, sowohl B+B Kunde Recht, Vertrag zurückzutreten. Dies gilt auch, Umstände Lieferanten B+B Vorlieferanten eintreten. In Fällen höherer Gewalt gleichstehenden Umstände, für B+B unvorhersehbar vertreten sind, stehen Kunden Schadensersatzansprüche zu. § 6 Eigentumsvorbehalt Die Ware bleibt vollständigen Bezahlung sämtlicher Forderungen Kunden Eigentum B+B. Der Kunde über Vorbehaltsware Rahmen ordentlichen Geschäftsbetriebes verfügen, denn, Zahlungsverzug befindet Zahlungen eingestellt hat. Er Vorbehaltsware verpfänden Sicherheit übereignen. Verfügt und/oder verarbeitet Kunde Vorbehaltsware weiter, Tilgung ausstehenden Forderungen B+B, zustehenden Rechte Kunden Nebenrechten, Sicherheiten Eigentumsvorhalten, B+B ab. B+B verlangen, Kunde Abtretung Kunden mitteilt B+B Auskünfte Unterlagen gibt, Einzug nötig sind. Der Kunde B+B abgetretenen Forderungen einziehen, solange Zahlungsverzug befindet Zahlungen eingestellt hat. Werden Forderungen Kunden Verfügungen und/oder Weiterverarbeitung Vorbehaltsware Kontokorrent aufgenommen, Kunde B+B Zahlungsanspruch jeweiligen bzw. anerkannten Saldo ab, Höhe, Forderungen Verfügungen und/oder Weiterverarbeitung Vorbehaltsware enthalten sind. Wird Vorbehaltsware Produkten Gesamtpreis veräußert, gilt genannte Abtretung Höhe Rechnungswertes Vorbehaltsware. Übersteigt Wert Vorbehaltsware B+B eingeräumten Sicherheiten Forderung B+B Kunden 20 %, B+B insoweit Freigabe verpflichtet, Kunde verlangt. Der Kunde B+B sofort schnellsten Wege Anzeige widersprechen, Vorbehaltsware Gegenstände Forderungen, B+B Rechte zustehen, Dritten gepfändet Beeinträchtigung befürchten ist. Der Anzeige nötigen Unterlagen beizufügen. Kosten, B+B Vorfälle entstehen, Kunde B+B erstatten. § 7 Gewährleistung / Rückgabe / Rückruf Der Kunde verpflichtet, abgelieferte Ware unverzüglich Vorliegen offensichtlicher verborgener Mängel untersuchen. Gewährleistungsansprüche für offensichtliche Mängel bestehen nur, innerhalb Woche Anlieferung B+B schriftlich Kunden angezeigt werden. Für verborgene Mängel bestehen Gewährleistungsansprüche nur, B+B innerhalb Woche Entdeckung Kunden schriftlich angezeigt werden. Wegen unerheblichen Mangels Ware Kunde Rechte geltend machen. Bei Mängel, unerheblich sind, B+B berechtigt, Wahl mangelhafte Sache nachzubessern mangelfreie Nachlieferung ersetzen; § 439 Abs. 3 BGB bleibt unberührt. Der Kunde berechtigt, Wahl Preis mindern Vertrag zurückzutreten, Nacherfüllung fehl schlägt. Die Gewährleistungsansprüche Kunden verjähren innerhalb 24 Monaten. Findet § 478 BGB Anwendung Kunde Verbraucher/Letztabnehmer Nacherfüllung Anspruch genommen, Kunde unverzüglich B+B Nacherfüllung Verbraucher/Letztabnehmer erforderlichen Umstände mitzuteilen. B+B Rahmen § 439 Abs. 3 verpflichtet, Nacherfüllungsanspruch Verbrauchers/Letztabnehmers erfüllen. Der Kunde berechtigt, Wahl Preis mindern Vertrag zurückzutreten, Nacherfüllung B+B gegenüber Verbraucher/Letztabnehmer fehl schlägt. Im Übrigen bleibt § 478 BGB unberührt. Bei mangelfreier Ware B+B verpflichtet zurückzunehmen. Die Rücknahme bedarf Vereinbarung. Es gilt § 2 Geschäftsund Lieferbedingungen. Die Kosten Rücknahme Serienprodukten vereinbaren. Bei Rücknahme Serienproduktumbauten (Sitzhöhenumbauten, Montage Zubehör etc. Kundenwunsch) Kunden 25 % Preises Werk gem. § 3 Abs. 2 Geschäfts- Lieferbedingungen zahlen. Sonderanfertigungen Rücknahme ausgeschlossen. In Fällen vereinbarten Rücknahme Kunde mangelfreie Ware kostenfrei, Weisung B+B Werk Auslieferungslager B+B übergeben. B+B berechtigt, soweit erforderlich, Ware zurückzurufen. Im Fall berechtigten Rückrufs Kunde verpflichtet unverzüglich B+B Durchführung Rückrufs erforderlichen Umstände mitzuteilen. Der Kunde trägt sämtliche für Durchführung Rückrufs erforderlichen Transport- Versandkosten. § 8 Haftung Schadenersatzansprüche Kunden ausgeschlossen. B+B haftet für Schäden, Liefergegenstand entstanden sind; insbesondere haftet B+B für entgangenen Gewinn für sonstige Vermögensschäden Kunden. Der Haftungsausschluss gem. Abs. 1 gilt Falle vorsätzlichen grob fahrlässigen Handelns, für Ansprüche Garantie, Verletzung Leben, Körper Gesundheit, für Ansprüche gem. §§ 1, 4 Produkthaftungsgesetz für fahrlässige Verletzung wesentlicher Vertragspflichten. Bei fahrlässiger Verletzung wesentlicher Vertragspflichten Haftung Ersatz Vertragsschluss vorhersehbaren, typischen Schadens beschränkt. Gleiches gilt grob fahrlässigem Handeln einfacher Erfüllungsgehilfen. Soweit Haftung B+B ausgeschlossen beschränkt ist, gilt für persönliche Haftung Angestellten, Arbeitnehmer, Mitarbeiter, Vertreter Erfüllungsgehilfen B+B. § 9 Datenschutz B+B berechtigt, personenbezogene Daten Rahmen geschäftlichen Bestimmungen, insbesondere Bundesdatenschutzgesetzes, speichern unternehmensintern verarbeiten. § 10 Anzuwendendes Recht, Erfüllungsort, Gerichtsstand Zwischen Parteien unterliegen Rechtsbeziehungen ausschließlich deutschen Recht Ausschluss UN-Kaufrecht. Erfüllungsort Karlsbad. Für Vertragsverhältnis ergebenden Rechtsstreitigkeiten bestimmt Gerichtsstand Firmensitz B+B Karlsbad, Kunde Kaufmann, juristische Person öffentlichen Rechts öffentlich-rechtliches Sondervermögen ist. B+B berechtigt, Hauptsitz Kunden klagen § 11 Salvatorische Klausel Sind Grund Einzelbestimmungen vorstehend Allgemeinen Geschäftsbedingungen unwirksam unverbindlich, Wirksamkeit Verbindlichkeit übrigen Bestimmungen hiervon berührt. Stand Juli 2005 WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Apino Backpack Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Apino Backpack HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Taschen / Apino Backpack Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Apino Backpack Der Backpack lässt weichen Polsterung bequem Rücken tragen handelsüblichen Rollstuhl anhängen. Ein Laptopfach extra Fach für MP3-Player inklusive speziellen Öffnung, Kopfhörer außen gezogen werden, außergewöhnlich. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Pyro light optima Artikel ansehen S-Eco 300 Artikel ansehen Revolution R2 Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Apino Citybag Artikel ansehen Ray Artikel ansehen Technische Daten Details Material wasserabweisendes Nylon Ausstattung geräumiges Hauptfach diverse Mehrzweckfächer Größe(BxHxT) 33 cm x 49 cm x 18cm Farbe schwarz/silber signalroten Akzenten Merkmale extra dick gepolsterter abgesteppter Rücken ergonomisch geformte gepolsterte Schulterriemen gepolsterter materialverstärkter Boden gepolstertes einschubfach für Laptop große Hauptfächer bequemer Gummitragegriff Organizerfach für mp3 player WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Apino Citybag Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Apino Citybag HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Taschen / Apino Citybag Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Apino Citybag Der APINO City Bag Citybag über Schulter getragen einfach Rollstuhl angeklickt werden. Einfacher nicht! Dazu müssen einmalig Verschlüsse Rollstuhl geschraubt werden, kostenlos mitgeliefert werden. Wie Backpack Citybag praktische Mehrfachfächer z.B. für MP3-Player Mobiltelefon. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Pyro light optima Artikel ansehen S-Eco 300 Artikel ansehen Revolution R2 Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Apino Backpack Artikel ansehen Ray Artikel ansehen Technische Daten Details Material wasserabweisendes Nylon Ausstattung geräumiges Hauptfach diverse Mehrzweckfächer Magnetverschluss erstellbare Befestigungsriemen (max. Länge 127 cm) Größe(BxHxT) 41 cm 29 cm 18 cm Farbe schwarz/silber signalroten Akzenten WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Taschen Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Taschen HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Taschen Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Apino Citybag Rollstuhltasche » Produkt anzeigen Apino Scooter Scooter Tasche » Produkt anzeigen ... Apino Backpack Rucksack » Produkt anzeigen Apino Shopper Rollator- Rollstuhl Tasche » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Aquasol Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Aquasol HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Beauty &amp; Spa / Aquasol Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Aquasol Spüren Sie Energie Wasser Licht. Je Tempera- tur wechselt Aquasol LED Dusche Farbe. Nutzen Sie Wechselspiel Spektralfarben leichten Erkennen persönlichen Wohlfühltemperatur. Der Duschkopf leuchtet Temperatur 32 Grad blau, 33 41 Grad grün 42 45 Grad rot. Bei Temperatur 46 Grad mehr, sendet rotes Warnlicht beugt somit Verbrühungen vor. ... Passende Produkte BB-80 Artikel ansehen DH-40 L Artikel ansehen DH-40 Artikel ansehen Sugo Artikel ansehen DH-40 R Artikel ansehen Technische Daten Details Ausstattung Batterie- stromquellen-frei LED Farbspektrum 32°C - Blau 33-41°C - Grün 42-45°C - Rot über 46°C - Rotes blinken Material Kunststoff Farbe Chrome WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Sugo Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Sugo HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Beauty &amp; Spa / Sugo Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Sugo Der flexible Helfer für Ihr Badezimmer. Erlangen Sie Sicherheit Stabilität. Durch Vakuum-Saugnäpfe lässt SUGO Badgriff einfach Bohren glatten Oberfläche (z.B. Glas, Kunststoff, Fliesen) Bad WC anbringen. Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Aquasol LED Dusche Artikel ansehen DH-40 Round Artikel ansehen DH-40 Artikel ansehen Tobago Artikel ansehen BB-80 Artikel ansehen Technische Daten Details Material Kunststoff Länge 29 cm Farbe weiß WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Beauty &amp; Spa Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Beauty &amp; Spa HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Beauty &amp; Spa Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Oceano Fußbad Fußbad » Produkt anzeigen Sugo Badgriff » Produkt anzeigen ... Oceano Inhalator Inhalator und Gesichtssauna » Produkt anzeigen Aquasol LED Dusche » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Mobisage Mini Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Mobisage Mini HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Fit &amp; Gesund / Mobisage Mini Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Mobisage Mini Gönnen Sie mithilfe Massagekissens Auszeit Alltag. Das Mini-Massagekissen klein leicht, Sie mühelos überallhin mitnehmen können. Zudem verfügt über Autoadapter, sodaß Sie unterwegs jederzeit mobil Massage genießen können. So klein, groß Vielfalt. Ob Shiatsu-Massage, Rollmassage klassische Kneten: Mobisage beherrscht bewährten Formen Körpermobilisierung. Es gleichermaßen für Schulter Rücken, für Beine Füße geeignet. Verspannungen gelöst Blutzirkula- tion natürliche Weise angeregt. Schnell Sie Mini- Massagekissen Ihren ständigen Wegbegleiter schätzen lernen. Mobisage ermöglicht Wohlfühlmomente für zwischendurch. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Vista Artikel ansehen Mobifit Pro Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Technische Daten Details Ausstattung 2-Stufen Massagefunktion Netzstecker Adapter für Autos Größe(BxHxT) 40 cm 35 cm 10cm Gewicht 1,8 kg Farben Schwarz, Grün WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Mobifit Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Mobifit HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Fit &amp; Gesund / Mobifit Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Mobifit Bewegungstrainer unterstützendem Elektromotor. Trainieren Sie Ihren Körper stärken Sie Ihre Muskulatur einfache Weise Fernsehen, Lesen Musik hören. Der mobile Trainer flüsterleisem Motor Ihr täglicher Trainingspartner. Dank serienmäßig mitgelieferten Handgriffe, Gerät Oberkörpertrainer genutzt werden. Für Menschen Gehschwächen Gleichgewichtsstörungen MOBIFIT sinnvolle Alternative Ergometer empfiehlt anderem Herz-Kreislaufproblemen, Gelenkversteifung, Rheuma täglichen Fitness. Eine Fernbedienung ermöglicht einfache Bedienung Geräts. Drehrichtung, Drehzahl Belastungseinstellung können bequem variiert werden. Die Geschwindigkeit 30-60 Umdrehungen/Min. regelbar. Es Vor- Rücklauf, selbstverständlich können Sie Motorunter-stützung trainieren. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Mobifit Pro Artikel ansehen Vista Artikel ansehen Technische Daten Details Ausstattung Fernbedienung Display Pedale Halteschlaufen Handpedale Größe(BxHxT) 44 cm 28,5 cm 30 cm Gewicht 5,7 kg Farben weiß | blau WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Mobifit Pro Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Mobifit Pro HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Fit &amp; Gesund / Mobifit Pro Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Mobifit Pro Der motorgestützte Bewegungstrainer MOBIFIT PRO ideal für belastungsarmes Training. Für stufenweise Kräftigung Armen Beinen Geschwindigkeit individuell einstellbar. Der MOBIFIT PRO dient Kräftigung Steigerung Flexibilität Ober- Unterkörper, fördert Durchblutung Rehabilitation Verbesserung Fitness verwendet werden. Der MOBIFIT PRO ideal für Menschen Gehschwäche, Gleichgewichtsstörungen, Herz- Kreislaufproblemen, Gelenkversteifung Rheuma. Zur täglichen Fitness aktives passives Training empfohlen. Das Leichtgewicht überall einsetzbar. Eine Zeitschaltuhr Multifunktions-LCD-Anzeige erleichtern Umgang Hometrainer. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Mobifit Artikel ansehen Vista Artikel ansehen Technische Daten Details Ausstattung Fernbedienung Display Größe (BxHxT) 45cm 29cm 30cm Gewicht 5,5 kg Leistung 40 W | 220 V Farben weiß | blau | anthrazit WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Vista Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Vista HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Fit &amp; Gesund / Vista Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Vista Der Vista Aufstehsessel ermöglicht Ihnen bequemes Sitzen entspanntes Liegen Ruheposition. Die Rückenlehne Beinablage geräuscharmen Antrieb, Handbedienung gesteuert wird, stufenlos verstellbar. Die Aufstehfunktion Elektromotor unterstützt ermöglicht Benutzer, großen Kraftaufwand selbständig Stehposition bringen. Eine große Seitentasche bieten Stauraum Griffweite. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Mobisage Mini Artikel ansehen Mobifit Pro Artikel ansehen Technische Daten Details Material Polyester Alcantara Optik max. Belastbarkeit 180 kg Gesamthöhe 112 cm Gesamtbreite 76 cm Gesamttiefe 100 cm Farben Beige Braun Dunkelblau WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Diese Seite verfügbar Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare Diese Seite verfügbar Donnerstag, 13.08.2015 ... WEITERES Kontakt Login Impressum AGB Suche Kontaktformular Diese Seite verfügbar construction ... ... Die Seite Sie ausgewählt verfügbar. Bitte navigieren Sie über Hauptnaviation Ihrem Wunschinhalt gelangen verwenden Sie Suche (oben rechts). Vielen Dank WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Suche Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Suchausgabe HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare Suche Donnerstag, 13.08.2015 ... WEITERES Kontakt Login Impressum AGB Suche Kontaktformular Diese Seite verfügbar construction ... ... Seiten durchsuchen Search form Suchen nach: Vergleich: Alle Wörter (UND) Jedes Wort (ODER) Aus Bereich: Ganze Web-Site Nur Seite Homepage + Ebene 1 Ebene 2 tiefer Ebene 1: HOME - Seiten Ebene 2 Ebene 1: AKTUELL - Ebene 2: News - Ebene 2: B+B TV - Seiten Ebene 2 Ebene 1: ÜBER UNS - Ebene 2: Unternehmen - Ebene 2: Presse - Ebene 2: Jobs - Seiten Ebene 2 Ebene 1: PRODUKTE - Ebene 2: Rollstühle Elektrisch - Ebene 2: Rollstühle Manuell - Ebene 2: Scooter - Ebene 2: Gehhilfen - Ebene 2: Alltagshilfen - Ebene 2: XXL - Ebene 2: Boutique - Seiten Ebene 2 Ebene 1: SHOP Ebene 1: DOWNLOADS - Ebene 2: Händlerbereich - Ebene 2: Bedienungsanleitungen - Ebene 2: Kataloge-Flyer - Ebene 2: Bestellformulare - Seiten Ebene 2 Ebene 1: ORDNER FÜR Alle Seiten Ebene 1 pro Seite 10 20 50 100 Normale Suche WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Suche Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Suchausgabe HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare Suche Donnerstag, 13.08.2015 ... WEITERES Kontakt Login Impressum AGB Suche Kontaktformular Diese Seite verfügbar construction ... ... Seiten durchsuchen Search form Suchen nach: Erweiterte Suche Suche " srl " Anzeige Ergebnisse 1 3 insgesamt 3 SRL 100% SRL SRL Arthritisrollator SRL - Bequem. Der SRL Bischoff &amp; Bischoff gepolsterten Armauflagen ... Größe: 38 K, Erstellt: 12-03-12, Geändert: 04-03-14 10:10 Rollatoren 75% ... RL-Smart Leichtgewichtrollator » Produkt anzeigen   RL-120 Leichtgewichtrollator » Produkt anzeigen Rollator B XL Rollator » Produkt anzeigen SRL Arthritisrollator » Produkt anzeigen Capero Leichtgewichtrollator » Produkt anzeigen  RL-120 Vario Leichtgewichtrollator » Produkt anzeigen   ... Größe: 31 K, Erstellt: 08-03-12, Geändert: 21-04-15 16:47 Bedienungsanleitungen 65% ... Rollatoren • Capero.pdf • Delta B .pdf • RL-120.pdf • RL-120 vario.pdf • RL-Smart.pdf • Rollator B.pdf • Rollator B XL.pdf • Rotego.pdf • SRL .pdf Gehgestelle Stöcke • Gebo.pdf • GS-L/R.pdf • VFG.pdf • Rezi.pdf ALLTAGSHILFEN Toilettenstühle • TS-1.pdf • TS-200.pdf • TS-Aqua.pdf • ... Größe: 42 K, Erstellt: 27-12-11, Geändert: 23-07-15 16:47 WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Capero Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Capero HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Fit &amp; Gesund / Capero Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Capero Mit Leichtgewichtrollator Capero Sie Ihren Alltag völlig neu unbeschwert entdecken. Der Alluminium-Rollator wiegt 5,8 kg. Und das, obwohl über mehrere Extras serienmäßig verfügt. Der Capero z.B. Stockhalter Anhängetasche für persönliche Utensilien Einkauf. Wenn Sie Pause einlegen möchten, sorgt Nylongewebe stabilem Rückengurt für komfortables Sitzen. Durch höhenverstellbare Schiebegriffe passt Capero individuell Ihrer Körpergröße an. Auch Transport gestaltet Leichtgewicht denkbar einfach. Mit Griff lässt falten, Klick - nötig - lassen zusätzlich Räder abnehmen. Damit passt Capero problemlos jedes Auto. Bedienunganleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Mobisage Mini Artikel ansehen Mobifit Pro Artikel ansehen Hercules Artikel ansehen Ray Artikel ansehen Technische Daten Details Breite Höhe Tiefe: 64 86-97 76,5 cm Sitzfläche: 45 25 cm Sitzhöhe: 54 cm Griffhöhe: 86 - 97 cm Gesamtgewicht: 5,8 kg Max. Belastung: 136 kg Material: Aluminium Farbe: Platin WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Fit &amp; Gesund Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Fit &amp; Gesund HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique / Fit &amp; Gesund Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Capero Leichtgewichtrollator » Produkt anzeigen Mobifit Pro Bewegungstrainer » Produkt anzeigen ... Mobifit Bewegungstrainer » Produkt anzeigen Vista Aufstehsessel » Produkt anzeigen Mobisage Mini Massagekissen » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Boutique Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Boutique HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Boutique Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Fit &amp; Gesund » Produkte anzeigen Taschen » Produkte anzeigen ... Beauty &amp; Spa » Produkte anzeigen Accessoires » Produkte anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: XXL Rollstühle Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login XXL Rollstühle HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / XXL / XXL Rollstühle Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Neo Elektrorollstuhl » Produkt anzeigen Pyro Light Optima Xl Leichtgewichtrollstuhl » Produkt anzeigen ... Pyro Light XL Leichtgewichtrollstuhl » Produkt anzeigen S-Eco 300 XL Standardrollstuhl » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: XXL Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login XXL HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / XXL Donnerstag, 13.08.2015 ... ... XXL Rollstühle » Produkte anzeigen ... XXL Gehhilfen » Produkte anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Flip Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Flip HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Scooter / 4-Rad Scooter / Flip Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Flip Der wendige Mini-Scooter Flip begleitet Sie bequem Stadt. Ob Einkaufszentrum engen Räumlichkeiten – Sie erreichen mühelos Ihr Ziel. Ihre Einkäufe verstauen Sie praktisch montierten Korb. Der drehbare Sitz hinten schwenkbaren Armlehnen sorgen für mühelosen Ein- Ausstieg. Der moderne Scooter besticht puristische Optik. Geschwindigkeiten 6 km/h Reichweite ca. 12 km schafft Flip problemlos. Mit wenigen Handgriffen Werkzeug lässt zusammenfalten zerlegen. Der Transport PKW somit unkompliziert einfach. Auf Einkaufsbegleiter können Sie verlassen. Besonderheiten: - Klein wendig - Ohne Werkzeug zusammenklappbar - Drehbarer Sitz Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Shopper Artikel ansehen Scooter Orthos Artikel ansehen Scooter Fortis Artikel ansehen Tasche Petite Artikel ansehen Technische Daten Details Max. Belastbarkeit: 130 kg Geschwindigkeit max. 6 km/h Reichweite ca. 12 km Bodenfreiheit: 50 mm Hindernisshöhe: 50 mm Steigfähigkeit: 12° (21%) Wenderadius: 1115 mm Farbe: Anthrazit Antrieb: elektrisch Motor: 270 W max. 4700 UPM WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Fortis Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Fortis HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Scooter / 4-Rad Scooter / Fortis Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Fortis Problemloses Einsteigen Losfahren Handumdrehen. Noch Einsteigen Scooter einfach bequem jetzt. Das tiefliegende Fahrwerk niedrige Trittfläche möglich. Die einzeln gefederten Räder Hinterachse garantieren maximalen Fahrkomfort. Der extrem Wendekreis erhöht Mobilität engstem Raum – Beispiel Regalen Supermarktes. Mit 6 Stundenkilometern Scooter Fortis unterwegs. In Basisausstattung inbegriffen höhenverstellbare schwenkbare Armlehnen, abnehmbarer Einkaufskorb, Rückenteil Sitzes integrierte Tasche, Rückspiegel, Antikipprollen Fußmatte. Besonderheiten: • Extrem Wendekreis • tiefgelegenes Fahrwerk für leichten Einstieg • Einzelradfederung Hinterachse • Werkzeug zerlegbar (für Transport) Ausstattung: • Antikipprollen • Einkaufskorb, abnehmbar • Rückspiegel, links • Fußmatte • Sicherheitsgurt • Rückentasche Sitz Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Shopper Artikel ansehen Hercules Schloss Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.51.05.1027 Max. Belastbarkeit: 135 kg Geschwindigkeit max. 6 km/h Reichweite ca. 26 km Bodenfreiheit: 60 mm Hindernisshöhe: 60 mm Steigfähigkeit: 12° (21%) Wenderadius: 1415 mm Farbe: silber Antrieb: elektrisch Motor: 24V 350W max. 4200 UPM WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Nox Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Nox HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Scooter / 4-Rad Scooter / Nox Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Nox Robuster Fahrkomfort Der Nox Bruder großen Orthos. Optisch sehen Verwechseln ähnlich. Beide gleiche moderne, sportliche Design. Der Nox gemütlicher unterwegs rasanter Bruder. Den Nox Wunsch Leistung 6 km/h Leistung 10 km/h. Bei 6km/h Variante Cockpit LED Leuchten ausgestattet, 10km/h Variante verfügt Cockpit über LCD Anzeige. Wie großen Bruder Orthos auch, Spiegel rechts links, Kopfstütze, Korb, Sicherheitsgurt Beleuchtung serienmäßig dabei. Auf Wunsch Nox Windschutz aufgerüstet werden. Besonderheiten: • lieferbar Tempo-Varianten: 6km/h 10km/h • Details Basisausstattung enthalten • Wunsch Windschutz erhältlich Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Shopper Artikel ansehen Petite Schloss Tasche Artikel ansehen Technische Daten Details Max. Belastbarkeit: 140 kg Geschwindigkeit 6 km 10 km/h Reichweite ca. 35 km (6 km/h Version) ca. 46 km (10 km/h Version) Bodenfreiheit: 120 mm Hindernisshöhe: 50 mm (6 km/h Version) 70 mm (10 km/h Version) Steigfähigkeit: 10° (19 %) Wenderadius: 1700 mm Farbe: Silber | Anthrazit Antrieb: elektrisch Motor: 24 V 550 W max. UPM 5400 WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Orthos Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Orthos HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Scooter / 4-Rad Scooter / Orthos Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Orthos Der leistungsstarke Gefährte Der Orthos Meister Klasse. Rasant, robust elegant.  Mit 15 km/h Orthos Schnellste extremen Belastbarkeit 180 kg gleichzeitig Robusteste Scooter - Generation. Der Orthos einzige Scooter, serienmäßig Windschutz hat. Der aerodynamische Windfang sieht elegant sorgt Wind Regen für besseren Durchblick. Maximalen Komfort garantiert stabile Sitzschale, ebenfalls Grundausstattung zählt. Das übersichtliche Cockpit verfügt über digitale LCD Anzeige. Zur Basisausstattung gehören auch: Spiegel rechts links, Kopfstütze, Korb, Sicherheitsgurt Beleuchtung. Neben herausragenden technischen Neuheiten B+B großen Wert modernes und  sportliches Design gelegt. Besonderheiten: • Windschutz • bequeme Sitzschale • 15 km/h schnell • 180 kg extrem belastbar Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Shopper Artikel ansehen Petite Schloss Tasche Artikel ansehen Technische Daten Details Max. Belastbarkeit: 180 kg Geschwindigkeit 15 km/h Reichweite ca. 57 km Bodenfreiheit: 150 mm Hindernisshöhe: 100 mm Steigfähigkeit: 12° (21 %) Wenderadius: 1800 mm Farben: Silber | Anthrazit Antrieb: elektrisch Motor: 24 V 900 W max. UPM 5300 WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: 4-Rad Scooter Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login 4-Rad Scooter HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Scooter / 4-Rad Scooter Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Orthos Scooter » Produkt anzeigen Fortis Scooter » Produkt anzeigen ... Nox Scooter » Produkt anzeigen Flip Scooter » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Scooter Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Scooter HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Scooter Donnerstag, 13.08.2015 ... ... 4-Rad Scooter » Produkte anzeigen ... WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: S-VR Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login S-VR HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Multifunktionsrollstühle / S-VR Donnerstag, 13.08.2015 ... ... S-VR S-VR – Standard für pflegebedürftige Menschen. Anpassbar. Einfach optimal. Der Multifunktionsrollstuhl Bischoff &amp; Bischoff stufenloser Rückenverstellung 82° eignet optimal Standardversorgung pflegebedürftigen Menschen. Komfortabel. In Lage. Ein Plus S-VR serienmäßig waagerecht verstellbaren Beinstützen PU-Bereifung. Durch gepolsterte Nackenstütze ermöglicht S-VR angenehme Kopfhaltung. * HMV-Nr. Rückenlehnenverstellung 30°. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte C-Cell Artikel ansehen C-Comb Produkt ansehen C-Flex Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.5039* Belastbarkeit 120 kg Gesamtgewicht 26,8 kg Gesamthöhe 92 - 128 cm Gesamtbreite Sitzbreite + 24 cm Gesamtbreite gefaltet 36 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 128 cm Gesamtlänge Fußstützen 93 cm Rahmenfarbe Anthrazitmetallic WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Protego Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Protego HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Multifunktionsrollstühle / Protego Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Protego Der Protego modernste Vertreter Generation Multifunktionsrollstühlen. Er unterstützt Lebensqualität Benutzers herausragende Besonderheiten, Serienausstattung gehören.Beim Protego Beinstützenaufnahme außerhalb Sitzrahmens gelegen. Das vergrößert Radius Beinfreiheit erhöht somit Mobilität Benutzers. Die Kniepelotten zählen Protego Standardausrüstung. Ebenso bequeme sichere Dreifach-Kopfstütze. Wenn gewünscht Protego Schiebehilfe "Togo" ergänzt werden. Besonderheiten: . Beinstützenaufnahme außerhalb Sitzrahmens für Beinfreiheit . Kniepelotten serienmäßig . Dreifach-Kopfstütze serienmäßig Ausstattung: . Kippschutz . Dreifach-Kopfstütze . Seitenteile abnehmbar . Kniepoletten . Wadenpolster . Feststellbremse . Passive Beleuchtung . Dartex Sitz- Rückenbezug Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformationen (pdf) ... Passende Produkte Togo Artikel ansehen Apino Shopper Produkt ansehen C-Flex Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.7057 PHMV-Nr. 50.45.07.2028 Belastbarkeit 130 kg Gesamtgewicht 30,8 kg Sitzbreite 39 51,5 cm Sitztiefe 42 48 cm Sitzhöhe 43 cm Sitzkissen Sitzwinkel 0 15 Grad Rückenlehnenhöhe 55 69 cm Rückenlehnenwinkel 0 44 Grad Gesamthöhe 98 cm Farbe Silbergrau Material Stahl pulverbeschichtet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Triton Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Triton HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Multifunktionsrollstühle / Triton Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Triton Der Triton – Qualität setzt Maßstäbe. Funktional, flexibel komfortabel. Ob Heimpflege Klinik, robust konstruiert hervorragend ausgestattet bietet Triton höchsten Komfort Vielseitigkeit. Getreu Maxime B+B, Qualität Produkte stetig verbessern, Kopfstütze neu konzipiert. Der Triton bequemer. Hinzu ergonomisch geformte Rückenschale, 43° stufenlos verstellbare Rückenlehne, Sitztiefenverstellung 42 48 cm. Winkelein- feststellbare Fußrasten, höhenverstellbare Beinstützen für manuellen Längenausgleich komfortable Extras erhöhen Vielseitigkeit. Der Triton Allroundtalent Pflege. Jahrelanger Begleiter. Zuverlässig, pflegeleicht multitalentiert - Triton setzt Qualitätsmaßstäbe Klasse. Mit funktionalen Ausstattung Seiten- Kniepelotten, Wadenpolster Antikipprollen beispielhaften Fertigungsqualität über Zeit perfekte Begleiter. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte C-Cell Artikel ansehen C-Comb Produkt ansehen C-Flex Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.7047 PHMV-Nr. 50.45.07.2023 Belastbarkeit 125 kg Gesamtgewicht 36,4 kg (Var.1) 37,9 kg (Var.2) Gesamthöhe 90 - 120 cm Gesamtbreite 67 cm (Var. 1) 73 cm (Var. 2) Gesamtlänge inkl. Fußstützen 104 cm Gesamtlänge Fußstützen 83 cm Rahmenfarbe Silbermetallic WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff Webshop - Home Bischoff &amp; Bischoff Enjoy mobility. Bischoff &amp; Bischoff Anmelden Benutzername Passwort Passwort vergessen? B+B Homepage Impressum AGBs Sie Zugangsdaten? Bitte kontaktieren Sie . Shop </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Multifunktionsrollstühle Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Multifunktionsrollstühle HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Multifunktionsrollstühle Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Triton Multifunktionsrollstuhl » Produkt anzeigen S-VR Multifunktionsrollstuhl » Produkt anzeigen ... Protego Multifunktionsrollstuhl » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff Webshop - Home Bischoff &amp; Bischoff Enjoy mobility. Bischoff &amp; Bischoff Anmelden Benutzername Passwort Passwort vergessen? B+B Homepage Impressum AGBs Allgemeine Geschäftsbedingungen Bischoff &amp; Bischoff Medizin- Rehabilitationstechnik GmbH verbundenen Unternehmen ( Nachfolgenden unabhängig Verwender "B+B" genannt ) § 1 Allgemeines / Vertragsgrundlage 1. Diese Geschäfts- Lieferungsbedingungen gelten für gesamten Geschäftsverkehr B+B Kunden. Sie ausschließlich verwendbar Geschäftsverkehr Unternehmen. Im Rahmen laufenden Geschäftsbeziehung gelten für zukünftigen Geschäfte, ausdrücklich Bezug genommen wird. 2. Diese Geschäfts- Lieferungsbedingungen regeln gesamten Geschäftsverkehr B+B Kunden abschließend. Insbesondere allgemeine Geschäftsbedingungen Kunden Vertragsbestandteil, unabhängig davon, gegenüber Geschäfts- Lieferungsbedingungen abweichende ergänzende Vorschriften enthalten. 3. Änderungen Geschäfts- Lieferungsbedingungen Kunden schriftlich gegeben. Sie gelten genehmigt, Kunde schriftlich Widerspruch erhebt. Auf Folge B+B Bekanntgabe hinweisen. Der Kunde Widerspruch innerhalb 6 Wochen Bekanntgabe Änderungen B+B absenden. § 2 Angebot / Vertragsschluss 1. Die Angebote B+B freibleibend. - 2 - 2. Verträge schriftliche Auftragsbestätigung B+B zustande. 3. Individuelle Vereinbarungen, Geschäftsführern Prokuristen B+B getroffen werden, für B+B verbindlich, soweit schriftlich bestätigt werden. Die Vollmachten Mitarbeiter B+B insoweit beschränkt. § 3 Preise Zahlungsbedingungen 1. Es gilt Zeit Vertragsschlusses gültige Preisliste B+B, zuzüglich tatsächlich anfallender Umsatzsteuer. 2. Die Preise gelten Werk ausschließlich Verpackung. 3. Die vereinbarten Preise sind, Bereitstellung Abholung Kunden Aushändigung Übersendung Rechnung Abrechnungsgrundlage, Zahlung Abzug fällig. Gleiches gilt Teillieferungen. 4. Übersteigen Kunden vereinbarten Preise (ohne Umsatzsteuer) mehreren Bestellungen Gesamtsumme 15.000,00 €, B+B berechtigt, Hälfte Gesamtsumme zuzüglich tatsächlich anfallender Umsatzsteuer, Bereitstellung Abholung, fällig stellen. Zahlt Kunde Rechnungsstellung B+B nicht, B+B erfolgloser Fristsetzung, berechtigt Gesamtsumme zugrundeliegenden Verträge, zurückzutreten. 5. Tritt Vertragsschluss wesentliche Verschlechterung Vermögensverhältnisse Kunden B+B vorher eingetretene Verschlechterung Vermögensverhältnisse Vertragsschluss bekannt, B+B berechtigt, Wahl, Einschränkungen, Vorauszahlung Sicherheitsleistung verlangen. 6. Gegen Ansprüche B+B Kunde aufrechnen - 3 - Zurückbehaltungsrecht ausüben, Gegenforderung Kunden unbestritten rechtskräftiger Titel vorliegt. 7. Bei Zahlungsverzug offene Betrag i.H.v. 8 Prozentpunkten über Basiszinssatz verzinsen. Die Geltendmachung Schadens B+B ausgeschlossen. § 4 Versand / Gefahrübergang 1. Bei Versand Wunsch Kunden Gefahr Kunden über, sobald Ware Spediteur, Frachtführer Ausführung Versendung bestimmten Person Anstalt ausgeliefert wurde. Der Kunde trägt sämtliche Kosten Versendung. 2. Verzögert Versendung aufgrund Umständen, Kunde vertreten hat, Gefahr Tage Versandbereitschaft ab, über. B+B verpflichtet, Wunsch Kosten Kunden, Versicherungen bewirken, verlangt. 3. Schadensersatzansprüche Transportschäden Nichtbeachtung Verpackungs- Transportanweisung für leichte Fahrlässigkeit B+B ausgeschlossen. 4. Bei Beschädigung Verlust Ware Kunde Beförderer unverzüglich Tatbestandsaufnahme veranlassen. 5. Das Gesagte gilt Teillieferungen. § 5 Lieferzeit / Liefertermin - 4 - 1. Die Angaben B+B über Lieferfristen Liefertermine unverbindlich, soweit verbindlich vereinbart werden. 2. Wird B+B höhere Gewalt Lieferung behindert, verlängert Liefertermin Dauer Einwirkung höheren Gewalt, zuzüglich angemessenen Anlaufzeit. Der höheren Gewalt stehen unvorhersehbare B+B vertretene Umstände gleich, Lieferung unzumutbar erschweren unmöglich machen. Beispiele hierfür behördliche Maßnahmen, Arbeitskampf, wesentliche Zerstörungen sonstige Ausfälle Produktionsanlagen, Energiemangel, gravierende Transportstörungen, z.B. Straßenblockade, Arbeitskampf Transportgewerbe, Fahrverbote usw.. Dauern Umstände Monate an, sowohl B+B Kunde Recht, Vertrag zurückzutreten. Dies gilt auch, Umstände Lieferanten B+B Vorlieferanten eintreten. 3. In Fällen höherer Gewalt gleichstehenden Umstände, für B+B unvorhersehbar vertreten sind, stehen Kunden Schadensersatzansprüche zu. § 6 Eigentumsvorbehalt 1. Die Ware bleibt vollständigen Bezahlung sämtlicher Forderungen Kunden Eigentum B+B. 2. Der Kunde über Vorbehaltsware Rahmen ordentlichen Geschäftsbetriebes verfügen, denn, Zahlungsverzug befindet Zahlungen eingestellt hat. Er Vorbehaltsware verpfänden Sicherheit übereignen. 3. Verfügt und/oder verarbeitet Kunde Vorbehaltsware weiter, - 5 - Tilgung ausstehenden Forderungen B+B, zustehenden Rechte Kunden Nebenrechten, Sicherheiten Eigentumsvorhalten, B+B ab. B+B verlangen, Kunde Abtretung Kunden mitteilt B+B Auskünfte Unterlagen gibt, Einzug nötig sind. Der Kunde B+B abgetretenen Forderungen einziehen, solange Zahlungsverzug befindet Zahlungen eingestellt hat. 4. Werden Forderungen Kunden Verfügungen und/oder Weiterverarbeitung Vorbehaltsware Kontokorrent aufgenommen, Kunde B+B Zahlungsanspruch jeweiligen bzw. anerkannten Saldo ab, Höhe, Forderungen Verfügungen und/oder Weiterverarbeitung Vorbehaltsware enthalten sind. Wird Vorbehaltsware Produkten Gesamtpreis veräußert, gilt genannte Abtretung Höhe Rechnungswertes Vorbehaltsware. 5. Übersteigt Wert Vorbehaltsware B+B eingeräumten Sicherheiten Forderung B+B Kunden 20 %, B+B insoweit Freigabe verpflichtet, Kunde verlangt. 6. Der Kunde B+B sofort schnellsten Wege Anzeige widersprechen, Vorbehaltsware Gegenstände Forderungen, B+B Rechte zustehen, Dritten gepfändet Beeinträchtigung befürchten ist. Der Anzeige nötigen Unterlagen beizufügen. Kosten, B+B Vorfälle entstehen, Kunde B+B erstatten. § 7 Gewährleistung / Rückgabe / Rückruf 1. Der Kunde verpflichtet, abgelieferte Ware unverzüglich Vorliegen offensichtlicher verborgener Mängel untersuchen. - 6 - 2. Gewährleistungsansprüche für offensichtliche Mängel bestehen nur, innerhalb Woche Anlieferung B+B schriftlich Kunden angezeigt werden. Für verborgene Mängel bestehen Gewährleistungsansprüche nur, B+B innerhalb Woche Entdeckung Kunden schriftlich angezeigt werden. 3. Wegen unerheblichen Mangels Ware Kunde Rechte geltend machen. Bei Mängel, unerheblich sind, B+B berechtigt, Wahl mangelhafte Sache nachzubessern mangelfreie Nachlieferung ersetzen; § 439 Abs. 3 BGB bleibt unberührt. Der Kunde berechtigt, Wahl Preis mindern Vertrag zurückzutreten, Nacherfüllung fehl schlägt. 4. Die Gewährleistungsansprüche Kunden verjähren innerhalb 24 Monaten. 5. Findet § 478 BGB Anwendung Kunde Verbraucher/Letztabnehmer Nacherfüllung Anspruch genommen, Kunde unverzüglich B+B Nacherfüllung Verbraucher/Letztabnehmer erforderlichen Umstände mitzuteilen. B+B Rahmen § 439 Abs. 3 verpflichtet, Nacherfüllungsanspruch Verbrauchers/Letztabnehmers erfüllen. Der Kunde berechtigt, Wahl Preis mindern Vertrag zurückzutreten, Nacherfüllung B+B gegenüber Verbraucher/Letztabnehmer fehl schlägt. Im Übrigen bleibt § 478 BGB unberührt. 6. Bei mangelfreier Ware B+B verpflichtet zurückzunehmen. Die Rücknahme bedarf Vereinbarung. Es gilt § 2 Geschäfts- Lieferbedingungen. Die Kosten Rücknahme Serienprodukten vereinbaren. Bei Rücknahme Serienproduktumbauten (Sitzhöhenumbauten, Montage Zubehör etc. Kundenwunsch) Kunden 25 % Preises Werk gem. § 3 Abs. 2 Geschäfts- Lieferbedingungen zahlen. Sonderanfertigungen Rücknahme ausgeschlossen. In Fällen vereinbarten Rücknahme Kunde mangelfreie Ware kostenfrei, Weisung B+B Werk - 7 - Auslieferungslager B+B übergeben. 7. B+B berechtigt, soweit erforderlich, Ware zurückzurufen. Im Fall berechtigten Rückrufs Kunde verpflichtet unverzüglich B+B Durchführung Rückrufs erforderlichen Umstände mitzuteilen. Der Kunde trägt sämtliche für Durchführung Rückrufs erforderlichen Transport- Versandkosten. § 8 Haftung 1. Schadenersatzansprüche Kunden ausgeschlossen. B+B haftet für Schäden, Liefergegenstand entstanden sind; insbesondere haftet B+B für entgangenen Gewinn für sonstige Vermögensschäden Kunden. 2. Der Haftungsausschluss gem. Abs. 1 gilt Falle vorsätzlichen grob fahrlässigen Handelns, für Ansprüche Garantie, Verletzung Leben, Körper Gesundheit, für Ansprüche gem. §§ 1, 4 Produkthaftungsgesetz für fahrlässige Verletzung wesentlicher Vertragspflichten. Bei fahrlässiger Verletzung wesentlicher Vertragspflichten Haftung Ersatz Vertragsschluss vorhersehbaren, typischen Schadens beschränkt. Gleiches gilt grob fahrlässigem Handeln einfacher Erfüllungsgehilfen. 3. Soweit Haftung B+B ausgeschlossen beschränkt ist, gilt für persönliche Haftung Angestellten, Arbeitnehmer, Mitarbeiter, Vertreter Erfüllungsgehilfen B+B. § 9 Datenschutz B+B berechtigt, personenbezogene Daten Rahmen geschäftlichen Bestimmungen, insbesondere Bundesdatenschutzgesetzes, speichern unternehmensintern verarbeiten. - 8 - § 10 Anzuwendendes Recht, Erfüllungsort, Gerichtsstand 1. Zwischen Parteien unterliegen Rechtsbeziehungen ausschließlich deutschen Recht Ausschluss UN-Kaufrecht. 2. Erfüllungsort Karlsbad. 3. Für Vertragsverhältnis ergebenden Rechtsstreitigkeiten bestimmt Gerichtsstand Firmensitz B+B Karlsbad, Kunde Kaufmann, juristische Person öffentlichen Rechts öffentlich-rechtliches Sondervermögen ist. B+B berechtigt, Hauptsitz Kunden klagen. § 11 Salvatorische Klausel Sind Grund Einzelbestimmungen vorstehend Allgemeinen Geschäftsbedingungen unwirksam unverbindlich, Wirksamkeit Verbindlichkeit übrigen Bestimmungen hiervon berührt. Stand 2005 Shop </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff Webshop - Home Bischoff &amp; Bischoff Enjoy mobility. Bischoff &amp; Bischoff Anmelden Benutzername Passwort Passwort vergessen? B+B Homepage Impressum AGBs Anbieterkennzeichnung § 6 TDG IMPRESSUM Bischoff &amp; Bischoff GmbH Becker-Göring-Str. 13 D-76307 Karlsbad Tel.: (07248) 9209-2 Fax: (07248) 9209-3 www.bischoff-bischoff.com info@bischoff-bischoff.de Bestell-Hotline Tel.: 0700 / 6000 7070* Fax: 0700 / 6000 8080* (*zum Ortstarif) Shop </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: S-Eco 2 Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login S-Eco 2 HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Standardrollstühle / S-Eco 2 Donnerstag, 13.08.2015 ... ... S-Eco 2 Variable Sitzbreiten, hinten abklappbare Seitenteile innen außen schwenkbare Beinstützen - S - Eco 2 bietet einfache, dennoch variable Ausstattung. Sein geringes Eigengewicht 18,2kg erleichtert zudem Handhabung. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Petite Artikel ansehen Hercules Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.0104 Belastbarkeit 125 kg Gesamtgewicht 18,2 kg Gesamthöhe 89 cm Gesamtbreite Sitzbreite + 17 cm Gesamtbreite gefaltet 29 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 109 cm Gesamtlänge Fußstützen 81 cm Rahmenfarbe Anthrazitmetallic WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: S-Eco 300 XL Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login S-Eco 300 XL HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Standardrollstühle / S-Eco 300 XL Donnerstag, 13.08.2015 ... ... S-Eco 300 XL Dank umfangreicher Ausstattung 22,8 kg leichte S-Eco 300 XL optimaler Begleiter Standardversorgung für drinnen draußen. Variabler kaum: Einstellbare Sitzbreiten, Sitzhöhen, innen außen schwenkbare Beinstützen anatomisch geformtem Griff. Und Duo-Seitenteilen serienmäßiger Radstandverlängerung passt S-Eco 300 XL flexibel Bedürfnisse Fahrers an. Darüber hinaus Ersatzteile Pyro Start kompatibel. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Petite Artikel ansehen Hercules Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.3036 Belastbarkeit 170 kg Gesamtgewicht 22,8 kg Gesamthöhe 87 - 91 cm Gesamtbreite Sitzbreite + 20 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 109 cm Rahmenfarbe Grau WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: S-Eco 300 Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login S-Eco 300 HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Standardrollstühle / S-Eco 300 Donnerstag, 13.08.2015 ... ... S-Eco 300 Der S-Eco 300 bietet serienmäßig Flexibilität. Sowohl Sitzbreite, Sitzhöhe variabel, ausgestattet Duo-Seitenteilen; Radstandverlängerung ebenfalls möglich. Darüber hinaus Ersatzteile kompatibel Pyro Start. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Petite Artikel ansehen Hercules Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.0106 Belastbarkeit 125 kg Gesamtgewicht 18,4 kg Gesamthöhe 87 - 90,5 cm Gesamtbreite Sitzbreite + 19 cm Gesamtbreite gefaltet 29 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 103 cm Gesamtlänge Fußstützen 81 cm Rahmenfarbe Grau WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Standardrollstühle Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Standardrollstühle HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Standardrollstühle Donnerstag, 13.08.2015 ... ... S-Eco 300 Standardrollstuhl » Produkt anzeigen S-Eco 2 Standardrollstuhl » Produkt anzeigen ... S-Eco 300 XL Standardrollstuhl » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Pyro light XL Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Pyro light XL HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Leichtgewichtrollstühle / Pyro light XL Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Pyro light XL Der Pyro Light XL belastbarere Alternative Pyro Light. Er  bietet serienmäßig verschiedene Anpassmöglichkeiten Anpassrücken, einstellbare Sitzhöhe, Radstandverlängerung dreifach verstellbaren Kombiseitenteile. Darüber hinaus Beinstützen abschwenkbar optional waagerecht verstellbar, Fußplatten winkelverstellbar. Sein umfangreiches Zubehör Pyro Light XL vielseitiger. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Petite Artikel ansehen Hercules Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.3020 Belastbarkeit 170 kg Gesamtgewicht 18,6 kg Gesamthöhe 94 cm Gesamtbreite Sitzbreite + 19 cm Gesamtbreite gefaltet 29 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 108 cm Gesamtlänge Fußstützen 83 cm Rahmenfarbe Silbermetallic WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Pyro light Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Pyro light HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Leichtgewichtrollstühle / Pyro light Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Pyro light Der Pyro Light bietet serienmäßig verschiedene Anpassmöglichkeiten Anpassrücken, einstellbare Sitzhöhe, Radstandverlängerung dreifach verstellbaren Kombiseitenteile. Darüber hinaus Beinstützen abschwenkbar optional waagerecht verstellbar, Fußplatten winkelverstellbar. Sein umfangreiches Zubehör Pyro Light vielseitiger. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Petite Artikel ansehen Hercules Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.2054 Belastbarkeit 125 kg Gesamtgewicht 15,6 kg Gesamthöhe 94 cm Gesamtbreite Sitzbreite + 20 cm Gesamtbreite gefaltet 29 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 102 cm Gesamtlänge Fußstützen 80,5 cm Rahmenfarben Blaumetallic Silbermetallic WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Pyro Start Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Pyro Start HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Leichtgewichtrollstühle / Pyro Start Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Pyro Start Der Pyro Start B+B Standardleichtgewichtrollstuhl. Er einfache dennoch flexibel anpassbare Ausstattung:  variable Sitzbreite -höhe, Radstandverlängerung , Duo - Armlehnen. Das Zubehör Pyro Start zusätzlich variabel. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Petite Artikel ansehen Hercules Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.2095 Belastbarkeit 125 kg Gesamtgewicht 17,2 kg Gesamthöhe 87 - 90,5 cm Gesamtbreite Sitzbreite + 19 cm Gesamtbreite gefaltet 29 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 103 cm Gesamtlänge Fußstützen 78 cm Rahmenfarbe Silbergrau WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Pyro start plus Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Pyro start plus HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Leichtgewichtrollstühle / Pyro start plus Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Pyro start plus In Konstruktion Design moderner Pyro Light (überarbeitete längen- höheneinstellbare Seitenteile überarbeitete winkelverstellbare Fußplatten), bietet selbe Vielseitigkeit (einstellbare Sitzhöhe Radstandverlängerung, abschwenkbare optional waagerecht verstellbare Beinstützen). Sein Vorteil Anderen: Er 14,2 kg Eigengewicht. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Petite Artikel ansehen Hercules Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.2115 Belastbarkeit 125 kg Gesamtgewicht 14,2 kg Gesamthöhe 86 - 94 cm Gesamtbreite Sitzbreite + 20 cm Gesamtbreite gefaltet 32 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 100 cm Gesamtlänge Fußstützen 79 cm Rahmenfarbe Silbermetallic Blaumetallic WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Pyro light optima XL Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Pyro light optima XL HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Leichtgewichtrollstühle / Pyro light optima XL Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Pyro light optima XL Der Pyro Light Optima XL belastbarere Variante Pyro Light Optima. Er bietet serienmäßig umfangreiche Ausstattung individuelle Sitztiefenverstellung, variable Sitzhöhenverstellung winkel- breitenverstellbare Fußplatten. Für zusätzlichen Komfort sorgen höhenverstellbaren Schiebegriffe stufenlos tiefen- höhenverstellbaren Seitenteile. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Petite Artikel ansehen Hercules Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.3032 Belastbarkeit 170 kg Gesamtgewicht 21,6 kg Gesamthöhe 85 - 95 cm Gesamtbreite Sitzbreite + 20 cm Gesamtbreite gefaltet 35,5 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 111 cm Gesamtlänge Fußstützen 85 cm Rahmenfarbe Silbermetallic WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Pyro light optima Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Pyro light optima HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Leichtgewichtrollstühle / Pyro light optima Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Pyro light optima Der Pyro Light Optima Komfortabelste B+B Leichtgewichtrollstühlen. Er bietet serienmäßig umfangreiche Ausstattung individuelle Sitztiefen- Sitzhöhenverstellung, und  winkel- breitenverstellbare Fußplatten. Für zusätzlichen Komfort sorgen höhenverstellbaren Schiebegriffe stufenlos tiefen- höhenverstellbaren Seitenteile. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Petite Artikel ansehen Hercules Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.02.2107 Belastbarkeit 125 kg Gesamtgewicht 17,2 kg Gesamthöhe 85 - 95 cm Gesamtbreite Sitzbreite + 17,5 cm Gesamtbreite gefaltet 34 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 108 cm Gesamtlänge Fußstützen 90 cm Rahmenfarbe Silbermetallic WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Leichtgewichtrollstühle Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Leichtgewichtrollstühle HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Leichtgewichtrollstühle Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Pyro light optima Leichtgewichtrollstuhl » Produkt anzeigen Pyro Start plus Leichtgewichtrollstuhl » Produkt anzeigen Pyro light Leichtgewichtrollstuhl » Produkt anzeigen ... Pyro Start Leichtgewichtrollstuhl » Produkt anzeigen Pyro light XL Leichtgewichtrollstuhl » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Revolution R2 Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Revolution R2 HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Adaptivrollstühle / Revolution R2 Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Revolution R2 Der Adaptivrollstuhl. Mit abnehmbaren Beinstützen. Die Idee adaptiven Konzepts Revolution B+B liegt individuellen Einstellbarkeit Rollstuhls: Revolution R2, Revolution R1, lässt Körpermaße optimal anpassen. Die Stabilität adaptiven Konstruktion eingestellten Position gewährleistet. Das Besondere R2: Die Beinstützen lassen wenigen Handgriffen abnehmen. Außerdem Castorbuchse verstell- drehbar. Variabel, komfortabel, perfekt. Durch Variabilität abgestimmte Ergonomie R2 gewinnt Benutzer stets perfekte Sitzgefühl. Die Sitzbreite Kreuzstrebe 8-fach verstellbar (36-45 cm). Die gewünschte Sitztiefe über Loch- Teleskopschiene Sitzfläche eingestellt. Die kompakte Bauweise Druckbremse ermöglicht ungehindert komfortablen Ein- Ausstieg. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Lux Produkt ansehen Ray Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.03.0159 Belastbarkeit 125 kg Gesamtgewicht 13,8 kg Gesamthöhe 82 - 97 cm* Gesamtbreite Sitzbreite + 17 cm Gesamtlänge 93 cm* Rahmenfarbe Silbermetallic * Werkseinstellungen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Revolution R1 Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Revolution R1 HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Adaptivrollstühle / Revolution R1 Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Revolution R1 Revolutionär Konzept. Ergonomie XS XXL: „One size fits all“. Die Einzigartigkeit Revolution R1 individuelle Einstellbarkeit Körpermaße Nutzers. Ob Sitzhöhe, -breite, -tiefe Rückenhöhe – Revolution R1 passt Nutzer wächst mit. Bei Entwicklung standen Ergonomie Funktionalität kleinste Detail Vordergrund. Die extra entwickelte Druckbremse z. B. überzeugt kompakte Bauweise, wodurch ungehinderte Ein- Ausstieg jederzeit bequem möglich ist. Serienmäßig ausgestattet Extras Revolution R1 vielseitiger Begleiter. Einfach Handling. Die Sitzbreite Revolution R1 lässt mittels Kreuzstrebe 8-fach verstellen. Einstellmarkierungen Kreuzstrebenhalter erleichtern Anpassung Sitzbreite, Spielraum 32 46 cm zulässt. Auch Sitztiefeneinstellung erfolgt über Loch- Teleskopschiene Sitzfläche. Die Sitztiefe variiert 36 46 cm. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Lux Produkt ansehen Ray Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.03.0159 Belastbarkeit 125 kg Gesamtgewicht 14,5 kg Gesamthöhe 82 - 97 cm* Gesamtbreite Sitzbreite + 17 cm Gesamtlänge 93 cm* Rahmenfarbe Silbermetallic * Werkseinstellungen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: BX 11 Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login BX 11 HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Adaptivrollstühle / BX 11 Donnerstag, 13.08.2015 ... ... BX 11 Individualität Form gebracht Der faltbare Adaptivrollstuhl BX 11 neueste Entwicklung Hause B+B. Er überzeugt individuelle Anpassungsmöglichkeiten serienmäßige Extras – konzipiert für aktive Menschen, Unterstützung umfangreiche Funktionen angewiesen sind. Serienmäßig ausgestattet Vollaluminium-Kleiderschutz, Anpassrücken, Aluminium-Fußbrett rutschfesten Inlays Leichtlaufrädern Hochdruckluftbereifung, sorgt BX 11 für dynamisches stabiles Fahrverhalten. Wahlweise BX 11 Fußbrett abschwenk- abnehmbaren Beinstützen ausgestattet werden. Der BX 11 vereint somit Vorteile leichten Rollstuhls Modalitäten Adaptivrollstuhls. Die Metallic-Lackierung unterstützt Premium-Charakter Rollstuhls. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Citybag Artikel ansehen Lux Produkt ansehen Ray Artikel ansehen Togo Artikel ansehen C-Cell Artikel ansehen Technische Daten Details Belastbarkeit 135 kg Gesamtgewicht 14,8 kg Gesamthöhe 82 - 97 cm Gesamtbreite Sitzbreite + 17 cm Gesamtlänge 93 cm Rahmenfarbe Titanium WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Adaptivrollstühle Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Adaptivrollstühle HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell / Adaptivrollstühle Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Revolution R1 Adaptivrollstuhl » Produkt anzeigen BX 11 Adaptivrollstuhl » Produkt anzeigen ... Revolution R2 Adaptivrollstuhl » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Rollstühle Manuell Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Rollstühle Manuell HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Manuell Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Aktiv- Adaptivrollstühle » Produkte anzeigen Standardrollstühle » Produkte anzeigen ... Leichtgewichtrollstühle » Produkte anzeigen Multifunktionsrollstühle » Produkte anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Togo Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Togo HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Elektrisch / Elektrische Antriebe / Togo Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Togo Praktisch Alltag. Hohe Reichweite. Modernste Technologie zeichnet Schiebehilfe Togo B+B aus. Der Lithium-Ionen-Akku Gewicht 2,0 kg ermöglicht schnellere Ladezeiten, jederzeit aufladbar verfügt über 10-fach höhere Lebensdauer gegenüber Blei- Gelakkus. Kompatibel flexibel. Die Schiebehilfe Togo eignet für gängigen Rollstuhlmodelle. Eine stabile Stahlrohr-Konstruktion sorgt für nötige Sicherheit. Die Steuerung erfolgt über zentrale Bedienung: ein/aus, vorwärts/rückwärts. Geschwindigkeitsvorwahl: 6 Stufen Freilauf. Die flexible Höheneinstellung Lenkers ermöglicht sichere, leichtgängige Lenkerbetätigung. Der elektronisch geregelte, bürstenlose somit verschleißfreie Gleichstrom-Motor bietet beste Fahreigenschaften angenehm leise. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Pyro Light Optima Artikel ansehen S-Eco 300 Artikel ansehen Apino Citybag Artikel ansehen Petite Schloss Tasche Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.99.04.1014 Belastbarkeit* 180 kg Gesamtgewicht Akkus 17,3 kg Gewicht Akku-Pack 2,0 kg Gesamthöhe 107 - 117cm Gesamtbreite 49 cm Gesamtlänge 36 cm Akku 24 V 9.6 Ah Li-Ion Rahmenfarbe Silbermetallic * einschließlich Gewicht Schiebehilfe WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Elektrische Antriebe Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Elektrische Antriebe HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Elektrisch / Elektrische Antriebe Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Togo Schiebehilfe » Produkt anzeigen ... WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Triplex Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Triplex HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Elektrisch / Innen Außen / Triplex Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Triplex Flexibel bedienen. Elektrische Verstellmöglichkeiten für Komfort. Für verbesserten Bedienungskomfort täglichen Einsatz Elektrorollstuhl Triplex hilfreichen Funktionen elektrisch aufgerüstet werden: • elektrische Verstellung Sitzkantelung • elektrische Verstellung Rückenlehnenwinkelverstellung • elektrische Verstellung waagerechten Beinstützen Sicherheit für drinnen draußen. Der Triplex verfügt über variable Einstellungen für Sitztiefe Sitzkantelung, Rückenlehne Fußplattenwinkel. Zusätzlichen Komfort hohe passive Sicherheit Ausfahrten Stadt Gelände bieten LED-Beleuchtung Seitenrahmen Hinterradfederung Einzelradaufhängung. Die leistungsstarke Batterie sorgt für Reichweite ca. 32 km Geschwindigkeit 6 km/h. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Shopper Artikel ansehen Apino Citybag Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.04.0139 Belastbarkeit 120 kg Gesamtgewicht 88,3 kg inkl. Akku Gesamthöhe 104,5 cm Gesamtbreite 60,5 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 106 cm Gesamtlänge Fußstützen 85 cm Batterie 2 12 V / 50 Ah Rahmenfarbe Silber WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Eltego Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Eltego HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Elektrisch / Innen Außen / Eltego Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Eltego Der kompakte Eltego wendig Innenbereich geeignet für Einsatz unmittelbaren Wohnumfeld. Er überzeugt zudem allem, E-Stuhl mindestens braucht: • solides Fahrverhalten (Reichweite 25km, Pannensichere PU Bereifung, Hinterradfederung Antikipprollen) • diverse Anpassmöglichkeiten (Anpassrücken, Sitzbreite, Rückenwinkel, Seitenteile, Beinstützen, Fußplatten Fahrpult). Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Technische Daten Details Belastbarkeit 120 kg Gesamtgewicht 66,5 kg Gesamthöhe 104 cm Gesamtbreite 59 cm Gesamtlänge 105 cm Rahmenfarbe Silber WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Terra Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Terra HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Elektrisch / Innen Außen / Terra Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Terra Perfekter Einstieg Elektrobereich. Praktisch unterwegs. Der Elektrorollstuhl Terra überzeugt funktionalem, modernem Design, Outdoor Indoor. Variabel einstellbar Bedürfnisse Nutzers z. B. Sitztiefe -kantelung, Rückenlehne Fußplattenwinkel. Überzeugend Preis-Leistungs-Verhältnis. Hochwertig Ausstattung. Was mehr. Mit StVZO-Beleuchtung komfortabler Hinterradfederung Einzelradaufhängung begleitet Sie Terra sicher Stadt Gelände. Die leistungs-starke Batterie Reichweite ca. 32 km Geschwindigkeit 6 km/h. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Shopper Artikel ansehen Apino Citybag Artikel ansehen Technische Daten Details Belastbarkeit 120 kg Gesamtgewicht 88,3 kg inkl. Akku Gesamthöhe 104 cm Gesamtbreite 60,5 cm Gesamtlänge inkl. Fußstützen 106 cm Gesamtlänge Fußstützen 85 cm Batterie 2 12 V / 50 Ah Rahmenfarbe Silber WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Innen Außen Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Innen Außen HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Elektrisch / Innen Außen Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Terra Elektrorollstuhl » Produkt anzeigen ... Triplex Elektrorollstuhl » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Taiga Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Taiga HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Elektrisch / Außen / Taiga Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Taiga TAIGA – Der Robuste Bedienkomfort für Draußen Der Taiga robuste Stuhl für draußen. Er stärker (starker Motor, starke Batterien, hohe Belastbarkeit) bietet größere Reichweite höhere Steigfähigkeit. Mit großen Rädern kräftigen Antrieb bewältigt Bodenunebenheiten Mühe. Der optionale Bordsteinheber unterstützt überfahren Stufen. Der Radspritzschutz Spritzschutz Batterien rüstet optimal für Fahrten Freien. Zusätzlich lassen manuellen Verstellmöglichkeiten elektrisch aufrüsten elektrische Bedieneinheiten direkt VR2 - Steuerung anschließen. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.04.0171 Geschwindigkeit 6 km/h Belastbarkeit 170 kg Gesamtlänge 120 cm Gesamthöhe 104 cm Gesamtbreite 67 cm Sitzbreite 41,5 - 61,5 cm Sitztiefe 41 - 56 cm Sitzhöhe 50 cm Sitzwinkel -2° +10° Rückenwinkel 90° 120° Batterie 2 12 V / 75 Ah Rahmenfarbe Silber WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Neo Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Neo HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Elektrisch / Außen / Neo Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Neo Mobilität neuer Dimension. Leistungsstark komfortabel. Ob Innen- Außenbereich, kräftige Motor schafft mühelos Distanzen 40 km. Steigungen Bordsteinkanten leistungsstarken Antriebes problemlos gemeistert. Und bietet Neo Menge Komfort z. B. hervorragendes Federungssystem: Jedes Rad einzeln gefedert. Bei Auswahl Sitzes stehen Modelle Verfügung: Standard-, Komfort- Recarositz. Der Neo verfügt darüber hinaus serienmäßig über Sitz- Rückenwinkelverstellung. Optional lassen manuellen Einstellungen elektrisch verstellen. Sicher. Der Neo sicheren Teilnahme Straßenverkehr StVZO-Paket 10 km-Version ausgestattet. Die Antikipprollen sorgen für Stabilität Steigungen, Gefällen Bordsteinkanten. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Apino Shopper Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.50.04.0072 Geschwindigkeit 6 km/h Belastbarkeit 200 kg Gesamtlänge 115 cm Gesamthöhe 101 cm Gesamtbreite 69 cm Sitzbreite 40 - 51 cm Sitztiefe 42 - 51 cm Sitzhöhe 50 cm Sitzwinkel -2° +19° Rückenwinkel -5° +75° Batterie 2 12 V / 60 Ah Rahmenfarbe Silber WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Außen Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Außen HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Elektrisch / Außen Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Neo Elektrorollstuhl » Produkt anzeigen ... Taiga Elektrorollstuhl » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Rollstühle Elektrisch Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Rollstühle Elektrisch HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Elektrisch Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Außen » Produkte anzeigen Elektrische Antriebe Elektrische Antriebe » Produkt anzeigen ... Innen Außen » Produkt anzeigen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Übersicht Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Produkte HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE Donnerstag, 13.08.2015 ... ... ROLLSTÜHLE ELEKTRISCH Aussen Innen Aussen Elektrische Antriebe ROLLSTÜHLE MANUELL Standardrollstühle Leichtgewichtrollstühle Aktiv Adaptivrollstühle Multifunktionsrollstühle SCOOTER 4-Rad Scooter XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen ... GEHHILFEN Rollatoren Gehgestelle Stöcke ALLTAGSHILFEN Toilettenstühle Sitze Liegen Badezimmerhilfen BOUTIQUE Accesoires Taschen Fit Gesund Beauty Spa WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Jobs Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Jobs HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ÜBER UNS / Jobs Donnerstag, 13.08.2015 ... ÜBER UNS Unternehmen . Presse Jobs ... ... Aktuelle Stellenausschreibungen Wir führenden Hersteller Bereich medizinischer Hilfsmittel. Mit Produktions- Vertriebsniederlassungen innerhalb Europas Unternehmen international tätig. Seit Unternehmensgründung Jahr 1997 sorgen unseren Produkten Innovationen für Verbesserung Mobilität für bedürftige Menschen. Wir suchen motivierte Mitarbeiter, Ihrer Tätigkeit Engagement Freude nachgehen. Enjoy mobility. Für Bereich Vertrieb Außendienst Süddeutschland suchen einen: Gebietsleiter/ Kundenbetreuer Außendienst (m/w) Für Bereich Vertrieb Außendienst Ostdeutschland suchen einen: Gebietsleiter/ Kundenbetreuer Außendienst (m/w) Für neues Schulungs- Repräsentationsgebäude: Empfangsmitarbeiter (m/w) personal(at)bischoff-bischoff(dot)de WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Presse Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Presse HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ÜBER UNS / Presse Donnerstag, 13.08.2015 ... ÜBER UNS Unternehmen . Presse Jobs ... ... Downloads Pressemitteilungen B+B Direct App - smarte Lösung B+B startet WM-Tippspiel Bischoff &amp; Bischoff spendet für "Gottschalk LIve" Logos B+B logo 4c.eps B+B logo 4c.jpeg B+B logo sw.eps B+B logo sw.jpeg WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Qualität Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Qualität HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ÜBER UNS / Unternehmen / Qualität Donnerstag, 13.08.2015 ... ÜBER UNS Unternehmen . Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs ... ... Qualität Bischoff &amp; Bischoff setzt maßgeschneiderte, langlebige Produkte ausgezeichneten Kundenservice Die Produkte Bischoff &amp; Bischoff für hervorragende Qualität bekannt. Bei Produkten gilt Sorgfalt hochklassigen Materialauswahl, Handhabung bester Fertigungsqualität. So entstehen Rollstühle, Scooter, Gehhilfen Alltagshilfen, hervorragendes Design, beste Ausstattung zahlreiche Optionen außerordentliche Langlebigkeit auszeichnen. Die Produkte Bischoff &amp; Bischoff bewähren jahrelangen Einsätzen ermöglichen besonderes Maß Investitionssicherheit. Überzeugendes Beispiel für innovative Technologie Deutschland gefertigte Elektrorollstuhl Neo, B+B Can Bus Entwicklung Mobilität neuer Dimension bietet. Oder Adaptivrollstuhl Revolution, Konzept „One size fits all“ Sitzhöhe, -breite, -tiefe Rückenhöhe individuell Körpermaße Nutzers abgestimmt  können. Eigene Formentwicklungen variablen Fußplatten Seitenteilen beweisen Flexibilität Variabilität Produkte. Mit Markteinführung Schiebehilfe Togo, weltweit Schiebehilfe Lithium-Ionen-Akku, einzigartigen Neuentwicklung Lifstyle Scooter leistungsstarkem Motor durchdachtem Design setzt Bischoff &amp; Bischoff Zeichen Branche. Das Qualitätsmanagement zertifiziert DIN EN ISO 9001 und DIN EN ISO 13485 unterliegt kontinuierlichen Verbesserungsprozess. Ziel Optimierung Unternehmensprozesse strenge Qualitätskontrollen. Darüber hinaus steht Name Bischoff &amp; Bischoff für 30 Einträge deutschen europäischen Patentamt. WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Standorte Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Standorte HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ÜBER UNS / Unternehmen / Standorte Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Bischoff &amp; Bischoff GmbH | Zentrale Medizin- &amp; Rehabilitationstechnik GmbH Becker-Göring-Str. 13 D-76307 Karlsbad Tel.: (07248) 9209-2 Fax: (07248) 9209-3 www.bischoff-bischoff.com info(at)bischoff-bischoff(dot)de Bischoff &amp; Bischoff GmbH | Berlin Büro Berlin Gustav-Meyer-Allee 25 / Gebäude 12 D-13355 Berlin Tel.: +49 (0) 700 6000 7070 Fax:  +49 (0) 700 6000 8080 www.bischoff-bischoff.com info(at)bischoff-bischoff(dot)de ... B+B France S.A.R.L. Centre d'affaires "Parc Lumière" 46 avenue Frères Lumière F-78190 Trappes Tel: 00800.79.90.79.90 Fax: +33 (0)1.30.13.17.27 www.b-bfrance.fr contact(at)b-bfrance(dot)fr Movilidad B&amp;B Iberia S.L. P.I. Can Mascaró C/Ponent, Nave 1-A E-08756 La Palma de Cervelló Tel.: +34 93 16000 29 Fax: +34 93 478 1423 www.bbiberia.es info(at)bbiberia(dot)es Bischoff &amp; Bischoff CZ s.r.o. Na Pruhone 3412 27601 Melnik WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Fakten Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Fakten HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ÜBER UNS / Unternehmen / Fakten Donnerstag, 13.08.2015 ... ÜBER UNS Unternehmen . Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs ... ... So spannend können Fakten sein! Interessante Zahlen Fakten Bischoff &amp; Bischoff GmbH Blick! WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Geschichte Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Geschichte HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ÜBER UNS / Unternehmen / Geschichte Donnerstag, 13.08.2015 ... ÜBER UNS Unternehmen . Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs ... ... Geschichte Unternehmen: 1997: Gründung  Bischoff &amp; Bischoff Medizin- Rehabilitationstechnik GmbH Karlsbad 2000: Übernahme Technomedac GmbH 2000: Gründung Produktionsstätten Melnik, Tschechien 2001: Gründung  französischen Ver­triebsniederlassung B+B France S.A.R.L. 2003: Bezug Firmenzentrale Karlsbad 2006: Outsourcing Logistik Firma Simon Hegele innerhalb B+B Europakonzeptes 2007: 10-jähriges Firmenjubiläum, Verkaufsoffen­sive Kooperation Sanitätsfachhandel gefeiert 2008: Errichtung B+B Repräsentanz Asien 2009: Aufbau Bereiches Neue Märkte Standort Berlin - Ergänzende Produkte Kernsortiment (Produktgruppe Boutique). 2009: Gründung spanischen Niederlassung B&amp;B Iberia, S.L. Barcelona Entwicklung: 2002: Zusammenarbeit Prof. Colani. Gemeinsame Entwicklung Aktivrollstuhls B1 Colani Carbon 2003: Entwicklung innovativen CAN Bus Steuerungselektro­nik für Elektrorollstuhl Neo: modular aufgebaut, bedienfreundlich für individuelle Anpassungen 2004: Entwicklung Kombiseitenteiles, weltweit verstellbare Armlehne (desk/lang) 2005: Entwick­lung Adaptivrollstuhls Revolution - Adaptivrollstuhl variabler Kreuzstrebe (Konzept: One size fits all) 2009: Markteinführung Schiebehilfe Togo - Weltweit Schiebehilfe Lithium-Ionen- Akku WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Togo Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Togo HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare PRODUKTE / Rollstühle Elektrisch / Elektrische Antriebe / Togo Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Togo Praktisch Alltag. Hohe Reichweite. Modernste Technologie zeichnet Schiebehilfe Togo B+B aus. Der Lithium-Ionen-Akku Gewicht 2,0 kg ermöglicht schnellere Ladezeiten, jederzeit aufladbar verfügt über 10-fach höhere Lebensdauer gegenüber Blei- Gelakkus. Kompatibel flexibel. Die Schiebehilfe Togo eignet für gängigen Rollstuhlmodelle. Eine stabile Stahlrohr-Konstruktion sorgt für nötige Sicherheit. Die Steuerung erfolgt über zentrale Bedienung: ein/aus, vorwärts/rückwärts. Geschwindigkeitsvorwahl: 6 Stufen Freilauf. Die flexible Höheneinstellung Lenkers ermöglicht sichere, leichtgängige Lenkerbetätigung. Der elektronisch geregelte, bürstenlose somit verschleißfreie Gleichstrom-Motor bietet beste Fahreigenschaften angenehm leise. Bedienungsanleitung (pdf) Produktinformation (pdf) ... Passende Produkte Pyro Light Optima Artikel ansehen S-Eco 300 Artikel ansehen Apino Citybag Artikel ansehen Petite Schloss Tasche Artikel ansehen Lux Artikel ansehen Technische Daten Details HMV-Nr. 18.99.04.1014 Belastbarkeit* 180 kg Gesamtgewicht Akkus 17,3 kg Gewicht Akku-Pack 2,0 kg Gesamthöhe 107 - 117cm Gesamtbreite 49 cm Gesamtlänge 36 cm Akku 24 V 9.6 Ah Li-Ion Rahmenfarbe Silbermetallic * einschließlich Gewicht Schiebehilfe WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Übersicht Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login ÜBER UNS HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare ÜBER UNS Donnerstag, 13.08.2015 ... ... UNTERNEHMEN • Geschichte • Fakten • Standorte • Qualität JOBS • Aktuelle Stellenausschreibungen PRESSE • Downloads WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: B+B TV Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / B+B TV Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: News Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login News HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Porsche Design Studio zeigt Carbon Rollator Alevo Dienstag, 02.06.2015 17:12 Im Rahmen Veranstaltung "Best Ager Best Design" lud Porsche Design Studio geladene Gäste Industrie das  Porsche Design Haus Berlin Mitte.Der Berliner Studioleiter Hennig Rieseler stellte Präsentation diverse arbeiten vor.Doch Fokus Abends lag Rollator Alevo Zusammenarbeit mit Bischoff &amp; Bischoff. Als Gastredner sprach Marketing Bereichsleiter Sascha BIschoff über Vorteile Design Marketing Tool.zum Produ [mehr] Neue Wege: Bischoff &amp; Bischoff bringt Lifestyle-Rollator Markt! Mittwoch, 15.04.2015 18:37 Ein Rollator Lifestyle-Produkt! In Kooperation Porsche Design-Studio bringt Firma Bischoff &amp; Bischoff  „Alevo“ Markt – Leichtgewicht Carbon. „Wir glauben, Zeit reif ist, medizinischen Hilfsmittel high-end-Bereich vorzustossen. Die Generation, Rollatoren benutzt,  Leben Wert schöne Autos tolle Urlaube gelegt möchte Alter weiterhin Lifestyle-Produkte nutzen“,  [mehr] Tücken Alltags für Rollstuhlfahrer. Ein Selbstversuch. Freitag, 13.03.2015 12:38 Welche Probleme Herausforderungen Rollstuhlfahrer Alltag? Matthias Ruhl, ehrenamtlich tätig Deutschen Roten Kreuz, möchte Rahmen Projektes "Die Buntstifter - für barrierefreie Zukunft" herausfinden für 6-12 Monate unseren Adaptivrollstuhl "BX 11" setzen. Wir unterstützen begleiten Selbstversuch über jungen Familienvater berichten.http://on.fb.me/1BAnDmB [mehr] B+B Direct App - smarte Lösung Mittwoch, 08.10.2014 17:16 Auf Rehacare Düsseldorf Firma Bischoff &amp; Bischoff, großem Interesse Fachpublikums, erste, selbstentwickelte App vorgestellt. Mit "B+B Direct App" ermöglicht Firma Karlsbad Kunden Sanitätsfachhandel schnelleres einfacheres Bestellen Waren Ersatzteile.Die "B+B Direct App" handelsüblichen Android- Smartphone nutzbar. Ab Januar 2015 über Händlerbereich Bischoff &amp;a [mehr] 1 2 3 4 nächste &gt; ... WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Übersicht Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Aktuell HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL Donnerstag, 13.08.2015 ... ... NEWS Text ... BB TV Text WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: HOME /*/*]]&gt;*/ Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare HOME Donnerstag, 13.08.2015 ... BB TV - Das Magazin - Web TV Reportagen, News, Interviews vieles BB TV informiert regelmäßig über neuesten Trends Entwicklungen Hilfsmittelbereich. Wir zeigen spannende Themen stellen interessante Menschen vor. » Mehr Informationen Soziale Netzwerke Folgen Sie Twitter, Facebook &amp; Youtube! Alle Infos - knackig - bekommen Sie, Sie sozialen Netzwerken folgen. Automatisch Kürze halten Sie Nachrichten tollen Videos Laufenden. » Mehr Informationen Fachhandelskatalog 2015 Jetzt downloaden bestellen Pünktlich Jahresbeginn Fachhandelskatalog 2015 verfügbar. Entdecken Sie Produkthighlights informieren Sie über Dienstleistungen. » Mehr Informationen WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Login Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Downloads HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare Login Donnerstag, 13.08.2015 ... WEITERES Kontakt Login Impressum AGB Suche Kontaktformular Diese Seite verfügbar construction ... ... Händlerbereich Anmelden Benutzername: Kennwort: Angemeldet bleiben: Kennwort vergessen Sie Zugang? Bitte wenden Sie unseren Kundenservice 0700/ 6000 7070 WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: News Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login News HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Rehacare 2012 Montag, 15.10.2012 16:42 Die Rehacare 2012 13.10.12 Ende.Während Messetage empfing B+B hunderte Kunden Interessierte Besucher.Wir bedanken Weg für Ihre Unterstützung freuen Sie nächsten Veranstaltungen begrüßen dürfen. [mehr] BISCHOFF &amp; BISCHOFF SPENDET Freitag, 08.06.2012 19:39 Die Firma Bischoff &amp; Bischoff Mädchen Algerien, heimtückischen Glasknochenkrankheit leiden, lebensnotwendige Rollstühle geschenkt. Aufgerufen Thomas Gottschalk, ARD-Sendung "Gottschalk Live", Träume Wirklichkeit lässt.Geschäftsführer Thomas Bischoff erhörte Hilferuf überreichte Sendung beiden Rollstühle persönlich.  Anzuschauen Sendung unter folgendem Link. [mehr] Pyro start plus - Der Leichteste Klasse Freitag, 08.06.2012 19:36 Bischoff &amp; Bischoff kurzem Leichtgewichtrollstuhl Pyro start plus Markt gebracht. Er zeichnet 14,3 kg Gesamtgewicht zahlreichen funktionalen Extras ausgestattet. Pyro start plus überzeugt optisch überarbeiteten längen- höheneinstellbaren Seitenteilen winkelverstellbaren Fußplatten. Die Sitzbreite unterschiedlichen Größen erhältlich, Sitztiefe Rückenlehnenhöhe jeweils ergonomisch [mehr] &lt; vorherige 1 2 3 4 ... WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: News Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login News HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Das RL-Smart Video Dienstag, 16.07.2013 21:02 Unsere Kreativabteilung letzten Wochen fleißig. Herausgekommen neues Produktvideo unserem Rollator RL-Smart.Sehen Sie Video auf Youtube oder Sie direkt zur Produktseite. [mehr] Scooter Testtage Österreich Donnerstag, 18.04.2013 10:15 Zusammen Firma Bständig veranstaltet Bischoff &amp; Bischoff Scootertesttage.An jeweils Tagen können Interessierte Wr. Neustadt informieren natürlich Scooter Probe fahren.Am 13.05. 14.05.2013 09:00 - 18:00 Uhr  ist soweit!An Scooter-Tagen kostenlos für Interessierten•Probefahrt Hauptplatz•Einschulung Fachpersonal•Snacks Getränke•10 % Rabatt Scooter (Filiale Wk. Neustadt) Weitere Inform [mehr] Messen 2013 Donnerstag, 07.03.2013 17:28 „Enjoy mobility“ Motto stehen unseren Kunden Interessenten Jahr Messen Expolife (11.-13.04.13) Kassel der Rehab in Karlsruhe (25.-27.04.13) Rat Tat Seite. Besuchen Sie - informieren beraten Sie gerne unseren Produkten Leistungen. Zusätzlich Sie Möglichkeit, Mitarbeitern verschiedenen Bereichen Vertrieb, Marketing Technik Gespräch exklusiven B [mehr] Auslandstöchter online Montag, 21.01.2013 17:08 Nachdem deutsche Webseite letztes Jahr neuem Design Funktionen online gegangen ist, folgen Auslandstöchter Spanien Frankreich.Die Seiten sind unter folgenden Adressen erreichen: www.bbiberia.eswww.b-bfrance.fr [mehr] &lt; vorherige 1 2 3 4 nächste &gt; ... WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: News Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login News HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... ... Weltmeister-Trikot Jena Mittwoch, 03.09.2014 13:29 Die Freude Uwe Vandenhertz groß, Gewinner WM Online Tippspiels Firma Bischoff &amp; Bischoff feststand. Immerhin Rollstuhl-Hersteller Baden für Sieg Original-Trikot deutschen Nationalmannschaft Unterschriften ausgelobt. Aber Bischoff &amp; Bischoff Überraschung für Tipp-Experten: Ex-Nationalspieler Jens Nowotny überreichte Trikot glücklichen Uwe Vandenhertz  bei Arbeitgeber P [mehr] Bischoff &amp; Bischoff SWR-Abendschau helfen! Dienstag, 17.06.2014 16:41 Gerda Hutzenlaub (82) pflegt liebevoll Jahren Ehemann Erwin. Er laufen selbständig Bett verlassen. Mindestens zweimal täglich hebt Gerda Mann Bett Rollstuhl. Das für betagte Dame schwer - ersetzt Krankenkasse B+B Rollstuhl ausklappbaren Fußstützen Rollstuhl, Fußstützen ausklappen lassen. Gerda aufgeschmissen, M [mehr] Bischoff &amp; Bischoff startet WM-Tippspiel attraktiven Preisen! Donnerstag, 08.05.2014 15:39 Der Countdown läuft: Am 12. Juni 2014 beginnt Brasilien Fußballweltmeisterschaft. Kunden Mitarbeiter Firma Bischoff &amp; Bischoff können aktiv Fußballfieber einsteigen, unter www.bischoff-bischoff.com/tippspiel für attraktives Gewinnspiel kostenlos registrieren.Erstmals trägt Familienunternehmen Karlsbad großes WM-Tippspiel aus, Sieger über handsigniertes Original-Trikot deutschen WM-Teams freuen darf. [mehr] Wirtschaftswoche berichtet über B+B Mittwoch, 16.10.2013 12:36 iDie Wirtschaftswoche berichtet Ihrer Online Ausgabe Überschrift "Die Super-Rollatoren kommen" über Firma Bischoff &amp; Bischoff.Im Artikel Trend Premium Rollator beschrieben Markt letzten Jahren gewandelt hat. Nachzulesen Bericht unter:hier klicken! [mehr] &lt; vorherige 1 2 3 4 nächste &gt; ... WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: B+B Direct App - smarte Lösung Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... B+B Direct App - smarte Lösung Mittwoch, 08.10.2014 17:16 17:16 Alter: 309 Days Auf Rehacare Düsseldorf Firma Bischoff &amp; Bischoff, großem Interesse Fachpublikums, erste, selbstentwickelte App vorgestellt. Mit "B+B Direct App" ermöglicht Firma Karlsbad Kunden Sanitätsfachhandel schnelleres einfacheres Bestellen Waren Ersatzteile. Die "B+B Direct App" handelsüblichen Android- Smartphone nutzbar. Ab Januar 2015 über Händlerbereich Bischoff &amp; Bischoff Webseite einfach kostenlos heruntergeladen werden. &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Tücken Alltags für Rollstuhlfahrer. Ein Selbstversuch. Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Tücken Alltags für Rollstuhlfahrer. Ein Selbstversuch. Freitag, 13.03.2015 12:38 12:38 Alter: 153 Days Welche Probleme Herausforderungen Rollstuhlfahrer Alltag? Matthias Ruhl, ehrenamtlich tätig Deutschen Roten Kreuz, möchte Rahmen Projektes "Die Buntstifter - für barrierefreie Zukunft" herausfinden für 6-12 Monate unseren Adaptivrollstuhl "BX 11" setzen. Wir unterstützen begleiten Selbstversuch über jungen Familienvater berichten. http://on.fb.me/1BAnDmB &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Neue Wege: Bischoff &amp; Bischoff bringt Lifestyle-Rollator Markt! Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Neue Wege: Bischoff &amp; Bischoff bringt Lifestyle-Rollator Markt! Mittwoch, 15.04.2015 18:37 18:37 Alter: 120 Days Ein Rollator Lifestyle-Produkt! In Kooperation Porsche Design-Studio bringt Firma Bischoff &amp; Bischoff  „Alevo“ Markt – Leichtgewicht Carbon. „Wir glauben, Zeit reif ist, medizinischen Hilfsmittel high-end-Bereich vorzustossen. Die Generation, Rollatoren benutzt,  Leben Wert schöne Autos tolle Urlaube gelegt möchte Alter weiterhin Lifestyle-Produkte nutzen“,  erklärt Geschäftsführer Thomas Bischoff Motivation, „Alevo“ entwickeln. Und Henning Rieseler, Manager Porsche Design-Studios Berlin ergänzt: „Es Ansatz Produkt schaffen, Benutzer stolz können, gerne selbstverständlich Alltag integrieren. Wir würden wünschen, Produkt Akzeptanz Gehhilfen allgemein Gesellschaft wächst“. Der Alevo hebt ikonenhaftes Design ab, geringes Gewicht. Nur 5,8 Kilo bringt Waage garantiert dennoch vollumfängliche Sicherheit Stabilität. Das Flugzeugbau Rennsport bekannte Material Carbon schafft Spagat, Feder, stabil Auto sein. Erstmals präsentiert Firma Bischoff &amp; Bischoff „Alevo“  Expolife Kassel (16. 18. April) Rehab Karlsruhe (23. 25. April). Informtionen &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Porsche Design Studio zeigt Carbon Rollator Alevo Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Porsche Design Studio zeigt Carbon Rollator Alevo Dienstag, 02.06.2015 17:12 17:12 Alter: 72 Days Im Rahmen Veranstaltung "Best Ager Best Design" lud Porsche Design Studio geladene Gäste Industrie das  Porsche Design Haus Berlin Mitte. Der Berliner Studioleiter Hennig Rieseler stellte Präsentation diverse arbeiten vor. Doch Fokus Abends lag Rollator Alevo Zusammenarbeit Bischoff &amp; Bischoff. Als Gastredner sprach Marketing Bereichsleiter Sascha BIschoff über Vorteile Design Marketing Tool. Produkt &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Login Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login Downloads HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare Login Donnerstag, 13.08.2015 ... WEITERES Kontakt Login Impressum AGB Suche Kontaktformular Diese Seite verfügbar construction ... ... Händlerbereich Anmelden Benutzername: Kennwort: Angemeldet bleiben: Kennwort vergessen Sie Zugang? Bitte wenden Sie unseren Kundenservice 0700/ 6000 7070 WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Pyro start plus - Der Leichteste Klasse Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Pyro start plus - Der Leichteste Klasse Freitag, 08.06.2012 19:36 19:36 Alter: 3 Years Bischoff &amp; Bischoff kurzem Leichtgewichtrollstuhl Pyro start plus Markt gebracht. Er zeichnet 14,3 kg Gesamtgewicht zahlreichen funktionalen Extras ausgestattet. Pyro start plus überzeugt optisch überarbeiteten längen- höheneinstellbaren Seitenteilen winkelverstellbaren Fußplatten. Die Sitzbreite unterschiedlichen Größen erhältlich, Sitztiefe Rückenlehnenhöhe jeweils ergonomischen Gesichtspunkten anpassbar. Eine Castorbuchse dient vertikalen Positionierung Vorderräder. Pyro start plus Leichtigkeit Flexibilität Basisausstattung perfekte Begleiter für mobilen Alltag. Der Pyro start plus ergänzt Leichtgewichtrollstuhl Produktfamilie Bischoff &amp; Bischoff: Vom Basismodell Pyro start, über Pyro start plus standardmäßig zahlreichen Optionen/Einstellmöglichkeiten hochwertigen Pyro light optima. &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: BISCHOFF &amp; BISCHOFF SPENDET Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... BISCHOFF &amp; BISCHOFF SPENDET Freitag, 08.06.2012 19:39 19:39 Alter: 3 Years Die Firma Bischoff &amp; Bischoff Mädchen Algerien, heimtückischen Glasknochenkrankheit leiden, lebensnotwendige Rollstühle geschenkt. Aufgerufen Thomas Gottschalk, ARD-Sendung "Gottschalk Live", Träume Wirklichkeit lässt. Geschäftsführer Thomas Bischoff erhörte Hilferuf überreichte Sendung beiden Rollstühle persönlich.  Anzuschauen Sendung folgendem Link . &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Rehacare 2012 Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Rehacare 2012 Montag, 15.10.2012 16:42 16:42 Alter: 3 Years Die Rehacare 2012 13.10.12 Ende. Während Messetage empfing B+B hunderte Kunden Interessierte Besucher. Wir bedanken Weg für Ihre Unterstützung freuen Sie nächsten Veranstaltungen begrüßen dürfen. &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Auslandstöchter online Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Auslandstöchter online Montag, 21.01.2013 17:08 17:08 Alter: 3 Years Nachdem deutsche Webseite letztes Jahr neuem Design Funktionen online gegangen ist, folgen Auslandstöchter Spanien Frankreich. Die Seiten sind unter folgenden Adressen erreichen: www.bbiberia.es www.b-bfrance.fr &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Messen 2013 Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Messen 2013 Donnerstag, 07.03.2013 17:28 17:28 Alter: 2 Years „Enjoy mobility“ Motto stehen unseren Kunden Interessenten Jahr Messen Expolife (11.-13.04.13) Kassel Rehab Karlsruhe (25.-27.04.13) Rat Tat Seite. Besuchen Sie - informieren beraten Sie gerne unseren Produkten Leistungen. Zusätzlich Sie Möglichkeit, Mitarbeitern verschiedenen Bereichen Vertrieb, Marketing Technik Gespräch exklusiven Blick Kulissen Bischoff &amp; Bischoff GmbH werfen. Daten: Expolife (11.-13.04.13) Halle 3+4, Stand C05 Messeparty Rehab (25.-27.04.13) Halle 1, Stand B37/C36 Halle 2, Stand K42 &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Scooter Testtage Österreich Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Scooter Testtage Österreich Donnerstag, 18.04.2013 10:15 10:15 Alter: 2 Years Zusammen Firma Bständig veranstaltet Bischoff &amp; Bischoff Scootertesttage. An jeweils Tagen können Interessierte Wr. Neustadt informieren natürlich Scooter Probe fahren. Am 13.05. 14.05.2013 09:00 - 18:00 Uhr  ist soweit! An Scooter-Tagen kostenlos für Interessierten • Probefahrt Hauptplatz • Einschulung Fachpersonal • Snacks Getränke • 10 % Rabatt Scooter (Filiale Wk. Neustadt) Weitere Informationen finden Sie &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Das RL-Smart Video Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Das RL-Smart Video Dienstag, 16.07.2013 21:02 21:02 Alter: 2 Years Dreharbeiten Studio Unsere Kreativabteilung letzten Wochen fleißig. Herausgekommen neues Produktvideo unserem Rollator RL-Smart. Sehen Sie Video Youtube Sie direkt Produktseite . &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Wirtschaftswoche berichtet über B+B Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Wirtschaftswoche berichtet über B+B Mittwoch, 16.10.2013 12:36 12:36 Alter: 2 Years iDie Wirtschaftswoche berichtet Ihrer Online Ausgabe Überschrift "Die Super-Rollatoren kommen" über Firma Bischoff &amp; Bischoff. Im Artikel Trend Premium Rollator beschrieben Markt letzten Jahren gewandelt hat. Nachzulesen Bericht unter: klicken! &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Bischoff &amp; Bischoff startet WM-Tippspiel attraktiven Preisen! Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Bischoff &amp; Bischoff startet WM-Tippspiel attraktiven Preisen! Donnerstag, 08.05.2014 15:39 15:39 Alter: 1 Years Der Countdown läuft: Am 12. Juni 2014 beginnt Brasilien Fußballweltmeisterschaft. Kunden Mitarbeiter Firma Bischoff &amp; Bischoff können aktiv Fußballfieber einsteigen, www.bischoff-bischoff.com/tippspiel für attraktives Gewinnspiel kostenlos registrieren. Erstmals trägt Familienunternehmen Karlsbad großes WM-Tippspiel aus, Sieger über handsigniertes Original-Trikot deutschen WM-Teams freuen darf. Dem Zweitplatzierten winken Eintrittskarten für Top-Fußballspiel, Drittplatzierte gewinnt handsignierten Fußball Original-Unterschriften deutschen Nationalmannschaft. Und: Jeder, online registrieren lässt mitspielt, Kollegen Einzelsieg Einkaufsgemeinschaft Gruppensieg tippen, echten Profi antreten. Denn Jens Nowotny Firma Bischoff &amp; Bischoff ehemaligen deutschen Fußball-Nationalspieler für Tippspiel begeistern können, direkten Duell antreten kann. &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Bischoff &amp; Bischoff SWR-Abendschau helfen! Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Bischoff &amp; Bischoff SWR-Abendschau helfen! Dienstag, 17.06.2014 16:41 16:41 Alter: 1 Years Gerda Hutzenlaub (82) pflegt liebevoll Jahren Ehemann Erwin. Er laufen selbständig Bett verlassen. Mindestens zweimal täglich hebt Gerda Mann Bett Rollstuhl. Das für betagte Dame schwer - ersetzt Krankenkasse B+B Rollstuhl ausklappbaren Fußstützen Rollstuhl, Fußstützen ausklappen lassen. Gerda aufgeschmissen, Modell Mann Bett heben. In Not wendet 82jährige SWR -Abendschau. Die Redakteure handeln, bitten Bischoff &amp; Bischoff Hilfe. Die Firma zögert spendet Gerda Hutzenlaub dringend benötigten Rollstuhl, liebevoll „roten Ferrari“ nennt. Zu sehen TV-Bericht SWR-Mediathek: http://swrmediathek.de/player.htm?show=4d073890-ea7c-11e3-8dc2-0026b975f2e6 &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Bischoff &amp; Bischoff: Weltmeister-Trikot Jena Zur Navigation springen . Zum Content springen . Kontakt | Login HOME AKTUELL News B+B TV ÜBER UNS Unternehmen Geschichte Fakten Standorte Qualität Presse Jobs PRODUKTE Rollstühle Elektrisch Außen Neo Taiga Innen Außen Terra Eltego Triplex Elektrische Antriebe Togo Rollstühle Manuell Adaptivrollstühle BX 11 Revolution R1 Revolution R2 Leichtgewichtrollstühle Pyro light optima Pyro light optima XL Pyro start plus Pyro Start Pyro light Pyro light XL Standardrollstühle S-Eco 300 S-Eco 300 XL S-Eco 2 Multifunktionsrollstühle Triton Protego S-VR Scooter 4-Rad Scooter Orthos Nox Fortis Flip Gehhilfen Rollatoren Alevo Capero RL-Smart RL-120 RL-120 Vario Rotego Rollator B Rollator B XL SRL Delta B Gehgestelle- Stöcke Gebo Rezi VFG GS-L/R Alltagshilfen Badezimmerhilfen Aruba Barbados Curacao Tobago Trinidad Varadero Haiti DH-40 DH-40-L DH-40 Round BB-80 BDS-40 TSE-A TSE-sense TSE-Easy 10 Toilettenstühle TS-Aqua TS-Care TS-1 TS-200 Sitzen Liegen C-Cell C-Flex C-Comb XXL XXL Rollstühle XXL Gehhilfen Boutique Fit &amp; Gesund Capero Vista Mobifit Pro Mobifit Mobisage Mini Beauty &amp; Spa Sugo Aquasol Taschen Apino Citybag Apino Backpack Apino Scooter Apino Shopper Accessoires Lux Ray Hercules Petite Softa Bico ID SHOP DOWNLOADS Händlerbereich Bedienungsanleitungen Kataloge-Flyer Bestellformulare AKTUELL / News Donnerstag, 13.08.2015 ... AKTUELL News B+B TV ... ... Weltmeister-Trikot Jena Mittwoch, 03.09.2014 13:29 13:29 Alter: 344 Days Die Freude Uwe Vandenhertz groß, Gewinner WM Online Tippspiels Firma Bischoff &amp; Bischoff feststand. Immerhin Rollstuhl-Hersteller Baden für Sieg Original-Trikot deutschen Nationalmannschaft Unterschriften ausgelobt. Aber Bischoff &amp; Bischoff Überraschung für Tipp-Experten: Ex-Nationalspieler Jens Nowotny überreichte Trikot glücklichen Uwe Vandenhertz  bei Arbeitgeber Philmed Jena. So Tippexperte Profi fachsimpeln, natürlich Erinnerungsfoto machen. &lt;- Zurück zu: News Tweet WEITERES FOLGEN SIE UNS IMPRESSUM | AGB | JOBS </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> </root> 