<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE DIE WERFT Für Fälle Ihre Ostsee-Werft Bestens ausgerüstete Abteilungen, Kräne Dock, Strahlhalle Lackier- Temperhalle Böbs-Werft wenigen Werften Ostsee, Leistungen angeboten werden. Wir speziell Bedürfnisse modernen Freizeitschifffahrt eingestellt bieten umfassendes Spektrum für Arbeiten Motor- Segelyachten. Darüber hinaus schätzt Berufsschifffahrt Region Jahrzehnten Pflege-, Wartungs- Reparaturleistungen. Gern führen Sie über Werftgelände, zeigen Ihnen Anlagen stellen Ihnen Referenzobjekte vor. Sprechen Sie über Inspektionen, Reparaturen, Um-, Aus- Einbauten kompletten Yacht-Refit. Wir beraten Sie persönlich, kompetent verbindlich. Die Böbs-Werft Luft Leistungsstarker Komplett-Service Bootsbau Basierend 100 Jahren Erfahrung: Bootsbau Werft … Yacht-Refit Ob Werterhaltung Aufwertung: Die Böbs-Werft bietet … Yachttechnik Wartung, Reparatur, Einbau Motoren, technischen … Yachtlackierung Eine Lackierung Ihnen schöne Gefühl geben … Unterwasserschiffsanierung Dem Unterwasserschiff, fundamentales Teil Bootes … Mast, Rigg, Beschläge Arbeiten Mast, Rigg Beschlägen übernehmen während … Sicherheitsausrüstung Selbstverständlich beraten Sie Thema Sicherheit … Berufsschifffahrt Reparatur, Inspektion, Umbau Modernisierung Wasser… TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE PRESSE Hier können Sie Informatives Land ziehen Gern unterstützen Sie Ihrer Pressearbeit. Hier finden Sie Infor- matives, Lesens- Sehenswertes aktuelle Logos Welt Böbs-Werft. Die Dateien Downloaden für Sie aufbereitet. Falls Sie Bildmaterial von Website unseren Broschüren Feindaten benötigen, wenden Sie bitte Andrea Böbs. Telefon: +49 (0) 45 02-50 51 · E-Mail: a.boebs@boebs-werft.de Jubiläumsbroschüre (46 Seiten, PDF, 6,8 MB) Unternehmensbroschüre (12 Seiten, PDF, 1,7 MB) Unternehmens-Flyer (6 Seiten, PDF, 0,7 MB) Böbs-Werft – knapp (267 Wörter, 1976 Zeichen, Word-Dokument, 0,3 MB) Interview Heinrich R. Böbs Andrea Böbs (1405 Wörter, 8594 Zeichen, Word-Dokument, 0,2 MB) Werft- Yachthafenplan (3000 2121 px, JPG, 2,5 MB) Unternehmens-Logo (CMYK, EPS, 0,3 MB) Unternehmens-Logo (CMYK, 305dpi, PSD, 1,6 MB) Jubiläums-Signet (CMYK, EPS, 0,4 MB) Jubiläums-Signet (CMYK, 305dpi, PSD, 1 MB) Heinrich R. Böbs (Gesellschafter Geschäftsführer) (4086 2724 px, JPG, 3,3 MB) Andrea Böbs (Presse- Öffentlichkeitsarbeit) (1403 936px, JPG, 0,7 MB) Heinrich A. Böbs (Gesellschafter) (1403 936 px, JPG, 0,7 MB) Hans Böbs (Werft-Gründer) (1600 2246 px, JPG, 1,7 MB) Werft-Panorama (1803 649 px, JPG, 0,9 MB) Mitarbeiter-Gruppenfoto (5085 3390 px, JPG, 4,1 MB) Heinrich R. Böbs Ehefrau Andrea Vater Heinrich A. Böbs (5616 3744 px, JPG, 4,8 MB) Heinrich R. Böbs Vater Heinrich A. Böbs (5616 3744 px, JPG, 6,1 MB) Heinrich R. Böbs Ehefrau Andrea Kindern Anna-Lisa Lars-Erik (5616 3744 px, JPG, 5,3 MB) Heinrich R. Böbs Ehefrau Andrea (5616 3744 px, JPG, 6,7 MB) TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE WETTER Bei Wetter Gischt, Wellen, wechselnde Winde, stürmische See, sanfte Wogen, Sonne, Wolken, klare Sicht – Küste wechselhaft dauerschön. Ob Sie aktuell für Ihren Ausflug Travemünde Sonnschutzcreme einpacken Wetterlage ideal für Ostseetörn, erfahren Sie hier. Travemünde-Wetter Ausführliches Travemünde-Wetter Wetter.com Aktuelles Briesengebiet Ob Flaute herrscht Wind auffrischt, stürmische Zeiten nahen perfekte Regattabedingungen Start sind: Per Klick Links wissen Sie mehr. Seewetter Deutschen Wetterdienst Windvorhersage windfinder.com TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE LINKS Wir lotsen Sie interessanten Links Hier Sie per Klick Aktuellem, Lokalem, Wissenswertem, Hintergründigem Region Thema Yachten Seefahrt. Und Sie Passendes für Seite beisteuern möchten, lassen Sie bitte wissen. Wir freuen uns, Kunden Tipps Empfehlungen wiederfinden. Informationen über Travemünde Informationen über Lübeck Veranstaltungen Lübeck Travemünde Travemünder Woche BalticSailing Deutscher Boots- Schiffbauer Verband Landesinnung Bootsbau Schleswig-Holstein TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE TRAVEMÜNDE An Land schönsten Yacht-Revier Travemünde vieles einem: mondänes Seebad historischem Ortskern, Segelhochburg, deutsche Tor Ostsee zuletzt Generationen Heimathafen Böbs-Werft. Von Windjammerromantik Segelregatta, Dampfeisbrecher Fährriesen – Landgang festmacht, für Sehenswertes entdecken. Von Yachthafen gelangen Sie bequem Fuß Fischereihafen entlang reizvollen Ortskern. Hier erwarten Sie Geschäfte, Boutiquen, Restaurants, Cafés faszinierendes maritimes Flair. Die großzügige Promenade weitläufigen Sandstrand, mondäne Casino nahegelegene Brodtener Steilufer beeindrucken. Ebenso imposante Viermastbark „Passat“, 1959 festen Liegeplatz Travemündung hat, Alte Leuchtturm Jahr 1539, technisches Kulturdenkmal, über 8 Etagen maritimes Museum erstreckt. Jahr für Jahr besondere Highlight: Travemünder Woche, internationale Großereignis für Segler, Regattafans Landratten. Bereits 1889 ziehen Wettfahrten Lübecker Bucht Juli Aktive 1 Millionen Besucher Bann. Wir empfehlen: Unbedingt Kalender eintragen rechtzeitig Liegeplatz unserem Yachthafen sichern. TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE ANFRAGE Ihr Anliegen gezielt anpeilen Sie können helfen, Ihre Anfrage zügig bearbeiten. Füllen Sie bitte Formular ordnen Sie Ihr Anliegen entsprechenden Thema zu. Wir schnellstmöglich Ihnen melden. Böbs-Werft GmbH Travemünder Landstraße 302-304 23570 Lübeck-Travemünde Tel.: 04502-50 51 Fax: 04502-22 84 E-Mail: info@boebs-werft.de GPS: 53° 57' 13.64", 10° 51' 24.63" Bürozeiten: montags freitags 8 – 16 Uhr Anrede: bitte wählen Sie ... Frau Herr Name*: Straße: PLZ/Ort: E-Mail*: Telefon: Betreff: bitte wählen Sie ... Dauerliegeplatz Gastliegeplatz Winterlager Halle Winterlager Freigelände Überwinterung Wasser Bootsbauarbeiten Havarieschäden Teakdeck / Decksbeläge Aus- Umbauten Yachtlackierung Unterwasserschiffsanierung Einbau Bug- / Heckstrahlruder Yachtelektrik / -elektronik Allgemeine Yachttechnik Mast- / Riggarbeiten Motorenwartung / -instandsetzung Edelstahlarbeiten Kranen Docken Sonstiges Bootstyp: Länge ü. A.: Meter Breite: Meter Nachricht: TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE WEBCAM 24 Stunden live: Willkommen Böbs-TV! TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE FILM &amp; TV Nur Laiendarsteller, echte Könner Ein Tag Böbs-Werft NDR Schleswig- Holstein 18:00 NDR Schleswig- Holstein-Magazin TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE GALERIE TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE AUSBILDUNG Traumberuf Bootsbauer – uns! Handwerk goldenen Boden – Werft gewissermaßen goldene Planken. Der Beruf Bootsbauers bietet beste Perspektiven – Travemünde. Seit 90 Jahren bilden Fachkräfte übernehmen Lehrzeit gern. Unser Nachwuchs Reihen, Meister Handwerk gelernt. Derzeit 8 Auszubildende suchen 1. September Jahres 2–3 Berufsstarter. Beste Voraussetzungen, Ausbildungsplatz bekommen, handwerkliches Geschick, Interesse Beruf Bootsbauers, Bezug Wassersport, Teamfähigkeit Realschulabschluss. Um Einblick Berufsalltag Werft bekommen gegenseitig kennenzulernen, 1- 2-wöchiges Praktikum erwünscht. Bewerbungen hierfür willkommen. Dass Ausbildung stets neusten Anforderungen erfüllt, übrigens Chefsache. Entsprechend Heinrich R. Böbs August 2011 geltenden Ausbildungsverordnung Schwerpunkten „Technik“ „Neu-, Aus- Umbau“ maßgeblich mitgewirkt. Zudem stets ausbildungskompetente Mitarbeiter Böbs-Werft Gesellenprüfungs- bzw. Meisterprüfungsausschuss vertreten. Und wissen, worauf ankommt, erfolgt Ausbildung praxisnah, lehrreich erfolgsorientiert. Wissensquellen Anklicken Landesberufsschule für Bootsbauer Maritimes Kompetenzzentrum Die Landesberufsschule Maritime Kompetenzzentrum liegen Katzensprung Böbs-Werft entfernt gegenüber Priwall. Beide Institute genießen übrigens bundesweit erstklassigen Ruf. Landesinnung Boots- Schiffbauer Schleswig-Holstein Das Handwerk – Film Bootsbau TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE TEAM Unsere Crew versteht Handwerk Ein Team erfahrenen Mitarbeitern Bootsbauern, Mechanikern, Schlossern, Elektrikern, Technikern Yachtlackierern übernimmt Ihre Aufträge fachgerecht zuverlässig. Damit Mitarbeiter neusten Wissenstand bleiben, nutzen entsprechende Fortbildungsmöglichkeiten. Als anerkannter Ausbildungsbetrieb aktuell 7 Auszubildenden können stets qualifizierten, nachwachsenden Mitarbeiterstamm zurückgreifen – Generationen. Zur Crew Böbs-Werft zählen umsichtigen zuverlässigen Bürofachkräfte, für kaufmännische Leistungen, Anfragen für Kundenbetreuung zuständig sind. Und Kapitän gefragt ist: Heinrich R. Böbs persönlich für Sie da. Worauf Sie verlassen können Qualität Präzision – gilt für Mitarbeiter sowohl alltäglichen Handwerksarbeit, Umgang Material Werkstoffen Auftragserstellung -bearbeitung. Zu all messbaren Leistungen gehört selbstverständlich persönliche engagierte Betreuung. Daraus über Jahrzehnte besonderes Vertrauen erwachsen, Kunden schätzen. Und täglich dafür, bleibt. Heinrich R. Böbs Inhaber Geschäftsführung Andrea Böbs Presse- Öffentlichkeitsarbeit Geborener Travemünder, jeher begeisterter Segler. Diplom-Kaufmann, Bootsbaumeister, Lenker Stratege familieneigenen Unternehmens. E-Mail: h.boebs@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51 Travemünderin Lübecker Wurzeln. Kümmert ums Betriebswirtschaftliche, Marketing, Büroorganisation, EDV Auftritt Böbs-Werft. E-Mail: a.boebs@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51 Michael Menzel Werkstattleiter Betriebsmeister Sebastian Hollatz Stellvertretender Betriebsmeister Travemünder Urgestein, Segler Leidenschaft, 37 Jahren Böbs-Werftler. Allseits geschätzter Ansprechpartner fachliche Autorität Küste. E-Mail: m.menzel@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51 Hobby-Wikinger begnadeter Bootsbauer. Seit 2000 Böbs-Werft. Ist für Handwerkliche Ansprechpartner Kunden. E-Mail: s.hollatz@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51 Conny Grube Büro Kundenbetreuung Ute Gildenast Büro Kundenbetreuung Küstenkind Leib Seele, März 2014 Böbs-Werft. Ansprechpartnerin für Bereiche Sommerliegeplätze Überwinterung. E-Mail: c.grube@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51 Überzeugte Lübeckerin Schwäche für Travemünde. Seit 1997 Büro tätig. In Linie fürs Personalwesen für Betreuung Kunden da. E-Mail: u.gildenast@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51 Thomas Liedtke Einkauf Fakturierung Thomas Critan Hafenmeister Holsteiner, Sportsmann Motorradfan. Ist Zahlenmensch Suche optimalen Materialien. Koordiniert, organisiert rechnet ab. E-Mail: t.liedtke@boebs-werft.de Telefon: +49 (0) 45 02-50 51 Unser neuer Hafenmeister Freude Energie Saison gestartet. Ansprechpartner für Gast- Dauerlieger. E-Mail: t.critan@boebs-werft.de Mobil: +49 (0) 175-642 62 04 Nico Isenberg Yachttechniker Kai Kose Yachtlackierer In Travemünde Hause 1998 Böbs-Werft. Einfach Ruhe bringen. Ist Ansprechpartner für Technische. Hobby-Angler Norddeutscher Sinne. Seit 1999 Böbs-Werft. Seine Profession: Yacht neuem Glanz erstrahlen lassen. TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE HISTORIE In Tradition verankert Für jemanden, direkt Ostsee geboren ist, liegt Liebe Seefahrt nah Begeisterung, Boote konstruieren, Wiege gelegt sein. Jedenfalls, Böbs heißt. Die Familientradition begründet anno 1905 Hans Böbs, entschloss, Bootsbauerhandwerk erlernen. Seine Lehrzeit verbrachte Johannes Schlichting Travemünde vertiefte Wissen Hamburg, Schweiz Frankreich. Zurück Heimatort Travemünde, gründete 1. November 1912 „Hans Böbs Yacht- Bootswerft“. Die Kunden Fischer Travemünde, Schlutup Gothmund, Reparaturen Neubauten Kuttern für Aufträge sorgten. Mit Kontinuität Erfahrung Kurs Nach erfolgreichen Gründungsphase Böbs-Werft stürmische Zeiten überstanden. Durch Weltkriege jeweils folgenden Wirtschaftskrisen hindurch, verheerenden Großbrand betroffen, manövrierte Hans Böbs Unternehmen sicher Jahrzehnte. Ab 1936 stand Sohn heutiger Seniorchef Heinrich A. Böbs Seite, 1968 Ruder übernehmen heutige Profil Böbs-Werft entscheidend prägen. Mit unternehmerischem Gespür Heinrich A. Böbs Zeichen Zeit erkannt Ende 60er Jahre Bootsneubau-Aktivitäten Werft zurückgefahren. Dafür setzte verstärkt darauf, Leistungsangebot für Berufsschifffahrt, für private Freizeitschifffahrt auszubauen. Durch zukunftsweisende Investitionen Werft- Hafenanlagen kontinuierliche Erweiterung vorhandener Kapazitäten Böbs-Werft Ausrichtung. Das Unternehmen wandelte traditionell handwerklich orientierten Bootsbaubetrieb modern ausgestatteten Yachtwerft breitem Leistungsspektrum. Bei Entscheidungen unterstützte 1980 zunehmend Sohn Heinrich R. Böbs. Alles klar Schiff für Zukunft 1991 übernahm Heinrich R. Böbs, Bootsbaumeister Diplom-Kaufmann, Führung Unternehmens. Und zeigte sich, Familie Böbs versteht, Profil Werft zukünftigen Erfordernissen auszurichten. Zum Beispiel 1995 modernsten Lackierhallen Ostsee Betrieb genommen. Hinzu kamen umfangreiche Investitionen: Erneuerung Kaianlage, Rationalisierung Boots-Transportsystems Vergrößerung Hallenflächen mitarbeiterfreundliche Büro- Sozialräume. Auch Maßnahmen Unternehmen bestens aufgestellt für solide, erfolgreiche Zukunft. Dabei Profil Werft, komplette Leistungspalette für Yachten, für Fahrzeuge gewerblichen Wirtschaft für Behördenfahrzeuge anzubieten kompetenter Handwerksarbeit Kunden überzeugen, Gründung verändert. Und nächste Böbs-Generation längst fit für kommenden Aufgaben. TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE Unsere Sehkarte Orientierung Damit Sie finden, Sie suchen, bewegen Sie einfach Maus über unseren Werftplan. TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE WINTERLAGER Zum Überwintern klarmachen Wer Yacht guten Händen wissen will, für liegt nah, Böbs-Werft zuverlässiges Winterquartier nutzen. Bei Segel- Motoryachten wahrsten Sinne sicher aufgehoben. Unser Winterlager umfasst Kranen Boot Mast, sicheren Transport Lagerung modernen Hallen befestigtem Werft-Freigelände Inklusivpreis. Die Termine für Ein- Auslagerung stimmen individuell Ihnen ab. Nutzen Sie Zeit, Ihre Yacht überwintert, notwendige Reparaturen Refit-Arbeiten durchführen lassen. Mit fachlichen Kompetenz 100 Jahren Bootsbauerfahrung beraten Sie führen Wünsche entsprechend zuverlässig aus. Gern übernehmen Full-Service-Betreuung Ihrer Yacht.Fordern Sie Winter-Checkliste an. Bedingungen Maß Drehsäulenkran (32 t) Mastenkran (1,6 t) Hydraulisches Hubwagen- Transportsystem individuell einstellbare Stahlböcke für Yachttyp Winterlager (300 Plätze) Lagerhallen (gesamt 9.500 qm) TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE GASTLIEGEPLÄTZE Bei können Sie aufkreuzen Ob spontan geplant: Wenn Ihr Ostseetörn Sie Travemünde führt, Sie Böbs-Werft anlaufen. Gastlieger unserem Yachthafen herzlich willkommen. Gern können Sie grün beschilderte Liegeplätze belegen vorab unserem Hafenmeister freien Plätzen erkundigen. Schön wissen: Wer Land geht, Ortskern Travemünde nah. Die Shoppingmeile, mondäne Strandpromenade, Spielcasino, zahlreiche Restaurants Cafés Fuß prima erreichbar. Für Anfragen kurzfristigen Liegeplatzbelegungen, Wochenenden, wenden Sie bitte direkt unseren Hafenmeister Thomas Critan, mobil +49 (0) 175-642 62 04 Koordinaten Böbs-Werft Travemünde 53° 57' 13.64", 10° 51' 24.63" TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE DAUERLIEGEPLÄTZE Machen Sie Ihrem Heimathafen Das Ostseebad Travemünde verfügt über Flair, Tradition für Skipper unwiderstehlich schöne Lage. Wer Mündung Trave startet, eröffnen ideale Aussichten für reizvolle Ostseetörns. Der Hafen Böbs-Werft bildet für Segel- Motoryachten Tiefgang 4 Länge 25 optimalen Ausgangspunkt. Unser Yachthafen Jahrzehnten Region beliebt. Hier kennt sich, genießt persönlichen Service, schätzt gepflegten Anlagen trifft fachliche Kompetenz. Alle 120 Liegeplätze festen Brückenanlage Schwimmstegen verfügen über Strom- Wasseranschlüsse; Internet-Nutzung über W-LAN möglich. Unseren Dauerliegern Gästen Autobahn direkt Travemünde schnelle bequeme Anreise gegeben. Bei Fragen unseren Dauerliegeplätzen rufen Sie einfach Werft-Büro: Conny Grube Ute Gildenast, Tel. 04502-5051 Hafenmeister: Thomas Critan, mobil +49 (0) 175-642 62 04 TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE BERUFSSCHIFFFAHRT Von Berufs seetauglich Schon Generationen Böbs-Werft feste Anlaufadresse für gewerbliche Schifffahrt Lübecker Bucht. Wartung, Reparatur, Umbau Modernisierung Wasserfahrzeugen Berufsschifffahrt zählen Tradition Auftragsvolumen Werft. Die maritime Wirtschaft Bund, Länder Gemeinden schätzen unseren hohen Qualitätsstandard, persönlichen Service zuverlässige, schnelle Durchführung. Die Bandbreite reicht Booten Marine, Wasserschutzpolizei, Küstenwache, DGzRS, Feuerwehr, städtischer Verkehrsbetriebe Reedereien über Lotsen- Zollfahrzeuge, Fischkutter Hochseeangelkutter Fähren Fahrgastschiffen, Barkassen diversen Spezialfahrzeugen. Bei Bedarf Arbeiten Einbeziehung Germanischen Lloyd See-BG ausgeführt. Unser Schwimmdock für Fahrzeuge Verdrängung 160 Länge 35 ausgelegt. TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM &amp; TV WEBCAM ANFRAGE Vorfreude Sicht … TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG Mit Sicherheit bestens ausgerüstet Auch römisches Sprichwort besagt, Gericht hoher See Gottes Hand („Coram iudice et alto mari sumus manu Dei“), sorgen für geprüfte Sicherheit Bord Ihrer Yacht. Damit Sie See guten Händen wissen. Selbstverständlich beraten Sie Thema Sicherheit See. Wir übernehmen regelmäßige Wartung, Pflege Überprüfung Ihrer Sicherheitsausrüstungen Equipment ggf. einsatzbereit. Dabei lassen außer Acht geben Ihnen somit Gewissheit, umfassend vorgesorgt haben. Was Sicherheits-Check umfasst Inspektion Rettungsinseln Rettungswesten Überprüfung Beleuchtungseinrichtungen Wartung Flüssiggasanlagen G 608 Inspektion Feuerlöschern CO²-Anlagen Überprüfung Erste-Hilfe-Ausstattung Notfall-Sets TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE MAST, RIGG, BESCHLÄGE Alles Gut für befinden Ob Malheur See Schuld Zahn Zeit, stehendes laufendes Gut: Arbeiten Mast, Rigg Beschlägen übernehmen während gesamten Saison. Allerdings bietet für Überholung Wintersaison an. Auf Böbs-Werft unseren Fachkräften Anlagen Möglichkeiten, Ihre Takelage Vordermann bringen. Das Spektrum umfassend: Materialpflege Reparaturen über Neulackierung Fertigung Holzmasten Edelstahlbeschlägen Eigenregie. Arbeiten Segeln, Planen Sprayhoods lassen kompetenten Partnern ausführen. Übrigens: Unser Mastenkran 1,6 ausgelegt. TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG Von Grund strahlend saniert Dem Unterwasserschiff, fundamentaler Bestandteil Bootes, gilt stets besonderes Augenmerk. Alle 15–20 Jahre Unterwasserschiffe GfK-, Holz- Alu-Yachten gestrahlt Stahl-Yachten darüber hinaus Korrosionsschutz erneuert werden. Die Böbs-Werft verfügt hierfür über modernsten Anlagen anerkannte Experten, Wasserfahrzeuge effizient dennoch materialschonend entschichten – falls notwendig sogar Laminat bzw. blanke Metall. Durch Einsatz bewährter Wirbelstrahlverfahren gleichzeitig Untergründe optimal für Arbeitsschritte vorbereitet. Sollten sorgfältigen Untersuchungen Osmoseschäden festgestellt werden, Ausstrahlen Osmosebläschen eingeschlossene Säure ausgewaschen. Nachdem Yacht über mehrere Stunden ca. 40° C getempert wurde, erfolgen Reinigung, Erstversiegelung intensives Anschleifen, anschließend Spachteln Glätten Unebenheiten. Der Farbaufbau dickschichtig Epoxid-Primer aufgebracht. Zum schützen Rumpf Bewuchs dreifachen Antifouling-Anstrich. Jeder Arbeitsschritt Akribie, handwerklichem Können Leidenschaft für perfekte Ergebnis ausgeführt. Dieses hohe Qualitätsbewusstsein gilt für verwendeten Materialien – ausnahmslos hochwertige Markenartikel. Wissenswerftes Osmose Prozess, Harz, Glasfasern verbindet, allmählich vollständig auflöst. Übrig bleiben Glasfasern Zusammenhalt. Gelcoat elementare Laminatschutzschicht. Diese äußere Harzschicht verleiht GFK-Yachten typischen Glanz, schützt eindringender Feuchtigkeit, UV-Strahlung Verwitterung. TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE YACHTLACKIERUNG Wenn Sie neues Yacht-Outfit anpeilen Eine Lackierung Ihnen schöne Gefühl geben, rundum Yacht besitzen. Auf Böbs-Werft können Sie Erfahrung erleben. Unsere geschulten Yachtlackierer Spezialisten für Spritzlackierung, für Strahlen Beschichtung Yachten. Und verfügen über ideale Arbeitsbedingungen. Die werfteigene Lackier- Temperhalle erfüllt höchste Ansprüche strengste Umweltauflagen. Hier hochwertige Spritzlackierungen Yachten 18 Masten 25 Länge ausgeführt. Perfektes Ergebnis Sicht Vor Spritzlackieren gründliche Vorbereitungen geleistet. Dazu gehören Demontieren Beschlägen Anbauteilen, gründliches Säubern Entfetten, Abkleben, Schleifen Grundieren. Die professionelle Druckluft-Spritzlackierung besteht mehreren Farbschichten. Diese jeweils Spritzpistole aufgebracht mehrere Stunden 50° C getempert. So entsteht Schritt für Schritt glänzende polyurethanlackierte Oberfläche – hart, glatt glänzend. Sie konserviert Schönheit Ihrer Yacht sorgt für langfristigen Werterhalt.Nach eigentlichen Lackiervorgang erfolgt komplette Montage Beschläge Anbauteile, Beschriftung Aufriggen Übergabe seeklaren Yacht. Weil Lackierung entscheidend für optischen Eindruck Yacht, nehmen Zeit für Ihre Fragen Wünsche. Wir beraten Sie Auswahl Farbtöne, Gestaltung Farbgebung Zierstreifen Schriftzügen für Bootsnamen. Auf Wunsch fertigen verschiedene Farbproben bzw. Farbmuster an. Schließlich darum, Ihre Idealvorstellung umzusetzen. Deshalb Zufall überlassen. Unsere Lackier- Temperanlage Hallenmaße: 26,5 lang, 8 breit, 7,5 getrennte Misch-, Lager- Maschinenräume Luftumsatz 50.000 m³ Tempertemperatur max. 70° C erfüllt strengste Umweltauflagen Einsatz: ausschließlich Beschichtungssysteme Marken Alexseal, Awlgrip International TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE YACHTTECHNIK Damit Bord läuft Wartung, Reparatur, Einbau Motoren, technischen Anlagen Systemen – Techniker stets aktuellen Wissensstand, Ihrer Yacht Laufen bringen, prüfen erneuern. Ob Bordelektronik -elektrik, Einbau GPS-Navigationsgeräten Sicherheitskontrollen, Erneuerung Instandsetzung Motoren-, Antriebs-, Wellen- Ruderanlagen, Hydraulikeinrichtungen, Bug- Heckstrahlruder, Wasser-, Heizungs- Sanitärinstallation: Auf Böbs-Werft finden Sie Spezialisten für Ihren Bedarf. Wir reparieren, warten inspizieren Außen- Innenbordmotoren, Pumpen Aggregate direkt Ihnen Bord Motorenwerkstatt. Dank optimalen Ersatzteilversorgung für gängigen Fabrikate können schnellstmögliche Wiederinbetriebnahme Ihrer Yacht zusichern. Und falls Sie Fragen neu eingebauten Technik Geräten, erklären Ihnen verständlich Handhabung. TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE YACHT-REFIT Rundum fit Yacht-Refit Ob für Werterhaltung Aufwertung: Die Böbs-Werft bietet Refit für Yachten Arten Alters, durchgeführt Handwerkern, Fach verstehen. Wir begutachten Ihre Yacht gründlich sagen Ihnen, Maßnahmen empfehlenswert lohnen. Dazu gehören Wartung Reinigung Motorraum, Frischwasser- Kraftstofftanks grundsätzlich erhaltende Arbeiten Rumpf, Deck Aufbauten Beseitigen Mängeln Materialschäden. Auch zählen Erneuern technischen Systemen, sicherheitsrelevanten Teilen Geräten dazu. Lassen Sie detailliertes Angebot über Yachtlackierung, Unterwasser-Farbaufbau Osmosesanierung erstellen. Darin Arbeitsschritt exakt beschrieben. Das ermöglicht präzise Kalkulation Sie wissen Anfang genau, Kosten Sie zukommen werden. Ob Erneuerung Teakdecks, Modernisierung Innenausstattung, Pantry Komplettsanierung – können Sie Ihre Wünsche für exklusives Flair Bord verwirklichen. TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE FILM &amp; TV Nur Laiendarsteller, echte Könner Ein Tag Böbs-Werft NDR Schleswig- Holstein 18:00 NDR Schleswig- Holstein-Magazin TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE FILM &amp; TV Nur Laiendarsteller, echte Könner Ein Tag Böbs-Werft NDR Schleswig- Holstein 18:00 NDR Schleswig- Holstein-Magazin TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE BOOTSBAU Mehr Rumpfgeschäft Basierend 100 Jahren Erfahrung: Bootsbau Böbs-Werft umfasst Arbeiten Segel- Motoryachten behördlichen gewerblichen Wasserfahrzeugen. Mit hoher fachlicher Kompetenz führen Bootsbauer jegliche Arten Reparaturen Bootsbauarbeiten Yachttypen durch. Dabei Erfahrung empfehlen ggf. Blick Oberfläche. Substanzerhaltung Bootsbau unentbehrlich, ausbaufähig Exklusivem. Ob Umbauten neues Teakdeck – mit guten Ideen, ausgewählten Materialien handwerklichem Geschick Ihrer Vorstellung genau Yacht, Sie Jahre Ihre Freude haben. Das leistet Bootsbau-Tischlerei Bau Inneneinrichtungen Erneuerung Außenhautbeplankung Erneuerung Deckaufbauten Erneuerung Teakdecks Masten Spieren Sonderanfertigungen TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE DAS UNTERNEHMEN Kompetenz persönliche Betreuung fest vertäut Der Name Böbs steht für Bootsbaukompetenz, Tradition modernste Technik miteinander verbindet. Yachteigner Bootsbauer vertrauen Generationen Expertise stets zuverlässige Auftragsausführung. Wohl auch, Kunden spüren, Engagement geprägt Leidenschaft für Yachten maritime Erlebniswelt. Entsprechend Böbs-Werft Travemünde über Lübecker Bucht hinaus feste Größe für alle, hervorragende Handwerksqualität, kompetente persönliche Beratung kundenfreundlichen Service schätzen. Neben kompletten Palette klassischen Yachtwerft verfügt Familienunternehmen über schönsten Ostsee-Yachthäfen, direkt Mündung Trave. Ob Heimathafen, Gastliegeplatz Winterlager: Wer Böbs-Werft festmacht, weiß Yacht jederzeit bestens aufgehoben. Gut wissen: Wir Mitglied Landesinnung Boots- Schiffbauerhandwerks Schleswig-Holstein Deutschen Boots- Schiffbauerverband darüber hinaus Heinrich R. Böbs Vorstand beider Organisationen vertreten. Zahlen, Daten Fakten Böbs-Werft gegründet 1912 Familienunternehmen Generation Anzahl Mitarbeiter: 35 Werftfläche: 20.000 qm Winterlager: 10.000 qm Liegeplätze Yachthafen: 120 TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> <item> <fragment> Böbs-Werft DIE WERFT DER YACHTHAFEN DAS UNTERNEHMEN KONTAKT BOOTSBAU YACHT-REFIT YACHTTECHNIK YACHTLACKIERUNG UNTERWASSERSCHIFFSANIERUNG MAST, RIGG, BESCHLÄGE SICHERHEITSAUSRÜSTUNG BERUFSSCHIFFFAHRT DAUERLIEGEPLÄTZE GASTLIEGEPLÄTZE WINTERLAGER WERFTPLAN HISTORIE TEAM AUSBILDUNG GALERIE FILM WEBCAM ANFRAGE DER YACHTHAFEN Ostsee voraus 1 Seemeile Am nördlichen Ufer Travemündung gelegen, geschützt idyllischen Fischereihafen Skandinavienkai, bietet Yachthafen Flair Komfort, Skipper wünschen. Mit 120 Liegeplätzen für Yachten 4 Tiefgang 25 Länge reizvollsten Segelreviere direkt vorm Bug – offene Meer 1,5 Seemeilen. Auch Land finden attraktive sehenswerte Ziele Travemünde herum. Bei liegen Sie Ihrer Yacht Zeit – Wochenendbesucher, Saisondauergast Entscheidung, Ihr Boot Werftgelände überwintern lassen. Der betonnte befeuerte Hafen Travemünde Tag Nacht problemlos angelaufen werden. TRAVEMÜNDE LINKS WETTER PRESSE IMPRESSUM ©2013 Böbs-Werft GmbH </fragment> </item> </root> 