<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Downloads - BOREAS® - energy unlimited Home Kontakt Impressum Login Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Stellenanzeigen Philosophie Der Name Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung schlüsselfertige Errichtung technische Betriebsführung Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Genussschein Aktuell Kontakt Willkommen Downloadbereich Boreas Sie können Ihren Zugangsdaten einloggen. Benutzername Passwort Sie Ihr Passwort vergessen? Copyright ©2010 yupdesign.de Home Kontakt Impressum Login </fragment> </item> <item> <fragment> Willkommen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen BOREAS BOREAS moderner Energiedienstleister Bereich Erneuerbarer Energien greift über 20 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Unternehmensnachrichten Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Alle Meldungen » Stellenangebote Software-/Datenbankentwickler (m/w) Standort Dresden Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt) Dispatcher Windenergie (m/w) Standort Dresden (Sachsen) Stellenangebote » Beteiligungsmöglichkeiten erneuerbaren Energien Wind- Photovoltaikanlagen erzeugen sauberen Strom. Durch Beteiligung können Sie Energiewende profitieren. Mehr Details BOREAS Windfest Aktuelle Termine Aktuell Termine vorhanden. Firmenportrait Download Firmenportrait (2,8 MB) ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Passwort vergessen - BOREAS® - energy unlimited Home Kontakt Impressum Login Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Stellenanzeigen Philosophie Der Name Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung schlüsselfertige Errichtung technische Betriebsführung Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Genussschein Aktuell Kontakt Sie Ihr Passwort vergessen? Tragen Sie bitte Ihren Benutzernamen Ihre System hinterlegte E-Mail-Adresse ein. Wir senden Ihnen E-Mail Link Seite, Sie Ihr Passwort neu setzen können. Pflichtfeld Benutzername * Pflichtfeld E-Mail-Adresse * Pflichtfeld Sicherheitsfrage * Bitte rechnen Sie 4 plus 1. Bitte rechnen Sie 4 plus 1. Copyright ©2010 yupdesign.de Home Kontakt Impressum Login </fragment> </item> <item> <fragment> Dispatcher Windenergie (m/w) Standort Dresden (Sachsen) - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen BOREAS Unsere Büros Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen &gt; Stellenazeigen - Detailansicht Dispatcher Windenergie (m/w) Standort Dresden (Sachsen) Ihr Aufgabenbereich Überwachung von Windkraft-, Photovoltaikanlagen Blockheizkraftwerken Hilfe Datenbanksystems Kontrolle Wartungsarbeiten, wiederkehrenden Prüfungen Einhaltung gesetzlich vorgeschriebenen Prüfintervallen Überwachung Standortauflagen sicheren Betrieb Kraftwerke Planung, Koordination Dokumentation Störungseinsätzen Erstellung regelmäßiger Auswertungen Berichte über Zustand Leistungsfähigkeit betreuten Kraftwerke Ihr Profil Abgeschlossene Berufsausbildung technischen Bereich Bereitschaft flexiblen Arbeitszeiten (Schichtdienst/ Rufbereitschaft) Vertrautheit Umgang gängigen Office-Anwendungen Berufserfahrungen innerhalb Disposition, idealerweise Windenergiesektor wünschenswert Service- kundenorientierte Arbeitsweise Englischkenntnisse Teamfähigkeit Kommunikationsstärke Wir bieten langfristige Perspektive unbefristetes Arbeitsverhältnis aufgestellten Unternehmen übertarifliche Vergütung Berufsanfängern ermöglichen Einstieg interessantes Tätigkeitsfeld Weiterbildungsmöglichkeiten verantwortungsvolle Tätigkeit motivierten Team. Wer BOREAS moderner Energiedienstleister Bereich erneuerbaren Energien greift auf  25 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Von BOREAS geplante Kraftwerke erzeugen installierten Leistung 700 Megawatt insgesamt circa 1,4 Milliarden Kilowattstunden Strom pro Jahr – ausreichend für private Stromversorgung über 1,3 Millionen Menschen Deutschland. Haben Ihr Interesse geweckt? Dann senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung nächstmöglichen Eintrittstermins per Post per E-Mail an: BOREAS Energietechnik GmbH Frau Manuela Jentzsch Moritzburger Weg 67 01109 Dresden personal@boreas.de Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt) - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen BOREAS Unsere Büros Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen &gt; Stellenazeigen - Detailansicht Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt) Ihr Aufgabenbereich Regelmäßige Inspektionen Windenergieanlagen Anlagenhersteller Überwachung Windenergieanlagen datenbankgestützten System Servicearbeiten Windenergieanlagen Instandhaltungs- Wartungsarbeiten Netzkomponenten 110 kV Ihr Profil Abgeschlossene Berufsausbildung Bereich Elektrotechnik, Elektronik, Mechatronik, Mechanik ähnlich PKW-Führerschein erforderlich Regionale Reisebereitschaft Selbständigkeit verantwortungsbewusste Arbeitsweise Ihre Stärken: Flexibilität, körperliche Belastbarkeit Kommunikations- Teamfähigkeit Mehrjährige Berufserfahrungen Bereich Windenergie Vorteil Wir bieten langfristige Perspektive unbefristetes Arbeitsverhältnis aufgestellten Unternehmen Berufsanfängern ermöglichen Einstieg interessantes Tätigkeitsfeld Weiterbildungsmöglichkeiten verantwortungsvolle Tätigkeit motivierten Team. übertarifliche Vergütung Wer BOREAS moderner Energiedienstleister Bereich erneuerbaren Energien greift auf  25 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Von BOREAS geplante Kraftwerke erzeugen installierten Leistung 700 Megawatt insgesamt circa 1,4 Milliarden Kilowattstunden Strom pro Jahr – ausreichend für private Stromversorgung über 1,3 Millionen Menschen Deutschland. Haben Ihr Interesse geweckt? Haben Ihr Interesse geweckt? Dann senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung nächstmöglichen Eintrittstermins per Post per E-Mail an: BOREAS Energietechnik GmbH Frau Manuela Jentzsch Moritzburger Weg 67 01109 Dresden personal@boreas.de Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Software-/Datenbankentwickler (m/w) Standort Dresden - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen BOREAS Unsere Büros Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen &gt; Stellenazeigen - Detailansicht Software-/Datenbankentwickler (m/w) Standort Dresden Zur Verstärkung unseres Teams suchen sofort für Niederlassung Standort Dresden Software-/Datenbankentwickler (m/w) Vollzeit. Ihr Aufgabenbereich Analyse fachspezifischen Kundenanforderungen Arbeitsprozessen Konzipierung Entwurf Fachanwendungen Basis Webtechnologien Weiterentwicklung Vernetzung Software- Datenbanksysteme Optimierungsmaßnahmen für bestehenden Webanwendungen Berücksichtigung aktueller Architekturtrends Integration Dokumentenmanagementlösungen (Docuware) bestehende Softwareanwendungen Ihr Profil Abgeschlossenes Studium/Ausbildung Informatik vergleichbare Qualifikation Erfahrungen Entwicklung Web-Anwendungen (vorzugsweise PHP) Gute Kenntnisse höheren Programmiersprache (vorzugsweise .NET) Erfahrungen Umgang SQL-Datenbanken Teamfähigkeit, eigenverantwortliche serviceorientierte Arbeitsweise, ausgeprägte analytische kommunikative Fähigkeiten Wir bieten langfristige Perspektive unbefristetes Arbeitsverhältnis aufgestellten Unternehmen Berufsanfängern ermöglichen Einstieg interessantes Tätigkeitsfeld Weiterbildungsmöglichkeiten verantwortungsvolle Tätigkeit motivierten Team. Wer BOREAS moderner Energiedienstleister Bereich erneuerbaren Energien greift 25 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Von BOREAS geplante Kraftwerke erzeugen installierten Leistung 700 Megawatt insgesamt circa 1,6 Milliarden Kilowattstunden Strom pro Jahr – ausreichend für private Stromversorgung über 1,4 Millionen Menschen Deutschland. Haben Ihr Interesse geweckt? Dann senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung nächstmöglichen Eintrittstermins per Post per E-Mail an: BOREAS Energie GmbH Frau Manuela Jentzsch Moritzburger Weg 67 01109 Dresden personal@boreas.de Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG 10.04.2014 Dresen/ Ballhausen Gerade Windenergie Land (onshore) aktuellen Vorschlägen Bundesregierung massiv ausgebremst werden, obwohl preiswerteste Art regenerativen Energien darstellt Kosten EEG-Umlage ca. 0,22 ct KWh - bezogen gesamte Umlage 4 % - verursacht. So Zubau Windenergieanlagen Binnenland jährlich 2.500 Megawatt begrenzt Fördersätze automatisch gekürzt werden, sofern Jahresziel überschritten wird. Der Zielkorridor für Offshore-Windenergie liegt hingegen 6.500 Gigawatt 2020. Zusätzlich Vergütung windreichen Standorten Land 10 20 Prozent gekürzt werden. Auch Einführung Ausschreibungsmodells Festlegung Vergütungssätze – entgegen Formulierungen Koalitionsvertrages – Jahr 2017 für Windenergie Land geplant. Das Argument, Wind küstennahen Standorten See (offshore) effizient genutzt kann, schlicht falsch. Windenergieanlagen neuesten Generation können Binnenland 3.000 Volllaststunden Jahr leisten. Damit liegen Erträge moderner Windenergieanlagen Land unwesentlich 4.000 Volllaststunden hoher See. Umgekehrt dafür hundert kilometerlange, kostenintensive umstrittene Hochspannungstrassen benötigt, Windstrom größerem Umfang Süden Republik transportiert kann. Der Strom vielmehr soweit möglich VOR ORT regional erzeugt direkt Region verbraucht werden. Die umliegenden Gemeinden profitieren steigende Gewerbesteuereinnahmen, Arbeitsplätze Qualifikationsbereichen erhebliche zusätzliche regionale Wertschöpfung. Hinzu kommt, steigende Einspeisung erneuerbarer Energien Stromnetz Jahren Börsenstrompreis sinkt. Doch positiven Effekten profitieren Industriekunden Großhandelsebene, Großteil zusätzlich EEG-Umlage befreit ist. Die Entlastung energieintensiven Unternehmen Kosten privaten gewerblichen Endverbrauchern Bundesregierung protegiert. Die geplante Novellierung EEG manifestiert Sicht monopolistischen zentralen Erzeugerstrukturen Gunsten großer Strom- Industriekonzerne verhindert Demokratisierung Energieversorgung jegliche Formen Bürgerbeteiligung. Richtig ist, Erneuerbare Energien Gesetz sinnvoll weiterentwickelt muss. Nur Erfolgsgeschichte Energiewende fortgeschrieben, Investitionssicherheit erhalten hunderttausende Arbeitsplätze langfristig gesichert werden. Das Argument, Energiewende Arbeitsplätze vernichtet, für BOREAS nachvollziehbar. Im Gegenteil 300.000 Beschäftigte Bereich Erneuerbaren Energien tätig Die geplanten Änderungen EEG Basis vorliegenden Entwurfes würden bewirken, Energiewende erfolgreich fortgeführt kann. Deshalb fordert BOREAS: Das EEG somit vorrangige Einspeisung Strom Erneuerbaren Energien erhalten bleiben. Streichung Einspeisegarantie für Kohlekraftwerke (§ 12 Abs. 3 EnWG) Neuerarbeitung Netzentwicklungsplanes Basis reeller Annahmen (keine Einspeisegarantie für Kohlekraftwerke Nichtbeachtung seltener Windspitzen) Anpassung Energieleitungs-ausbaugesetzes (EnLAG) Bundesbedarfsplangesetzes (BBPlG) Streichung vorgesehenen Direktvermarktungspflicht für Strom Erneuerbaren Energien verbundenen Probleme derzeit Monopole beherrschten Strommarkt. Streichung vorgesehenen Ausschreibung Vergütung Strom Erneuerbaren Energien. Streichung vorgesehenen Umlage Eigenstromverbrauch. Deutliche Reduzierung Befreiung stromintensiver Unternehmen EEG-Umlage. Abschaffung bzw. Reduzierung Stromsteuer für Strom Erneuerbaren Energien. Schaffung Anreizen Demokratisierung Stromversorgung, Stromspeicherung Energieeffizienz. Beibehaltung derzeitigen Referenzertragsmodells für Windenergie. Veränderung Regelung, dafür sorgt, niedrige Börsenstrompreise EE-Strom hervorgerufen werden, EEG-Umlage erhöht. Die Streichung Repoweringbonus hält BOREAS für angemessen, dafür EEG Anreize Energiespeicherung gesetzt werden, z. B. Einführung Energiespeicherbonus. BOREAS empfiehlt abgestuftes standortspezifisches Vergütungsmodell, Prozentangaben beziehen „Referenzertrag“ WEA: 70% 9,6 cent/ kWh 80 % 9,1 cent/ kWh 90 % 8,7 cent/ kWh 100 % 8,2 cent/ kWh 110 % 7,8 cent/ kWh 120 % 7,3 cent/ kWh 130 % 6,8 cent/ kWh 140 % 6,4 cent/ kWh 150 % 5,9 cent/ kWh Durch abgestufte Vergütung Mitnahmeeffekte vermieden Windenergienutzung sowohl norddeutschen Starkwindgebieten deutschen Binnenland fair angemessen vergütet. Anlagen, für 31.08.2014 Genehmigung erteilt ist, bis  31.12.2014 aktuellen EEG-Bedingungen Betrieb genommen können. Damit langfristigen Projekten ausreichend Vorlaufzeit Planungssicherheit eingeräumt. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben 27.05.2014 Herbsleben Seit 10. April dreht Herbsleben Windenergieanlage mehr. Damit besteht Windfeld insgesamt 8 Windturbinen 14,5 MW installierter Leistung. Diese versorgen 30.000 Menschen sauberem Strom, wovon alleine über Viertel neu installierte Anlage modernster Technik erzeugt wird. Zusammen Herbsleben ebenfalls vorhandenen Photovoltaik-Anlagen über 2 MWp installierter Leistung bilden Windenergieanlagen Kombikraftwerk, Herbsleben rechnerisch unabhängig Stromimporten macht. Dass praktisch möglich wird, nächsten Jahren Stromspeicherung (z.B. Power to Gas) forciert werden. Wie auch, arbeitet Gemeinde Herbsleben Thüringer Unternehmen BOREAS, Windpark Photovoltaik-Anlagen projektiert errichtet hat, Umsetzung nächsten Stufe. Denn Herbsleben energieautark versorgen zusätzlich Stromüberschüsse Nachbargemeinden verkaufen. Somit Herbsleben absolute Vorreiterrolle für Thüringer Kommunen darüber hinaus einnehmen. Bereits verschafften Vertreter Tansania, genauer Sansibar, Eindruck Leistungsfähigkeit erneuerbarer Energien. Sie Firma GSW,  Windenergieanlage Herbsleben 09 gemeinsam BOREAS betreibt, Herbsleben eingeladen. Herr Gold GSW, Herr Shirazi staatlichen Energieversorger ZECO Herr Rashid, Photovoltaik-Unternehmer, zeigten beeindruckt Zusammenspiel erneuerbaren Energien Chancen, Kombikraftwerk für Gesellschaft bietet. BOREAS GSW verdeutlichen Chancen Energiewende. So Windenergieanlage kurzem Herbslebener Bürger gegründete „Energiegenossenschaft Herbsleben“ beteiligen. Erste Gespräche BOREAS, Betreiber Bürgermeister Mascher hierzu stattgefunden. Damit fließen Erträge Stromerzeugung multinationalen Energiekonzernen, landen Bürgern Ort. Die Gäste Afrika möchten ähnliches Sansibar realisieren. Denn alleine Jahr Strompreise Sansibar 40% angestiegen. Der Strom Inseln knapp aktuell komplett Festland. Ziel Besucher Sansibar kostengünstigere, autarke Energieversorgung Strom Wind Sonne. Doch während Photovoltaik-Anlagen Sansibar Strom produzieren, Windenergieanlage Inseln. Um Einsatzmöglichkeiten Sansibar bewerten können, BOREAS 25 Meter hoher Windmessmast gespendet. Dieser erfasst November 2013 Windmessstation Sansibars Windgeschwindigkeiten Windrichtungen. „Für Sansibar Insel regenerative autarke Energieversorgung, Bürgerhand, tolle Möglichkeit wirtschaftlichen Stärkung“, erklärt Herr Shirazi, Leiter Erneuerbare Energien ZECO langfristige Ziel. Damit Erfolgsmodell Herbsleben Exportschlager Muster für erfolgreiche Umsetzung Energiewende. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran 10.02.2015 Mangelsdorf - Sachsen-Anhalt Nach Abschluss letzten Montagearbeiten für Errichtung leistungsstarken Windenergieanlagen Typs Vestas V 112, erfolgte Dezember 2014 erfolgreiche Inbetriebnahme. Mit Gesamtnennleistung 24 Megawatt können Anlagen jährlich über 50 Millionen Kilowattstunden sauberen Strom, ausreichend für private Stromversorgung 13.000 Haushalten, erzeugen. Die Einspeisung Stroms Hochspannungsnetz erfolgt über Umspannwerk Genthin Ost, hierfür BOREAS neu errichtet wurde, erforderliche 13 Kilometer Kabeltrasse. Für BOREAS Projekt Mangelsdorf Inbetriebnahme abgeschlossen. „Ein langfristiges regionales Engagement vertrauensvolle Partnerschaft beteiligten Akteuren für BOREAS wichtig“, erklärt Thomas Scholz, verantwortlicher Planungsleiter BOREAS. Selbstverständlich über gesamte Betriebszeit Windparks sichergestellt sein, technischen rechtlichen Vorgaben Betriebsgenehmigung eingehalten werden. Das gegenüber Genehmigungsbehörde nachgewiesen werden. Auch Zukunft BOREAS Ansprechpartner für Anwohner Gemeinden Ort aktiv sein. In Zusammenhang Informationsveranstaltungen geplant, der  technische Details, verschiedene Bürgerbeteiligungsmodellen, wirtschaftliche Nutzen für Gemeinde Bedenken Sorgen Bevölkerung thematisiert werden. Daneben Unterstützung sozialen kulturellen Einrichtungen Region zentrales Anliegen BOREAS. „Erneuerbare Energien große Chance ländlichen Regionen, Wertschöpfung Steuereinnahmen Gemeinde holen Arbeitsplätze Qualifikationsbereichen schaffen“, fasst Thomas Scholz Vorteile Erneuerbarer Energien zusammen. Damit Jerichower Land langfristig profitiert, BOREAS erfolgreichen Planungs- Bauprozess Region engagieren verlässlicher Ansprechpartner Thema erneuerbare Energien aktiv sein. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Termine - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Termine Aktuelle Termine Aktuell Termine vorhanden. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmensnachrichten - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Pressemitteilungen Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran 456,7 kB Pressemitteilung - 10.02.2015 Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben 211,8 kB Pressemitteilung 27.05.2014 Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG 91,6 kB Pressemitteilung - 10.04.2014 Energiewende Bürgerhand - Thüringer Energiegenossenschaft eG lädt Informationsveranstaltung 447,7 kB Pressemitteilung 19.03.2014 Genehmigung für PV-Anlage Standort Herbsleben erteilt 209,7 kB Pressemitteilung - 15.01.2014 Bundestagskandidat Lauinger informiert über Energiewende Unstrut-Hainich-Kreis 210,9 kB Pressemitteilung - 20.09.20103 Frischer Wind Lankreis Gotha 211,6 kB Pressemitteilung - 17.09.20103 Nächster Schritt für Erweiterung Windfeldes Herbsleben 680,6 kB Pressemitteilung - 17.09.20103 Japanische Delegation informiert über Windenergie Thüringen 87,3 kB Pressemitteilung - 09.08.20103 Tag offenen Windrads – BOREAS Energie GmbH Besuch 9. Seeligstädter Dorffest 88,3 kB Pressemitteilung - 29.08.20103 BOREAS Energie errichtet Büro Herbsleben 83,2 kB Pressemitteilung - 12.06.20103 Bauauftrag siebenstelligem Auftragsvolumen Heinz Werner GmbH Aschara vergeben 82,7 kB Pressemitteilung - 24.05.20103 Unsachliche EEG-Diskussion gefährdet Arbeitsplätze Einnahmen Region 816,9 kB Pressemitteilung - 08.03.2013 BOREAS Energie unterstützt 17. Sachsen Anhalt Tag 85,2 kB Presseinformation - 08.02.2013 Sauberer Strom Region - Grünes Licht für Windpark 87,3 kB Pressemitteilung - 28.01.2013 Neun moderne Windenergieanlagen Olbersleben ans Netz gegangen 82,3 kB Pressemitteilung - 15.01.2013 Leistungsstärkste Windenergieanlagen Thüringen 82,1 kB Pressemitteilung - 29.11.2012 100% Erneuerbarer Strom für Thüringen realistisch 85,6 kB Pressemitteilung - 29.11.2012 Leistungsstärkste Windenergieanlagen Thüringen 82,3 kB Pressemitteilung - 29.11.2012 Sauberer Strom Stelle ungenutzten Ruinen 83,7 kB Pressemitteilung - 06.11.2012 Global Wind Day Thüringen 808,8 kB Pressemitteilung - 13.06.2012 BOREAS aktuellen politischen Diskussion 614,3 kB Stellungnahme - 06.09.2012 Windfest Windpark Ballstädt / Westhausen 643,0 kB Presseinformation - 08.09.2012 Große Resonanz Windfest 584,4 kB Pressenachricht - 09.09.2012 Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten 10.02.2015 Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Seit Dezember erzeugen neue, moderne Windenergieanlagen Standort Mangelsdorf sauberen Strom Gemeinde Jerichow.  Damit Firma BOREAS Energie GmbH gleichen Jahr Erhalt Genehmigung erfolgreichen Abschluss Baumaßnahmen vermelden Weiterlesen … Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran 27.05.2014 Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Herbsleben, Gemeinde Erneuerbaren Energien, Besuch Afrika: Am Dienstag, 27.05.2014, besuchte hochrangiger Mitarbeiter Elektrizitätswerke Sansibar (ZECO) Windfeld Herbsleben besichtigte neu errichtete Windenergieanlage. Weiterlesen … Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben 10.04.2014 Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Die Auswirkungen aktuellen Diskussion Erneuerbaren-Energien-Gesetz (EEG) Gesetzentwurfs Bundesregierung für Branche Erneuerbaren Energien deutlich spürbar. BOREAS bemerkt zunehmende Verunsicherung Standortgemeinden, Zulieferern, Investoren finanzierenden Banken. Weiterlesen … Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG 15.03.2014 Energiewende Bürgerhand – Thüringer Energiegenossenschaft eG lädt Informationsveranstaltung Die neu gegründete Energiegenossenschaft WH Thüringen eG lädt 26.03.2014 19:00 Uhr Informationsveranstaltung Kulturhaus Ballstädt ein. Anwohner Windparks Wangenheim-Hochheim-Westhausen-Ballstädt erhalten Informationen interessanten Form Bürgerbeteiligung Photovoltaik- Windprojekten. Weiterlesen … Energiewende Bürgerhand – Thüringer Energiegenossenschaft eG lädt Informationsveranstaltung 15.01.2014 Genehmigung für PV-Anlage Standort Herbsleben erteilt Die Energiewende Unstrut-Hainich-Kreis nimmt Fahrt auf: Am Mittwoch, 15.01.2014, Landrat Herrn Zanker offiziell Genehmigung für Bau PV-Anlage Herbsleben überreicht. Weiterlesen … Genehmigung für PV-Anlage Standort Herbsleben erteilt 20.09.2013 Bundestagskandidat Lauinger informiert über Energiewende Unstrut-Hainich-Kreis Am Freitag, 20.09., besuchte Bundestagskandidat Grünen Thüringer Windenergie-Firma BOREAS Windpark Kirchheilingen. Dabei über Chancen Möglichkeiten, Windenergie für Thüringen bietet, informiert. Weiterlesen … Bundestagskandidat Lauinger informiert über Energiewende Unstrut-Hainich-Kreis 17.09.2013 Frischer Wind Landkreis Gotha Windenergie bietet Chancen Angebote für Bürgerinnen Bürger Landkreis. Die Thüringer Windenergie-Firma BOREAS bietet 2014 Anwohnern räumlicher Nähe BOREAS Windenergieanlagen Möglichkeit preiswerten Naturstrom beziehen Thüringer Energiegenossenschaft regenerativen Energieprojekten beteiligen. Weiterlesen … Frischer Wind Landkreis Gotha 17.09.2013 Nächster Schritt für Erweiterung Windfeldes Herbsleben Die Energiewende nimmt Fahrt auf: Am Dienstag, 17.09.2013, Landrat Harald Zanker offiziell Genehmigung für Bau 3 neuen, modernen Windenergieanlagen Windfeld Herbsleben Thüringer Firma BOREAS übergeben. Weiterlesen … Nächster Schritt für Erweiterung Windfeldes Herbsleben 29.08.2013 Tag offenen Windrads – BOREAS Energie GmbH Besuch 9. Seeligstädter Dorffest Am Samstag, 31.08.2013, lädt BOREAS Energie GmbH Rahmen Seeligstädter Dorffestes Interessierten herzlich „Tag offenen Windrads“ Baeyerhöhe, Gemeinde Klipphausen, ein. Von 14:00 18:00 Uhr erwartet Besucher vielfältiges Programm Thema Windenergie – Panoramablick über 60 Metern inklusive. Weiterlesen … Tag offenen Windrads – BOREAS Energie GmbH Besuch 9. Seeligstädter Dorffest 09.08.2013 Japanische Delegation informiert über Windenergie Thüringen Seit Mittwoch, 07. August, japanische Delegation Führung früheren japanischen Premierministers Jun’ichirō Koizumi Besuch Thüringen über Erzeugung Management Erneuerbaren Energien informieren. Dabei BOREAS betriebene, leistungsfähigste Windpark Thüringens Wangenheim / Hochheim besichtigt. Weiterlesen … Japanische Delegation informiert über Windenergie Thüringen 12.06.2013 BOREAS Energie errichtet Büro Herbsleben Die Vorarbeiten längerem abgeschlossen, inzwischen Renovierungs- Bauarbeiten Firmensitz Thüringer Unternehmens für Erneuerbare Energien sichtbar voran. Weiterlesen … BOREAS Energie errichtet Büro Herbsleben 24.05.2013 Bauauftrag siebenstelligem Auftragsvolumen Heinz Werner GmbH Aschara vergeben Die BOREAS Energie GmbH Zuge Erweiterung Windfeldes Hochheim Firma Heinz Werner Bad Langensalza für Tiefbauarbeiten beauftragt. Weiterlesen … Bauauftrag siebenstelligem Auftragsvolumen Heinz Werner GmbH Aschara vergeben 08.03.2013 Unsachliche EEG-Diskussion gefährdet Arbeitsplätze Einnahmen Region Eine Versachlichung EEG - Diskussion Grundlage gemeinsamen Weiterentwicklung Energiewende notwendig.  BOREAS entwickelt Konzept Energiespeicherung regionalen Stromversorgung. Weiterlesen … Unsachliche EEG-Diskussion gefährdet Arbeitsplätze Einnahmen Region 13.02.2013 BOREAS Energie unterstützt 17. Sachsen Anhalt Tag Der Landkreis Jerichower Land mehreren Windparks Planungsbüro  vertretene Energiedienstleister BOREAS Partner Stadt Gommern größten Volksfest Landes. Weiterlesen … BOREAS Energie unterstützt 17. Sachsen Anhalt Tag 28.01.2013 Sauberer Strom Region - Grünes Licht für Windpark 11 moderne Windräder Energiewende Region voran bringen. Darauf verständigten Projektentwickler juwi-Gruppe Energiedienstleister BOREAS, Planungen für Windpark gemeinsam betreiben. Weiterlesen … Sauberer Strom Region - Grünes Licht für Windpark 16.01.2013 Neun moderne Windenergieanlagen Olbersleben ans Netz gegangen Alle Windenergieanlagen Olbersleben Dezember Bauzeit Wochen Betrieb genommen werden. Diese versorgen Januar über  35.000 Menschen sauberem Strom. Weiterlesen … Neun moderne Windenergieanlagen Olbersleben ans Netz gegangen 16.01.2013 Leistungsstärkste Windenergieanlagen Thüringen Im Windfeld Kirchheilingen aktuell leistungsstärksten Windenergieanlagen Thüringens errichtet. Diese Zukunft ca. 16 Millionen KWh regenerativen Strom pro Jahr erzeugen. Weiterlesen … Leistungsstärkste Windenergieanlagen Thüringen 29.11.2012 100% Erneuerbarer Strom für Thüringen realistisch Eine Studie Kraftwerksbetreibers BOREAS zeigt, hundert Prozent Erneuerbaren Energien gedeckter Stromverbrauch für Thüringen 2035 erreicht kann. Dabei Ausbau Windenergie positive Effekte Strompreis regionale Wirtschaft. Weiterlesen … 100% Erneuerbarer Strom für Thüringen realistisch 29.11.2012 Leistungsstärkste Windenergieanlagen Thüringen Im Windfeld Kirchheilingen aktuell leistungsstärksten Windenergieanlagen Thüringens errichtet. Diese Zukunft ca. 16 Millionen KWh regenerativen Strom pro Jahr erzeugen. Weiterlesen … Leistungsstärkste Windenergieanlagen Thüringen 06.11.2012 Sauberer Strom Stelle ungenutzten Ruinen Clingen / Ballhausen Im Thüringer Ort Clingen ungenutzten Konversionsfläche moderne Photovoltaikanlage errichtet. Weiterlesen … Sauberer Strom Stelle ungenutzten Ruinen 19.09.2012 BOREAS aktuellen politischen Diskussion Energie Thüringen für Thüringen - Die regionale Energiegewinnung bringt Einnahmequellen für Gemeinden, Firmen Anwohner schafft ländlichen Gebieten Arbeitsplätze... Weiterlesen … BOREAS aktuellen politischen Diskussion 09.09.2012 Sehr große Resonanz BOREAS Windfest Windpark Ballstädt / Westhausen BOREAS Energie GmbH feierte gemeinsam Bürgerinnen Bürgern umliegenden Gemeinden großes Windfest anlässlich Erweiterung Thüringens leistungsstärkstem Windpark. Weiterlesen … Sehr große Resonanz BOREAS Windfest Windpark Ballstädt / Westhausen 08.09.2012 BOREAS Windfest Windpark Ballstädt / Westhausen Am 08. September eröffnet BOREAS Energie GmbH Rahmen großen Windfestes 4. Bauabschnitt Windfeldes Wangenheim / Hochheim / Ballstädt / Westhausen. Das leistungsstärkste Windfeld Thüringens erzeugt sauberen Strom für 150.000 Menschen. Weiterlesen … BOREAS Windfest Windpark Ballstädt / Westhausen 13.06.2012 Global Wind Day Thüringen BOREAS Energie unterstützt Global Wind Day, Chancen Potenzial Windenergienutzung Mitteldeutschland bekannter Weiterlesen … Global Wind Day Thüringen 07.09.2011 BOREAS Invest GmbH legt Genussrecht für Erneuerbare Energien Fester Zinssatz, lokales Investment ökologische Geldanlage. Durch Erwerb Genussrechten der  BOREAS Invest GmbH bieten interessante Möglichkeit, Projekten im  Bereich  Erneuerbaren Energien beteiligen. Weiterlesen … BOREAS Invest GmbH legt Genussrecht für Erneuerbare Energien 28.01.2011 Sonniger Musikverein BOREAS nimmt Photovoltaikanlage Dach Musikvereins "Laetitia" Weselberg e. V. Betrieb. Weiterlesen … Sonniger Musikverein 25.01.2011 Wind Sonne versorgen Herbsleben Einweihung: Die leistungsfähigste Photovoltaikanlage Unstrut-Hainich-Kreis verstärkt nunmehr Windpark Herbsleben Wind-Solarkraftwerk Herbsleben. Weiterlesen … Wind Sonne versorgen Herbsleben 12.01.2011 Mit frischem Wind Auswärtsspielen BOREAS übergibt Ohrdrufer SV Mannschaftsbus. Weiterlesen … Mit frischem Wind Auswärtsspielen 15.12.2010 Neue Klänge Kirche Olberslebener Kirche bekommt Bronzegussglocken - hohes Engagement Kirchengemeinde unterstützt BOREAS Energie GmbH. Weiterlesen … Neue Klänge Kirche 31.08.2010 DREWAG BOREAS kooperieren Bereich Erneuerbarer Energien Die DREWAG – Stadtwerke Dresden GmbH BOREAS Energie GmbH kooperieren Gebiet Erneuerbaren Energien. Weiterlesen … DREWAG BOREAS kooperieren Bereich Erneuerbarer Energien ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Beteiligung - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Beteiligung Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Kapitalanlage &gt; Beteiligung Umweltfreundliche Geldanlagen » Ihre Beteiligungs-möglichkeiten erneuerbaren Energien Wind- Photovoltaikanlagen erzeugen sauberen Strom. In letzten Jahren renditestarken Kapitalanlage entwickelt. Besonders Zeiten niedrigen Verzinsung Beteiligung Windkraft- bzw. Photovoltaikprojekten alternativen Möglichkeit Geldanlage somit sinnvolle Ergänzung Ihrem Portfolio. Wir bieten Privatinvestoren institutionellen Anlegern unterschiedliche Beteiligungsmodelle an. Neben kompletten Verkauf Anlagen bevorzugen Beteiligung unseren Windkraft- Photovoltaikprojekten. Dadurch Sie Möglichkeit Kommanditist, Mitunternehmer, Kurs Projekte mitzusteuern. Gleichzeitig stehen Ihnen kompetenter Partner 20 Jahren Erfahrung Betriebsführung derartiger Anlagen Seite. Wir Interesse geweckt? Gern informieren Sie über Projekte verbundenen Beteiligungsmöglichkeiten. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Photovoltaikanlagen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Windkraftanlagen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Projekte &gt; Photovoltaikanlagen &gt; Photovoltaikanlagen Photovoltaikanlagen Errichtung Standort Bundesland Leistung Gesamt 31 PV-Anlagen 38.177,48 kWp 2014 2 PV-Anlagen 2425,11 kWp Jul 14 LK Bitburg-Prüm Rheinland-Pfalz 2.400,0 kWp Jul 14 Unstrut-Hanich-Kreis Thüringen 25,11 kWp 2013 2 PV-Anlagen 864,29 kWp Mrz 13 LK Gotha Thüringen 542,85 kWp Mrz 13 Unstrut-Hainich-Kreis Thüringen 321,44 kWp 2012 5 PV-Anlagen 4578,93 kWp Sep 12 Kyffhäuserkreis Thüringen 3.562,3 kWp Sep 12 Unstrut-Hainich-Kreis Thüringen 943,3 kWp Jun 12 LK Sömmerda Thüringen 15,8 kWp Jun 12 Unstrut-Hainich-Kreis Thüringen 31,20 kWp Jun 12 LK Gotha Thüringen 26,4 kWp 2011 6 PV-Anlagen 27122 kWp Dez 11 LK Bautzen Sachsen 20.004,4 kWp Dez 11 LK Gotha Thüringen 422,5 kWp Dez 11 Kyffhäuserkreis Thüringen 4.705,9 kWp Jul 11 Departement Moselle Lothringen (Frankreich) 1.841,0 kWp Mai 11 Unstrut-Hainich-Kreis Thüringen 106,6 kWp Mrz 11 Landkreis Jerichower Land Sachsen-Anhalt 41,6 kWp 2010 4 PV-Anlagen 2116,8 kWp Sep 10 Landkreis Südwestpfalz Rheinland-Pfalz 23,0 kWp Sep 10 Unstrut-Hainich-Kreis Thüringen 351,1 kWp Jun 10 Landkreis Gotha Thüringen 9,7 kWp Jun 10 Unstrut-Hainich-Kreis Thüringen 1.733,0 kWp 2009 5 PV-Anlagen 912,9 kWp Dez 09 Unstrut-Hainich-Kreis Thüringen 53,3 kWp Dez 09 Unstrut-Hainich-Kreis Thüringen 427,4 kWp Dez 09 Unstrut-Hainich-Kreis Thüringen 68,0 kWp Dez 09 Unstrut-Hainich-Kreis Thüringen 15,8 kWp Dez 09 Unstrut-Hainich-Kreis Thüringen 348,4 kWp 2008 2 PV-Anlagen 25 kWp Dez 08 Landkreis Meißen Sachsen 8,4 kWp Nov 08 Landkreis Gotha Thüringen 16,6 kWp 2007 1 PV-Anlage 7,3 kWp Jun 07 Landkreis Meißen Sachsen 7,3 kWp 2006 3 PV-Anlagen 96,3 kWp Aug 06 Landkreis Meißen Sachsen 17,5 kWp Jul 06 Landkreis Meißen Sachsen 49,0 kWp Jan 06 Landkreis Meißen Sachsen 29,8 kWp 2004 1 PV-Anlage 29,1 kWp Dez 04 Landkreis Meißen Sachsen 29,1 kWp ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Photovoltaikanlagen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Windkraftanlagen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Projekte &gt; Photovoltaikanlagen &gt; Photovoltaikanlagen Photovoltaikanlagen (ausgewählte Referenzen) Photovoltaikanlage Clingen Standort: Clingen (Thüringen) Nennleistung: 3.562,24 kWp Inbetriebnahme: September 2012 Photovoltaikanlage Greußen Standort: Greußen (Thüringen) Nennleistung: 4.705,92 kWp Inbetriebnahme: Dezember 2011 Photovoltaikanlage Elsterheide Standort: Elsterheide (Sachsen) Nennleistung: 20.004,40 kWp Inbetriebnahme: Dezember 2011 Photovoltaikanlage Warza Standort: Warza (Thüringen) Nennleistung: 422,53 kWp Inbetriebnahme: Dezember 2011 Photovoltaikanlage Herbsleben Standort: Herbsleben (Thüringen) Nennleistung: 1.733,00 kWp Inbetriebnahme: Juni 2010 Photovoltaikanlage Kutzleben Standort: Kutzleben (Thüringen) Nennleistung: 348,38 kWp Inbetriebnahme: Dezember 2009 ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Umspannwerke - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Projekte &gt; Umspannwerke &gt; Umspannwerke Umspannwerke Standort Inbetriebnahme/ Erweiterung Bundesland Leistung angeschlossene Windparks (WP) Photovoltaikanlagen (PVA) Nessa 2014 Sachsen-Anhalt 31,5 MVA Einspeisepunkt für WP Hohenmölsen Großenehrich 2014 Thüringen 40 MVA Einspeisepunkt für WP Hornsömmern Genthin Ost 2014 Sachsen-Anhalt 50 MVA Einspeisepunkte für WP Mangelsdorf/ Fischbeck Buttstädt 2012 Thüringen 80 MVA Einspeisepunkt für WP Olbersleben Körbelitz-Wind 2006/2008 Sachsen-Anhalt 80 MVA Einspeisepunkt für WP Woltersdorf, Schermen, Gommern, Ziepel Büden Schilfa 2006 Thüringen 63 MVA Einspeisepunkt für WP Greußen, Ottenhausen Kutzleben Elsterheide 2005/2011 Sachsen 40 MVA Einspeisepunkt für WP PVA Elsterheide Seeligstadt 2003 Sachsen 25 MVA Einspeisepunkt für WP Baeyerhöhe Dauer 2000 Brandenburg 50 MVA Einspeisepunkt für WP Klockow, Tornow, Schenkenberg, Z-Reihe Neuenfeld Bad Langensalza 1999/2008/ 2010/2011 Thüringen 143 MVA Einspeisepunkt für WP Kirchheilingen, Tottleben, Blankenburg Ballstädt/Westhausen Gräfentonna 1999/2005/ 2010 Thüringen 126 MVA Einspeisepunkt für WP Wangenheim/Hochheim, Herbsleben Großvargula Oppeln 1999 Sachsen 40 MVA Einspeisepunkt für WP Melaune, Reichenbach Sohland Rüdersdorf 1996 Brandenburg 7 MVA Einspeisepunkt für WP Rüdersdorf ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Umspannwerke - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Projekte &gt; Umspannwerke &gt; Umspannwerke Umspannwerke Umspannwerk Buttstädt Standort: Buttstädt (Thüringen) Leistung: 80 MVA Inbetriebnahme: 2012 Errichtet für Windpark: Olbersleben Umspannwerk Körbelitz Wind Standort: Körbelitz (Sachsen-Anhalt) Leistung 1. Ausbaustufe: 31,5 MVA Leistung 2. Ausbaustufe: 80 MVA Inbetriebnahme: 2006/2008 Errichtet für Windparks: Woltersdorf, Schermen, Gommern, Ziepel Büden Umspannwerk Schilfa Standort: Schilfa (Thüringen) Leistung 1. Ausbaustufe: 63 MVA Leistung 2. Ausbaustufe: 63 MVA Inbetriebnahme: 2006 ( 1. Ausbaustufe ) Errichtet für Windparks: Kutzleben, Greußen Ottenhausen Umspannwerk Elsterheide Standort: Elsterheide (Sachsen) Leistung 1. Ausbaustufe: 25 MVA Leistung 2. Ausbaustufe: 40 MVA Inbetriebnahme: 2005/2011 Errichtet für Windpark PVA Elsterheide Umspannwerk Seeligstadt Standort: Seeligstadt (Sachsen) Leistung: 25 MVA Inbetriebnahme: 2003 Errichtet für Windpark: Baeyerhöhe Umspannwerk Dauer Standort: Dauer (Brandenburg) Mit UW Dauer Umspannwerk Betrieb genommen werden, aufgrund speziellen technischen Ausrüstung, hohen Betriebssicherheit leichtem Rückbau Wiederverwendung Ablauf örtlichen Betriebsdauer ökonomischen ökologischen Erfordernissen Erzeugung Regenerativer Energien genügt. Als Kompakt-Umspannwerk konzipiert, bietet Erfordernisse Übersetzung Spannungen Hochspannungsnetz Mittelspannungsnetz umgekehrt. Das 110/20 KV-Freiluft Anschluss- Umspannwerk Dauer ermöglicht Einspeisung Windenergie Umfang 50 MVA öffentliche Versorgungsnetz dient Umspannstation für zahlreiche fremde Windparks Uckermark. Die Fläche Umspannwerks dimensioniert aufgeteilt, Transformator 110 kV-Schaltfeld aufgestellt können. Für Erweiterung 20-kV-Anlage Gelände ausreichend Platz für Gebäudeerweiterung vorgesehen. Leistung 1. Ausbaustufe: 50 MVA Inbetriebnahme: 2000 (1. Ausbaustufe) Errichtet für Windparks: Klockow, Tornow, Schenkenberg, Z-Reihe Neuenfeld Umspannwerk Bad Langensalza Standort: Bad Langensalza (Thüringen) Am Standort Umspannwerkes Bad Langensalza erfolgte BOREAS Erweiterung vorhandenen TEAG-Umspannwerkes Verlängerung 110 kV Sammelschiene. Erweiterung vorhandenen TEAG-UW: Verlängerung 110 kV-Sammelschiene Einbau Trafos (80 MVA 63 MVA) Inbetriebnahme: 1999/2008/2010/2012 Errichtet für Windparks: Kirchheilingen, Tottleben, Blankenburg Ballstädt/Westhausen Umspannwerk Gräfentonna Standort: Gräfentonna (Thüringen) In Thüringen Umspannwerk Gräfentonna September 1999 betreibereigene Umspannwerk Einspeisung Windenergie Betrieb. Nach Bauzeit 7 Monaten Ausbaustufe Leistungsumfang 63 MVA realisiert UW Gräfentonna Netz TEAG angeschlossen. In Ausbaustufe Umspannwerk nochmals 63 MVA erweitert, Nachfrage Einspeisemöglichkeiten für Windenergie öffentliche Netz gerecht werden. BOREAS bietet leistungsfähigsten Umspannwerke Deutschland. Leistung 1. Ausbaustufe: 63 MVA Leistung 2. Ausbaustufe: 63 MVA Inbetriebnahme: 1999, 2005, 2010 Errichtet für Windparks: Wangenheim/Hochheim, Herbsleben Großvargula Umspannwerk Oppeln Standort: Oppeln (Sachsen) Das Umspannwerk Zeitpunkt Errichtung Jahr 1999 ausschließlich für Stromeinspeisung Windenergie errichtete Umspannwerk Sachsen. Über getrennte Mittelspannungskabel-Erdkabeltrassen insgesamt 11 km Länge verstromte Energie Umspannwerk Oppeln geleitet. Seit August 1999 über 40-MVA-Transformator ankommende Windstrom 110kV umgespannt über 110-kV-Freileitung öffentliche Netz verteilt. In Umspannwerk speisen Windfelder Reichenbach Melaune produzierten Strom ein. Leistung: 40 MVA Inbetriebnahme: 1999 Errichtet für Windparks: Sohland, Melaune Reichenbach ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzliste Windkraftanlagen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Projekte &gt; Windkraftanlagen &gt; Referenzliste Windkraftanlagen Referenzliste Errichtung Standort Bundesland Hersteller Nabenhöhe Nennleistung Gesamt 400 WEA 685,4  MW 2015 7 WEA 18..400 kW Jul 15 Kutzleben Thüringen Vestas 140 3.000 kW Jul 15 Kutzleben Thüringen Vestas 140 3.000 kW Jul 15 Kutzleben Thüringen Vestas 140 3.000 kW Jul 15 Kutzleben Thüringen Vestas 140 3.000 kW Mrz 15 Hohenmölsen Sa.-Anhalt eno 123 2.200 kW Feb 15 Hohenmölsen Sa.-Anhalt eno 123 2.200 kW Jan 15 Fischbeck Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW 2014 40 WEA 108.900 kW Dez 14 Hohenmölsen Sa.-Anhalt eno 123 2.200 kW Dez 14 Hohenmölsen Sa.-Anhalt eno 123 2.200 kW Dez 14 Hohenmölsen Sa.-Anhalt eno 123 2.200 kW Dez 14 Hohenmölsen Sa.-Anhalt eno 123 2.200 kW Dez 14 Kirchheilingen Thüringen Nordex 141 2.400 kW Dez 14 Kirchheilingen Thüringen Nordex 141 2.400 kW Dez 14 Kirchheilingen Thüringen Nordex 141 2.400 kW Dez 14 Kirchheilingen Thüringen Nordex 141 2.400 kW Dez 14 Kirchheilingen Thüringen Nordex 141 2.400 kW Dez 14 Mangelsdorf Sa.-Anhalt Vestas 140 3.000 kW Dez 14 Mangelsdorf Sa.-Anhalt Vestas 140 3.000 kW Dez 14 Mangelsdorf Sa.-Anhalt Vestas 140 3.000 kW Dez 14 Mangelsdorf Sa.-Anhalt Vestas 140 3.000 kW Dez 14 Mangelsdorf Sa.-Anhalt Vestas 140 3.000 kW Dez 14 Mangelsdorf Sa.-Anhalt Vestas 140 3.000 kW Dez 14 Mangelsdorf Sa.-Anhalt Vestas 140 3.000 kW Dez 14 Mangelsdorf Sa.-Anhalt Vestas 140 3.000 kW Dez 14 Hornsömmern Thüringen Vestas 140 3.000 kW Dez 14 Hornsömmern Thüringen Vestas 140 3.000 kW Dez 14 Hornsömmern Thüringen Vestas 140 3.000 kW Dez 14 Hornsömmern Thüringen Vestas 140 3.000 kW Nov 14 Roth Hunsrück Rh.-Pfalz Vestas 140 3.000 kW Okt 14 Roth Hunsrück Rh.-Pfalz Vestas 140 3.000 kW Sept 14 Kirchheilingen Thüringen Vestas 140 3.000 kW Sept 14 Kirchheilingen Thüringen Vestas 140 3.000 kW Aug 14 Herbsleben Thüringen Vestas 140 3.000 kW Mai 14 Kirchheilingen Thüringen Vestas 140 3.000 kW Mai 14 Olbersleben Thüringen Vestas 140 3.000 kW Mai 14 Olbersleben Thüringen Vestas 140 3.000 kW Apr 14 Herbsleben Thüringen Vestas 140 3.000 kW Mrz 14 Olbersleben Thüringen Vestas 140 3.000 kW Mrz 14 Hochheim Thüringen Nordex 141 2.400 kW Mrz 14 Hochheim Thüringen Nordex 141 2.400 kW Feb 14 Kirchheilingen Thüringen Enercon 138 2.300 kW Feb 14 Hochheim Thüringen Nordex 141 2.400 kW Feb 14 Hochheim Thüringen Nordex 141 2.400 kW Feb 14 Hochheim Thüringen Nordex 141 2.400 kW Feb 14 Hochheim Thüringen Nordex 141m 2.400 kW Jan 14 Hochheim Thüringen Nordex 141 2.400 kW Jan 14 Olbersleben Thüringen Vestas 140 3.000 kW 2013 6 WEA 13.100 kW Nov 13 Olbersleben Thüringen Vestas 140 3. 000 kW Okt 13 Düngenheim Rh.-Pfalz Enercon 85 2.000 kW Okt 13 Düngenheim Rh.-Pfalz Enercon 73 800 kW Aug 13 Wittgendorf Sa.-Anhalt Enercon 108 2.300 kW Jul 13 Blankenburg Thüringen Enercon 138 2.000 kW Jan 13 Kirchheilingen Thüringen Vestas 140 3.000 kW 2012 20 WEA 48.000 kW Dez 12 Olbersleben Thüringen Vestas 125 2.000 kW Dez 12 Olbersleben Thüringen Vestas 125 2.000 kW Dez 12 Olbersleben Thüringen Vestas 125 2.000 kW Dez 12 Olbersleben Thüringen Vestas 125 2.000 kW Dez 12 Olbersleben Thüringen Vestas 125 2.000 kW Dez 12 Olbersleben Thüringen Vestas 125 2.000 kW Dez 12 Olbersleben Thüringen Vestas 125 2.000 kW Dez 12 Olbersleben Thüringen Vestas 125 2.000 kW Dez 12 Olbersleben Thüringen Vestas 125 2.000 kW Dez 12 Kirchheilingen Thüringen Vestas 140 3.000 kW Okt 12 Aschara Thüringen Enercon 138 2.000 kW Apr 12 Ballstädt Thüringen Vestas 119 m 3.000 kW Apr 12 Ballstädt Thüringen Vestas 119 m 3.000 kW Mrz 12 Wangenheim Thüringen Enercon 138 2.000 kW Mrz 12 Hochheim Thüringen Enercon 138 2.000 kW Mrz 12 Westhausen Thüringen Vestas 119 m 3.000 kW Mrz 12 Westhausen Thüringen Vestas 119 m 3.000 kW Mrz 12 Ballstädt Thüringen Vestas 119 m 3.000 kW Mrz 12 Ballstädt Thüringen Vestas 119 m 3.000 kW Mrz 12 Ballstädt Thüringen Vestas 119 m 3.000 kW 2011 15 WEA 32.000 kW Dez 11 Coume Frankreich Nordex 100 m 2.500 kW Dez 11 Coume Frankreich Nordex 100 m 2.500 kW Dez 11 Coume Frankreich Nordex 100 m 2.500 kW Dez 11 Coume Frankreich Nordex 100 m 2.500 kW Jun 11 Unstrut-Hainich Thüringen Vestas 105m 2.000 kW Jun 11 Unstrut-Hainich Thüringen Vestas 105m 2.000 kW Jun 11 Hochheim Thüringen Vestas 105m 2.000 kW Jun 11 Hochheim Thüringen Vestas 125m 2.000 kW Mai 11 Hochheim Thüringen Vestas 125m 2.000 kW Mrz 11 Wangenheim Thüringen Vestas 105m 2.000 kW Feb 11 Wangenheim Thüringen Vestas 105m 2.000 kW Feb 11 Herbsleben Thüringen Vestas 105m 2.000 kW Feb 11 Unstrut-Hainich Thüringen Vestas 105m 2.000 kW Feb 11 Unstrut-Hainich Thüringen Vestas 105m 2.000 kW Jan 11 Kirchheilingen Thüringen Vestas 105m 2.000 kW 2010 8 WEA 16.000 kW Dez 10 Kirchheilingen Thüringen Vestas 105m 2.000 kW Nov 10 Kirchheilingen Thüringen Enercon 138 2.000 kW Feb 10 Kirchheilingen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Feb 10 Kirchheilingen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Feb 10 Tottleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW Jan 10 Kirchheilingen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Jan 10 Reichenbach Sachsen Vestas 105 2.000 kW Jan 10 Reichenbach Sachsen Vestas 105 2.000 kW 2009 20 WEA 39.000 kW Dez 09 Kirchheilingen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Dez 09 Reichenbach Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 09 Schermen Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Dez 09 Schermen Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Dez 09 Möckern-Büden Sa.-Anhalt Enercon 138 2.000 kW Dez 09 Möckern-Büden Sa.-Anhalt Enercon 138 2.000 kW Dez 09 Möckern-Büden Sa.-Anhalt Enercon 138 2.000 kW Dez 09 Möckern-Büden Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Dez 09 Möckern-Büden Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Dez 09 Möckern-Büden Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Dez 09 Woltersdorf Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Aug 09 Gommern Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Aug 09 Gommern Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Jul 09 Möckern-Ziepel Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Jul 09 Möckern-Ziepel Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Feb 09 Dietlas Thüringen Vestas 105 2.000 kW Feb 09 Dietlas Thüringen Vestas 105 2.000 kW Feb 09 Dietlas Thüringen Vestas 105 2.000 kW Jan 09 Turnow Brandenburg GEWindEnergy 80 1.500 kW Jan 09 Turnow Brandenburg GEWindEnergy 80 1.500 kW 2008 19 WEA 38.000 kW Jun 08 Möckern-Büden Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Jun 08 Woltersdorf Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Jun 08 Woltersdorf Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Jun 08 Woltersdorf Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Jun 08 Möckern-Ziepel Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Mai 08 Möckern-Ziepel Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Mai 08 Möckern-Ziepel Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Mai 08 Möckern-Ziepel Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Mai 08 Möckern-Ziepel Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Mai 08 Möckern-Ziepel Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Mrz 08 Gommern Sa.-Anhalt Vestas 105 2000 kW Mrz 08 Gommern Sa.-Anhalt Vestas 105 2000 kW Mrz 08 Gommern Sa.-Anhalt Vestas 105 2000 kW Feb 08 Gommern Sa.-Anhalt Vestas 105 2000 kW Feb 08 Gommern Sa.-Anhalt Vestas 105 2000 kW Feb 08 Gommern Sa.-Anhalt Vestas 105 2000 kW Feb 08 Gommern Sa.-Anhalt Vestas 105 2000 kW Feb 08 Gommern Sa.-Anhalt Vestas 105 2000 kW Feb 08 Gommern Sa.-Anhalt Vestas 105 2000 kW 2007 32 WEA 70.000 kW Dez 07 Ottenhausen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Dez 07 Ottenhausen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Dez 07 Ottenhausen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Dez 07 Ottenhausen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Dez 07 Ottenhausen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Dez 07 Ottenhausen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Dez 07 Ottenhausen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Dez 07 Ottenhausen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Sep 07 Woltersdorf Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Sep 07 Woltersdorf Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Sep 07 Woltersdorf Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Sep 07 Woltersdorf Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Boulay-Moselle Frankreich Nordex 80 2.500 kW Aug 07 Schermen Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Aug 07 Schermen Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Jul 07 Schermen Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Jul 07 Schermen Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Jun 07 Schermen Sa.-Anhalt Vestas 80 2.000 kW Feb 07 Schermen Sa.-Anhalt Vestas 105 2.000 kW Jan 07 Hüffler Rh.-Pfalz Vestas 105 2.000 kW Jan 07 Hüffler Rh.-Pfalz Vestas 105 2.000 kW 2006 40 WEA 79.000 kW Dez 06 Sohland Rotstein Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 06 Sohland Rotstein Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 06 Sohland Rotstein Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 06 Reichenbach Sachsen Fuhrländer 62 1.500 kW Nov 06 Greussen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Nov 06 Greussen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Nov 06 Greussen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Nov 06 Greussen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Nov 06 Greussen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Nov 06 Greussen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Nov 06 Greussen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Nov 06 Greussen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Nov 06 Tornow Brandenburg Fuhrländer 100 1.500 kW Okt 06 Greussen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Okt 06 Greussen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Okt 06 Greussen Thüringen Vestas 105 2.000 kW Sep 06 Hochheim Thüringen Vestas 105 2.000 kW Sep 06 Hochheim Thüringen Vestas 105 2.000 kW Sep 06 Wangenheim Thüringen Vestas 105 2.000 kW Sep 06 Wangenheim Thüringen Vestas 105 2.000 kW Sep 06 Kutzleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW Aug 06 Watowainz Brandenburg Vestas 105 2.000 kW Aug 06 Kutzleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW Aug 06 Kutzleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW Aug 06 Kutzleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW Aug 06 Kutzleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW Aug 06 Kutzleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW Jul 06 Kutzleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW Jul 06 Kutzleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW Jul 06 Kutzleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW Jul 06 Kutzleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW Mai 06 Hochheim Thüringen Vestas 105 2.000 kW Mai 06 Wangenheim Thüringen Vestas 105 2.000 kW Apr 06 Hochheim Thüringen Vestas 105 2.000 kW Apr 06 Wangenheim Thüringen Vestas 105 2.000 kW Apr 06 Wangenheim Thüringen Vestas 105 2.000 kW Mrz 06 Hochheim Thüringen Vestas 105 2.000 kW Mrz 06 Wangenheim Thüringen Vestas 105 2.000 kW Feb 06 Magdeburg Sa.-Anhalt Enercon 108 2.000 kW Jan 06 Elsterheide Sachsen Vestas 105 2.000 kW 2005 13 WEA 24.600 kW Dez 05 Elsterheide Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 05 Elsterheide Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 05 Elsterheide Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 05 Elsterheide Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 05 Elsterheide Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 05 Elsterheide Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 05 Elsterheide Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 05 Elsterheide Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 05 Elsterheide Sachsen Vestas 105 2.000 kW Dez 05 Elsterheide Sachsen Vestas 105 2.000 kW Nov 05 Oberseifersdorf Sachsen Enercon 44 600 kW Feb 05 Magdeburg Sa.-Anhalt Enercon 113 2.000 kW Jan 05 Tottleben Thüringen Vestas 105 2.000 kW 2004 4 WEA 7.800 kW Dez 04 Kirchheilingen Thüringen Vestas 100 2.000 kW Sep 04 Baeyerhöhe Sachsen Enercon 65 1.800 kW Mrz 04 Herbsleben Thüringen Vestas 100 2.000 kW Feb 04 Gangloffsömmern Thüringen Vestas 100 2.000 kW 2003 7 WEA 11.400 kW Dez 03 Baeyerhöhe Sachsen Enercon 65 1.800 kW Dez 03 Baeyerhöhe Sachsen Enercon 65 1.800 kW Dez 03 Baeyerhöhe Sachsen Enercon 65 1.800 kW Dez 03 Blankenburg Thüringen Fuhrländer 100 1.500 kW Dez 03 Blankenburg Thüringen REpower 100 1.500 kW Dez 03 Kirchheilingen Thüringen REpower 100 1.500 kW Jan 03 Neukirchen Thüringen Fuhrländer 85 1.500 kW 2002 27 WEA 38.200 kW Dez 02 Faha Saarland Fuhrländer 100 1.500 kW Dez 02 Uckermark Brandenburg Fuhrländer 65 1.500 kW Dez 02 Neukirchen Thüringen Fuhrländer 85 1.500 kW Dez 02 Eiterfeld Hessen Vestas 850 kW Dez 02 Eiterfeld Hessen Vestas 850 kW Nov 02 Faha Saarland Fuhrländer 100 1.500 kW Nov 02 Gangloffsömmern Thüringen Fuhrländer 100 1.500 kW Jul 02 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Jul 02 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Jul 02 Schanzberg / Oberseifersdorf Sachsen Enercon 44m 500 kW Jun 02 Gangloffsömmern Thüringen REpower 100 1.500 kW Jun 02 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Jun 02 Herbsleben Thüringen REpower 100 1.500 kW Jun 02 Herbsleben Thüringen REpower 100 1.500 kW Jun 02 Herbsleben Thüringen REpower 100 1.500 kW Mai 02 Herbsleben Thüringen REpower 100 1.500 kW Mai 02 Herbsleben Thüringen REpower 100 1.500 kW Mai 02 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Mai 02 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Mai 02 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Mai 02 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Apr 02 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Apr 02 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Apr 02 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Apr 02 Sohland Sachsen REpower 65 1.500 kW Feb 02 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Jan 02 Schenkenberg Brandenburg REpower 85 1.500 kW 2001 29 WEA 38.100 kW Dez 01 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Dez 01 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Nov 01 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Nov 01 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Okt 01 Großvargula Thüringen REpower 100 1.500 kW Okt 01 Schenkenberg Brandenburg REpower 85 1.500 kW Okt 01 Schenkenberg Brandenburg REpower 85 1.500 kW Okt 01 Sohland Sachsen REpower 65 1.500 kW Okt 01 Sohland Sachsen REpower 65 1.500 kW Sep 01 Sohland Sachsen REpower 65 1.500 kW Sep 01 Sohland Sachsen REpower 65 1.500 kW Sep 01 Schenkenberg Brandenburg REpower 85 1.500 kW Sep 01 Sohland Sachsen REpower 65 1.500 kW Sep 01 Schenkenberg Brandenburg REpower 85 1.500 kW Aug 01 Dauer Brandenburg REpower 65 1.500 kW Aug 01 Melaune Sachsen REpower 65 1.500 kW Jul 01 Melaune Sachsen REpower 65 1.500 kW Jun 01 Basedow Brandenburg Enercon 600 kW Jun 01 Basedow Brandenburg Enercon 600 kW Mai 01 Basedow Brandenburg Enercon 600 kW Mai 01 Basedow Brandenburg Enercon 600 kW Apr 01 Dauer Brandenburg GE Wind Energy 100 1.500 kW Feb 01 Schermen Sa.-Anhalt Enercon 65 600 kW Feb 01 Schermen Sa.-Anhalt Enercon 65 600 kW Feb 01 Klockow Brandenburg GE Wind Energy 100 1.500 kW Jan 01 Klockow Brandenburg GE Wind Energy 100 1.500 kW Jan 01 Klockow Brandenburg GE Wind Energy 100 1.500 kW Jan 01 Klockow Brandenburg GE Wind Energy 100 1.500 kW Jan 01 Klockow Brandenburg GE Wind Energy 100 1.500 kW 2000 30 WEA 40.820 kW Dez 00 Kirchheilingen Thüringen REpower 65 1.500 kW Dez 00 Kirchheilingen Thüringen REpower 65 1.500 kW Dez 00 Kirchheilingen Thüringen REpower 65 1.500 kW Dez 00 Butterberg Sachsen REpower 65 1.500 kW Sep 00 Lauba Sachsen Enercon 600 kW Aug 00 Melaune Sachsen REpower 65 1.500 kW Aug 00 Melaune Sachsen REpower 65 1.500 kW Jun 00 Gotland Schweden Vestas 660 kW Jun 00 Gotland Schweden Vestas 660 kW Apr 00 Butterberg Sachsen GE Wind Energy 65 1.500 kW Mrz 00 Neukirchen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Mrz 00 Neukirchen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Mrz 00 Melaune Sachsen GE Wind Energy 65 1.500 kW Mrz 00 Neukirchen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Mrz 00 Neukirchen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Mrz 00 Neukirchen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Feb 00 Neukirchen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Feb 00 Neukirchen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Feb 00 Neukirchen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Feb 00 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Feb 00 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Feb 00 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Feb 00 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Feb 00 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Jan 00 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Jan 00 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Jan 00 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Jan 00 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Jan 00 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Jan 00 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW 1999 23 WEA 31.750 kW Dez 99 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Dez 99 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Dez 99 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Dez 99 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Dez 99 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Dez 99 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Dez 99 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Dez 99 Wangenheim/Hochheim Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Dez 99 Melaune Sachsen GE Wind Energy 65 1.500 kW Dez 99 Melaune Sachsen GE Wind Energy 65 1.500 kW Nov 99 Kirchheilingen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Nov 99 Kirchheilingen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Nov 99 Kirchheilingen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Okt 99 Kirchheilingen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Okt 99 Kirchheilingen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Okt 99 Kirchheilingen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Okt 99 Kirchheilingen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Okt 99 Kirchheilingen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Okt 99 Kirchheilingen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Okt 99 Kirchheilingen Thüringen Nordex 69 1.300 kW Sep 99 Auma Thüringen GE Wind Energy 65 1.500 kW Sep 99 Dauer Brandenburg REpower 750 kW Jun 99 Butterberg Sachsen GE Wind Energy 65 1.500 kW 1998 8 WEA 6.750 kW Aug 98 Uckermark Brandenburg Enercon 500 kW Aug 98 Blindow Brandenburg Nordex 1.000 kW Jun 98 Sassendorf Bayern Enercon 1.500 kW Jun 98 Auma Thüringen Enercon 1.500 kW Jun 98 Uckermark Brandenburg Enercon 500 kW Jun 98 Blindow Brandenburg NEG Micon 750 kW Mrz 98 Schanzberg / Oberseifersdorf Sachsen Enercon 40m 500 kW Mrz 98 Schanzberg / Oberseifersdorf Sachsen Enercon 40m 500 kW 1997 2 WEA 2.000 kW Dez 97 Auma Thüringen Enercon 500 kW Sep 97 Baeyerhöhe Sachsen Enercon 1.500 kW 1996 8WEA 4.700 kW Sep 96 Rüdersdorf Brandenburg BWU 60m 600kW Sep 96 Rüdersdorf Brandenburg BWU 60m 600kW Sep 96 Rüdersdorf Brandenburg BWU 60m 600kW Aug 96 Rüdersdorf Brandenburg Vestas 53 600kW Aug 96 Rüdersdorf Brandenburg Vestas 53 600kW Aug 96 Rüdersdorf Brandenburg Vestas 53 600kW Aug 96 Rüdersdorf Brandenburg Vestas 53 600kW Jan 96 Auma Thüringen Enercon 500 kW 1995 14 WEA 7.600 kW Dez 95 Selbitz Bayern Enercon 500 kW Dez 95 Blindow Brandenburg NEG Micon 600 kW Dez 95 Auma Thüringen Enercon 500 kW Jun 95 Weselitz / Hoher Berg Brandenburg Enercon 500 kW Jun 95 Uckermark Brandenburg Enercon 500 kW Jun 95 Uckermark Brandenburg Enercon 500 kW Jun 95 Uckermark Brandenburg Enercon 500 kW Jun 95 Uckermark Brandenburg Enercon 500 kW Jun 95 Uckermark Brandenburg Enercon 500 kW Mai 95 Dauer Brandenburg NEG Micon 600 kW Mai 95 Dauer Brandenburg NEG Micon 600 kW Mai 95 Dauer Brandenburg NEG Micon 600 kW Mrz 95 Rüdersdorf Brandenburg Tacke 50m 600kW Mrz 95 Rüdersdorf Brandenburg Tacke 50m 600kW 1994 22 WEA 8.050 kW Dez 94 Beerwalde Sachsen Micon 250 kW Dez 94 Beerwalde Sachsen Micon 250 kW Dez 94 Beerwalde Sachsen Micon 250 kW Dez 94 Beerwalde Sachsen Micon 250 kW Dez 94 Beerwalde Sachsen Micon 250 kW Okt 94 Jöhstadt Sachsen Enercon 40 500 kW Okt 94 Jöhstadt Sachsen Bioma 450 kW Okt 94 Jöhstadt Sachsen Nordex 250 kW Okt 94 Jöhstadt Sachsen Nordex 250 kW Okt 94 Jöhstadt Sachsen Nordex 250 kW Okt 94 Jöhstadt Sachsen NEG Micon 400 kW Okt 94 Jöhstadt Sachsen NEG Micon 400 kW Okt 94 Jöhstadt Sachsen Vestas 500 kW Okt 94 Jöhstadt Sachsen Vestas 500 kW Okt 94 Jöhstadt Sachsen Vestas 500 kW Mai 94 Dauer Brandenburg Vestas 500 kW Mai 94 Dauer Brandenburg Vestas 500 kW Mai 94 Dauer Brandenburg Vestas 500 kW Apr 94 Bärenbrück / Krabat Brandenburg Enercon 500 kW Mrz 94 Weselitz / Hoher Berg Brandenburg NEC Micon 250 kW Jan 94 Dauer Brandenburg NEG Micon 250 kW Jan 94 Seelübbe Brandenburg NEG Micon 250 kW 1993 1 WEA 250 kW Dez 93 Gerswalde Uckermark Nordex 250 kW 1992 5 WEA 1.025 kW Jul 92 Hirtstein Sachsen NEG Micon 250 kW Jul 92 Hirtstein Sachsen Lagerwey 75 kW Jul 92 Hirtstein Sachsen Vestas 225 kW Jul 92 Hirtstein Sachsen Vestas 225 kW Jul 92 Hirtstein Sachsen NEG Micon 250 kW ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Willkommen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen BOREAS BOREAS moderner Energiedienstleister Bereich Erneuerbarer Energien greift über 20 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Unternehmensnachrichten Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Alle Meldungen » Stellenangebote Software-/Datenbankentwickler (m/w) Standort Dresden Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt) Dispatcher Windenergie (m/w) Standort Dresden (Sachsen) Stellenangebote » Beteiligungsmöglichkeiten erneuerbaren Energien Wind- Photovoltaikanlagen erzeugen sauberen Strom. Durch Beteiligung können Sie Energiewende profitieren. Mehr Details BOREAS Windfest Aktuelle Termine Aktuell Termine vorhanden. Firmenportrait Download Firmenportrait (2,8 MB) ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Windkraftanlagen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Projekte &gt; Windkraftanlagen Windkraftanlagen Windkraftanlage Sassendorf Standort: Sassendorf (Bayern) Der Standort befindet Sassendorf/Oberfranken nahe Gemeinde Zapfendorf Bamberg. Neben günstigen Windverhältnissen bietet Standort wichtige Vorteile. Durch Nähe öffentlichen Weg Kosten niedrig gehalten, Nähe Einspeisepunkt. Die Windgeschwindigkeit Standort 50 Höhe 5,7 m/s gemessen. Dies ergibt für ENERCON E 66 Energieertrag 1.650.000 kWh/Jahr. Bereits Jahr 1995 erfolgten Projekt Planungen. Dieser Standort Landkreis Bamberg ausgewählt. Die Gemeinde Zapfendorf Projekt mehrheitlich befürwortet. Der regionale Planungsverband sprach sogar mehrheitlich für Errichtung Windkraftanlage aus. Windkraftanlage Selbitz Standort: Selbitz (Bayern) Der Standort liegt südwestlichen Zipfel Vogtlandes Frankenwald, Berg südlich Ortschaft Sellanger. Das regionale Windgeschehen deutlich Leitwirkung über 100 km langen Erzgebirgszuges Fichtelgebirge geprägt. Die Landschaft zeichnet tief eingeschnittene Täler Flüsse teils stark bewaldete Berge aus. Die Anlage Typ Enercon E 40 Nennleistung 500 kW Dezember 1995 Betrieb genommen. Das Windangebot Standort beträgt 190 W/m² 40 über Grund, mittleren Windgeschwindigkeit 5,6 m/s entspricht. Windkraftanlage Krabat Standort: Bärenbrück (Brandenburg) Die für Unternehmen unverwechselbare Windkraftanlage "Krabat" Schloten Braunkohlekraftwerkes Jänschwalde positioniert- weithin sichtbar. Krabat - legendäre Sagengestalt Lausitz, stets Suche Wahrheit Glück Flaute Mühlenflügel geblasen, Kampf für Gute. "Krabat" Demonstrationsprojekt, Machbarkeit Windkraftnutzung Braunkohlehalden praktisch Einsatz brachte. Die Planung erfolgte parallel Erarbeitung "Studie Windkraftnutzung Braunkohlehalden Land Brandenburg", Problematik theoretisch dargestellt wurde. Mit Errichtung Anlage Zeichen für zukunftsweisende Stromerzeugungstechnologien historischen Energieregion gesetzt. Daten: Windkraftanlage Lausitz – errichtet 14.04.1994 Nach Vorbereitungsphase Jahren Anlage innerhalb Tagen Bauzeit Tagen Herstellung Betriebsbereitschaft Anschlusshalde Braunkohletagebaus 30 hohen künstlichen Erhebung Kreuzfundament 8 Pfählen errichtet. Die Flügel rd. 20 lang, Anstellmotor Anstellwinkel veränderbar sind. Es insgesamt 1.700 Mittelspannungskabel Ortsnetzstation Bärenbrück verlegt. Bei Turm handelt Spannbetonmast Teilen Gesamtgewicht 127 t, Dresden gefertigt wurde. Die getriebelose Enercon E 40 zählte "Großen" stand für technische Innovation. Der Wind weht Durchschnitt 5,8 m/s Nabenhöhe. Windfeld Basedow Standort: Basedow (Brandenburg) Der Standort Windkraftanlage befindet 1,5 km westnordwestlich Ortschaft Basedow Westrand 94 hohen Weinberg, höchsten Erhebung Umkreis 2-3 km. Es handelt hierbei hügelige Endmoränenlandschaft Orten Basedow, Wilhelmshof Falkenhagen. Eine markante Erhebung Landschaft Kakarinenberg 90,9 über HN. Die gesamte Fläche einschließlich umliegenden Flurstücke landwirtschaftlich bewirtschaftet. Um ökologischen Sensibilität Landschaft Rechnung tragen, zahlreiche Ausgleichmaßnahmen Rahmen großzügigster Strauch- Baumbepflanzungen durchgeführt. Bei Mai 2001 errichteten Windenergieanlagen Typ E40 handelt Anlagen Herstellers ENERCON, Leistung 600 kW/Anlage 44 Rotordurchmesser. Bei Anlagentyp handelt getriebelose Anlagen. Der emittierte Schall einzig aerodynamischen Geräusche, Energieumsetzung Rotorblättern entstehen, verursacht. Um Standort Basedow vorhandene Windpotenzial voll auszuschöpfen, Türme dreiteilige Stahlrohrtürme freien Länge jeweils 63 Metern ausgeführt. Die Einspeisung erzeugten Energie erfolgt Umspannwerk Güstrow. Windkraftanlage Dauer D5 Standort: nördlich Prenzlau (Brandenburg) Der Standort Windkraftanlage liegt zentralen Gebiet Uckermark Kilometer nordöstlich Prenzlau. Das Landschaftsbild Region weite freie, nahezu ausschließlich ackerbaulich genutzte Flächen geprägt. Wälder Baumgruppen selten anzutreffen. Die großen landwirtschaftlichen Schläge begünstigen ungehinderte Windströmung. Aus Westen, Hauptwindrichtung, anströmende Winde erhöhen geringen Rauhigkeiten Geschwindigkeit. Am 30. August 2001 Anlage Typ Jacobs MD 70 65 Nabenhöhe, 70 Rotordurchmesser Leistung 1.500 kW Betrieb genommen. Windfeld Hoher Berg Standort: Falkenwalde (Brandenburg) Auf Jahr 1992 Gemeinde Falkenwalde Natur- Lehrpark ausgebauten Anhöhe, Hohen Berg Weselitz, befinden Windkraftanlagen. Bei August 1993 Betrieb genommene Anlage handelt Micon M 750/50 Nennleistung 250 kW. Im Juni 1995 Standort Enercon E 40 Rotordurchmesser 40,3 Nennleistung 500 kW errichtet. Der Anlagenstandort gilt aufgrund guten geographischen topographischen Gegebenheiten windergiebigsten Uckermark. Der sensiblen schützenswerten Natur Uckermark großzügigste Begrünung Anlagenstandorts zahlreichen Ersatzbepflanzungen Umkreis Anlagen Rechnung getragen. Windfeld Klockow Standort: Schönfeld (Brandenburg) Der Windpark brandenburgischen Gemeinden Schönfeld Dauer Landkreis Uckermark gelegen. In südwestlicher Richtung befindet ca. 15 km Standort entfernt Stadt Prenzlau. Es Standort Tacke 1.5.sl 100 NH (Stahlrohrturm) Rotordurchmesser 77 aufgestellt. Die Anlagen eigens hierfür gefertigten 8 hohen Fundament errichtet. Aufgrund Nähe Autobahn Anlagen Sensorik bezüglich "Eisabwurf" ausgestatte somit erforderlichen Sicherheitsbestimmungen erfüllen. In Verbindung durchzuführenden Ausgleichsmaßnahmen abgerissenen Gehöft vorhandenen Kellerräumen Platz für Winterquartiere Fledermäusen geschaffen. Der Grünordnungsplan VE-Plan stellt fest, Gebiet weiträumig homogen ausgerichteten Ackerlandschaft liegt, Rückgang Brutbestandes erwarten ist. In Randbereichen ausreichend Ausweichflächen vorhanden. K 6 Dez. 2000 Tacke 100 NH K7 Jan. 2001 Tacke 100 NH BOREAS Werbung K 8 Jan. 2001 K 9 15.01.01 Errichtung K 10 Fundament steht 15.01.01 Z 1 Windfeld Schenkenberg Standort: Schenkenberg (Brandenburg) Der Standort „Windfeld Schenkenberg“ liegt zentralen Gebiet Uckermark, Kilometer nordöstlich Prenzlau. Das Landschaftsbild Region weite freie, nahezu ausschließlich ackerbaulich genutzte Flächen geprägt. Die großen landwirtschaftlichen Schläge begünstigen ungehinderte Windströmung. Die Schenkenberger Windenergieanlagen produzieren soviel Strom, Verbrennung 400 Waggons Braunkohle pro Jahr vermieden kann, Umwelt bleibt Ausstoß 500.000 Tonnen Treibhausgases Kohlendioxid erspart. Windkraftanlage Seelübbe Standort: Seelübbe (Brandenburg) Bei Prenzlau nahe Seelübber Sees liegt Windkraftanlagenstandort Seelübbe. Bedingt geographische Gegebenheiten, hüglichen Relief, See weithin hindernisfreien Umland bietet Standort Voraussetzungen für energetische Nutzung Windkraftanlagen. Unter Beachtung zahlreicher Interessen, insbesondere Entwicklung Uckerseenregion Schwerpunkt Tourismus Uckermark , August Jahres 1993 Anlage Typs Micon M 750 /50 Nennleistung 250 kW Betrieb genommen werden. Windfeld Tornow Standort: Tornow (Brandenburg) Wenige Kilometer Tornow entfernt verläuft Bundesautobahn 20. In östlicher Richtung polnische Grenze ca. 30 Kilometer (Luftlinie) entfernt. Im Norden grenzt Ort unmittelbar Landesgrenze Mecklenburg-Vorpommern (Gemeinde Nieden). Die nächstgrößere Stadt 15 Kilometer Entfernung Süden Prenzlau. Windenergieanlagen: 1 Fuhrländer MD77 Nennleistung 1,5 MW Gesamtleistung: 1,5 MW Inbetriebnahme: 2006 Ertrag pro Jahr: ca. 4,5 Mio. kWh Windfeld Uckermark Standort: Uckermark (Brandenburg) Wind größte einheimische Energiequelle Uckermark. Der Standort befindet nördlich Prenzlau Hochfläche östlich Orte Blindow Dauer. Die Umgebung Ortes völlig waldlos besteht größten Teil Ackerflächen. Die Besiedlungsdichte geringsten Deutschland. Es liegt nutzbare ausgeglichene Windströmung vor. In Hauptwindrichtung befindet Ueckertal. An flach ansteigendem Hang Wind verstärkt. Das Windangebot beträgt 230W/m³ 40 Grund, mittleren Windgeschwindigkeit 5,9 m/s entspricht.Mit Ausbau Windfeldes 04.Mai 1994 begonnen. Gedanken Erbauer Zeit: „uff, Mühlen stehen endlich, Rekordzeitzeit 5 Wochen, Beginn Fundamentarbeiten Anheben Kranhaken. Endlich stehen sie! Aber drehen nicht?. Der Stromanschluss fehlt noch. Nur 50 Bahngleise Umspannwerk. Und Deutsche Bahn stimmt Wochen zu?............ Und drehen sogar sehen schöner aus. Das beruhigt Nerven!“ Schon Errichtung Anlagen begann Begrünung einzelnen Standorte Trockenrasen teilweise Hagebutten Pfaffenhüttchen. Mit Ausbau Windfeldes Obstbaumallee Länge 2,5 Kilometern Länge gepflanzt. An unterschiedlichen Standorten Windfeld Hecken Gesamtlänge fast 4 Km Länge gesetzt seltene Aussterben bedrohte Tierarten Schafstelze, Neutöter Grauammer Hecken neues Zuhause gefunden. Sie Nahrungsgrundlage für Vögel Uckermark selten sind. Geplant naher Zukunft Integration Amphibienleitsystems Wegen, Schutz stehende Eidechsen Standort beobachten sind. Insgesamt Spatenstich 1994 1999 insgesamt 23 Anlagen errichtet. Windfeld Watowainz Standort: Watowainz (Brandenburg) Windenergieanlagen: 1 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 2 MW Inbetriebnahme: 2006 Ertrag pro Jahr: ca. 5 Mio. kWh Windpark Boulay-Moselle Standort: nördlich Metz (Frankreich) Boulay liegt Département Moselle Nord-Osten Frankreichs nähe Metz Verwaltungssitz Arrondissements Boulay-Moselle Kantons Boulay-Moselle. Windenergieanlagen: 12 Nordex N90 Nennleistung à 2,5 MW Gesamtleistung: 24 MW Inbetriebnahme: 2007 Ertrag pro Jahr: ca. 81,5 Mio. kWh Windkraftanlage Eiterfeld Standort: Eiterfeld (Hessen) Am Standort Eiterfeld Dezember 2002 Windenergieanlagen Typ Vestas V 52 Nabenhöhe 65 errichtet. Die Leistung Anlage beträgt 850 kW. Windenergieanlagen: 2 Vestas V52 Nennleistung à 0,85 MW Gesamtleistung: 1,7 MW Inbetriebnahme: 2002 Ertrag pro Jahr: ca. 3 Mio. kWh Windfeld Hüffler Standort: Hüffler (Rheinland-Pfalz) Das Straßendorf Hüffler liegt Bledesbachtal (volkstümlich „Saubeerdal“ genannt) entlang Landstraße 360. Die Höhe Talsohle beträgt 310 m. Das Gelände steigt Seiten Ortes an. Die höchste Anhöhe Dillmeßrech 390 m. Die Anhöhe höchsten Punkt Autobahn A 62 durchschnitten. Windenergieanlagen: 2 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 4 MW Inbetriebnahme: 2007 Ertrag pro Jahr: ca. 9 Mio. kWh Windfeld Faha Standort: Faha (Saarland) Nach 15-monatiger Planungszeit Niederlassung Saarland 12.12.2002 Windenergieanlagen MD 77, Rotordurchmesser 77 m, Nabenhöhe 100 m, namhaften Herstellers Fuhrländer Gesamtnennleistung 3,5 MW durchschnittlichen Energieertrag 7.500.000 kWh offiziell Bürgermeister Herrn Zimmer Betrieb genommen. Der Standort befindet Saarländischen Landesregierung ausgewiesenem Vorranggebiet für Windenergienutzung Gemeinde Mettlach (LK Merzig-Wadern). Windenergieanlagen: 2 Fuhrländer MD 77 Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 3 MW Inbetriebnahme: 2001 Ertrag pro Jahr: ca. 7,5 Mio. kWh Windfeld Gommern Standort: Gommern (Sachsen-Anhalt) Gommern liegt Ehle, Nebenfluss Elbe. Hier kreuzen Bundesstraßen 184 (Magdeburg – Dessau) 246a (Schönebeck – Möckern). Gommern liegt Bahnlinie Magdeburg – Dessau – Leipzig / (Lutherstadt Wittenberg). Südöstlich erstreckt ausgedehntes Waldgebiet größeren Naherholungsgebiet Straße Schönebeck. Die Landeshauptstadt Magdeburg 16 Kilometer, Kreisstadt Burg 31 Kilometer entfernt. Windenergieanlagen: 9 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 18 MW Inbetriebnahme: 2008 Ertrag pro Jahr: ca. 51 Mio. kWh Windfeld Magdeburger Hafen Standort: Magdeburg (Sachsen-Anhalt) Mit zentralen Lage Treffpunkt Mittellandkanal, Elbe-Havel-Kanal Elbe, Wasserstraßenkreuz Magdeburg, bietet Hafen Ausgangssituation für Umschlagverkehr. Er liegt Einzugsbereich Seehäfen Hamburg Bremen. Er außerdem direkt Autobahn erschlossen besitzt Hafenbahn Anschluss Bahnnetz Eisenbahnknoten Magdeburg. Windenergieanlagen: 1 Enercon E 70 Nennleistung  2 MW 1 Enercon E 82 Nennleistung  2 MW Gesamtleistung: 4 MW Inbetriebnahme: 2005 Ertrag pro Jahr: ca. 8,5 Mio. kWh Windfeld Schermen Standort. Schermen (Sachsen-Anhalt) Schermen liegt ca. 16 km nordöstlich Magdeburg. Windenergieanlagen: 6 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 12 MW Inbetriebnahme: 2007 Ertrag pro Jahr: ca. 30 Mio. kWh Windfeld Woltersdorf Standort: Woltersdorf (Sachsen-Anhalt) Woltersdorf Gemeinde Westrand Flämings, Kilometer östlich Ortes gelegenen Spitzen Berg (68 m) westlichste Erhebung hat. Mit Nachbargemeinden Körbelitz Norden Königsborn Süden Woltersdorf Landstraße verbunden, Königsborn Bundesstraße 246 abzweigt. Außerdem liegt Ort Bahnstrecke Magdeburg–Loburg. Das Umland rein landwirtschaftlich geprägt. Windenergieanlagen: 4 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 8 MW Inbetriebnahme: 2007 Ertrag pro Jahr: ca. 20 Mio. kWh Windkraftanlage "August Starke" Standort: Bayerhöhe – Taubenheim (Sachsen) Der Standort liegt südöstlichen Bereich Meißner Lößhügellandes Rande westlichen Elbtalhanges. Auf ausgeprägten Höhenzug "Seeligstädter Höhe-Bayerhöhe" liegend, stellt Bayerhöhe 320 Meter über NN höchste Erhebung Landkreises Meißen-Radebeul dar. Seit Jahr 1992 liefen für Standort Windmessungen. Das Ergebnis: Die Bayerhöhe geradezu prädestinierter Standort für Nutzung Windenergie ermittelten durchschnittlichen Windgeschwindigkeit 6,2 m/s 67 Nabenhöhe. Im August 1997 insgesamt fünf geplanten Windkraftanlagen errichtet. Bei Anlage, getauft Namen "August STARKE", handelt Enercon E 66, Zeitpunkt Errichtung Anlagen Megawatt-Klasse. Der Hersteller Enercon produziert großen Teil Teile Osten Deutschlands. So beispielsweise 70 hohe Stahlturm Pfleiderer Energietechnik Leipzig, gewichtigen Rotornaben Magdeburg Genthin Transformatoren Falkensee hergestellt. Fundament Kabelverlegearbeiten einheimischen Firmen realisiert. Windfeld Baeyerhöhe 2-5 Standort: Gemeinde Klipphausen (Sachsen) Die Baeyerhöhe 320 hoher Berg Sachsen. Windenergieanlagen: 4 Enercon E70 Nennleistung à 1,8 MW 1 Enercon E66 Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 8,7 MW Inbetriebnahme: 1997, 2003, 2004 Ertrag pro Jahr: ca. 18 Mio. kWh Windfeld Elsterheide Standort: Elsterheide (Sachsen) Die Gemeinde Elsterheide befindet ca. 5 km nordwestlich Hoyerswerda grenzt Norden Land Brandenburg. Das Gemeindegebiet befindet Lausitzer Seenland. Die Vereinbarung Zusammenarbeit Gemeinde Elsterheide BOREAS 10.11.2003 unterzeichnet worden. Alle geplanten WEA befinden innerhalb Regionalplan festgelegten Grenzen Windvorranggebietes. Es Windpark 11 Windenergieanlagen Typ Vestas V-90, Nabenhöhe 105 Nennleistung 2000kW errichtet. Der Windpark 17.02.2006 Betrieb genommen. Windenergieanlagen: 11 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 22 MW Inbetriebnahme: 2004/2005 Ertrag pro Jahr: ca. 40 Mio. kWh Windfeld Hirtstein Standort: Hirtstein (Sachsen) Der Hirtstein – grasbewachsene Basaltkuppe 891 Höhe. An B 174 Richtung Marienberg - Ortslage Steinbach In Gemeinde Satzung 891 hohen Hirtstein Juli 1992 insgesamt fünf Windkraftanlagen errichtet, damaligen Zeitpunkt größte deutsche Windfeld Mittelgebirge, Binnenlandwindpark Deutschland, genehmigt Landratsamt Marienberg Regierungspräsidium Chemnitz. An Standort Zeichen für zukunftsträchtige Entwicklung gesetzt werden, konventionelle Energieerzeugung zählte Erzgebirge stark geschädigten Regionen. Durch Rauchgasschäden Böhmischen Kraftwerken Erzgebirge Gebieten großen Teil entwaldet. Eine Vielzahl Menschen südlichen Teil Deutschlands Erwerb Tourismusbranche stellt Anforderungen Mensch Natur. Das Erzgebirge, traditionsbewusst überlieferten Sagen Geschichten, bedeutenden Gelehrten äußerst reizvollen Landschaft, bietet alles, Mensch Entspannung benötigt. Hierfür benötigen gesunde Natur. Am 15. Juli 1992 Windfeld gemeinsam mehren Tausend interessierten Besuchern Ehrengästen, tschechischen Umweltminister Herrn Dejmal Rhiha sächsischen Amtskollegen Herrn Arnold Vaatz eingeweiht. Windfeld Jöhstadt Standort: Jöhstadt (Sachsen) Die Bergstadt Jöhstadt befindet oberen Erzgebirge Landkreises Annaberg, direkt Grenze Tschechien. Die Stadt interessante Geschichte verdankt Gründung Silber-, Kupfer-, Eisenerzbergbau. Zur Attraktion Stadt gehören 1994 fertiggestellten 9 Windkraftanlagen, Hochfläche 800m 810m befinden. Am 22. Juli 1994 erfolgte Spatenstich 18. November 1994 Einweihung Anlagen. Die Einspeisung produzierten Stroms erfolgt Umspannwerk Bärenstein. Nach Ausschreibung Stadt Windkraftanlagen 1 - 8 Bergen näheren Umgebung Spitzberg Keilberg Haßberg Fichtelberg Hirtstein Scheibenberg Bärenstein Pöhlberg benannt, Standort 9 Ort Herstellerfirma Zwickau. Windfeld Melaune Standort: Melaune (Sachsen) Melaune liegt Ostsachsen, Niederschlesischer Oberlausitzkreis, nördlich Löbau, halber Strecke Bautzen Görlitz.Die Windparkfläche ausgewiesenes Windvorranggebiet. Der Wind Melaune weht lt. Gutachten Ingenieurbüros Kuntzsch 6,7 m/s Nabenhöhe genau Wind nutzen insgesamt 7 Windkraftanlagen Gesamtleistung 10,5 MW. Über ca. 7 Km langes Erdkabel produzierte Strom für rd. 6.500 Haushalte Umspannwerk Oppeln eingespeist. Dieses Windfeld befindet mitten größten sächsischen Rast- Äsungsgebiet für Wildgänse. Eine spezielle ornithologische Studie Windfeld ergab, Wildgänse Äsungsverhalten stärker Futterverhalten Scheucheverhalten WEA o.a. leiten lassen. Aus Grund zusätzliche Anbau 30 ha Winterzwischenfrüchten Umgebung Windfeldes Zuge Ausgleichsmaßnahmen finanziert. Dezember 1999: Errichtung 2 Tacke 1.5.s April 2000: 3. Tacke 1.5.s folgt Sommer 2000: 2 Jacobs MD 70 Jacobs, Anlage für Binnenland technisch optimiert Maßstäbe Sachen Wirtschaftlichkeit Energieertrag setzt. Sommer 2001: 2 Jacobs MD 70 65 Nabenhöhe. Mit Baumaßnahme findet Windfeld vorerst Abschluss. Windfest 16.09.00: Das Windfeld eingeweiht. Danksagung Beteiligten. Windfest Bürgerinnen Bürgern Melaune umliegenden Gemeinden, denen, Interesse Windkraft zeigen, gelungenes Windfest. Kinder Grundschule Vierkirchen Taufe bereit. „Strom–Lilly“, „Flotte Lotte“, „ Fridolin“, „Schnelle Hummel“ „Drehrumbum“ Namen. Windfeld Reichenbach Standort: Reichenbach (Sachsen) Windenergieanlagen: 1 Fuhrländer MD 77 Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 1,5 MW Inbetriebnahme: 2006 Ertrag pro Jahr: ca. 3 Mio. kWh Standort: Oberseifersdorf (Sachsen) Auf Hochfläche Schanzberges Nordosten Gemeinde Mittelherwigsdorf, Ortsteil Oberseifersdorf, weht Wind Jahresmittel stürmischer Energie – März 1998 länger ungenutzt – Summe erreichen Windkraftanlagen 2000 kW Leistung. Vom Standort Anlage wunderbaren Ausblick Berg Jeschken Böhmen Isargebirge. Das Windfeld speist 4 Millionen Kilowattstunden Netz Energieversorgers ESAG deckt durchschnittlichen Jahresbedarf 1500 Haushalten. Die Anlagen stehen 40 hohen Schleuderbetonturm verfügen über Rotordurchmesser ebenfalls 40 m. Windenergieanlagen: 4 Enercon E40 Nennleistung à 0,5 MW Gesamtleistung: 2 MW Inbetriebnahme: 1998 2002 Ertrag pro Jahr: ca. 4 Mio. kWh Windfeld Gotland Standort: Gotland (Schweden) Boreas Gotland – Gotland 3.001 km² größte Insel Ostsee. Am 05.07.2000 Gesellschaft Svevind AB Windkraftanlagen Typ Vestas V47 Nabenhöhe 50 Nennleistung 660 kV errichtet Netz regionalen Energieversorgers GEAB angeschlossen Windgeschwindigkeit 7,2 m/s 50 über Grund. Von Baugenehmigung, August 1999 erteilt wurde, Inbetriebnahme Monate vergangen. Der Standort Windkraftanlagen: Die Anlagen stehen 5 km Meer entfernt Visby, Hauptort Insel, ungefähr 7 km. In folgenden Jahren Standort ausgebaut werden. Voraussetzung hierfür, Ausbau Kabelnetzes Insel erfolgt. Konkret bedeutet Bau Hochspannungsleitung Umrichterstation Visby Norden Insel. Des müssen technische Veränderungen Umrichterstation für Gleichstromkabel Festland vorgenommen werden, Insel produzierte Ort benötigte Energie weiterzuleiten. Windenergieanlagen: 2 Vestas V47 Nennleistung à 0,66 MW Gesamtleistung: 1,32 MW Inbetriebnahme: 2000 Ertrag pro Jahr: ca. 3 Mio. kWh Windfeld Auma Standort: Auma (Thüringen) Der Standort 433 hohen Berg Hoschkau nördlich Stadt Auma liegt zentralen flachwelligen Hochfläche Thüringer Schiefergebirges. Charakteristisch für Gebiet größere Waldgebiete, landwirtschaftlicher Nutzfläche abwechseln. Das Gelände fällt nordwest- westlicher Richtung stark ab, Strömungsandrängung beachtlichem Energiezuwachs Windes kommt. Die ungestörte Anströmung Windes weiterhin Richtungen vorgelagerten geringen Rauhigkeiten begünstigt. Merkliche, Windpotential mindernde Rauhigkeiten liegen Süden (Stadt Auma angrenzendem Waldgebiet) Südwesten (Wälder), ca. 3,5 km Entfernung. Das Windpotential Standort bestimmten Vorraussetzungen (z.B. optimale Anlagenauswahl) für energetische Nutzung Windkraftanlagen geeignet. Der für Binnenland typische starke Zuwachs Windenergie steigender Höhe über Grund empfiehlt Einsatz Anlagen großer Nabenhöhe. Zur Einweihungsfeier Windfeldes Ehrengäste, damalige BUND-Vorsitzende Herr Hubert Weinzierl Franz Alt erschienen. Letztere, hielt engagierten Vortrag, erheblich Akzeptanz Windkraft Thüringen beigetragen hat. Windenergieanlagen: 3 Enercon E40 Nennleistung à 0,5 MW 1 Enercon E66 Nennleistung à 1,5 MW 1 Tacke TW1,5s Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 4,5 MW Inbetriebnahme: 1995 Ertrag pro Jahr: ca. 9 Mio. kWh Windfeld Gangloffsömmern Standort: Gangloffsömern (Thüringen) Am 22.09.2002 fand Windpark Gangsloffsömmern Grundsteinlegung Bürgermeistern umliegenden Gemeinden Vertretern Öffentlichkeit statt. Im 1. Bauabschnitt WEA Leistung 3,0 MW Typ MD 77 Nabenhöhe 100 errichtet. Die Baumaßnahme für Windenergieanlagen Typ MD 77, 100 Nabenhöhe 77 Rotordurchmesser Herstellerfirma Repower fand IV. Quartal 2002 Abschluss, Die Fläche für Windfeld Regionalplan Mittelthüringen Vorranggebiet für Windenergienutzung ausgewiesen. Die Netzeinspeisung erfolgt über Umspannwerk Greussen jährlich Strommenge ca. 8 Mill. KWh eingespeist können. Windenergieanlagen: 1 Repower MD 77 Nennleistung à 1,5 MW 1 Fuhrländer FL MD77 Nennleistung à 1,5 MW 1 Vestas V80 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 5 MW Inbetriebnahme: 2002 2004 Ertrag pro Jahr: ca. 9,5 Mio. kWh Windfeld Greussen Standort: Gruessen (Thüringen) Windenergieanlagen: 11 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 22 MW Inbetriebnahme: 2006 Ertrag pro Jahr: ca. 48,5 Mio. kWh Windfeld Großvargula Standort: Großvagula (Thüringen) Nordwestlich Großvargula, Ost-West-Richtung verlaufenden Höhenrücken. Im Westen begrenzt Wartberg Osten Balzertal. Die Fläche Regionalplan für Nordthüringen Sondergebiet für Windenergienutzung ausgewiesen. Die Standortauswahl erfolgte Grundlage Landschaftsgestaltungsstudie. In enger Zusammenarbeit Landschaftsarchitekten. Zum Einsatz Standort 16 Windenergieanlagen MD 77 100 Nabenhöhe 77 Rotordurchmesser. Hierbei handelt Anlagen Firma Repower 100 Türmen. Die Planung Vorhabens erfolgte Tochterunternehmen BOREAS-Gruppe Thüringenwind GmbH Sitz Ballhausen. Die Investitionssumme beträgt insgesamt 75 Mio. DM (38,25 Mio. €). Das Bauvorhaben insgesamt 16 Anlagen wude IV:Quartal 2002 erfolgreich abgeschlossen. Die Netzeinspeisung erfolgt über BOREAS Umspannwerk Gräfentonna. Windenergieanlagen: 16 Repower MD77 Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 24 MW Inbetriebnahme: 2001/2002 Ertrag pro Jahr: ca. 50 Mio. kWh Windfeld Herbsleben Standort: Herbsleben (Thüringen) Der Standort Windenergiefeldes liegt südwestlich Herbsleben, Ost-West-Richtung verlaufenden Höhenrücken, Osten Ringleber Westen Vargulaer Hügel begrenzt. Die Fläche Regionalplan für Nordthüringen Vorranggebiet für Windenergienutzung ausgewiesen. Laut Windgutachten weht Wind Nabenhöhe Geschwindigkeit ca. 6,5 m/s. Der Windpark besteht insges. 5 Anlagen Gesamtnennleistung insgesamt 7,5 MW. Zum Einsatz Anlagen Typs MD 77 100 Nabenhöhe 77 Rotordurchmesser Herstellerfirma Repower. Der Windpark jährlich ca. 20 Mio. kWh Strom BOREAS gebaute UW Gräfentonna einspeisen. Windenergieanlagen: 5 Jacobs MD77 Nennleistung à 1,5 MW 1 Vestas V80 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 9,5 MW Inbetriebnahme: 2002 Ertrag pro Jahr: ca. 18,3 Mio. kWh Windfeld Kirchheilingen, Tottleben, Blankenburg Standort: nördlich Bad Langensalza (Thüringen) Der Standort liegt ca. 7 km nördlich Eisenach Freistaat Thüringen. Der Standort Werratal parallel Nordosten Südosten verlaufenden Bergrücken Hainich bietet Voraussetzungen für Betrieb errichteten Windkraftanlagen. Auf Basis ermittelten Windgeschwindigkeit Nabenhöhe (69 m) 6,2 m/s errechnet Ertrag jährlich ca. 2 Mio. kWh pro Anlage. Zum Einsatz kamen Standort Anlagen Herstellers Nordex Typ N 62. Die niedrige Einschaltgeschwindigkeit 3 m/s Erreichen Maximalleistung 14 m/s bieten beste Voraussetzung für Einsatz Binnenlandstandorten. Windenergieanlagen: 10 Nordex N62 Nennleistung à 1,3 MW 3  Jacobs MD70 Nennleistung à 1,5 MW 3  Jacobs MD77 Nennleistung à 1,5 MW 1  Vestas V80 Nennleistung à 2,0 MW 1  Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 26 MW Inbetriebnahme: 1999, 2000, 2003, 2005 Ertrag pro Jahr: ca. 51,6 Mio. kWh Windfeld Kutzleben Standort: Kutzleben (Thüringen) Windenergieanlagen: 10 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 20 MW Inbetriebnahme: 2006 Ertrag pro Jahr: ca. 46 Mio. kWh Windfeld Neukirchen / Neukirchen II Standort: Neukirchen (Thüringen) Der Standort liegt ca. 7 km nördlich Eisenach Freistaat Thüringen. Der Standort Werratal parallel Nordosten Südosten verlaufenden Bergrücken Hainich bietet Voraussetzungen für Betrieb errichteten Windkraftanlagen. Auf Basis ermittelten Windgeschwindigkeit Nabenhöhe (69 m) 6,2 m/s errechnet Ertrag jährlich ca. 2 Mio. kWh pro Anlage. Zum Einsatz kamen Standort Anlagen Herstellers Nordex Typ N 62. Die niedrige Einschaltgeschwindigkeit 3 m/s Erreichen Maximalleistung 14 m/s bieten beste Voraussetzung für Einsatz Binnenlandstandorten. Windenergieanlagen: 8 Nordex N62 Nennleistung à 1,3 MW 2 Fuhrländer FL MD77 Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 13,4 MW Inbetriebnahme: 1999 2003 Ertrag pro Jahr: ca. 21 Mio. kWh Windpark Ottenhausen Standort: Ottenhausen (Thüringen) Ottenhausen liegt Thüringer Becken Windenergieanlagen: 8 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW Gesamtleistung: 16 MW Inbetriebnahme: 2007 Ertrag pro Jahr: ca. 38,5 Mio. kWh Windfeld Wangenheim/Hochheim 1. 2. Bauabschnitt Standort: Wangenheim / Hochheim (Thüringen) Der Standort befindet Südwestrand Thüringer Beckens Gemeinden Wangenheim/Hochheim Wiegleben. Als nächstgrößere Ortschaft liegt Bad Langensalza ca. 7 km nördlich..Der Standort liegt innerhalb ausgewiesen Vorrangfläche für Windkraftnutzung. Der Wind weht lt. Windgutachten Nabenhöhe Geschwindigkeit 7m/s. Am 27.05.2000 Zeitpunkt größte Windpark Freistaat Thüringen offiziell eingeweiht. Mit insgesamt 19 Windenergieanlagen Typs Tacke 1.5.s installierten Gesamtnennleistung 28,5 MW Projekt, Stolz erfüllt. Das Investitionsvolumen betrug 67,4 Mio. DM, Finanzierung Eigenkapitalanteils 20 Mio. DM insgesamt 325 Kommanditisten beteiligt. Der Windpark speist Anfang Jahres 2000 umweltfreundlichen Strom Netz regionalen Energieversorgers TEAG ein. Der Windpark jährlich 50 Millionen Kilowattstunden Strom pro Jahr erzeugen – heißt konkret: Vermeidung jährlich 50.000 Kohlendioxid Die Planung für Großprojekt Gesamtheit ortsansässigen Firma Thüringenwind GmbH durchgeführt. Das Windfest Anlass Namensgebung für sauberen Stromerzeuger. Kinder Grundschule Goldbach Spaß Enthusiasmus klangvolle, witzige Namen überlegt "ihre Windmühlen" getauft. "Pusteblume", "Langer Silberpfeil" "Mächtiger Kondor" drehen Kreise versorgen Windstrom. Windenergieanlagen: 11 Vestas V90 Nennleistung à 2,0 MW 19 Tacke TW 1,5s Nennleistung à 1,5 MW Gesamtleistung: 50,5 MW Inbetriebnahme: 1999 2005 Ertrag pro Jahr: ca. 130 Mio. kWh ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> DREWAG BOREAS kooperieren Bereich Erneuerbarer Energien - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten DREWAG BOREAS kooperieren Bereich Erneuerbarer Energien 31.08.2010 Dresden, 31.08.2010 - Die DREWAG – Stadtwerke Dresden GmbH BOREAS Energie GmbH kooperieren Gebiet Erneuerbaren Energien. Im August gemeinsames Windenergieprojekt erfolgreich Abschluss gebracht worden. Dabei DREWAG „lokaler“ Kooperation Dresdner Firma BOREAS Energie GmbH 90% Anteile „Windkraft Ziepel GmbH Co. KG“ erworben. BOREAS bleibt Mitgesellschafter Betreibergesellschaft. Die Windkraft Ziepel KG betreibt Windpark Gemeinde Möckern Sachsen-Anhalt, 8 Windenergieanlagen besteht über Gesamtnennleistung 16 Megawatt verfügt. Es handelt Windturbinen dänischen Herstellers Vestas Typ V 90 Turmhöhen 105 m, Rotordurchmesser 90 Nennleitung 2.000 kW. Der Windpark Jahren 2008 2009 errichtet. Die Anlagen produzieren jährlich 35 Mio. kWh sauberen Strom können rechnerisch 12.000 Drei-Personen-Haushalte versorgen. Durch Kooperation BOREAS Engagement DREWAG Gebiet Erneuerbaren Energien ausgebaut. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Neue Klänge Kirche - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Neue Klänge Kirche 15.12.2010 Olbersleben, 15.12.2010 - Seit über 95 Jahren Olberslebener Kirchenglocken kirchliche Gemeindeleben Klang erhellt. Jedoch nunmehr Jahre gekommen Kirchenglocken ersetzt werden. Herr Nagel, Mitglied Kirchenrates, stellte fest: „Unser Glockengeläut Olbersleben besteht Stahlgussglocken kleineren Bronzegussglocke. Die Stahlgussglocken 95 Jahren erwartende Laufzeit überschritten, Kirchgemeinde geraumer Zeit Absicht verfolgt, erneuern. Hierbei freuen über Unterstützung. Die kleinere Bronzegussglocke Regie reparieren.“ Ein Partner gewonnen werden. Die BOREAS Energie GmbH bereiterklärt, Kirchgemeinde Neuanschaffung Bronzegussglocken tatkräftig unterstützen. Frau Richter, Vorsitzende Kirchenrates bemerkte „Dank Einsatzes Herrn Nagel engagiert BOREAS innerhalb Gemeinde. Dafür möchten bedanken.“ Es Kirchgemeinde Angebote eingeholt gemeinsam BOREAS Fahrplan für Durchführung Maßnahme aufgestellt. Mit Spende Höhe 5.000 Euro seitens BOREAS Schritt getan. „Weitere Schritte folgen, Bronzeglocken Gemeindeleben bereichern“ äußerte Herr Melzer, Projektleiter BOREAS. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Mit frischem Wind Auswärtsspielen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Mit frischem Wind Auswärtsspielen 12.01.2011 Dresden, 12.01.2011 - Das Volleyballteam Ohrdrufer Sportvereins freut über Mannschaftsbus. Der Opel Vivaro frischen Design Herrn Noack Herrn Bergfeld, Vertretern BOREAS Energie GmbH, Mannschaft übergeben. Mit frischem Wind unterwegs - BOREAS, Hauptsponsor OSV, Volleyballmannschaft Trikots ausgestattet. Ein positives Erscheinungsbild Goldberghalle Auswärtsspielen Mannschaft gewiss. Über Fortführung Zusammenarbeit freut Christoph Schreiber, Mannschaftsverantwortlicher Herrenmannschaft: „BOREAS unterstützt unseren Verein aktiv 2008. Dass Kooperation Jahre verlängert wurde, Zeichen für Zusammenarbeit.“ Die nächste Auswärtsfahrt treten Mannschaft Bus Spiel TSG Markkleeberg Samstag, 29.01.2011 an. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Wind Sonne versorgen Herbsleben - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Wind Sonne versorgen Herbsleben 25.01.2011 25.01.2011 - Im Beisein stellvertretenden Landrates Herrn Bernd Münzberg Bürgermeisters Herbsleben Herrn Wolf- Michael Kühmstedt findet Herbsleben Einweihung BOREAS geplanten errichteten Photovoltaikanlage statt, bestehend 1.730 kW- Freiflächenanlage 350 kW- Dachanlage. Diese 2,1 Megawatt große PV-Anlage derzeit leistungsstärkste Landkreises. Seit Mitte 2010 produzieren Freiflächenanlage Gewerbegebiet „Oberried“ Anlage Dach Agrargesellschaft kohlendioxidfrei Strom. Guntram Bergfeld Jörg Kuntzsch BOREAS Energie GmbH nutzen Möglichkeit, Gemeinde Landkreis für Kooperation bedanken. „Seit Jahren engagiert BOREAS Unstrut-Hainich-Kreis Region insgesamt 58 Windkraft- Photovoltaikanlagen 110-Kilovolt- Umspannwerk errichtet. Auch zukünftig möchte BOREAS Gemeinde Herbsleben unterstützen, Vorreiter Sachen Erneuerbare Energien bleiben. Der Wind-Solarpark Herbsleben aktuell maximale Leistung 13,6 Megawatt 9.000 Haushalte grünem Strom versorgen - konkurrenzfähigen Preisen. BOREAS verkauft kombinierten Wind-Solarstrom durchschnittlichen Nettopreis 10,5 Cent pro Kilowattstunde – derzeit Energieversorger – bietet Strom künftig einheimischen Haushalten, Verbrauchern Gewerbetreibenden an. BOREAS Wind-Solarkraftwerk Herbsleben perspektivisch innovativen Energiespeichern kombinieren, Schwankungen Wind- Solarangebotes auszugleichen. Das Ganze nennt Kombikraftwerk, tausende dezentralen Bausteine 100 Prozent Erneuerbaren Energieversorgung Zukunft.“ Bürgermeister Kühmstedt: „Die Nutzung Erneuerbarer Energien Herbsleben Tradition. Davon zeugen Betrieb befindliche Wasserkraftanlagen. Das für Zukunft modernen Technologien fortsetzen Gemeinderat 2008 beschlossen, Dorf Erneuerbaren Energien werden. Damit Energieversorgung unseres Ortes CO2-frei gestalten darüber hinaus Nachbargemeinden sauberem Strom versorgen.“ Stellvertretender Landrat Bernd Münzberg: „Die Nutzung Erneuerbarer Energien Landkreis sehen lassen, derzeit 39 Prozent Stromverbrauches Erneuerbare Energien gedeckt, Spitze Thüringen. Doch bleiben stehen, spätestens 2020 Landkreis 100 Prozent - Marke knacken. Um schaffen, müssen Akzeptanz für Erneuerbare Energie erhalten verbessern Kommunen gewinnen. Dazu findet 1. Bürgermeisterkonferenz Erneuerbare Energien Landkreis statt. Kommunen Bürger müssen wirtschaftlich Boot geholt Wind- Solarenergienutzung profitieren.“ Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Sonniger Musikverein - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Sonniger Musikverein 28.01.2011 Weselberg, 28.01.2011 - Der Energiedienstleister BOREAS nimmt moderne Photovoltaikanlage Dach Musikvereins „Laetitia“ Weselberg e. V. Betrieb. Die Leistung Anlage beträgt 25 kWp, jährlich 18.000 kg CO2 eingespart. Darüber hinaus BOREAS zukünftig Aktivitäten Vereins unterstützen. Ein entsprechender Sponsoringvertrag unterzeichnet. Bereits 2009 BOREAS Dach Musikvereins aufwendig saniert. Die alten Wellasbestplatten Dacheindeckung ersetzt. Das Dach gedämmt Energieverbrauch drastisch gesenkt werden. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Global Wind Day Thüringen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Global Wind Day Thüringen 13.06.2012 Der Global Wind Day, 2007 alljährlich 15. Juni stattfindet, weltweite Aktionstag für Windenergie. Er European Wind Energy Association – EWEA –  Global Wind Energy Council – GWEC – veranstaltet möchte über vielseitigen Facetten sauberer Energiegewinnung informieren. In Thüringen unterstützt BOREAS Global Wind Day Aktion „5.000 Luftballons fliegen für Windenergie“. Damit Möglichkeiten sauberen Energiegewinnung, erzielten Erfolge über 20 Jahren Windnutzung Thüringen aufgezeigt werden. Seit Anfang 1990er Jahre Freistaat 610 Windenergieanlangen Gesamtnennleistung über 830 Megawatt installiert worden. Diese erzeugen jährlich 1.400 Gigawattstunden Strom, privaten Strombedarf 1,2 Mio. Menschen  Thüringen deckt. Die Thüringer Ministerium für Wirtschaft, Arbeit Technologie beauftragte „ Potenzialstudie Neue Energie für Thüringen“ 2011 sieht Chancen, Anteil Windstroms Stromverbrauch aktuell knapp 23 % über 45 % anzuheben, erhebliche positive Impulse für regionale Wertschöpfung Arbeitsmarkt generieren kann. Um Ziel erreichen, Anstrengungen Politik frühe Einbeziehung Bürgerinnen Bürger notwendig. Die transparente Kommunikation ehrliche Abwägung Chancen Risiken Teil Philosophie BOREAS. Deswegen unterstützt Unternehmen aktiv Global Wind Day möchte Bürger für Thema Windenergie Thüringen interessieren, informieren offenen Dialog beitragen. „Wir Vision, 2030 gesamten Strombedarf Thüringens sauberen, lokal erzeugten Ökostrom decken. Wir Strom erzeugen, verbraucht wird, Strom Thüringen für Thüringen.“, bezieht Jörg Kuntzsch Position. Die genannte Offshore- Windnutzung, Windparks Meer, stellt für BOREAS Alternative dar, hierbei Stromerzeugungskosten 17 Cent Kilowattstunde höher Sonnenergienutzung. Außerdem extrem teure aufwendige Höchstspannungs-Stromtrassen notwendig, Kosten ebenfalls Stromverbrauchern auferlegt sollen. Die Nutzung heimischen Windenergiequellen führt Stabilisierung Strompreise für Bürger, Gestehungskosten ca. 9 Cent  Kilowattstunde anfallen. Im Gegensatz Monopolisierung Stromerzeugung milliardenteure Windkraft- Offshoreprojekte bietet regionale Stromerzeugung Chance,  Demokratisierung Dezentralisierung Strommarktes erreichen. „Doch hierfür müssen Bürger informiert Entscheidungen eingebunden werden“, Gründer Geschäftsführer BOREAS überzeugt. Es wichtig, basisdemokratische Projektentwicklung ,von unten oben‘, Windvorrangflächen grünen Tisch, gemeinsam Bürgern, Kommunen Landkreise entwickeln breiten Mehrheit Regionalplanung einzubringen. Eine Vergrößerung ausgewiesenen Windeignungsgebiete derzeit 0,3 % 1 % Landesfläche notwendig, Ziel 100 % sauberen Stromerzeugung näher kommen. Für BOREAS Energiewende 1990 Gründung Unternehmens begonnen. Im Heimatlandkreis Unstrut – Hainich erzeugen BOREAS errichteten Windenergieanlagen 43 % verbrauchten Stroms. Bis 2016 Landkreis 100-Prozent-Marke durchbrechen Stromexporteur – Landkreis Thüringen, Energiewende Strombereich vollzogen hat! Insgesamt BOREAS inzwischen 147 Windenergieanlagen Gesamtnennleistung 258 Megawatt Thüringen installiert Marktführer Freistaat. Dazu betreibt engagiertes Planungs- Projektbüro Ballhausen. Allein Engagement BOREAS letzten Jahren 20 Arbeitsplätze Ort neu entstanden, Zuliefer- Partnerfirmen eingerechnet. Die betroffenen Kommunen darüber hinaus signifikante Mehreinnahmen über 3,25 Millionen Euro Gewerbesteuererlöse städtebauliche Verträge Windenergieprojekten BOREAS erzielen. Außerdem unterstützte Unternehmensgruppe örtliche Vereine, Schulen, Kindergärten, Kirchengemeinden etc. Million Euro. Für Anwohner  bietet BOREAS Möglichkeit verschiedene Beteiligungsangebote wirtschaftlichen Erfolg Anlagen profitieren. Diese Zahlen zeigen, positiven wirtschaftlichen Auswirkungen regionale Stromerzeugung - guten Klimabilanz - hat. Die Nutzung Thüringer Erneuerbaren Energiequellen schafft tausende neue, zukunftssichere Arbeitsplätze Wertschöpfung Region. Die Wirtschaftskraft einheimischer (steuerzahlender) Unternehmen gestärkt finanziell angespannten Haushalte Kommunen stabilisiert. Aktuell arbeitet BOREAS Landesregierung interessierten Gemeinden Möglichkeiten, Windparkprojekten intensivere Kooperation Land, Kommunen Anwohnern BOREAS kommunale Beteiligungsmöglichkeiten sicherzustellen. Außerdem entwickelt BOREAS Lösungskonzepte für Speicherung Energie Windes. Eine Option Elektrolyse, Hilfe Windstrom Wasser Wasserstoff erzeugt wird. Dieser Anbindung Kohlendioxid Methan – praktisch natürliches Erdgas – veredelt somit Erdgasnetz eingespeist werden. BOREAS überzeugt, vollständige Stromerzeugung einheimische regenerative Quellen Kombination leistungsfähigen Energiespeichern konventionellen Gasnetz, „Thüringer Windgas“ eingespeist wird, Thüringen Exporteur sauberer Energie kann. Damit wäre Freistaat Vorreiter Energiewende weltweit. In nächsten Monaten BOREAS offenen Dialog interessierten Bürgerinnen Bürgern suchen: Am 8. September veranstaltet BOREAS größten Windpark Thüringen Gemeinde Ballstädt großes Windfest. Außerdem BOREAS 1. Mitteldeutschen Branchentag für Windenergie 27. 28. November Messe Erfurt präsent sein. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> BOREAS Windfest Windpark Ballstädt / Westhausen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten BOREAS Windfest Windpark Ballstädt / Westhausen 08.09.2012 Am Sonnabend, 08. September, BOREAS anlässlich Erweiterung Windparks Wangenheim / Hochheim Anwohner umliegenden Gemeinden Vertreter Politik Wirtschaft großen Windfest eingeladen. Dabei BOREAS zahlreiche Attraktionen Hubschrauberrundflug, Besichtigungen Windenergieanlagen (WEA), über Kutschfahrten Möglichkeit Besteigung Windenergieanlage für Besucher angeboten. Das Windfeld Wangenheim / Hochheim / Ballstädt / Westhausen liegt Landkreis Gotha erstreckt über namensgebenden Gemarkungen. Die Anlagen 1999 errichtet worden. Zwischen 2006 2012 Kapazität Bauabschnitten 87,5 MW 45 Anlagen ausgebaut. Damit leistungsstärkste zusammenhängende Windfeld Thüringen. Die BOREAS errichteten Anlagen Jahresertrag zirka 233 Mio. kWh. Dies entspricht über 20% Elektroenergie-Verbrauchs Landkreis Gotha deckt Jahresenergiebedarf 150.000 Menschen. Der Windpark Kern BOREAS-Engagements Thüringen. Die Planung, technische Betreuung Betriebsführung koordiniert BOREAS nahegelegenen Büro Ballhausen.  Durch kontinuierliche Weiterentwicklung letzten Jahren über 100 Arbeitsplätze Region geschaffen worden. Mit Marktanteil über 30% BOREAS namhaftesten Projektentwickler für Windenergie Thüringen, beschäftigt über 80 Mitarbeiter Standorten. Im Zuge Baumaßnahmen verschiedene Ausgleichsmaßnahmen umliegenden Gemeinden direkt Bau profitieren, Beispiel Sanierung Roten Hofs Wangenheim Dorfgemeinschaftshaus, Sanierung Schwemme Hochheim Anlegen Feuchtbiotops Steingraben, gleichzeitig Hochwasserschutz dient Abriss Entsiegelung alter Stallanlagen.  BOREAS langfristiger Partner Region, Vielzahl kommunalen sozialen Projekten unterstützt gesellschaftliche Verantwortung Landkreis wahrnimmt. Alle Bürger Gemeinden Wangenheim, Hochheim, Ballstädt, Westhausen, Wiegleben Aschara persönliche Einladung Fest erhalten. Gemeinsam Projektbeteiligten Vertretern Politik Wirtschaft können Windenergieanlagen besichtigen Meilenstein regionalen Stromerzeugung feiern. Dabei Frau Ministerpräsidentin Christine Lieberknecht, Landrat Konrad Gießmann Bürgermeister Gemeinden erwartet. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Sehr große Resonanz BOREAS Windfest Windpark Ballstädt / Westhausen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Sehr große Resonanz BOREAS Windfest Windpark Ballstädt / Westhausen 09.09.2012 Am Sonnabend, 08. September, BOREAS Anwohner  Vertreter Politik Wirtschaft anlässlich Erweiterung Windparks Wangenheim / Hochheim großen Windfest eingeladen. Bei perfektem Windfest-Wetter fanden Besucher erwartet Weg Festgelände. Ein großes Angebot Attraktionen Programmpunkten erwartete Besucher. Für Kinder BOREAS große Spielstraße Kinderschminken, Energie-Parcours Drachenfliegen organisiert. Die großen Besucher anderem kostenlos Quad- Kutschfahrten Windpark unternehmen. Außerdem sorgten Tanzverein Kindergarten Ballstädt Fanfarenzug Hochheim für abwechslungsreiches Programm, große Resonanz stieß für Stimmung Gästen sorgte. Im Vorfeld Anwohnern 200 Gewinner für kostenlosen Hubschrauberrundflug ermittelt. Außerdem 16 Außerwählte 119 hohe Windenergieanlage Typ Vestas V112 besteigen. Die erfolgreichen Bezwinger Beleg BOREAS-Gipfelzertifikat überreicht bekommen. Die Feier Vormittag offiziellen Eröffnungsakt begonnen. Dabei Frau Ministerpräsidentin Lieberknecht, Landrat Landkreises Gotha, Herrn Gießmann, Bürgermeisterin Gemeinde Ballstädt, Frau Reisser, Grußworte eingeladenen Projektbeteiligten gerichtet. Außerdem Gründer BOREAS, Herr Kuntzsch,  Besucher begrüßt Standpunkt BOREAS aktuellen Energiepolitik dargelegt. Bis 24 Uhr feierten Bürger Gemeinden Wangenheim, Hochheim, Ballstädt, Westhausen, Wiegleben Aschara gemeinsam Showtown Danceband positive Entwicklung Windfeldes. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> BOREAS aktuellen politischen Diskussion - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten BOREAS aktuellen politischen Diskussion 19.09.2012 Aktuell Themen Energiewende, Umstellung Erneuerbare Energien, finanzielle politische Förderung Energiepreise politischen Diskussion Presse präsent. Leider einseitig unsachlich vorgetragen, vergleichbar Rennen „Lastkraftwagen Rennwagen“. Energiepreise In unfairen Wettbewerb „Lastkraftwagen“ Erneuerbaren Energien Biomasse, Wind- Solarenergie. Deren Stromkosten umfassend ermittelt inklusive Nebenkosten, Rückbau- Entsorgungskosten Mehrbelastungen Bürger direkt transparent Strompreis für Stromkunden ausgewiesen: über EEG- Umlage (Energie-Einspeise-Gesetz), derzeit 3,5 Cent/ kWh. Umwelt- Klimaschäden sonstige Folgekosten, Allgemeinheit tragen sind, entstehen Betrieb Wind- Solaranlagen – Gegenteil Klimawandel Nutzen Allgemeinheit entgegengewirkt. Die konventionellen Energieversorger „Rennwagen“ verzerrten Wettbewerb Energiewirtschaft. Sie große Lasten unterwegs optimiert schnellen Profit. Es Kohle, Öl, Gas Kernbrennstäbe verstromt hohen Renditen Stromverbraucher verkauft. Abgase Kohlen- Schwefeldioxid belasten Umwelt befeuern Klimawandel. Der Atommüll ebenfalls Allgemeinheit – Staat – überlassen, nachfolgende Generationen müssen Kosten Endlagerung unbekannter Höhe tragen. Atomkraftwerke verfügen über ausreichenden Haftpflichtversicherungen, potentiellen Schäden abdecken könnten. So trug Staat jährlich Milliarde EURO Sanierungskosten für Tagebau-Folgelandschaften Lausitz. Gewinne privatisiert Kosten sozialisiert. Fazit: Wenn anfallenden gesamtgesellschaftlichen Kosten Stromerzeugung eingepreist würden, kostet Kohlestrom Erzeugung 5 Cent/ kWh veröffentlicht, 15 Cent/ kWh Atomstrom ebenfalls 5 Cent, 16 42 Cent/ kWh ! Dann Rennwagen selber „Lastkraftwagen 3 Anhängern“ fielen deutlich Wind Sonne zurück. Zum Vergleich: Windstrom 2013 9 Cent Freiflächen- Solarstrom 11 Cent pro Kilowattstunde vergütet, tendenziell jedes Jahr fallend. Deshalb führt Nutzung heimischen Wind- Solarenergiequellen entgegen aktuellen Diskussionen Stabilisierung Strompreise für Bürgerinnen Bürger Thüringens stärkt gleichzeitig Unabhängigkeit Gas- Ölimporten. Sicherheit Verlässlichkeit Politik Für BOREAS Schnellverfahren durchgeführte Absenkung EEG-Einspeisevergütungen, Bereich Photovoltaik geschehen, Lösung. Wichtig für deutschen Hersteller Tausenden Beschäftigten, für Projektierer, Kommunen Investoren langfristige Planbarkeit realistische Absenkung Einspeisevergütungen. Hier Politik weitsichtig handeln verlässliche Aussagen über mehrere Jahre treffen, Arbeitsplätze Produktionsstätten Deutschland erhalten führendes deutsches Know-how auszubauen. Dem Politik bewusst sein, Forderungen kurzfristigen EEG-Preissenkungen FDP vorgeschlagenes Moratorium für Erneuerbare Energien geäußert werden. Nach drastischen Kürzungen Solarvergütungen offenbar erneuter Versuch, Energiewende zurückzudrehen, länger Atom- Kohlestrom Netze drücken. Es unstrittig, Energiewende große Kosten verursacht. Doch massenhafte Import fossilen Energieträgern Zukunft steigenden Energiepreisen führen, Deutschland Abhängigkeit Exportländern belassen unkalkulierbaren Folgekosten Klimaschäden führen. Energie Thüringen für Thüringen Auch verschiedenen Arten Erneuerbaren Energien müssen politischen Diskussion differenziert betrachtet werden. Sinnvoll insbesondere regionalen Bedürfnisse abgestimmte Erzeugung. Für BOREAS stellt Offshore- Windnutzung, d.h. Windparks Meer, Alternative dar, hierbei Stromerzeugungskosten 17 Cent Kilowattstunde höher Sonnenergienutzung, zirka 11 Cent vergütet wird. Außerdem hierbei regionale Orientierung möglich. Vielmehr teure aufwändige Höchstspannungs-Stromtrassen notwendig, Strom Meer Verbrauchern Süden Deutschlands transportieren – wiederum finanziellen Lasten. Im Gegensatz Monopolisierung Stromerzeugung milliardenteure Windkraft-Offshore-Projekte bietet regionale Stromerzeugung Thüringen Chance für Demokratisierung für Wettbewerb Energiemarktes.  BOREAS Meinung, Strom möglichst produziert soll, verbraucht wird, Thüringen für Thüringen. Regionale Stadtwerke, Kommunen, interessierte Bürger, Landwirte Privatinvestoren Partner, BOREAS Projekte realisiert. Alleine 45 BOREAS-Anlagen Windfeld Wangenheim / Hochheim decken 20% Energiebedarfs gesamten Landkreises Gotha verschiedene Privatinvestoren Stadtwerke finanziert. Zirka 400 Eigentümer Grundstücke für Windenergienutzung Verfügung gestellt erhalten dafür Nutzungsentgelte. Die regionale Energiegewinnung bringt Einnahmequellen für Gemeinden, Firmen Anwohner schafft ländlichen Gebieten Arbeitsplätze. Akzeptanz basisdemokratische Projektentwicklung Für Akzeptanz  ist Transparenz basisdemokratische Projektentwicklung größter Bedeutung. Neue Windvorrangflächen grünen Tisch aus, „von unten oben“ entwickelt - gemeinsam Bürgern, Kommunen Landkreisen. Auf Grundlage können breiten Mehrheit Regionalplanung eingebracht werden. Die Zusammenarbeit BOREAS, Kommunen, Bürgern Landkreis Gotha positives Beispiel. Nur bürgernahe Projektentwicklung Bürger- Beteiligungsmöglichkeiten notwendige Akzeptanz für Energiewende Ausbau erneuerbaren Energien geschaffen werden. Ausblick – 100% erneuerbar, speicherfähig, kalkulierbar preiswert In Thüringen derzeit 0,3 % Landesfläche Windenergie-Vorranggebiete ausgewiesen. Bereits 1 2 % Landesfläche wäre ausreichend, Hälfte  gesamten Energiebedarfs  Thüringens Windkraft decken. Die Hälfte Biomasse- Solarenergieanlagen, gekoppelt Energiespeichern, abgesichert werden. Dabei sowohl Strom kompletten Energiebedarf Wärme Kraftstoffe etc. Wind- Solarstrom für Flautenzeiten Batterien chemischer Energie gespeichert werden. Über Elektrolyse Wasserstoff hergestellt Methan – praktisch natürliches Erdgas - weiterverarbeitet werden. Dieses „Windgas“ Erdgasnetz eingespeist Bedarf sowohl verstromt für Heizungszwecke Kraftstoff eingesetzt werden. BOREAS stellt Herausforderungen nächsten 10 – 15 Jahren Wind- Solarparks innovativen Energiespeichern nachrüsten Energiebedarf jederzeit grundlastfähig, unabhängig preiswert abdecken. Darüber hinaus arbeitet BOREAS gemeinsam Partnern Lösungen, Bürgerinnen Bürgern Anliegergemeinden perspektivisch preiswerten Windstrom direkt anzubieten – Tarifen, konventionellen Stromanbietern liegen sollen. Die Ölfelder Zukunft Persischen Golf liegen, dezentralen Regionen - Thüringer Becken. Thüringen Zukunft Exporteur sauberer Energie entwickeln wäre damit  europaweiten Vorreiter Energiewende. Energie Thüringen für Thüringen. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Sauberer Strom Stelle ungenutzten Ruinen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Sauberer Strom Stelle ungenutzten Ruinen 06.11.2012 Solaranlagen Clingen Greußen versorgen über 7.000 Menschen Naturstrom, unabhängig Öl Gas Im Thüringer Ort Clingen ungenutzten Konversionsfläche moderne Photovoltaikanlage errichtet, benachbarten PV-Anlage Greußen regenerativen Strom für über 7.000 Menschen Jahr liefert. Die neue, brachliegenden Fläche Stadt Clingen errichtete Anlage, 29. September 2012 gemäß Erneuerbaren Energien Gesetz Betrieb gegangen. Von Agrar GmbH Greußen dafür notwendigen Flächen Verfügung gestellt worden. Seit 1998 Gebäude Anlagen Konversionsfläche ungenutzt letzten Jahren verfallen. Daher Errichtung Photovoltaik-Anlage über 20 alte Stall- Betriebsgebäude Rahmen Rekultivierungsprogrammes abgerissen Flächen entsiegelt werden. Das Projekt BOREAS Ballhausen Zusammenarbeit ARGE-Standortentwicklung Erfurt Sunowe Solar GmbH entwickelt errichtet. Seit September steht 6,4 Hektar moderne Photovoltaik-Anlage Gesamtleistung 3,6 Megawatt, über 3,3 Millionen kWh Strom produzieren. Bereits 2011 BOREAS ungenutzten Gewerbegebiet Greußen Solaranlage Leistung 4,7 Megawatt errichtet. Die benachbarten Solarparks Clingen Greußen Gesamtleistung 8,3 Megawatt versorgen 7.000 Menschen sauberem, erneuerbarem Strom. Die Betreiber bekommen erzeugten Strom Rahmen Erneuerbaren Energien Gesetzes netto 15,95 Cent kWh vergütet. Der Vergleich Endverbraucher zahlenden ca. 25 Cent zeigt, regional erzeugter verbrauchter Strom Kostentreiber ist, Gegenteil preisstabilisierend wirken kann. Insbesondere, anliegenden Haushalte bzw. Verbraucher Solarstrom direkt PV-Anlage Clingen beziehen können. Dazu arbeitet BOREAS derzeit Produkt, „BOREAS-Strom" Thüringer Wind- Solaranlagen Region. Die Betriebsführung, Wartung Pflege Solarparks Clingen Greußen obliegt BOREAS, technische Betriebsführung Photovoltaik- Windenergieanlagen spezialisiert ist. Über BOREAS: BOREAS Unternehmen Bereich Erneuerbaren Energien greift über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören Planung, Finanzierung, schlüsselfertige Errichtung Betrieb Windkraft- Photovoltaikanlagen, technische kaufmännische Betriebsführung Vertrieb. BOREAS führt Betrieb für Kraftwerkspark installierten Leistung derzeit 500 Megawatt. Diese Windenergie- Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa Milliarde Kilowattstunden, ausreichend für private Stromversorgung Million Menschen Deutschland. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Leistungsstärkste Windenergieanlagen Thüringen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Leistungsstärkste Windenergieanlagen Thüringen 29.11.2012 Kirchheilingen / Ballhausen Im Windfeld Kirchheilingen, Gemeinden Kirchheilingen Tottleben aktuell Thüringer Planungsbüro BOREAS gemeinsam envia THERM GmbH Windenergieanlagen errichtet. Diese 16 Millionen KWh Stromertrag pro Jahr rechnerisch fast 15.000 Menschen sauberem Strom versorgen. Für Neuerrichtung 3 Altanlagen 1,6 MW Leistung abgebaut, Verdreifachung Strommenge gleichzeitiger Reduzierung Windenergieanlage erreicht kann.  Die Windturbinen Typ Vestas 112 3 MW Leistung Nabenhöhe 140m 56m Rotorblattlänge. Die Betriebsführung, Wartung Pflege Windenergieanlagen obliegt Zukunft BOREAS Energietechnik, technische Betriebsführung Photovoltaik- Windenergieanlagen spezialisiert ist. Die Betreiber bekommen erzeugten Strom Rahmen Erneuerbaren Energien Gesetzes netto 9,5 Cent kWh vergütet. Der Vergleich Endverbraucher zahlenden über 25 Cent zeigt, regional erzeugter verbrauchter Strom Kostentreiber ist, Gegenteil preisstabilisierend wirken kann. Insbesondere, anliegenden Haushalte bzw. Verbraucher Solarstrom direkt Windenergieanlagen Kirchheilingen beziehen können. Dazu arbeitet BOREAS derzeit Produkt, „BOREAS-Strom“ Thüringer Wind- Solaranlagen Region. Über BOREAS: BOREAS Unternehmen Bereich Erneuerbaren Energien greift über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören Planung, Finanzierung, schlüsselfertige Errichtung Betrieb Windkraft- Photovoltaikanlagen, technische kaufmännische Betriebsführung Vertrieb. BOREAS führt Betrieb für Kraftwerkspark installierten Leistung derzeit 550 Megawatt. Diese Windenergie- Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für private Stromversorgung für über Million Menschen Deutschland. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> 100% Erneuerbarer Strom für Thüringen realistisch - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten 100% Erneuerbarer Strom für Thüringen realistisch 29.11.2012 Erfurt / Ballhausen In Studie BOREAS Energie GmbH Zusammenarbeit Ingenieurbüro Kuntzsch  GmbH  Potenziale Stromerzeugung Windenergie innerhalb Landesgrenzen untersucht. „Durch rasante Entwicklung Windenergieanlagen letzten Jahren hundertprozentige Abdeckung Thüringer Strombedarfs Erneuerbare Energien realistische Option.“, fasst Andreas Köhl, Studienleiter Ingenieurbüro Kuntzsch, Untersuchungsergebnisse zusammen. Windenergieanlagen neuesten Generation, Thüringen für 2013 geplant sind, bringen hiesigen Standorten 3.000 3.500 Vollaststunden pro Jahr. Ca. 1.800 Anlagen ausreichend, zurzeit konventionell erzeugte Strommenge Höhe 10 TWh  abzudecken. Bei Zubau 80 Anlagen pro Jahr Ziel Jahr 2035 erreicht werden. In Thüringen würden insgesamt 2.400 Windenergieanlagen stehen. „Das entspricht Zahl, Sachsen-Anhalt errichtet ist.“ Andreas Köhl Relation gesetzt. Da Strom Windenergie konstant Verfügung steht, Studie Überkapazität 5 TWh eingerechnet, Windenergie speichern entstehenden Umwandlungs- Speicherverluste abzudecken. Um regionalplanerischen Voraussetzungen für 1.800 Anlagen schaffen Erweiterung Windvorrangflächen Thüringen derzeit 0,3 1,8% Landesfläche erforderlich. Da fast 8% Thüringer Landesfläche potentiell für Windenergieanlagen geeignet sind, Waldflächen hierfür öffnen müssen, halten Autoren für machbare Größe. Die Endverbraucherpreise vergleichsweise preiswerten Windstrom mittelfristig stabilisiert. Die Windstromgestehungskosten langfristig netto 8-9 ct. KWh zzgl. Kosten für Speicherung einpendeln. Damit können Endverbraucher langfristig preisgünstigem krisenfestem Strom heimischen Quellen direkt versorgt werden. Der Strom Ort Nähe Verbrauchszentren erzeugt erforderliche Netzausbau minimiert. Ein Zubau Konzentration regional erzeugten Strom gleichzeitig starke positive Effekte Kommunen Thüringer Wirtschaft. Steigende Gewerbesteuereinnahmen, Arbeitsplätze Qualifikationsbereichen erhebliche zusätzliche regionale Wertschöpfung, insbesondere ländlichen Regionen, erwarten. „Wir halten Szenario für ambitioniert, realistisch umsetzbar. Wichtig hierfür Politik unterstützte Ausweitung Windeignungsgebiete 1,5% Landesfläche, Konzentration regionalen Netzausbau Förderung für Speichertechnologien.“, zählt Andrej Noack, Planungsleiter Thüringen BOREAS, Sicht Praktikers notwendigen nächsten Schritte auf. Über BOREAS: BOREAS Kraftwerksbetreiber  im Bereich Erneuerbaren Energien greift über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören Planung, Finanzierung, schlüsselfertige Errichtung Betrieb Windkraft- Photovoltaikanlagen, technische kaufmännische Betriebsführung Vertrieb. BOREAS führt Betrieb für Kraftwerkspark installierten Leistung derzeit ca. 550 Megawatt. Diese Windenergie- Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für private Stromversorgung Million Menschen Deutschland. Perspektivisch beschäftigt BOREAS Speicherung Erneuerbaren Energien möchte Endverbrauchern regenerativ erzeugten Strom preisgünstig stabil direkt anbieten. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Leistungsstärkste Windenergieanlagen Thüringen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Leistungsstärkste Windenergieanlagen Thüringen 16.01.2013 Kirchheilingen / Ballhausen Im Windfeld Kirchheilingen, Gemeinden Kirchheilingen Tottleben aktuell Thüringer Planungsbüro BOREAS gemeinsam envia THERM GmbH Windenergieanlagen errichtet. Diese 16 Millionen KWh Stromertrag pro Jahr rechnerisch fast 15.000 Menschen sauberem Strom versorgen. Für Neuerrichtung 3 Altanlagen 1,6 MW Leistung abgebaut, Verdreifachung Strommenge gleichzeitiger Reduzierung Windenergieanlage erreicht kann.  Die Windturbinen Typ Vestas 112 3 MW Leistung Nabenhöhe 140m 56m Rotorblattlänge. Die Betriebsführung, Wartung Pflege Windenergieanlagen obliegt Zukunft BOREAS Energietechnik, technische Betriebsführung Photovoltaik- Windenergieanlagen spezialisiert ist. Die Betreiber bekommen erzeugten Strom Rahmen Erneuerbaren Energien Gesetzes netto 9,5 Cent kWh vergütet. Der Vergleich Endverbraucher zahlenden über 25 Cent zeigt, regional erzeugter verbrauchter Strom Kostentreiber ist, Gegenteil preisstabilisierend wirken kann. Insbesondere, anliegenden Haushalte bzw. Verbraucher Solarstrom direkt Windenergieanlagen Kirchheilingen beziehen können. Dazu arbeitet BOREAS derzeit Produkt, „BOREAS-Strom“ Thüringer Wind- Solaranlagen Region. Über BOREAS: BOREAS Unternehmen Bereich Erneuerbaren Energien greift über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören Planung, Finanzierung, schlüsselfertige Errichtung Betrieb Windkraft- Photovoltaikanlagen, technische kaufmännische Betriebsführung Vertrieb. BOREAS führt Betrieb für Kraftwerkspark installierten Leistung derzeit 550 Megawatt. Diese Windenergie- Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für private Stromversorgung für über Million Menschen Deutschland. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Neun moderne Windenergieanlagen Olbersleben ans Netz gegangen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Neun moderne Windenergieanlagen Olbersleben ans Netz gegangen 16.01.2013 Olbersleben / Ballhausen Innerhalb Wochen thüringische Unternehmen BOREAS gemeinsam Anlagenbauer Vestas moderne Windenergieanlagen Windpark Olbersleben errichtet. Diese  erweitern Windturbinen bestehenden Windpark Olbersleben Bachra. Beginn Installation 125m hohen Windkraftanlagen 24. November. Am 30.12. Turbine Betrieb genommen werden. „Kompliment beteiligten Unternehmen Kollegen, Anlagen Rekordzeit errichtet haben. Alle perfekt gearbeitet winterlichen Temperaturen kräftig angepackt.“ lobt Andrej Noack, Planungsleiter BOREAS, Team. Die Anlagen Typ Vestas V 90 verfügen über jeweils 2 Megawatt Leistung 40 Millionen Kilowattstunden regenerativen Strom pro Jahr erzeugen. Da BOREAS Vorleistung 10 Kilometer Erdkabelleitung für Windpark neu errichteten Umspannwerk Buttstädt verlegt hat, können Anlagen Windstrom direkt regionale Stromnetz einspeisen. Von Strom regionalen 110 kV Netz verteilt. BOREAS für Bau 9 Windenergieanlagen Anschluss Stromnetz zahlreiche Aufträge regional ansässige Firmen Wert mehreren Millionen Euro vergeben. Als Ausgleichsmaßnahme für Bau Betrieb Windturbinen genutztes Flachsilo nördlich Olbersleben abgerissen,  die Fläche renaturiert. Weitere Maßnahmen, Renaturierung Lossa für Sommer 2013 geplant. Über BOREAS: BOREAS Kraftwerksbetreiber  im Bereich Erneuerbaren Energien greift über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören Planung, Finanzierung, schlüsselfertige Errichtung Betrieb Windkraft- Photovoltaikanlagen, technische kaufmännische Betriebsführung Vertrieb. BOREAS führt Betrieb für Kraftwerkspark installierten Leistung derzeit ca. 550 Megawatt. Diese Windenergie- Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für private Stromversorgung Million Menschen Deutschland. Perspektivisch beschäftigt BOREAS Speicherung Erneuerbaren Energien möchte Endverbrauchern regenerativ erzeugten Strom preisgünstig stabil direkt anbieten. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Sauberer Strom Region - Grünes Licht für Windpark - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Sauberer Strom Region - Grünes Licht für Windpark 28.01.2013 Wörrstadt / Dresden Auch Westpfalz Energiewende großen Schritten voran. Moderne Windräder erzeugen Strom Umwelt belasten wertvolle Rohstoffe verbrauchen. Auf Gemarkung rheinland-pfälzischen Gemeinde Weselberg weiterer, wichtiger Schritt Richtung hundertprozentige Versorgung erneuerbarer Energie werden. Dabei Möglichkeit Herbst Errichtung Anlagen begonnen werden. Die Sickinger Höhe Pirmasens Kaiserslautern Region für frischen Wind, Tagen Jahres Richtung Frankreich herüber weht. Wind, Energie Windrädern einfangen, sauberen Strom verwandeln Strombedarf umliegenden Gemeinden decken kann. Die neueste, leistungsfähigste Generation Windenergieanlagen ausreichend Strom für über 20.000 Drei-Personenhaushalte erzeugen. „Als bevorzugte Anlagentypen sehen REpower 3.2 Modell V112 Herstellers Vestas“, erklärt Frank Weigelt, Projektmanager juwi. Insbesondere Turbine deutschen Herstellers REpower für Windbedingungen Weselberg Nord hervorragend geeignet. Mit Nabenhöhe 140 Metern Rotordurchmesser mindestens 112 Metern Windrad Nennleistung Megawatt erzielen tausende Stunden Jahr Volllast laufen. „Für gesamten Windpark rechnen jährlichen Ertrag 75 Millionen Kilowattstunden“, nennt  BOREAS Geschäftsführer Reymond Kretschmer Ziel. Damit Strom Ort erzeugt, Wertschöpfung bleibt großen Teilen Region erforderliche Netzausbau minimiert. Und unterschätzen ist: Die saubere Stromproduktion Windrädern spart Umwelt Ausstoß fast 57.000 Tonnen klimaschädlichen Treibhausgases CO2. Nachdem juwi BOREAS gemeinsames Vorgehen Projekt geeinigt haben, Genehmigungsverfahren beschritten werden. Dann – hoffen Projektentwickler – Jahr Arbeiten Windpark begonnen werden. „Wenn optimal läuft, Anlagen Sommer kommenden Jahres Netz“, hoffen Projektmanager. Über BOREAS: BOREAS Kraftwerksbetreiber  im Bereich Erneuerbaren Energien greift über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören Planung, Finanzierung, schlüsselfertige Errichtung Betrieb Windkraft- Photovoltaikanlagen, technische kaufmännische Betriebsführung Vertrieb. BOREAS führt Betrieb für Kraftwerkspark installierten Leistung derzeit ca. 550 Megawatt. Diese Windenergie- Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für private Stromversorgung Million Menschen Deutschland. Perspektivisch beschäftigt BOREAS Speicherung Erneuerbaren Energien möchte Endverbrauchern regenerativ erzeugten Strom preisgünstig stabil direkt anbieten. Zur juwi-Gruppe juwi zählt weltweit führenden Spezialisten für erneuerbare Energien starker regionaler Präsenz bietet Projektentwicklung Produkte Dienstleistungen Energiewende an. Heute beschäftigt weltweit tätige Unternehmen 1.800 Mitarbeiter über 15 Ländern erzielte Jahr 2012 Jahresumsatz 1,1 Milliarde Euro. Zu Geschäftsfeldern juwi-Gruppe zählen Projekte Solar-, Wind- Bioenergie, Lösungen für Direkt- Eigenversorgung Strom Wärme erneuerbaren Energien. juwi entwickelt zudem Komponenten, Strom erneuerbaren Energien günstiger machen. Speichertechnologien (z.B. juwi Home Power, Batteriespeicher für Solaranlagen), nachhaltige Gebäudetechnik Holzbrennstoffe runden Portfolio ab. Bislang juwi Windbereich 650 Windenergie-Anlagen Leistung 1.250 Megawatt über 100 Standorten realisiert; Solarsegment 1.500 PV-Anlagen Gesamtleistung ebenfalls 1.250 Megawatt. Diese Energieanlagen erzeugen pro Jahr 4,5 Milliarden Kilowattstunden Strom; entspricht Deutschland Jahresbedarf 1,3 Millionen Haushalten. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> BOREAS Energie unterstützt 17. Sachsen Anhalt Tag - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten BOREAS Energie unterstützt 17. Sachsen Anhalt Tag 13.02.2013 Gommern / Möckern Mit Sponsoring Unterstützung Programm beteiligt BOREAS Energie GmbH 17. Sachsen-Anhalt-Tag, 28. 30. Juni Gommern stattfindet. „Das Jerichower Land letzten Jahren wichtigsten Regionen für BOREAS geworden. Deshalb für positive Antwort Anfrage Stadt Gommern selbstverständlich.“ unterstreicht Thomas Scholz, Planungsleiter BOREAS. BOREAS letzten Jahren 44 Windenergieanlagen Landkreis errichtet. Die Windparks Ziepel, Schermen, Büden,  Woltersdorf natürlich Gommern versorgen bilanziell inzwischen über 200.000 Menschen sauberem Windstrom. Damit Landkreis wichtiger Unterstützer Energiewende. „Dies möchten unserem Engagement Sachsen—Anhalt–Tag  verdeutlichen zeigen, Windenergie positiven Beitrag Region liefert“, Thomas Scholz. Während Veranstaltungstage können interessierte Bürgerinnen Bürger Infostand BOREAS über Erneuerbaren Energien informieren. Für Besucher bietet BOREAS außerdem Erlebnisparcours „Erneuerbare Energie“. Hier können Kinder fachkundiger, pädagogischer Anleitung Möglichkeiten Erneuerbaren Energien erforschen. Dabei stehen Fragen ‚Was Solarzelle?‘ ‚Wie baut Windkraftwerk?‘ Mittelpunkt. Mit Hilfe kindgerechten Materialien können verschiedene Experimente durchgeführt Strom mittels Solarmodule Windräder erzeugt werden. Über BOREAS: BOREAS Kraftwerksbetreiber  im Bereich Erneuerbaren Energien greift über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören Planung, Finanzierung, schlüsselfertige Errichtung Betrieb Windkraft- Photovoltaikanlagen, technische kaufmännische Betriebsführung Vertrieb. BOREAS führt Betrieb für Kraftwerkspark installierten Leistung derzeit ca. 550 Megawatt. Diese Windenergie- Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für private Stromversorgung Million Menschen Deutschland. Perspektivisch beschäftigt BOREAS Speicherung Erneuerbaren Energien möchte Endverbrauchern regenerativ erzeugten Strom preisgünstig stabil direkt anbieten. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Unsachliche EEG-Diskussion gefährdet Arbeitsplätze Einnahmen Region - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Unsachliche EEG-Diskussion gefährdet Arbeitsplätze Einnahmen Region 08.03.2013 Ballhausen Für BOREAS, führenden Entwickler Windenergieanlagen-Projekten Thüringen, Auswirkungen aktuellen Diskussion spürbar. „Wir bemerken zunehmende Verunsicherung Standortgemeinden, Zulieferern, Investoren finanzierenden Banken. Dies Auswirkungen geplante Projekte“, erklärt Daniel Hujer, Pressesprecher BOREAS. Zulieferer stoppen Kapazitätsaufbau, Banken erhöhen Finanzierungskosten Risikoaufschläge, Investoren verunsichert. All führt Projektstopps verschiedenen Gemeinden. Dabei insbesondere Windenergie Vorlaufzeiten 5 10 Jahren, Projekt gebaut kann. „Hier Vielzahl Projekten Vorlage getreten Umsetzung Frage gestellt. Das gefährdet große Zahl Arbeitsplätzen Windbranche Partnern erheblichen Einnahmeausfällen Kommunen führen“, Pressesprecher. „Das EEG garantiert Gewinn, bot Investitionssicherheit stabile Rahmenbedingungen für Kommunen Investoren, Jahren Energiewende gestaltet haben. Doch aktuelle unsachliche Diskussion zerstört.“ Besonders ärgern Unternehmenssprecher Verdrehen Tatsachen Diskussion Halbwahrheiten. Gerade Windenergie Land (onshore) aktuellen Vorschlägen Bundesregierung massiv ausgebremst werden, obwohl preiswerteste Art regenerativen Energien darstellt Kosten EEG-Umlage ca. 0,22 ct [1] KWh verursacht. Auch Argument, Wind küstennahen Standorten See (offshore) effizient genutzt kann, schlicht falsch. Windenergieanlagen neuesten Generation, BOREAS Ende 2012 Thüringen, Kirchheilingen (Unstrut-Hainich-Kreis) Betrieb genommen wurden, liefern 3.000 Volllaststunden Jahr. BOREAS 3 alte Windenergieanlagen, 1.500 Volllaststunden lieferten, 2 hochmoderne Turbinen Rotordurchmesser 112 Metern ersetzt („repowert“). Diese technische Weiterentwicklung längst ausgereizt. Im Gegenteil plant BOREAS Windfeld Kirchheilingen Jahr fünf weitere, nochmals deutlich effizientere binnenlandoptimierte Windenergieanlagen errichten. Der deutsche Hersteller Nordex Rostock Hightech- Maschinen Rotoren 117m Durchmesser liefern, sogar 3.500 Volllaststunden Jahr erzielen. Damit liegen Erträge Thüringen unwesentlich 4.000 Volllaststunden hoher See, umgekehrt dafür hunderte Kilometer Hochspannungstrassen benötigt. Der Strom vielmehr VOR ORT regional erzeugt direkt Region verbraucht. Für Freistaat Thüringen ca. 1.800 Windenergieriesen ausreichend, zurzeit konventionell erzeugte Strommenge abzulösen. [2] Damit Strom Ort Nähe Verbrauchszentren erzeugt erforderliche Netzausbau minimiert. Ein Zubau Konzentration regional erzeugten Strom starke positive Effekte Kommunen Thüringer Wirtschaft. Steigende Gewerbesteuereinnahmen, Arbeitsplätze Qualifikationsbereichen erhebliche zusätzliche regionale Wertschöpfung, insbesondere ländlichen Regionen, erwarten Verbraucher profitieren langfristig stabilisierten Strompreisen. Nicht vergessen: BOREAS verkauft Kirchheilingen produzierten Strom für netto 9 ct pro Kilowattstunde regionalen Netzbetreiber (alle Preiskomponenten Steuern, Abgaben Aufschläge), während Nordsee-Windstrom für Nettopreis 15 19 ct/ kWh Netzbetreiber verkauft wird. Richtig ist, Erneuerbare Energien Gesetz weiterentwickelt muss. Bisher lag Fokus Förderung erneuerbaren Energien Heranführung Marktreife.  Auch aktuellen Diskussion meist unerwähnt bleibt, erhebliche Fortschritte worden. Die Kosten Photovoltaik Beispiel über 50ct KWh aktuell ca. 14ct KWh gesenkt nächsten Jahre sinken. Deshalb EEG-Vergütung absinken, Augenmaß, Marktrealitäten orientiert verlässlich. Bei Windprojekten solch langfristiger Vorlaufzeit sollten, Ziel Investitionssicherheit innerhalb EEG entsprechend, Vergütungssätze verbindlich für mehrere Jahre Voraus degressiven Verlauf feststehen. Als Thema Energiespeicherung EEG aufgenommen werden. Viele Marktteilnehmer, anderem BOREAS, vielversprechende Energiespeicherkonzepte Entwicklung. Wie Einführung erneuerbaren Energien müssen für Konzepte Fördermodelle entwickelt werden, Anschubfinanzierung  Technologien sicherzustellen. Denn Lösung Speicherfrage erreicht Energiewende nächste Stufe hundertprozentige Energieversorgung regenerativen Energien realistisch. Dabei  auch Energiespeicherung tausende zukunftssichere Arbeitsplätze schaffen Deutschland Technologieführerschaft wichtigen Zukunftssektor sichern. Speziell für Stammregion Thüringen entwickelt BOREAS zurzeit Energiespeichermodell, Komplettversorgung regional erzeugtem Strom ermöglichen kann. Im ‚Thüringer Modell‘ genannten Verfahren Schwerpunkt Thüringen nutzbaren Energieträger Wind (verbunden verfügbaren Potential Solarstrom) Biomasse gelegt. Das existierende Gasleitungssystem Speicher genutzt konstante Stromversorgung regional erzeugter Energie gewährleistet werden. Über BOREAS: BOREAS Kraftwerksbetreiber  im Bereich erneuerbaren Energien greift über 22 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Zum umfassenden Leistungsspektrum gehören Planung, Finanzierung, schlüsselfertige Errichtung Betrieb Windkraft- Photovoltaikanlagen, technische kaufmännische Betriebsführung Vertrieb. BOREAS führt Betrieb für Kraftwerkspark installierten Leistung derzeit ca. 550 Megawatt. Diese Windenergie- Photovoltaikanlagen erzeugen pro Jahr circa 1,1 Milliarden Kilowattstunden, ausreichend für private Stromversorgung Million Menschen Deutschland. Perspektivisch beschäftigt BOREAS Speicherung erneuerbaren Energien möchte Endverbrauchern regenerativ erzeugten Strom preisgünstig stabil direkt anbieten. [1] Frauenhofer ISE - Aktuelle Fakten Photovoltaik Deutschland S. 14; Fassung 08.01.2013 [2] Studie Potenziale Stromerzeugung Windenergie – Vortrag Rahmen 1. Mitteldeutschen Windbranchentage Erfurt 27.11.2012 Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Bauauftrag siebenstelligem Auftragsvolumen Heinz Werner GmbH Aschara vergeben - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Bauauftrag siebenstelligem Auftragsvolumen Heinz Werner GmbH Aschara vergeben 24.05.2013 Ballhausen Mit Auftragsvergabe Firma Heinz Werner setzt BOREAS trotz wirtschaftlich schwierigen Lage Bauunternehmens regionalen Betrieb. „Wir arbeiten Jahren vertrauensvoll Firma Werner kennen Qualität Arbeit!“, betont Holger Unger, Bauverantwortlicher BOREAS. “Mit unserem Auftrag Zeichen setzen mithelfen, Fa. Heinz Werner ruhigeres Fahrwasser 40 Arbeitsplätze gesichert werden.“ „Dass Errichtung Windenergieanlagen möglich regionale Partner einbeziehen, Wertschöpfung Arbeitsplätze Ort schaffen selbstverständlich. Hierbei Firma Heinz Werner Jahren wichtiger verlässlicher Partner“, Unger. Im Windfeld Wangenheim Hochheim Firma Heinz Werner Bau Wege Kranstellflächen für 7 Windenergieanlagen beauftragt, nächsten Monaten errichtet werden. Dafür Auftrag Volumen Million Euro Baufirma vergeben. Die Bauarbeiten inzwischen begonnen. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> BOREAS Energie errichtet Büro Herbsleben - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten BOREAS Energie errichtet Büro Herbsleben 12.06.2013 Ballhausen / Herbsleben BOREAS führenden Entwickler Windenergieanlage-Projekten Thüringen. Das Unternehmen Sitz Ballhausen errichtet aktuell Bürostandort Thüringer Gemeinde Herbsleben. Die Arbeiten Winter begonnen sollen, abhängig Witterung, Frühjahr 2014 abgeschlossen sein. „Wir bauen unseren Heimatstandort schaffen Kapazitäten für anstehenden Aufgaben Thüringen Mitteldeutschland.“, Andrej Noack, Planungsleiter BOREAS. Vom Standort Herbsleben sowohl Planung Realisierung Wind- Solarprojekten Verwaltung technische Betriebsführung erfolgen. Weiterhin plant BOREAS Standort Gründung Betreuung Bürgerbeteiligungen Energiegenossenschaften, Energiewende Thüringen breite demokratische Basis stellen. So unterstützt BOREAS aktiv Gemeinde gegründete Energiegenossenschaft Herbsleben. „Das Gebäude Kombination alten, kernsanierten Bestandsgebäude modernen Anbau bilden.“ erläutert Andrej Noack Ausbaupläne. Dabei BOREAS entsprechend Unternehmensphilosophie Wert komplette energetische Sanierung gelegt Restbedarf Energie natürlich vollständig Erneuerbare Energiequellen erfolgen. Mit Entscheidung unterstreicht BOREAS lokale Verbundenheit Landkreis Unstrut-Hainich, thüringenweit Einsatz Erneuerbaren Energien Vorreiterrolle einnimmt. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Japanische Delegation informiert über Windenergie Thüringen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Japanische Delegation informiert über Windenergie Thüringen 09.08.2013 Ballhausen / Hochheim Am Freitagmorgen besuchte Delegation Think Tanks CIPPS (Center for International Public Policy Studies ) Tokyo, begleitet Landesentwicklungsgesellschaft Thüringen, Windfeld nördlich Gotha.  Die japanische Organisation beschäftigt anderem Folgen Reaktorkatastrophe Fukushima informiert Zuge Thüringen-Besuchs über erfolgreich eingeleitete Energiewende Deutschland. Im besuchten Windfeld drehen 58 Windenergieanlagen unterschiedlichen Typs, verteilt 620 ha Fläche, installierten Nennleistung 110 MW. „Seit 1999 entwickelt BORES Windfeld. Seitdem 45 Anlagen Leistung 87,5 MW BOREAS geplant errichtet worden,“ erklärt Bernhard Weigel, Projektleiter BOREAS, Entstehungsgeschichte. Aktuell Windfeld 7 Windenergieanlagen neuesten Typs erweitert. Diese spätestens 1. Quartal 2014 Betrieb genommen werden. Besonders beeindruckt japanischen Gäste hierdurch erzeugten Strommenge: „Der Jahresertrag Anlagen beträgt zirka 300 Mio. kWh, 30% Elektroenergie-Verbrauchs Landkreis Gotha entspricht. Damit können Jahresenergiebedarf 190.000 Menschen decken!“, Weigel. Neben Fragen Windfeld technischen Details Windenergieanlagen interessierte Gruppe japanischer Politiker Wissenschaftler insbesondere für ökonomischen Rahmenbedingungen.  Es für interessant, Deutschland, trotz Energiewende keinerlei Subventionen Anlagenbauer Betreiber gezahlt werden, einzig garantierte Abnahme verbindlichen Preis ca. 9 ct/ kWh für Betreiber besteht. „Damit Windenergie Land, Ort Nähe Verbrauchszentren erzeugt wird, preiswerteste Art regenerativen Energien verursacht Kosten ca. 0,22 ct kWh EEG-Umlage“, Projektleiter aktuelle Preisdiskussion ein. Beim Besuch Windfeld japanischen Besuchern realistische Alternativen Energiegewinnung Atomreaktoren aufgezeigt werden, hoffentlich Japan Umdenken Reaktorkatastrophe weitergeht Energiewende Asien Fahrt gewinnt. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Tag offenen Windrads – BOREAS Energie GmbH Besuch 9. Seeligstädter Dorffest - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Tag offenen Windrads – BOREAS Energie GmbH Besuch 9. Seeligstädter Dorffest 29.08.2013 Seeligstadt / Klipphausen Bereits 9. Mal laden Seeligstädter Gemeinde Klipphausen Dorffest ein. Dieses Jahr Festplatz Veranstaltungsort Baeyerhöhe, unweit Seeligstadt, geben. Dort stehen 5 Windenergieanlagen, BOREAS Energie GmbH projektiert hat. Das mittlere fünf Windräder trägt Namen „August Starke“ lädt BOREAS Anwohner umliegenden Gemeinden herzlich „Tag offenen Windrads“ ein. „August Starke Anlage, 1997 Baeyerhöhe errichtet – seither Windenergietechnik massiv weiterentwickelt. Wir Gelegenheit nutzen Besuchern Einblick Thema Windkraft geben schönen Tag Ihrer Familie verbringen.“, erklärt Joachim Goldammer, Projektleiter für Gemeinde Klipphausen. Dabei BOREAS zahlreiche Attraktionen Live-Video-Übertragung Gondel über Kremser-Kutschfahrten Möglichkeit Hubsteiger 60 Meter Höhe bringen lassen organisiert. Auf Festgelände Seeligstadt können Kinder Jugendliche zudem Formen Erneuerbarer Energien fachkundiger pädagogischer Anleitung Energieparcours spielerisch erkunden. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Nächster Schritt für Erweiterung Windfeldes Herbsleben - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Nächster Schritt für Erweiterung Windfeldes Herbsleben 17.09.2013 Herbsleben Mit offiziellen Übergabe Genehmigung Windpark Herbsleben, aktuell 7 Windenergieanlagen besteht, nächsten Monaten 3 Windenergieanlagen Typ Vestas V112 jeweils 3 MW Nennleistung erweitert werden. Im Rahmen Genehmigungsverfahrens anderem Gemeinderat Herbsleben einbezogen, Projekt großer Mehrheit zugestimmt hat. „Mit 3 Anlagen verdreifacht Leistungsfähigkeit Windfeldes“, betont Dietmar Lafeld, Büroleiter Thüringen BOREAS. Statt ca. 3.600 Haushalte Windfeld Herbsleben über 11.000 Haushalte Region sauberem Strom versorgen. Ein Aspekt BOREAS wichtig: „Ab 2014 BOREAS exklusiv für Bürgerinnen Bürger Herbsleben direkte Versorgung Strom Erneuerbaren Energien anbieten, preiswerten Konditionen, ca. 10% konventionellen Anbietern liegen sollen. Damit stetig steigenden Energiepreisen entgegenwirken“, Dietmar Lafeld Bisher Thüringen Stromimporten abhängig, Verkauf großen, teilweise internationalen Konzernen Geld Kassen spült. Schließlich Strom stabilen Preisen erzeugt werden, verbraucht wird. BOREAS konsequenten Ausbau Wind- Solarstrom Abhängigkeit Öl- Gasimporten schnell verringern gleichzeitig komplette Wertschöpfung Stromerzeugung Thüringen holen. Das Freistaat Thüringen zusätzliche Wertschöpfung 300 Mio. Euro pro Jahr generieren. Damit Thüringer Energiewende Wirtschaftsmotor Nr. 1 werden, Finanzkraft Kommunen erheblich stärken hunderte Arbeitsplätze schaffen. Nach Berechnungen BOREAS ca. 2030 möglich, Strombedarf Thüringens 100% erneuerbaren Energien decken. Dazu Landesregierung aufgefordert, Wünschen vieler Kommunen nachzukommen Windvorrangflächen auszuweisen Regionalpläne fortzuschreiben. „Es fehlen seitens Landesregierung klare Zeit- Zielvorgaben Ausbau Erneuerbaren Energien Stocken geraten. Die letzte Fortschreibung Regionalpläne 12 Jahre gedauert – angesichts drastisch voranschreitenden Klimawandels völlig inakzeptabel“, Lafeld. Er fordert Landesregierung auf, 2016 Regionalpläne fortzuschreiben Forderungen Kommunen Ausweisung weiterer Flächen nachzukommen. Dabei Bürgerinnen Bürger Energieversorgung selber Hand nehmen erneuerbaren Kraftwerken beteiligen. Auch Gemeinde Herbsleben BOREAS Vorreiter eigens dafür „Energiegenossenschaft Herbsleben“ gegründet. Die Genossenschaft Windmühlen beteiligen Solaranlagen Herbsleben investieren. Damit Region wichtigen Schritt Richtung 100%igen unabhängigen solaren Energieversorgung. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Frischer Wind Landkreis Gotha - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Frischer Wind Landkreis Gotha 17.09.2013 Gotha / Herbsleben Aktuell Landkreis Gotha 65 Windenergieanlagen Betrieb. Diese erzeugen Jahr über 220 Millionen kWh Strom können rechnerisch über 60.000 Haushalte sauberem Strom versorgen. Die Vorteile für Landkreis Gotha liegen Hand: Der Strom Ort Nähe Verbraucher erzeugt Netzausbau deutlich minimiert. Gleichzeitig profitieren umliegenden Gemeinden steigende Gewerbesteuereinnahmen, Arbeitsplätze Qualifikationsbereichen erhebliche zusätzliche regionale Wertschöpfung. Dabei Windenergie, entgegen häufig geäußerten Vorurteile, Kostentreiber Strompreise. Der Windenergiesektor erhält keinerlei staatliche Subventionen Landkreis Gotha Windenergieanlagen erzeugte Strom netto ca. 9 ct / kWh bezahlt. „Damit Windenergie Land preiswerteste Art regenerativen Energien verursacht Kosten ca. 0,22 ct / kWh EEG-Umlage“, erklärt Andrej Noack, Planungsleiter BOREAS. Gleichzeitig sinkt steigende Einspeisung erneuerbarer Energien Stromnetz Jahren Strompreis Großhandelsbörse, wohingegen Strompreise für Endverbraucher stetig steigen. „BOREAS preissenkenden Effekt erneuerbarer Energiequellen Großhandelsebene Verbraucher weiterreichen“, erklärt Noack. „Aus Grund bieten Anwohnern BOREAS-Windprojekte Landkreis Gotha 2014 Möglichkeit 100% Naturstrom preiswerten Konditionen, ca. 10% konventionellen Anbietern liegen sollen, beziehen“. Weiterhin BOREAS Sommer Energiegenossenschaft Thüringen initiiert, Bürgerinnen Bürgern Möglichkeit bietet, Genossenschaftsanteil Höhe 500 Euro regionalen Energieprojekten beteiligen. Dabei stehen laut Andrej Noack Projekte, Energiegenossenschaft beteiligt, fest: „Die Genossenschaft übernimmt Oktober 2012 Betrieb gegangene Photovoltaik-Anlage Dach Kita Wangenheim. Außerdem Bau befindlichen Windenergieanlagen Hochheimer Gemarkung beteiligen.“ Mit Hilfe Genossenschaft können Bürgerinnen Bürger somit Summen regionale, saubere Energieprojekte investieren erzielten Erlösen direkt profitieren. Um Zukunft Ausbau Windenergie Region sicherzustellen Umstellung hundertprozentige Energieversorgung regenerativen Energien realisieren können, Landesregierung aufgefordert, Wünschen vieler Kommunen nachzukommen Windvorrangflächen auszuweisen Regionalpläne fortzuschreiben. „Es fehlen seitens Landesregierung klare Zeit- Zielvorgaben. Damit Ausbau Erneuerbaren Energien Stocken geraten – angesichts drastisch voranschreitenden Klimawandels völlig inakzeptabel“, Andrej Noack weiter. Dabei bietet Energiewende Bürgerinnen Bürgern Möglichkeit, Energieversorgung stärker Hand nehmen, erneuerbaren Kraftwerken beteiligen Energiemarkt demokratisieren. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Bundestagskandidat Lauinger informiert über Energiewende Unstrut-Hainich-Kreis - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Bundestagskandidat Lauinger informiert über Energiewende Unstrut-Hainich-Kreis 20.09.2013 Kirchheilingen Dieter Lauinger, Nummer Landesliste Grünen, sieht konsequenten Förderung erneuerbaren Energien wichtigen Baustein für wirtschaftliche Zukunft Thüringens. Um Praxis verdeutlichen besuchte Freitag leistungsstärksten Windparks Thüringen Kirchheilingen. Hier produzieren aktuell 26 Windenergieanlagen 100 Millionen kWh sauberen Strom Jahr, ausreicht, 30.000 Haushalte regenerativer Energie versorgen. Dietmar Lafeld, Büroleiter Thüringen BOREAS, erläutert Bundestagskandidaten Konzept BOREAS: „Wir erzeugen Strom stabilen Preisen dort, verbraucht wird. Damit können Abhängigkeit Energieimporten verringern, Netzausbau minimieren gleichzeitig komplette Wertschöpfung Stromerzeugung Thüringen holen. Das Freistaat Thüringen zusätzliche Wertschöpfung 300 Millionen Euro pro Jahr generieren.“ Sofern Landesregierung konsequent Energiewende Freistaat umsetzt, könnten erneuerbaren Energien Wirtschaftsmotor Nr. 1 werden. „Nach Berechnungen BOREAS ca. 2030 möglich, Strombedarf Thüringens 100% erneuerbaren Energien decken“, Lafeld weiter. Ein Zubau Konzentration regional erzeugten Strom starke positive Effekte Kommunen Thüringer Wirtschaft. Steigende Gewerbesteuereinnahmen, Arbeitsplätze Qualifikationsbereichen erhebliche zusätzliche regionale Wertschöpfung, insbesondere ländlichen Regionen, erwarten Verbraucher profitieren langfristig stabilisierten Strompreisen. Laut Lafeld verkauft BOREAS Kirchheilingen produzierten Strom für netto 9 ct pro Kilowattstunde regionalen Netzbetreiber während Nordsee-Windstrom für Nettopreis 15 19 ct / kWh Netze eingespeist wird. „Damit Windenergie Land preiswerteste Art regenerativen Energien verursacht Kosten ca. 0,22 ct / kWh EEG-Umlage“, erklärt Dietmar Lafeld. Gleichzeitig sinkt ständig steigende Einspeisung erneuerbarer Energien Stromnetz Jahren Strompreis Großhandelsbörse, wohingegen Strompreise für Endverbraucher stetig steigen. „Genau Politik gefragt: Würden Preissenkungen letzten Jahre großen Stromkonzerne Endverbraucher weitergegeben werden, wäre Strom knapp 4 ct / kWh günstiger EEG-Umlage nahezu vollständig ausgeglichen“, Büroleiter Aufgabe Bundestagskandidaten weiter. „BOREAS stetig steigenden Energiepreisen entgegenwirken bietet 2014 exklusiv für Bürgerinnen Bürger Kirchheilingen direkte Versorgung Strom Erneuerbaren Energien an, preiswerten Konditionen, ca. 10% konventionellen Anbietern liegen werden“, Dietmar Lafeld. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Genehmigung für PV-Anlage Standort Herbsleben erteilt - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Genehmigung für PV-Anlage Standort Herbsleben erteilt 15.01.2014 Ballhausen Mit offiziellen Genehmigung Standort Herbsleben PV-Freiflächen-Anlage Leistung ca. 2,1 MWp erweitert. Diese Jahreshälfte 2014 circa 2 Mio. kWh Strom regionale Stromnetz einspeisen somit 580 Haushalte regenerativer Energie versorgen. „Mit erteilten Baugenehmigung klares politisches Zeichen für nachhaltige Energieversorgung gesetzt“, erklärt Dietmar Lafeld, Büroleiter Thüringen. „Schließlich Strom stabilen Preisen erzeugt werden, verbraucht wird.“ Bisher Thüringen Stromimporten abhängig importiert 75% benötigten Elektroenergie. Nach Berechnungen BOREAS Thüringer Strombedarf 2035 komplett Erneuerbaren Energien kombiniert innovativen Energiespeichern gedeckt werden. Der Landkreis Unstrut Hainich 100%- Marke 2020 schaffen. Nach Kernenergie Deutschland nächsten 20 Jahren Braun- Steinkohle aussteigen Tagebaue erschließen. Die Kohleverstromung verursacht höchsten Kohlendioxidemissionen Umsiedlung tausender Menschen Lausitz. BOREAS konsequenten Ausbau Wind- Solarstrom Abhängigkeit Öl- Gasimporten schnell verringern gleichzeitig Wertschöpfung Stromerzeugung Thüringen holen. Das Freistaat Thüringen zusätzliche Wertschöpfung 300 Mio. Euro pro Jahr generieren. Um Umstellung hundertprozentige Energieversorgung regenerativen Energien realisieren können, Landesregierung aufgefordert, für Erhalt Erneuerbare-Energien-Gesetzes (EEG) stark machen. „Die aktuelle politische Diskussion angesichts drastisch voranschreitenden Klimawandels Ausbau kostengünstigsten erneuerbaren Energiequelle fokussieren“, Dietmar Lafeld weiter. Die PV-Anlage Herbsleben Strom für 9 cent/ Kilowattstunde produzieren. Geplant Beteiligung Energiegenossenschaft Herbsleben Anlage, Bürgerinnen Bürger aktiv Energiewende beteiligen direkt profitieren können. In Zusammenhang erteilte Genehmigung wichtiger Schritt Unstrut-Hainich-Kreises Richtung hundertprozentigen unabhängigen regenerativen Energieversorgung werten. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Energiewende Bürgerhand – Thüringer Energiegenossenschaft eG lädt Informationsveranstaltung - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Willkommen &gt; Aktuell &gt; Unternehmensnachrichten &gt; Unternehmensnachrichten Unternehmensnachrichten Energiewende Bürgerhand – Thüringer Energiegenossenschaft eG lädt Informationsveranstaltung 15.03.2014 Gotha Aktuell Landkreis Gotha 71 Windenergieanlagen Betrieb. Diese erzeugen Jahr knapp 300 Millionen Kilowattstunden Strom können rechnerisch über 85.000 Haushalte sauberem Strom versorgen. BOREAS, leistungsstarker  Entwickler Windenergieanlagen-Projekten Thüringen, möchte Anwohner angrenzenden BOREAS-Windfelder Vorteilen Windenergieanlagen teilhaben lassen. Dazu BOREAS Energiegenossenschaft WH Thüringen eG initiiert. Bereits Genossenschaftsanteil Höhe 500 Euro können Bürgerinnen Bürgern Energiegenossenschaft WH Thüringen eG regionalen Energieprojekten beteiligen. Dabei stehen laut Uwe Berg, kaufmännischer Geschäftsführer BOREAS, Projekte Energiegenossenschaft fest: „Die Genossenschaft übernimmt Oktober 2012 Betrieb gegangene Photovoltaik-Anlage Dach Kindertagestätte Wangenheim. Außerdem Betrieb genommenen Windenergieanlagen Hochheimer Gemarkung beteiligen, Hochheim 53.“ Mit Hilfe Genossenschaft können Bürgerinnen Bürger somit Summen regionale Energieprojekte investieren erzielten Erlösen direkt profitieren. Im Rahmen Informationsveranstaltung Anwohnern Windparks BOREAS zudem Angebot für Bezug preiswerten 100 %- zertifiziertem Naturstrom unterbreitet. „Das zentrale Anliegen BOREAS es, positiven Effekte erneuerbarer Energien direkt Endverbraucher weiterzureichen“, fasst Uwe Berg Engagement BOREAS zusammen. So bieten sowohl Energiegenossenschaft WH Thüringen eG BOREAS Stromprodukt Möglichkeit, dezentrale regionale Energieversorgung aktiv mitzugestalten. Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Projekte - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Windkraftanlagen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Projekte Projekte, Referenzen Wir erreicht, ... tun! Seit 1992 BOREAS 325 Windenergieanlagen 500 MW Leistung geplant errichtet. Auch Bereich Photovoltaik fast 10 Jahren erfolgreich tätig installierten Leistung inzwischen über 35 MWp. Wir Weg konsequent beschreiten, Hoffnung Wissen, Beitrag leisten Erhaltung Erde, unseres Lebensraumes für kommen. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Vermarktung - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Vermarktung Vermarktung BOREAS entwickelt Windparkprojekte ausgewählten Standorten ertragreichen Windverhältnissen. Durch solide Projektplanung konservative Wirtschaftlichkeitsberechnungen minimieren Investitionsrisiko. BOREAS vertreibt ständig schlüsselfertige betriebsbereite Windenergieanlagen komplette Windparks. Faire seriöse Verträge regeln Leistungsbeziehungen. Neben Verkauf Anlagen bieten interessierten Investoren Beteiligung Kommanditgesellschaften an, Windenergieanlagen besitzen betreiben. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Sonstige Dienstleistungen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Technische Betriebsführung &gt; Sonstige Dienstleistungen Sonstige Dienstleistungen Für Sicherstellung Anlagenbetriebes umfassendes Parkkommunikationssystem wichtig. Nur Anlagenzustand optimal überwacht hohe Verfügbarkeiten sichergestellt werden. Wir bieten unseren Kunden Nachrüstung redundanter Anlagenabfragen (z.B. GSM Systeme), Blitzschutzeinrichtungen Unterspannungsversorgungen an. Die Installation geeichter Zähleinrichtungen gehört ebenfalls Leistungsumfang BOREAS Energietechnik GmbH, Triebstrangmessungen Form temporären Datensammlungen, extern Gutachtergesellschaften aufbereitet werden. Windmessung Die BOREAS Energietechnik GmbH zurzeit zahlreiche Windmessungen In- Ausland Betreuung Messungen Gondelanemometer 100 Gittermastmessung Zusammenarbeit IB Kuntzsch realisiert. Mit 98%-igen garantierten Datensicherheit können wertvolle Daten für Windgutachten, Ertragsüberwachungen, Ausfallberechnungen Vermessungen Leistungskurven bereitstellen. Betreuung Netzkomponenten Im Rahmen Betriebsführungen Windparknetze umfassend betreut. Schalthandlungen für Um- Freischaltungen führt BOREAS Energietechnik GmbH für Hochspannungsanlagen 380 kV durch. Darüber hinaus gehören turnusmäßige Wartungen Umspannwerken Trafostationen unserem Leistungsumfang. Abnahme Eigentümerpflichten Sicherheit Priorität. Die BOREAS Energietechnik GmbH stellt Überprüfung Arbeitsschutzes Rahmen Ort Kontrollen BG-ausgebildete, genannte sicherheitsbeauftragte Mitarbeiter, sicher. Weitere Leistungen z.B. Fälligkeitsüberwachung Begleitung Feuerlöscherprüfungen, Austausch „Erste Hilfe Kästen“, Prüfung PSA (pers. Schutzausrüstung) entsprechend ausgebildetes prüfungsberechtigtes Personal, Fälligkeitsüberwachung Begleitung wiederkehrenden Prüfungen Rotor Maschine, Auslösung Überwachung sämtlicher Zusammenhang auftretender Notwendigkeiten. Die BOREAS Energietechnik GmbH Gebiet spezielle Erfahrungen 15 Gutachtergesellschaften zurückgreifen. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Service Windkraftanlagen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Technische Betriebsführung &gt; Service Windkraftanlagen Service Windkraftanlagen Für unabhängige Serviceleistungen Ölprobenentnahmen Kleinreparaturen stehen entsprechend ausgerüstete Werkstattwagen bereit. Die BOREAS Energietechnik GmbH umfangreiche Erfahrungen Bereich Wartung, Aufstellung/Inbetriebnahme Komponentenwechsel zurückgreifen. Wir bieten schnelle Schlagzeiten innerhalb Dienstleistungskonzepten an. Für Realisierung stehen Serviceteams Werkstattwagen ausgebildete Vor-Ort Betreuer bereit. Dabei Schlagzeiten 3 Stunden eingehalten. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Transparenz für Eigentümer - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Technische Betriebsführung &gt; Transparenz für Eigentümer Transparenz für Eigentümer Um Ihren hohen Erwartungen technische Betriebsführung Ihrer Windenergieanlagen gerecht werden, hohes Augenmerk größtmögliche Transparenz Arbeit gelegt So erfolgen Meldungen Störungseintritten Informationen eingeleiteten Maßnahmen betreiberseitig bevorzugten Medium. Die datenbankbasierende Aufbereitung gesicherten Daten während Dispatcherzeiten telefonisch jederzeit über Betreiberzugang Datenbank online abrufbar. Ein Internetgestützter Zugriff Kunden WEA einheitlichen Masken, automatisierte Datensicherungen stellt großen Wettbewerbsvorteil dar. Darüber hinaus Erstellungen umfangreichen Auswertungen z.B. Nachbaranlagen Windparks gewünschten Schwerpunkten Umfängen problemlos möglich. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzliste - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Technische Betriebsführung &gt; Referenzliste Referenzliste Die BOREAS Energietechnik GmbH betreut derzeit 245 Windenergieanlagen Gesamtleistung 385 MW. 103 Anlagen Hersteller VESTAS 47 Anlagen Hersteller REpower 34 Anlagen Hersteller ENERCON 28 Anlagen Hersteller GE-Wind 23 Anlagen Hersteller NORDEX 10 Anlagen Hersteller Fuhrländer Umspannwerke/Übergabestationen 8 Stück 110kV Umspannwerke 26 Stück Mittelspannungsnetze 20 kV über 100 angeschlossenen Kompaktstationen Windmessung (30 – 100m) 46 Windmessungen errichtet Photovoltaikanlagen Die BOREAS Energietechnik GmbH betreut derzeit 23 Photovoltaikanlagen Gesamtenergie 8,6MW. 14 Anlagen Sunways 6 Anlagen SMA 1 Anlage KACO 1 Anlage Diehl Ako 1 Anlage Siemens Sinvert ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Betriebsführung - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Technische Betriebsführung BOREAS Energietechnik GmbH Windenergie heißt investieren bessere Zukunft. Jede Windenergieanlage trägt bei, Traum verwirklichen. BOREAS Energietechnik GmbH bietet umfangreichen Service, Datenbankgestützten Anlagenüberwachung Betreuung Netzkomponenten Erwartungen Zukunft erfüllen. Die Technische Betriebsführung BOREAS Energietechnik GmbH verfügt über motivierte Spezialisten, langjährige Erfahrungen Gebiet Windenergie vorweisen können. Technische Betriebsführung Für Umsetzung Ziele umfasst Technische Betriebsführung breites Leistungsspektrum. Alle Anlagen mehrfach täglich Datenholung angewählt automatisch hinsichtlich Plausibilität Wind- Leistungsverhalten geprüft. Unser Dispatcherdienst täglich 6:00 20:00 Uhr, Wochenende Feiertagen 8:00 14:00 Uhr darüber hinaus Uhr über Bereitschaftsdienst erreichbar. Umfangreiche Monatsberichtsdateien Trenddaten aufbereiteten Störungslisten stellt Berichtswesen für Sie bereit. Darüber hinaus beinhaltet technische Betriebsführung u.a. Schalthandlungen 20 kV bis   110 kV Spannungsebene, Anlagenbegehungen Rahmen technischen Betriebsführung Fehlerfrüherkennung, für Mängelanzeigen Herstellerüberwachung. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Schlüsselfertige Errichtung - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Schlüsselfertige Errichtung Schlüsselfertig Endlich soweit. Sämtliche Genehmigungen liegen vor, Anlagen Vertrag, Windparkverkabelung erfolgt, Trafo angeliefert Fundamente entsprechend baurechtlichen Vorschriften eingebracht ordnungsgemäß ausgeführt, Tieflader Windkraftanlagen Ladeflächen. Der Weg zumeist beschwerlich für Anlieferung getan werden, „Riesen“ kostbares Gut sicher große Einschnitte Umfeld anliefern können. Diese Augenblicke einzigartig. Steht Turm, schwebt Gondel Kran millimetergenau platziert. Last but not least – Rotor. Perfektion Montage beteiligten Arbeitskräften gefragt. Die Windkraftanlage steht. Grund Freude. Nun Anschluss „sauberen Strom“ Netz einspeisen. Wir wissen Augenblick, Meilenstein für saubere Umwelt, für Zukunft gesetzt. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Netzanbindung - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Netzanbindung Energieableitung Planung elektrischen Verteilungs- Übertragungsanlagen Windpark Einspeisepunkt Auswahl Standorte Umspannwerken, Trafostationen Kabeltrassen Netzberechnungen für Auswahl Dimensionierung elektrischen Anlagen Projektierung elektrischen Verteilungs- Übertragungsanlagen Windpark Einspeisepunkt Erarbeitung Ausschreibungsunterlagen Einholung Angeboten Durchführung Vergabeverhandlungen Unternehmen Vorbereitung Realisierung einzelner Projekte Genehmigung Netzeinspeisung Windenergieanlagen Beantragung Netzanschlüssen einzelnen Windparks Verhandlung Energieversorgungsunternehmen (EVU) Verhandlung Abschluss Einspeise-, Netzanschluss- Stromlieferverträgen EVU Verhandlung Behörden Genehmigung Kabeltrassen Umspannwerksstandorten Ausführung elektrischen Verteilungs- Übertragungsanlagen Windpark Einspeisepunkt Bauüberwachung Herstellung Netzanschlusses beauftragten Fachfirmen Finanzcontrolling Abnahme Bauvorhaben Netzanbindung ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Baumanagement - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Baumanagement Baumanagement ... Errichtung Windkraftanlagen anfallenden Baumaßnahmen optimal gestaltet umgesetzt. Beginnend Prüfung Komplettierung Planungsunterlagen, über Ausschreibung, Vergabeverhandlungen, Werkvertragsabschluss Auftragsabwicklung integrierenden Gewerke, ingenieurtechnischen Planung Ausführung erforderlichen Bauleistungen Basis für Realisierung Windkraftprojekten gelegt. Die technische Koordination zeitliche Strukturierung Bauabläufe gehört Tätigkeitsprofil Baumanagements Bauüberwachung Kontrolle Genehmigungspflichtigkeit Bauvorhabens ergebenden bauordnungsrechtlichen Auflagen Bestimmungen. Die anfallenden Kosten Projektes unterliegen stetigen rechtlichen wirtschaftlichen Abgleich. Im Rahmen technischen Abnahme Objekte geforderten Qualitätsparameter überprüft ausgewertet. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Finanzierung - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Finanzierung Finanzierung BOREAS Ihr kompetenter fairer Partner für Weiterentwicklung Umsetzung Ihres Windenergieprojektes bzw. anderer Projekte Bereich regenerativen Energien Planungsstufe. BOREAS übernimmt Risiko Projektentwicklung stellt Finanzmittel Finanzierung Projektes bereit. Die Finanzierung individuell Vorhaben zugeschnitten. Dazu greift BOREAS umfängliche Erfahrung Finanzierung Projekten Bereich regenerativen Energien zurück. Neben klassischen Bankfinanzierung bzw. Leasing Finanzierungen über Beschaffen Beteiligungskapital dargestellt. Sie können Partner weiterhin Projektentwicklung mitwirken. Faire seriöse Verträge regeln Leistungsbeziehungen. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Planung - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Planung Zu Tätigkeitsfeldern Planung gehört Auswahl Standorte Beurteilung Geländegegebenheiten, Beurteilung baurechtlichen Genehmigungsfähigkeit, Beurteilung Netzanschlussmöglichkeiten, Beurteilung Zuwegungsmöglichkeiten, Beurteilung Windangebotes, Erarbeitung Windpark-Konfiguration. Beschaffung Standortrechte Klärung Eigentumsverhältnisse Standorten, Kauf Pacht Grundstücken für Windkraftanlagen incl. Führung Kauf- bzw. Pachtvertragsverhandlungen Abstimmung Übernahme Abstandsflächen Grundstückseigentümern dingliche Sicherung Rechte Sicherung Zuwegung Kabeltrassen Beschaffung dingliche Sicherung Wege- Leitungsrechten Abstimmungen Pächtern landwirtschaftlichen Nutzflächen Schaffung Baurechts Klärung Genehmigungsfähigkeit möglichen Windkraftanlagenstandorten Durchführung VE- bzw. B-Planverfahren Erarbeitung Unterlagen für Baugenehmigungsverfahren Abstimmung beteiligten Behörden Rahmen Plan- bzw. Genehmigungsverfahren Abstimmungen jeweiligen Kommunen Optimieren Windparkes Ertragsoptimierung Anlagentypenoptimierung Nabenhöhenbestimmung Windparkdesign örtlichen Gesichtspunkten ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Projektmanagement - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen &gt; Projektmanagement Projektmanagement Ziel "Grüner Strom" Durch optimales Projektmanagement hohe Effizienz Projektabläufe erzielt somit Basis für Wirtschaftlichkeit durchzuführenden Projektes gelegt. Unsere Zielstellung: Einbeziehung Verfügung stehenden Möglichkeiten technischen Hilfsmittel Kompetenz Projektsteuerer sämtliche Projektprozesse Standortplanung über Genehmigungsverfahren, Netzanschlussmöglichkeiten schlüsselfertigen Übergabe optimiert. Unsere Projektsteuerer übernehmen gesamte vertragliche technische Abwicklung Steuerung, Ziel wirtschaftlichen, effektiven preiswerten Vertragsabwicklung termingerechten Beginn ertragsorientierten fachgemäßen Betriebsführung. Wir übernehmen Koordination Projektbeteiligten, sichern optimierten Projektablauf sorgen für wirtschaftliche Effizienz Projektes. Langjährige Erfahrung Kompetenz realisierten Projekten Grundstein soliden Projektabwicklung. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Leistungen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Vermarktung Willkommen &gt; Leistungen Leistungen Als Full Service Anbieter über 20 Jahren Erfahrung Bereich Erneuerbaren Energien bieten Ihnen umfassendes Leistungsspektrum Umsetzung Wind- Photovoltaikprojekten Projekt-Idee Vermarktung langfristigen Betriebsführung. Wir verlässlicher langfristiger Partner gegenüber Stakeholdern. Sie können gleichfalls einzelnen Teilabschnitten während gesamten Entwicklungsprozesses Know-How zählen. Sprechen Sie an, Sie verlässlichen Partner Bereichen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Kaufmännische Betriebsführung / Vermarktung suchen. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Der Name "BOREAS" - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen BOREAS Unsere Büros Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Der Name "BOREAS" BOREAS - Name ... Winde, Norden blies Tritonshorn. Boreas Nordwind, erscheint größere Gestalt Mythologie; geflügelt, Gesichtern, vorwärts rückwärts blickend, allsehende Argos. Er Sohn EOS, Göttin Morgenröte Aiolos. Er galt wilder Thraker, Norden, Thrakien wehte, erzählt, attische Frau raubte: Tochter Königs Erechtheus, Namen Oreithya, "im Gebirge schwärmende" bedeutet. Sie schenkte Boreas Söhne, Kalais Zetes, Boreaden. Bei Geburt sahen Jungen Menschen aus, später wuchsen purpurne Flügel. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Philosophie - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen BOREAS Unsere Büros Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Philosophie Philosophie Der sparsame Umgang Ressourcen Erde Bedeutung Jahrtausend zunehmen, fossile Brennstoffe - erneuerbare Energie unendlich Kilowattstunde zählt. Die Renaissance Nutzung erneuerbarer Energie Impulse. Wir arbeiten Realisierung Visionen. Zukunftsweisende Technologien höhere Effizienz eingesetzten Energieproduzenten bestimmen Handeln. Intelligente Systeme Energiemix Anspruch nehmen, Anforderungen Verbraucher gewachsen wird. Es ergeben vielfältige Chancen für Schaffung dezentraler Energieversorgungseinheiten. Heute Windenergieanlagen 3,0 5,0 MW Klasse gearbeitet. Wir stellen Entwicklung setzen ... für Nutzung Windkraft anderer erneuerbarer Energien. für richtungweisend unternehmerische Impulse, Arbeitsplätze Gewerbeeinnahmen. für Beteiligung Gemeinden interessierter Bürger Vorteilen Windkraftnutzung. wirtschaftliches Wachstum Region, örtliche regionale Unternehmen Bauausführung beauftragen. Unser Ziel Ausbau regenerativen Energien Sinne nachhaltig ökologisch verträglichen Energiewirtschaft. Der Einsatz erneuerbarer Energien prägt Landschaftsbild. BOREAS Verantwortung bewusst versucht Planungen Design Projekte gestalten, positive Akzente Landschaftsbild darstellen. Bei Anordnung Anlagen Ausführung Ausgleichsmaßnahmen arbeitet BOREAS eng Landschaftsarchitekten Künstlern zusammen. BOREAS ... steht für ... Qualität, Vertrauen Innovation umweltverträgliche nachhaltige Energieerzeugung Forschung Entwicklung für soziale Kompetenz soziales Engagement BOREAS ... ... zukunftsorientierter Komplettanbieter Bereich erneuerbaren Energien BOREAS ... setzt Trends... Windpark Energiegarten® Der Energiegarten vereinigt verschiedene regenerative Energien ästethisch anspruchsvollen Gesamtgestaltung, z.B. Windenergieanlagen, Biomasse- Biogasanlagen Solar-Felder Energiespeicher. ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Stellenanzeigen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen BOREAS Unsere Büros Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen Stellenanzeigen Software-/Datenbankentwickler (m/w) Standort Dresden Die BOREAS Energie GmbH sucht Unterstützung Abteilung Liegenschaften sofort engagierten Sachbearbeiter  (m/w) Voll- Teilzeit Standort Dresden. Weiterlesen … Software-/Datenbankentwickler (m/w) Standort Dresden Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt) Die BOREAS Energietechnik sucht Verstärkung technischen Betriebsführung sofort mehrere Servicemonteure/-innen für Windenergieanlagen Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt). Weiterlesen … Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Magdeburg (Sa.-Anhalt) Dispatcher Windenergie (m/w) Standort Dresden (Sachsen) Die BOREAS Energietechnik sucht Verstärkung technischen Betriebsführung sofort mehrere Dispatcher (m/w) für Windenergieanlagen Standort Dresden (Sachsen). Weiterlesen … Dispatcher Windenergie (m/w) Standort Dresden (Sachsen) Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Herbsleben (Thüringen) Die BOREAS Energietechnik sucht Verstärkung technischen Betriebsführung sofort mehrere Servicemonteure/-innen für Windenergieanlagen Standort Herbsleben (Thüringen). Weiterlesen … Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Herbsleben (Thüringen) Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Dresden (Sachsen) Die BOREAS Energietechnik sucht Verstärkung technischen Betriebsführung sofort mehrere Servicemonteure/-innen für Windenergieanlagen Standort Dresden (Sachsen). Weiterlesen … Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Dresden (Sachsen) ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Biesenthal - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum BOREAS Energie GmbH August-Bebel-Str. 10 16359 Biesenthal Tel.: +49 3337 / 45050-65 Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage &gt; Biesenthal So finden Sie Standort Biesenthal ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Möckern - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum BOREAS Energie GmbH Burger Str. 23 39291 Möckern Tel.: +49 39221 / 6397-48 Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage &gt; Möckern So finden Sie Standort Möckern ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Trier - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum BOREAS Energie GmbH Max-Planck-Straße 12 54296 Trier Tel.: +49 651 / 43688-0 Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage &gt; Trier So finden Sie Standort Trier ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Ballhausen - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum BOREAS Energie GmbH Grünstraße 106 99955 Ballhausen Tel.: +49 36041 / 320-0 Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage &gt; Ballhausen So finden Sie Standort Ballhausen ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Dresden - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum BOREAS Energie GmbH Moritzburger Weg 67 01109 Dresden Tel.: +49 351 / 88507-0 Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage &gt; Dresden So finden Sie Standort Dresden ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Anfahrt, Lage - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum BOREAS Energie GmbH Moritzburger Weg 67 01109 Dresden Deutschland Tel.: +49 351 / 88507-0 info@boreas.de Willkommen &gt; Kontakt &gt; Anfahrt, Lage So finden Sie Google Map ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> BOREAS - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen BOREAS Unsere Büros Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Unternehmen &gt; BOREAS BOREAS BOREAS moderner Energiedienstleister Bereich Erneuerbarer Energien greift über 20 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Unser Unternehmen Errichtung Anlagen Nutzung erneuerbarer Energien Binnen- Mittelgebirgsland spezialisiert. Seit 1990 tätig, verfügen über zahlreiche Erfahrungen sowohl Planung Errichtung Windkraftanlagen, Betrieb, technischen Betriebsführung Vermarktung. Die Planung Errichtung fast 300 für verschiedenste private kommunale Investoren, Einzelbetreiber, Landwirte Betreibergesellschaften realisiert, geleitet Fertigstellung darüber hinaus betreut. Für Planungsbüros BOREAS starke Partner, angedachten Projekte weiterentwickelt umsetzt. Dabei übernimmt BOREAS komplette Finanzierung Projektes. Unser regionales Engagement beschränkte vorerst Brandenburg Sachsen, 1991 Errichtung unseres Windparks beginnen konnten, zählten Bundesländer dazu. Inzwischen 1998 europäischen Ausland erfolgreich aktiv Markt Zukunft erschließen. Für zahlreiche Windfelder Betriebsführung Überwachung übernommen. Neben Planung Errichtung Windkraftanlagen verfügt BOREAS über notwendige Know-how Hochspannungssektor. In Bundesländern Sachsen, Thüringen, Sachsen-Anhalt Brandenburg 110-kV-Umspannwerke projektiert realisiert. BOREAS derzeitig europaweit einzelnen Gesellschaften vertreten, verschiedenen Geschäftsfelder fachlich regional abdecken: BOREAS Energie GmbH, Dresden BOREAS Energietechnik GmbH BOREAS S.a.R.L., Frankreich ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Dresden (Sachsen) - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen BOREAS Unsere Büros Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen &gt; Stellenazeigen - Detailansicht Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Dresden (Sachsen) Elektriker, Elektroniker, Mechatroniker, Anlagenmechaniker, etc. Ihr Aufgabenbereich Regelmäßige Inspektionen Windenergieanlagen Anlagenhersteller Überwachung Windenergieanlagen datenbankgestützten System Servicearbeiten Windenergieanlagen Instandhaltungs- Wartungsarbeiten Netzkomponenten 110 kV Ihr Profil Abgeschlossene Berufsausbildung Bereich Elektrotechnik, Elektronik, Mechatronik, Mechanik ähnlich PKW-Führerschein erforderlich Regionale Reisebereitschaft Selbständigkeit verantwortungsbewusste Arbeitsweise Ihre Stärken: Flexibilität, körperliche Belastbarkeit Kommunikations- Teamfähigkeit Mehrjährige Berufserfahrungen Bereich Windenergie Vorteil Wir bieten langfristige Perspektive unbefristetes Arbeitsverhältnis aufgestellten Unternehmen Berufsanfängern ermöglichen Einstieg interessantes Tätigkeitsfeld Weiterbildungsmöglichkeiten verantwortungsvolle Tätigkeit motivierten Team. übertarifliche Vergütung Wer BOREAS moderner Energiedienstleister Bereich erneuerbaren Energien greift auf  25 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Von BOREAS geplante Kraftwerke erzeugen installierten Leistung 700 Megawatt insgesamt circa 1,4 Milliarden Kilowattstunden Strom pro Jahr – ausreichend für private Stromversorgung über 1,3 Millionen Menschen Deutschland. Haben Ihr Intersse geweckt? Dann senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung nächstmöglichen Eintrittstermins per Post per E-Mail an: BOREAS Energietechnik GmbH Frau Manuela Jentzsch Moritzburger Weg 67 01109 Dresden personal@boreas.de Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> <item> <fragment> Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Herbsleben (Thüringen) - BOREAS® - energy unlimited Navigation überspringen Unternehmen BOREAS Unsere Büros Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Leistungen Projektmanagement Planung Finanzierung Baumanagement Netzanbindung Schlüsselfertige Errichtung Technische Betriebsführung Referenzliste Transparenz für Eigentümer Service Windkraftanlagen Sonstige Dienstleistungen Vermarktung Projekte Windkraftanlagen Referenzliste Windkraftanlagen Referenzen Windkraftanlagen Umspannwerke Referenzliste Umspannwerke Referenzen Umspannwerke Photovoltaikanlagen Referenzliste Photovoltaikanlagen Referenzen Photovoltaikanlagen Kapitalanlage Beteiligung Aktuell Unternehmensnachrichten Termine Kontakt Kontakt Anfahrt, Lage Dresden Ballhausen Trier Möckern Biesenthal Impressum Navigation überspringen BOREAS Unsere Büros Stellenanzeigen Philosophie Der Name "BOREAS" Ausbau Erneuerbarer Energien Jerichower Land schreitet voran Internationales Interesse Energiegemeinde Herbsleben Stellungnahme Gesetzentwurf grundlegenden Reform EEG Willkommen &gt; Unternehmen &gt; Stellenanzeigen &gt; Stellenazeigen - Detailansicht Servicemonteure/-innen Windenergie (m/w) Standort Herbsleben (Thüringen) Ihr Aufgabenbereich Regelmäßige Inspektionen Windenergieanlagen Anlagenhersteller Überwachung Windenergieanlagen datenbankgestützten System Servicearbeiten Windenergieanlagen Instandhaltungs- Wartungsarbeiten Netzkomponenten 110 kV Ihr Profil Abgeschlossene Berufsausbildung Bereich Elektrotechnik, Elektronik, Mechatronik, Mechanik ähnlich PKW-Führerschein erforderlich Regionale Reisebereitschaft Selbständigkeit verantwortungsbewusste Arbeitsweise Ihre Stärken: Flexibilität, körperliche Belastbarkeit Kommunikations- Teamfähigkeit Mehrjährige Berufserfahrungen Bereich Windenergie Vorteil Wir bieten langfristige Perspektive unbefristetes Arbeitsverhältnis aufgestellten Unternehmen Berufsanfängern ermöglichen Einstieg interessantes Tätigkeitsfeld Weiterbildungsmöglichkeiten verantwortungsvolle Tätigkeit motivierten Team. übertarifliche Vergütung Wer BOREAS moderner Energiedienstleister Bereich erneuerbaren Energien greift auf  25 Jahre Windkrafterfahrung zurück. Von BOREAS geplante Kraftwerke erzeugen installierten Leistung 700 Megawatt insgesamt circa 1,4 Milliarden Kilowattstunden Strom pro Jahr – ausreichend für private Stromversorgung über 1,3 Millionen Menschen Deutschland. Haben Ihr Interesse geweckt? Dann senden Sie Ihre Bewerbungsunterlagen Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung nächstmöglichen Eintrittstermins per Post per E-Mail an: BOREAS Energietechnik GmbH Frau Manuela Jentzsch Moritzburger Weg 67 01109 Dresden personal@boreas.de Zurück ©2015 yupdesign Kontakt | Impressum | Download | Login </fragment> </item> </root> 