<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Sitemap - Sitemap, Übersicht - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Sitemap Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss Unsere Website Überblick: Startseite News Einzelansicht News Archiv News Teaser Produkte Patienten Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Ärzte Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Fachhandel Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop DAFO-WS Dorsten BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Händler-Online Shop Händlersuche Suche Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Einzelansicht 17.04.2015 BORT FANbandagen Die taktisch beste Aufstellung für echte Fans BORT FANbandagen – offensive Unterstützung In Bandage BORT steckt langjährige Erfahrung umfassende Know-how Medizinern, Therapeuten Orthopädietechnikern. Unsere Produkte basieren aktuellen medizinischen therapeutischen Erkenntnissen überzeugen erstklassige Produktqualität. BORT auch die Bandagen für echte Fans: bewährte Markenqualität made Germany kombiniert Leidenschaft für Lieblingsverein. Mit BORT FANbandagen Sie direkt Offensive unterstützen schützen Gelenke bedarfs­gerecht therapeutische Wirkung. BORT FANbandagen für Fans von FC Bayern München, Borussia Dortmund VfB Stuttgart FCB Ellenbogenbandage Art. Nr. 122 600 FCB BVB Ellenbogenbandage Art. Nr. 122 600 BVB Komprimierende Ellenbogenbandage Zwei strukturierte Silikonpelotten intermittierenden Massage Physiologisches 3D-Gestrick Gitterstruktur: Rutschfreier Sitz Bewegung Formgestrickt druckverminderter Zone über Olecranon COOLMAX ® : Leitet Feuchtigkeit Körper weg, trockenes angenehmes Tragegefühl Länge: 20 cm FCB Handgelenkbandage Art. Nr. 112 920 FCB BVB Handgelenkbandage Art. Nr. 112 920 BVB Komprimierende Handgelenkbandage zur Stützung Handgelenks Volare Kunststoff-Schiene, thermoplastisch, anatomisch vorgeformt Stabilo®-Band, frei positionierbar Viscoelastische Silikonpelotte COOLMAX®: Leitet Feuchtigkeit Körper weg, trockenes angenehmes Tragegefühl Extra elastisch Bereich Handgelenks und Unterarms, leichtes Anlegen FCB Kniebandage Art. Nr. 114 420 FCB BVB Kniebandage Art. Nr. 114 420 BVB VfB Kniebandage Art. Nr. 114 420 VfB Hochwertige Patellafixationsbandage Stabilisierung Entlastung Kniegelenks DynamicFlex-Funktionsgestrick: Relax-Zone Kniebeuge Längselastische Dehnungszone sorgt für optimalen Sitz Beugewinkeln Silikonpelotte seitlicher Stab COOLMAX®: Leitet Feuchtigkeit Körper weg, trockenes angenehmes Tragegefühl Plus-Größen-System, Passform Kompressions-Klasse II FCB Knöchelbandage Art. Nr. 054 600 FCB BVB Knöchelbandage Art. Nr. 054 600 BVB VfB Knöchelbandage Art. Nr. 054 600 VfB Sprunggelenkbandage Weichteilkompression Physiologisches 3D-Gestrick Gitterstruktur Zwei Silikonpelotten intermittierenden Massage COOLMAX®: Leitet Feuchtigkeit Körper weg, trockenes angenehmes Tragegefühl Druckminderung Fesselabschluss Hoher Tragekomfort Kompressions-Klasse II Die perfekte Abwehr Feuchtigkeit. Die funktionelle COOLMAX® Hightechfaser sorgt dafür, Schweiß vom Körper schnell Außenseite Gestricks transportiert wird. Die BORT FANbandagen erhalten Sie Ihrem kompetenten Orthopädie- Sanitätsfachhandel. Den vollständigen Produktprospekt können Sie PDF herunterladen . Die Produkte entsprechen den Richtlinien Hilfmittelverzeichnisses GKV-Spitzenverbandes jeweiligen Gelenkkategorie Kompressionsbandagen. Zum News Archiv Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Allgemeine Informationen - Fachhandel, Apotheke, Sanitätshaus, Orthopäde, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Allgemeine Informationen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Allgemeine Informationen Wir vertrauen Beratungskompetenz Fachhandelspartner vertreiben medizinischen Produkte ausschließlich über Sanitätshäuser, Orthopädische Fachgeschäfte Apotheken. Neben umfangreichem Sortiment innovativster Medizinprodukten bieten Ihnen kompetente individuelle Beratung Innen- Außendienst. Gerne stellen Ihnen Anfrage verschiedenste verkaufsfördernde Werbemittel, Produkt- Patienteninformationen Verfügung. Unseren Online-Shop erreichen Sie links Button Händler-Online Shop. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Allgemeine Informationen - Ärzte, Info, Informationen, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Allgemeine Informationen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Allgemeine Informationen Zur optimalen Betreuung Ihrer Patienten bieten Ihnen breites Spektrum orthopädischen Hilfsmitteln, allesamt Ziel verfolgen: Sie Ihre Patienten zufrieden stellen. Seit 1981 entwickelt, produziert vertreibt BORT GmbH hochwertige Medizinprodukte, insbesondere Bandagen Orthesen. Durch intensive enge Zusammenarbeit Medizinern Therapeuten, Orthopädietechnikern Designern entstehen Jahr zahlreiche innovative Medizinprodukte hoher Qualität, Bedürfnissen Patienten Sportler spezifischen Krankheitsbildern orientieren. Die Nähe Markt kurzen Entscheidungswege möglich: Anregungen direkt Patienten, Versorgern Ärzten und können intensiven Kontakt unseren Kunden schnell unbürokratisch umgesetzt werden. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Allgemeine Informationen - Patient, Krankheitsbilder, Verletzungen, Medilex - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Allgemeine Informationen Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Allgemeine Informationen Der Mensch steht Mittelpunkt – orientieren Entwicklung innovativer Produktlösungen Bedürfnissen Patienten Sportlern, wollen: Möglichst schnell gesund werden, aktiv Leben teilzunehmen. Wir vertrauen Beratungskompetenz Fachhandelspartner vertreiben medizinischen Produkte ausschließlich über Sanitätshäuser, Orthopädische Fachgeschäfte Apotheken. Als Patient bzw. Endverbraucher Produkte steht Ihnen dichtes Netz BORT-Fachhandelspartnern Auswahl. Dort treffen Sie kompetente Ansprechpartner, Ihnen Rat Tat Ihren Gesundheitsproblemen Seite stehen Sie umfassend über Produkte beraten. Unsere Fachhandelspartner Ihrer Nähe finden Sie Button "Händlersuche". Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> BORT - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Unternehmen &gt; BORT BORT Gründung &amp; Geschichte Forschung &amp; Entwicklung Qualität &amp; Standards Ansprechpartner Innendienst Außendienst Karriere Handelspartner Inland Handelspartner Ausland Kontakt BORT. Das Plus Ihrer Seite. ® Als familiengeführtes Unternehmen Werte Qualität Zuverlässigkeit partnerschaftlichen fairen Kundenbeziehungen wichtig. Durch intensiven Austausch unseren Partnern Patienten Markt kennen Anforderungen an  Produkte Leistungen. Mit Erscheinungsbild BORT, Neustrukturierung unseres Vollsortiments bewährten Serviceleistungen gesetzte Vertrauen Zukunft stärken. Gerne Ihrer Seite. Mehr Programm Wir Anforderungen Marktes Kunden reagiert Produkt-Vollsortiment neu strukturiert. Konsequent individuellen Bedürfnisse verschiedener Zielgruppen abgestimmt. Unsere hochwertigsten Produkte, für höchste Ansprüche Funktion, Material Design. Die sportlichen Produkte funktionellem COOLMAX ® -High-Techfaser modernem Design. Unsere umfassendste Produktlinie bietet für weites Spektrum täglich diagnostizierenden Indikationen passenden Orthesen Bandagen Kopf Fuß. Attraktiv gestaltete Verpackungen wichtigsten Produktinformationen runden Erscheinungsbild ab. Damit Kunden Patienten individueller beraten können. Mehr Bandage Seit über 30 Jahren setzen engagiert für innovative Entwicklung medizinischen Hilfsmitteln ein. Wir besitzen langjährige Erfahrung Produktentwicklung Produktionstechnologie. In Kombination umfassenden Know-how Spezialisten-Teams Medizinern, Therapeuten Orthopädietechnikern entstehen Produkte höchstem Versorgungsniveau. Ganz gleich, betrifft: Erwachsene, Kinder, Sportbegeisterte Anspruchsvolle. Unsere Produkte basieren aktuellen medizinischen therapeutischen Erkenntnissen überzeugen erstklassige Produktqualität. Auch BORT neuer Optik erscheint, geblieben: Preis-Leistungs-Verhältnis Produkte. BORT bietet bewährte Markenqualität Made Germany, seitens Kunden Jahrzehnten Vertrauen entgegengebracht wird. Bort. Das Plus Ihrer Seite. ® Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Home - - BORT Medical GmbH Homepage Company Products Patients Physicians Retailers Patients &amp; Users In developing innovative product solutions, our focus is on the needs of patients and athletes. Please choose: General Information Ailments Exhibitions Download Area Requests, Suggestions &amp; Questions Physicians We offer broad spectrum of orthopaedic aids that optimise the care you provide to your patients. Please choose: General information Exhibitions Download Area Requests, Suggestions &amp; Questions Specialist Retailers We trust the quality of advice provided by the medical retail industry and market our products exclusively through this channel. Please choose: General information Supports for children Dates Download Area Requests, Suggestions &amp; Questions CONTACT +49 (0)7151 - 9 92 00 - 0 +49 (0)7151 - 9 92 00 - 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com News BORT novelties 2015 i. a. BORT EpiContur ® Sport BORT OmoFX Vario BORT EpiContur® Sport BORT SellaXpress long BORT Patella Tendon Strap Sport BORT StabiloPlus Bridging Brace BORT AirWalker Contact Sitemap Imprint / Liability BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Startseite - Bort Medical, Bandagen, Orthesen, Fachhandel, Patienten, Ärzte - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Patienten &amp; Anwender Wir orientieren Entwicklung innovativer Produktlösungen Bedürfnissen Patienten Sportlern. Bitte wählen Sie aus: Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Ärzte Zur optimalen Betreuung Ihrer Patienten bieten Ihnen breites Spektrum orthopädischen Hilfsmitteln. Bitte wählen Sie aus: Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Fachhändler Wir vertrauen Beratungskompetenz medizinischen Fachhandels vertreiben unsere Produkte ausschließlich über ihn. Bitte wählen Sie aus: Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen BORT SELECT Serie BORT Sport Serie Bandagen für Kinder Ansprechpartner Termine Download-Bereich Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Wir umgezogen Ab 1. September 2014 Anschrift: Am Schweizerbach 1 71384 Weinstadt-Benzach Zur Anfahrtsskizze News Die BORT FANbandagen Die taktisch beste Aufstellung für echte Fans Die BORT FANbandagen FAN-Kniebandage FC Bayern München FAN-Kniebandage Borussia Dortmund FAN-Kniebandage VfB Stuttgart FAN-Knöchelbandage FC Bayern München FAN-Knöchelbandage Borussia Dortmund FAN-Knöchelbandage VfB Stuttgart Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Händlersuche - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Händlersuche Wir vertrauen Beratungskompetenz Fachhandelspartner Daher vertreiben medizinischen Produkte ausschließlich über Sanitätshäuser, Orthopädische Fachgeschäfte Apotheken. Als Patienten bzw. Endverbrauchern Produkte steht Ihnen dichtes Netz BORT-Fachhandelspartnern Auswahl. Dort treffen Sie kompetente Ansprechpartner, Ihnen Rat Tat Ihren Gesundheitsproblemen Seite stehen Sie umfassend über Produkte beraten. Telefonisch stehen Ihnen während Bürozeiten montags freitags 7.30-17.30 Uhr Verfügung. Per Fax E-Mail erreichen Sie Uhr. Hier finden Sie über Eingabe Ihrer Postleitzahl schnell Fachhändler Ihrer Nähe. Natürlich geben Ihnen gerne persönlich Auskunft unseren Produkten. Schreiben Sie eMail oder rufen Sie an. Wir gerne für Sie da. PLZ: Umkreis von: 10 km 25 km 50 km Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Suche - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Suche Suche innerhalb www.bort.com Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Wünsche, Anregungen &amp; Fragen - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Ihre Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Einleitung Haben Sie Fragen, Wünsche, Anregungen Produktmanagement? Füllen Sie bitte Formular komplett aus. Wir Ihre Nachricht schnellstmöglich bearbeiten Ihnen Kontakt treten! Mit * gekennzeichnete Felder müssen ausgefüllt werden. Ihre Nachricht Ihre Nachricht * Ihr Name Ihr Name * Ihre E-Mail-Adresse Ihre E-Mail-Adresse * Ihre Telefon-Nr. Ihre Telefon-Nr. Nachricht senden Zurücksetzen Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Werbemittelliste - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Werbemittelliste Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Werbemittel Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> ISO-Zertifikate - ISO, Qualität, Dekra, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; ISO-Zertifikate Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs ISO-Zertifikate EN ISO 13485:2003 + AC:2009 Zertifikat Deutsch EN ISO 9001:2008 Zertifikat Deutsch Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Ökotex-Zertifikate - Ökotex, Download, Qualität, Hautverträglichkeit - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Ökotex-Zertifikate Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Ökotex-Zertifikate BORT-Bandagen Ökotex-Zertifikat PediSoft® TexLine Ökotex-Zertifikat Strümpfe Ökotex-Zertifikat Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Patienteninformation - Patienten, Info, Download - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Patienteninformation Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Patienteninformationen Patienteninformation Hand-Daumen Sonderformat, 22-seitig Patienteninformation Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage DIN A6, Hochformat, 10 Seiten Patienteninformation Knie Sonderformat, 22-seitig Patienteninformation Rücken Sonderformat, 22-seitig Patienteninformation Schulter Sonderformat, 22-seitig Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Anzeigenvorlagen - Anzeige, Bilder, Zeitung, Internet, Werbung - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Anzeigenvorlagen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Anzeigenvorlagen Nachfolgend können Sie Anzeigenvorlagen ZIP-Dateien herunterladen Ihrem individuellen Logo Adressangaben versehen. Bitte beachten Sie, Änderungen vorgesehen Bereichen vorgenommen dürfen. Active Color®, 90 180 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 25 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. BORT Bandagen für Kinder, 90 140 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 16 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. BORT Bandagen Wintermotiv, 90 121 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 15 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. BORT Bandagen Wintermotiv, 90 140 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 18 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. ClimaCare®, 90 140 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 15 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Med-Serie: Ellenbogen, 90 84 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 3 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Med-Serie: Handgelenk, 90 84 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 3 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Med-Serie: Knie, 90 84 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 3 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Med-Serie: Rücken, 90 84 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 3 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Med-Serie: Sprunggelenk, 90 84 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 3 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. PediSoft® 90 121 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 14 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. PediSoft®, 90 147 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 22 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Select-Serie Produkt, 90 121 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 18 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Select-Serie Produkt, 90 147 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 17 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Select-Serie, 90 121 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 8 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Select-Serie, 90 147 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 11 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Sport-Serie Basketball Produkt, 90 130 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 25 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Sport-Serie Basketball Produkt, 90 147 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 26 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Sport-Serie Basketball, 90 147 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 15 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Sport-Serie Basketballer, 90 121 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 13 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Sport-Serie Event-Paket, 90 121 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 25 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Event- Adressangaben versehen werden. Sport-Serie Event-Paket, 90 147 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 25 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Event- Adressangaben versehen werden. Sport-Serie Fußball Produkt, 90 130 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 25 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Sport-Serie Fußball Produkt, 90 147 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca 26 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Sport-Serie Fußball, 90 121 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 12 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Sport-Serie Fußball, 90 147 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 13 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Stabilo Hip, 90 140 mm, 4-farbig (ZIP-Datei, ca. 15 MB) Die Anzeige Programm InDesign CS6 erstellt Werbe- Grafikagentur Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Zolltarifauskünfte - Zolltarifauskunft, Zollbestimmungen, Zoll, Umsatzsteuer - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Zolltarifauskünfte Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Zolltarifauskünfte Nachfolgend können Sie für unsere Artikel entsprechende Zolltarifauskünfte für Umsatzsteuerzwecke downloaden. Art. 022500, BORT EpiContur® 1 Pelotte Art. 053100, BORT select AchilloStabil Plus Art. 053200, BORT Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage Art. 054100, BORT Select TaloStabil® Plus Art. 054300, BORT Fußheberorthese Art. 054600, BORT TaloStabil® Eco Art. 054700, BORT Select TaloStabil® Art. 054800, BORT TaloFX® Art. 054900, BORT AchilloStabil® Knöchelbandage Art. 055100, BORT KubiTal® Ellenbogen-Polster-Bandage Art. 055200, BORT Zweizug Ellenbogenbandage Art. 055300, BORT KubiFX Ellenbogen-Orthese Art. 055400, BORT KubiFX Ellenbogen-Orthese Art. 100200, BORT ROM Air Walker Art. 100500, BORT MalleoStabil®-Orthese Art. 100600, BORT OTS Knieorthese Art. 100700, BORT GenuXpress Art. 102100, BORT ManuCarpal®-SOFT-Orthese Art. 102200, BORT ManuStabil® Art. 102300, BORT ManuDisc® Dr. Schütz Art. 102400, BORT ManuCarpal Combi Art. 102700, BORT Symphysen-Gürtel Art. 102800, BORT Rippengürtel für Herren Art. 102850, BORT Elastischer Rippengürtel für Herren Art. 102950, BORT Elastischer Rippelgürtel für Damen Art. 103100, BORT Volare Lagerungsschiene Art. 103200, BORT ManuCarpal®-Orthese Art. 103300, BORT Handgelenkstütze Alu-Schiene Art. 103301, BORT Handgelenkstütze Alu-Schiene Band Art. 103360, BORT Arm- Handgelenkstütze Alu-Schiene Art. 103400, BORT Kniebandage Kreuzzug Art. 103500, BORT Daumen-Handorthese Art. 103580, BORT Arm- Handgelenkschiene Art. 103600, BORT Unterarm-Handorthese Art. 103700, BORT Pareseschiene Art. 103800, BORT Dorsale CTS-Schiene / Radialis-Schiene Art. 104050, BORT Narbenbruch-Bandage Art. 104070, BORT Nabelbruch-Bandage Art. 104090, BORT Stoma-Bandage Art. 104100, BORT Abdominalstütze haut Art. 104150, BORT PostOban® Thorax-Abdominal-Stütze Art. 104200, BORT Ellenbogenbandage Art. 104300, BORT Handgelenkbandage geschlossene Form Art. 104560, BORT Elastischer Geradehalter Art. 104580, BORT Rückenbandage für Schwangere Art. 104600, BORT StabiloFix® Art. 104620, BORT Abdominalstütze für Schwangere Art. 104680, BORT StabiloBasic Lady Art. 104690, BORT StabiloBasic Rückenbandage Pelotte Art. 104700, BORT Select Stabilo® Rückenbandage Art. 104710, BORT Select Stabilo® Rückenbandage Pelotte Art. 104730, BORT StabiloPlus Überbrückungsbandage Art. 104740, BORT select Stabilo® Lady Rückenbandage Pelotte Art. 104750, BORT Stabilo® ISG-Orthese Art. 104760, BORT StabiloPlus Überbrückungsorthese Art. 104800, BORT Leistenbruchband Art. 105400, BORT SellaDur® Art. 105600, BORT SellaDur® FLOC Art. 107070, PediSoft® Fersenkissen SoftSpot Art. 107630, PediSoft® Zehenspreizer Ring Art. 107640, PediSoft® Zehen-/Fingerhaube Art. 107680, PediSoft® Vorfußschutz Art. 109100, BORT HerniaFix® Federbruchband runder Pelotte Art. 112030, BORT SellaFlex Daumenstütze Art. 112040, BORT SellaFix® N Art. 112040B, BORT SellaFix® N Black Edition Art. 112050, BORT SellaTex® Art. 112070, BORT Metatarsal-Bandage Pelotte Art. 112080, BORT SellaFix® K Art. 112120, BORT Handgelenkstütze Daumenaussparung Art. 112160, BORT SellaTex® Plus Art. 112220, BORT Select ManuZip® volar Art. 112320, BORT ManuZip® dorsal Art. 112420, BORT Daumen-Hand-Bandage Art. 112560, BORT MobiDig® Flexion Art. 112610, BORT Vario Rückenbandage Pelotte Art. 112620, BORT ManuZip® Eco Art. 112650, BORT VarioBasic Rückenbandage Art. 112670, BORT VarioBasic Rückenbandage Pelotte Art. 112690, BORT VarioPlus Rückenbandage spezialweit Art. 112710, BORT SOFT Daumen-Schiene Art. 112720, BORT SOFT Daumen-Schiene Art. 112730, BORT ManuStabil® Art. 112750, BORT SOFT Volare CTS-Schiene Art. 112760, BORT SOFT Dorsale CTS-Schiene Art. 112770, BORT DigiSoft® Fingerorthese Art. 112780, BORT SOFT Daumen-Schiene plus Art. 112820, BORT Ganglion-Bandage Art. 112840, BORT SellaXpress Art. 112880, BORT SellaXpress Art. 112900, BORT SellaFix® P Art. 112920, BORT ManuBasic® Art. 114010, BORT Patella-Sehnenband Art. 114100, BORT Stabilo® Knöchelstütze Art. 114150, BORT Kniebandage Patella-Aussparung Art. 114250, BORT StabiloGen® latexfrei Art. 114390, BORT Select GenuZip® Art. 114420, BORT Select StabiloGen® Art. 114450 BORT Stabilo® Kniebandage 2 Stäben Art. 114460, BORT Kniebandage Gelenk Art. 114480, BORT Stabilo® Kniebandage offene Form Art. 114490, BORT Stabilo® Kniebandage spezialweit Art. 114510, BORT Patellabandage Osgood-Schlatter Art. 114520, BORT StabiloGen® Eco Art. 114700, BORT Asymmetric® Art. 114900, BORT Asymmetric® Plus Art. 116600, BORT Stabilo® Oberschenkelstütze Art. 117170, BORT Greifhilfe Aluminium Art. 120800, BORT OmoTex Traction Art. 120900, BORT OmoXpress Art. 121030 BORT OmoARS Art. 121100, BORT OmoFX Art. 121200, BORT OmoStabil® Art. 121300, BORT OsoTract® Oberarm-Schulter-Orthese Art. 121350 BORT OmoBasic Gilchrist Art. 121500, BORT OmoBasic® geschlossene Form Art. 121600, BORT OmoTex Art. 121700, BORT Clavicula-Bandage Art. 121800, BORT OmoTwinAir Art. 121900, BORT OmoARS Art. 121950, BORT OmoSAT Art. 121970 BORT OmoARS 3-Punkt-Gurt Art. 122500, BORT EpiContur® 2 Pelotten Art. 122580, BORT Stabilo® Epicondylitis-Spange Art. 122600, BORT Epicondylitis-Bandage Art. 122700, BORT Select EpiPlus® Art. 127260, BORT Cervicalstütze, weiß Art. 127460, BORT Cervicalstütze Eco Art. 127560, BORT StabiloNec® Art. 127570, BORT StabiloNec® Eco Art. 133300, BORT Fingergelenkstütze Art. 137010, PediSoft® TexLine Zehen-/Fingerschutz-Pad Art. 137030, PediSoft® TexLine Hallux-Pad Art. 137060, PediSoft® TexLine Schlauchverband Art. 137080, PediSoft® TexLine Vorfuß-Pad Art. 137140, PediSoft® TexLine Ballenhaube Art. 145000, BORT Immob-Schiene Patella-Aussparung Art. 150140, BORT Stabilo® Kniebandage Gelenk Art. 180100, BORT Stabilo® Rückenorthese lumbal Art. 180300, BORT DynamicFX Rückenorthese Art. 180400, BORT DorsoFX Rückenorthese Art. 182150, BORT StabiloPro® Kniebandage Art. 182300, BORT StabiloPro® Kniebandage offene Form Art. 182500 BORT StabiloPro Handgelstütze Art. 190530, BORT Codyn® Sitzkissen Art. 201100, BORT StabiloHip Hüftprotektor Art. 201300, BORT StabiloHip Protektorgurt Art. 210160, BORT Fillawant Kniebandage Patellaring Art. 220100, BORT activemed® Handgelenkbandage Art. 220200, BORT activemed@ Ellenbogenbandage Art. 220600, BORT activemed® Knöchelbandage Art. 220800, BORT activemed® Rückenbandage Art. 410100, BORT DAFO JumpStart Frog Art. 410400, BORT DAFO JumpStart Bunny Art. 410700, BORT DAFO JumpStart Kangaroo Art. 411110, BORT DAFO 2 Art. 411120, BORT DAFO 2 Softy Art. 411130, BORT DAFO 3 Art. 411140, BORT DAFO 3 Softy Art. 411150 DAFO 3.5 Maßanfertigung Art. 411160 DAFO 3.5 Softy Maßanfertigung Art. 411170, BORT DAFO 4 Art. 411180, BORT DAFO 4 Softy Art. 411200, BORT DAFO 8 Softy Art. 411210, BORT DAFO 9 Softy Art. 411220, BORT DAFO FA Art. 411230, BORT DAFO FA Softy Art. 411240, BORT DAFO Turbo Art. 411250 DAFO Turbo Softy Maßanfertigung Art. 411260, BORT DAFO FlexiSport Art. 411270, BORT DAFO TwoStep Art. 411280, BORT DAFO Tami2 Art. 411290, BORT DAFO Floor Reaction Art. 470100 Stacksche Schiene Art. 470620, BORT Peronäus-Schiene Art. 470630, BORT Peronäus-Schiene langsohlig Art. 520000, BORT StabiloColor® Art. 521000, BORT StabiloColor® haft Art. 930010, BORT Valco® Hallux-Valgus-Schiene Art. 930050, BORT Silikon-Fersenpolster Art. 930070, BORT Silikon-Fersenspornpolster SoftSpot Art. 930140, BORT Vorfußentlastungsschuh Art. 930160, BORT Fersenentlastungsschuh Art. 930300, BORT Verbandschuh geschlossene Form Art. 930320 Verbandschuh Comfort Art. 950120, BORT PediSoft® Luftpolstersohle Art. 950220, BORT Fersenspornpolster Art. 951500, BORT Therapieknet BORT StabiloForm® Niedertemperatur-Thermoplast Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Formulare - Retourenformular, Warenrücksendung, Reklamation, DorsoFX, Formular, Faxvorlage - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Formulare Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Formulare Retourenformular Kann Adobe Acrobat Reader bearbeitet via Mail verschickt werden. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> BORT DAFO Maßblätter - Maßanfertigung, DAFO, Cascade, Messpunkte - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; BORT DAFO Maßblätter Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs BORT DAFO Maßblätter BORT DAFO 2 (Art. Nr. 411 110) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO 2 Softy (Art. Nr. 411 120) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO 3 (Art. Nr. 411 130) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO 3 Softy (Art. Nr. 411 140) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO 3.5 (Art. Nr. 411 150) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO 3.5 Softy (Art. Nr. 411 160) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO 4 (Art. Nr. 411 170) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO 4 Softy (Art. Nr. 411 180) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO 8 Softy (Art. Nr. 411 200) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO 9 Softy (Art. Nr. 411 210) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO FA (Art. Nr. 411 220) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO FA Softy (Art. Nr. 411 230) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO FlexiSport (Art. Nr. 411 260) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO Floor Reaction (Art. Nr. 411 290) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO Tami2 (Art. Nr. 411 280) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO Turbo (Art. Nr. 411 240) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO Turbo Softy (Art. Nr. 411 250) Auftrag Maßanfertigung BORT DAFO TwoStep (Art. Nr. 411 270) Auftrag Maßanfertigung Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> BORT Medical. Medizinische Hilfsmittel - Lösungen Kopf Fuß. Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Produkte SELECT Serie Sport Serie Kinder DAFO Orthesen Hals/Schulter/Ellenbogen Finger/Daumen Hand Leib/Rücken/Leiste Knie/Oberschenkel Knöchel/Fuß Reha Home - Care / OTC Niedertemperaturmaterial Ersatzteile Produktübersicht | Herzlich Willkommen BORT-Produktwelt Fachhändler Möglichkeit Produkte über unseren Online-Shop bestellen. Um Online-Shop gelangen geben Sie einfach Button Händler-Online-Shop rechts Händler-Anmeldung Ihre Kundennummer Ihre Postleitzahl (oder Ihr geändertes Passwort) ein. SELECT Serie Sport Serie Kinder DAFO Orthesen Hals/Schulter/Ellenbogen Finger/Daumen Hand Leib/Rücken/Leiste Knie/Oberschenkel Knöchel/Fuß Reha Home - Care / OTC Niedertemperaturmaterial Ersatzteile Händleranmeldung Passwort vergessen? Neukunde? Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Formulare Maßanfertigung - Maßanfertigung, Maßblatt, Formular, Messpunkte - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Formulare Maßanfertigung Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Formulare Maßanfertigung BORT AchilloStabil® (Art. Nr. 054 900) Auftrag Maßanfertigung BORT Ellenbogenbandagen (Art. Nr. 055 100 / Art. Nr. 122 600) Auftrag Maßanfertigung BORT Kniebandagen (Art. Nr. 114 390 / Art. Nr. 114 700) Auftrag Maßanfertigung BORT Select StabiloGen® (Art. Nr. 114 420) Auftrag Maßanfertigung BORT Select TaloStabil® (Art. Nr. 054 700) Auftrag Maßanfertigung DorsoFX Bestellformular DorsoFX Bestellformular ausfüllbares PDF-Dokument. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Handelspartner Ausland - Ausland, Vertreiber, Distributor - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Unternehmen &gt; Handelspartner Ausland BORT Gründung &amp; Geschichte Forschung &amp; Entwicklung Qualität &amp; Standards Ansprechpartner Innendienst Außendienst Karriere Handelspartner Inland Handelspartner Ausland Kontakt Handelspartner Ausland Unsere Produkte Ausland folgenden Handelspartnern vertrieben: Australien MASSONS HEALTHCARE 666 Canterbury Road Surrey Hills Victoria 3127 Tel. +03 98 98 0011 Fax +03 98 98 3113 info@ spam-protected.tld.de massonshealthcare.com.au www.massonshealthcare.com.au Belgien / Niederlande M2M Europe nv/sa Balgerhoeke 26 9900 Eeklo Belgien Tel. +32 9 378 48 00 Fax +32 9 370 80 84 info@ spam-protected.tld.de m2m-europe.be Kroatien Simbex d.o.o. Andrije Hebranga 10 10000 Zagreb Tel. +385 1  4555 613 Fax +385 1 4555 612 info@ spam-protected.tld.de simbex.hr www.simbex.hr Finnland Terttu Lilja Oy HELSINKI Mannerheimintie 69 00250 Helsinki Tel. +358 9 241 0435 +358 9 4774 4261 Fax +358 9 4774 4262 info@ spam-protected.tld.de terttuliljaoy.fi www.terttuliljaoy.fi OULU Hallituskatu 19 90100 Oulu Tel. +358 8 332 283 TAMPERE Aleksanterinkatu 31 33100 Tampere Tel. +358 3 222 8000 JOENSUU Koskikatu 4 80100 Joensuu Tel. +358 13 318 161 Frankreich Neut S.A. 9, rue Leopold Bellan 75002 Paris Tel. +33 142 33 8346 Fax +33 142 33 5899 ortho@ spam-protected.tld.de neut.fr www.neut.fr Griechenland Orthomedics G. Skordoulis &amp; Sia O.E. Mr. Skordoulis 9-11 Piraeus Str. / Omonia 105 52 Athens Tel. +30 1 524 1713 Fax +30 1 524 5505 orthom@ spam-protected.tld.de otenet.gr www.orthomedics.gr Hong Kong Rock Trading Company Limited Room 2601, Kwong Kin Trade Centre, 5 Kin Fat Street, Tuen Mun, New Territories Hong Kong Tel. +852 2866 2826 Fax +852 2866 2826 rockhk2003@ spam-protected.tld.de yahoo.com.hk www.rock-medical.com Ungarn VENO-MED Kereskedelmi Gyártó és Szolgáltató KFT. Árpád út 56 1042 Budapest Tel. +361 23 10 330 Fax +361 39 02 312 venomed@ spam-protected.tld.de venomed.hu www.venomed.hu Island Kjartansson HF. Skipholt 35 Reykjavik Tel. +354 5 889435 Fax +354 5 813588 halldor@ spam-protected.tld.de kjartansson.is www.kjartansson.is Italien Meddy Italia SRL 22032 Albese con Cassano (CO) Via S. Pellico, 6 Tel. +39 031 4291 111 Fax +39 031 4274 48 info@ spam-protected.tld.de meddyitalia.it www.meddyitalia.it Königreich Bahrain Nasser Pharmacy W.L.L. B 63 Al-Qadisiya Avenue 332 MANAMA Tel. +973 740 900 Fax +973 740 505 r.abdulla@ spam-protected.tld.de nasserpharmacy.com www.nasserpharmacy.com Kosovo/UNMIK Plastmedical n.t.p Rr. UCK 26 PRISHTINA Tel. +381 382 44719 Fax +381 382 44719 plastmed@ spam-protected.tld.de hotmail.com Lettland NTB, SIA Juglas Str. 10-9 RIGA-LV-1024 Tel. +371 27 88 2043 Fax +371 67 33 3403 info@ spam-protected.tld.de ntb.lv www.ntb.lv Marokko Locamed Service 11, rue Mamounia Centre ville RABAT info@ spam-protected.tld.de locamed.ma www.locamed.ma Österreich BORT GmbH Ziegeleistraße 39-43 71384 Weinstadt-Benzach Deutschland Tel. 0800 - 202 507 Fax 0800 - 202 509 medical@ spam-protected.tld.de bort.com www.bort.com Polen M&amp;J Corporation Sp. o.o. ul. Wiejska 4 42-677 Szalsza Tel. +32 270 08 33 Fax +32 270 08 33 wew. 23 info@ spam-protected.tld.de mj-corporation.pl www.mj-corporation.pl Rumänien Euromedica Grup SRL Hatmanul Arbore No. 15-19, Ap. 206, Et. 2, Sector 1 011601 Bucharest Tel. +40 21 794 0091 Mobil +40 73 007 1771 contact@ spam-protected.tld.de orteze.ro www.orteze.ro Schweden Mediband AB Box 95 131 07 Nacka Tel. +46 8 716 2515 Fax +46 8 718 4638 info@ spam-protected.tld.de mediband.se www.mediband.se Schweiz Orthosan AG Freiburgstraße 634 3172 Niederwangen b. Bern Tel. +41 31 822 0545 Fax +41 31 822 0546 info@ spam-protected.tld.de orthosan.ch www.orthosan.ch Serbien MEDICO PHARM SERVICE Kruzni put 36 11309 Lestane (Belgrade) Tel. +381 11 3041 600 Fax +381 11 3041 620 office@ spam-protected.tld.de medicopharm.com www.medicopharm.com Spanien Prim Suministros Ortopédicos Polígono Industrial nº 1 Calle C nº 20 Móstoles Madrid Tel. +34 9 1334 2520 Fax +34 9 1334 2560 jesus.marquez@ spam-protected.tld.de ortoprim.com www.ortoprim.com Taiwan Taiwan Health Care Co., Ltd. 4Fl., No.4, Alley 8, Siwei Lane, Zhongzheng Rd., #231 Xindian City, Taipei Tel. +886 2 (02)2218-9777 # 108 Fax +886 2 (02)2218-3187 ellen1@ spam-protected.tld.de homecare.com.tw www.homecare.com Thailand JR Excellence Medical Co., Ltd 457/12-13 Pracharat 2 Rd. Bangsue, Bangkok Thailand 10800 Tel. +66 2 9129361 Fax +66 2 9129360 cercospora@ spam-protected.tld.de hotmail.com Tschechien DVORT spol. s.r.o. distribuce Orechová 1842 253 01 Hostivice Tel. +42 02 2098 2034 Fax +42 02 2098 2034 distribuce@ spam-protected.tld.de dvort-medical.cz www.dvort-medical.cz BSOS LLC Bort-Swiss Orthopedic Supply 4533 N. HWY 81 Anderson, SC 29621 USA Tel. +1 864 231 9144 Fax +1 864 231 9143 beth.swiss@ spam-protected.tld.de bort.swissortho.com www.bort-swissortho.com Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Handelspartner Inland - Fachhandel, Sanitätshaus, Apotheke, Orthopädie-Schuhtechnik, orthopädische Fachgeschäfte - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Unternehmen &gt; Handelspartner Inland BORT Gründung &amp; Geschichte Forschung &amp; Entwicklung Qualität &amp; Standards Ansprechpartner Innendienst Außendienst Karriere Handelspartner Inland Handelspartner Ausland Kontakt Wir vertrauen Beratungskompetenz Fachhandelspartner Daher vertreiben medizinischen Produkte ausschließlich über Sanitätshäuser, Orthopädische Fachgeschäfte Apotheken. Als Patient bzw. Endverbraucher Produkte steht Ihnen dichtes Netz BORT-Fachhandelspartnern Auswahl. Dort treffen Sie kompetente Ansprechpartner, Ihnen Rat Tat Ihren Gesundheitsproblemen Seite stehen Sie umfassend über Produkte beraten. Telefonisch stehen Ihnen während Bürozeiten montags freitags 7.30-17.30 Uhr Verfügung. Per Fax E-Mail erreichen Sie Uhr. Hier finden Sie über Eingabe Ihrer Postleitzahl schnell Fachhändler Ihrer Nähe. Natürlich geben Ihnen gerne persönlich Auskunft unseren Produkten. Schreiben Sie eMail rufen Sie an. Wir gerne für Sie da. PLZ: Umkreis von: 10 km 25 km 50 km Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - Aktuelle Jobangebote, Stellenangebote, Karriere Bort - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Unternehmen &gt; Karriere BORT Gründung &amp; Geschichte Forschung &amp; Entwicklung Qualität &amp; Standards Ansprechpartner Innendienst Außendienst Karriere Handelspartner Inland Handelspartner Ausland Kontakt Aktuelle Stellenangebote Wir freuen uns, Sie bewerben möchten! Leider derzeit offenen Stellen besetzen. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Außendienst - Ansprechpartner, Süddeutschland, Norddeutschland, Österreich - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Unternehmen &gt; Ansprechpartner &gt; Außendienst BORT Gründung &amp; Geschichte Forschung &amp; Entwicklung Qualität &amp; Standards Ansprechpartner Innendienst Außendienst Karriere Handelspartner Inland Handelspartner Ausland Kontakt Ihre Ansprechpartner Außendienst: Wir stolz motivierten Mitarbeiterinnen Mitarbeiter, Jahren unserem Weg begleiten. Kontaktieren Sie Aussendienst-Mitarbeiter über Telefon-Zentrale 07151-9 92 00-0. Bitte geben Sie Ihr PLZ-Gebiet (3-stellig) ein, Aussendienst Mitarbeiter suchen. PLZ-Gebiet (3-stellig): Gregor Boenke Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 gregor.boenke@ spam-protected.tld.de bort.com Carola Bogenschütz Diplom-Sportökonomin Medizinproduke-Beraterin Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 99 2 00 50 carola.bogenschuetz@ spam-protected.tld.de bort.com Hans-Albert Bonenberger Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 hans-albert.bonenberger@ spam-protected.tld.de bort.com Hildegard Ganßer Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 hildegard.gansser@ spam-protected.tld.de bort.com Daniel Habbe Orthopädietechniker Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 daniel.habbe@ spam-protected.tld.de bort.com Anton Hagnauer Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 anton.hagnauer@ spam-protected.tld.de bort.com Andreas Horky Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 andreas.horky@ spam-protected.tld.de bort.com Stefan Hübner Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 stefan.huebner@ spam-protected.tld.de bort.com Ralf Jeck Orthopädietechniker Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 ralf.jeck@ spam-protected.tld.de bort.com Thomas Knür Physiotherapeut Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 thomas.knuer@ spam-protected.tld.de bort.com Klaus Krusenbaum Orthopädie-Techniker Medizinprodukte-Berater Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 klaus.krusenbaum@ spam-protected.tld.de bort.com Klaus Kuhrau Orthopädietechniker Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 Klaus.Kuhrau@ spam-protected.tld.de bort.com Siegfried Lessel Vertriebsleitung Ost Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 siegfried.lessel@ spam-protected.tld.de bort.com Ingeborg Mathibe Vertriebsleitung West Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 ingeborg.mathibe@ spam-protected.tld.de bort.com Christine Mayer Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 christine.mayer@ spam-protected.tld.de bort.com Yvonne Mette Physiotherapeutin Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 yvonne.mette@ spam-protected.tld.de bort.com Peter Moog Vertriebsleitung Süd Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 peter.moog@ spam-protected.tld.de bort.com Wolfgang Oedemann Ergotherapeut Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 wolfgang.oedemann@ spam-protected.tld.de bort.com Dirk Pech Orthopädiemechaniker-Meister Medizinprodukte-Berater Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 dirk.pech@ spam-protected.tld.de bort.com Irmgard Preikschas Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 irmgard.preikschas@ spam-protected.tld.de bort.com Martin Reich Krankenpfleger Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 martin.reich@ spam-protected.tld.de bort.com Bettina Sallach Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 bettina.sallach@ spam-protected.tld.de bort.com Frank Scharm Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 frank.scharm@ spam-protected.tld.de bort.com Christian Simon Orthopädietechniker Medizinprodukte-Berater Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 christian.simon@ spam-protected.tld.de bort.com Gerlinde Thieme-Sehr PTA Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 gerlinde.thieme-sehr@ spam-protected.tld.de bort.com Achim Wörmann Vertriebsleitung Nord Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 achim.woermann@ spam-protected.tld.de bort.com Ihre Ansprechpartner Österreich: Ronald Edlinger Medizinprodukte-Berater Oberösterreich, Niederösterreich, Wien, Salzburg, Steiermark, Burgenland, Kärnten Tel.0800 - 20 25 07 Fax.0800 - 20 25 09 ronald.edlinger@ spam-protected.tld.de bort.com Andreas Horky Vertriebsleitung Österreich Tirol, Vorarlberg Tel.0800 - 20 25 07 Fax.0800 - 20 25 09 andreas.horky@ spam-protected.tld.de bort.com Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Innendienst - Reklamation, Umtausch, Bestellung, Geschäftsführung, Gutschrift - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Unternehmen &gt; Ansprechpartner &gt; Innendienst BORT Gründung &amp; Geschichte Forschung &amp; Entwicklung Qualität &amp; Standards Ansprechpartner Innendienst Außendienst Karriere Handelspartner Inland Handelspartner Ausland Kontakt Ihre Ansprechpartner Innendienst: Geschäftsleitung Rudi Bort Geschäftsführung Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Wolfgang Bort Geschäftsführung Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Ewald Dambacher Geschäftsführung Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Auftragsannahme Monika Herrndorf Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 217 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Renate Lenzner Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 214 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Ute Wachsmuth Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 210 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Gislinde Schwab Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 203 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Silke Thome Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 211 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Anette Wielsch Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 212 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Katrin Zeitler Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 202 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Inna Trinkner Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 216 Fax.07151- 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Reklamation / Gutschriftsbearbeitung Angela Frankowiak Reklamations-/ Gutschriftsbearbeitung Tel.07151 - 9 92 00 201 Fax.07151 - 9 92 00 56 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Buchhaltung Sunay Duymaz Buchhaltung Tel.07151 - 9 92 00 404 Fax.07151 - 9 92 00 44 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Birgit Rohrer Buchhaltung Tel.07151 - 9 92 00 402 Fax.07151 - 9 92 00 44 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Ute Wiedersheim Buchhaltung Tel.07151 - 9 92 00 401 Fax.07151 - 9 92 00 44 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Produktentwicklung Tobias Abele Produktentwicklung Tel.07151 - 9 92 00 133 Fax.07151 - 9 92 00 52 tobias.abele@ spam-protected.tld.de bort.com Ramona Parzinger Produktentwicklung Tel.07151 - 9 92 00 132 Fax.07151 - 9 92 00 52 ramona.parzinger@ spam-protected.tld.de bort.com Dieter Strnad Produktentwicklung Tel.07151 - 9 92 00 131 Fax.07151 - 9 92 00 52 dieter.strnad@ spam-protected.tld.de bort.com Hans Telles Leitung Produktentwicklung Tel.07151 - 9 92 00 130 Fax.07151 - 9 92 00 52 hans.telles@ spam-protected.tld.de bort.com Projektmanagement / Marketing Cornelia Bäßler Marketing Assistentin Tel.07151 - 9 92 00 122 Fax.07151 - 9 92 00 1557 cornelia.baessler@ spam-protected.tld.de bort.com Anton Hagnauer Leitung Projekt- Vertragsmanagement Tel.08131 - 99 83 88 Fax.08131 - 37 11 07 anton.hagnauer@ spam-protected.tld.de bort.com Yvonne Kalbhenn Grafikdesign Tel.07151 - 9 92 00 121 Fax.07151 - 9 92 00 1559 yvonne.kalbhenn@ spam-protected.tld.de bort.com Detlef Schindler Leitung Marketing Tel.07151 - 9 92 00 120 Fax.07151 - 9 92 00 50 detlef.schindler@ spam-protected.tld.de bort.com Einkauf/Logistik Astrid Friedrich Einkauf/Logistik Tel.07151 - 9 92 00 250 Fax.07151 - 9 92 00 67 astrid.friedrich@ spam-protected.tld.de bort.com Peter Röbbig Leitung Einkauf/Logistik Tel.07151 - 9 92 00 300 Fax.07151 - 9 92 00 67 peter.roebbig@ spam-protected.tld.de bort.com Auszubildende/r Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Qualität &amp; Standards - EN ISO 9001, EN ISO 13485, Qualitätsmanagement, ÖkoTex Standard 100, kurze Bearbeitungszeiten - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Unternehmen &gt; Qualität &amp; Standards BORT Gründung &amp; Geschichte Forschung &amp; Entwicklung Qualität &amp; Standards Ansprechpartner Innendienst Außendienst Karriere Handelspartner Inland Handelspartner Ausland Kontakt Qualität &amp; Standards EN ISO 9001 / EN ISO 13485 BORT-Produkte unterliegen strengen Qualitätskontrolle. Seit 2001 BORT-Qualitätsmanagement EN ISO 9001 Norm für Qualitätssicherung Medizinprodukten EN ISO 13485 zertifiziert. Dies garantiert, Produkte Medizinprodukte-Gesetz bewertet CE-Logo versehen werden. ÖkoTex Standard 100 Einige BORT-Produkte darüber hinaus ÖkoTex Standard 100 zertifiziert. Hierdurch Zusatznutzen „geprüfter Sicherheit für hautfreundliche Textilprodukte“ zugesichert. Das Prüfzeichen Textiles Vertrauen steht weltweit Synonym für verantwortungsvolle Textilherstellung – Rohware fertigen Produkt Ladenregal. Bearbeitungszeiten Langes Warten für Patienten schmerzhaft sein. Darum Bestellungen, 14.00 Uhr eingehen, gleichen Tag bearbeitet, vorrätig ausgeliefert meist nächsten Tag unseren Fachhändlern. Wie schaffen? Durch große Lagerkapazität, perfektionierte Logistik zuletzt Partner Paketzustellung: Wir arbeiten zuverlässigen leistungsstarken Dienstleistern zusammen. Mittels Trackingverfahren jederzeit Lage überprüfen, bestellte Ware Weg Kunden befindet. ISO-Zertifikat ÖkoTex-Zertifikat Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Forschung &amp; Entwicklung - Hohe Qualität, Made Germany, Technologien - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Unternehmen &gt; Forschung &amp; Entwicklung BORT Gründung &amp; Geschichte Forschung &amp; Entwicklung Qualität &amp; Standards Ansprechpartner Innendienst Außendienst Karriere Handelspartner Inland Handelspartner Ausland Kontakt Forschung &amp; Entwicklung Durch intensive enge Zusammenarbeit Medizinern Therapeuten, Orthopädietechnikern Designern entstehen Jahr zahlreiche innovative Medizinprodukte hoher Qualität, Bedürfnissen Patienten Sportler spezifischen Krankheitsbildern orientieren. Die Nähe Markt kurzen Entscheidungswege möglich: Anregungen direkt Patienten Versorgern können intensiven Kontakt unseren Kunden schnell unbürokratisch umgesetzt werden. In wirtschaftlich schwierigen Zeiten erhöhtem Wettbewerbsdruck BORT GmbH weiterhin konsequent investiert: hohe Qualität Produkte "Made Germany", Technologien profiliertes, kompetentes Personal - Voraussetzung für erfolgreiche Entwicklung Firma letzen Jahren Zukunft. Die Rundstrickerei Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Gründung &amp; Geschichte - Medizinprodukte, Bandagen, Orthesen, Krankenkassen - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Unternehmen &gt; Gründung &amp; Geschichte BORT Gründung &amp; Geschichte Forschung &amp; Entwicklung Qualität &amp; Standards Ansprechpartner Innendienst Außendienst Karriere Handelspartner Inland Handelspartner Ausland Kontakt Herzlich Willkommen BORT Medical Die BORT GmbH - Portrait Begonnen 1981 Irmgard Rudi Bort Halbtagskräften gemieteten Räumen Schorndorf. Heute entwickelt, produziert vertreibt BORT GmbH hochwertige Medizinprodukte, insbesondere Bandagen Orthesen, Großteil Ärzten verordnet Krankenkassen erstattet werden. Am Stammsitz Weinstadt ca. 90 Mitarbeiter, 25 Personen Außendienst tätig. An Standorten Deutschland fertigen 200 Mitarbeiter 90 Prozent insgesamt 500 medizinischen Produkte, BORT entwickelt vertreibt. Die Geschäftsführung, nunmehr Händen Rudi Bort, Wolfgang Bort Ewald Dambacher liegt, einig: "Wir wollen, Mitarbeiter fühlen gerne arbeiten" - Haltung gegenüber Mitarbeitern prägt Umgang miteinander drückt konkreten Taten sowie geringen Fluktuationsrate aus. Viele Mitarbeiter 20-jähriges Dienstjubiläum Bort feiern. Über positive Entwicklung mittelständischen Unternehmens freuen Mitarbeiter Geschäftsleitung - Stadt Weinstadt über Betrieb BORT froh begrüßt Art "Zukunftsvorsorge", Seniorchef Rudi Bort betreiben pflegt. Im Dezember 2002 erwarb BORT angrenzendes, 11.000 qm großes Gelände für künftige Erweiterungen Stammsitzes. Im Juli 2012 erfolgte Spatenstich für Neubau. Im Sommer 2014 Einzug 25.000qm große Verwaltungs,- Entwicklungs- Distributionsgebäude erfolgen. Unternehmensportrait BORT Medical GmbH MTD 5/2004: Mit freundlicher Genehmigung MTD-Verlages. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Transferliste PG 23 - Positionsnummer, Hilfsmittelpositionsnummer, Transferliste, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Transferliste PG 23 Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Transferliste PG 23 Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Produktbeileger - Download, Info, Produktbeileger - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Produktbeileger Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Produktbeileger Art. 022500 SP, BORT EpiContur® Sport Art. 022500, BORT EpiContur® 1 Pelotte Art. 053100 Sport, BORT Achillo® Stabil Plus Sport Art. 053100, Select AchilloStabill® Plus Art. 053200, BORT HelixS SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage Art. 054100, BORT Select TaloStabil® Plus Art. 054200, BORT Zweizug Ellenbogenstütze Art. 054300, BORT Fußheberorthese Art. 054400, BORT Zweizug Kniestütze Art. 054500, BORT Zweizug Knöchelstütze Art. 054600, BORT TaloStabil® Eco Art. 054600Sport, BORT TaloStabil® Sport Art. 054700, BORT Select TaloStabil® Art. 054800, BORT TaloFX® Art. 054900, BORT AchilloStabil® Knöchelbandage Art. 055100, BORT KubiTal® Ellenbogen-Polster-Bandage Art. 055200, BORT Zweizug Ellenbogenbandage Art. 055300, BORT KubiFX Ellenbogen-Orthese Art. 055350, BORT KubiFX light Ellenbogen-Orthese Art. 055400, BORT KubiFX Ellenbogen-Orthese Art. 100200, BORT ROM Air Walker Art. 100300, BORT Air Walker Art. 100320, BORT Air Walker Achillo Art. 100350, BORT Air Walker Art. 100500, BORT MalleoStabil®-Orthese Art. 100520, BORT MalleoStabil®-SOFT-Orthese Art. 100540, BORT MalleoStabil®-GEL-Orthese Art. 100600, BORT OTS Knieorthese Art. 100700, BORT GenuXpress Art. 102100, BORT ManuCarpal®-SOFT-Orthese Art. 102200, BORT ManuStabil® Art. 102300, BORT ManuDisc® Dr. Schütz Art. 102400, BORT ManuCarpal Combi Art. 102700, BORT Symphysen-Gürtel Art. 102800, BORT Rippengürtel für Herren Art. 102850, BORT Elastischer Rippengürtel für Herren Art. 102900, BORT Rippengürtel für Damen Art. 102950, BORT Elastischer Rippengürtel für Damen Art. 103100, BORT Volare Lagerungsschiene Art. 103200, BORT ManuCarpal®-Orthese Art. 103300, BORT Handgelenkstütze Alu-Schiene Art. 103301, BORT Handgelenkstütze Alu-Schiene Band Art. 103360, BORT Arm- Handgelenkstütze Alu-Schiene Art. 103500, BORT Daumen-Handorthese Art. 103580, BORT Arm- Handgelenkschiene Art. 103600, BORT Unterarm-Handorthese Art. 103700, BORT Pareseschiene Art. 103800, BORT Dorsale CTS-Schiene/Radialis-Schiene Art. 104050, BORT Narbenbruch-Bandage Art. 104070, BORT Nabelbruch-Bandage Art. 104090, BORT Stoma-Bandage Art. 104100, BORT Abdominalstütze Art. 104150, BORT PostOban® Thorax-Abdominal-Stütze Art. 104200, BORT Ellenbogenbandage Art. 104400, BORT Kniebandage Art. 104500, BORT Knöchelbandage Art. 104560, BORT Elastischer Geradehalter Art. 104580, BORT Rückenbandage für Schwangere Art. 104600, BORT StabiloFix® Art. 104620, BORT Abdominalstütze für Schwangere Art. 104680, BORT StabiloBasic Lady Art. 104680Sport, BORT StabiloBasic Lady Sport Art. 104690, BORT StabiloBasic Rückenbandage Pelotte Art. 104690Sport, BORT StabiloBasic Sport Art. 104700/710/740, BORT Select Stabilo® Rückenbandage (Lady) ohne/mit Pelotte Art. 104730, BORT StabiloPlus Rückenbandage Art. 104750, BORT Stabilo® ISG-Orthese Art. 104760, BORT StabiloPlus Überbrückungsorthese Art. 104800, BORT Leistenbruchband Art. 105400, BORT SellaDur® Art. 105600, BORT SellaDur® FLOC Art. 108200, STRENGTHTAPE® 5 Rolle Art. 108230, STRENGTHTAPE® Schultergelenk Art. 108240, STRENGTHTAPE® Kniegelenk Art. 108250, STRENGTHTAPE® Muskeln Art. 108260, STRENGTHTAPE® Handgelenk &amp; Ellenbogen Art. 108270, STRENGTHTAPE® Rücken Art. 109100/400/500, BORT HerniaFix® Federbruchband runder Pelotte Art. 109200/700/800, BORT HerniaFix® Federbruchband anatomischer Pelotte Art. 110100, BORT HerniaFix® Spezialbruchband runder Pelotte Art. 110300, BORT HerniaFix® Spezialbruchband einstellbarer anatomischer Pelotte Art. 112020, BORT Handgelenkstütze eingefasster Daumenaussparung Art. 112030 Sport, BORT SellaFlex Sport Art. 112030, SellaFlex Daumenstütze Art. 112040, BORT SellaFix® N Art. 112040B, BORT SellaFix® N Black Edition Art. 112050, BORT SellaTex® Art. 112050C, BORT SellaTex® Classic Art. 112070, BORT Metatarsal-Bandage Pelotte Art. 112080, BORT SellaFix® K Art. 112120, BORT Handgelenkstütze Daumenaussparung Art. 112130, BORT Handgelenkriemen Art. 112160, BORT SellaTex® Plus Art. 112220, BORT Select ManuZip® volar Art. 112320, BORT ManuZip® dorsal Art. 112420, BORT Daumen-Hand-Bandage Art. 112510, BORT MobiDig® Extension Art. 112520, BORT Carpener Schiene Extension Art. 112560, BORT MobiDig® Flexion Art. 112610, BORT Vario Rückenbandage Pelotte Art. 112620, BORT ManuZip® Eco Art. 112650, BORT VarioBasic Rückenbandage Art. 112670, BORT VarioBasic Rückenbandage Pelotte Art. 112690, BORT VarioPlus Rückenbandage spezialweit Art. 112710, BORT SOFT Daumen-Schiene Art. 112720, BORT SOFT Daumen-Schiene Art. 112730, BORT ManuStabil® Art. 112750, BORT SOFT Volare CTS-Schiene Art. 112760, BORT SOFT Dorsale CTS-Schiene Art. 112770, BORT DigiSoft® Fingerorthese Art. 112780, BORT SOFT Daumen-Schiene plus Art. 112820, BORT Ganglion-Bandage Art. 112840, BORT SellaXpress Art. 112860, BORT SellaXpress Plus Art. 112880, BORT SellaXpress Art. 112900, BORT SellaFix® P Art. 112920, BORT ManuBasic® Art. 112920Sport, BORT ManuBasic Sport Art. 114010, BORT Patella-Sehnenband Art. 114010SP, BORT Patella-Sehnenband Sport Art. 114100, BORT Stabilo® Knöchelstütze Art. 114150, BORT Kniebandage Patella-Aussparung Art. 114250, BORT StabiloGen® latexfrei Art. 114390, BORT Select GenuZip® Art. 114420, BORT Select StabiloGen® Art. 114450, BORT Stabilo® Kniebandage 2 Stäben Art. 114460, BORT Kniebandage Gelenk Art. 114480, BORT Stabilo® Kniebandage offene Form Art. 114490, BORT Stabilo® Kniebandage spezialweit Art. 114510, BORT Patellabandage Osgood-Schlatter Art. 114520, BORT StabilGen® Eco Art. 114520Sport, StabiloGen® Sport Art. 114700, BORT Asymmetric® Art. 114900, BORT Asymmetric® Plus Art. 116250, BORT Wadenstück Art. 116600, BORT Stabilo® Oberschenkelstütze Art. 117170, BORT Greiflippe Art. 120800, BORT OmoTex Traction Art. 120900, BORT OmoXpress Art. 121020, BORT OmoFX Vario Art. 121030, BORT OmoARS Art. 121100, BORT OmoFX Art. 121160, Abduktionskeil für BORT OmoFX Art. 121200, BORT OmoStabil® Art. 121300, BORT OsoTract® Oberarm-Schulter-Orthese Art. 121350, BORT OmoBasic® Gilchrist Art. 121500, BORT OmoBasic® geschlossene Form Art. 121600, BORT OmoTex Art. 121700, BORT Clavicula-Bandage Art. 121800, BORT OmoTwinAir Art. 121900, BORT OmoARS Art. 121960, 30° Außenrotationskeil für BORT OmoARS Art. 121970, BORT OmoARS 3-Punkt-Gurt Art. 121980, BORT OmoSAT Art. 122500, BORT EpiContur® 2 Pelotten Art. 122580, BORT Stabilo® Epicondylitis-Spange Art. 122600 Sport, BORT EpiBasic Sport Art. 122600, BORT EpiBasic Art. 122700, BORT Select EpiPlus® Art. 127160, BORT Stabilo® Cervicalstütze Art. 127260/360/460/560/660/570, BORT Cervicalstütze Art. 133300, BORT Fingergelenkstütze Art. 145000, BORT Immob-Schiene Patella-Aussparung Art. 145070, BORT Immob-Schiene einteilig Art. 150140, BORT Stabilo® Kniebandage Gelenk Art. 180100, BORT Stabilo® Rückenorthese lumbal Art. 180300, BORT DynamicFX Rückenorthese Art. 180400, BORT DorsoFX Rückenorthese Art. 182150, BORT StabiloPro® Kniebandage Art. 182200, BORT StabiloPren® Knöchelbandage Art. 182300, BORTStabiloPro® Kniebandage offene Form Art. 182500, BORT StabiloPro® Handgelenkstütze offene Form Art. 182520, BORT StabiloPren Handgelenkbandage Art. 190530, BORT Codyn® Sitzkissen Art. 190800, BORT Polster für Unterarmgehstützen Art. 201100/200, BORT StabiloHip Hüftprotektor Art. 201300, StabiloHip Protektorgurt Art. 210160, BORT Fillawant Kniebandage Patellaring Art. 220100, BORT activemed® Handgelenkbandage Art. 220200, BORT activemed® Ellenbogenbandage Art. 220400, BORT activemed® Kniebandage Art. 220600, BORT activemed® Knöchelbandage Art. 220800, BORT activemed® Rückenbandage Art. 344040, BORT StabiloForm® Black Edition Art. 410100/400/700, BORT DAFO JumpStart Orthesen Art. 470620, BORT Peronäus-Schiene Art. 470630, Peronäus-Schiene langsohlig Art. 930010, BORT Valco® Hallux Valgus-Schiene Art. 930140, BORT Vorfußentlastungsschuh Art. 930160, BORT Fersenentlastungsschuh Art. 930180, BORT Verbandschuh offene Form Art. 930200, BORT Verkürzungsausgleich Silikon Art. 930300, BORT Verbandschuh geschlossene Form Art. 930320, BORT Verbandschuh Comfort Art. 950120, BORT PediSoft® Luftpolstersohle Art. 950200, BORT Fersenpolster Art. 950220, BORT Fersenspornpolster Art. 950240, BORT Verkürzungsausgleich BORT StabiloForm klebend BORT StabiloForm klebend Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Filme - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Filme Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs BORT Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage .mp4-Format 1820 720 (72 MB) 1920 1080 (115 MB) BORT Sport Serie Full HD TV Screen (345 MB, mp4) Bildschirmauflösung 1280 720 (62 MB, m4v) Internet- Präsentation 1280 720 (155 MB, mp4) WMV-Filmdatei 1080 (132MB, wmv) Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Prospekte - Download, Info, Prospekt - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Prospekte Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Prospekte Fachhandel - Sonstige Werbemittel (0 Downloads) Fachhandel - Ökotex-Zertifikate (1 Downloads) ActiveColor® Bandagen DIN A7, 12-seitig activemed® Bandagen DIN A4, 2 Seiten Asymmetric® Plus - Die Mehrwert-Orthese Patella-Luxation DIN lang, 16-seiter ClimaCare® DIN A5, 4-seitig Codyn® Sitzkissen DIN A4, 2-seitig DAFO JumpStart - Verwendung JumpStart Zehenpolster DIN A5, 2-seitig DAFO-Orthesen DIN A4, 2-seitig DAFO-Orthesen - Anleitung Produktauswahl Plakat Sonderformat DAFO-Orthesen - Einführung Welt DAFO-Orthesen DIN A4, 14-seitig DAFO-Orthesen - Zusätzliche Bestelloptionen DAFO-Optimierung DIN A4, 12-seitig Daumen-Anatomie Daumen-Anatomie ausgewählte Produkte für optimale therapeutische Wirksamkeit. DIN A4 abwaschbares Kunststoff-Papier DorsoFX Rückenorthese DIN A4, 4 Seiten DynamicFX Flyer Sonderformat, 2-seitig DynamicFX Prospekt DIN A4, 12-seitig EasyLife® Greifhilfen DIN A6, 4-seitig Hallux Valgus-/ Verbandschuh DIN A5, 2-seitig Hand-Anatomie Hand-Anatomie ausgewählte Produkte für optimale therapeutische Wirksamkeit. DIN A4 abwaschbares Kunststoff-Papier Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage Din A5 quer, 6 Seiten Knie-Anatomie Knie-Anatomie ausgewählte Produkte für optimale therapeutische Wirksamkeit. DIN A4 abwaschbares Kunststoff-Papier Knöchel-Anatomie Knöchel-Anatomie ausgewählte Produkte für optimale therapeutische Wirksamkeit. DIN A4 abwaschbares Kunststoff-Papier MalleoStabil® Knöchelorthese DIN A4, 2-seitig Manu Carpal Prospekt Din A4 2-seitig Med Serie Din A5 quer, 4 Seiten Neuheiten 2015 Din A4, 4 Seiten PediSoft® / TexLine - Fußschutzprodukte DIN A6, 10-seitig Produkte für Gynäkologie DIN A4, 2-seitig Produkte für Neurologen DIN A4, 2-seitig Rücken-Anatomie Rücken-Anatomie ausgewählte Produkte für optimale therapeutische Wirksamkeit. DIN A4 abwaschbares Kunststoff-Papier Schulterorthesen DIN A4, 4-seitig Select Serie Din A5 quer, 6 Seiten Soft Socks Spezialsocken DIN A6, 8-seitig Sport Prospekt DIN A5 quer, 6 Seiten StabiloHip Hüftprotektor DIN lang, 6-seitig STRENGTHTAPE® Din A6, Hochformat, 12 Seiten Therapieknet DIN A4, 4-seitig Therapieknet - Übungsanleitung DIN A5, 4-seitig Verbessern Kniebandagen posturale Standfähigkeit Meniskusverletzungen Auszug Deutsche Zeitschrift für Sportmedizin 02/2010, Süddeutscher Verlag onpact GmbH, München DIN A4, 6-seiter Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> BORT Programm - Download, Info, Programm - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; BORT Programm Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs BORT Programm Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Download-Bereich - Download, Info, kostenlos - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Download-Bereich In unserem Download-Bereich Ihnen Vielzahl hilfreichen Downloads zusammengestellt. U.a. können Sie Prospekte, Produktbeileger, Formulare Maßanfertigung unverbindliche Zolltarifauskünfte für Umsatzsteuerzwecke als PDFs downloaden. Die Anzeigenvorlagen stehen als ZIP-Dateien Verfügung können Ihrem individuellen Logo Ihren Adressangaben versehen werden. BORT Programm Prospekte Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßanfertigung Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienten-informationen ÖkoTex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittel Filme Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DAFO-Workshops - Dafo, Termine, Workshop - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Termine &gt; DAFO-Workshops Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs DAFO-Workshops Keine Termine gefunden Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Startseite - Bort Medical, Bandagen, Orthesen, Fachhandel, Patienten, Ärzte - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Patienten &amp; Anwender Wir orientieren Entwicklung innovativer Produktlösungen Bedürfnissen Patienten Sportlern. Bitte wählen Sie aus: Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Ärzte Zur optimalen Betreuung Ihrer Patienten bieten Ihnen breites Spektrum orthopädischen Hilfsmitteln. Bitte wählen Sie aus: Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Fachhändler Wir vertrauen Beratungskompetenz medizinischen Fachhandels vertreiben unsere Produkte ausschließlich über ihn. Bitte wählen Sie aus: Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen BORT SELECT Serie BORT Sport Serie Bandagen für Kinder Ansprechpartner Termine Download-Bereich Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Wir umgezogen Ab 1. September 2014 Anschrift: Am Schweizerbach 1 71384 Weinstadt-Benzach Zur Anfahrtsskizze News Die BORT FANbandagen Die taktisch beste Aufstellung für echte Fans Die BORT FANbandagen FAN-Kniebandage FC Bayern München FAN-Kniebandage Borussia Dortmund FAN-Kniebandage VfB Stuttgart FAN-Knöchelbandage FC Bayern München FAN-Knöchelbandage Borussia Dortmund FAN-Knöchelbandage VfB Stuttgart Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Formulare - Retourenformular, Warenrücksendung, Reklamation, DorsoFX, Formular, Faxvorlage - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Formulare Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Formulare Retourenformular Kann Adobe Acrobat Reader bearbeitet via Mail verschickt werden. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Messen - Messe, Ausstellung, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Termine &gt; Messen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Messe-Termine 11. September 2015 - 12. September 2015 Deutscher Sportärztekongress Mehr Informationen... 30. September 2015 - 03. Oktober 2015 expopharm Die expopharm größte pharmazeutische Fachmesse Europas!Nirgendwo Welt trifft sich... Mehr Informationen... 20. Oktober 2015 - 23. Oktober 2015 Deutscher Kongress für Orthpädie Unfallchirurgie Mehr Informationen http://www.dkou.org/2015/startseite.html Mehr Informationen... 23. Oktober 2015 - 24. Oktober 2015 Orthopädie Schuh Technik Die Welt Orthopädieschuhtechnik Halle!Alle wichtigen Anbieter und... Mehr Informationen... 16. November 2015 - 19. November 2015 MEDICA Die Messe TOP-Entscheider - Fazit Aussteller letzten Jahr. Nicht deshalb... Mehr Informationen... Seite 1 1 1 Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Außendienst - Ansprechpartner, Süddeutschland, Norddeutschland, Österreich, Deutschland - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Ansprechpartner &gt; Außendienst Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Ihre Ansprechpartner Außendienst: Wir stolz motivierten Mitarbeiterinnen Mitarbeiter, Jahren unserem Weg begleiten. Kontaktieren Sie Aussendienst-Mitarbeiter über Telefon-Zentrale 07151-9 92 00-0. Bitte geben Sie Ihr PLZ-Gebiet (3-stellig) ein, Aussendienst Mitarbeiter suchen. PLZ-Gebiet (3-stellig): Gregor Boenke Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 gregor.boenke@ spam-protected.tld.de bort.com Carola Bogenschütz Diplom-Sportökonomin Medizinproduke-Beraterin Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 99 2 00 50 carola.bogenschuetz@ spam-protected.tld.de bort.com Hans-Albert Bonenberger Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 hans-albert.bonenberger@ spam-protected.tld.de bort.com Hildegard Ganßer Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 hildegard.gansser@ spam-protected.tld.de bort.com Daniel Habbe Orthopädietechniker Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 daniel.habbe@ spam-protected.tld.de bort.com Anton Hagnauer Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 anton.hagnauer@ spam-protected.tld.de bort.com Andreas Horky Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 andreas.horky@ spam-protected.tld.de bort.com Stefan Hübner Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 stefan.huebner@ spam-protected.tld.de bort.com Ralf Jeck Orthopädietechniker Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 ralf.jeck@ spam-protected.tld.de bort.com Thomas Knür Physiotherapeut Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 thomas.knuer@ spam-protected.tld.de bort.com Klaus Krusenbaum Orthopädie-Techniker Medizinprodukte-Berater Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 klaus.krusenbaum@ spam-protected.tld.de bort.com Klaus Kuhrau Orthopädietechniker Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 Klaus.Kuhrau@ spam-protected.tld.de bort.com Siegfried Lessel Vertriebsleitung Ost Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 siegfried.lessel@ spam-protected.tld.de bort.com Ingeborg Mathibe Vertriebsleitung West Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 ingeborg.mathibe@ spam-protected.tld.de bort.com Christine Mayer Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 christine.mayer@ spam-protected.tld.de bort.com Yvonne Mette Physiotherapeutin Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 yvonne.mette@ spam-protected.tld.de bort.com Peter Moog Vertriebsleitung Süd Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 peter.moog@ spam-protected.tld.de bort.com Wolfgang Oedemann Ergotherapeut Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 wolfgang.oedemann@ spam-protected.tld.de bort.com Dirk Pech Orthopädiemechaniker-Meister Medizinprodukte-Berater Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 dirk.pech@ spam-protected.tld.de bort.com Irmgard Preikschas Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 irmgard.preikschas@ spam-protected.tld.de bort.com Martin Reich Krankenpfleger Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 martin.reich@ spam-protected.tld.de bort.com Bettina Sallach Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 bettina.sallach@ spam-protected.tld.de bort.com Frank Scharm Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 frank.scharm@ spam-protected.tld.de bort.com Christian Simon Orthopädietechniker Medizinprodukte-Berater Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 christian.simon@ spam-protected.tld.de bort.com Gerlinde Thieme-Sehr PTA Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 gerlinde.thieme-sehr@ spam-protected.tld.de bort.com Achim Wörmann Vertriebsleitung Nord Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 achim.woermann@ spam-protected.tld.de bort.com Ihre Ansprechpartner Österreich: Ronald Edlinger Medizinprodukte-Berater Oberösterreich, Niederösterreich, Wien, Salzburg, Steiermark, Burgenland, Kärnten Tel.0800 - 20 25 07 Fax.0800 - 20 25 09 ronald.edlinger@ spam-protected.tld.de bort.com Andreas Horky Vertriebsleitung Österreich Tirol, Vorarlberg Tel.0800 - 20 25 07 Fax.0800 - 20 25 09 andreas.horky@ spam-protected.tld.de bort.com Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Innendienst - Reklamation, Umtausch, Bestellung, Geschäftsführung, Gutschrift - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Ansprechpartner &gt; Innendienst Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Ihre Ansprechpartner Innendienst: Geschäftsleitung Rudi Bort Geschäftsführung Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Wolfgang Bort Geschäftsführung Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Ewald Dambacher Geschäftsführung Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Auftragsannahme Monika Herrndorf Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 217 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Renate Lenzner Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 214 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Ute Wachsmuth Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 210 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Gislinde Schwab Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 203 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Silke Thome Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 211 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Anette Wielsch Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 212 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Katrin Zeitler Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 202 Fax.07151 - 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Inna Trinkner Auftragsannahme Tel.07151 - 9 92 00 216 Fax.07151- 9 92 00 50 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Reklamation / Gutschriftsbearbeitung Angela Frankowiak Reklamations-/ Gutschriftsbearbeitung Tel.07151 - 9 92 00 201 Fax.07151 - 9 92 00 56 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Buchhaltung Sunay Duymaz Buchhaltung Tel.07151 - 9 92 00 404 Fax.07151 - 9 92 00 44 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Birgit Rohrer Buchhaltung Tel.07151 - 9 92 00 402 Fax.07151 - 9 92 00 44 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Ute Wiedersheim Buchhaltung Tel.07151 - 9 92 00 401 Fax.07151 - 9 92 00 44 medical@ spam-protected.tld.de bort.com Produktentwicklung Tobias Abele Produktentwicklung Tel.07151 - 9 92 00 133 Fax.07151 - 9 92 00 52 tobias.abele@ spam-protected.tld.de bort.com Ramona Parzinger Produktentwicklung Tel.07151 - 9 92 00 132 Fax.07151 - 9 92 00 52 ramona.parzinger@ spam-protected.tld.de bort.com Dieter Strnad Produktentwicklung Tel.07151 - 9 92 00 131 Fax.07151 - 9 92 00 52 dieter.strnad@ spam-protected.tld.de bort.com Hans Telles Leitung Produktentwicklung Tel.07151 - 9 92 00 130 Fax.07151 - 9 92 00 52 hans.telles@ spam-protected.tld.de bort.com Projektmanagement / Marketing Cornelia Bäßler Marketing Assistentin Tel.07151 - 9 92 00 122 Fax.07151 - 9 92 00 1557 cornelia.baessler@ spam-protected.tld.de bort.com Anton Hagnauer Leitung Projekt- Vertragsmanagement Tel.08131 - 99 83 88 Fax.08131 - 37 11 07 anton.hagnauer@ spam-protected.tld.de bort.com Yvonne Kalbhenn Grafikdesign Tel.07151 - 9 92 00 121 Fax.07151 - 9 92 00 1559 yvonne.kalbhenn@ spam-protected.tld.de bort.com Detlef Schindler Leitung Marketing Tel.07151 - 9 92 00 120 Fax.07151 - 9 92 00 50 detlef.schindler@ spam-protected.tld.de bort.com Logistik Astrid Friedrich Einkauf/Logistik Tel.07151 - 9 92 00 250 Fax.07151 - 9 92 00 67 astrid.friedrich@ spam-protected.tld.de bort.com Peter Röbbig Leitung Einkauf/Logistik Tel.07151 - 9 92 00 300 Fax.07151 - 9 92 00 67 peter.roebbig@ spam-protected.tld.de bort.com Auszubildende/r Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Bandagen für Kinder - BORT-Bandagen für Kinder, Kinder-Bandagen, StabiloGen, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Bandagen für Kinder Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Kleine Helden brauchen große Hilfe. BORT-Bandagen für Kinder. BORT-Bandagen entlasten, schützen stützen. Sie unseren Experten speziell für Gelenke entwickelt. Ausgerichtet besonderen Bedürfnisse Kindern. Gerade Dinge großen Unterschied: BORT-Bandagen für Kids. Art. Nr. 127 260 K BORT Cervicalstütze Pos. Nr. 23.12.03.0027 (Bisher: 05.12.01.0010) Farbe: blau Art. Nr. 121 350 K BORT OmoBasic ® Pos. Nr. 23.09.01.0035 Farbe: blau Art. Nr. 121 700 K BORT OmoBasic ® Pos. Nr. 05.09.02.0032 Farbe: blau Art. Nr. 104 600 K BORT StabiloFix ® Pos. Nr. 23.13.01.0008 (Bisher: 05.13.01.1000) Farbe: blau Art. Nr. 112 770 K BORT DigiSoft ® -Fingerorthese Pos. Nr. 23.07.01.0002 Farbe: blau Art. Nr. 112 050 K BORT SellaTex ® Classic Pos. Nr. 23.07.02.2007 (Bisher: 05.07.02.2035) Farbe: blau Art. Nr. 112 730 K BORT ManuStabil ® Pos. Nr. 23.07.02.4019 (Bisher: 05.07.02.2012) Farbe: blau Art. Nr. 114 510 K BORT Patellabandage Osgood-Schlatter Pos. Nr. 05.04.01.1006 Farbe: blau Art. Nr. 114 520 K BORT StabiloGen ® Eco Pos. Nr. 05.04.01.0098 Farbe: blau Art. Nr. 150 140 K BORT Stabilo ® Kniebandage Gelen Pos. Nr. 23.04.03.0039 (Bisher: 05.04.02.0003) Farbe: silber Art. Nr. 145 000 K BORT Immob-Schiene Patella-Aussparung Pos. Nr. 23.04.01.0036 (Bisher: 23.04.01.1024) Farbe: schwarz Art. Nr. 053 200 K BORT Helix S Spiraldynamik ® USG-Bandage Pos. Nr. 05.02.01.2008 Farbe: schwarz Art. Nr. 054 600 K BORT TaloStabil ® Eco Pos. Nr. 05.02.01.0007 Farbe: blau Art. Nr. 100 500 K BORT MalleoStabil ® -Orthese Pos. Nr. 23.02.02.0024 (Bisher: 05.02.03.0016) Farbe: schwarz, weiß Art. Nr. 054 800 K BORT TaloFX ® Pos. Nr. 23.02.02.1017 (Bisher: 05.02.03.0087) Farbe: schwarz Art. Nr. 930 200 K BORT Verkürzungsausgleich Silikon Pos. Nr. 08.03.06.1010 Weiter Shop&gt; Weitere Informationen BORT-Bandagen für Kinder können Sie herunterladen. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> BORT Sport Serie Film - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; BORT Sport Serie &gt; BORT Sport Serie Film Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Hier Download erhältlich. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> BORT Sport Serie - Bort Sport Serie, StabiloGen® Eco Sport, TaloStabil® Eco Sport - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; BORT Sport Serie Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs BORT Sport Serie - Modische Stabilisierung für sportliche Anwender Die Bandagen BORT Sport Serie speziell für dynamisch-aktiven Einsatz konzipiert. Das physiologische 3D-Gestrick hoher Dehnfähigkeit ermöglicht anschmiegsames, weiches Tragegefühl extremen Bewegungen. Durch markanten neongrünen Streifen wirken Bandagen BORT Sport Serie ausgesprochen modisch sportlich, für junge Zielgruppe attraktiv macht. Das besondere Produktmerkmal: Die funktionelle COOLMAX ® -Hightechfaser reguliert Körperwärme sorgt für trockenes angenehmes Tragegefühl. Optimierte Beweglichkeit Aufbautraining für Ellenbogen Art. Nr. 122 600 Sport BORT EpiBasic ® Sport Pos. Nr. 05.08.01.1019 Farbe: schwarz/grün Art. Nr. 022 500 Sport BORT EpiContur ® Sport Pos. Nr. 23.08.04.0xxx Farbe: schwarz/grün Weiter Shop&gt; Mehr Stabilität Funktion für Finger Daumen Art. Nr. 112 030 Sport BORT SellaFlex Sport Daumenstütze Pos. Nr. 05.07.01.0xxx Farbe: schwarz/grün Weiter Shop&gt; Verbesserter Halt Stabilitätsprogramm für Handgelenk Art. Nr. 112 920 Sport BORT ManuBasic ® Sport Pos. Nr. 05.07.02.0130 Farbe: schwarz/grün Weiter Shop&gt; Gezielte Stärkung Stabilitätsaufbau für Rücken Art. Nr. 104 680 Sport BORT StabiloBasic ® Lady Sport Pos. Nr. 23.14.03.2040 Farbe: schwarz/grün Art. Nr. 104 690 Sport BORT StabiloBasic ® Sport Pos. Nr. 23.14.03.2040 Farbe: schwarz/grün Weiter Shop&gt; Mehr Stabilität Spielentscheidend für Knie Art. Nr. 114 520 Sport BORT StabiloGen ® Sport Pos. Nr. 05.04.01.0098 Farbe: schwarz/grün Art. Nr. 114 010 Sport BORT Patella-Sehnenband Sport Pos. Nr. 05.04.01.1xxx Farbe: schwarz/grün Weiter Shop&gt; Erhöhter Schutz Formsteigerung für Knöchel Art. Nr. 054 600 Sport BORT TaloStabil ® Sport Pos. Nr. 05.02.01.0007 Farbe: schwarz/grün Weiter Shop&gt; Werbemittel BORT Sport Serie Über Ihren Ansprechpartner Aussendienst können speziell für BORT Sport Serie verkaufsstarke Werbemittel beziehen. Werbemittellübersicht Sport Download. Die Bandagen BORT Sport Serie atrraktiven verkaufsunterstützenden Verpackung ausgeliefert. Spitzenqualität coolem Design BORT Sport Serie funktionellen sportiven Trendprodukt. COOLMAX ® eingetragenes Warenzeichen INVISTA TECHNOLOGIES. BORT Sportbandagen Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> BORT SELECT Serie - Bort Select, Select-Serie, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; BORT SELECT Serie Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs BORT SELECT - Ausgewählte Spitzenqualität neuem Design BORT kombiniert BORT SELECT Bandagen-Serie Innovation edlem Design. Bei Entwicklung BORT SELECT Bandagen besonderes Augenmerk höchsten Tragekomfort gelegt. Die Bandagen BORT SELECT Serie  neuartigen, druckverminderten flachen Abschlussrand ausgestattet. Jede Bandage verfügt über individuelle Merkmale, Funktion jeweiligen Bandage optimieren positiv fördernd Heilungsprozess auswirken. Stabilisierung Führung für Ellenbogen Art. Nr. 122 700 BORT select EpiPlus ® Pos. Nr. 05.08.01.1048 (bisher: 05.08.01.1019) Farbe: haut, schwarz, silber Weiter Shop&gt; Funktionelle Stabilität für Handgelenk Art. Nr. 112 220 BORT select ManuZip ® volar Pos. Nr. 05.07.02.0004 Farbe: haut, schwarz, silber Weiter Shop&gt; Korrigieren, stabilisieren, entlasten für starken Rücken Art. Nr. 104 700 BORT select Stabilo ® Rückenbandage Pelotte Pos. Nr. 23.14.03.1031 (bisher: 05.14.01.0022) Farbe: haut, silber Art. Nr. 104 710 BORT select Stabilo ® Rückenbandage Pelotte Pos. Nr. 23.14.03.3051 (bisher: 05.14.01.1018) Farbe: haut, schwarz, silber Art. Nr. 104 740 BORT select Stabilo ® Lady Rückenbandage Pelotte Pos. Nr. 23.14.03.3051 Farbe: haut, schwarz, silber Weiter Shop&gt; Funktionelle Stabilisierung maximaler Mobilität für Knie Art. Nr. 114 420 BORT select StabiloGen ® Pos. Nr. 05.04.01.0001 Farbe: haut, schwarz, silber Art. Nr. 114 390 BORT select GenuZip ® Pos. Nr. 05.04.01.0080 Farbe: haut, schwarz, silber Weiter Shop&gt; Schutz Stabilität für Knöchel Art. Nr. 054 700 BORT select TaloStabil ® Pos. Nr. 05.02.01.0008 Farbe: haut, schwarz, silber Art. Nr. 053 100 BORT select AchilloStabil ® Plus Pos. Nr. 05.02.01.1016 Farbe: haut, schwarz, silber Art. Nr. 054 100 BORT select TaloStabil ® Plus Pos. Nr. 05.02.01.2005 Farbe: haut, schwarz, silber Weiter Shop&gt; Werbemittel BORT select Serie Über Ihren Ansprechpartner Aussendienst können speziell für BORT select Serie verkaufsstarke Werbemittel beziehen. Werbemittellübersicht select Download. Weitere Informationen BORT SELECT Serie können Sie downloaden. Die Bandage BORT SELECT Serie hochwertigen ansprechenden Verpackung ausgeliefert. Spitzenqualität, Funktion Design - Guss. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DAFO-WS Dorsten - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; DAFO Orthesen &gt; DAFO Workshop &gt; DAFO-WS Dorsten Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Anmeldung DAFO-Workshop Einleitung Hiermit melde verbindlich für kostenfreie Teilnahme DAFO-Workshop 28. Oktober 2015 Dorsten an: Anmeldung Firma * Ansprechpartner * Straße * Postleitzahl * Ort * Telefonnummer * E-Mail-Adresse * Teilnehmeranzahl * Ihre Nachricht Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DAFO Workshop - Dafo, Workshop, Cascade, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; DAFO Orthesen &gt; DAFO Workshop Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs DAFO Workshop Wir bieten eintägige DAFO-Workshops an. Kursziele: Den Teilnehmern Grundkenntnisse BORT Cascade DAFO-Systems vermittelt gängigsten Anwendungsmöglichkeiten demonstriert. Der Workshop in vier Stufen gegliedert: Patientenanamnese Auswahl richtigen Orthese Optimierung Orthesen Hilfen Gipstechnik Den Teilnehmern Verständnis für Biomechanik Fußes Knöchels verbundenen Einflüssen Wirkungen DAFO-Orthesen  vermittelt. Im Rahmen Anamnese mittels Videoanalyse Beurteilung Patienten geübt. Ziel optimale Auswahl DAFO-Modells bestmöglichen Wirkung für Patienten. Die Teilnehmer lernen verschiedenen Unterstützungsmöglichkeiten Orthesen Auswirkungen Gang Verbesserung Stellung Fuß, Sprunggelenk Knie Patienten. Hieraus resultiert Fertigung Gipsnegatives optimaler Funktionsstellung. Die Teilnahme DAFO-Workshops selbstverständlich kostenfrei . Haben Sie vorab Fragen DAFO-Workshops? Gerne können Sie diese per E-Mail ( medical@ spam-protected.tld.de bort.com ) zusenden. Wir schnellstmöglich Ihr Anliegen kümmern. Die nächsten DAFO-Workshops finden folgenden Terminen Orten statt: 28.10.2015, Dorsten, Anmeldung Kein Termin Ihrer Nähe? Hier Kontaktformular für individuelle Workshop-Anfrage. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DAFO Orthesen - Dafo, Cascade, JumpStart, Kinderorthesen, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; DAFO Orthesen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs BORT DAFO Orthesen - Neue Wege Versorgung Anfang 2010 hat BORT Vertrieb von kinderorthetischen Spezialprodukten Firma Cascade Dafo USA übernommen. Die Versorgung Kindern fordert hohem Maße Aufmerksamkeit Technikern, Therapeuten Ärzten. Zur Optimierung therapeutischer Ergebnisse können Rahmen Hilfsmitteltherapie wichtige Ziele, Erhaltung Steigerung Mobilität Korrektur Gelenkfehlstellungen realisiert werden. Das BORT DAFO-System bietet dünne, flexibel konturierte Orthesen, großflächige, zirkulär umgreifende Zuschnitte Wahrnehmung Ausrichtung Fußes verbessern. Motorische Defizite Koordinationsstörungen können Üben Erlernen physiologischen Bewegungsmustern verbessert werden. Möglich Aktivität, Bewegung. Die Mobilitätseinschränkung DAFOs gering möglich gehalten werden. BORT DAFOs felxibel - bieten Unterstützung Halt dort, therapeutisch sinnvoll unbedingt nötig ist. Wo zeitnahe, schnelle kinderorthetische Hilfsmitteltherapie DAFOs gefordert wird, konfektionierten JumpStart Orthesen sofort versorgt werden. Diese Orthesen bestehen exakt ineinander passenden Schalen: transparenten Orthesenschale blauen Container. Diese Kombination umfasst Mittel- Rückfuß zirkulär stabilisiert Ferse. Es hierzu 21 Größen Weiten ausgewählt werden, Fußlänge 10,2 cm 22,9 cm. Dieses umfangreiche Sortiment unterschiedlichen Stabilisierungsgraden bzw. Orthesenhöhen erhältlich. Ein Versorgungskonzept stellen individuell angefertigte DAFOs Gipsabdruck dar. Abhängig individuellen Anforderungen können Versorgungsziel 18 verschiedene Konstruktionsvarianten ausgewählt werden. Jede einzelne Orthese exakt Kundenbedürfnis gefertigt. Das Versorgungsspektrum reicht Korrektur leichter Pronationsfehlstellungen Fußes Limitierung deutlicher Überstreckung Kniegelenks Kombination instabilem Sprunggelenk Spitzfußkomponente. Die Integration modernster Technik Fertigungsprozess erlaubt es, Fachhandel 90 Tage Garantie gewähren. Diese Garantie beinhaltet Funktion, Passform handwerkliche Ausführung Austausch anderes Orthesenmodell. Wir bieten eintägige DAFO-Workshops an. Weitere Informationen können Sie anschauen. Weitere Informationen Website Herstellers: Downloads Information: Einführung Welt DAFO Orthesen Zusätzliche Bestelloptionen DAFO-Optimierung Produktübersicht DAFO-Orthesen Anleitung Produktauswahl DAFO Maßblätter Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DorsoFX Rückenorthese - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; DorsoFX Rückenorthese Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs BORT DorsoFX Rückenorthese Diverse Erkrankungen Verletzungen Bandscheiben Wirbel erfordern Ruhigstellung betroffenen Wirbelsäulenabschnitte. Die BORT DorsoFX speziell hierfür entwickelt. Ihr innovatives, modulares System besteht Komponenten, Ihre spezielle Form Ausrichtung optimale Stabilisierung Wirbelsäule unterstützen. Die modularen Bauelemente Beckenkorbspange, Brustspange Basisrückenplatte nahezu frei kombinierbar können Klemm-Schiebe-Adapter stufenlos sicher miteinander verbunden werden. Optimierte Passform Basis fu?r hohe Patientencompliance Motivation fu?r Patienten, Orthese u?ber therapeutisch erforderliche Tragedauer Abschulen Orthese tragen. Modular abbaubar – Rahmenorthese Rückenbasisbandage Je indiziertem Therapieverlauf können stabilen Kunststoffelemente BORT DorsoFX wenigen Handgriffen funktionelle lumbale Ru?ckenbasisbandage abgebaut werden. Dies eröffnet therapeutischer Sicht funktionelle Mobilisierung Brustwirbelsegmente. Studie – Funktion Wirksamkeit Im Rahmen Studie Wirbelsäuleninstituts ProSpine Stabilisierungsfunktion BORT DorsoFX Rückenorthese überprüft bestätigt. Diese Studie können Sie nebenstehend herunterladen. Wir senden Ihnen Studie gerne Anfrage zu. Bitte füllen Sie hierzu nachfolgendes Formular aus. Adresse Firma * Name/Vorname Straße * PLZ/Ort * Telefonnummer E-Mail * Auswahl Auswahl * Ich bitte Termin zuständigen Außendienst. Bitte senden Sie detaillierte Studienergebniss zu. Ich bitte Termin Außendienst Zusendung Studie. Absenden Zurücksetzen Downloads Information: Informationen für Techniker Prüfbericht stabilisierenden Wirkung BORT DorsoFX Rückenorthese durchgeführt SpineServ GmbH &amp; Co. KG Ulm Prospekt BORT DorsoFX Rückenorthese Bestellfax BORT DorsoFX Rückenorthese Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DynamicFX Anziehanleitung - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; DynamicFX Rückenorthese &gt; DynamicFX Anziehanleitung Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Prospekte - Download, Info, Prospekt - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Prospekte Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Prospekte Strümpfe Ökotex-Zertifikat Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Prospekte - Download, Info, Prospekt - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Download-Bereich &gt; Prospekte Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Prospekte Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DynamicFX Trailer - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; DynamicFX Rückenorthese &gt; DynamicFX Trailer Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DynamicFX Rückenorthese - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; DynamicFX Rückenorthese Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs BORT DynamicFX Rückenorthese Rückenorthesen Prophylaxe osteoporotischer Wirbelkörperfrakturen verordnet, Oberkörper aufzurichten Wirbelkörper anterior entlasten. Außerdem verhindern Orthesen vertebrale Extrembewegungen sowohl manifesten Frakturen Rahmen rein konservativen Therapie postoperativ begleitend eingesetzt. BORT DynamicFX Rückenorthese - wirksamere Orthese mobil Bisher zeichnen handelsübliche Orthesensysteme relativ starres Gesamtkonzept aus. Die renommierten Facharzt für Orthopädie Prof. Dr. Rudolf Bertagnoli entwickelte, völlig neuartige Rückenorthese BORT DynamicFX anders, flexibel einstellbaren Funktionskomponenten immobilisieren. Die Intensität Dynamik notwendigem Stabilisierungsgrad entsprechend fünf unterschiedlich starken Federn gewählt werden; Federelemente lassen jederzeit problemlos austauschen. Die Haltungskorrektur beruht Biofeedback-Mechanismus, der den Oberkörper Patienten über Schultergurte dynamisch aufrichtet. Der Bewegungsapparat hierbei eingeschränkt - muskuläre Aktivitäten gefördert, begleitet genutzt. Die BORT DynamicFX Rückenorthese Patienten Sicherheit Alltag langfristig bewältigen, vielseitig therapeutischen Einsatz. Die Funktion Wirksamkeit BORT DynamicFX Rückenorthese Rahmen Studie stationärer Krankenhausaufenthalte Wirbelsäuleninstitut ProSpine überprüft bestätigt worden. Die aufrichtenden Kräfte BORT DynamicFX Rückenorthese darüber hinaus wissenschaftlichen Untersuchung SpineServ GmbH &amp; Co. KG Ulm nachgewiesen. Beide Studien können Sie nebenstehend herunterladen. Wir senden Ihnen Studien gerne Anfrage zu. Bitte füllen Sie hierzu nachfolgendes Formular aus. Adresse Firma * Name/Vorname Straße * PLZ/Ort * Telefonnummer E-Mail * Auswahl Auswahl * Keine Auswahl Ich bitte Termin zuständigen Außendienst. Bitte senden Sie detaillierten Studienergebnisse zu. Ich bitte Termin Außendienst Zusendung Studie. Absenden Zurücksetzen Downloads Information: Informationen für Techniker Studie aufrichtenden Kräften BORT DynamicFX durchgeführt SpineServ GmbH &amp; Co. KG Ulm Studie Funktion Wirkungsweise BORT DynamicFX durchgeführt Wirbelsäuleninstitut ProSpine Bogen DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Wünsche, Anregungen &amp; Fragen - Kontakt, Anregungen, Fragen, Kontaktformular, Produktmanagement - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Ihre Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Einleitung Haben Sie Fragen, Wünsche, Anregungen Produktmanagement? Füllen Sie bitte Formular komplett aus. Wir Ihre Nachricht schnellstmöglich bearbeiten Ihnen Kontakt treten! Mit * gekennzeichnete Felder müssen ausgefüllt werden. Ihre Nachricht Ihre Nachricht * Ihr Name Ihr Name * Ihre E-Mail-Adresse Ihre E-Mail-Adresse * Ihre Telefon-Nr. Ihre Telefon-Nr. Nachricht senden Zurücksetzen Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Termine &gt; Messen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs MEDICA Bild: Start: 16. November 2015 Ende:  - 19. November 2015 Ort: Düsseldorf Beschreibung: Die Messe TOP-Entscheider - Fazit Aussteller letzten Jahr. Nicht MEDICA unangefochten weltweit größte Medizinmesse. Gute Gründe für Ihre Messebeteiligung: Weltweit Nr. 1 Medizinfachmessen produktorientierte Gliederung MEDICA Informationen über Besucher People first - Full-Service Hand für Aussteller Besucher Marketing- PR-Aktivitäten MEDICA Bedeutung MEDICA-Kongresses Deutschen Krankenhaustages Bedeutung COMPAMED für MEDICA MEDICA - Hier trifft Medizinbranche Fester Bestandteil Fachmesse "MEDICA Konferenzen Foren". Hierzu zählen neu strukturierte MEDICA EDUCATION CONFERENCE (das größte interdisziplinäres Fortbildungsforum Deutschlands), Deutsche Krankenhaustag (die führende Kommunikationsplattform für Entscheider deutschen Kliniken), 2 Jahre stattfindende EUROPEAN HEALTHCARE CONFERENCE (EHC), MEDICA SPORTS &amp; MEDICINE CONFERENCE, MEDICA PHYSIO CONFERENCE International Conference on Disaster and Military Medicine (DiMiMED). Dazu bietet MEDICA kostenlose Foren, verteilt Messehallen, interessante Sonderschauen Aktionen. Mehr Informationen http://www.medica.de/ Zurück Termin-Übersicht Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Termine &gt; Messen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Orthopädie Schuh Technik Bild: Start: 23. Oktober 2015 Ende:  - 24. Oktober 2015 Ort: Köln Beschreibung: Die Welt Orthopädieschuhtechnik Halle! Alle wichtigen Anbieter Ihre Neuheiten präsentieren. Dazu hochkarätiges Kongressprogramm, praxisbezogene Seminare, Lehrlingstag vieles mehr. Wir freuen Event, Wiedersehen Ausstellern letzten Jahre, Kennenlernen Firmen Menschen, Freude, Engagement Begeisterung Berufen Fuß Schuh nachgehen. Mehr Informationen http://www.ost-messe.de/ Zurück Termin-Übersicht Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Termine &gt; Messen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Deutscher Kongress für Orthpädie Unfallchirurgie Bild: Start: 20. Oktober 2015 Ende:  - 23. Oktober 2015 Ort: Berlin Beschreibung: Mehr Informationen http://www.dkou.org/2015/startseite.html Zurück Termin-Übersicht Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Termine &gt; Messen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs expopharm Bild: Start: 30. September 2015 Ende:  - 03. Oktober 2015 Ort: Düsseldorf Beschreibung: Die expopharm größte pharmazeutische Fachmesse Europas! Nirgendwo Welt trifft große Zahl Entscheidern Bereichen Branche Ort. Hier präsentieren wichtigsten Hersteller neuesten Innovationen gesamten Branche, führenden Softwarehäuser stellen aktuellen Versionen Programme hochkarätige Gesundheitspolitiker Standesvertreter Ort, Weichen stellen für Zukunft Marktes. Mehr Informationen http://www.expopharm.de/messe/ Zurück Termin-Übersicht Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Fachhandel &gt; Termine &gt; Messen Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese DAFO Orthesen DAFO Workshop BORT SELECT Serie BORT Sport Serie BORT Sport Serie Film Bandagen für Kinder Ansprechpartner Innendienst Außendienst Termine Messen DAFO-Workshops Download-Bereich BORT Programm Prospekte Filme Produktbeileger Transferliste PG 23 Formulare Maßanfertigung BORT DAFO Maßblätter Formulare Zolltarifauskünfte Anzeigenvorlagen Patienteninformation Ökotex-Zertifikate ISO-Zertifikate Werbemittelliste Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hilfe / FAQs Deutscher Sportärztekongress Bild: Start: 11. September 2015 Ende:  - 12. September 2015 Ort: Campus Westend, Universität Frankfurt Zurück Termin-Übersicht Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> BORT Verordungsleitfaden - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Download-Bereich &gt; BORT Verordungsleitfaden Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen BORT Verordnungsleitfaden Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> BORT Programm - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Download-Bereich &gt; BORT Programm Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen BORT Programm Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Produktbeileger - Download, Info, Produktbeileger - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Download-Bereich &gt; Produktbeileger Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Produktbeileger Art. 022500 SP, BORT EpiContur® Sport Art. 022500, BORT EpiContur® 1 Pelotte Art. 053100 Sport, BORT Achillo® Stabil Plus Sport Art. 053100, Select AchilloStabill® Plus Art. 053200, BORT HelixS SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage Art. 054100, BORT Select TaloStabil® Plus Art. 054200, BORT Zweizug Ellenbogenstütze Art. 054300, BORT Fußheberorthese Art. 054400, BORT Zweizug Kniestütze Art. 054500, BORT Zweizug Knöchelstütze Art. 054600, BORT TaloStabil® Eco Art. 054600Sport, BORT TaloStabil® Sport Art. 054700, BORT Select TaloStabil® Art. 054800, BORT TaloFX® Art. 054900, BORT AchilloStabil® Knöchelbandage Art. 055100, BORT KubiTal® Ellenbogen-Polster-Bandage Art. 055200, BORT Zweizug Ellenbogenbandage Art. 055300, BORT KubiFX Ellenbogen-Orthese Art. 055350, BORT KubiFX light Ellenbogen-Orthese Art. 055400, BORT KubiFX Ellenbogen-Orthese Art. 100200, BORT ROM Air Walker Art. 100300, BORT Air Walker Art. 100320, BORT Air Walker Achillo Art. 100350, BORT Air Walker Art. 100500, BORT MalleoStabil®-Orthese Art. 100520, BORT MalleoStabil®-SOFT-Orthese Art. 100540, BORT MalleoStabil®-GEL-Orthese Art. 100600, BORT OTS Knieorthese Art. 100700, BORT GenuXpress Art. 102100, BORT ManuCarpal®-SOFT-Orthese Art. 102200, BORT ManuStabil® Art. 102300, BORT ManuDisc® Dr. Schütz Art. 102400, BORT ManuCarpal Combi Art. 102700, BORT Symphysen-Gürtel Art. 102800, BORT Rippengürtel für Herren Art. 102850, BORT Elastischer Rippengürtel für Herren Art. 102900, BORT Rippengürtel für Damen Art. 102950, BORT Elastischer Rippengürtel für Damen Art. 103100, BORT Volare Lagerungsschiene Art. 103200, BORT ManuCarpal®-Orthese Art. 103300, BORT Handgelenkstütze Alu-Schiene Art. 103301, BORT Handgelenkstütze Alu-Schiene Band Art. 103360, BORT Arm- Handgelenkstütze Alu-Schiene Art. 103500, BORT Daumen-Handorthese Art. 103580, BORT Arm- Handgelenkschiene Art. 103600, BORT Unterarm-Handorthese Art. 103700, BORT Pareseschiene Art. 103800, BORT Dorsale CTS-Schiene/Radialis-Schiene Art. 104050, BORT Narbenbruch-Bandage Art. 104070, BORT Nabelbruch-Bandage Art. 104090, BORT Stoma-Bandage Art. 104100, BORT Abdominalstütze Art. 104150, BORT PostOban® Thorax-Abdominal-Stütze Art. 104200, BORT Ellenbogenbandage Art. 104400, BORT Kniebandage Art. 104500, BORT Knöchelbandage Art. 104560, BORT Elastischer Geradehalter Art. 104580, BORT Rückenbandage für Schwangere Art. 104600, BORT StabiloFix® Art. 104620, BORT Abdominalstütze für Schwangere Art. 104680, BORT StabiloBasic Lady Art. 104680Sport, BORT StabiloBasic Lady Sport Art. 104690, BORT StabiloBasic Rückenbandage Pelotte Art. 104690Sport, BORT StabiloBasic Sport Art. 104700/710/740, BORT Select Stabilo® Rückenbandage (Lady) ohne/mit Pelotte Art. 104730, BORT StabiloPlus Rückenbandage Art. 104750, BORT Stabilo® ISG-Orthese Art. 104760, BORT StabiloPlus Überbrückungsorthese Art. 104800, BORT Leistenbruchband Art. 105400, BORT SellaDur® Art. 105600, BORT SellaDur® FLOC Art. 108200, STRENGTHTAPE® 5 Rolle Art. 108230, STRENGTHTAPE® Schultergelenk Art. 108240, STRENGTHTAPE® Kniegelenk Art. 108250, STRENGTHTAPE® Muskeln Art. 108260, STRENGTHTAPE® Handgelenk &amp; Ellenbogen Art. 108270, STRENGTHTAPE® Rücken Art. 109100/400/500, BORT HerniaFix® Federbruchband runder Pelotte Art. 109200/700/800, BORT HerniaFix® Federbruchband anatomischer Pelotte Art. 110100, BORT HerniaFix® Spezialbruchband runder Pelotte Art. 110300, BORT HerniaFix® Spezialbruchband einstellbarer anatomischer Pelotte Art. 112020, BORT Handgelenkstütze eingefasster Daumenaussparung Art. 112030 Sport, BORT SellaFlex Sport Art. 112030, SellaFlex Daumenstütze Art. 112040, BORT SellaFix® N Art. 112040B, BORT SellaFix® N Black Edition Art. 112050, BORT SellaTex® Art. 112050C, BORT SellaTex® Classic Art. 112070, BORT Metatarsal-Bandage Pelotte Art. 112080, BORT SellaFix® K Art. 112120, BORT Handgelenkstütze Daumenaussparung Art. 112130, BORT Handgelenkriemen Art. 112160, BORT SellaTex® Plus Art. 112220, BORT Select ManuZip® volar Art. 112320, BORT ManuZip® dorsal Art. 112420, BORT Daumen-Hand-Bandage Art. 112510, BORT MobiDig® Extension Art. 112520, BORT Carpener Schiene Extension Art. 112560, BORT MobiDig® Flexion Art. 112610, BORT Vario Rückenbandage Pelotte Art. 112620, BORT ManuZip® Eco Art. 112650, BORT VarioBasic Rückenbandage Art. 112670, BORT VarioBasic Rückenbandage Pelotte Art. 112690, BORT VarioPlus Rückenbandage spezialweit Art. 112710, BORT SOFT Daumen-Schiene Art. 112720, BORT SOFT Daumen-Schiene Art. 112730, BORT ManuStabil® Art. 112750, BORT SOFT Volare CTS-Schiene Art. 112760, BORT SOFT Dorsale CTS-Schiene Art. 112770, BORT DigiSoft® Fingerorthese Art. 112780, BORT SOFT Daumen-Schiene plus Art. 112820, BORT Ganglion-Bandage Art. 112840, BORT SellaXpress Art. 112860, BORT SellaXpress Plus Art. 112880, BORT SellaXpress Art. 112900, BORT SellaFix® P Art. 112920, BORT ManuBasic® Art. 112920Sport, BORT ManuBasic Sport Art. 114010, BORT Patella-Sehnenband Art. 114010SP, BORT Patella-Sehnenband Sport Art. 114100, BORT Stabilo® Knöchelstütze Art. 114150, BORT Kniebandage Patella-Aussparung Art. 114250, BORT StabiloGen® latexfrei Art. 114390, BORT Select GenuZip® Art. 114420, BORT Select StabiloGen® Art. 114450, BORT Stabilo® Kniebandage 2 Stäben Art. 114460, BORT Kniebandage Gelenk Art. 114480, BORT Stabilo® Kniebandage offene Form Art. 114490, BORT Stabilo® Kniebandage spezialweit Art. 114510, BORT Patellabandage Osgood-Schlatter Art. 114520, BORT StabilGen® Eco Art. 114520Sport, StabiloGen® Sport Art. 114700, BORT Asymmetric® Art. 114900, BORT Asymmetric® Plus Art. 116250, BORT Wadenstück Art. 116600, BORT Stabilo® Oberschenkelstütze Art. 117170, BORT Greiflippe Art. 120800, BORT OmoTex Traction Art. 120900, BORT OmoXpress Art. 121020, BORT OmoFX Vario Art. 121030, BORT OmoARS Art. 121100, BORT OmoFX Art. 121160, Abduktionskeil für BORT OmoFX Art. 121200, BORT OmoStabil® Art. 121300, BORT OsoTract® Oberarm-Schulter-Orthese Art. 121350, BORT OmoBasic® Gilchrist Art. 121500, BORT OmoBasic® geschlossene Form Art. 121600, BORT OmoTex Art. 121700, BORT Clavicula-Bandage Art. 121800, BORT OmoTwinAir Art. 121900, BORT OmoARS Art. 121960, 30° Außenrotationskeil für BORT OmoARS Art. 121970, BORT OmoARS 3-Punkt-Gurt Art. 121980, BORT OmoSAT Art. 122500, BORT EpiContur® 2 Pelotten Art. 122580, BORT Stabilo® Epicondylitis-Spange Art. 122600 Sport, BORT EpiBasic Sport Art. 122600, BORT EpiBasic Art. 122700, BORT Select EpiPlus® Art. 127160, BORT Stabilo® Cervicalstütze Art. 127260/360/460/560/660/570, BORT Cervicalstütze Art. 133300, BORT Fingergelenkstütze Art. 145000, BORT Immob-Schiene Patella-Aussparung Art. 145070, BORT Immob-Schiene einteilig Art. 150140, BORT Stabilo® Kniebandage Gelenk Art. 180100, BORT Stabilo® Rückenorthese lumbal Art. 180300, BORT DynamicFX Rückenorthese Art. 180400, BORT DorsoFX Rückenorthese Art. 182150, BORT StabiloPro® Kniebandage Art. 182200, BORT StabiloPren® Knöchelbandage Art. 182300, BORTStabiloPro® Kniebandage offene Form Art. 182500, BORT StabiloPro® Handgelenkstütze offene Form Art. 182520, BORT StabiloPren Handgelenkbandage Art. 190530, BORT Codyn® Sitzkissen Art. 190800, BORT Polster für Unterarmgehstützen Art. 201100/200, BORT StabiloHip Hüftprotektor Art. 201300, StabiloHip Protektorgurt Art. 210160, BORT Fillawant Kniebandage Patellaring Art. 220100, BORT activemed® Handgelenkbandage Art. 220200, BORT activemed® Ellenbogenbandage Art. 220400, BORT activemed® Kniebandage Art. 220600, BORT activemed® Knöchelbandage Art. 220800, BORT activemed® Rückenbandage Art. 344040, BORT StabiloForm® Black Edition Art. 410100/400/700, BORT DAFO JumpStart Orthesen Art. 470620, BORT Peronäus-Schiene Art. 470630, Peronäus-Schiene langsohlig Art. 930010, BORT Valco® Hallux Valgus-Schiene Art. 930140, BORT Vorfußentlastungsschuh Art. 930160, BORT Fersenentlastungsschuh Art. 930180, BORT Verbandschuh offene Form Art. 930200, BORT Verkürzungsausgleich Silikon Art. 930300, BORT Verbandschuh geschlossene Form Art. 930320, BORT Verbandschuh Comfort Art. 950120, BORT PediSoft® Luftpolstersohle Art. 950200, BORT Fersenpolster Art. 950220, BORT Fersenspornpolster Art. 950240, BORT Verkürzungsausgleich BORT StabiloForm klebend BORT StabiloForm klebend Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Patienteninformation - Download, Info, Patienteninformationen - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Download-Bereich &gt; Patienteninformation Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Patienteninformationen Patienteninformation Hand-Daumen Sonderformat, 22-seitig Patienteninformation Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage DIN A6, Hochformat, 10 Seiten Patienteninformation Knie Sonderformat, 22-seitig Patienteninformation Rücken Sonderformat, 22-seitig Patienteninformation Schulter Sonderformat, 22-seitig Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Prospekte - Download, Info, Prospekte - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Download-Bereich &gt; Prospekte Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Prospekte Ärzte-Sonstige Werbemittel (1 Downloads) ActiveColor® Bandagen DIN A7, 12-seitig activemed® Bandagen DIN A4, 2 Seiten Asymmetric® Plus - Die Mehrwert-Orthese Patella-Luxation DIN lang, 16-seiter ClimaCare® DIN A5, 4-seitig Codyn® Sitzkissen DIN A4, 2-seitig DAFO JumpStart - Verwendung JumpStart Zehenpolster DIN A5, 2-seitig DAFO-Orthesen DIN A4, 2-seitig DAFO-Orthesen - Anleitung Produktauswahl Plakat Sonderformat DAFO-Orthesen - Einführung Welt DAFO-Orthesen DIN A4, 14-seitig DAFO-Orthesen - Zusätzliche Bestelloptionen DAFO-Optimierung DIN A4, 12-seitig Daumen-Anatomie Daumen-Anatomie ausgewählte Produkte für optimale therapeutische Wirksamkeit. DIN A4 abwaschbares Kunststoff-Papier DorsoFX Rückenorthese DIN A4, 4 Seiten DynamicFX Flyer Sonderformat, 2-seitig DynamicFX Prospekt DIN A4, 12-seitig EasyLife® Greifhilfen DIN A6, 4-seitig Hallux Valgus-/ Verbandschuh DIN A5, 2-seitig Hand-Anatomie Hand-Anatomie ausgewählte Produkte für optimale therapeutische Wirksamkeit. DIN A4 abwaschbares Kunststoff-Papier Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage Din A5 quer, 6 Seiten Knie-Anatomie Knie-Anatomie ausgewählte Produkte für optimale therapeutische Wirksamkeit. DIN A4 abwaschbares Kunststoff-Papier Knöchel-Anatomie Knöchel-Anatomie ausgewählte Produkte für optimale therapeutische Wirksamkeit. DIN A4 abwaschbares Kunststoff-Papier MalleoStabil® Knöchelorthese DIN A4, 2-seitig Manu Carpal Prospekt Din A4 2-seitig Med Serie Din A5 quer, 4 Seiten Neuheiten 2015 Din A4, 4 Seiten PediSoft® / TexLine - Fußschutzprodukte DIN A6, 10-seitig Produkte für Gynäkologie DIN A4, 2-seitig Produkte für Neurologen DIN A4, 2-seitig Rücken-Anatomie Rücken-Anatomie ausgewählte Produkte für optimale therapeutische Wirksamkeit. DIN A4 abwaschbares Kunststoff-Papier Schulterorthesen DIN A4, 4-seitig Select Serie Din A5 quer, 6 Seiten Soft Socks Spezialsocken DIN A6, 8-seitig Sport Prospekt DIN A5 quer, 6 Seiten StabiloHip Hüftprotektor DIN lang, 6-seitig STRENGTHTAPE® Din A6, Hochformat, 12 Seiten Therapieknet DIN A4, 4-seitig Therapieknet - Übungsanleitung DIN A5, 4-seitig Verbessern Kniebandagen posturale Standfähigkeit Meniskusverletzungen Auszug Deutsche Zeitschrift für Sportmedizin 02/2010, Süddeutscher Verlag onpact GmbH, München DIN A4, 6-seiter Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Download-Bereich - Download, Info, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Download-Bereich Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Download-Bereich In unserem Download-Bereich können Sie Prospekte Patienteninformationen aktuelles Programm als PDFs downloaden. Prospekte Patienteninformationen Produktbeileger BORT Programm Verordnungsleitfaden Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Zuzahlungshinweise - Zuzahlung, Krankenkasse, gesetzliche Zuzahlung, Positionsnummer, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Zuzahlungshinweise Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Was erstattungsfähig nicht? Gemäß § 139 SGB V erstellt Spitzenverband Bund Krankenkassen systematisch strukturiertes Hilfsmittelverzeichnis. Demnach Hilfsmittel verschiedenen Produktgruppen eingeteilt Positionsnummer versehen, sodass Produkte folgt eingeordnet können: Pos. Nr. 05.07.02.0004 Gesetzliche Zuzahlung € 5-10 Erstattungsfähiges Produkt verabschiedeten Produktgruppe. Pos. Nr. 05.04.01.2xxx Gesetzliche Zuzahlung € 5-10 Nach vorliegenden Qualitäts-Standards erstattungsfähiges Produkt , Produktgruppe aktualisiert ist. Pos. Nr. 23.07.02.2007 (Bisher: 05.07.02.2035) Gesetzliche Zuzahlung € 5-10 Nach vorliegenden Qualitäts-Standards erstattungsfähiges Produkt , PG 05 PG 23 transferiert wurde. NICHT ERSTATTUNGSFÄHIG Nicht Lasten Krankenkassen verordnungsfähiges Hilfsmittel. Bitte Privatrezept ausstellen. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Verordnungstipps - Rezept, Verordnung, rezeptieren, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Verordnungstipps Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Verordnungstipps Nach GKV-WSG GKV-OrgWG gilt für Hilfsmittelverordnungen weiterhin : Budgetierung Richtgrößen 10%ige gesetzliche Zuzahlung Patienten, Minimum 5 €, Maximum 10 € Wie rezeptieren? Unsere Empfehlung: Im Bedarsfall schreiben Sie Ihr Rezept Artikelnummer, Positionsnummer, Artikelbezeichnung genaue Diagnose. So können Sie sicher sein, Ihre Patienten exakt Ihnen verordnete Produkt erhalten. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Messe-Termine - Messe, Termine, Ausstellungen - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Messe-Termine Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Messe-Termine für Ärzte 11. September 2015 - 12. September 2015 Deutscher Sportärztekongress Mehr Informationen... 30. September 2015 - 03. Oktober 2015 expopharm Die expopharm größte pharmazeutische Fachmesse Europas!Nirgendwo Welt trifft sich... Mehr Informationen... 20. Oktober 2015 - 23. Oktober 2015 Deutscher Kongress für Orthpädie Unfallchirurgie Mehr Informationen http://www.dkou.org/2015/startseite.html Mehr Informationen... 23. Oktober 2015 - 24. Oktober 2015 Orthopädie Schuh Technik Die Welt Orthopädieschuhtechnik Halle!Alle wichtigen Anbieter und... Mehr Informationen... 16. November 2015 - 19. November 2015 MEDICA Die Messe TOP-Entscheider - Fazit Aussteller letzten Jahr. Nicht deshalb... Mehr Informationen... Seite 1 1 1 Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner - Außendienst, Österreich, Deutschland, Norddeutschland, Süddeutschland - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Ansprechpartner Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Ihre Ansprechpartner Außendienst: Wir stolz motivierten Mitarbeiterinnen Mitarbeiter, Jahren unserem Weg begleiten. Kontaktieren Sie Aussendienst-Mitarbeiter über Telefon-Zentrale 07151-9 92 00-0. Bitte geben Sie Ihr PLZ-Gebiet (3-stellig) ein, Aussendienst Mitarbeiter suchen. PLZ-Gebiet (3-stellig): Gregor Boenke Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 gregor.boenke@ spam-protected.tld.de bort.com Carola Bogenschütz Diplom-Sportökonomin Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 99 2 00 50 carola.bogenschuetz@ spam-protected.tld.de bort.com Hans-Albert Bonenberger Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 hans-albert.bonenberger@ spam-protected.tld.de bort.com Hildegard Ganßer Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 hildegard.gansser@ spam-protected.tld.de bort.com Daniel Habbe Orthopädietechniker Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 daniel.habbe@ spam-protected.tld.de bort.com Anton Hagnauer Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 anton.hagnauer@ spam-protected.tld.de bort.com Andreas Horky Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 andreas.horky@ spam-protected.tld.de bort.com Stefan Hübner Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 stefan.huebner@ spam-protected.tld.de bort.com Ralf Jeck Orthopädietechniker Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 ralf.jeck@ spam-protected.tld.de bort.com Thomas Knür Physiotherapeut Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 thomas.knuer@ spam-protected.tld.de bort.com Klaus Krusenbaum Orthopädie-Techniker Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 klaus.krusenbaum@ spam-protected.tld.de bort.com Klaus Kuhrau Orthopädietechniker Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 Klaus.Kuhrau@ spam-protected.tld.de bort.com Siegfried Lessel Vertriebsleitung Ost Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 siegfried.lessel@ spam-protected.tld.de bort.com Ingeborg Mathibe Vertriebsleitung West Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 ingeborg.mathibe@ spam-protected.tld.de bort.com Christine Mayer Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 christine.mayer@ spam-protected.tld.de bort.com Yvonne Mette Physiotherapeutin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 yvonne.mette@ spam-protected.tld.de bort.com Peter Moog Vertriebsleitung Süd Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 peter.moog@ spam-protected.tld.de bort.com Wolfgang Oedemann Ergotherapeut Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 wolfgang.oedemann@ spam-protected.tld.de bort.com Dirk Pech Orthopädiemechaniker-Meister Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 dirk.pech@ spam-protected.tld.de bort.com Irmgard Preikschas Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 irmgard.preikschas@ spam-protected.tld.de bort.com Martin Reich Krankenpfleger Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 martin.reich@ spam-protected.tld.de bort.com Bettina Sallach Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 bettina.sallach@ spam-protected.tld.de bort.com Frank Scharm Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 frank.scharm@ spam-protected.tld.de bort.com Christian Simon Orthopädietechniker Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 christian.simon@ spam-protected.tld.de bort.com Gerlinde Thieme-Sehr PTA Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 gerlinde.thieme-sehr@ spam-protected.tld.de bort.com Achim Wörmann Vertriebsleitung Nord Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 achim.woermann@ spam-protected.tld.de bort.com Ihre Ansprechpartner Österreich: Ronald Edlinger Medizinprodukte-Berater Oberösterreich, Niederösterreich, Wien, Salzburg, Steiermark, Burgenland, Kärnten Tel.0800 - 20 25 07 Fax.0800 - 20 25 09 ronald.edlinger@ spam-protected.tld.de bort.com Andreas Horky Vertriebsleitung Österreich Tirol, Vorarlberg Tel.0800 - 20 25 07 Fax.0800 - 20 25 09 andreas.horky@ spam-protected.tld.de bort.com Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Bandagen für Kinder - BORT-Bandagen für Kinder, Kinder-Bandagen, StabiloGen, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Bandagen für Kinder Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Kleine Helden brauchen große Hilfe. BORT-Bandagen für Kinder. BORT-Bandagen entlasten, schützen stützen. Sie unseren Experten speziell für Gelenke entwickelt. Ausgerichtet besonderen Bedürfnisse Kindern. Gerade Dinge großen Unterschied: BORT-Bandagen für Kids. Art. Nr. 127 260 K BORT Cervicalstütze Pos. Nr. 23.12.03.0027 (Bisher: 05.12.01.0010) Farbe: blau Art. Nr. 121 350 K BORT OmoBasic ® Pos. Nr. 23.09.01.0035 Farbe: blau Art. Nr. 121 700 K BORT OmoBasic ® Pos. Nr. 05.09.02.0032 Farbe: blau Art. Nr. 104 600 K BORT StabiloFix ® Pos. Nr. 23.13.01.0008 (Bisher: 05.13.01.1000) Farbe: blau Art. Nr. 112 770 K BORT DigiSoft ® -Fingerorthese Pos. Nr. 23.07.01.0002 Farbe: blau Art. Nr. 112 050 K BORT SellaTex ® Classic Pos. Nr. 23.07.02.2007 (Bisher: 05.07.02.2035) Farbe: blau Art. Nr. 112 730 K BORT ManuStabil ® Pos. Nr. 23.07.02.4019 (Bisher: 05.07.02.2012) Farbe: blau Art. Nr. 114 510 K BORT Patellabandage Osgood-Schlatter Pos. Nr. 05.04.01.1006 Farbe: blau Art. Nr. 114 520 K BORT StabiloGen ® Eco Pos. Nr. 05.04.01.0098 Farbe: blau Art. Nr. 150 140 K BORT Stabilo ® Kniebandage Gelen Pos. Nr. 23.04.03.0039 (Bisher: 05.04.02.0003) Farbe: silber Art. Nr. 145 000 K BORT Immob-Schiene Patella-Aussparung Pos. Nr. 23.04.01.0036 (Bisher: 23.04.01.1024) Farbe: schwarz Art. Nr. 053 200 K BORT Helix S Spiraldynamik ® USG-Bandage Pos. Nr. 05.02.01.2008 Farbe: schwarz Art. Nr. 054 600 K BORT TaloStabil ® Eco Pos. Nr. 05.02.01.0007 Farbe: blau Art. Nr. 100 500 K BORT MalleoStabil ® -Orthese Pos. Nr. 23.02.02.0024 (Bisher: 05.02.03.0016) Farbe: schwarz, weiß Art. Nr. 054 800 K BORT TaloFX ® Pos. Nr. 23.02.02.1017 (Bisher: 05.02.03.0087) Farbe: schwarz Art. Nr. 930 200 K BORT Verkürzungsausgleich Silikon Pos. Nr. 08.03.06.1010 Weiter Shop&gt; Weitere Informationen BORT-Bandagen für Kinder können Sie herunterladen. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DorsoFX Rückenorthese - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; DorsoFX Rückenorthese Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen BORT DorsoFX Rückenorthese Diverse Erkrankungen Verletzungen Bandscheiben Wirbel erfordern Ruhigstellung betroffenen Wirbelsäulenabschnitte. Die BORT DorsoFX speziell hierfür entwickelt. Ihr innovatives, modulares System besteht Komponenten, Ihre spezielle Form Ausrichtung optimale Stabilisierung Wirbelsäule unterstützen. Die modularen Bauelemente Beckenkorbspange, Brustspange Basisrückenplatte nahezu frei kombinierbar können Klemm-Schiebe-Adapter stufenlos sicher miteinander verbunden werden. Optimierte Passform Basis für hohe Patientencompliance Motivation für Patienten, Orthese über therapeutisch erforderliche Tragedauer Abschulen Orthese tragen. Modular abbaubar – Rahmenorthese Rückenbasisbandage Je indiziertem Therapieverlauf können stabilen Kunststoffelemente BORT DorsoFX wenigen Handgriffen funktionelle lumbale Rückenbasisbandage abgebaut werden. Dies eröffnet therapeutischer Sicht funktionelle Mobilisierung Brustwirbelsegmente. Studie – Funktion Wirksamkeit Im Rahmen Studie Wirbelsäuleninstituts ProSpine Stabilisierungsfunktion BORT DorsoFX Rückenorthese überprüft bestätigt. Diese Studie können Sie nebenstehend herunterladen. Wir senden Ihnen Studie gerne Anfrage zu. Bitte füllen Sie hierzu nachfolgendes Formular aus. Adresse Firma * Name/Vorname Straße * PLZ/Ort * Telefonnummer E-Mail * Auswahl Auswahl * Ich bitte Termin zuständigen Außendienst. Bitte senden Sie detaillierte Studienergebniss zu. Ich bitte Termin Außendienst Zusendung Studie. Absenden Zurücksetzen Downloads Information: Prüfbericht stabilisierenden Wirkung BORT DorsoFX Rückenorthese durchgeführt SpineServ GmbH &amp; Co. KG Ulm Prospekt BORT DorsoFX Rückenorthese Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DynamicFX Anziehanleitung - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; DynamicFX Rückenorthese &gt; DynamicFX Anziehanleitung Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DynamicFX Trailer - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; DynamicFX Rückenorthese &gt; DynamicFX Trailer Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> DynamicFX Rückenorthese - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; DynamicFX Rückenorthese Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen BORT DynamicFX Rückenorthese Rückenorthesen Prophylaxe osteoporotischer Wirbelkörperfrakturen verordnet, Oberkörper aufzurichten Wirbelkörper anterior entlasten. Außerdem verhindern Orthesen vertebrale Extrembewegungen sowohl manifesten Frakturen Rahmen rein konservativen Therapie postoperativ begleitend eingesetzt. BORT DynamicFX Rückenorthese - wirksamere Orthese mobil Bisher zeichnen handelsübliche Orthesensysteme relativ starres Gesamtkonzept aus. Die renommierten Facharzt für Orthopädie Prof. Dr. Rudolf Bertagnoli entwickelte, völlig neuartige Rückenorthese BORT DynamicFX anders, flexibel einstellbaren Funktionskomponenten immobilisieren. Die Intensität Dynamik notwendigem Stabilisierungsgrad entsprechend fünf unterschiedlich starken Federn gewählt werden; Federelemente lassen jederzeit problemlos austauschen. Die Haltungskorrektur beruht Biofeedback-Mechanismus, der den Oberkörper Patienten über Schultergurte dynamisch aufrichtet. Der Bewegungsapparat hierbei eingeschränkt - muskuläre Aktivitäten gefördert, begleitet genutzt. Die BORT DynamicFX Rückenorthese Patienten Sicherheit Alltag langfristig bewältigen, vielseitig therapeutischen Einsatz. Die Funktion Wirksamkeit BORT DynamicFX Rückenorthese Rahmen Studie stationärer Krankenhausaufenthalte Wirbelsäuleninstitut ProSpine überprüft bestätigt worden. Die aufrichtenden Kräfte BORT DynamicFX Rückenorthese darüber hinaus wissenschaftlichen Untersuchung SpineServ GmbH &amp; Co. KG Ulm nachgewiesen. Beide Studien können Sie nebenstehend herunterladen. Wir senden Ihnen Studien gerne Anfrage zu. Bitte füllen Sie hierzu nachfolgendes Formular aus. Adresse Praxis/Firma * Name/Vorname Straße * PLZ/Ort * Telefonnummer E-Mail * Auswahl Auswahl * Ich bitte Termin zuständigen Außendienst. Bitte senden Sie detaillierten Studienergebnisse zu. Ich bitte Termin Außendienst Zusendung Studie. Absenden Zurücksetzen Downloads Information: Studie aufrichtenden Kräften BORT DynamicFX durchgeführt SpineServ GmbH &amp; Co. KG Ulm Studie Funktion Wirkungsweise BORT DynamicFX durchgeführt Wirbelsäuleninstitut ProSpine Bogen DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Wünsche, Anregungen &amp; Fragen - Kontakt, Anregungen, Fragen, Kontaktformular, Produktmanagement - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Ihre Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Einleitung Haben Sie Fragen, Wünsche, Anregungen Produktmanagement? Füllen Sie bitte Formular komplett aus. Wir Ihre Nachricht schnellstmöglich bearbeiten Ihnen Kontakt treten! Mit * gekennzeichnete Felder müssen ausgefüllt werden. Ihre Nachricht Ihre Nachricht * Ihr Name Ihr Name * Ihre E-Mail-Adresse Ihre E-Mail-Adresse * Ihre Telefon-Nr. Ihre Telefon-Nr. Nachricht senden Zurücksetzen Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Filme - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Download-Bereich &gt; Filme Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen BORT Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage .mp4-Format 1820 720 (72 MB) 1920 1080 (115 MB) Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> BORT Programm - Download, Programm, Artikelübersicht, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Download-Bereich &gt; BORT Programm Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen BORT Programm Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Ökotex-Zertifikate - Download, Ökotex, Zertifikat - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Download-Bereich &gt; Ökotex-Zertifikate Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Ökotex-Zertifikate BORT-Bandagen Ökotex-Zertifikat PediSoft® TexLine Ökotex-Zertifikat Strümpfe Ökotex-Zertifikat Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Produktbeileger - Download, Info, Produktbeileger - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Download-Bereich &gt; Produktbeileger Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Produktbeileger Art. 022500 SP, BORT EpiContur® Sport Art. 022500, BORT EpiContur® 1 Pelotte Art. 053100 Sport, BORT Achillo® Stabil Plus Sport Art. 053100, Select AchilloStabill® Plus Art. 053200, BORT HelixS SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage Art. 054100, BORT Select TaloStabil® Plus Art. 054200, BORT Zweizug Ellenbogenstütze Art. 054300, BORT Fußheberorthese Art. 054400, BORT Zweizug Kniestütze Art. 054500, BORT Zweizug Knöchelstütze Art. 054600, BORT TaloStabil® Eco Art. 054600Sport, BORT TaloStabil® Sport Art. 054700, BORT Select TaloStabil® Art. 054800, BORT TaloFX® Art. 054900, BORT AchilloStabil® Knöchelbandage Art. 055100, BORT KubiTal® Ellenbogen-Polster-Bandage Art. 055200, BORT Zweizug Ellenbogenbandage Art. 055300, BORT KubiFX Ellenbogen-Orthese Art. 055350, BORT KubiFX light Ellenbogen-Orthese Art. 055400, BORT KubiFX Ellenbogen-Orthese Art. 100200, BORT ROM Air Walker Art. 100300, BORT Air Walker Art. 100320, BORT Air Walker Achillo Art. 100350, BORT Air Walker Art. 100500, BORT MalleoStabil®-Orthese Art. 100520, BORT MalleoStabil®-SOFT-Orthese Art. 100540, BORT MalleoStabil®-GEL-Orthese Art. 100600, BORT OTS Knieorthese Art. 100700, BORT GenuXpress Art. 102100, BORT ManuCarpal®-SOFT-Orthese Art. 102200, BORT ManuStabil® Art. 102300, BORT ManuDisc® Dr. Schütz Art. 102400, BORT ManuCarpal Combi Art. 102700, BORT Symphysen-Gürtel Art. 102800, BORT Rippengürtel für Herren Art. 102850, BORT Elastischer Rippengürtel für Herren Art. 102900, BORT Rippengürtel für Damen Art. 102950, BORT Elastischer Rippengürtel für Damen Art. 103100, BORT Volare Lagerungsschiene Art. 103200, BORT ManuCarpal®-Orthese Art. 103300, BORT Handgelenkstütze Alu-Schiene Art. 103301, BORT Handgelenkstütze Alu-Schiene Band Art. 103360, BORT Arm- Handgelenkstütze Alu-Schiene Art. 103500, BORT Daumen-Handorthese Art. 103580, BORT Arm- Handgelenkschiene Art. 103600, BORT Unterarm-Handorthese Art. 103700, BORT Pareseschiene Art. 103800, BORT Dorsale CTS-Schiene/Radialis-Schiene Art. 104050, BORT Narbenbruch-Bandage Art. 104070, BORT Nabelbruch-Bandage Art. 104090, BORT Stoma-Bandage Art. 104100, BORT Abdominalstütze Art. 104150, BORT PostOban® Thorax-Abdominal-Stütze Art. 104200, BORT Ellenbogenbandage Art. 104400, BORT Kniebandage Art. 104500, BORT Knöchelbandage Art. 104560, BORT Elastischer Geradehalter Art. 104580, BORT Rückenbandage für Schwangere Art. 104600, BORT StabiloFix® Art. 104620, BORT Abdominalstütze für Schwangere Art. 104680, BORT StabiloBasic Lady Art. 104680Sport, BORT StabiloBasic Lady Sport Art. 104690, BORT StabiloBasic Rückenbandage Pelotte Art. 104690Sport, BORT StabiloBasic Sport Art. 104700/710/740, BORT Select Stabilo® Rückenbandage (Lady) ohne/mit Pelotte Art. 104730, BORT StabiloPlus Rückenbandage Art. 104750, BORT Stabilo® ISG-Orthese Art. 104760, BORT StabiloPlus Überbrückungsorthese Art. 104800, BORT Leistenbruchband Art. 105400, BORT SellaDur® Art. 105600, BORT SellaDur® FLOC Art. 108200, STRENGTHTAPE® 5 Rolle Art. 108230, STRENGTHTAPE® Schultergelenk Art. 108240, STRENGTHTAPE® Kniegelenk Art. 108250, STRENGTHTAPE® Muskeln Art. 108260, STRENGTHTAPE® Handgelenk &amp; Ellenbogen Art. 108270, STRENGTHTAPE® Rücken Art. 109100/400/500, BORT HerniaFix® Federbruchband runder Pelotte Art. 109200/700/800, BORT HerniaFix® Federbruchband anatomischer Pelotte Art. 110100, BORT HerniaFix® Spezialbruchband runder Pelotte Art. 110300, BORT HerniaFix® Spezialbruchband einstellbarer anatomischer Pelotte Art. 112020, BORT Handgelenkstütze eingefasster Daumenaussparung Art. 112030 Sport, BORT SellaFlex Sport Art. 112030, SellaFlex Daumenstütze Art. 112040, BORT SellaFix® N Art. 112040B, BORT SellaFix® N Black Edition Art. 112050, BORT SellaTex® Art. 112050C, BORT SellaTex® Classic Art. 112070, BORT Metatarsal-Bandage Pelotte Art. 112080, BORT SellaFix® K Art. 112120, BORT Handgelenkstütze Daumenaussparung Art. 112130, BORT Handgelenkriemen Art. 112160, BORT SellaTex® Plus Art. 112220, BORT Select ManuZip® volar Art. 112320, BORT ManuZip® dorsal Art. 112420, BORT Daumen-Hand-Bandage Art. 112510, BORT MobiDig® Extension Art. 112520, BORT Carpener Schiene Extension Art. 112560, BORT MobiDig® Flexion Art. 112610, BORT Vario Rückenbandage Pelotte Art. 112620, BORT ManuZip® Eco Art. 112650, BORT VarioBasic Rückenbandage Art. 112670, BORT VarioBasic Rückenbandage Pelotte Art. 112690, BORT VarioPlus Rückenbandage spezialweit Art. 112710, BORT SOFT Daumen-Schiene Art. 112720, BORT SOFT Daumen-Schiene Art. 112730, BORT ManuStabil® Art. 112750, BORT SOFT Volare CTS-Schiene Art. 112760, BORT SOFT Dorsale CTS-Schiene Art. 112770, BORT DigiSoft® Fingerorthese Art. 112780, BORT SOFT Daumen-Schiene plus Art. 112820, BORT Ganglion-Bandage Art. 112840, BORT SellaXpress Art. 112860, BORT SellaXpress Plus Art. 112880, BORT SellaXpress Art. 112900, BORT SellaFix® P Art. 112920, BORT ManuBasic® Art. 112920Sport, BORT ManuBasic Sport Art. 114010, BORT Patella-Sehnenband Art. 114010SP, BORT Patella-Sehnenband Sport Art. 114100, BORT Stabilo® Knöchelstütze Art. 114150, BORT Kniebandage Patella-Aussparung Art. 114250, BORT StabiloGen® latexfrei Art. 114390, BORT Select GenuZip® Art. 114420, BORT Select StabiloGen® Art. 114450, BORT Stabilo® Kniebandage 2 Stäben Art. 114460, BORT Kniebandage Gelenk Art. 114480, BORT Stabilo® Kniebandage offene Form Art. 114490, BORT Stabilo® Kniebandage spezialweit Art. 114510, BORT Patellabandage Osgood-Schlatter Art. 114520, BORT StabilGen® Eco Art. 114520Sport, StabiloGen® Sport Art. 114700, BORT Asymmetric® Art. 114900, BORT Asymmetric® Plus Art. 116250, BORT Wadenstück Art. 116600, BORT Stabilo® Oberschenkelstütze Art. 117170, BORT Greiflippe Art. 120800, BORT OmoTex Traction Art. 120900, BORT OmoXpress Art. 121020, BORT OmoFX Vario Art. 121030, BORT OmoARS Art. 121100, BORT OmoFX Art. 121160, Abduktionskeil für BORT OmoFX Art. 121200, BORT OmoStabil® Art. 121300, BORT OsoTract® Oberarm-Schulter-Orthese Art. 121350, BORT OmoBasic® Gilchrist Art. 121500, BORT OmoBasic® geschlossene Form Art. 121600, BORT OmoTex Art. 121700, BORT Clavicula-Bandage Art. 121800, BORT OmoTwinAir Art. 121900, BORT OmoARS Art. 121960, 30° Außenrotationskeil für BORT OmoARS Art. 121970, BORT OmoARS 3-Punkt-Gurt Art. 121980, BORT OmoSAT Art. 122500, BORT EpiContur® 2 Pelotten Art. 122580, BORT Stabilo® Epicondylitis-Spange Art. 122600 Sport, BORT EpiBasic Sport Art. 122600, BORT EpiBasic Art. 122700, BORT Select EpiPlus® Art. 127160, BORT Stabilo® Cervicalstütze Art. 127260/360/460/560/660/570, BORT Cervicalstütze Art. 133300, BORT Fingergelenkstütze Art. 145000, BORT Immob-Schiene Patella-Aussparung Art. 145070, BORT Immob-Schiene einteilig Art. 150140, BORT Stabilo® Kniebandage Gelenk Art. 180100, BORT Stabilo® Rückenorthese lumbal Art. 180300, BORT DynamicFX Rückenorthese Art. 180400, BORT DorsoFX Rückenorthese Art. 182150, BORT StabiloPro® Kniebandage Art. 182200, BORT StabiloPren® Knöchelbandage Art. 182300, BORTStabiloPro® Kniebandage offene Form Art. 182500, BORT StabiloPro® Handgelenkstütze offene Form Art. 182520, BORT StabiloPren Handgelenkbandage Art. 190530, BORT Codyn® Sitzkissen Art. 190800, BORT Polster für Unterarmgehstützen Art. 201100/200, BORT StabiloHip Hüftprotektor Art. 201300, StabiloHip Protektorgurt Art. 210160, BORT Fillawant Kniebandage Patellaring Art. 220100, BORT activemed® Handgelenkbandage Art. 220200, BORT activemed® Ellenbogenbandage Art. 220400, BORT activemed® Kniebandage Art. 220600, BORT activemed® Knöchelbandage Art. 220800, BORT activemed® Rückenbandage Art. 344040, BORT StabiloForm® Black Edition Art. 410100/400/700, BORT DAFO JumpStart Orthesen Art. 470620, BORT Peronäus-Schiene Art. 470630, Peronäus-Schiene langsohlig Art. 930010, BORT Valco® Hallux Valgus-Schiene Art. 930140, BORT Vorfußentlastungsschuh Art. 930160, BORT Fersenentlastungsschuh Art. 930180, BORT Verbandschuh offene Form Art. 930200, BORT Verkürzungsausgleich Silikon Art. 930300, BORT Verbandschuh geschlossene Form Art. 930320, BORT Verbandschuh Comfort Art. 950120, BORT PediSoft® Luftpolstersohle Art. 950200, BORT Fersenpolster Art. 950220, BORT Fersenspornpolster Art. 950240, BORT Verkürzungsausgleich BORT StabiloForm klebend BORT StabiloForm klebend Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Patienteninformation - Download, Info, Patienten, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Download-Bereich &gt; Patienteninformation Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Patienteninformation Patienteninformation Hand-Daumen Sonderformat, 22-seitig Patienteninformation Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage DIN A6, Hochformat, 10 Seiten Patienteninformation Knie Sonderformat, 22-seitig Patienteninformation Rücken Sonderformat, 22-seitig Patienteninformation Schulter Sonderformat, 22-seitig Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Prospekte - Download, Info, Prospekte - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Download-Bereich &gt; Prospekte Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Prospekte Sonstige Werbemittel - TEST Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Prospekte - Downloads, Info, Prospekt, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Download-Bereich &gt; Prospekte Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Prospekte ActiveColor® Bandagen DIN A7, 12-seitig activemed® Bandagen DIN A4, 2 Seiten Asymmetric® Plus - Die Mehrwert-Orthese Patella-Luxation DIN lang, 16-seiter ClimaCare® DIN A5, 4-seitig Codyn® Sitzkissen DIN A4, 2-seitig DAFO-Orthesen DIN A4, 2-seitig DAFO-Orthesen - Einführung Welt DAFO-Orthesen DIN A4, 14-seitig DynamicFX Flyer Sonderformat, 2-seitig EasyLife® Greifhilfen DIN A6, 4-seitig Hallux Valgus-/ Verbandschuh DIN A5, 2-seitig Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage Din A5 quer, 6 Seiten MalleoStabil® Knöchelorthese DIN A4, 2-seitig Manu Carpal Prospekt Din A4 2-seitig Med Serie Din A5 quer, 4 Seiten Neuheiten 2015 Din A4, 4 Seiten PediSoft® / TexLine - Fußschutzprodukte DIN A6, 10-seitig Produkte für Gynäkologie DIN A4, 2-seitig Produkte für Neurologen DIN A4, 2-seitig Schulterorthesen DIN A4, 4-seitig Select Serie Din A5 quer, 6 Seiten Soft Socks Spezialsocken DIN A6, 8-seitig Sport Prospekt DIN A5 quer, 6 Seiten StabiloHip Hüftprotektor DIN lang, 6-seitig STRENGTHTAPE® Din A6, Hochformat, 12 Seiten Therapieknet DIN A4, 4-seitig Therapieknet - Übungsanleitung DIN A5, 4-seitig Verbessern Kniebandagen posturale Standfähigkeit Meniskusverletzungen Auszug Deutsche Zeitschrift für Sportmedizin 02/2010, Süddeutscher Verlag onpact GmbH, München DIN A4, 6-seiter Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Download-Bereich - Download, Info - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Download-Bereich Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Download-Bereich In unserem Download-Bereich können Sie Prospekte, Patienteninformationen einzelnen Produkten ÖkoTex Standard 100-Zertifkate PDFs downloaden. Prospekte Patienteninformationen Produktbeileger Ökotex-Zertifikate Bort Programm Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Messe-Termine - Messe, Termine, Ausstellung - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Messe-Termine Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Messe-Termine für Endverbraucher Keine Termine gefunden Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Messe-Termine Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen MEDICA Bild: Start: 16. November 2015 Ende:  - 19. November 2015 Ort: Düsseldorf Beschreibung: Die Messe TOP-Entscheider - Fazit Aussteller letzten Jahr. Nicht MEDICA unangefochten weltweit größte Medizinmesse. Gute Gründe für Ihre Messebeteiligung: Weltweit Nr. 1 Medizinfachmessen produktorientierte Gliederung MEDICA Informationen über Besucher People first - Full-Service Hand für Aussteller Besucher Marketing- PR-Aktivitäten MEDICA Bedeutung MEDICA-Kongresses Deutschen Krankenhaustages Bedeutung COMPAMED für MEDICA MEDICA - Hier trifft Medizinbranche Fester Bestandteil Fachmesse "MEDICA Konferenzen Foren". Hierzu zählen neu strukturierte MEDICA EDUCATION CONFERENCE (das größte interdisziplinäres Fortbildungsforum Deutschlands), Deutsche Krankenhaustag (die führende Kommunikationsplattform für Entscheider deutschen Kliniken), 2 Jahre stattfindende EUROPEAN HEALTHCARE CONFERENCE (EHC), MEDICA SPORTS &amp; MEDICINE CONFERENCE, MEDICA PHYSIO CONFERENCE International Conference on Disaster and Military Medicine (DiMiMED). Dazu bietet MEDICA kostenlose Foren, verteilt Messehallen, interessante Sonderschauen Aktionen. Mehr Informationen http://www.medica.de/ Zurück Termin-Übersicht Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner - Außendienst, Österreich, Deutschland, Norddeutschland, Süddeutschland - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Ansprechpartner Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Ihre Ansprechpartner Außendienst: Wir stolz motivierten Mitarbeiterinnen Mitarbeiter, Jahren unserem Weg begleiten. Kontaktieren Sie Aussendienst-Mitarbeiter über Telefon-Zentrale 07151-9 92 00-0. Bitte geben Sie Ihr PLZ-Gebiet (3-stellig) ein, Aussendienst Mitarbeiter suchen. PLZ-Gebiet (3-stellig): Gregor Boenke Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 gregor.boenke@ spam-protected.tld.de bort.com Carola Bogenschütz Diplom-Sportökonomin Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 99 2 00 50 carola.bogenschuetz@ spam-protected.tld.de bort.com Hans-Albert Bonenberger Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 hans-albert.bonenberger@ spam-protected.tld.de bort.com Hildegard Ganßer Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 hildegard.gansser@ spam-protected.tld.de bort.com Daniel Habbe Orthopädietechniker Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 daniel.habbe@ spam-protected.tld.de bort.com Anton Hagnauer Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 anton.hagnauer@ spam-protected.tld.de bort.com Andreas Horky Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 andreas.horky@ spam-protected.tld.de bort.com Stefan Hübner Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 stefan.huebner@ spam-protected.tld.de bort.com Ralf Jeck Orthopädietechniker Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 ralf.jeck@ spam-protected.tld.de bort.com Thomas Knür Physiotherapeut Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 thomas.knuer@ spam-protected.tld.de bort.com Klaus Krusenbaum Orthopädie-Techniker Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 klaus.krusenbaum@ spam-protected.tld.de bort.com Klaus Kuhrau Orthopädietechniker Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 Klaus.Kuhrau@ spam-protected.tld.de bort.com Siegfried Lessel Vertriebsleitung Ost Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 siegfried.lessel@ spam-protected.tld.de bort.com Ingeborg Mathibe Vertriebsleitung West Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 ingeborg.mathibe@ spam-protected.tld.de bort.com Christine Mayer Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 christine.mayer@ spam-protected.tld.de bort.com Yvonne Mette Physiotherapeutin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 yvonne.mette@ spam-protected.tld.de bort.com Peter Moog Vertriebsleitung Süd Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 peter.moog@ spam-protected.tld.de bort.com Wolfgang Oedemann Ergotherapeut Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 wolfgang.oedemann@ spam-protected.tld.de bort.com Dirk Pech Orthopädiemechaniker-Meister Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 dirk.pech@ spam-protected.tld.de bort.com Irmgard Preikschas Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 irmgard.preikschas@ spam-protected.tld.de bort.com Martin Reich Krankenpfleger Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 martin.reich@ spam-protected.tld.de bort.com Bettina Sallach Medizinprodukte-Beraterin Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 bettina.sallach@ spam-protected.tld.de bort.com Frank Scharm Medizinprodukte-Berater Tel.07151 – 9 92 00 0 Fax.07151 – 9 92 00 50 frank.scharm@ spam-protected.tld.de bort.com Christian Simon Orthopädietechniker Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 christian.simon@ spam-protected.tld.de bort.com Gerlinde Thieme-Sehr PTA Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 gerlinde.thieme-sehr@ spam-protected.tld.de bort.com Achim Wörmann Vertriebsleitung Nord Tel.07151 - 9 92 00 0 Fax.07151 - 9 92 00 50 achim.woermann@ spam-protected.tld.de bort.com Ihre Ansprechpartner Österreich: Ronald Edlinger Medizinprodukte-Berater Oberösterreich, Niederösterreich, Wien, Salzburg, Steiermark, Burgenland, Kärnten Tel.0800 - 20 25 07 Fax.0800 - 20 25 09 ronald.edlinger@ spam-protected.tld.de bort.com Andreas Horky Vertriebsleitung Österreich Tirol, Vorarlberg Tel.0800 - 20 25 07 Fax.0800 - 20 25 09 andreas.horky@ spam-protected.tld.de bort.com Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Messe-Termine Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Orthopädie Schuh Technik Bild: Start: 23. Oktober 2015 Ende:  - 24. Oktober 2015 Ort: Köln Beschreibung: Die Welt Orthopädieschuhtechnik Halle! Alle wichtigen Anbieter Ihre Neuheiten präsentieren. Dazu hochkarätiges Kongressprogramm, praxisbezogene Seminare, Lehrlingstag vieles mehr. Wir freuen Event, Wiedersehen Ausstellern letzten Jahre, Kennenlernen Firmen Menschen, Freude, Engagement Begeisterung Berufen Fuß Schuh nachgehen. Mehr Informationen http://www.ost-messe.de/ Zurück Termin-Übersicht Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Messe-Termine Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Deutscher Kongress für Orthpädie Unfallchirurgie Bild: Start: 20. Oktober 2015 Ende:  - 23. Oktober 2015 Ort: Berlin Beschreibung: Mehr Informationen http://www.dkou.org/2015/startseite.html Zurück Termin-Übersicht Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Messe-Termine Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen expopharm Bild: Start: 30. September 2015 Ende:  - 03. Oktober 2015 Ort: Düsseldorf Beschreibung: Die expopharm größte pharmazeutische Fachmesse Europas! Nirgendwo Welt trifft große Zahl Entscheidern Bereichen Branche Ort. Hier präsentieren wichtigsten Hersteller neuesten Innovationen gesamten Branche, führenden Softwarehäuser stellen aktuellen Versionen Programme hochkarätige Gesundheitspolitiker Standesvertreter Ort, Weichen stellen für Zukunft Marktes. Mehr Informationen http://www.expopharm.de/messe/ Zurück Termin-Übersicht Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Ärzte &gt; Messe-Termine Allgemeine Informationen DynamicFX Rückenorthese DynamicFX Trailer DynamicFX Anziehanleitung DorsoFX Rückenorthese Bandagen für Kinder Ansprechpartner Messe-Termine Verordnungstipps Zuzahlungshinweise Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger BORT Programm BORT Verordungsleitfaden Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Deutscher Sportärztekongress Bild: Start: 11. September 2015 Ende:  - 12. September 2015 Ort: Campus Westend, Universität Frankfurt Zurück Termin-Übersicht Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Bandagen für Kinder - BORT-Bandagen für Kinder, Kinder-Bandagen, StabiloGen, - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Bandagen für Kinder Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Kleine Helden brauchen große Hilfe. BORT-Bandagen für Kinder. BORT-Bandagen entlasten, schützen stützen. Sie unseren Experten speziell für Gelenke entwickelt. Ausgerichtet besonderen Bedürfnisse Kindern. Gerade Dinge großen Unterschied: BORT-Bandagen für Kids. Art. Nr. 127 260 K BORT Cervicalstütze Pos. Nr. 23.12.03.0027 (Bisher: 05.12.01.0010) Farbe: blau Art. Nr. 121 350 K BORT OmoBasic ® Pos. Nr. 23.09.01.0035 Farbe: blau Art. Nr. 121 700 K BORT OmoBasic ® Pos. Nr. 05.09.02.0032 Farbe: blau Art. Nr. 104 600 K BORT StabiloFix ® Pos. Nr. 23.13.01.0008 (Bisher: 05.13.01.1000) Farbe: blau Art. Nr. 112 770 K BORT DigiSoft ® -Fingerorthese Pos. Nr. 23.07.01.0002 Farbe: blau Art. Nr. 112 050 K BORT SellaTex ® Classic Pos. Nr. 23.07.02.2007 (Bisher: 05.07.02.2035) Farbe: blau Art. Nr. 112 730 K BORT ManuStabil ® Pos. Nr. 23.07.02.4019 (Bisher: 05.07.02.2012) Farbe: blau Art. Nr. 114 510 K BORT Patellabandage Osgood-Schlatter Pos. Nr. 05.04.01.1006 Farbe: blau Art. Nr. 114 520 K BORT StabiloGen ® Eco Pos. Nr. 05.04.01.0098 Farbe: blau Art. Nr. 150 140 K BORT Stabilo ® Kniebandage Gelen Pos. Nr. 23.04.03.0039 (Bisher: 05.04.02.0003) Farbe: silber Art. Nr. 145 000 K BORT Immob-Schiene Patella-Aussparung Pos. Nr. 23.04.01.0036 (Bisher: 23.04.01.1024) Farbe: schwarz Art. Nr. 053 200 K BORT Helix S Spiraldynamik ® USG-Bandage Pos. Nr. 05.02.01.2008 Farbe: schwarz Art. Nr. 054 600 K BORT TaloStabil ® Eco Pos. Nr. 05.02.01.0007 Farbe: blau Art. Nr. 100 500 K BORT MalleoStabil ® -Orthese Pos. Nr. 23.02.02.0024 (Bisher: 05.02.03.0016) Farbe: schwarz, weiß Art. Nr. 054 800 K BORT TaloFX ® Pos. Nr. 23.02.02.1017 (Bisher: 05.02.03.0087) Farbe: schwarz Art. Nr. 930 200 K BORT Verkürzungsausgleich Silikon Pos. Nr. 08.03.06.1010 Weiter Shop&gt; Weitere Informationen BORT-Bandagen für Kinder können Sie herunterladen. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Oberschenkelhalsbruch - Schenkelhalsbruch, Schenkelhalsfraktur, Osteoporose, Vorsorge, präventiv - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Krankheitsbilder &gt; Oberschenkelhalsbruch Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Oberschenkelhalsbruch Der Oberschenkelhalsbruch häufige Verletzung alten alten Menschen. Alte Menschen stürzen häufiger, junge Menschen. Auch Knochen häufig Osteoporose vorbelastet bricht geringer Gewalteinwirkung. Der Bruch Schenkelhalses schwere Verletzung. Sie führt häufig Gehbehinderungen Verlust Selbständigkeit. Es Reihe Gründen, ältere Menschen häufiger stürzen. Dabei häufig gesundheitliche Faktoren Bedeutung, höherem Lebensalter verstärkt einstellen können. Zu wichtigsten gesundheitlichen Risiken gehören anderem: Osteoporose Geh- Gleichgewichtsstörungen Zu niedriger Blutdruck bzw. plötzlich abfallender Blutdruck Aufstehen Allgemeine körperliche Schwäche Neuromuskuläre Erkrankungen (Parkinson, Altersdemenz) Hör- Sehstörungen Häufige Schwindelanfälle Medikamente, Einfluss Reaktionsvermögen Wahrnehmung können Stürze schwerwiegenden Folgen können z.B. vermieden durch: Gezieltes Aufbautraining Muskulatur Training Gleichgewichts Koordination Tragen Hüftprotektors Beseitigung Gefahrenquellen Haushalt Altersgerechte Ausstattung Wohnbereichen BORT-Produkte präventiv eingesetzt können: BORT StabiloHip Hüftprotektor BORT StabiloHip Protektorgurt Weiterführende Informationen finden Sie Prospekt StabiloHip Hüftprotektoren Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Fersensporn - Fußsohle, Ferse, Achillessehne, stechender Schmerz, Fersenbein - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Krankheitsbilder &gt; Fersensporn Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Fersensporn Der häufigste untere Fersensporn schmerzhafte knöcherne Auswucherung Fersenbein. Durch erhöhte Belastung Reiz Sehnenfasern Gang gesetzt, Knochenneubildung Fersenbein verursacht. Durch Druckbelastung Entzündungen umliegenden Gewebes kommen.  Der Fersensporn Übergewicht, schlechtes Schuhwerk, permanente Überbelastung Fußfehlstellungen begünstigt. Es punktueller stechender Schmerz Unterseite Ferse beschrieben, Unterschenkel ziehen kann. Der seltenere obere Fersensporn wuchert hinteren Fersenbein Bereich Achillessehne. Typisch hierfür belastungsabhängiger Schmerz Ansatz Achillessehne. Für schnelle Schmerzlinderung Tragen Einlagen, Fersenpolster Loch, Geleinlagen Weichbettung Reduzierung Belastung empfehlen. Desweiteren Übergewicht Gewichtsreduzierung ratsam. Bei anhaltenden Beschwerden Arzt aufgesucht werden. BORT-Produkte helfen könnten: BORT Silikon-Fersenspornpolster SoftSpot BORT Fersenspornpolster Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Hallux Valgus - Fußschmerzen, Zehschmerzen, Entzündung Ballen, Spreizfuß - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Krankheitsbilder &gt; Hallux Valgus Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Hallux Valgus Der Hallux Valgus beschreibt Schiefstellung Großzehe Grundgelenk außen hin. Die Sehnen Zehen verlaufen zentral über Gelenk, innen ziehen Zehen schiefe Position. Am hervortretenden Großzehenballen bilden häufig schmerzhafte Entzündungen, verursacht Druck Schuhschafts. Die Ursache für Hallux Valgus Tragen falschem Schuhwerk Spreizfuß sein. Durch Einsinken vorderen Quergewölbes Verbreiterung Ballenbereichs, Winkelstellung somit schiefen Stellung vornehmlich Zehe. Stärkere Ausprägungen Hallux Valgus betreffen Linie Frauen. Das rührt einerseits schwächeren Bindegewebe Frau her, Damenschuhformen, Fehlentwicklung stärker begünstigen, üblichen Herrenschuhe Männerfüßen verursachen. Drei Faktoren Schuhwerks maßgeblich: - Absatzhöhe Durch höheren Absatz (mehr Zentimeter) verstärkter Druck Vorfußbereich auf. Das begünstigt einerseits Spreizfußbildung, andererseits Zehen Schuhspitze gepresst. - enge Schuhspitzen Die Schuhspitzen häufig eng, Zehen notwendigen Freiraum Seite, oben, gewähren. Dadurch Fehlstellung gezwungen, Laufe Zeit bleibenden Fehlstellung Fußgelenken führt. Viele Frauen betrachtet dreieckig geformte (!) Vorfüße, exakt spitz zulaufenden Schuhvorderkappen einfügen. - kurze Schuhe Sind Schuhe kurz, Zehen ebenfalls natürlichen Lage gedrängt, Hallux Valgus fördert, Hammer- Krallenzehen führen kann. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Valco ® Hallux Valgus-Schiene Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Beschwerden Arm - Tennisarm, Bursitis, Epiconylitis, Kubitaltunnelsydrom, Armschmerzen, Ellenbogenschmerzen - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Krankheitsbilder &gt; Beschwerden Arm Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Beschwerden Arm Der Arm Menschen – medizinischen Fachsprache (freie) obere Extremität bezeichnet – Umwandlung/Weiterentwicklung Vordergliedmaße Tiere Greifwerkzeug, dient Pendelbewegungen Ausbalancierung aufrechten Gangs. Die obere Extremität Menschen größtmögliche Bewegungsfreiheit Körperteile, Beweglichkeit Schultergelenks, Ellbogengelenks, Unterarmknochen zueinander, Handgelenks weiterer Folge Handwurzel- Fingergelenke Funktionsfähigkeit bedingen. Die Ursachen für Beschwerden Arm können vielseitig sein. Die nachfolgende Übersicht beschreibt häufigsten Krankheiten Hintergründe knappen Worten: Kubitaltunnel- / Sulcus ulnaris-Syndrom Kompression Ulnarisnerv, Funktionsbeeinträchtigungen Handbewegung Schmerzen äußeren Armseite (Ulnarseite) Bereich Unterarms Hand führen kann. BORT-Produkte helfen könnten: BORT KubiTal ® Ellenbogen-Polster-Bandage BORT KubiFX Ellenbogen-Orthese BORT KubiFX Bursitis Entzündung Schleimbeutels, Verletzungen, Infektionen Dauerreizungen, Ellenbogen entsteht. Eine akute Bursitis schmerzhaft deutlichen Schwellung Rötung Bereich Ellenbogengelenks verbunden. Bei chronischen Zuständen bestehen Regel Schmerzen, lediglich leichte Schwellung feststellbar. BORT-Produkte helfen könnten: BORT KubiTal ® Ellenbogen-Polster-Bandage BORT Zweizug Ellenbogenbandage Epicondylitis (Tennis-/ Golfarm) Schmerzhafte Einrisse Sehnenansätzen Muskeln Unterarms, Überbeanspruchung Unterarmmuskulatur entstehen. Symptome Druckschmerzen betroffenen Muskeln ausstrahlende, ziehende Schmerzen gesamten Unterarm, anfangs Belastung, Mittelstadium belastungsfrei Nachlassen Kraft. BORT-Produkte helfen könnten: BORT EpiContur ® 1 Pelotte BORT EpiContur ® 2 Pelotten BORT Stabilo ® Epicondylitis-Spange ulnarer Entlastung BORT EpiBasic BORT Select EpiPlus ® Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Beschwerden Hand - Verletzungen Hand, Karpaltunnelsyndrom (CTS), Sehnenscheidenentzündung, Arthrose, Sehnenverletzungen, Bandage - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Krankheitsbilder &gt; Beschwerden Hand Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Beschwerden Hand Im Laufe menschlichen Entwicklungsgeschichte anderes Körperteil vergleichbar großen Einfluss Leben Hände. Wissenschaftler nachgewiesen, direkt Entwicklung Vergrößerung unseres Gehirns beigetragen haben. Wir können Kleinkind beobachten, Umwelt tasten, fühlen anfassen Gegenständen „begreift“. Wenn darüber hinaus anschauen, beispielsweise Uhrmacher, Gewichtheber Künstler Händen leisten erschaffen, können gutem Recht Meisterwerk Natur sprechen. Vor Handgelenk Daumen können hohe Belastungen, Verschleiß Verletzungen Funktion stark beeinträchtigt werden. Die Ursachen hierfür können vielseitig sein. Die nachfolgende Übersicht beschreibt häufigsten Krankheiten Hintergründe knappen Worten: Karpaltunnelsyndrom Der Medianusnerv Karpaltunnel Handgelenkes (röhrenartiger Durchgang) eingeklemmt. Typisch Fingerkribbeln, Kraftminderung Hand nächtliche Schmerzen Arm. BORT-Produkte helfen könnten: BORT SOFT Volare CTS-Schiene BORT ManuStabil ® BORT SOFT Dorsale CTS-Schiene BORT Handgelenkstütze Alu-Schiene BORT ManuCarpal ® -SOFT-Orthese Sattelgelenkarthrose Schädigung bzw. Verlust Gelenkknorpels Daumensattelgelenk Abnutzung. Ein freies schmerzloses Bewegen Daumens möglich. Der Gelenkspalt verschmälert. Im Endstadium Arthrose Sattelgelenk bzw. gesamte Daumen verformt. BORT-Produkte helfen könnten: BORT SellaFix ® N Mittelhand-Daumenschiene BORT SellaFix ® N Black Edition BORT SellaXpress BORT Daumen-Hand-Bandage BORT SOFT Daumen-Schiene BORT SellaTex ® Schnellender Finger Verschleißbedingte Erkrankung. Schmerzhaftes Schnappen Finger, zumeist  Sehnenscheidenproblem. BORT-Produkt helfen könnte: BORT DigiSoft ® -Fingerorthese Sehnenscheidenentzündungen Entzündung  der Sehnenscheiden starken stechenden ziehenden Schmerzen langfristige Überbelastung Handgelenke. BORT-Produkte helfen könnten: BORT Arm- Handgelenkstütze BORT Arm- Handgelenkschiene BORT Fingergelenkstütze Skidaumen Meist Sportverletzungen. Überdehnung Riss ulnaren Seitenbandes Daumengrundgelenk. BORT-Produkte helfen könnten: BORT SOFT Daumen-Schiene BORT SellaFix ® N Mittelhand-Daumenschiene BORT Daumen-Handorthese BORT SellaFix ® P Sehnenverletzungen Verletzungen Beuge- Strecksehnen Finger Handgelenks Unfälle. BORT-Produkte helfen könnten: BORT DigiSoft ® -Fingerorthese BORT MobiDig ® Extension BORT MobiDig ® Flexion BORT Capener Schiene Extension Fallhand Lähmung Nervus Radialis Unterarm (Speichennerv Armes). Meist Druckschaden Oberarm ziehenden Nervs Ursache für Lähmung. Zusätzlich können Sensibilitätsstörungen radialen Seite Unterarms Rücken Daumens auftreten. BORT-Produkte helfen könnten: BORT ManuBasic ® BORT ManuZip ® dorsal BORT ManuZip ® Eco BORT Handgelenkstütze Alu-Schiene BORT Handgelenkstütze Band BORT Arm- Handgelenkstütze BORT Arm- Handgelenkschiene BORT ManuStabil ® BORT ManuStabil ® BORT StabiloPro ® Handgelenkstütze offene Form Weiterführende Informationen finden Sie Patienteninformation "Handgelenk &amp; Daumen" Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Kniebeschwerden - Knieschmerzen, Kreuzbandriss, Meniskus, Gonarthrose, Arthrose, Bandage - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Krankheitsbilder &gt; Kniebeschwerden Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Kniebeschwerden Der aufrechte Gang Menschen verlangt grundsätzlich gegensätzliche Konstruktionsziele: Optimale Beweglichkeit Beugung maximale Kraftentfaltung gekoppelt notwendiger Standfestigkeit Streckung. Bis technische Konstruktion künstliches Kniegelenk annähernd natürlichen Aufbau menschlichen Knies nachahmen. Unsere Beine müssen Gehen Leben Körpergewicht tragen. Diese Tatsache verdeutlicht, Belastungen Kniegelenke dauerhaft gewachsen müssen. Das Knie – komplexestes empfindlichstes Gelenk. Vor Bänder, Menisken Gelenkknorpel können hohe Belastungen, Verschleiß Verletzungen Funktion stark beeinträchtigt werden. Die Ursachen Kniebeschwerden können vielseitig sein. Die nachfolgende Übersicht beschreibt häufigsten Krankheiten Hintergründe knappen Worten: Vordere Kreuzbandruptur Häufige Sportverletzung Distorsionstraumen Knies (der Körper dreht über Außenrotation fixierten Unterschenkel). Typisch Knieschwellungen, Instabilitäten Sekundärschäden, Meniskusrisse Knorpelverletzungen. BORT-Produkt helfen könnte: BORT OTS Knieorthese BORT GenuXpress Seitenbandverletzungen Verletzung Seitenbänder (Innen- Außenband) verursacht z.B. Sportverletzungen. Das Knie Seite instabil schweren Bandverletzungen Seite aufgeklappt werden. BORT-Produkte helfen könnten: BORT Kniebandage Gelenk BORT Stabilo ® Kniebandage Gelenk BORT StabiloPro ® Kniebandage offene Form BORT StabiloPro ® Kniebandage Morbus Osgood-Schlatter Schmerzhafter Abbau Knochengewebesubstanz vorderen Schienbein, typischerweise Jungen Alter 7 – 14 Jahren auftritt. Mögliche Ursachen: Überlastung trainingsbedingte Mikroverletzungen. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Patellabandage Osgood-Schlatter Arthrose / Gonarthrose Degenerativer Verschleiß Gelenkknorpel, Beispiel aufgrund Instabilität alte Kreuzbandverletzungen, Achsfehlstellungen fehlende Menisken Knieoperationen ausgelöst werden. Symptome „Anlaufschmerzen“ ständige Schwellneigung Gelenks. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Select StabiloGen ® Meniskusläsion / Meniskopathien Tritt häufig Sportverletzung auf. Schon Traumen können Einrissen führen (z.B. Aufstehen Hocke). Es besteht Gefahr, Knorpelüberzug beider großer Gelenkknochen geschädigt somit schneller, normalen Alterungsprozess entsprechend, Kniegelenk Abnutzung Verschleiß Gelenkknorpels (Arthrose) entsteht. BORT-Produkt helfen könnte: BORT StabiloGen ® Eco BORT StabiloGen ® Eco Sport Patellalateralisation Seitliche Verschiebung Kniescheibe während Beugung Beins, Kniescheibe gegenüber Knorpelfläche Oberschenkelknochens (Femur) lateral, außen, verschoben wird. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Asymmetric ® BORT Asymmetric ® Plus Vordere Knieschmerz Durch anatomisch unzureichend ausgebildete Form, Verkippung Kniescheibe anatomische Normvariante Beugebelastung (Treppensteigen Abwärtsgehen) Schmerzen Kniescheibe kommen. In schweren Fällen Luxation. Eine Ursache vorübergehende wachstumsbedingte Erweichung Knorpels Kniescheibe sein. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Kniebandage Patella-Aussparung Weiterführende Informationen finden Sie Patienteninformation "Das Knie" Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Rückenschmerzen - Rückenschmerzen, Bandscheibenvorfall, Hexenschuss, Verspannungen, Rückenbandage, Bandage - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Krankheitsbilder &gt; Rückenschmerzen Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Rückenschmerzen Rückenschmerzen Volkskrankheit Nr. 1. Jeder Dritte betroffen, 70% Mitteleuropäer immerhin Jahr häufiger trifft junge Menschen. Und Tendenz steigend. Gründe hierfür vielfältig: mangelnde Bewegung, schlechte Körperhaltung, einseitige Belastung, psychische Anspannungen, z.B. Stress können Rückenschmerzen führen. Der Mensch braucht Bewegung. Mangelnde Bewegung Rückenschmerzen führen: tragenden Elemente, Wirbelkörper, Belastung porös, stabilisierenden Bänder schlaff, bewegenden Muskeln verkümmern, Bandscheiben, Be- Entlastung leben „verhungern“ brüchig. Die Wirbelgelenke, Wirbel miteinander gelenkig verbinden „rosten“. Zu geringe Bewegungsreize lassen sämtliche Bauteile Wirbelsäule verkümmern. Besonders wichtig ausreichende Bewegung Kindesalter. Diverse Studien zeigen, jedes Kind Grundschulalter über Rückenschmerzen klagt. Die Ursachen Rückenbeschwerden können vielseitig sein. Die nachfolgende Übersicht beschreibt häufigsten Krankheiten Hintergründe knappen Worten: Bandscheibenvorfall Erkrankung Wirbelsäule, Teile Bandscheibe Spinalnerven- Rückenmarkskanal vortreten. Der Faserring Bandscheibe teilweise durchrissen. Ursachen altersbedingte Verschleißerscheinungen Überbelastung Vorschädigung Bandscheibe. Symptome starke, häufig Beine Arme ausstrahlende Schmerzen, Taubheitsgefühl gelegentlich Lähmungserscheinungen einhergehend. BORT-Produkte helfen könnten: BORT StabiloPlus Überbrückungsbandage BORT Stabilo ® Rückenorthese lumbal Bandscheibenvorwölbung Erkrankung Wirbelsäule, Teile Bandscheibe Spinalnerven- Rückenmarkskanal vortreten, Faserring Bandscheibe feine Risse geschwächt. Folgende Symptome können anderem auftreten: Lokale Schmerzen Bereich Wirbelsäule, Schmerzen Nacken, Armen Beinen möglich, Einschränkung Beweglichkeit. Meist Bandscheibenvorwölbung untere Bereich Lendenwirbelsäule betroffen, stärksten belastet ist, gefolgt Halswirbelsäule. Die Brustwirbelsäule selten betroffen. BORT-Produkte helfen könnten: BORT Select Stabilo ® Rückenbandage Pelotte BORT VarioBasic Rückenbandage Spinalkanalstenose Verschleißbedingte Wirbelsäulenerkrankung, relative absolute Enge Spinalkanals vorliegt. Symptome Schmerzen Nacken, Armen, Beinen Füssen, Muskelschwäche, Gangunsicherheiten, Bewegungseinschränkungen. BORT-Produkt helfen könnten: BORT Select Stabilo ® Rückenbandage Pelotte BORT VarioBasic Rückenbandage Spondylarthrose Verschleißbedingte Veränderung Wirbelbogengelenke. Der degenerativ verursachte Reizzustand Gelenks führt Quetschung Irritation Nervenwurzel. Symptome auftretende Schmerzzustände, manchmal Jahreszeit (feuchtes, kaltes Wetter) gekoppelt. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Vario Rückenbandage Pelotte Spondylolisthesis Erkrankung, Wirbel gegeneinander verschieben (sog. Wirbelgleiten). Die Ursache liegt zumeist Verschleißerscheinungen Wirbelsäule aufgrund Schwächung Bänder. Dies bewirkt nachlassende Festigkeit Wirbelgelenke Bandscheiben, bestimmten Bewegungen Wirbelgleiten einstellen kann. Symptome u.a. Schmerzen „tief Rücken sitzend“, Muskelschwäche, Gefühl „instabilen“ Wirbelsäule. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Select Stabilo ® Rückenbandage Pelotte Lumbago („Hexenschuss“) / Lumbalgie Plötzlich auftretende heftige Schmerzen Bereich Lendenwirbelsäule starker Einschränkung Bewegungsfähigkeit. Ursachen können Wirbelgleiten, Osteoporose, Wirbelbruch, Kälte Zugluft (wie meisten Fällen) muskuläre Verspannungen sein. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Vario Rückenbandage Pelotte Wirbelbruch Durch Abbau Knochensubstanz, erhebliche Belastung und/oder Unfall ausgelöste Fraktur Wirbelkörpers. BORT-Produkt helfen könnte: BORT StabiloPlus Überbrückungsbandage Muskelverspannungen Ursachen fast Fehlbelastungen Fehlhaltungen, Dauerbelastung beanspruchten Muskeln führt. Hierdurch örtlich umschriebenen Sauerstoffmangel betroffenen Muskeln, Stoffwechselstörung Muskelgewebe somit schmerzhaften Verhärtung betroffenen Bereiches führt. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Select Stabilo ® Rückenbandage Pelotte Weiterführende Informationen finden Sie Patienteninformation "Der Rücken" Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Teaser - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Teaser News BORT FANbandagen Die taktisch beste Aufstellung für echte Fans Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Archiv - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Archiv News-Archiv 17.04.2015 BORT FANbandagen Die taktisch beste Aufstellung für echte Fans 13.04.2015 Stellenangebot Außendienst-Mitarbeiter Zur Betreuung Kunden Bereichen niedergelassener Arzt Sanitätshaus suchen 1. Oktober 2015 eine/nAußendienst-Mitarbeiter (m/w)für Gebiet Nürnberg/Hof 1. Januar 2016... 19.12.2014 Neuheiten 2015 Jahr für Jahr entwickeln aktiv Produktlösungen, aktuellen Versorgungsanforderungen entsprechen. 01.09.2014 BORT Neuheiten 2. Halbjahr 2014 BORT OmoTex Traction Funktionelle Schultergelenk-Bandage modularer Gewichtsmanschette subacromialen Dekompression Zweiteilige Pelotte Elastisches Bandagenmaterial DAS MED-PLUSVerbesserte Gelenkführung und... 01.09.2014 BORT Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage Torsionsunterstützende Aktiv-Bandage 22.12.2013 Neuheiten 2014 Jahr für Jahr entwickeln aktiv Produktlösungen, aktuellen Versorgungsanforderungen entsprechen. 22.12.2013 StrengthTape® – Kinesio-Tape für Sportler Vorbeugung &amp; Unterstützung häufiger Verletzungen Treffer 1 7 28 &lt;&lt; &lt; vorherige 1-7 8-14 15-21 22-28 nächste &gt; letzte &gt;&gt; Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Einzelansicht Keine news_id übergeben. Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> Rückenschmerzen - Rückenschmerzen, Bandscheibenvorfall, Hexenschuss, Verspannungen, Rückenbandage, Bandage - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: Patienten &gt; Krankheitsbilder &gt; Rückenschmerzen Allgemeine Informationen Krankheitsbilder Rückenschmerzen Kniebeschwerden Beschwerden Hand Beschwerden Arm Hallux Valgus Fersensporn Oberschenkelhalsbruch Bandagen für Kinder Messe-Termine Download-Bereich Prospekte Patienteninformation Produktbeileger Ökotex-Zertifikate BORT Programm Filme Wünsche, Anregungen &amp; Fragen Rückenschmerzen Rückenschmerzen Volkskrankheit Nr. 1. Jeder Dritte betroffen, 70% Mitteleuropäer immerhin Jahr häufiger trifft junge Menschen. Und Tendenz steigend. Gründe hierfür vielfältig: mangelnde Bewegung, schlechte Körperhaltung, einseitige Belastung, psychische Anspannungen, z.B. Stress können Rückenschmerzen führen. Der Mensch braucht Bewegung. Mangelnde Bewegung Rückenschmerzen führen: tragenden Elemente, Wirbelkörper, Belastung porös, stabilisierenden Bänder schlaff, bewegenden Muskeln verkümmern, Bandscheiben, Be- Entlastung leben „verhungern“ brüchig. Die Wirbelgelenke, Wirbel miteinander gelenkig verbinden „rosten“. Zu geringe Bewegungsreize lassen sämtliche Bauteile Wirbelsäule verkümmern. Besonders wichtig ausreichende Bewegung Kindesalter. Diverse Studien zeigen, jedes Kind Grundschulalter über Rückenschmerzen klagt. Die Ursachen Rückenbeschwerden können vielseitig sein. Die nachfolgende Übersicht beschreibt häufigsten Krankheiten Hintergründe knappen Worten: Bandscheibenvorfall Erkrankung Wirbelsäule, Teile Bandscheibe Spinalnerven- Rückenmarkskanal vortreten. Der Faserring Bandscheibe teilweise durchrissen. Ursachen altersbedingte Verschleißerscheinungen Überbelastung Vorschädigung Bandscheibe. Symptome starke, häufig Beine Arme ausstrahlende Schmerzen, Taubheitsgefühl gelegentlich Lähmungserscheinungen einhergehend. BORT-Produkte helfen könnten: BORT StabiloPlus Überbrückungsbandage BORT Stabilo ® Rückenorthese lumbal Bandscheibenvorwölbung Erkrankung Wirbelsäule, Teile Bandscheibe Spinalnerven- Rückenmarkskanal vortreten, Faserring Bandscheibe feine Risse geschwächt. Folgende Symptome können anderem auftreten: Lokale Schmerzen Bereich Wirbelsäule, Schmerzen Nacken, Armen Beinen möglich, Einschränkung Beweglichkeit. Meist Bandscheibenvorwölbung untere Bereich Lendenwirbelsäule betroffen, stärksten belastet ist, gefolgt Halswirbelsäule. Die Brustwirbelsäule selten betroffen. BORT-Produkte helfen könnten: BORT Select Stabilo ® Rückenbandage Pelotte BORT VarioBasic Rückenbandage Spinalkanalstenose Verschleißbedingte Wirbelsäulenerkrankung, relative absolute Enge Spinalkanals vorliegt. Symptome Schmerzen Nacken, Armen, Beinen Füssen, Muskelschwäche, Gangunsicherheiten, Bewegungseinschränkungen. BORT-Produkt helfen könnten: BORT Select Stabilo ® Rückenbandage Pelotte BORT VarioBasic Rückenbandage Spondylarthrose Verschleißbedingte Veränderung Wirbelbogengelenke. Der degenerativ verursachte Reizzustand Gelenks führt Quetschung Irritation Nervenwurzel. Symptome auftretende Schmerzzustände, manchmal Jahreszeit (feuchtes, kaltes Wetter) gekoppelt. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Vario Rückenbandage Pelotte Spondylolisthesis Erkrankung, Wirbel gegeneinander verschieben (sog. Wirbelgleiten). Die Ursache liegt zumeist Verschleißerscheinungen Wirbelsäule aufgrund Schwächung Bänder. Dies bewirkt nachlassende Festigkeit Wirbelgelenke Bandscheiben, bestimmten Bewegungen Wirbelgleiten einstellen kann. Symptome u.a. Schmerzen „tief Rücken sitzend“, Muskelschwäche, Gefühl „instabilen“ Wirbelsäule. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Select Stabilo ® Rückenbandage Pelotte Lumbago („Hexenschuss“) / Lumbalgie Plötzlich auftretende heftige Schmerzen Bereich Lendenwirbelsäule starker Einschränkung Bewegungsfähigkeit. Ursachen können Wirbelgleiten, Osteoporose, Wirbelbruch, Kälte Zugluft (wie meisten Fällen) muskuläre Verspannungen sein. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Vario Rückenbandage Pelotte Wirbelbruch Durch Abbau Knochensubstanz, erhebliche Belastung und/oder Unfall ausgelöste Fraktur Wirbelkörpers. BORT-Produkt helfen könnte: BORT StabiloPlus Überbrückungsbandage Muskelverspannungen Ursachen fast Fehlbelastungen Fehlhaltungen, Dauerbelastung beanspruchten Muskeln führt. Hierdurch örtlich umschriebenen Sauerstoffmangel betroffenen Muskeln, Stoffwechselstörung Muskelgewebe somit schmerzhaften Verhärtung betroffenen Bereiches führt. BORT-Produkt helfen könnte: BORT Select Stabilo ® Rückenbandage Pelotte Weiterführende Informationen finden Sie Patienteninformation "Der Rücken" Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Einzelansicht 17.04.2015 BORT FANbandagen Die taktisch beste Aufstellung für echte Fans BORT FANbandagen – offensive Unterstützung In Bandage BORT steckt langjährige Erfahrung umfassende Know-how Medizinern, Therapeuten Orthopädietechnikern. Unsere Produkte basieren aktuellen medizinischen therapeutischen Erkenntnissen überzeugen erstklassige Produktqualität. BORT auch die Bandagen für echte Fans: bewährte Markenqualität made Germany kombiniert Leidenschaft für Lieblingsverein. Mit BORT FANbandagen Sie direkt Offensive unterstützen schützen Gelenke bedarfs­gerecht therapeutische Wirkung. BORT FANbandagen für Fans von FC Bayern München, Borussia Dortmund VfB Stuttgart FCB Ellenbogenbandage Art. Nr. 122 600 FCB BVB Ellenbogenbandage Art. Nr. 122 600 BVB Komprimierende Ellenbogenbandage Zwei strukturierte Silikonpelotten intermittierenden Massage Physiologisches 3D-Gestrick Gitterstruktur: Rutschfreier Sitz Bewegung Formgestrickt druckverminderter Zone über Olecranon COOLMAX ® : Leitet Feuchtigkeit Körper weg, trockenes angenehmes Tragegefühl Länge: 20 cm FCB Handgelenkbandage Art. Nr. 112 920 FCB BVB Handgelenkbandage Art. Nr. 112 920 BVB Komprimierende Handgelenkbandage zur Stützung Handgelenks Volare Kunststoff-Schiene, thermoplastisch, anatomisch vorgeformt Stabilo®-Band, frei positionierbar Viscoelastische Silikonpelotte COOLMAX®: Leitet Feuchtigkeit Körper weg, trockenes angenehmes Tragegefühl Extra elastisch Bereich Handgelenks und Unterarms, leichtes Anlegen FCB Kniebandage Art. Nr. 114 420 FCB BVB Kniebandage Art. Nr. 114 420 BVB VfB Kniebandage Art. Nr. 114 420 VfB Hochwertige Patellafixationsbandage Stabilisierung Entlastung Kniegelenks DynamicFlex-Funktionsgestrick: Relax-Zone Kniebeuge Längselastische Dehnungszone sorgt für optimalen Sitz Beugewinkeln Silikonpelotte seitlicher Stab COOLMAX®: Leitet Feuchtigkeit Körper weg, trockenes angenehmes Tragegefühl Plus-Größen-System, Passform Kompressions-Klasse II FCB Knöchelbandage Art. Nr. 054 600 FCB BVB Knöchelbandage Art. Nr. 054 600 BVB VfB Knöchelbandage Art. Nr. 054 600 VfB Sprunggelenkbandage Weichteilkompression Physiologisches 3D-Gestrick Gitterstruktur Zwei Silikonpelotten intermittierenden Massage COOLMAX®: Leitet Feuchtigkeit Körper weg, trockenes angenehmes Tragegefühl Druckminderung Fesselabschluss Hoher Tragekomfort Kompressions-Klasse II Die perfekte Abwehr Feuchtigkeit. Die funktionelle COOLMAX® Hightechfaser sorgt dafür, Schweiß vom Körper schnell Außenseite Gestricks transportiert wird. Die BORT FANbandagen erhalten Sie Ihrem kompetenten Orthopädie- Sanitätsfachhandel. Den vollständigen Produktprospekt können Sie PDF herunterladen . Die Produkte entsprechen den Richtlinien Hilfmittelverzeichnisses GKV-Spitzenverbandes jeweiligen Gelenkkategorie Kompressionsbandagen. Zum News Archiv Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Archiv - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Archiv News-Archiv 29.07.2010 Epicondylitis-Bandagen Jetzt Größe xx-small 05.07.2010 ActiveColor® Bandagen Jetzt Rückenbandage Daumen-Hand-Bandage 18.05.2010 BORT SELECT Ausgewählte Spitzenqualität neuem Design 12.04.2010 Messestand BORT Cascade (USA) Orthopädie + Rehatechnik Leipzig 12.05. - 15.05.2010 12.03.2010 Herzlich Willkommen! Wir begrüßen Sie herzlich neu gestalteten Website. 04.02.2010 BORT DAFO Orthesen Neue Wege Versorgung Exklusivvertrieb Cascade DAFO Orthesen BORT 10.12.2009 Neuheiten 2010 Übersicht über neu eingeführte modifizierte Produkte 2010. Treffer 22 28 28 &lt;&lt; &lt; vorherige 1-7 8-14 15-21 22-28 nächste &gt; letzte &gt;&gt; Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Archiv - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Archiv News-Archiv 08.02.2012 BORT Programm Jetzt iPhone App 22.08.2011 BORT Asymmetric® Plus Die Mehrwert-Orthese Patellaluxation 19.05.2011 Neue Daumenversorgungen BORT Daumen-Handorthese BORT SellaXpress 10.03.2011 BORT DynamicFX Rückenorthese Federführend für bewegtes Leben 20.12.2010 Neuheiten 2011 Neue BORT-Lösungen Kopf Fuß 05.11.2010 SoftSock silber Die Spezialsocken Silber-Ionen 15.09.2010 Neue Präsentationshilfe für BORT Stabilo® Epicondylitis-Spange Treffer 15 21 28 &lt;&lt; &lt; vorherige 1-7 8-14 15-21 22-28 nächste &gt; letzte &gt;&gt; Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Archiv - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Archiv News-Archiv 18.12.2013 Buchhalter (m/w) Teilzeit Nachmittag 02.07.2013 BORT DorsoFX Rückenorthese Modulare Immobilisierungsorthese Brustwirbel Th 8 12.03.2013 Den Stil entdecken. Die BORT Eco Sport-Bandagen.Chic Cool zugleich: Es Frage Alters, modisches Statement setzen, zeigt, drauf hat.Die BORT EcoSport-Bandagen für Körperbereiche Hand,... 10.01.2013 Neuheiten 2013 Neue BORT-Lösungen Kopf Fuß 11.12.2012 BORT Programm Jetzt iPhone Android App erhältlich 18.05.2012 BORT-Programm Jetzt digitalen Blätterkatalog 12.04.2012 BORT Orthopädie + Rehatechnik 2012 Besuchen Sie Orthopädie + Rehatechnik Leipzig 16.05. - 18.05.2012.Sie finden Halle 3, Stand B43. Treffer 8 14 28 &lt;&lt; &lt; vorherige 1-7 8-14 15-21 22-28 nächste &gt; letzte &gt;&gt; Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Einzelansicht 22.12.2013 StrengthTape® – Kinesio-Tape für Sportler Vorbeugung &amp; Unterstützung häufiger Verletzungen Nur optimale Zusammenspiel körpereigenen Strukturen ermöglicht Höchstleistungen beruflichen sportlichen Bedingungen. Durch effizienten Einsatz StrengthTape ® Lymphabfluss aktiviert Propriozeption verbessert werden. Mit hohen Dehnbarkeit Längsrichtung minimaler Querdehnung sorgt StrengthTape® für Friktion Unterhaut (Subcutis) beeinflusst somit befindliche Gefäß- Nervenstrukturen. Durch Aufbau StrengthTape® Körper physiologisch inkorrekten Immobilisation ausgesetzt. Atmungsaktives Material sorgt für Erhalt Epidermisfunktionen. Einfache Pre-Cut Anwendung beiliegende An­leitung Applikation problemlos möglich. Download Information: Produktprospekt Zum News Archiv Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Einzelansicht 22.12.2013 Neuheiten 2014 Jahr für Jahr entwickeln aktiv Produktlösungen, aktuellen Versorgungsanforderungen entsprechen. Neuheiten 2014 Unser Know-how basiert neuesten wissenschaftlichen Erkenntnissen, kombiniert langjähriger Erfahrung Entwicklung Fertigungstechnologie. Das Ergebnis: Erstklassige Qualitätsprodukte für jedes Gelenk. Zum News Archiv Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Einzelansicht 01.09.2014 BORT Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage Torsionsunterstützende Aktiv-Bandage Funktionell unterstützende Zügelung Knick-, Senk- Spreizfußbeschwerden Zehendeformitäten Unterstützung Rückfuß-Torsion Aufrichtung Fußgewölbes Die SPIRALDYNAMIK® Trainingslehre, spiralförmigen Drehungen achtet, Bewegung Körpers verbunden sind. Beim Gehen Laufen gesamte Körper helix-förmigen Bewegung erfasst. So ergibt Dynamik, für Stabilität Flexibilität Körpers sorgt. Der Bewegungsablauf beginnt Fußwurzel, unteren Sprunggelenk. Die BORT Helix S SPIRALDYNAMIK® USG-Bandage setzt genau fördert natürliches, physiologisches Gangmuster –  dort, Anfang nimmt. Downloads Information: Produktprospekt Patienten-Information Produkt Film Zum News Archiv Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Einzelansicht 01.09.2014 BORT Neuheiten 2. Halbjahr 2014 BORT OmoTex Traction Funktionelle Schultergelenk-Bandage modularer Gewichtsmanschette subacromialen Dekompression Zweiteilige Pelotte Elastisches Bandagenmaterial DAS MED-PLUS Verbesserte Gelenkführung Druckentlastung Bereich Caput humeri Vier Gewichtselemente à 250 individuellen Gewichtung Traktion Gewichtsmanschette entsprechend Therapieverlauf Bandage abnehmbar Klettband einstellbar Komfortables Tragen Kleidung Zum Produkt BORT SellaFlex Sport Daumenstütze Anatomisch formgestrickt Abgekettelter, weicher Abschlussrand Unterstützend Belastungssituationen DAS SPORT-PLUS Stabilisierung Daumengrund- Daumensattelgelenk integrierte Stabilisierungselemente Dosierbare, zirkuläre Stabilisierung frei positionierbares Stabilo®-Band COOLMAX®: Leitet Feuchtigkeit Körper weg, trockenes angenehmes Tragegefühl Zum Produkt BORT activemed® Handgelenkbandage Im Bereich Handgelenks Unterarmes elastisch, leichtes Anlegen möglich Thermoplastische, vorgeformte volare Schiene, Stabilo®-Band Stabilisierung Handgelenks Besonders sicherer Halt Daumenaussparung Silikonpelotte Aussparung processus styloideus ulnaris Druckentlastung DAS MED-PLUS Nahtfreie Dehnzone fasst hervorragend Daumenansatz passt optimal anatomischen Gegebenheiten Zum Produkt Zum News Archiv Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Einzelansicht 19.12.2014 Neuheiten 2015 Jahr für Jahr entwickeln aktiv Produktlösungen, aktuellen Versorgungsanforderungen entsprechen. Neuheiten 2015 Unser Know-how basiert neuesten wissenschaftlichen Erkenntnissen, kombiniert langjähriger Erfahrung Entwicklung Fertigungstechnologie. Das Ergebnis: Erstklassige Qualitätsprodukte für jedes Gelenk. Zum News Archiv Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> <item> <fragment> News Einzelansicht - - BORT Medical GmbH Händler-Online Shop Händlersuche Kundennummer Passwort ausblenden Startseite Unternehmen Produkte Patienten Ärzte Fachhandel Sie hier: News Einzelansicht 13.04.2015 Stellenangebot Außendienst-Mitarbeiter Zur Betreuung Kunden Bereichen niedergelassener Arzt Sanitätshaus suchen 1. Oktober 2015 eine/n Außendienst-Mitarbeiter (m/w) für Gebiet Nürnberg/Hof 1. Januar 2016 eine/n Außendienst-Mitarbeiter (m/w) für Gebiet Leipzig/Gera Ihr Profil: -    Verkäuferisches Talent Freude Verkauf -    Konzeptionelle, unternehmerische Denkweise -    Medizinisches Wissen -    Selbständige Arbeitsweise -    Bereitschaft beruflichen Neuorientierung Wir bieten: Viel Freiraum für eigenverantwortliche Kundenbetreuung, attraktiven Arbeitsplatz dynamischen, aufstrebenden Unternehmen flachen Hirarchien, intensive Einarbeitung üblichen Sozialleistungen. Bitte schicken Sie Ihre Bewerbung Gehaltsvorstellung an: BORT GmbH Herrn Wolfgang Bort Am Schweizerbach 1 71384 Weinstadt-Benzach per E-Mail wolfgang.bort[at|bort.com Zum News Archiv Zum Seitenanfang Seite drucken Kontakt Sitemap Impressum / Haftungsausschluss BORT GmbH | Am Schweizerbach 1, D-71384 Weinstadt-Benzach | Tel +49 - 71 51 - 9 92 00 - 0 | Fax +49 - 71 51 - 9 92 00 - 50 </fragment> </item> </root> 