<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Holzwerkstoffindustrie Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE HOLZWERKSTOFFINDUSTRIE BÜRKLE gehört weltweit führenden Unternehmen Maschinenbautechnik. Unsere Innovationen wieder neue Trends gesetzt automatisierte Herstellung Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbelteilen geht. Sie prägen Standards eröffnen Anwendern produktive Möglichkeiten. Die Entwicklung neuer Verfahren leistungsfähiger Maschinen Anlagen, rasche Umsetzung technischen Gedanken anwenderorientierte Innovationen, hohe Qualitätsansprüche zuverlässige Betreuung Kunden kennzeichnen BÜRKLE-Arbeitsweise. DOWNLOAD BUERKLE_Systemloesungen_fuer_die_Holzindustrie.pdf Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Sitemap Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Sitemap Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Startseite Karriere Kontakt Links Sitemap Impressum Sitemap Startseite Holzwerkstoffindustrie Fußboden Turnkey Parkettwerke Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Lackier- Druckanlagen Furnierpressen Melaminpressen Mehretagenpressen Presse für Arbeitsplatten Folienkaschieranlagen PUR Beschichtungsanlagen Leichtbauplattenproduktion Massivholzverarbeitung Türen Türenanlagen Lackier- Druckanlagen Folienkaschieranlagen Möbel Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschieranlagen Thermoforminganlagen Multi-Pin System Leichtbauplattenproduktion Vertretungen Messen News Service Leiterplattenindustrie Multilayerpressen Laminatpressen Vertretungen Messen News Service Plastikkartenindustrie Magnetstreifen Legemaschinen Zusammentrag- Heftanlagen Laminieranlagen Kartenstanzen Einzelkartenstanzen Streifenschneideanlagen Vertretungen Messen News Service Photovoltaikindustrie Einetagen-Laminieranlagen e.a.sy-Lam Mehretagen-Laminieranlagen Ypsator® Beschichtungsanlagen Vertretungen Messen News Service Bauindustrie Glasindustrie Solarglas Architekturglas Messen Dämmplattenindustrie XPS-Plattenproduktion XPS-Profilier- Verpackungslinien XPS-Multilayer Boards + Thermobonding XPS-Plattenveredelung EPS-Plattenproduktion PUR-Plattenproduktion Messen Steinindustrie Massivholzindustrie News Service Automobilindustrie Lackieranlagen FIM Anlagen News Service UNTERNEHMEN Anfahrt Niederlassungen Messen SERVICE Service-Anfrage Technical Support Helpline Ersatzteil-Service Remote-Service Walzenreparatur Inbetriebnahme Vorbeugende Inspektion Reparatur Ort Retrofits Innovationszentrum Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Links Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Links Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Startseite Karriere Kontakt Links Sitemap Impressum EPLF Verband Europäischen Laminatfußbodenhersteller e.V. Association of European Producers of Laminate Flooring http://www.eplf.com/ VDMA Verband Deutscher Maschinen- Anlagenbau e.V. German Engineering Federation http://www.vdma.org/ BSW Bundesverband Solarwirtschaft http://www.solarwirtschaft.de/ natürlich laminat Unternehmensübergreifendes Laminatportal. Es bietet Endverbraucher Vielzahl Informationen Laminatboden. www.mylaminate.eu Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Stellenangebote Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Stellenangebote Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle international stark expandierendes mittelständisches Unternehmen. Wir entwickeln Pressen- Beschichtungsanlagen für Holz-, Kunststoff-, Leiterplatten- Plastikkartenindustrie. Als lösungsorientierter Systemanbieter Bereichen Photovoltaik- Automobilzulieferindustrie tätig. Mit 500 Mitarbeitern weltweit Niederlassungen USA, Asien, Brasilien Slowakei zählen erfolgreichsten Adressen Branche. Die Marktposition basiert einerseits hohen technischen Kompetenz, klaren Kundenorientierung Firmenstrategie. Innovationskraft, Wirtschaftlichkeit Service Grundlagen unseres Markterfolges. Leider Moment Stellen besetzen. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> UV-LED Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Möbel Lackier- Druckanlagen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service UV-LED TROCKNUNGSANLAGE Bürkle Alliance Member VDMA Nachhaltigkeitsinitiative BLU ECO MPETENCE. Diese Initiative steht für ressourcenschonende Technologien nachhaltige Lösungen. Die UV-LED Trocknungstechnik Licht-emittierenden Dioden Vergleich herkömmlichen Techniken deutlich umweltfreundlicher ressourcenschonender. Es entfällt Entsorgung schwermetallhaltigen Lampen Gallium Quecksilber, bedingt geringere Lebensdauer häufiger gewechselt müssen. Die Arbeitsbedingungen für Anlagenbediener verbessert, Ozon gebildet somit Abluftsystem erforderlich ist, höheren Geräuschbelastung führen würde. Der geringere Energieverbrauch LED-Strahlereinheiten trägt wiederum bei, Ressourcen geschont werden. Die Vorteile Überblick: - Reduzierter Energieverbrauch ca. 80% - Lebensdauer Strahler mind. 15.000 Stunden - Keine Entsorgung schwermetallhaltiger Strahlereinheiten - Keine Ozonbelastung für Mitarbeiter DOWNLOADS Buerkle_Prospekt_UV_LED.pdf 2011_Trocken_Uebung_SurfaceMagazin.pdf Quelle: Surface-Magazin 2012_Becker_Acroma_FurnitureProduction.pdf Quelle: Furniture Production Magazin 2013_04_UV-LED_Blue_Competence_dt.pdf Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015 Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 30. Jul 2015 Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015 Vom 22.09. 25.09.2015 finden Jahr 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie über Produkte Technologien Maschinenvorführungen Vorträgen Bürkle Mitarbeitern externen Branchenexperten. Unter buerkle-technologies.com können Sie anmelden. Hier Sie Kürze detaillierteres Programm Tage finden. &lt;- Zurück zu: Startseite Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015 Vom 22.09. 25.09.2015 finden Jahr 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie über Produkte Technologien Maschinenvorführungen Vorträgen Bürkle Mitarbeitern externen... [mehr] 30. Jul 2015 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff LIGNA Impressionen 2015 [mehr] 28. Jul 2015 Bürkle: Will umfassenden Neustrukturierungen Marktposition ausbauen Sonderdruck möbelfertigung 3/2015LIGNA SPECIAL Fortsetzung siehe unten: Moebelfertigung_3_2015_DE.pdf [mehr] 07. Mai 2015 Holzwerkstoffe Form gebracht RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen hochkomplexer Bürkle-Anlage Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf [mehr] 27. Apr 2015 Kategorie: Holzwerkstoff Fernweh schönsten Form Reisemobil-Spezialist Bürstner investiert erneut Bürkle-Pressensystem Fortsetzung siehe unten: Buerstner.pdf [mehr] 27. Apr 2015 Kategorie: Sonstige Treffer 1 5 86 1 2 3 4 5 6 7 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Lackieranlagen FIM Anlagen News Service SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE AUTOMOBILINDUSTRIE Jahrzehntelange Erfahrung Walzlackiertechnologie Basis für Bürkle entwickelte Beschichtungsverfahren, Jahren Automobilindustrie Einsatz ist. Dieses anderem Beschichtung Bremsbelägen, Kühlerelementen, Dichtungen, etc. Einsatz. Mit Verfahren Herstellung 3D Faserformteilen setzt BÜRKLE Standards Automobilindustrie. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bauindustrie Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Bauindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Glasindustrie Dämmplattenindustrie Steinindustrie Massivholzindustrie News Service SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE BAUINDUSTRIE Bürkle ermöglicht es, Sie warm haben, Sie trockenen Fußes Haus gelangen, Ihr Haus Strom produziert Sie Durchblick behalten. Mit innovativen Technologien unseren Anlagen Dämmplatten profiliert verpackt, Steinplatten Pflastersteine beschichtet, Solarmodule produziert Glasscheiben veredelt. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Photovoltaikindustrie Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Photovoltaikindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Einetagen-Laminieranlagen e.a.sy-Lam Mehretagen-Laminieranlagen Ypsator® Beschichtungsanlagen Vertretungen Messen News Service SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE PHOTOVOLTAIKINDUSTRIE Im Laufe 90-jährigen Firmengeschichte Robert Bürkle GmbH Maßstäbe für Laminierung Oberflächenveredelung gesetzt. Als Pionier für Mehretagen-Laminieranlagen reagierte Bürkle Jahr 2007 Marktanforderungen für produktive, leistungsfähige zuverlässige Systeme Präsentation Mehretagen-Laminieranlage Ypsator ® . Das Bürkle Portfolio umfasst verschiedenste Laminier- Beschichtungslösungen. Wir liefern Ein- Mehretagen-Laminieranlagen für Laminierung Solarmodulen. Glasplatten Solarlaminate Bürkle Walzenauftragmaschinen beschichtet. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Plastikkartenindustrie Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Plastikkartenindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Magnetstreifen Legemaschinen Zusammentrag- Heftanlagen Laminieranlagen Kartenstanzen Einzelkartenstanzen Streifenschneide- anlagen / Guillotine Vertretungen Messen News Service SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE PLASTIKKARTENINDUSTRIE Bürkles Erfahrung Plastikkartenproduktion "à la carte" Jahr 1983 zurück umfasst 300 installierte Anlagen weltweit. In letzten 7 Jahren Bürkle 150 Twin Stack Smartlam Laminieranlagen weltweit aufgestellt. Die Smartlam Anlage Bürkles erfolgreichste Einzelmaschine, Laminier-anlagen angefangen Etage geringen Produktionsmengen hohen Kapazitäten 16 Etagen beinhaltet. Auf unseren Laminieranlagen für Plastikkartenindusrie mittlerweile weltweit Kreditkarten, Kontaktloskarten, Führerscheine, Reisepässe Personalausweise hergestellt. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Leiterplattenindustrie Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Leiterplattenindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Multilayerpressen Laminatpressen Vertretungen Messen News Service SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE LEITERPLATTENINDUSTRIE Egal Ihre Leiterplatten Kommunikations-, Computer-, Automobil- Raumfahrttechnik verwendet werden: BÜRKLE-Laminiersysteme Marktführern weltweit eingesetzt. Informieren Sie unseren Seiten über Multilayer-Pressen Laminatpressen Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> SERVICE Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie SERVICE Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Service-Anfrage Technical Support Helpline Ersatzteil-Service Remote-Service Walzenreparatur Inbetriebnahme Vorbeugende Inspektion Reparatur Ort Retrofits SERVICES BEI DER ROBERT BÜRKLE GMBH Auch After-Sales-Bereich Bürkle zuverlässiger Partner. Im Service unterstützen Sie Fragen Prozess Technik. Über unseren Ersatzteilverkauf können Sie schnell flexibel Original-Ersatzteile beziehen. Mit Einsatz befindlichen neusten multimedialen Remote Service Technologie aufbauenden zusätzlichen Dienstleistungen Anlagenverfügbarkeit für Sie wesentlich erhöht. Dadurch anderem Montagezeiten verkürzt komplette Montageeinsätze benötigt. Gerne erarbeiten Ihnen Angebote Modernisierung Ihrer bestehenden Anlage. Insbesondere Bereich Prozessvisualisierung können Sie wachsenden IT-Anforderungen somit gerecht werden. Sprechen Sie – für Ihre Anforderungen passende Service-Lösung finden. Ihr schneller Draht uns: Service-Anfrage Telefonisch erreichen Sie über Service-Hotline +49 7441 58-123 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Messen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Messen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service MESSEN HOLZWERKSTOFFINDUSTRIE DREMA Poznan, Polen 09.-12.09.2015 www.woodexpo.ru Furniture Shanghai, China 09.-12.09.2015 www.furniture-china.cn Bürkle Technologie Tage Freudenstadt, Deutschland 22.-25.09.2015 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Vertretungen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Vertretungen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service Vertretungen Bitte wählen Sie Ihre Region Afrika Asien Europa Nordamerika Südamerika Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Möbel Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Möbel Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE MÖBELINDUSTRIE Damit außergewöhnlichsten Möbelteile maschinell produziert können, unterschiedlichste Anlagenkonzepte Lackieren, Bedrucken, Kaschieren, Furnieren 3D-Folien-Pressen entwickelt. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Türen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Türen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Türenanlagen Lackier- Druckanlagen Folienkaschier-anlagen Möbel Vertretungen Messen News Service SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE TÜRENINDUSTRIE Bei dürfen Sie ruhig anklopfen, Sie Anlagenkonzepten für Türen- herstellung suchen. Unsere "schlüsselfertigen" Produktionsanlagen helfen BÜRKLE- Kunden günstiges Preis-Leistungs-Verhältnis Märkten morgen, Fuß Tür behalten. Seit industriellen Fertigung Türen angebotene System WILD wegweisend für wichtigsten Entwicklungen einzelenen Produktionsphasen. Von entwickelt z.B. Die Einlagenverleimung Eine Technik optimalen Ausnutzung Grundmaterialien. Die Rahmen- Legestation Wichtige Elemente für rationelle Türenproduktion. Die Optima-Presse Eine Mehretagenpresse perfekten Verpressung Türen. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Holzwerkstoffplatten Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Holzwerkstoffplatten Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Lackier- Druckanlagen Furnierpressen Melaminpressen Mehretagenpressen Presse für Arbeitsplatten Folienkaschier- anlagen PUR Beschichtungs-anlagen Leichtbauplatten- produktion Massivholz- verarbeitung Türen Möbel Vertretungen Messen News Service SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE VEREDELUNG VON HOLZWERKSTOFFPLATTEN Unsere Innovationen setzen Trends. Wenn Sie Gedanken machen, wirtschaftlich Ihre Platten veredeln, richtige Partner: Pressen, Lackieren, Drucken, Folienbeschichten - Bereichen Hause. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Fußboden Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Fußboden Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Turnkey Parkettwerke Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service SYSTEMLÖSUNGEN FÜR DIE FUSSBODENINDUSTRIE Um Ihnen glänzenden Auftritt bereiten, unterschiedlichste Anlagenkonzepte zur Herstellung Fußböden entwickelt. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Projektarbeiten Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Projektarbeiten Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Ausschreibung Projektarbeit Sehr geehrte Damen Herren, Rahmen Prozessoptimierungen innerhalb Mechanischen Fertigung Standort Freudenstadt, nachstehende Projektarbeit vergeben. Die Robert Bürkle GmbH, weltweit über 500 Beschäftigten Niederlassungen USA Asien international ausgerichtetes Unternehmen Entwicklung, Produktion Vertrieb Pressen Beschichtungsanlagen für Oberflächen Holzbearbeitungs-, Leiterplatten-, Photovoltaik- Plastikkartenindustrie spezialisiert. Die Robert Bürkle GmbH produziert Standorten Deutschland Standort China. Mit Exportanteil deutlich über 80 % liegt, agiert Unternehmen weltweit. Das Thema Projektarbeit lautet: Arbeitsplatz- Rüstoptimierung für Engpass Horizontalfräsmaschine Ziel deutliche umfassende Produktivitätssteigerung Engpassmaschine Mechanischen Fertigung. Zunächst Konzept Arbeitsplatz- Rüstoptimierung erstellt werden, anderem folgenden Optimierungshebel berücksichtigt werden, Aufgabenstellung einschränken wollen: 5S Optimierung Arbeitsplatzes Peripherie Maschine Ergonomie Maschine selbst. Optimierung Rüstvorgänge Maschine optimierte Ablauforganisation. Ausarbeitung geeigneter Schnellrüstvorrichtungen (beispielsweise Einsatz Linearführungen) bzw. Werkstückaufnahmen Hinblick bearbeitende Teilespektrum. Die einzelnen Elemente Optimierungskonzepts anschließend wirtschaftlich, insbesondere hinsichtlich Amortisationsdauer bewerten Geschäftsleitung Investitionsfreigabe präsentieren. Ergebnis Arbeit Konzept für Umgestaltung sein, – soweit zeitlich möglich – organisatorische technische Umsetzung. Sofern Sie Interesse Projektarbeit haben, bitten Kontaktaufnahme. Für telefonische Vorabinformationen steht Ihnen Herr Wolfgang Müller Tel. 07441/58-289 gerne Verfügung. Robert Bürkle GmbH Stuttgarter Str. 123 D-72250 Freudenstadt Telefon (07441) 58-0 Telefax (07441) 7813 www.buerkle-gmbh.de E-Mail: w.mueller@buerkle-gmbh.de Ausschreibung Projektarbeit Download: Projektarbeit Engpass Horizontalfräsmaschine Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle News Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Bürkle News Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten BÜRKLE NEWS Sind Sie interessiert, über Neuigkeiten Hause Bürkle informiert werden? Sind Sie interessiert erfahren, interessante Produkt- Weiterentwicklungen gibt? So melden Sie einfach nachfolgendem Formular für unseren Newsletter an, Sie stets Laufenden halten können. Ich möchte BÜRKLE NEWS bekommen Firma: Vorname: Name: Email: Land: Deutschland Afghanistan Ägypten Aland Albanien Algerien Amerikanisch-Amerikanisch-Samoa Amerikanische Amerikanische Jungferninseln Andorra Angola Anguilla Antarktis Antigua Antigua Barbuda Äquatorialguinea Argentinien Armenien Aruba Ascension Aserbaidschan Äthiopien Australien Bahamas Bahrain Bangladesch Barbados Belgien Belize Benin Bermuda Bhutan Bolivien Bosnien Bosnien Herzegowina Botswana Bouvetinsel Brasilien Brunei Bulgarien Burkina Burkina Faso Burundi Chile China Cookinseln Costa Costa Rica Cote Cote dIvoire Dänemark Diego Diego Garcia Dominica Dominikanische Dominikanische Republik Dschibuti Ecuador El El Salvador Eritrea Estland Europäische Europäische Union Falklandinseln Färöer Fidschi Finnland Frankreich Französisch-Französisch-Guayana Französisch-Französisch-Polynesien Gabun Gambia Georgien Ghana Gibraltar Grenada Griechenland Grönland Großbritannien Guadeloupe Guam Guatemala Guernsey Guinea Guinea-Guinea-Bissau Guyana Haiti Heard Heard McDonaldinseln Honduras Hongkong Indien Indonesien Irak Iran Irland Island Israel Italien Jamaika Japan Jemen Jersey Jordanien Kaimaninseln Kambodscha Kamerun Kanada Kanarische Kanarische Inseln Kap Kap Verde Kasachstan Katar Kenia Kirgisistan Kiribati Kokosinseln Kolumbien Komoren Kongo Kroatien Kuba Kuwait Laos Lesotho Lettland Libanon Liberia Libyen Liechtenstein Litauen Luxemburg Macao Madagaskar Malawi Malaysia Malediven Mali Malta Marokko Marshallinseln Martinique Mauretanien Mauritius Mayotte Mazedonien Mexiko Mikronesien Moldawien Monaco Mongolei Montserrat Mosambik Myanmar Namibia Nauru Nepal Neukaledonien Neuseeland Neutrale Neutrale Zone Nicaragua Niederlande Niederländische Niederländische Antillen Niger Nigeria Niue Nordkorea Nördliche Nördliche Marianen Norfolkinsel Norwegen Oman Österreich Pakistan Palästina Palau Panama Papua-Papua-Neuguinea Paraguay Peru Philippinen Pitcairninseln Polen Portugal Puerto Puerto Rico RéRéunion Ruanda Rumänien Russische Russische Föderation Salomonen Sambia Samoa San San Marino São Tomé PríSão Tomé Príncipe Saudi-Saudi-Arabien Schweden Schweiz Senegal Serbien Serbien Montenegro Seychellen Sierra Sierra Leone Simbabwe Singapur Slowakei Slowenien Somalia Spanien Sri Sri Lanka St St Helena St Kitts St Kitts Nevis St St Lucia St Pierre St Pierre Miquelon St Vincent/Grenadinen (GB)&gt;St Vincent/Grenadinen (GB) Südafrika Südafrika Republik Sudan Südkorea Suriname Svalbard Jan Svalbard Jan Mayen Swasiland Syrien Tadschikistan Taiwan Tansania Thailand Timor-Timor-Leste Togo Tokelau Tonga Trinidad Trinidad Tobago Tristan Tristan Cunha Tschad Tschechische Tschechische Republik Tunesien Türkei Turkmenistan Turks- Turks- Caicosinseln Tuvalu Uganda Ukraine Ungarn Uruguay Usbekistan Vanuatu Vatikanstadt Venezuela Vereinigte Arabische Vereinigte Arabische Emirate Vereinigte Staaten Vereinigte Staaten Amerika Vietnam Wallis Wallis Futuna Weihnachtsinsel Weißrussland Westsahara Zentralafrikanische Zentralafrikanische Republik Zypern Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Um Formular senden mindestens Industrie gewählt werden. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Single_view Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Keine news_id übergeben. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Fernweh schönsten Form Reisemobil-Spezialist Bürstner investiert erneut Bürkle-Pressensystem Fortsetzung siehe unten: Buerstner.pdf [mehr] 27. Apr 2015 Kategorie: Sonstige Neue Anfahrtzeiten für Lieferverkehr! [mehr] 30. Aug 2011 Kategorie: Unternehmen, Sonstige Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt Betrieb Anlage Bürkle arbeitet vollautomatisch [mehr] 11. Jul 2013 Kategorie: Photovoltaik, Automobil Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Dämmstoff-Platten thermisch verschweißen „Thermobonding“ Kundenfokus – Anlagen Bürkle Markt [mehr] 06. Sep 2013 Kategorie: Bau Hohe Produktivität Technik Bürkle entwickelt Transportsystem für Hartschaumplatten [mehr] 25. Mär 2011 Kategorie: Bau Bürkle erweitert Produktspektrum Maschinenbauer entwickelt Anlagen Herstellung profilierter EPS- XPS-Dämmstoffplatten. [mehr] 17. Jan 2011 Kategorie: Bau Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator® Sven Kramer, Verkaufsleiter Bürkle-Photovoltaikanlagen, verkündete Auslieferung 50sten Bürkle Ypsator® Mehretagen-Laminiersystems für Herstellung PV-Modulen. Zusammengenommen ergeben weltwei... [mehr] 03. Jun 2014 Kategorie: Photovoltaik Jabil erhöht Laminierkapazität 240 MW Werk Polen Zwei zusätzliche Bürkle Mehretagen-Laminieranlagen Modell Ypsator® 1722-7 Betrieb [mehr] 20. Mär 2014 Kategorie: Photovoltaik WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt Betrieb Anlage Bürkle arbeitet vollautomatisch [mehr] 11. Jul 2013 Kategorie: Photovoltaik, Automobil e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach schnell laminiert Bürkle vereint Prozessschritte Anlage – Produktvielfalt bleibt unübertroffen [mehr] 10. Jun 2013 Kategorie: Photovoltaik Bürkle präsentiert Shanghai SL Laminiertechnologie Maschinenbauer stellt Fachmesse SNEC bietet parallel Factory-Tour [mehr] 11. Mai 2012 Kategorie: Photovoltaik Treffer 1 5 28 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Brydian shows benefits of Bürkle install Just six months after the installation of complete Bürkle production line, Brydian Cards have experienced significant benefits from improved product quality linked to increased productivity. [mehr] 19. Jul 2013 Kategorie: Plastikkarten News Plastikkartenindustrie Bürkle Systeme Kartenkörperfertigung gefragter je. 2012 erfolgreichste Jahr Bereich Plastikkarten. [mehr] 24. Aug 2012 Kategorie: Plastikkarten Die Erfolgsgeschichte CGM setzt fort Bürkle verkauft Kompaktzusammentrag- Heftanlage CGM Nordamerika. [mehr] 04. Mär 2010 Kategorie: Plastikkarten Bürkle übernimmt PCU-Produktpalette Die Robert Bürkle GmbH 15. Oktober Produktpalette Schlüsselmitarbeiter Maschinenherstellers PCU GmbH, Augsburg, übernommen. [mehr] 20. Okt 2008 Kategorie: Unternehmen, Plastikkarten Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Vollständige Rückverfolgbarkeit Leiterplattenfertigung Jenaer Leiterplatten investiert innovative Technologie Bürkle. [mehr] 27. Apr 2012 Kategorie: Leiterplatten Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015 Vom 22.09. 25.09.2015 finden Jahr 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie über Produkte Technologien Maschinenvorführungen Vorträgen Bürkle Mitarbeitern externen... [mehr] 30. Jul 2015 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff Holzwerkstoffe Form gebracht RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen hochkomplexer Bürkle-Anlage Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf [mehr] 27. Apr 2015 Kategorie: Holzwerkstoff Operativ aktiv Medikomp investiert Bürkle-Laminieranlage Produktion OP-Saal-Modulen [mehr] 20. Jan 2015 Kategorie: Holzwerkstoff Eyecatcher Arbeitsplatte Das Geschäft Arbeitsplatten Küchenfronten zieht offenbar kräftig an. Hintergrund zunehmende Bau- Ausbauaktivitäten neuer vorhandener Substanz. Dazu hoher Ersatzbedarf, al... [mehr] 23. Okt 2014 Kategorie: Holzwerkstoff Simply the best - Kompaktlackieranlage KA Bürkle präsentiert Holz-Handwerk Kompaktlackieranlage [mehr] 25. Feb 2014 Kategorie: Holzwerkstoff Treffer 1 5 17 1 2 3 4 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015 Vom 22.09. 25.09.2015 finden Jahr 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie über Produkte Technologien Maschinenvorführungen Vorträgen Bürkle Mitarbeitern externen... [mehr] 30. Jul 2015 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff Bürkle North America stärkt Personalkompetenz Helfried Weinzerl, Präsident CEO Bürkle North America, begrüßt Michael Hornbaker Verkaufsleiter für Beschichtungs- Lackieranlagen Unternehmen [mehr] 05. Mai 2014 Kategorie: Unternehmen Nimbus steigt Bürkle Investor sorgt Maschinenbauer für positive Signale [mehr] 14. Jan 2014 Kategorie: Unternehmen Richard Crowe Ruhestand; Helfried Weinzerl „President“ "Chief Executive Officer“ (CEO) Bürkle North America ernannt Richard Crowe 30 Jahren Bürkle Ruhestand. [mehr] 20. Nov 2013 Kategorie: Unternehmen Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013 Neues umweltschonendes Verfahren Fertigung 3D-Faserformteilen [mehr] 16. Jul 2013 Kategorie: Unternehmen Treffer 1 5 30 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Sonnenmaschine strahlt Designpreis Bürkle erhält internationalen IF product design Award für Ypsator®. [mehr] 10. Dez 2008 Kategorie: Photovoltaik Einweihung Innovationszentrum Die Robert Bürkle GmbH setzt Standort Freudenstadt. Mit zahlreichen Gästen weihte Unternehmen Innovationszentrum ein. [mehr] 07. Nov 2008 Kategorie: Unternehmen Bürkle übernimmt PCU-Produktpalette Die Robert Bürkle GmbH 15. Oktober Produktpalette Schlüsselmitarbeiter Maschinenherstellers PCU GmbH, Augsburg, übernommen. [mehr] 20. Okt 2008 Kategorie: Unternehmen, Plastikkarten Clever Lackieren Symposium „Tag Oberfläche 2008“ Mehring Burghausen [mehr] 09. Sep 2008 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff Lamination Day Robert Bürkle GmbH bestätigt Trend: Modulproduktion schneller [mehr] 03. Jun 2008 Kategorie: Photovoltaik Treffer 1 5 6 1 2 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008 : 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle liefert weltweit größte Laminatoren für PV – Module Neue Produktionslinie für Solarmodule SOLARWATT AG bekommt 10-Etagen-Ypsatoren. [mehr] 16. Dez 2009 Kategorie: Photovoltaik Bürkle investiert 3,3 Mio. Euro Werkzeugmaschinen Anlagenbauer holt Wertschöpfung Haus – profitieren Solar- Holzkunden. [mehr] 15. Dez 2009 Kategorie: Unternehmen Zweiter internationaler PV-Lamination Day Bürkle Freudenstadt Zuverlässiger, effizienter preiswerter [mehr] 01. Dez 2009 Kategorie: Photovoltaik Bürkle-Chef erhält Wirtschaftsmedaille Hans-Joachim Bender Mittwoch, 21. Oktober, Wirtschaftsmedaille Landes erhalten. Dr. Hans Freudenberg, Ministerialdirektor baden-württembergischen Wirtschaftsministeriums, würdigte Stammsitz in... [mehr] 22. Okt 2009 Kategorie: Unternehmen Mehr-Etagen-Laminierer Bürkle stärker gefragt Maschinenhersteller Bürkle zeigt PV-Messe zufrieden liefert Ypsator Jenn Feng New Energy. [mehr] 07. Okt 2009 Kategorie: Photovoltaik Treffer 1 5 18 1 2 3 4 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009 : 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Leichtbauplattenproduktion Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Möbel Leichtbauplattenproduktion Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service LEICHTBAUPLATTENPRODUKTION Anlagen für Herstellung Leichtbauplatten BOS (Board on Stiles) BOF (Board on Frames). Download leichtbauplattenproduktion_72dpi.pdf Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Folienkaschieranlagen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Türen Folienkaschieranlagen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Türenanlagen Lackier- Druckanlagen Folienkaschier-anlagen Möbel Vertretungen Messen News Service TÜREN-KASCHIERANLAGE Folienkaschieranlagen für Türen. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Lackier- Druckanlagen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Türen Lackier- Druckanlagen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Türenanlagen Lackier- Druckanlagen Folienkaschier-anlagen Möbel Vertretungen Messen News Service LACKIERANLAGEN FÜR TÜREN Lackieranlagen für Beschichtung Türen. Beispiel Lackieranlage für Türen Beispiel UV Lam-Inert Anlage Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Fußboden Folienkaschier- anlagen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Turnkey Parkettwerke Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service FOLIENKASCHIERANLAGEN FÜR FUSSBÖDEN Hochleistungs-Thermokaschieranlagen für Platten-, Möbelteile- Fußbodenbeschichtung. Beispiel Folienkaschieranlage für Fußböden Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Pressen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Fußboden Pressen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Turnkey Parkettwerke Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service PRESSENANLAGEN FÜR DIE FUSSBODENINDUSTRIE Anlage vollautomatischem Legebereich separaten Filmziehleisten für Gegenzug, Dekor Overlay Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Lackier- Druckanlagen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Fußboden Lackier- Druckanlagen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Turnkey Parkettwerke Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service LACKIER- UND DRUCKANLAGEN Lackieranlagen für Beschichtung Massiv- Fertigparkett. Beispiel Lackieranlage für Fußböden Beispiel UV-LED Trocknungsanlage Beispiel UV Lam-Inert Anlage Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Turnkey Parkettwerke Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Fußboden Turnkey Parkettwerke Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Turnkey Parkettwerke Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Vertretungen Messen News Service TURNKEY PARKETTWERKE Mit unseren Anlagen Sie Parkett Hause, unterschiedlichste Anlagenkonzepte Herstellung Zwei- Dreischichtparkett entwickelt. Als Vorreiter Entwicklung vollintegrierten Fertigungsstraßen bieten Generallieferant komplette Parkettfabriken an. Führende Parketthersteller weltweit arbeiten unseren Anlagen. Von Deckschichtvorbereitung -fertigung über Mittellagenlege- Pressenlinie Oberflächenbearbeitung kompletten Lackierstraßen anschließender Verpackung, manuellen vollautomatischen Anlage, entsteht Topqualität. Qualität, Kunden Flair Naturstoffes Holz überzeugt. Beispiel Pressenlinie für Plattenmittellage Beispiel Pressenlinie für Stäbchenmittellage Beispiel Pressenlinie für Plattenunterlage Beispiel Pressenlinie für Stäbchenunterlage Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Anfahrt Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie UNTERNEHMEN Anfahrt Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Anfahrt Niederlassungen Messen Bitte beachten Sie: Seit 01.September 2011 gelten für Anlieferung Waren unserem Stammsitz Freudenstadt Seiten Stuttgarter Straße für Zufahrtsschranke folgende Regelungen: Schrankenöffnung 07:00 Uhr 12:00 Uhr 12:45 Uhr 16:30 Uhr. Ein Anfahren Lkw während Zeiten möglich!Wir bitten beachten, Parken Lkw Stuttgarter Straße möglich ist, Sie außerhalb Zeiten anfahren! Ein Einbiegen genanntem Zeitpunkt vermieden werden, Verkehrssicherheit gewährleisten. Sollten Anfahrten außerhalb genannten Zeiten erfolgen, bitten Sie über Robert-Bosch-Straße anzuliefern. Hier begrenztem Umfang Parken Straßenrand Richtung Bürkle möglich. Klicken Sie jeweilige Niederlassung für detaillierte Anfahrtsbeschreibung. Robert Bürkle GmbH Stuttgarter Str. 123 D-72250 Freudenstadt Tel.:  +49-(0)7441-58-0 Fax: +49-(0)7441-7813 E-Mail: buerkle@buerkle-gmbh.de ANFAHRTSBESCHREIBUNG Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt Betrieb Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 11. Jul 2013 WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt Betrieb Anlage Bürkle arbeitet vollautomatisch Herzstück Produktionsstraße 8 Anlage Firma Robert Bürkle GmbH Freudenstadt, Baden Württemberg. Das 300.000 Euro teure vollautomatische System umfasst Abwickelstation, Beschichtungskabine, Auftragsaggregat, Trockner komplexe elektrische Steuerung. Artikel &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle erweitert Produktspektrum Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 17. Jan 2011 Bürkle erweitert Produktspektrum Maschinenbauer entwickelt Anlagen Herstellung profilierter EPS- XPS-Dämmstoffplatten. Mit Jahreswechsel Robert Bürkle GmbH Produktspektrum erweitert. In westfälischen Niederlassung Mastholte entwickelt produziert Anlagenhersteller Januar Maschinen XPS- EPS-Dämmstoffplatten profiliert können. Produktmanager für Business Unit Oberfläche gehörende Geschäftsfeld Jens Tiemann. Der 46-jährige gebürtige Herforder Jahren Kunststoff- Dämmplattenindustrie tätig. Geschäftsführer Ralf Spindler froh, versierten Maschinenbau-Ingenieur erfahrenen Branchenkenner verpflichtet haben. „Jens Tiemann passt uns, Bürkle Bürkle Automation spezialisiert Transport- Handlingstechnik Know-how ideal ergänzt.“ Tatsächlich Robert Bürkle GmbH, 90-jährige Firmengeschichte zurückblickt, ebenfalls Jahrzehnten Bau- Kunststoffindustrie tätig. Der Freudenstadt stammende Anlagenhersteller konstruiert liefert Maschinen, Plastikkarten, Leiterplatten, Photovoltaikmodule Holzwerkstoffe profiliert, beschichtet, bedruckt, kaschiert laminiert werden. Dieses gesammelte technologische Wissen überträgt Bürkle Produktsegment, für speziell schlagkräftiges Team branchenerfahrenen alten Mitarbeitern aufgestellt wurde. So 100 Mitarbeiter Werk Mastholte angestammten Produktprogramm (Parkett-, Türen- Leichtbauplattenanlagen) künftig Anlagen bauen, Dämmplatten vollautomatisch transportieren, formatieren, fräßen, kaschieren, laminieren schließlich versandfertig verpacken. Spindler rechnet damit, Produktlinie schnell Markt etabliert. Weil EU-Verordnungen vorschreiben, Häuser Energie sparender bauen sanieren sind, sieht Bürkle-Geschäftsführer wachsenden Absatzmarkt für Dämmplattenindustrie. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Kleiner Laminator wachsenden Markt Einsteigermodell für Solarmodulproduktion: Ein-Etagen-Laminator E.A.SY-LAM [mehr] 30. Jan 2009 Kategorie: Photovoltaik Sonnenmaschine strahlt Designpreis Bürkle erhält internationalen IF product design Award für Ypsator®. [mehr] 10. Dez 2008 Kategorie: Photovoltaik Lamination Day Robert Bürkle GmbH bestätigt Trend: Modulproduktion schneller [mehr] 03. Jun 2008 Kategorie: Photovoltaik Treffer 26 28 28 1 2 3 4 5 6 Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle übernimmt PCU-Produktpalette Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 20. Okt 2008 Bürkle übernimmt PCU-Produktpalette Die Robert Bürkle GmbH 15. Oktober Produktpalette Schlüsselmitarbeiter Maschinenherstellers PCU GmbH, Augsburg, übernommen. Durch Integration PCU-Produkte Know-how, bietet weltweit führende Spezialist für Plastikkartenlaminier-Systeme sofort Gesamtlösungen Kartenkörperfertigung an. Bürkle Zukunft Komplettanbieter auf, Freudenstädter Karten-Pressen Magnetstreifenlegesysteme, Zusammentragmaschinen Bogen- Einzelkartenstanzen produzieren. Bürkle-Geschäftsführer Ralf Spindler überzeugt, Übernahme richtigen Schritt getan haben: „Mit PCU-Produkten unserem Portfolio bieten Industrie zuverlässige wirtschaftliche Gesamtpakete an.“ Durch Übernahme PCU-Systeme positioniert Anlagenbauer Sinne globalen Unternehmensidee Schlüssel-Lieferant Plastikkarten-Sektor. Bereits gelten Laminiersysteme Bürkle Industriemaßstab. Auch für PCU-Kunden sieht Spindler Vorteile: „Durch weltweites Netzwerk können umfassenden Service anbieten.“ Die Robert Bürkle GmbH gilt Technologieführer Sektor Pressen- Beschichtungsanlagen. Mit weltweit 650 Mitarbeitern plant baut Bürkle Maschinen Anlagen für Holzwerkstoff-, Leiterplatten-, Plastikkarten- Photovoltaikindustrie. Neben Hauptsitz Schwarzwald Experten für alles, gepresst laminiert wird, Standorte Europa, Asien Amerika. Für Fragen stehen Ihnen gerne Verfügung. Bitte kontaktieren Sie Herrn Michael van Loo, Verkaufsleiter (m.vanloo@buerkle-gmbh.de). Dateien: Neues_Produktsortiment_PCU_72dpi_05.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Vollständige Rückverfolgbarkeit Leiterplattenfertigung Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 27. Apr 2012 Vollständige Rückverfolgbarkeit Leiterplattenfertigung Jenaer Leiterplatten investiert innovative Technologie Bürkle. Um stetig steigenden Nachfrage Multilayer-Leiterplatten gewachsen sein, investierte Jenaer Leiterplatten, Deutschland Erweiterung Fertigungskapazitäten für Multilayer-Leiterplatten. Bürkle lieferte hierfür vollautomatisierte Pressenanlage, bestehend thermoöl beheiz- kühlbaren Vakuum-presse automatischen Be- Entladesystem Handlingsystem inklusive Ein- Austafelstation. Eine vollständige Rückverfolgbarkeit für jedes einzelne Fertigungslos vollautomatische Abarbeitung Verwaltung Presszyklen Verknüpfung Job-management PPS-System sichergestellt realisiert. Aufgrund Bürkle Anlage hohen Flexibilität Jenaer Leiterplatten Lage, schnellere Durchlaufzeiten erzielen Zukunft Materialien verarbeiten einhergehenden Anforderungen gerecht werden. www.buerkle-gmbh.de &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Eine Furnieranlage Maßstäbe setzt Der Schwarzwälder Anlagen- Systemlieferant letzten Jahr vollautomatische Furnieranlage Firma Hobb Bad Bentheim geliefert. [mehr] 17. Feb 2009 Kategorie: Holzwerkstoff Clever Lackieren Symposium „Tag Oberfläche 2008“ Mehring Burghausen [mehr] 09. Sep 2008 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff Treffer 16 17 17 1 2 3 4 Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle setzt thermoölbeheizten Heizplatten bewährte Technologie Vor kurzem Presse über Vorfall Fabrik chinesischen Solarmodulherstellers berichtet. Aus Laminator chinesischer Einfachbauweise austretendes Thermoöl verursachte Brand, durch... [mehr] 11. Mär 2009 Kategorie: Unternehmen, Photovoltaik Einweihung Innovationszentrum Die Robert Bürkle GmbH setzt Standort Freudenstadt. Mit zahlreichen Gästen weihte Unternehmen Innovationszentrum ein. [mehr] 07. Nov 2008 Kategorie: Unternehmen Bürkle übernimmt PCU-Produktpalette Die Robert Bürkle GmbH 15. Oktober Produktpalette Schlüsselmitarbeiter Maschinenherstellers PCU GmbH, Augsburg, übernommen. [mehr] 20. Okt 2008 Kategorie: Unternehmen, Plastikkarten Clever Lackieren Symposium „Tag Oberfläche 2008“ Mehring Burghausen [mehr] 09. Sep 2008 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff Mit Hochdruck unterwegs Weltmarktführer Bürkle investiert Freudenstadt steigt Photovoltaikgeschäft [mehr] 20. Mai 2008 Kategorie: Unternehmen Treffer 26 30 30 1 2 3 4 5 6 Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Mit Hochdruck unterwegs Weltmarktführer Bürkle investiert Freudenstadt steigt Photovoltaikgeschäft [mehr] 20. Mai 2008 Kategorie: Unternehmen Treffer 6 6 6 1 2 Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008 : 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle setzt thermoölbeheizten Heizplatten bewährte Technologie Vor kurzem Presse über Vorfall Fabrik chinesischen Solarmodulherstellers berichtet. Aus Laminator chinesischer Einfachbauweise austretendes Thermoöl verursachte Brand, durch... [mehr] 11. Mär 2009 Kategorie: Unternehmen, Photovoltaik Eine Furnieranlage Maßstäbe setzt Der Schwarzwälder Anlagen- Systemlieferant letzten Jahr vollautomatische Furnieranlage Firma Hobb Bad Bentheim geliefert. [mehr] 17. Feb 2009 Kategorie: Holzwerkstoff Kleiner Laminator wachsenden Markt Einsteigermodell für Solarmodulproduktion: Ein-Etagen-Laminator E.A.SY-LAM [mehr] 30. Jan 2009 Kategorie: Photovoltaik Treffer 16 18 18 1 2 3 4 Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009 : 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Robert Bürkle Top-Innovator ausgezeichnet Lothar Späth verleiht Freudenstädter Maschinenbauer für herausragendes Innovationsmanagement Gütesiegel „Top 100". [mehr] 29. Jun 2009 Kategorie: Unternehmen Ligna Messe-Highlight: Bürkle-Maschine glänzt Ferrari-Rot Die Robert Bürkle GmbH setzt Maßstäbe Ligna. Auf weltweit größten Messe holzverarbeitenden Industrie zeigt Anlagenbauer, Standorten Freudenstadt, Mastholte Paderborn, Generation de... [mehr] 08. Jun 2009 Kategorie: Holzwerkstoff Es regnet Design-Preise für Solarmaschine Anlagenbauer Robert Bürkle GmbH, Freudenstadt, erhält für Ypsator „Red Dot Design Award“ „Good Design Award“. [mehr] 03. Apr 2009 Kategorie: Photovoltaik Nummer Maschinenhersteller für Solarmodule Robert Bürkle GmbH steigert 2008 Umsatz baut Geschäftsfeld Photovoltaik aus. [mehr] 03. Apr 2009 Kategorie: Photovoltaik Laminieren hohem Niveau Bürkle liefert Sechs-Etagen-Ypsator Scheuten Solar [mehr] 16. Mär 2009 Kategorie: Photovoltaik Treffer 11 15 18 1 2 3 4 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009 : 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle hält Ausbildungsquote hohem Niveau Der Anlagenhersteller Robert Bürkle, Freudenstadt, bildet gemeinsam Zweigniederlassung Wild Maschinen Mastholte Krisenjahr  überdurchschnittlich junge Menschen aus. „Mit Ausbildungs... [mehr] 24. Sep 2009 Kategorie: Unternehmen Bürkle entwickelt neues Laminiersystem Bürkle, Pionier Mehr-Etagen-Laminier-Technologie, arbeitet Verfahren,  um bislang Laminieren PV-Modulen erforderliche Membrane Laminatoren ersetzen. Diese langem i... [mehr] 24. Sep 2009 Kategorie: Photovoltaik Bosch Solar Energy AG entscheidet für Bürkle Process Technologies strategischen Partner. Im Zuge Kapazitätserweiterung Bosch Solar Energy Anfang 2010 Thüringischen Arnstadt Bau kristallinen Modulfertigung beginnen. Im Rahmen Konzeptwettbewerbes Freudenst... [mehr] 24. Sep 2009 Kategorie: Photovoltaik Großanlage für Calyxo Bürkle liefert Laminatoren Solarmodulhersteller [mehr] 14. Sep 2009 Kategorie: Photovoltaik Laminieren hohem Niveau Kapazität verdoppelt: Bürkle liefert Sechs-Etagen-Ypsator Scheuten Solar [mehr] 29. Jul 2009 Kategorie: Photovoltaik Treffer 6 10 18 1 2 3 4 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009 : 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Mehr-Etagen-Laminierer Bürkle stärker gefragt Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 07. Okt 2009 Mehr-Etagen-Laminierer Bürkle stärker gefragt Maschinenhersteller Bürkle zeigt PV-Messe zufrieden liefert Ypsator Jenn Feng New Energy. Kurz 24th EU PVSEC Hamburg steht Robert Bürkle GmbH, Freudenstadt, nächste Highlight an: Der Anlagenbauer liefert Jenn Feng New Energy Nähe Taipei (Taiwan) Laminator Marke Ypsator, fünf Etagen dreistufigen Verfahren Dünnschichtmodule laminiert. „Die Lieferung Taiwan unterstreicht: Ypsator Markt gefragt“, Vertriebs-Chef Ralf Spindler. Bereits Photovoltaik-Messe Hamburg Geschäftsführer erneut „enormes Interesse“ Bürkle entwickelten Mehr-Etagen-Laminierprozess festgestellt. Die Anlagenbauer Schwarzwald stellten Hansestadt 942 Ausstellern In- Ausland neusten Entwicklungen Sachen Laminier-Technologie vor. Insgesamt nahmen laut Veranstalter 4000 Teilnehmer Konferenz 40 000 Gäste besuchten Weltmesse. Jenn Feng New Energy baut gelieferten Anlage Kapazitäten aus. Bis 1100 Module Produktionslinie innerhalb 24 Stunden auswerfen. Der Fünf-Etagen-Laminator benötigt Einen Platz Vergleich mehreren Ein-Etagen-Laminatoren und  Anderen reicht Anlage lediglich Bediener, Parameter umstellt. Ansonsten arbeitet vollautomatisch, Lohnkosten Handling-Aufwand minimiert. Mit Ypsator setzen Asiaten innovative Technologie Deutschland: Bürkle-Anlagen laminieren Thermoöl beheizten Heizplatten. Der neuartige, dreistufige Laminier-Prozess Glas-Glas-Modulen setzt Maßstäbe. Durch Aufteilen Prozesses Vor- (unter Vakuum), Endlaminieren Kühlen verdoppelt Kapazität Anlage. Gleichzeitig verbessert Qualität produzierten Dünnschichtmodule – Glasbruch quasi ausgeschlossen. Mit Lieferung baut Bürkle Marktführung Mehr-Etagen-Laminatoren asiatischen Markt aus. Es binnen Jahres Anlage, Fernost geht. Der nächste Branchenhöhepunkt steht an: Am 24. November findet Freudenstadt 2. PV Lamination Day statt, Bürkle organisiert. Weitere Informationen Anmeldemöglichkeit stehen unter: www.laminationday.com &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle-Chef erhält Wirtschaftsmedaille Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 22. Okt 2009 Bürkle-Chef erhält Wirtschaftsmedaille Hans-Joachim Bender Mittwoch, 21. Oktober, Wirtschaftsmedaille Landes erhalten. Dr. Hans Freudenberg, Ministerialdirektor baden-württembergischen Wirtschaftsministeriums, würdigte Stammsitz Freudenstadt unternehmerischen Verdienste geschäftsführenden Gesellschafters Robert Bürkle GmbH. Bender erhält Medaille für unternehmerischen beruflichen Leistungen. Der gebürtige Hanauer 1993 Geschäftsführer 1997 Mitgesellschafter Sprecher Geschäftsleitung Robert Bürkle GmbH. Der Schwarzwälder Anlagenhersteller steuert aktuellen Wirtschaftskrise Produkten Innovationen entgegen. So Herstellung Pressen- Flüssigbeschichtungsanlagen für holzbearbeitende Leiterplatten-Industrie spezialisierte Unternehmen Benders Führung Photovoltaikmarkt neues Geschäftsfeld erschlossen. Mit speziell für Branche weiterentwickelten Laminiertechnologie können  Bürkle-Anlagen mehreren Ebenen Solarmodule herstellen. Mit Entwicklungsschritt Maschinenbauer gelungen, Marktführerschaft Holz- Elekroniksegment binnen Jahren Photovoltaik Pionier führender Anlagenhersteller etablieren. Bender 60-er Jahren Technischen Universität Karlsruhe Maschinenbau studiert. Seine Stelle trat Degussa (heute Evonik) Frankfurt Rationalisierungsingenieur an. In 70-er Jahren folgten Dossenheim Schwäbisch-Gmünd Stationen innerhalb Chemieunternehmens. Der Ingenieur arbeitete Betriebsleiter anderem mehrere Produktionen Betrieb. 1976 wechselte Bender Badischen Maschinenfabrik Durlach GmbH (BMD), Karlsruhe, unterschiedlichste Geschäftsbereiche leitete ausbaute. 1989 alleinigen Geschäftsführer bestellt, verantwortlich für 60 Millionen Euro Umsatz 500 Mitarbeiter. Seit Jahren engagiert begeisterte Skiläufer, Segler Tennisspieler Vorstand VDMA Holzbearbeitungsmaschinen Verband Metall- Elektroindustrie Südwestmetall. Zudem sitzt Bender Vollversammlung IHK Nordschwarzwald. Er verheiratet lebt Karlsruhe. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Zweiter internationaler PV-Lamination Day Bürkle Freudenstadt Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 01. Dez 2009 Zweiter internationaler PV-Lamination Day Bürkle Freudenstadt Zuverlässiger, effizienter preiswerter Anlagenbauer stellt weltweit größte Laminator-Anlage für Solarmodule Mal Fachwelt vor. Die Wirtschaftskrise stoppt innovativen Photovoltaik-Branche nicht. Fallende Modulpreise sinkende Absatzzahlen Solar-Industrie schaffen. Auf internationalen Lamination Day 24. November gaben Folien- Materialhersteller Robert Bürkle GmbH Antworten Fragen effizienten Produktionsanlagen, zuverlässigen Materialien wirtschaftlichen Herstellungsmethoden. Solarmodule Produktion täglichen Einsatz hohen Belastungen ausgesetzt. Ingenieure müssen empfindlichen Solarzellen Module sensiblem Glas Folien große Spannungen trockener Hitze, Feuchtigkeit, klirrender Kälte, Oxidation giftigen Abgasen schützen. Wie Schutz entsteht, beschrieb Hubert Storck Kömmerling chemische Fabrik GmbH fast 100 Lamination Day-Teilnehmern. Auch Chemiker Wacker Chemie AG arbeiten Schwarzwälder Anlagenbauer zusammen. Auf Lamination Day zeigten Experten Ergebnisse zahlreichen Tests: Module, Bürkle Anlagen hergestellt werden, perfekt verkapselt. Je Modulaufbau gängigen EVA (Ethylenvinylacetat) PVB (Polyvinylbutyral) PIB ( Polyisobutylen) eingesetzt. Es wirtschaftliche Alternative Erdöl basierenden Kunststoffen. Auch Forschung stabileren, hygroskopischen Folien vorangekommen. Horst Göbel Bridgestone Industrial Dr. Ingo Küppenbender DuPont de Nemours berichten hoher Bruch- Nässe-Resistenz Verkapslungsfolien unterlegten Statements detaillierten Ergebnissen Vergleichen. Am Lamination Day deutlich: Bürkle liefert Ypsator passende Antwort Forderung Marktes effizienten Hochleistungs-Laminierlinien. Er weltweit größte Laminator, Etagen Module Zyklus produzieren kann. Außerdem begutachteten angereisten Techniker, Einkäufer Ingenieure PV-Unternehmen Oerlikon, Bosch Solarwatt Produktionslinie „Easy Flex“. Diese Maschine speziell ausgelegt industrielle Fertigung flexibler Module. Beide Anlagen, Besuchern Aktion vorgestellt wurden, verkauft Jahr ausgeliefert. Die Bürkle-Ingenieure Dagmar Metzger Volker Marahrens erläuterten Entwicklungen seitens Laminierprozesses Folienschneiden -legen. Darunter fällt Ein-Etagen-Laminator dreistufigem Laminierprozess, Bürkle ebenfalls erstmals Fachwelt live präsentierte. Dieses Maschinenkonzept funktioniert folgt: Im Schritt Module vorlaminiert. Das heißt Vakuum Feuchtigkeit Lufteinschlüsse Sandwich entfernt vakuumdichter Verbund hergestellt. In Schritt Modul nachfolgenden Vakuum-Presse fertig laminiert. Im Step, „Cooling“, kühlt Easy Lam Solarmodul 150 Grad Celsius Handwärme ab. Vorteil Arbeitsaufteilung: Glasmodule können Stopps stressreduziert laminiert werden, verringert Einen Glasbruch erheblich. Zum Anderen ermöglichen reduzierten Taktzeiten Minuten – optimalen Voraussetzungen sogar fünf Minuten machbar – deutliche Kapazitätserhöhungen. Am Ende Veranstaltung fasst Bürkle-Geschäftsführer Ralf Spindler zusammen: „Der Lamination Day zeigt, Branche findet Lösungen für effizientere Herstellungsmethoden Kostendruck begegnen.“ Mit modernen Materialen Anlagen Modulproduktion zuverlässiger, effizienter kostengünstiger werden, meint Vertriebschef. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle investiert 3,3 Mio. Euro Werkzeugmaschinen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 15. Dez 2009 Bürkle investiert 3,3 Mio. Euro Werkzeugmaschinen Anlagenbauer holt Wertschöpfung Haus – profitieren Solar- Holzkunden. Hinter Investitionen Millionenhöhe steckt unternehmerische Weitsicht: Weil Umsätze Maschinenbau drastisch gefallen sind, suchen Freudenstädter Maschinenbauer Wege, Kompetenzen Wertschöpfung Haus holen. Der Pressen- Laminieranlagen-Hersteller investierte Jahr 3,3 Millionen Euro Werkzeugmaschinen. Auf Heiz- Kühlplatten für Maschinen Solar- Kreditkartenindustrie Eigenregie gefertigt werden. Zum Schwarzwälder künftig Walzen Hydraulikzylinder sämtlicher Bauarten, hauptsächlich Holz- Leiterplattenbereich Einsatz kommen, komplett inhouse fertigen. Mit Hilfe 800.000 Euro teuren CNC-Drehzentrums Chemnitzer Herstellers Niles-Simmons, Typenreihe N30x4500, Bürkle künftig größere Werkstücke bearbeiten. Produktionsleiter Erich Hermann erklärt: „Auf Maschine können Länge 4500 mm Stahlteile fräsen, bohren drehen.“ Beim Vorgängermodell 3000 mm Bearbeitungslänge Schluss. 20 Prozent Walzen, gefertigt werden, Bürkle zukaufen. Diese 600.000 Euro Wertschöpfung generieren Lackmaschinenspezialisten selbst. Pro Jahr laufen 1000 Walzen 200 250 Hydraulikzylinder N30, Lebenszyklus mindestens zwölf Jahren hat. Vorteil für Bürkles Kunden: Speziell Walzen steckt ausgebauten Teilespektrum Qualitätssteigerung. Ist Anlage Lage, sofort Bearbeitung Werkstück Toleranzbereich hundertstel Millimeter vermessen. Eine Million Euro fließt Portalbearbeitungszentrum Marke Unisign Niederlanden. Diese Maschine Typ Uniport 6000 schaffte Bürkle an, Heiz- Kühlplatten fertigen können. Die Volumen Millionen Euro zugekauften Stahlplatten setzt Anlagenbauer Photovoltaik- Kreditkartenindustrie ein. Jährlich Anlage 450 Heiz- Kühlplatten Länge 6000 mm produziert werden. In Kombination ebenfalls erworbenen Tiefbohrmaschine italienischen Herstellers I.M.S.A. (Typ MF 2500BB) für Million Euro Bürkle gesamten Herstellungsprozess Tonnen schweren Stahlplatten vollautomatisch abbilden. So arbeitet I.M.S.A.bis Bohrtiefe 2500 mm beidseitig Werkstück hinein, wobei Durchmesser Bohrung 20 26 mm liegt. Bis 120 laufende Meter umfasst komplette Kanalnetz ausgehöhlten Platte, später  Thermoöl fließt für passende Temperatur sorgt. Dabei gilt Kompetenz Tiefbohrens für Maschinenbau Königsklasse. „Nur trauen zu, Know-how inhouse entwickeln anzuwenden“, weiß Hermann. Zwei Jahre müsse Anlagenbauer aufbringen, effektiv fehlerfrei liefern können, meint Produktionsleiter. Auch Bürkle testete Vorlieferanten Werkzeugmaschinenherstellern, klar war, künftig Tiefbohrtechnologie auszuführen. „Dieser Wissensvorsprung Wettbewerbsvorteil“, kommentiert Bürkle-Chef Hans-Joachim Bender hinzugewonnene Fertigungstiefe. Der Ingenieur rechnet 300.000 Euro Werkzeugkosten für Anlagen, für Fundamente 200.000 Euro investiert werden, Bürkle Krisenjahr 2009 Summe 3,3 Millionen Euro Herstellungstechnologien investiert. Die Laufzeiten Maschinen, Dreischichtbetrieb eingesetzt sollen, betragen Jahren. Weiteres Einsparpotenzial sieht Hermann Rüstzeiten, teilweise 80 Prozent sinken. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle liefert weltweit größte Laminatoren für PV – Module Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 16. Dez 2009 Bürkle liefert weltweit größte Laminatoren für PV – Module Neue Produktionslinie für Solarmodule SOLARWATT AG bekommt 10-Etagen-Ypsatoren. Wenn Dresdner SOLARWATT AG Anfang nächsten Jahres vollautomatisierte Fertigungslinie Herstellung kristallinen Solarmodulen errichtet, liefert Bürkle technischen Highlights. In Augsburger Automationsspezialisten KUKA Systems geplanten ausgeführten Fertigungslinie übernehmen 2 Mehretagen-Laminatoren Baureihe Ypsator Schwarzwald Laminieren einzelnen Modulbestandteile. Nach sechsmonatiger Planungs- Versuchsphase SOLARWATT AG KUKA für bislang weltweit einzigartiges Anlagenkonzept parallel betriebenen 10-Etagen-Laminatoren Pionier Mehretagen-Lamination Bürkle entschieden. Der Hauptvorteil innovativen Lösung: Auf 100 m² großen Grundfläche gelingt Maschinenkonfiguration Dreischichtbetrieb 28 Sekunden Solarmodul laminieren. Ein hoher Durchsatz Grundfläche bislang weltweit einmalig. Die jeweils 4,20 hohen ca. 100 Tonnen schweren Mehretagen-Laminatoren Tage Freudenstädter Herstellerwerk getestet Weihnachten  Dresden geliefert werden. Mit Anlage verdoppelt SOLARWATT AG vorhandene Produktionskapazität 300 MWp. Über BÜRKLE: Die Robert Bürkle GmbH Sitz Freudenstadt weltweit tätiger Anbieter Pressen- Oberflächentechnologien für verschiedene Industriezweige. Mit 460 Mitarbeitern verschiedenen Standorten Deutschland Anlagen für Photovoltaik-, Holz-, Plastikkarten- Multilayerindustrie geplant, entwickelt gebaut. Als Pionier Mehretagen-Technologie PV-Industrie entwickelte BÜRKLE für Laminierung kristallinen Dünnschicht-Modulen die  Mehretagen-Laminieranlagen, Markteinführung Jahr 2007 Maßstäbe In- Ausland setzen. Neben Mehretagen-Laminatoren gehören aktuell Einetagen-Laminatoren, Folien-Schneide -Legeanlagen, Handling-Komponenten kompletten Back Ends für Fertigung Dünnschicht-Modulen Produktportfolio für PV-Industrie. Durch Niederlassungen Vertriebs- Servicestützpunkte Ort Europa, Asien Amerika BÜRKLE insgesamt 680 Mitarbeitern weltweit präsent. Im Geschäftsjahr 2008 Umsatz 115 Mio. € neuer Höchstwert erreicht. Weitere Informationen: ROBERT BÜRKLE GmbH Stuttgarter Strasse 123 D-72250 Freudenstadt Marketing André Harter Fon +49 7441 58 307 Fax +49 7441 58 263 Email a.harter@buerkle-gmbh.de www.buerkle-gmbh.de Über SOLARWATT: Die SOLARWATT AG Sitz Dresden führenden Hersteller kristallinen Solarmodulen Deutschland. Seit Gründung Jahr 1993 Unternehmen kontinuierlich gewachsen beschäftigt aktuell 430 Mitarbeiter. Der Umsatz für Jahr 2008 betrug 300 Millionen Euro. SOLARWATT verfügt über Modulfertigungskapazität 150 MWp (Mega-Watt-Peak). Zu Produkten gehören Standardmodule für solare Kraftwerke Gebäudeintegration (BIPV), Kleinmodule Sondermodule für anspruchsvolle Architektur. Ein weiterer Geschäftsbereich befasst Umsetzung schlüsselfertiger Projekte. Das Leistungsspektrum Module erstreckt von2 Watt 320 Watt. Weitere Informationen: SOLARWATT AG Maria-Reiche-Strasse 2a 01109 Dresden Unternehmenskommunikation Jana Wich-Glasen Fon +49 351  8895-219 Fax +49 351  8895-216 eMail jana.wich-glasen@solarwatt.de www.solarwatt.de Über KUKA Systems : Die KUKA Systems internationaler Anbieter flexiblen Produktionsanlagen für Segmente: Automotive, Aerospace, Erneuerbare Energien Industriezweige hochautomatisierte Prozesse benötigt werden. Rund 3.700 Mitarbeiter weltweit arbeiten Ideen, Konzepten Lösungen für automatisierte Produktion, Bereitstellung Produkten Dienstleistungen für nahezu Aufgaben industriellen Verarbeitung metallischen nichtmetallischen Werkstoffen. Im Geschäftsfeld Energy bietet Unternehmen Engineeringdienstleistungen, automatisierte Fertigungsmodule komplette schlüsselfertige Produktionslinien für Photovoltaik-, Solarthermie-, Windenergie-Branche. Schlüsseltechnologien KUKA Systems findet Bereich Kraftwerksbau Energieanlagenbaus. Über Tochtergesellschaften Vertriebsbüros Europa, Amerika Asien Angebotsspektrum international präsentiert vermarktet. Die KUKA Systems verzeichnete Geschäftsjahr 2008 Auftragsvolumen 855 Mio. Euro. Weitere Informationen: KUKA Systems GmbH Blücherstrasse 144 86165 Augsburg Marketing / Unternehmenskommunikation Markus Meier Fon  +49 821 797-2483 Fax  +49 821 797-1951 eMail markus.meier@kuka.de www.kuka-systems.com &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Lamination Day Robert Bürkle GmbH bestätigt Trend: Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 03. Jun 2008 Lamination Day Robert Bürkle GmbH bestätigt Trend: Modulproduktion schneller Der Solar-Zuliefersektor steht großen Aufgaben: Die stete Forderung langlebigen Modulen, kürzeren Taktzeiten Produktion besseren Fließeigenschaften Klebefolien bestimmen Trends. Dies Fazit Lamination-Day, Anlagenbauer Bürkle 3. Juli veranstaltet hat. Was Solarmodule Glaskuppel Bundestags Berlin gemeinsam? Bei verbinden Klebefolien Glasscheiben miteinander. Und Entwicklung Sicherheitsfolien für Photovoltaikindustrie immens wichtig ist, gaben Bürkles Lamination Day Hersteller Kuraray DuPont Einblicke jeweilige  Produktentwicklung. „Der hohe Ölpreis verbundene Sorge Rohstoffsicherung treibt um“, meinte Ralf Eschrich, Verkaufsleiter Kuraray Europe GmbH. Dabei egal, Verbundfolie für Gläser Solarmodule eingesetzt werden. Denn gängigen Kunststoffe PVB (Polyvinylbutyral) EVA (Ethylenvinylacetat) basieren Erdöl. Aktuell forsche verbesserten Lüftungsverhalten Folien. Und wolle hygroskopischen Eigenschaften ändern, Folien langlebiger machen. Denn Modulhersteller gefordert 25-Jahr-Garantien auszusprechen. Ähnliches berichtet Leiter Europageschäfts Michael Fehling Forschungslabors DuPont. Deren Folien beziehungsweise Kunststoffplatten Zukunft ebenfalls Feuchtigkeit aufnehmen. Zusätzlich arbeitet Hersteller daran, Verbundmaterialien optimieren, für vielerlei Produktionsprozesse einsetzbar sind, UV-Beständigkeit. Das Hauptaugenmerk lege darauf, „das Material Laminierprozess fließt“. Das ermögliche Herstellern hohe Taktzeiten. Doch 70 Fachbesucher Schwarzwald gereist, um  weltweit Mehretagenlaminator „Ypsator®“ live testen. Einkäufer, Techniker Ingenieur anderem PV-Größen Ersol, Oerlikon Schott-Solar begutachteten 17 Meter lange, gelb-grau lackierte Anlage. Auf fünf Etagen wirft Laminator Module pro Zyklus aus. „Gleich, Kristallin Dünnschicht“, erklärte Produktmanagerin Dagmar Metzger, „und halben Zeit branchenüblichen Taktung.“ Die Gesamtleistung liegt  500.000 Modulen pro Jahr Jahresstromleistung 40 MWp. „Die Vorteile Mehretagenlaminators liegen Prozessführung -reproduzierbarkeit“, erklärte Entwicklungsleiter Norbert Damm Bürkle-Produktionshalle Freudenstadt. Neu dreistufige Verfahren, „Ypsolar®-Technologie“. Konkret funktioniert so: Im Schritt Module vorlaminiert. Das heißt Vakuum Feuchtigkeit Lufteinschlüsse Sandwich entfernt vakuumdichter Verbund hergestellt. Dann Prozess unterbrochen Schritt, nachfolgenden Presse fertig laminiert. Im Step, „Cooling“, kühlt Ypsator® Solarmodul 150 Grad Celsius Handwärme ab. Vorteil Arbeitsaufteilung: Glasmodule können stressreduziert laminiert werden, reduziert Glasbruch erheblich. In Photovoltaikbranche entwickeln forschen Materialhersteller, Maschinen- Anlagenbauer gemeinsam. Deshalb bietet Bürkle Laborlaminator eigenen  Innovationszentrum Testen an. Dort können Kunden Lieferanten Folien, Gläser, usw. verschiedenen Parametern ausprobieren. Annehmen Angebot. Gerade Lamination Day über fehlende Erfahrung verschiedenen Folien Komponenten gesprochen wurde. Allerdings Laminieren Bürkle Kernkompetenz, liefern Freudenstädter Jahrzehnten weltweit Laminieranlagen Pressen für Holz-, Halbleiter- Plastikkartenindustrie. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Clever Lackieren Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 09. Sep 2008 Clever Lackieren Symposium „Tag Oberfläche 2008“ Mehring Burghausen „Wieso Sie überhaupt da?“, Helmut Mitsch Teilnehmern wissen, „Tag Oberfläche“ Mehring Burghausen gekommen waren. Der Tischlermeister Österreich spricht aus, Kollegen, mittlere Betriebe 100 Beschäftigte führen, denken. „Um massiv Kosten sparen“, lautet Antwort, Chef 65 Mitarbeiter großen Betriebs Seminarraum gastgebenden Firma Hasenkopf schleudert. Möglich Umdenken Umorganisation Lackierprozesses. Mitsch beschreibt, fehlende Genehmigung Bruder Haar Betriebsaufgabe gezwungen hat: Vor 20 Jahren hustete Tischlerei jährlich 7000 KG Lösungsmittel Umwelt. Weil Aufsichtsbehörde österreichischen Spannberg schmeckte, kaufte Kompaktlackieranlage (KA) Bürkle. Die Fa. Lindner &amp; Roznovsky Österreich Partner für perfekte Oberfläche Hand betreut Fa. Böhm seither Fragen. Durch Einsatz KA sank Lösungsmittelemission Prozent, Lackverbrauch. Gleichzeitig erhöhte Mengendurchsatz, KA erlaubt, UV-Lack UV-Einheit sofort auszuhärten, Schreiner Werkstück sofort anfassen bearbeiten kann. Egal, Möbelteile Mal lackieren muss. Mitsch rechnet vor, seither jährlich 82.000 Euro Kosten spart, verglichen Lackierung Spritzstand. Einen erheblichen Anteil Einsparung Kosten trägt Kreuzschliffautomat Firma bei. Wie österreichische Ingenieur Recht hat, Bayern gereisten 45 Tischler Bild machen. Das Bernd Jochims gerne lieferte. Der Bürkle Gebietsverkaufsleiter rechnete vor, angebotene KA innerhalb Jahres amortisiert. Im Vergleich Lackauftrag Hand mittels Spritzpistole, Hordenwagen Etagentrockner verringere eingesetzte Lackmenge 90 Prozent. Um vergleichbare Oberfläche erzeugen, UV-Lackierung ca. 40g Lack pro m² aufgewendet werden, gespritzten PU-Lack ca. 250g/m² benötigt. Rechnet Verlust Weg Pistole Oberfläche mit, schnell 500g/m² zusammen. Zusammen Vorteilen UV-Lackierung, Möglichkeit sofortigen Weiterverarbeitung Werkstücke, Lösemittelemissionen usw. ergibt für KA kurze Amortisationszeit. Um sehen, Rechnung aufgeht, schauten Besucher Schreinerei Hasenkopf genau hin. Der Praxistest Anlage bestehend Ernst-Schleifmaschine Bürkle-Kompaktlackieranlage überzeugte Holzexperten: Die 2,80 1,50 schmale KA lässt ebene Werkstücke 3 80 mm Vorschüben 4 12 m/min (1 UV-Strahler) bzw. 8 25 m/min (2 UV-Strahler) durchlaufen. Auf kleinstem Raum Vorteile modernen Lackiertechnologie nutzbar. Außerdem erklärte Markus Lindörfer Firma Paul Ernst, geschliffen halb lackiert ist: Bei Schleifmaschinen Herstellers Eschelbronn sorgt Luftdruckkissen für gleichmäßig geschliffene Oberfläche. Das erspare zusätzliche Arbeits- Lackiergänge somit Kosten. Heinrich Helm Hause Votteler, Korntal-Münchingen, fasste schließlich Vorteile UV-Walzlackierung zusammen: Die hohe Verträglichkeit für Mensch, Umwelt Werkstoff mache Technik Zukunftstechnologie, insbesondere für mittlere Betriebe. Patrick Ade Hause Bürkle berichtete letzter Referent Tages über Maschinentechnik KA über Neuheiten Trends UV-Lackierung. Alles ergab für Besucher Tages Oberfläche interessanter Tag Diskussionen für Betrieb Ideen mitnehmen. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Einweihung Innovationszentrum Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 07. Nov 2008 Einweihung Innovationszentrum Die Robert Bürkle GmbH setzt Standort Freudenstadt. Mit zahlreichen Gästen weihte Unternehmen Innovationszentrum ein. Zeitungsbericht Schwarzwälder Boten siehe untenstehendes PDF. Dateien: Einweihung_Innovationszentrum_05.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Sonnenmaschine strahlt Designpreis Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 10. Dez 2008 Sonnenmaschine strahlt Designpreis Bürkle erhält internationalen IF product design Award für Ypsator®. Design Forum zeichnet Mehr-Etagen-Laminator iF product design award 2009 aus. Nachdem Robert Bürkle GmbH Designpreis Landes Baden-Württemberg erhalten hatte, Spezialisten für alles, laminiert gepresst wird, Ypsator ® 2009 erstmalig internationalen Ehren: Die Jury Hannover Design Forums sieht Maschine, mehreren Ebenen Solarmodule für Photovoltaikindustrie hergestellt werden, preiswürdig an. Die Auszeichnung erhält Ypsator ® Sparte „product design“, Kategorie „Industrie Handwerk“. Gelobt Produktsprache Ypsators ® . Das Gelb stehe für Sonne schnell klar, Anlage gehe, Solarmodule herstellt. Die Strukturen Paneele, Maschine verkleidet, symbolisieren Sonnenmodule, laminiert werden. Möglich Ehrung, Firmen-Chef Hans-Joachim Bender Entwicklungsstadium Maschine erkannte, strategische Ausrichtung notwendig ist, Marktsegment Solar Fuß fassen. Um Boommarkt Sonnenenergie Köpfen Solarmodule-Hersteller werden, bedienten Freudenstädter Marketingstrategie, Automobilindustrie kennt: „Wir emotionalisierten nüchterne Hightech-Anlage“, Bender. Um Konzept voranzutreiben, holte Expertenwissen Haus. Industriedesigner Jürgen R. Schmid Ammerbuch, 80 Designpreise verbucht, IF Awards, entwarf sonnengelbe Verkleidung Ypsators ® . Dieser leuchtet Signalfarbe Produktionshalle, glänzt Verfahren. Um Vermarktung anzuschieben, engagierte Bürkle zudem Namensentwickler Manfred Gotta. Der Vater Kunstwörter Twingo Cayenne entwickelte Phantasienamen „Ypsator ® “. „Mit Begriff besetzen Solarbranche Feld Anlagen Solarmodulproduktion“, erklärt Firmenchef Bender. In Köpfen Ingenieuren setzt somit fest: Ypsator ® = Laminator für Photovoltaikmodule. Doch pfiffiger Name Design alleine reichen aus, Produkt innerhalb kürzester Zeit Marke etablieren. Branding funktioniert, Pressearbeit Messepräsenz hinzukommen. In Jahr Marktpenetration Ypsator ® wichtigen Branchentreffs Photovoltaik-Kongress Valencia vorgestellt erzielte 80 Veröffentlichungen, Fachmagazine internationale Wirtschaftszeitungen. Hintergrund: Der „iF product design award“ 16 Kategorien Computer, Möbel Gebäude vergeben. Die international besetzte Jury prämiert Bereich „Industrie Handwerk“ Maschinen, Werkzeuge Prüftechnik. Kriterien Verarbeitung, Materialauswahl, Umweltverträglichkeit, Ergonomie Markenwert. 2009 erhalten 802 Produkte iF Award, 2808 eingereichten Arbeiten 1025 Firmen 39 Ländern. 90 Awards Sparte product design, Ypsator ® antrat, vergeben. Der Wettbewerb findet 1953 jährlich statt. Weitere Informationen über unseren Ypsator® erhalten Sie . &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle wachsen Im Jahr Beginn Wirtschaftskrise Anlagenhersteller Schwarzwald zulegen: Sowohl Umsatz, Erschließung neuer Geschäftsfelder plant Robert Bürkle GmbH Zuwach... [mehr] 22. Jan 2010 Kategorie: Unternehmen Bürkle investiert 3,3 Mio. Euro Werkzeugmaschinen Anlagenbauer holt Wertschöpfung Haus – profitieren Solar- Holzkunden. [mehr] 15. Dez 2009 Kategorie: Unternehmen Bürkle-Chef erhält Wirtschaftsmedaille Hans-Joachim Bender Mittwoch, 21. Oktober, Wirtschaftsmedaille Landes erhalten. Dr. Hans Freudenberg, Ministerialdirektor baden-württembergischen Wirtschaftsministeriums, würdigte Stammsitz in... [mehr] 22. Okt 2009 Kategorie: Unternehmen Bürkle hält Ausbildungsquote hohem Niveau Der Anlagenhersteller Robert Bürkle, Freudenstadt, bildet gemeinsam Zweigniederlassung Wild Maschinen Mastholte Krisenjahr  überdurchschnittlich junge Menschen aus. „Mit Ausbildungs... [mehr] 24. Sep 2009 Kategorie: Unternehmen Robert Bürkle Top-Innovator ausgezeichnet Lothar Späth verleiht Freudenstädter Maschinenbauer für herausragendes Innovationsmanagement Gütesiegel „Top 100". [mehr] 29. Jun 2009 Kategorie: Unternehmen Treffer 21 25 30 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Stiles Bürkle arbeiten Die Firmen Stiles Machinery Inc. Bürkle GmbH arbeiten zusammen, Produktionslösungen für Holzbearbeitungsindustrie anzubieten. [mehr] 12. Jan 2011 Kategorie: Holzwerkstoff, Unternehmen Bürkle Deutschlands 1000 Weltmarktführern Die Robert Bürkle GmbH Deutschlands 1000 Weltmarktführern. Das Manager Magazin aktuellen Ausgabe (Heft 10.2010) veröffentlicht. [mehr] 16. Nov 2010 Kategorie: Unternehmen Innovationszentrum beeindruckt Finanzminister Willi Stächele besucht Robert Bürkle GmbH [mehr] 08. Nov 2010 Kategorie: Unternehmen Robert Bürkle: Hier pulsiert deutsche Wirtschaft „Top 100“ zeichnet innovativsten Unternehmen Landes aus. Die Robert Bürkle GmbH Jahr Mal dabei. [mehr] 06. Jul 2010 Kategorie: Unternehmen Fit für Zukunft: Bürkle organisiert Geschäftsfelder neu Fünf Business Units sorgen für klare Aufgabenverteilung / Tochtergesellschaft Junker Förderanlagen Paderborn WM Wild Maschinen, Zweigniederlassung Robert Bürkle GmbH umbenannt. [mehr] 30. Apr 2010 Kategorie: Unternehmen Treffer 16 20 30 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkles Diversifikation zahlt Maschinenbauer Flaute Photovoltaik-Geschäft restlichem Produktprogramm teilweise auffangen. [mehr] 16. Feb 2012 Kategorie: Unternehmen Neue Anfahrtzeiten für Lieferverkehr! [mehr] 30. Aug 2011 Kategorie: Unternehmen, Sonstige Bürkle erweitert Geschäftsführung Andreas Kriegler neuer Leiter Business Unit Photovoltaik. [mehr] 17. Aug 2011 Kategorie: Unternehmen Maschinenbauer liegt voll Plan Robert Bürkle GmbH peilt 2011 Umsatzziel 105 Millionen Euro an. Leitmessen Ligna (Holz) Intersolar (Photovoltaik) versprechen Halbjahr Auftragsüberhang für 2012. Umsatz China vervierfacht. [mehr] 04. Aug 2011 Kategorie: Unternehmen Bürkle übertrifft Umsatzziel 20 Prozent wachsen Mit großen Schritten steuert Robert Bürkle GmbH Umsatzergebnis Rekordjahr 2008 (115 Mio. Euro) entgegen. Im abgelaufenen Geschäftsjahr erreichten Freudenstädter Umsatz 90 Millionen Euro. Dam... [mehr] 21. Mär 2011 Kategorie: Unternehmen Treffer 11 15 30 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen Bürkle für 20. Messeteilnahme geehrt. [mehr] 17. Mai 2013 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff Renato Luck neuer Chef Bürkle Anlagenbauer vollzieht Nachfolge, investiert Service grüne Technologien. [mehr] 17. Mai 2013 Kategorie: Unternehmen Bürkle-Chef Bender Ruhestand Nach 20 Jahren Chef Robert Bürkle GmbH Hans-Joachim Bender 31. März 2013 Geschäftsführer Mittelständlers ausgeschieden. [mehr] 26. Apr 2013 Kategorie: Unternehmen Bürkle benennt Geschäftsführer Renato Luck Jürgen Brenner ergänzen Geschäftsleitung. Maschinen- Anlagenbauer Bürkle zentralisiert Technik Produktion. [mehr] 20. Nov 2012 Kategorie: Unternehmen Bürkle liegt Halbjahr Plan Maschinenbauer blickt gutes, Halbjahr zurück. Auslastung Jahresende gesichert. Freudenstädter entwickeln Maschinen Herstellung Verbundstoffplatten für Automobil- Luftfahrtindustrie. [mehr] 30. Jul 2012 Kategorie: Unternehmen Treffer 6 10 30 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015 Vom 22.09. 25.09.2015 finden Jahr 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie über Produkte Technologien Maschinenvorführungen Vorträgen Bürkle Mitarbeitern externen... [mehr] 30. Jul 2015 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff Bürkle North America stärkt Personalkompetenz Helfried Weinzerl, Präsident CEO Bürkle North America, begrüßt Michael Hornbaker Verkaufsleiter für Beschichtungs- Lackieranlagen Unternehmen [mehr] 05. Mai 2014 Kategorie: Unternehmen Nimbus steigt Bürkle Investor sorgt Maschinenbauer für positive Signale [mehr] 14. Jan 2014 Kategorie: Unternehmen Richard Crowe Ruhestand; Helfried Weinzerl „President“ "Chief Executive Officer“ (CEO) Bürkle North America ernannt Richard Crowe 30 Jahren Bürkle Ruhestand. [mehr] 20. Nov 2013 Kategorie: Unternehmen Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013 Neues umweltschonendes Verfahren Fertigung 3D-Faserformteilen [mehr] 16. Jul 2013 Kategorie: Unternehmen Treffer 1 5 30 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013 Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 16. Jul 2013 Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013 Neues umweltschonendes Verfahren Fertigung 3D-Faserformteilen Der Umwelttechnikpreis Baden-Württemberg Kategorie Materialeffizienz Jahr Produkte vergeben: Fasereinblastechnologie Fertigung 3D-Faserformteilen Fiber Engineering GmbH Maxi-Tec-Trockenbauprofile Protektorwerk Florenz Maisch GmbH &amp; Co. KG. Artikel Homepage Fiber Engineering &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Richard Crowe Ruhestand; Helfried Weinzerl „President“ "Chief Executive Officer“ (CEO) Bürkle North America ernannt Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 20. Nov 2013 Richard Crowe Ruhestand; Helfried Weinzerl „President“ "Chief Executive Officer“ (CEO) Bürkle North America ernannt Richard Crowe 30 Jahren Bürkle Ruhestand. Garden Grove (Kalifornien), 1. November 2013: Bei kürzlich stattgefundenen Vorstandssitzung Bürkle North America Freudenstadt (Deutschland) kündigte derzeitige CEO Firmengründer Richard (Dick) Crowe bevorstehenden Ruhestand 31. Dezember 2013 an. Gleichzeitig Helfried Weinzerl (derzeitiger „President“ COO) „President“ CEO Richard Crowe erneut „Chairman of the Board“ ernannt. Richard Crowes Zusammenarbeit Bürkle begann Jahre 1983 „Vice President of Sales“ Firma Excellon Automation. Excellon Bürkle erkannten Bedarf Präzisions-Laminieranlagen Leiterplattenindustrie. Damals begannen Multilayerprodukte Design Leiterplatten Herstellung dominieren. Die Laminieranlagen erweiterte Excellons Vorhaben komplettes mechanisches Produktsortiment  für Leiterplattenherstellung anzubieten. Anfang Jahres 1991 gingen Bürkle Excellon getrennte Wege. Richard Crowe gründete Bürkle USA Bürkle North America. Bürkle Produkte erfolgreich Plastikkartenlaminierindustrie Photovoltaik- Glasindustrie eingeführt. Zudem Produkte erneut Holzbearbeitungsindustrie eingeführt. Dies geschah Zusammenschluss Holzbearbeitungsproduktfamilie USA Firma Stiles Machinery Grand Rapids (Michigan). Richard Crowe hob hervor, Zusammenarbeit Bürkle zweifellos Höhepunkt 50-jährigen beruflichen Karriere Investitionsgüterindustrie sei. Außerdem Bürkle hervorragende deutsche Firma ausgezeichneten Produkten sympathischen Leuten. Zudem Crowe Freundschaften gewinnen, Leben halten werden. Richard Crowe betonte ebenfalls, „dass Wahl Helfried Weinzerl Leitung Bürkle North America für nächsten Jahre ausgezeichnete Ergänzung sei“. Helfried Weinzerl besitze umfangreiches technisches unternehmerisches Wissen Bürkle North America Hinblick Kundenbetreuung Integrität Professionalität leiten. Richard Crowe Firma „Chairman“ Berater 2014 Seite stehen. Richard Crowes Tätigkeit Fortbestand bestehenden Kundenstammes ermöglichen hilft Märkte Chancen schaffen. Mehr über Bürkle: Bürkle North America, kalifornisches Unternehmen, komplette Tochtergesellschaft Robert Bürkle GmbH. Die Robert Bürkle GmbH breit aufgestellter Sondermaschinenhersteller Kernkompetenzen Bereichen Präzisions-Laminieranlagen Beschichtungsanlagen diversen Industriezweigen. Die Robert Bürkle GmbH Sitz Schwarzwald (Südwestdeutschland) beschäftigt über 700 Mitarbeiter. Das Unternehmen verfügt über Vielzahl Standorten Europa China. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Nimbus steigt Bürkle Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 14. Jan 2014 Nimbus steigt Bürkle Investor sorgt Maschinenbauer für positive Signale Der  Anlagenhersteller Robert Bürkle GmbH vermeldet Einstieg Finanzgesellschaft Nimbus niederländischen Zeist. Der langfristigen Beteiligungen interessierte Investor signifikanten Kapitalerhöhung eingetreten aktiv Weiterentwicklung Firmengruppe fördern. Bürkle entwickelt baut große anspruchsvolle Beschichtungs- Laminierungs-Anlagen für holzverarbeitende Industrie, die  Leiterplatten, Plastikkarten Solarmodul-Industrien. Darüber hinaus liefert Unternehmen Anlagen Automobil- Bauindustrie. Nimbus gilt Spezialist für Beteiligungen mittelständischen Unternehmen investiert Beginn 1990er Jahre Firmen, “eigenes Produkt“ Wendepunkt Entwicklung befinden. Derzeit hält Investor 25 Mehrheitsbeteiligungen mittelständischen Unternehmen Europa. Dabei gilt Nimbus treuer Teilhaber. Hauptfokus Bürkle Geschäftsführung Nimbus es, heutige Position Anlagen- Maschinenbauers innovativer zuverlässiger Leistungsführer Kerntechnologien Pressen Beschichten festigen. Die Bürkle-Geschäftsleitung blickt optimistisch Jahr 2014: Mit ergriffenen Maßnahmen sieht Unternehmen gerüstet für Herausforderungen globalen Wirtschaft. Der schwäbische Mittelständler überwiegend Export tätig. Mehr 80 Prozent für Jahr geplanten 90 Millionen Jahresumsatz erwirtschaftet Unternehmen Ausland. Wichtigste Märkte Europa, Asien Nord- Südamerika. Bis Ende Quartals Maschinenbauer weltweit 600 Mitarbeiter beschäftigen. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle North America stärkt Personalkompetenz Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 05. Mai 2014 Bürkle North America stärkt Personalkompetenz Helfried Weinzerl, Präsident CEO Bürkle North America, begrüßt Michael Hornbaker Verkaufsleiter für Beschichtungs- Lackieranlagen Unternehmen Vorher Hornbaker mehrere Jahre Farbsprüh-Anlagenhersteller Wagner Corporation beschäftigt. Seine Verantwortung Bürkle konzentriert Produktfelder Oberflächenveredlung Beschichtungsanlagen für Automobil- glasverarbeitende Industrie Nordamerika. Bürkle Hersteller verschiedener Beschichtungs- Lackiersysteme Vorhanggießmaschinen Walzenauftragssystemen für Vielzahl industrieller Anwendungen. Zu wichtigsten Abnehmern zählen Hersteller bedruckten Schildern Informationstafeln, Bauunternehmen bzw. Architekten, Automobilzulieferer, Holzbearbeitung Möbelindustrie, Anwender lichtundurchlässigen Flüssiglack Industrien – Leimauftragsmaschinen Präzisionsbeschichtung Antireflexionsmaterialien beispielsweise für Solarzellenindustrie. Das Büro Michael Hornbaker liegt Großraum Chicago. Er erreichbar Telefon (+1) 331 250 9995 via E-Mail mhornbaker@burkleusa.com &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten IKEA-Möbel zukünftig Bürkle-Anlagen kaschiert Swedwood, für Produktion Möbelteilen zuständige Bereich IKEA-Gruppe insgesamt 16.000 Mitarbeitern weltweit, beschäftigt Polen mehreren Standorten insgesamt 8500 Mitarbeiter. Nachdem ... [mehr] 09. Sep 2011 Kategorie: Holzwerkstoff Bürkle bietet Anlagenkonzepte hoher Flexibilität Ligna-Motto 2011: Color your wood“. [mehr] 09. Mai 2011 Kategorie: Holzwerkstoff Türenproduktion modularen Anlagen Die Robert Bürkle GmbH speziell für Türenhersteller modulartig aufgebautes Anlagenkonzept entwickelt. Vorgestellt Spezialisten für Pressen Laminieren diesjährigen Messe Bau München.... [mehr] 16. Feb 2011 Kategorie: Holzwerkstoff Stiles Bürkle arbeiten Die Firmen Stiles Machinery Inc. Bürkle GmbH arbeiten zusammen, Produktionslösungen für Holzbearbeitungsindustrie anzubieten. [mehr] 12. Jan 2011 Kategorie: Holzwerkstoff, Unternehmen Ligna Messe-Highlight: Bürkle-Maschine glänzt Ferrari-Rot Die Robert Bürkle GmbH setzt Maßstäbe Ligna. Auf weltweit größten Messe holzverarbeitenden Industrie zeigt Anlagenbauer, Standorten Freudenstadt, Mastholte Paderborn, Generation de... [mehr] 08. Jun 2009 Kategorie: Holzwerkstoff Treffer 11 15 17 1 2 3 4 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Leicht Bürkle-Leichtbauplattenfertigung für IKEA-Zulieferer Borne [mehr] 17. Okt 2013 Kategorie: Holzwerkstoff Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen Bürkle für 20. Messeteilnahme geehrt. [mehr] 17. Mai 2013 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff Schweizer Türenhersteller RWD Schlatter investiert Bürkle-Pressenlinie Das AFG-Gruppe gehörende Unternehmen RWD Schlatter – renomierter  Objekttürenhersteller Schweiz- wächst weiter. Der ausschließlich kundenspezifische Fertigung spezialisierte Objekttürenhersteller... [mehr] 06. Feb 2013 Kategorie: Holzwerkstoff Bürkle zieht größten Einzelauftrag Firmengeschichte Land Die MAJA-Gruppe, Zerlegtmöbelhersteller Produktionsstandorten fränkischen Kasendorf sächsischen Wittichenau, erweitert Rahmen 50 Mio. € Investition nächsten Monaten Produktionsfläche in... [mehr] 04. Mai 2012 Kategorie: Holzwerkstoff Ökologisch effizient: UV-LED Trocknungstechnik [mehr] 16. Dez 2011 Kategorie: Holzwerkstoff Treffer 6 10 17 1 2 3 4 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015 Vom 22.09. 25.09.2015 finden Jahr 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie über Produkte Technologien Maschinenvorführungen Vorträgen Bürkle Mitarbeitern externen... [mehr] 30. Jul 2015 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff Holzwerkstoffe Form gebracht RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen hochkomplexer Bürkle-Anlage Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf [mehr] 27. Apr 2015 Kategorie: Holzwerkstoff Operativ aktiv Medikomp investiert Bürkle-Laminieranlage Produktion OP-Saal-Modulen [mehr] 20. Jan 2015 Kategorie: Holzwerkstoff Eyecatcher Arbeitsplatte Das Geschäft Arbeitsplatten Küchenfronten zieht offenbar kräftig an. Hintergrund zunehmende Bau- Ausbauaktivitäten neuer vorhandener Substanz. Dazu hoher Ersatzbedarf, al... [mehr] 23. Okt 2014 Kategorie: Holzwerkstoff Simply the best - Kompaktlackieranlage KA Bürkle präsentiert Holz-Handwerk Kompaktlackieranlage [mehr] 25. Feb 2014 Kategorie: Holzwerkstoff Treffer 1 5 17 1 2 3 4 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Simply the best - Kompaktlackieranlage KA Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 25. Feb 2014 Simply the best - Kompaktlackieranlage KA Bürkle präsentiert Holz-Handwerk Kompaktlackieranlage Einen Top-Hit einst Tina Turner Robert Bürkle GmbH, Freudenstadt, diesjährigen „Holz-Handwerk“ Nürnberg platzieren: Das Unternehmen stellt grundlegend überarbeitete Kompaktlackieranlage KA 1300 vor, nochmals optimierte Verbrauchskennziffern glänzt. Beeindruckend für Kunden stehen spürbar gesenkte Lack- Lösemittelverbräuche konstant hervorragender Lackier- Trocknungsqualität Fokus. Anlässlich Fachmesse „Holz-Handwerk“ Nürnberg 26. 29. März zeigt Bürkle Neu- Weiterentwicklungen Halle 10 Stand 102 überarbeitete Kompaktlackieranlage KA 1300. Aus technologisch-konstruktiver Sicht speziell Auftragssystem komplett optimiert, sodass geringen Lack- Lösemittelverbräuche Maschine Auge stechen. Schnell, sparsam – dennoch Top-Qualität Letztgenannte schlagen geringerer Abluftbelastung nieder, während Lackkosteneinsparungen jährlich 30.000 Euro betragen können. Dass Betriebsergebnis klar verbessert andererseits Return-of-Investment deutlich verkürzt, versteht selbst. Die KA 1300, Kombination Walzmaschine bzw. Kombiwalzmaschine UV-Trocknung verfügbar, setzt nochmals höhere Qualitätsstandards Vorläufermodelle. Auch schwingungsgedämpfter Gussteile Rahmenkonstruktion perfektes, reproduzierbar gleichmäßiges Lackierbild erzeugt. Frequenzgeregelte separate Direktantriebe, herausnehmbare Transporteinheit Wartungsarbeiten, motorische Höhenverstellungen explosionsgeschützte Motoren Schaltteile zeichnen einfach bedienende Maschine ebenfalls aus. Perfekt abgestimmt vielfältige Einsatzoptionen Das Zusammenspiel technischen Features gestattet Kunden gekannte Flexibilität, erzielt beste Beschichtungsergebnisse ausgeklügelter Materialrückführung sparsamen Verbrauch Beschichtungsstoffe. Optional Glättwalze Auftrag hochviskoser Füller Einsatz kommen. Diese Möglichkeit attraktiv, Platten Furnierfugen grobporige Holzarten veredelt sollen. Plane Möbelteile, Türen Ausbauelemente maximal 80 mm Dicke können Durchlaufverfahren Arbeitsbreite 1.300 mm grundiert lösemittelfreiem Decklack versehen UV-getrocknet werden. Ebenso möglich Auftrag lösemittelhaltigen wässrigen Beizen, Ölen Wachsen. Und Betriebsgrundfläche 3.400 mal 3.350 mm KA 1300 nahezu für Einsatzort geeignet. Einfach, effizient, wertig verlässlich – Kompaktlackieranlage KA 1300 trifft Handwerk Schwarze! &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Eyecatcher Arbeitsplatte Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 23. Okt 2014 Eyecatcher Arbeitsplatte Das Geschäft Arbeitsplatten Küchenfronten zieht offenbar kräftig an. Hintergrund zunehmende Bau- Ausbauaktivitäten neuer vorhandener Substanz. Dazu hoher Ersatzbedarf, alte Küchen - trotz langer nutzungsdauer fast Jahrzehnten - offenbar moderne High-Tech-Ensembles ersetzt. Fortsetzung siehe unten: "Eyecatcher Arbeitsplatte.pdf" Dateien: Eyecatcher_Arbeitsplatte.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Operativ aktiv Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 20. Jan 2015 Operativ aktiv Medikomp investiert Bürkle-Laminieranlage Produktion OP-Saal-Modulen Fortsetzung siehe unten: Operativ_aktiv_Laminat_Magazin.pdf Dateien: Operativ_aktiv_Laminat_Magazin.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Die Erfolgsgeschichte CGM setzt fort Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 04. Mär 2010 Die Erfolgsgeschichte CGM setzt fort Bürkle verkauft Kompaktzusammentrag- Heftanlage CGM Nordamerika. Die CGM 400 entwickelt insbesondere mittlere Kartenhersteller Vorteilen automatisierter Zusammentragsysteme teilhaben lassen, Einsatz Großherstellern Regel sind,  Beispiel Bürkle Hochgeschwindigkeits-Zusammentragmaschine GM 800. Dieser neueste Verkauf 20. Installation CGM 400 sein, einzigartige bahnbrechende Zusammentrag- Heftanlage, für Karte erforderlichen Folien zusammenträgt laminierbereit punktförmig miteinander verheftet. Dieses System hocheffizient, einfach bedienen extrem schnelle Amortisation. Es ersetzt 5 Handzusammentragtische. Während CGM 400 ursprünglich für mittlere Hersteller entwickelt wurde, erweckt großes Interesse Großherstellern aufgrund hohen Fertigungsqualität, Flexibilität geringem Platzbedarf. Kunden berichten Amortisation 9 Monaten! Die Kalkulationsgrundlage hierbei Einsparung 6 manuellen Zusammentragplätzen 2-Schichtbetrieb. Die CGM 400 bietet * Geringere Materialkosten (Overlays Rollenform kosten Bögen) * Weniger Arbeitskräfte benötigt * Schnelle Abläufe * Minimale Einrichtzeit * Wenige bewegliche Teile, außerordentliche Zuverlässigkeit * Große Flexibilität * Ideale Ergänzung für bestehendes automatisches Equipment * Schnelle Amortisation * Ideal für kleine, mittlere große Hersteller * Bei größeren Herstellern hervorragend Backup-Anlage geeignet * Schließt Risiko 2 Overlays verheften, Risiko ungewöhnlich dicker Karten * Geringer Platzbedarf * 100%ig Deutschland entwickelt gebaut Die CGM 400 Brydian Cards, Großbritannien, Mai 2008 installiert Installation System unglaublich fantastische Maschinenverfügbarkeit 99,9%. “Bürkle: Oft nachgeahmt, übertroffen” Weitere Informationen: ROBERT BÜRKLE GmbH Stuttgarter Strasse 123 D-72250 Freudenstadt Marketing André Harter Telefon +49 7441 58 307 Fax +49 7441 58 263 Email a.harter(at)buerkle-gmbh.de www.buerkle-gmbh.de &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> News Plastikkartenindustrie Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 24. Aug 2012 News Plastikkartenindustrie Bürkle Systeme Kartenkörperfertigung gefragter je. 2012 erfolgreichste Jahr Bereich Plastikkarten. Dateien: Buerkle_Plastic_Cards_Industry_News_01.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Brydian shows benefits of Bürkle install Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 19. Jul 2013 Brydian shows benefits of Bürkle install Just six months after the installation of complete Bürkle production line, Brydian Cards have experienced significant benefits from improved product quality linked to increased productivity. Dateien: Brydian_shows_benefits_of_Buerkle_install.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Laminieren hohem Niveau Kapazität verdoppelt: Bürkle liefert Sechs-Etagen-Ypsator Scheuten Solar [mehr] 29. Jul 2009 Kategorie: Photovoltaik Es regnet Design-Preise für Solarmaschine Anlagenbauer Robert Bürkle GmbH, Freudenstadt, erhält für Ypsator „Red Dot Design Award“ „Good Design Award“. [mehr] 03. Apr 2009 Kategorie: Photovoltaik Nummer Maschinenhersteller für Solarmodule Robert Bürkle GmbH steigert 2008 Umsatz baut Geschäftsfeld Photovoltaik aus. [mehr] 03. Apr 2009 Kategorie: Photovoltaik Laminieren hohem Niveau Bürkle liefert Sechs-Etagen-Ypsator Scheuten Solar [mehr] 16. Mär 2009 Kategorie: Photovoltaik Bürkle setzt thermoölbeheizten Heizplatten bewährte Technologie Vor kurzem Presse über Vorfall Fabrik chinesischen Solarmodulherstellers berichtet. Aus Laminator chinesischer Einfachbauweise austretendes Thermoöl verursachte Brand, durch... [mehr] 11. Mär 2009 Kategorie: Unternehmen, Photovoltaik Treffer 21 25 28 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Zweiter internationaler PV-Lamination Day Bürkle Freudenstadt Zuverlässiger, effizienter preiswerter [mehr] 01. Dez 2009 Kategorie: Photovoltaik Mehr-Etagen-Laminierer Bürkle stärker gefragt Maschinenhersteller Bürkle zeigt PV-Messe zufrieden liefert Ypsator Jenn Feng New Energy. [mehr] 07. Okt 2009 Kategorie: Photovoltaik Bürkle entwickelt neues Laminiersystem Bürkle, Pionier Mehr-Etagen-Laminier-Technologie, arbeitet Verfahren,  um bislang Laminieren PV-Modulen erforderliche Membrane Laminatoren ersetzen. Diese langem i... [mehr] 24. Sep 2009 Kategorie: Photovoltaik Bosch Solar Energy AG entscheidet für Bürkle Process Technologies strategischen Partner. Im Zuge Kapazitätserweiterung Bosch Solar Energy Anfang 2010 Thüringischen Arnstadt Bau kristallinen Modulfertigung beginnen. Im Rahmen Konzeptwettbewerbes Freudenst... [mehr] 24. Sep 2009 Kategorie: Photovoltaik Großanlage für Calyxo Bürkle liefert Laminatoren Solarmodulhersteller [mehr] 14. Sep 2009 Kategorie: Photovoltaik Treffer 16 20 28 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle knackt 100-er Marke Mehr 100 Laminatoren Bürkle verkauft. Im jungen Geschäftsfeld Photovoltaik starteten Maschinenbauer Schwarzwald Ende 2007 Vorstellung Anlagenkonzepte EU PVSEC Mailand, I... [mehr] 14. Mär 2011 Kategorie: Photovoltaik Bürkle präsentiert Anlagenkonzepte Valencia Freudenstadt, 24.08.2010 - Die Robert Bürkle GmbH stellt 25th EU PVSEC 6. 9. September Valencia, Spanien aus, Halle L2/H2 Stand D10. Die Spezialisten für Beschichtungs- Laminieranlagen zeigen m... [mehr] 25. Aug 2010 Kategorie: Photovoltaik Lamination Days Messen Shanghai Stuttgart zeigen: Nachfrage zieht Die Robert Bürkle GmbH präsentierte Photovoltaik-Messen China Deutschland erweitertes Produkt-Portfolio. Zeitgleich stellte Anlagenhersteller Lamination Days Werk Shanghai E... [mehr] 27. Mai 2010 Kategorie: Photovoltaik Scheuten Solar entscheidet erneut für Ypsator Scheuten Solar kauft innerhalb Jahres Mehretagen-Laminator Bürkle. [mehr] 15. Mär 2010 Kategorie: Photovoltaik Bürkle liefert weltweit größte Laminatoren für PV – Module Neue Produktionslinie für Solarmodule SOLARWATT AG bekommt 10-Etagen-Ypsatoren. [mehr] 16. Dez 2009 Kategorie: Photovoltaik Treffer 11 15 28 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle liefert Beschichtungsanlagen für Aufbringen Anti-Reflexschichten Solargläser Die Effizienz Solarmodulen erhöht 2-3% Verwendung Anti-Reflex-beschichteten Gläsern. [mehr] 02. Mai 2012 Kategorie: Photovoltaik Bürkle’s Ypsator - Worldwide Success Hans-Joachim Bender, Bürkle GmbH’s Managing Director, discusses Bürkle’s success with the entire Bürkle Photovoltaic manufacturing equipment product line including Single-Opening and Multi-Opening Lamination Systems and ... [mehr] 22. Sep 2011 Kategorie: Photovoltaik Bürkle zeigt SL-Technologie 3-Stufenverfahren 26. European Photovoltaic Solar Energy Conference and Exhibition (EU PVSEC) [mehr] 31. Aug 2011 Kategorie: Photovoltaik Rekord: Bürkle halbiert Laminierzeiten Neue SL-Technologie steigert Herstellung Solarmodulen 100 Prozent. Bürkle zeigt Intersolar Neuheiten. [mehr] 25. Mai 2011 Kategorie: Photovoltaik Bürkle liefert 7-Etagen-Laminieranlage Ypsator Willard &amp; Kelsey Solar Group Erste Mehretagen-Laminieranlage für Großserienproduktion Nordamerika Betrieb [mehr] 08. Apr 2011 Kategorie: Photovoltaik Treffer 6 10 28 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator® Sven Kramer, Verkaufsleiter Bürkle-Photovoltaikanlagen, verkündete Auslieferung 50sten Bürkle Ypsator® Mehretagen-Laminiersystems für Herstellung PV-Modulen. Zusammengenommen ergeben weltwei... [mehr] 03. Jun 2014 Kategorie: Photovoltaik Jabil erhöht Laminierkapazität 240 MW Werk Polen Zwei zusätzliche Bürkle Mehretagen-Laminieranlagen Modell Ypsator® 1722-7 Betrieb [mehr] 20. Mär 2014 Kategorie: Photovoltaik WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt Betrieb Anlage Bürkle arbeitet vollautomatisch [mehr] 11. Jul 2013 Kategorie: Photovoltaik, Automobil e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach schnell laminiert Bürkle vereint Prozessschritte Anlage – Produktvielfalt bleibt unübertroffen [mehr] 10. Jun 2013 Kategorie: Photovoltaik Bürkle präsentiert Shanghai SL Laminiertechnologie Maschinenbauer stellt Fachmesse SNEC bietet parallel Factory-Tour [mehr] 11. Mai 2012 Kategorie: Photovoltaik Treffer 1 5 28 1 2 3 4 5 6 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle präsentiert Shanghai SL Laminiertechnologie Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 11. Mai 2012 Bürkle präsentiert Shanghai SL Laminiertechnologie Maschinenbauer stellt Fachmesse SNEC bietet parallel Factory-Tour Die Robert Bürkle GmbH präsentiert SNEC Shanghai 16. 18. Mai  (Stand E4-625) SL Laminiertechnologie. Diese einsetzbar für Fertigung kristallinen Modulen zeichnet durch: - Kapazitätssteigerung 100 Prozent - beste TCO - 50 Prozent geringeren Platzbedarf - 50 Prozent verkürzte Prozesszeiten Parallel Messe lädt Bürkle Factory-Tour ein. Somit Fachpublikum Messetagen SL-Laminator live Niederlassung Shanghai erleben. Informationen Shuttle-Bus Tour erhalten Besucher Bürkle Stand Messe. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach schnell laminiert Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 10. Jun 2013 e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach schnell laminiert Bürkle vereint Prozessschritte Anlage – Produktvielfalt bleibt unübertroffen Der Markt für Solarmodule angespannt, Ertragslage herstellenden Unternehmen gleichfalls. Vorteile harten Wettbewerb lassen verbesserte Technologien, höhere Produktivität überragende Produktvorteile erzielen. Genau Linie liegen Glas-Glas-Module, derzeit gegenüber Alternative „Glas-Folien-Modul“ mengenmäßig Schatten stehen. Ein Grund höheren Fertigungskosten, Bürkle Maschinenseite e.a.sy-Lam VFF Kampf angesagt hat. Die Einetagen-Laminieranlage e.a.sy-Lam VFF für große Bandbreite Produkten, verbunden hohem Durchsatz großer Flexibilität ausgelegt. Es können sowohl Glas-Glas- Glas-Folien-Module laminiert werden. Glas-Glas-Module bieten Möglichkeiten Wertschöpfung Variantenreichtum deutliche Entwicklungschancen breite Einsatzoptionen. Sie Modulen Rückseitenfolien Aufbau insbesondere bezüglich Wertbeständigkeit überlegen. Die Bürkle Laminieranlage e.a.sy-Lam VFF verarbeitet unterschiedliche Verkapselungsfolien Glasstärken. Auch Lage, Glas 1 mm Dicke laminieren. Die Laminierung erfolgt kombiniert Stufen: Vakuumlaminierschritt mittels Membran (Vorlaminieren, Evakuieren Abdichten Moduls) nachfolgend beheizten Flachpresse Fertiglaminieren. An Laminierschritte, hintereinander angeordnet sind, schließt (optional) Kühlung an. Alleinstellungsmerkmale Bürkle-Technologie homogene Vernetzung Endprodukt, Materialstress vermindert mögliches Verwölben Module radikal reduziert. Ein weiterer Pluspunkt besteht darin, Überpressung Modulkanten erfolgt. Die Solarmodule weisen absolut gleichmäßig Moduldicke minimalen Toleranzen auf. Dieser Qualitätsvorteil trägt erhöhten Lebensdauer Module bei. Durch Teilung Laminierprozesses Stufen Zykluszeit verkürzt, Fertigungskapazität – geringer Stellfläche – maximiert unterschiedlichen Prozesstemperaturen gearbeitet werden. Zykluszeiten 12 Minuten Glasstärke 2 3,2 mm erreicht. Da Prozesse automatisiert verlaufen, manuelles Handling erforderlich. Dies deutlich sichtbare Unterschied Autoklav-Verfahren, zudem entfällt nötige Hochheizen Herabkühlen Maschine. Dem zweistufigen Laminierprozess schließt Kühlphase an, fertige Solarmodul Kühlplatten Druck entspannt gleichmäßig abgekühlt wird. Die Laminieranlage e.a.sy-Lam VFF derzeit Ausführungen unterschiedlicher Kapazität. Während e.a.sy-Lam VFF 2135 Nutzfläche 2.100 3.500 mm aufweist, e.a.sy-Lam VFF 2141 Arbeitsfläche 2.100 4.100 mm. Glas-Glas-Module Standardformaten ca. 1.000 1.700 mm ca. 1.000 2.000 mm können laminiert Sondermodulformate maximal verfügbaren Nutzfläche Laminators. Das geteilte Laminierverfahren für Herstellung Glas-Glas-Modulen Mehretagen-Laminieranlage Ypsator® Bürkle weltweit über 35 Anlagen eingesetzt erfolgreich bewährt. Die gewonnenen Erfahrungen komplett Laminierschritt Herstellung Glas-Glas Modulen kristallinen Siliziumzellen eingeflossen. Prozessunterstützung Kunden Ort 24-Stunden-Servicesupport runden Maschinenkonzept ab. Interessierte Kunden lädt Bürkle Innovationszentrum Freudenstadt herzlich Testen ein. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Jabil erhöht Laminierkapazität 240 MW Werk Polen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 20. Mär 2014 Jabil erhöht Laminierkapazität 240 MW Werk Polen Zwei zusätzliche Bürkle Mehretagen-Laminieranlagen Modell Ypsator® 1722-7 Betrieb Der deutsche Anlagenlieferant Bürkle kürzlich (2) Mehretagen-Laminieranlagen Ypsator® 1722-7 Elektronikhersteller Servicelieferant Jabil Werk Kwidzyn, Polen geliefert. Jede Laminieranlage 7 Etagen ausgerüstet verarbeitet 2 Solarmodule pro Etage (Prozessraum). Die Kapazität Anlage beträgt somit 14 Module pro Zyklus ca. 120 MW jährlich. Jabil bietet Kunden Industrie- Energiebereich innovative umweltfreundliche Produktions-kompetenz. Jabil stellt für verschiedene Kunden pro Jahr 800 MW Solarmodulen Werk Kwidzyn, Polen her. „Die Bürkle Ypsator® Laminieranlage Hochleistungsanlage hoher Verfügbarkeit hohem Yield. Wir 2 Laminieranlagen Ypsator® 1722-7 hinzugefügt Gesamtzahl 6 Laminieranlagen unserem Werk Kwidzyn erhöht. Ein leistungsfähiges Laminiersystem enorm wichtig Photovoltaikindustrie, preissensibel Marktbedingungen unwirtschaftlichen Betrieb unwirtschaftliche Anlagen erlauben. Das Bürkle-Equipment äußerst zuverlässig Service Unterstützung Bürkle zufrieden“, Jean-Marie Siefert, Business Unit Direktor PV Jabil. Die Bürkle Mehretagen-Laminieranlage Ypsator® verschiedenen Größen Konfigurationen 4 10 Etagen erhältlich. Für Laminierung Glasrückseitenfolienmodulen erfolgt Laminierung Vakuum-Membranpresse gefolgt Kühlpresse. Für Laminierung Glas-Glas-Modulen (Dünnschicht kristalline Zellen) bietet Bürkle einzigartiges Laminierverfahren an. Der Laminierprozess 2 Stufen aufgeteilt. In Stufe Module vorlaminiert versiegelt. Die Endlaminierung erfolgt Heizpresse oberen unteren Heizplatten, gleichmäßigen Beheizung reduzierter Kantenquetschung Module führt. Die Kühlung erfolgt separaten Kühlpresse. Sven Kramer, Verkaufsleiter PV Bürkle führt an, "ein profitables Betreiben Solarmodul-fertigung Europa möglich europäischer Hersteller chinesischen Betriebskosten konkurrieren kann. Die Ypsator® Lamineranlage reduziert Gesamt-Flächenbedarf ermöglicht Jabil Großserienfertigung Fertigungshalle minimalen Platzbedarf. Niedrige Herstell- Betriebskosten entscheidenden Vorteile Ypsator® Laminieranlage.“ Über Robert Bürkle GmbH Bürkle konzentriert Kerntechnologien, Beschichten Laminieren, bedient holzverarbeitende Industrie, Leiterplatten-, Photovoltaik- Plastikkartenindustrie. Bürkle Pionier Bereich Mehretagen-Laminieranlagen für Photovoltaikindustrie. Mehr 50 Mehretagen-Laminieranlagen für Verkapselung Solarmodulen Markteintritt Jahr 2008 ausgeliefert. Bürkle besteht 90 Jahren, 3 Fertigungsstandorte Deutschland verfügt über weltweites Verkaufs- Servicenetz. Die Gruppe 630 Mitarbeiter. Weitere Informationen über Bürkle Unternehmenswebseite aufgeführt: www.buerkle-gmbh.de Über Jabil Jabil Unternehmen für elektronische Produktlösungen bietet umfassende Serviceleistungen Bereich Elektronikentwicklung, Herstellung Ersatzteil- Produktmanagement für globale Elektronik- Technologieunternehmen an. Durch komplettes Produktbeschaffungsmanagement Standorten 31 Ländern offeriert Jabil breit gefächerte, einzel-fokussierte Lösungen für Kunden verschiedensten Industriesparten. Jabil´s Aktien New Yorker Börse Symbol „JBL“ gehandelt. Weitere Informationen stehen Jabil’s Webseite Verfügung: www.jabil.com &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator® Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 03. Jun 2014 Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator® Sven Kramer, Verkaufsleiter Bürkle-Photovoltaikanlagen, verkündete Auslieferung 50sten Bürkle Ypsator® Mehretagen-Laminiersystems für Herstellung PV-Modulen. Zusammengenommen ergeben weltweit installierten Ypsatoren jährliche Fertigungskapazität insgesamt ca. 5 GW. Der Ypsator® Bürkle Mehretagen-Laminiersystem, fast Bereichen Photovoltaik verwendet wird. In Herstellung Dünnschicht-, kristallinen Glas-Glas Modulen Ypsator® langem State of the Art. Seit nunmehr fast 100 Jahren liefert Bürkle verschiedensten Industrien. Das erlangte Know-How Konstruktion Fertigung verschiedensten Maschinen ermöglichte Bürkle, Konzept für Fertigung Solarmodulen entwickeln. Mehr Hälfte ausgelieferten Ypsatoren für Serienfertigung Dünnschichtmodulen, ca. Drittel für Serienfertigung kristallinen Modulen übrigen Entwicklungsbereich Pilot-Fertigung verwendet. Das Ypsator® System bietet modulares Konzept 10 Etagen 3 Prozessschritten beinhaltet verschiedenen Heiz-Modulen diverse Varianten Kühlung Solarmodulen. Für Herstellung Glas-Glas-Modulen basiert Konzept urheberrechtlich geschützten Ypsolar®-Prozess beinhaltet 3 Prozessschritte. Der Ypsator® gefragt, Hersteller Modulen hohe Produktionsvoluminas geringer Fläche realisieren wollen. Neben Vorteil Platzbedarfes zeichnen Mehretagen-Laminieranlagen anderem energieeffizientes Heizsystem aus. Das Bürkle Produktportfolio umfasst Präzisions-Beschichtungssysteme für Anti-Reflexbeschichtung Glas für Flüssigbeschichtungsanwendungen. Der präzise homogene Auftrag Walzen Jahrzehnten Kernbereich Bürkle-Portfolios. In Anwendung dünne Schichten 10 µm aufgetragen. Besuchen Sie Intersolar Europe, 4.-6. Juni 2014 München stattfinden Halle A3, Stand 534. Dort stehen Ihnen Laminier- Beschichtungsexperten Verfügung. Gerne können Sie Büros kontaktieren, Informationen erhalten. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Hohe Produktivität Technik Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 25. Mär 2011 Hohe Produktivität Technik Bürkle entwickelt Transportsystem für Hartschaumplatten Hartschäume begehrte Dämmstoffe – Fassade, Innenbereich Perimeterdämmung Erdreich. Um aktuellen Anforderungen Energieeinsparverordnung (EnEV) gerecht werden, steigt Anteil profilierten Produkten schnell. Mit Ziel, Profilierung Hartschaum-Dämmplatten hohe Leistungen erzielen gleichzeitig Yield erhöhen, Bürkle GmbH Transportsystem entwickelt. Dieses integriert Systemlieferant erstmals Anlagen Profilieren Verpacken Hartschaum-Dämmstoffplatten, Unternehmen Anfang 2011 westfälischen Mastholte konzipiert produziert. Traditionell funktionierte Transport Platten Zuschneiden Fräsmaschine mittels automatisch höhenverstellbaren Oberdruckrollen Schiebenocken. Bürkle-Ingenieur Hubert Sprint, Vater Technik betont: „Die Leistung Winkelübergabe Längs- Querbearbeitung liegt 30 Prozent höher traditioneller Technik.“ Abhängig Plattenformaten erlaubt System Fräsleistungen 2,5 Quadratmetern pro Minute, Zwischenlager Produktionskette entfallen. „Um Produktivität Profilierung steigern, System entwickelt“, Jens Tiemann, zuständige Produktmanager Bürkle. Der Energieverbrauch Technik liegt Viertel marktüblichen Systeme erzielt gleichzeitig nahezu doppelte Haltekraft. So möglich 400 Millimeter starken Platten 360 Millimeter tiefen Schlitzen aufwendige Oberdrucksysteme arbeiten. Gleichzeitig Fräsmaschinen für Wartungsarbeiten leichter zugänglich. Bereits Dämmstoffplattenherstellern erhielt Bürkle Zuschlag über Lieferung EPS-Fräsanlagen Transporttechnik Frühjahr 2011. In Fällen hohen Fräsleistung Flexibilität geringere Platzbedarf Systeme ausschlaggebend für Vergabe. „Wir können Hochleistungsfräsanlagen problemlos Inline-Bypass bestehende Heißdraht-Schneideanlagen integrieren“, Tiemann. Eine Fräsmaschine, 35 Dämmplatten à 1000 500 Millimeter pro Minute produziert, benötigt Grundfläche 90 Quadratmetern. Mit Einstieg Dämmplattenprofilierung erhöht Bürkle Anteil Wertschöpfung baut traditionellen Herstellen Pressen- Beschichtungsanlagen nachhaltiges Standbein Hause auf. www.buerkle-gmbh.de &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Dämmstoff-Platten thermisch verschweißen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 06. Sep 2013 Dämmstoff-Platten thermisch verschweißen „Thermobonding“ Kundenfokus – Anlagen Bürkle Markt Bürkle baut Kompetenzfeld „Anlagen für Isolierstoffe“ zielstrebig aus. Erst jüngst Systeme für thermische Verschweißen Dämmstoff-Platten verkauft. Damit weltweit Anlagen Bürkle Herstellern Verarbeitern Dämmstoffen installiert. Bürkle optimistisch für Zukunft Geschäftsfelds, direkten Aufwendungen für Energie stark wachsen innovative ingenieurtechnische Lösung Energiekostenoptimierung dankbar angenommen wird. Grundlegender Charakteristik Thermobonding-Technologie Verbinden bzw. Verkleben zweier Platten-Oberflächen zusätzliches Bindemittel. Allein Erhitzung Form- Kraftschluss erzielt. Das spart Kosten für Klebstoffe – spätere Recycling erheblich vereinfacht, verklebte Endprodukt sortenrein geblieben ist. Fünf installierten Aggregate Teil automatischer Fertigungslinien einschließlich Plattenzufuhr, Bearbeitung Bundstapelung. Auch aufgebaute, Anlage steht kompletten Maschinenstraße veredelt EPS-Dämmstoffplatten Thermobonding. Platten expandiertem Polystyrol (EPS) überwiegend Fassaden Putz Wärmedämmung Gebäuden Einsatz. Die Grafitzumischung grauen Platten können Sonnenlicht hohen Absorptionsgrad Verlegen relativ stark erhitzen. Materialspannungen negative Folge. Mit Thermobonding-Verfahren nunmehr helle – reflektierende – EPS-Schicht Basisplatte aufgebracht innere Spannungen Folgen Materialermüdung, Verziehen Lösen Fassade Thema mehr. Die 7. Thermobonding-Station „stand alone“ Maschine, Bürkle-Kunde Prozessparameter für verschiedene XPS-Materialien ermitteln will. Auch Musterplatten extrudiertem Polystyrol (XPS) für baubehördlichen Zulassungen System hergestellt werden. Später Labormaschine direkt vollautomatische Linie Herstellung dicken XPS-Platten übernommen werden. XPS-Platten können technologiebedingt höchstens 200 mm Dicke aufgeschäumt bzw. gefertigt werden. Mit zunehmender Materialstärke Endprodukts sinkt innere Homogenität, Isolationswirkung heterogen deutlich vermindert. Folglich höherem Isolationsbedarf, sprich für dickere Dämmstoff-Platten, aufgedoppelt werden. Beim Thermobonding mehrere Platten für 400 mm starkes Endprodukt miteinander verbunden – Klebstoff frei extra Leim-Auftragsmaschinen. Denn miteinander thermisch verschweißte XPS-Platten isolieren deutlich einzeln aufgeschäumte gleicher Gesamtdicke. Zu verbesserten Produkteigenschaften betriebswirtschaftliche Vorteile hinzu – beispielsweise Klebstoffeinsparungen, XPS über 1 Mio. Euro pro Jahr Hersteller Buche schlagen können. Damit Thermobonding-Systeme Bürkle für EPS- XPS-Dämmstoff-Plattenfertigung vielerlei Gründen unschlagbar. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Türenanlagen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Türen Türenanlagen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Türenanlagen Lackier- Druckanlagen Folienkaschier-anlagen Möbel Vertretungen Messen News Service PRESSENANLAGEN FÜR TÜREN Flexible kompakte Pressenanlagen Herstellung Türen. Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Thermoforminganlagen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Möbel Thermoforminganlagen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Multi-Pin System Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service THERMOFORMINGANLAGEN FÜR MÖBEL Ohne Thermoforming Folienbeschichten profilierten Werkstücken für Küchen-, Bad-, Wohn- Schlafraum-Möbelindustrie. Besonders Trend Hochglanzoberflächen membranlose Pressverfahren gefragt zuvor. Bürkle Verfahren entwickelt perfektioniert. Beispiel BTF Synchron M8 Beispiel BTF Zirkulation Beispiel BTF Rotation Beispiel BTF Flowline Beispiel 3D-Fabrik Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Folienkaschieranlagen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Möbel Folienkaschieranlagen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service FOLIENKASCHIERANLAGEN FÜR MÖBEL Folienkaschieranlagen beidseitigen Beschichten Span-, MDF- Hartfaserplatten Finishfolie. Beispiel Folienkaschieranlage für Möbel Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Pressen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Möbel Pressen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service FURNIERPRESSEN FÜR MÖBELTEILE Standard- Hochleistungsdurchlaufpressenanlagen Furnieren Möbelteilen automatischem Platten- Furnierlegesystem. Beispiel Pressenlinie für Möbelteile Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Lackier- Druckanlagen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Möbel Lackier- Druckanlagen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Türen Möbel Lackier- Druckanlagen Pressen Folienkaschier- anlagen Thermoforming- anlagen Leichtbauplatten- produktion Vertretungen Messen News Service LACKIER- UND DRUCKANLAGEN FÜR MÖBELTEILE Für Möbelindustrie entwickeln produzieren wir Lackier- Drucksysteme, modularen Aufbau jederzeit erweitert aktuelle Anforderungen Unternehmens angepasst können. Die Einsatzbereiche reichen Auftrag Grund- Decklacken über Auftrag Beizen, Ölen Wachsen. Ergänzt Anlagenkonzepte Module für UV-Härtung. Dekordruckmaschinen runden BÜRKLE-Lackierprogramm ab. Sie ideal für Anlagen mittlerer hoher Produktkapazität. Beispiel Anlage UV-Lackieren furnierter Möbelteile Beispiel Lackier- Druckanlage für Möbelteile Beispiel UV-LED Trocknungsanlage Beispiel UV Lam-Inert Anlage Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle Deutschlands 1000 Weltmarktführern Die Robert Bürkle GmbH Deutschlands 1000 Weltmarktführern. Das Manager Magazin aktuellen Ausgabe (Heft 10.2010) veröffentlicht. [mehr] 16. Nov 2010 Kategorie: Unternehmen Innovationszentrum beeindruckt Finanzminister Willi Stächele besucht Robert Bürkle GmbH [mehr] 08. Nov 2010 Kategorie: Unternehmen Bürkle präsentiert Anlagenkonzepte Valencia Freudenstadt, 24.08.2010 - Die Robert Bürkle GmbH stellt 25th EU PVSEC 6. 9. September Valencia, Spanien aus, Halle L2/H2 Stand D10. Die Spezialisten für Beschichtungs- Laminieranlagen zeigen m... [mehr] 25. Aug 2010 Kategorie: Photovoltaik Robert Bürkle: Hier pulsiert deutsche Wirtschaft „Top 100“ zeichnet innovativsten Unternehmen Landes aus. Die Robert Bürkle GmbH Jahr Mal dabei. [mehr] 06. Jul 2010 Kategorie: Unternehmen Lamination Days Messen Shanghai Stuttgart zeigen: Nachfrage zieht Die Robert Bürkle GmbH präsentierte Photovoltaik-Messen China Deutschland erweitertes Produkt-Portfolio. Zeitgleich stellte Anlagenhersteller Lamination Days Werk Shanghai E... [mehr] 27. Mai 2010 Kategorie: Photovoltaik Treffer 1 5 9 1 2 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010 : 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Ökologisch effizient: UV-LED Trocknungstechnik [mehr] 16. Dez 2011 Kategorie: Holzwerkstoff Bürkle’s Ypsator - Worldwide Success Hans-Joachim Bender, Bürkle GmbH’s Managing Director, discusses Bürkle’s success with the entire Bürkle Photovoltaic manufacturing equipment product line including Single-Opening and Multi-Opening Lamination Systems and ... [mehr] 22. Sep 2011 Kategorie: Photovoltaik IKEA-Möbel zukünftig Bürkle-Anlagen kaschiert Swedwood, für Produktion Möbelteilen zuständige Bereich IKEA-Gruppe insgesamt 16.000 Mitarbeitern weltweit, beschäftigt Polen mehreren Standorten insgesamt 8500 Mitarbeiter. Nachdem ... [mehr] 09. Sep 2011 Kategorie: Holzwerkstoff Bürkle zeigt SL-Technologie 3-Stufenverfahren 26. European Photovoltaic Solar Energy Conference and Exhibition (EU PVSEC) [mehr] 31. Aug 2011 Kategorie: Photovoltaik Neue Anfahrtzeiten für Lieferverkehr! [mehr] 30. Aug 2011 Kategorie: Unternehmen, Sonstige Treffer 1 5 16 1 2 3 4 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011 : 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle benennt Geschäftsführer Renato Luck Jürgen Brenner ergänzen Geschäftsleitung. Maschinen- Anlagenbauer Bürkle zentralisiert Technik Produktion. [mehr] 20. Nov 2012 Kategorie: Unternehmen News Plastikkartenindustrie Bürkle Systeme Kartenkörperfertigung gefragter je. 2012 erfolgreichste Jahr Bereich Plastikkarten. [mehr] 24. Aug 2012 Kategorie: Plastikkarten Bürkle liegt Halbjahr Plan Maschinenbauer blickt gutes, Halbjahr zurück. Auslastung Jahresende gesichert. Freudenstädter entwickeln Maschinen Herstellung Verbundstoffplatten für Automobil- Luftfahrtindustrie. [mehr] 30. Jul 2012 Kategorie: Unternehmen Bürkle präsentiert Shanghai SL Laminiertechnologie Maschinenbauer stellt Fachmesse SNEC bietet parallel Factory-Tour [mehr] 11. Mai 2012 Kategorie: Photovoltaik Bürkle zieht größten Einzelauftrag Firmengeschichte Land Die MAJA-Gruppe, Zerlegtmöbelhersteller Produktionsstandorten fränkischen Kasendorf sächsischen Wittichenau, erweitert Rahmen 50 Mio. € Investition nächsten Monaten Produktionsfläche in... [mehr] 04. Mai 2012 Kategorie: Holzwerkstoff Treffer 1 5 8 1 2 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012 : 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Richard Crowe Ruhestand; Helfried Weinzerl „President“ "Chief Executive Officer“ (CEO) Bürkle North America ernannt Richard Crowe 30 Jahren Bürkle Ruhestand. [mehr] 20. Nov 2013 Kategorie: Unternehmen Leicht Bürkle-Leichtbauplattenfertigung für IKEA-Zulieferer Borne [mehr] 17. Okt 2013 Kategorie: Holzwerkstoff Dämmstoff-Platten thermisch verschweißen „Thermobonding“ Kundenfokus – Anlagen Bürkle Markt [mehr] 06. Sep 2013 Kategorie: Bau Brydian shows benefits of Bürkle install Just six months after the installation of complete Bürkle production line, Brydian Cards have experienced significant benefits from improved product quality linked to increased productivity. [mehr] 19. Jul 2013 Kategorie: Plastikkarten Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013 Neues umweltschonendes Verfahren Fertigung 3D-Faserformteilen [mehr] 16. Jul 2013 Kategorie: Unternehmen Treffer 1 5 11 1 2 3 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013 : 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten UV Lam-Inert Technologie - Lackveredlung für besondere Ansprüche Höhere Effizienz niedrigen Kosten: innovative Lacktrocknung für außergewöhnliche Oberflächen [mehr] 13. Nov 2014 Stabile Grundlage Seine Nachhaltigkeits-Offensive startete Freudenstädter Maschinen- Anlagenbauer Robert Bürkle GmbH letztjährigen "Ligna". [mehr] 07. Nov 2014 Von Null 100 Wochen Kastamonu zählt Schwergewichten internationalen Holzwerkstoffindustrie. In Reghin, Kleinstadt Herzen Siebenbürgens rumänischen Holzindustrie, türkische Konzern Großes vor. Bereits 2012... [mehr] 03. Nov 2014 Farbe für Stadt Rosen Algerische Firma kauft Bürkle Lackierstraße für Dünnplatten [mehr] 27. Okt 2014 Hidden Qualities Viele "Trümpfe" liegen Bürkle-Türenanlage versteckt. [mehr] 23. Okt 2014 Treffer 1 5 12 1 2 3 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014 : 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015 Vom 22.09. 25.09.2015 finden Jahr 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie über Produkte Technologien Maschinenvorführungen Vorträgen Bürkle Mitarbeitern externen... [mehr] 30. Jul 2015 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff LIGNA Impressionen 2015 [mehr] 28. Jul 2015 Bürkle: Will umfassenden Neustrukturierungen Marktposition ausbauen Sonderdruck möbelfertigung 3/2015LIGNA SPECIAL Fortsetzung siehe unten: Moebelfertigung_3_2015_DE.pdf [mehr] 07. Mai 2015 Holzwerkstoffe Form gebracht RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen hochkomplexer Bürkle-Anlage Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf [mehr] 27. Apr 2015 Kategorie: Holzwerkstoff Fernweh schönsten Form Reisemobil-Spezialist Bürstner investiert erneut Bürkle-Pressensystem Fortsetzung siehe unten: Buerstner.pdf [mehr] 27. Apr 2015 Kategorie: Sonstige Treffer 1 5 6 1 2 nächste &gt; Archiv 2015 : 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten News Plastikkartenindustrie Bürkle Systeme Kartenkörperfertigung gefragter je. 2012 erfolgreichste Jahr Bereich Plastikkarten. [mehr] 24. Aug 2012 Kategorie: Plastikkarten Bürkle liegt Halbjahr Plan Maschinenbauer blickt gutes, Halbjahr zurück. Auslastung Jahresende gesichert. Freudenstädter entwickeln Maschinen Herstellung Verbundstoffplatten für Automobil- Luftfahrtindustrie. [mehr] 30. Jul 2012 Kategorie: Unternehmen Bürkle präsentiert Shanghai SL Laminiertechnologie Maschinenbauer stellt Fachmesse SNEC bietet parallel Factory-Tour [mehr] 11. Mai 2012 Kategorie: Photovoltaik Bürkle zieht größten Einzelauftrag Firmengeschichte Land Die MAJA-Gruppe, Zerlegtmöbelhersteller Produktionsstandorten fränkischen Kasendorf sächsischen Wittichenau, erweitert Rahmen 50 Mio. € Investition nächsten Monaten Produktionsfläche in... [mehr] 04. Mai 2012 Kategorie: Holzwerkstoff Bürkle liefert Beschichtungsanlagen für Aufbringen Anti-Reflexschichten Solargläser Die Effizienz Solarmodulen erhöht 2-3% Verwendung Anti-Reflex-beschichteten Gläsern. [mehr] 02. Mai 2012 Kategorie: Photovoltaik Treffer 31 35 86 1 2 3 4 5 6 7 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen Bürkle für 20. Messeteilnahme geehrt. [mehr] 17. Mai 2013 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff Renato Luck neuer Chef Bürkle Anlagenbauer vollzieht Nachfolge, investiert Service grüne Technologien. [mehr] 17. Mai 2013 Kategorie: Unternehmen Bürkle-Chef Bender Ruhestand Nach 20 Jahren Chef Robert Bürkle GmbH Hans-Joachim Bender 31. März 2013 Geschäftsführer Mittelständlers ausgeschieden. [mehr] 26. Apr 2013 Kategorie: Unternehmen Schweizer Türenhersteller RWD Schlatter investiert Bürkle-Pressenlinie Das AFG-Gruppe gehörende Unternehmen RWD Schlatter – renomierter  Objekttürenhersteller Schweiz- wächst weiter. Der ausschließlich kundenspezifische Fertigung spezialisierte Objekttürenhersteller... [mehr] 06. Feb 2013 Kategorie: Holzwerkstoff Bürkle benennt Geschäftsführer Renato Luck Jürgen Brenner ergänzen Geschäftsleitung. Maschinen- Anlagenbauer Bürkle zentralisiert Technik Produktion. [mehr] 20. Nov 2012 Kategorie: Unternehmen Treffer 26 30 86 1 2 3 4 5 6 7 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Dämmstoff-Platten thermisch verschweißen „Thermobonding“ Kundenfokus – Anlagen Bürkle Markt [mehr] 06. Sep 2013 Kategorie: Bau Brydian shows benefits of Bürkle install Just six months after the installation of complete Bürkle production line, Brydian Cards have experienced significant benefits from improved product quality linked to increased productivity. [mehr] 19. Jul 2013 Kategorie: Plastikkarten Fiber Engineering erhält Umwelttechnikpreis 2013 Neues umweltschonendes Verfahren Fertigung 3D-Faserformteilen [mehr] 16. Jul 2013 Kategorie: Unternehmen WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt Betrieb Anlage Bürkle arbeitet vollautomatisch [mehr] 11. Jul 2013 Kategorie: Photovoltaik, Automobil e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach schnell laminiert Bürkle vereint Prozessschritte Anlage – Produktvielfalt bleibt unübertroffen [mehr] 10. Jun 2013 Kategorie: Photovoltaik Treffer 21 25 86 1 2 3 4 5 6 7 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Jabil erhöht Laminierkapazität 240 MW Werk Polen Zwei zusätzliche Bürkle Mehretagen-Laminieranlagen Modell Ypsator® 1722-7 Betrieb [mehr] 20. Mär 2014 Kategorie: Photovoltaik Simply the best - Kompaktlackieranlage KA Bürkle präsentiert Holz-Handwerk Kompaktlackieranlage [mehr] 25. Feb 2014 Kategorie: Holzwerkstoff Nimbus steigt Bürkle Investor sorgt Maschinenbauer für positive Signale [mehr] 14. Jan 2014 Kategorie: Unternehmen Richard Crowe Ruhestand; Helfried Weinzerl „President“ "Chief Executive Officer“ (CEO) Bürkle North America ernannt Richard Crowe 30 Jahren Bürkle Ruhestand. [mehr] 20. Nov 2013 Kategorie: Unternehmen Leicht Bürkle-Leichtbauplattenfertigung für IKEA-Zulieferer Borne [mehr] 17. Okt 2013 Kategorie: Holzwerkstoff Treffer 16 20 86 1 2 3 4 5 6 7 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Hidden Qualities Viele "Trümpfe" liegen Bürkle-Türenanlage versteckt. [mehr] 23. Okt 2014 Eyecatcher Arbeitsplatte Das Geschäft Arbeitsplatten Küchenfronten zieht offenbar kräftig an. Hintergrund zunehmende Bau- Ausbauaktivitäten neuer vorhandener Substanz. Dazu hoher Ersatzbedarf, al... [mehr] 23. Okt 2014 Kategorie: Holzwerkstoff Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator® Sven Kramer, Verkaufsleiter Bürkle-Photovoltaikanlagen, verkündete Auslieferung 50sten Bürkle Ypsator® Mehretagen-Laminiersystems für Herstellung PV-Modulen. Zusammengenommen ergeben weltwei... [mehr] 03. Jun 2014 Kategorie: Photovoltaik UV Lam-Inert - Inert Curing Technology [mehr] 07. Mai 2014 Bürkle North America stärkt Personalkompetenz Helfried Weinzerl, Präsident CEO Bürkle North America, begrüßt Michael Hornbaker Verkaufsleiter für Beschichtungs- Lackieranlagen Unternehmen [mehr] 05. Mai 2014 Kategorie: Unternehmen Treffer 11 15 86 1 2 3 4 5 6 7 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Operativ aktiv Medikomp investiert Bürkle-Laminieranlage Produktion OP-Saal-Modulen [mehr] 20. Jan 2015 Kategorie: Holzwerkstoff UV Lam-Inert Technologie - Lackveredlung für besondere Ansprüche Höhere Effizienz niedrigen Kosten: innovative Lacktrocknung für außergewöhnliche Oberflächen [mehr] 13. Nov 2014 Stabile Grundlage Seine Nachhaltigkeits-Offensive startete Freudenstädter Maschinen- Anlagenbauer Robert Bürkle GmbH letztjährigen "Ligna". [mehr] 07. Nov 2014 Von Null 100 Wochen Kastamonu zählt Schwergewichten internationalen Holzwerkstoffindustrie. In Reghin, Kleinstadt Herzen Siebenbürgens rumänischen Holzindustrie, türkische Konzern Großes vor. Bereits 2012... [mehr] 03. Nov 2014 Farbe für Stadt Rosen Algerische Firma kauft Bürkle Lackierstraße für Dünnplatten [mehr] 27. Okt 2014 Treffer 6 10 86 1 2 3 4 5 6 7 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015 Vom 22.09. 25.09.2015 finden Jahr 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie über Produkte Technologien Maschinenvorführungen Vorträgen Bürkle Mitarbeitern externen... [mehr] 30. Jul 2015 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff LIGNA Impressionen 2015 [mehr] 28. Jul 2015 Bürkle: Will umfassenden Neustrukturierungen Marktposition ausbauen Sonderdruck möbelfertigung 3/2015LIGNA SPECIAL Fortsetzung siehe unten: Moebelfertigung_3_2015_DE.pdf [mehr] 07. Mai 2015 Holzwerkstoffe Form gebracht RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen hochkomplexer Bürkle-Anlage Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf [mehr] 27. Apr 2015 Kategorie: Holzwerkstoff Fernweh schönsten Form Reisemobil-Spezialist Bürstner investiert erneut Bürkle-Pressensystem Fortsetzung siehe unten: Buerstner.pdf [mehr] 27. Apr 2015 Kategorie: Sonstige Treffer 1 5 86 1 2 3 4 5 6 7 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Fernweh schönsten Form Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 27. Apr 2015 Fernweh schönsten Form Reisemobil-Spezialist Bürstner investiert erneut Bürkle-Pressensystem Fortsetzung siehe unten: Buerstner.pdf Dateien: Buerstner.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Holzwerkstoffe Form gebracht Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 27. Apr 2015 Holzwerkstoffe Form gebracht RWD Schlatter fertigt Objekt-Türen hochkomplexer Bürkle-Anlage Fortsetzung siehe unten: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf Dateien: RWD_Schlatter_Tuerenmagazin.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle: Will umfassenden Neustrukturierungen Marktposition ausbauen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 07. Mai 2015 Bürkle: Will umfassenden Neustrukturierungen Marktposition ausbauen Sonderdruck möbelfertigung 3/2015 LIGNA SPECIAL Fortsetzung siehe unten: Moebelfertigung_3_2015_DE.pdf Dateien: Moebelfertigung_3_2015_DE.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015 Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 30. Jul 2015 Bürkle Technologie Tage 22.09.-25.09.2015 Vom 22.09. 25.09.2015 finden Jahr 5ten Bürkle Technologie Tage statt. Erfahren Sie über Produkte Technologien Maschinenvorführungen Vorträgen Bürkle Mitarbeitern externen Branchenexperten. Unter buerkle-technologies.com können Sie anmelden. Hier Sie Kürze detaillierteres Programm Tage finden. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Fit für Zukunft: Bürkle organisiert Geschäftsfelder neu Fünf Business Units sorgen für klare Aufgabenverteilung / Tochtergesellschaft Junker Förderanlagen Paderborn WM Wild Maschinen, Zweigniederlassung Robert Bürkle GmbH umbenannt. [mehr] 30. Apr 2010 Kategorie: Unternehmen Scheuten Solar entscheidet erneut für Ypsator Scheuten Solar kauft innerhalb Jahres Mehretagen-Laminator Bürkle. [mehr] 15. Mär 2010 Kategorie: Photovoltaik Die Erfolgsgeschichte CGM setzt fort Bürkle verkauft Kompaktzusammentrag- Heftanlage CGM Nordamerika. [mehr] 04. Mär 2010 Kategorie: Plastikkarten Bürkle wachsen Im Jahr Beginn Wirtschaftskrise Anlagenhersteller Schwarzwald zulegen: Sowohl Umsatz, Erschließung neuer Geschäftsfelder plant Robert Bürkle GmbH Zuwach... [mehr] 22. Jan 2010 Kategorie: Unternehmen Treffer 6 9 9 1 2 Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010 : 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Stiles Bürkle arbeiten Die Firmen Stiles Machinery Inc. Bürkle GmbH arbeiten zusammen, Produktionslösungen für Holzbearbeitungsindustrie anzubieten. [mehr] 12. Jan 2011 Kategorie: Holzwerkstoff, Unternehmen Treffer 16 16 16 1 2 3 4 Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011 : 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle liefert Beschichtungsanlagen für Aufbringen Anti-Reflexschichten Solargläser Die Effizienz Solarmodulen erhöht 2-3% Verwendung Anti-Reflex-beschichteten Gläsern. [mehr] 02. Mai 2012 Kategorie: Photovoltaik Vollständige Rückverfolgbarkeit Leiterplattenfertigung Jenaer Leiterplatten investiert innovative Technologie Bürkle. [mehr] 27. Apr 2012 Kategorie: Leiterplatten Bürkles Diversifikation zahlt Maschinenbauer Flaute Photovoltaik-Geschäft restlichem Produktprogramm teilweise auffangen. [mehr] 16. Feb 2012 Kategorie: Unternehmen Treffer 6 8 8 1 2 Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012 : 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Schweizer Türenhersteller RWD Schlatter investiert Bürkle-Pressenlinie Das AFG-Gruppe gehörende Unternehmen RWD Schlatter – renomierter  Objekttürenhersteller Schweiz- wächst weiter. Der ausschließlich kundenspezifische Fertigung spezialisierte Objekttürenhersteller... [mehr] 06. Feb 2013 Kategorie: Holzwerkstoff Treffer 11 11 11 1 2 3 Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013 : 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Simply the best - Kompaktlackieranlage KA Bürkle präsentiert Holz-Handwerk Kompaktlackieranlage [mehr] 25. Feb 2014 Kategorie: Holzwerkstoff Nimbus steigt Bürkle Investor sorgt Maschinenbauer für positive Signale [mehr] 14. Jan 2014 Kategorie: Unternehmen Treffer 11 12 12 1 2 3 Archiv 2015: 6 Einträge 2014 : 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Operativ aktiv Medikomp investiert Bürkle-Laminieranlage Produktion OP-Saal-Modulen [mehr] 20. Jan 2015 Kategorie: Holzwerkstoff Treffer 6 6 6 1 2 Archiv 2015 : 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Vollständige Rückverfolgbarkeit Leiterplattenfertigung Jenaer Leiterplatten investiert innovative Technologie Bürkle. [mehr] 27. Apr 2012 Kategorie: Leiterplatten Bürkles Diversifikation zahlt Maschinenbauer Flaute Photovoltaik-Geschäft restlichem Produktprogramm teilweise auffangen. [mehr] 16. Feb 2012 Kategorie: Unternehmen Ökologisch effizient: UV-LED Trocknungstechnik [mehr] 16. Dez 2011 Kategorie: Holzwerkstoff Bürkle’s Ypsator - Worldwide Success Hans-Joachim Bender, Bürkle GmbH’s Managing Director, discusses Bürkle’s success with the entire Bürkle Photovoltaic manufacturing equipment product line including Single-Opening and Multi-Opening Lamination Systems and ... [mehr] 22. Sep 2011 Kategorie: Photovoltaik IKEA-Möbel zukünftig Bürkle-Anlagen kaschiert Swedwood, für Produktion Möbelteilen zuständige Bereich IKEA-Gruppe insgesamt 16.000 Mitarbeitern weltweit, beschäftigt Polen mehreren Standorten insgesamt 8500 Mitarbeiter. Nachdem ... [mehr] 09. Sep 2011 Kategorie: Holzwerkstoff Treffer 36 40 86 1 2 3 4 5 6 7 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Schweizer Türenhersteller RWD Schlatter investiert Bürkle-Pressenlinie Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 06. Feb 2013 Schweizer Türenhersteller RWD Schlatter investiert Bürkle-Pressenlinie Das AFG-Gruppe gehörende Unternehmen RWD Schlatter – renomierter  Objekttürenhersteller Schweiz- wächst weiter. Der ausschließlich kundenspezifische Fertigung spezialisierte Objekttürenhersteller erweitert Kapazität insgesamt 100.000 Türenelemente pro Jahr. Die Produktionsflächen Roggwil  Bodensee 3‘000 qm erweitert, Bauarbeiten vollem Gange. Im Rahmen Erweiterung RWD Schlatter für Investition hochautomatisierte flexible Türenlege- Pressenlinie Hause Bürkle entschieden. Herzstück vollautomatisierten Fertigungslinie für Losgröße 1 Pressen Baureihe Optima jeweils 2x2-Etagen.. Sämtliche Rohmaterialien beispielsweise Ein- Decklagen Riegelhölzer Legebereich kommissionsweise automatisch zugeführt entsprechend konfektioniert. Eine leistungsfähige Datenanbindung Fertigungssteuerung Voraussetzung für geforderte größtmögliche Flexibilität. Für Sondertüren „Übergröße“ gleichen Zuge zusätzlich separate Einetagendurchlaufpresse ODW installiert. Dadurch RWD Schlatter für denkbaren Kundenanforderungen gewappnet, Spezialitäten Hauptanlage blockieren. Nach ca. 18-monatigen Planungs- Projektierungsphase,sind Anlagenteile Bürkle Stammwerk Freudenstadt Zweigwerk Rietberg-Mastholte Bau parallel Gebäudefertigstellung Stufen Frühjahr Winter 2013 Roggwil  angeliefert, installiert Betrieb genommen. Damit investiert RWD Schlatter 2. Mal Anlagen Hause Bürkle – 10 Jahren Optima-Pressenlinie Hause Bürkle gearbeitet. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle-Chef Bender Ruhestand Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 26. Apr 2013 Bürkle-Chef Bender Ruhestand Nach 20 Jahren Chef Robert Bürkle GmbH Hans-Joachim Bender 31. März 2013 Geschäftsführer Mittelständlers ausgeschieden. Der Ingenieur bleibt Gesellschafter Firmengruppe. Der Geschäftsleitung Unternehmenssprecher Renato Luck steht 69-Jährige Jahresende beratend Seite. Auch behält Karlsruher vorerst Ehrenämter Vorstand VDMA Holzbearbeitungsmaschinen Verband Metall- Elektroindustrie Südwestmetall Vollversammlung IHK Nordschwarzwald. Der gebürtige Hanauer 1993 Geschäftsführer 1997 Mitgesellschafter Sprecher Geschäftsleitung Robert Bürkle GmbH. Für unternehmerischen beruflichen Leistungen Bender Jahren Wirtschaftsmedaille Landes ausgezeichnet. Aktuell befindet Schwarzwälder Anlagenhersteller Diversifizierungskurs. Neben angestammten Märkten Holz- Elektronikindustrie, strebt Bürkle Geschäftsfeldern Photovoltaik Marktführerschaft an. Bender gilt geistiger Vater Unternehmensphilosophie. In Ägide Maschinenbauer gelungen, Kernkompetenzen Pressen, Laminieren Beschichten verschiedenste Anwendungsmethoden übertragen. So stellen  Bürkle-Anlagen Holzwerkstoffen, Solarmodule, Kreditkarten, Leiterplatten, Faserformteile Dämmplatten her. Zudem zurückliegenden 20 Jahren Bürkle Freudenstadt Reihe Großbearbeitungsmaschinen investiert, Montagehallen, Technikgebäude Innovationszentrum gebaut. Außerdem übernahmen Freudenstädter Firmen Wild Rietberg Junker Paderborn. Schließlich gründete Mittelständler Bürkle Shanghai Bürkle Hangzhou. Bender 60-er Jahren Technischen Universität Karlsruhe Maschinenbau studiert. Seine Stelle trat Degussa (heute Evonik) Frankfurt Rationalisierungsingenieur an. In 70-er Jahren folgten Dossenheim Schwäbisch Gmünd Stationen innerhalb Chemieunternehmens. Der Bürkle-Gesellschafter arbeitete Betriebsleiter anderem mehrere Produktionen Betrieb. 1976 wechselte Bender Badischen Maschinenfabrik Durlach GmbH (BMD), Karlsruhe, unterschiedlichste Geschäftsbereiche leitete ausbaute. 1989 alleinigen BMD-Geschäftsführer bestellt, verantwortlich für 60 Millionen Euro Umsatz 500 Mitarbeiter. 1993 wechselte leidenschaftliche Automobilliebhaber, Skiläufer Segler Robert Bürkle GmbH. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Renato Luck neuer Chef Bürkle Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 17. Mai 2013 Renato Luck neuer Chef Bürkle Anlagenbauer vollzieht Nachfolge, investiert Service grüne Technologien. Oberfläche Zwei Drittel Umsatzes zuletzt 92 Millionen Euro Geschäftsjahr 2012 erwirtschaftet Robert Bürkle GmbH Geschäftsfeld Oberfläche. Zu zählen Holzwerkstoff-, Glas-, Bau-, Automobil- graphische Industrie. Sein Augenmerk richtet Mittelständler aktuell Anlagenkonzepte, Leichtbauelemente Rahmen Längsriegeln herzustellen. Weitere Schwerpunkte diesjährigen Leitmesse Ligna Thermoforming, indirekter Tiefdruck, Pressenanlagen, moderne Lackier-, Trocken- PUR-Beleimtechnik. Photovoltaik Die weltweite Marktkonsolidierung Photovoltaikindustrie hält länger erwartet. Immerhin 15 Prozent zuletzt 92 Millionen Euro Jahresumsatz erzielte Robert Bürkle GmbH Geschäftsfeld. Aktuell wichtigste Produktentwicklung SL-Laminier-Technologie. Mit möglich, Prozesszeit gegenüber üblichen Standardprozess halbieren. Als höchste Ausbaustufe können Hersteller Beispiel Zehn-Etagen-Laminator Ypsator 2022-10 SL, Moduleffizienz, Jahresleistung 300 MWp produzieren. Leiterplatten / Plastikkarten 2012 für Robert Bürkle GmbH bislang erfolgreichste Jahr Plastikkartenindustrie, während Leiterplattenindustrie relativ konstant blieb. Mit Umsatzanteil 19 Prozent zuletzt 92 Millionen Euro Jahresumsatz für Mittelständler wichtige Marktsegmente. Für Anlagenhersteller Robert Bürkle laufende Jahr Veränderungen geprägt: Der geschäftsführende Gesellschafter Hans-Joachim Bender (69) 20 Jahren Spitze Unternehmens 31. März operativen Geschäft zurückgezogen. Sein Nachfolger Sprecher Geschäftsleitung Geschäftsführer Renato Luck (Technik Produktion). Mit Jürgen Brenner (kaufmännische Leitung) Ralf Spindler (Vertrieb) leitet Trio künftig Mittelständler. Zudem baut Bürkle, Regie Luck, interne Struktur um. Hintergrund ist, Maschinenbauer Produktentwicklung Geschäftsfelder Oberfläche,  Photovoltaik, Leiterplatten Plastikkarten konzentriert Konstruktion standortübergreifend zusammenführt. Mit Schritt stellen Freudenstädter Plattform- Modulbauweise Produktentwicklung Taktmontage Produktion um. „Durch Maßnahmenbündel gelungen, Produktivität Standorten Freudenstadt Mastholte Prozent steigern“, Luck. Auch baut Unternehmen Servicebereich aus. 60 Monteure installieren warten Zukunft Deutschland, USA, China, Taiwan, Polen Tschechien Bürkle-Anlagen weltweit. Experten Stammsitz Schwarzwald garantieren zudem 24-Stunden-Online-Service. Die Schritte notwendig, starke Marktposition auszubauen, obwohl Unternehmen 2013 stagnierenden Umsatz rechnet. Luck erklärt, Bürkle agiert: „Mit 92 Millionen Euro Umsatz 2012 Millionen unseren Erwartungen geblieben“, Sprecher Geschäftsleitung. Dabei entfielen 66 Prozent Geschäftsfeld Oberfläche. 19 Prozent erwirtschaftete Bürkle Sparten Leiterplatten Plastikkarten 15 Prozent Photovoltaik. Allerdings rechnet Bürkle für 2014 2015 deutlichen Zuwächsen. „Wir Zukunft Produktivität steigern gleichen Mannschaft Umsatz erzielen“, Schweizer. Das gelinge, Anlagen- Maschinentypen ähnlich Automodelle Varianz zunähmen, gleichzeitig Anzahl unterschiedlicher Komponenten die  Montage-Taktzeiten verringert werden. Zudem Antriebskonzepte Energie sparen Bürkle-Anlagen ressourcenschonender pressen beschichten. Ziel es, „Total Cost of Ownership“, Gesamtbetriebskosten Endkunden senken. In holzverarbeitenden Leiterplatten-Industrie beobachtet Bürkle stabile Märkte, Anteil Unternehmen ausbauen will. Dabei setzen Schwarzwälder Anlagen Herstellung Leichtbauplatten, Folienkaschieren Lackieren indirekten Tiefdrucken. Als weiterhin unsicher beurteilt Mittelständler Entwicklung Photovoltaikindustrie. Freude bereiten Nachrichten Plastikkartenindustrie: Das Geschäftsfeld übertrifft Erwartungen. Parallel investieren Spezialisten für Pressen, Laminier- Beschichtungsanlagen sogenannte grüne Technologien. Diese Luftfahrt Automobilindustrie Einsatz. So Bürkle Maschinen entwickelt, Fasermaterialien, recycelten Alttextilien, Schalldämmteile für Fahrzeuginnenräume herstellen. Oder entstehen Bauteile Stoßfänger Außenspiegel Glas- Kohlenfaser verstärktem Kunststoff, ebenfalls Bürkle-Anlagen produziert werden. Zudem forscht Mittelständler Technischen Hochschule Beschichtungsverfahren Innovationsfeldern. „Bürkle setzt 90-jährige Firmentradition fort adaptiert bewährte Technologien für Anwendungen“, erklärt Luck. Mit Diversifikation verbreitert optimiert schwäbische Anlagenhersteller Portfolio unabhängiger Schwankungen einzelnen Märkten, Geschäftsführer sicher. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> UV Lam-Inert Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Holzwerkstoffindustrie Holzwerkstoffplatten Lackier- Druckanlagen Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Holz-Fußböden Holzwerkstoffplatten Lackier- Druckanlagen Furnierpressen Melaminpressen Mehretagenpressen Presse für Arbeitsplatten Folienkaschier- anlagen PUR Beschichtungs-anlagen Leichtbauplatten- produktion Massivholz- verarbeitung Türen Möbel Vertretungen Messen News Service UV LAM-INERT ANLAGE Höhere Effizienz niedrigen Kosten Hinter „UV Lam-Inert“ verbirgt Inert Curing Technology Bürkle. Im Anschluss konventionelle Walzenauftragmaschine glättet neu entwickelten Aggregat synchron Vorschub umlaufende, transparente Folie feuchte Lackoberfläche. Die Härtung mittels UV-Strahler geschieht Folie hindurch direktem Oberflächenkontakt – somit inerter Systemzustand, Sauerstoffausschluss hohe Wirkungsgrade geringere Energiekosten Härtung bewirkt. Die Kundenvorteile Überblick: Herstellung außergewöhnlich glatter homogener Grundierungen Schafft ideale Voraussetzungen für lackierte Oberflächen höchsten Qualitätsansprüchen, z.B. Hochglanzflächen Äußerst effiziente Lackhärtung aufgrund inerter Bedingungen reduziert Energieaufwand deutlich Top-Grundierungsqualität bedeutet Schleifaufwand geringem Lack-Abtrag Strukturfreie Applikation großer Lackmengen Bearbeitungsschritt ermöglicht verkürzte Anlagenlängen DOWNLOAD BUERKLE_UV_Lam-Inert.pdf Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 17. Mai 2013 Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen Bürkle für 20. Messeteilnahme geehrt. Stromkosten senken, Lackverbrauch reduzieren, Durchlaufzeiten verkürzen. Die Maschinen Robert Bürkle GmbH stehen für effizientes nachhaltiges Produzieren. Das Schwarzwälder Leitmesse Holzindustrie „Ligna 2013“ bewiesen. Mit wartungsarmen Anlagenkonzepten, weltweitem Service, materialsparenden Konstruktionen intuitiv bedienbaren intelligenten Steuerungen überzeugte Mittelständler Fachpublikum. Die Messe, vergangene Woche stattfand, lockte Jahr 90.000 Besucher 100 Ländern Hannover. Bürkle-Geschäftsführer Ralf Spindler zog erfreuliche Bilanz: „Es zeigt einmal, Ligna Branchenmesse Impulsgeber ist, Trends setzen können.“ Denn Aspekten Umweltschutz, Ressourcen- Energieverbrauch drosseln, genutzte Materialien recyceln kommende Generationen denken, löst Bürkle Aufgaben, Industrie steht. Ein Bild Schwarzwälder Marktpräsenz machten Landrat Klaus Michael Rückert, Freudenstadts Oberbürgermeister Julian Osswald, Bürgermeister Schopfloch Klaas Klaassen, Steffen Schoch Wirtschaftsförderung Nordschwarzwald Martin Keppler, Hauptgeschäftsführer IHK Nordschwarzwald, Anlagenhersteller 780m² großen Messestand besuchten. Dort Delegation, Unternehmen Anlagen Produktion Möbeln, Holzwerkstoffplatten, Türen Parkett präsentierte. Ausgestellt vorgeführt Kaschieranlage für Schmelzkleber, Druck- Pressenanlage Herstellung Leichtbauplatten. Zudem sahen Besucher Thermoformpresse 3D-Folienbeschichtung für Möbelteile Lackieranlage LED Trockner. Ein Beispiel für Effizienz – Blick Energieverbrauch. Denn LED-Trocknung umweltschonend, UV-Licht energiesparend mittels Leuchtdioden erzeugt wird. Positiver Nebeneffekt: entsteht Wärme. Für Überraschung Messestand sorgte Jochen Köckler. Das Mitglied Vorstandes Deutschen Messe AG würdigte Bürkle für 20. Beteiligung Folge. Seit 1975 Mittelständler ununterbrochen Ligna vertreten. Damit zählt Unternehmen Messepionieren. Auf Ligna Hannover zeigten 6. 10. Mai 2013 exakt 1637 Aussteller 46 Ländern 124.000m² Gesamtausstellungsfläche Produkte ums Holz. Der weltweite Branchentreff findet Jahre Hannover statt. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle liefert Beschichtungsanlagen für Aufbringen Anti-Reflexschichten Solargläser Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 02. Mai 2012 Bürkle liefert Beschichtungsanlagen für Aufbringen Anti-Reflexschichten Solargläser Die Effizienz Solarmodulen erhöht 2-3% Verwendung Anti-Reflex-beschichteten Gläsern. Führende Solarglaslieferanten zählen weltweit Prozesserfahrung Bürkle hochwertige Walzenauftragmaschinen Aufbringen Anti-Reflex (AR)-Schichten Gläser, Frontgläser Solarmodulen verwendet werden. Die AR-Beschichtung reduziert Reflexion einfallenden Lichts erhöht Lichtdurchlässigkeit Glases. Da Licht Solarzellen fällt  wird zusätzliche Energie Gesamteffizienz Solarmodule erhöht. Der Schlüssel Erfolg hochwertigen Beschichtungen dünnflüssigen Anti-Reflexmedien liegt 90-jährigen Erfahrung Bürkle Beschichtungsbereich. Im Gegensatz Sprühbeschichtung Walzenbeschichtung gleichmäßiger homogener Fluidfilm Glas   aufgetragen. Die Prozesssteuerung Hinblick bestmögliche Schichtdickenverteilung wichtiger Aspekt Beschichtung. Die Walzenauftragmaschine “e.a.sy-Coater” Bürkle ideale Maschine für Großserienanwendung. Oliver Meisriemel, Produktmanager für Beschichtungstechnologien Bürkle, sagt, Walzenauftragsverfahren idealer Prozess ist, Materialverluste vermeiden definierte Schichtdicke erzielen. AR-Schichten meistens einschichtige, nanoporöse, SiO2-basierte Systeme. Mit Walzenauftragmaschine "e.a.sy-Coater" Naßfilmdicke 5 - 15 µm erreicht werden. Nach Trocknen Schichten 100 200 Nanometer dünn. „Schichtdickenunterschiede Farbabweichungen erkennen. Mit Walzenauftragmaschine Bürkle erzielt technisch optisch perfekte Oberfläche", Oliver Meisriemel. Die Erfahrung Bürkle Beschichtungsbereich umfasst hunderte Anwendungen Lackauftrag Holzwerkstücke  Photoresist-Anwendungen Leiterplatten-Innenlagen. Neben Walzenauftrag- Trocknungssystemen liefert Bürkle Handling- Transportsysteme für komplette, schlüsselfertige Fertigungslinien. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Eyecatcher Arbeitsplatte Das Geschäft Arbeitsplatten Küchenfronten zieht offenbar kräftig an. Hintergrund zunehmende Bau- Ausbauaktivitäten neuer vorhandener Substanz. Dazu hoher Ersatzbedarf, al... [mehr] 23. Okt 2014 Kategorie: Holzwerkstoff Bürkle´s 50stes Mehretagen PV-Laminiersystem Modell Ypsator® Sven Kramer, Verkaufsleiter Bürkle-Photovoltaikanlagen, verkündete Auslieferung 50sten Bürkle Ypsator® Mehretagen-Laminiersystems für Herstellung PV-Modulen. Zusammengenommen ergeben weltwei... [mehr] 03. Jun 2014 Kategorie: Photovoltaik UV Lam-Inert - Inert Curing Technology [mehr] 07. Mai 2014 Bürkle North America stärkt Personalkompetenz Helfried Weinzerl, Präsident CEO Bürkle North America, begrüßt Michael Hornbaker Verkaufsleiter für Beschichtungs- Lackieranlagen Unternehmen [mehr] 05. Mai 2014 Kategorie: Unternehmen Jabil erhöht Laminierkapazität 240 MW Werk Polen Zwei zusätzliche Bürkle Mehretagen-Laminieranlagen Modell Ypsator® 1722-7 Betrieb [mehr] 20. Mär 2014 Kategorie: Photovoltaik Treffer 6 10 12 1 2 3 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014 : 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Hidden Qualities Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 23. Okt 2014 Hidden Qualities Viele "Trümpfe" liegen Bürkle-Türenanlage versteckt. Die Robert Bürkle GmbH Freudenstadt bedient umfangreichen Produktportfolio für Holz- Möbelindustrie erfolgreich Sparte Türenindustrie. Das belegt u. a. jüngst realisiertes Projekt für südwesteuropäischen Hersteller, innerhalb Unternehmergeneration klassischen Familientischlerei erfolgreichen Industriebetrieb entwickelte. Hier zuletzt 2013 2014 umfangreiche Investitionen Anlagentechnologie getätigt. Fortsetzung siehe unten: Hidden_Qualities.pdf Dateien: Hidden_Qualities.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Farbe für Stadt Rosen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 27. Okt 2014 Farbe für Stadt Rosen Algerische Firma kauft Bürkle Lackierstraße für Dünnplatten Im algerischen Blida, „Stadt Rosen“ ca. 300.000 Einwohnern ca. 30 km Mittelmeerküste entfernt gelegen, algerische Unternehmen ­ansässig. Die mittelständische Firma ver­edelt Holzwerkstoff-Platten für heimische Möbelbranche. Herzstück Produktion Druck- Lackieranlage 1.300 mm Arbeitsbreite Bürkle. Im Fokus Veredlung stehen Spanplatten Dünn-MDF Standardmaß 1.220 2.440 mm. Mit Vorschub fünf 25 m/min. bekommen Platten mehrschichtigen Lackaufbau können mittels indirekten Tiefdrucks (Direktdruck) einfarbig bedruckt werden. Die Rohplatten manuell aufgegeben Gurtförderer Bürstmaschine CBM Oberflächenreinigung zugeführt. Anschließend besteht Möglichkeit, wasserbasierte Spachtelmasse maschinell aufzutragen. Der Kombiwalzmaschine e.a.sy-­Coater RCF Ware Gurtförderer zugeführt - Transportart, maßgeblich gesamten Anlage umgesetzt wurde. Die RCF zeichnet außergewöhnlich glatte Spachtelqualität aus, wofür integrierte reverslaufende Glättwalze Edelstahl sorgt. Den Spachtel trocknet anschließend Düsentrockner-Einheit Typ e.a.sy-Dry JET. Diesen vorbereitenden ­Arbeiten nachgeschaltet Bürkle ­Walzenauftragmaschinen e.a.sy-Coater RCL jeweils Düsentrockner e.a.sy-Dry JET. Auf Lackieraggregaten grundiert somit zweischichtige Basis für spätere Druck- Decklackschicht geschaffen. Entsprechend begrenzten Raumlänge Blida Grundlackaufträgen Trocknung Produktionsfluss über Kurvenband 180° gedreht Platten laufen Dekor-Druckmaschine e.a.sy-Print Druma-M ein. Die Baureihe "M" insbesondere für Druck Maserungen Mustern vorbeschichteten Platten entwickelt garantiert optimale Umsetzung höchster Passeranforderungen. Im Anschluss Druck­maschine besteht Möglichkeit, Produktionsfluss integrieren (Zweifarben-Direktdruck). Derzeit überbrückt weiterer Gurtförderer zusätzliche Veredlungsoption, für entscheidende Erweiterung Dekorpalette sorgen wird. Clever konstruktiv umgesetzte Möglichkeit, Druckmaschine während Anlagen­betriebs Linie gefahren kann. Ursache Wunsch Auftraggebers, Anlage uni-­farbene Lackierungen vorzunehmen. Dann Druckmaschine gebraucht für nächsten Druckaufträge vorbereitet. Vor Plattenabnahme "beschließt" Walzenauftragmaschine e.a.sy-Coater RCL, diesmal Auftrag UV-trocknendem Decklack, zugeordnete UV-Trocknung e.a.sy-Cure UV Lampen eingesetzte Anlagentechnologie Prozess Oberflächen-­Veredlung Holzwerkstoff-­Möbelplatten. Unter Strich insgesamt anspruchsvolle Lösung einfachen Bedingungen überschaubarer Größe. Dateien: Farbe_fuer_die_Stadt_der_Rosen.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Von Null 100 Wochen Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 03. Nov 2014 Von Null 100 Wochen Kastamonu zählt Schwergewichten internationalen Holzwerkstoffindustrie. In Reghin, Kleinstadt Herzen Siebenbürgens rumänischen Holzindustrie, türkische Konzern Großes vor. Bereits 2012 Spanplattenanlage 500.000 m³ Kapazität Start. Es folgte Melaminveredelung. Vor kurzem Produktionsbeginn hochmodernen Arbeitsplattenfertigung. Geliefert aufgebaut Pressenlinie schwäbischen Maschinenbauer Bürkle. Fortsetzung siehe unten: Von_Null_auf_100_in_acht_Wochen.pdf Dateien: Von_Null_auf_100_in_acht_Wochen.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Stabile Grundlage Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 07. Nov 2014 Stabile Grundlage Seine Nachhaltigkeits-Offensive startete Freudenstädter Maschinen- Anlagenbauer Robert Bürkle GmbH letztjährigen "Ligna". Fortsetzung siehe unten: Stabile_Grundlage.pdf Dateien: Stabile_Grundlage.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> UV Lam-Inert Technologie - Lackveredlung für besondere Ansprüche Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 13. Nov 2014 UV Lam-Inert Technologie - Lackveredlung für besondere Ansprüche Höhere Effizienz niedrigen Kosten: innovative Lacktrocknung für außergewöhnliche Oberflächen Fortsetzung siehe unten: UV_Lam_Inert.pdf Dateien: UV_Lam_Inert.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten WZL-Produktionsanlage für Batterien nimmt Betrieb Anlage Bürkle arbeitet vollautomatisch [mehr] 11. Jul 2013 Kategorie: Photovoltaik, Automobil e.a.sy-Lam VFF: Glas-Glas-Module einfach schnell laminiert Bürkle vereint Prozessschritte Anlage – Produktvielfalt bleibt unübertroffen [mehr] 10. Jun 2013 Kategorie: Photovoltaik Ligna 2013: Moderne Maschinentechnik schont Ressourcen Bürkle für 20. Messeteilnahme geehrt. [mehr] 17. Mai 2013 Kategorie: Unternehmen, Holzwerkstoff Renato Luck neuer Chef Bürkle Anlagenbauer vollzieht Nachfolge, investiert Service grüne Technologien. [mehr] 17. Mai 2013 Kategorie: Unternehmen Bürkle-Chef Bender Ruhestand Nach 20 Jahren Chef Robert Bürkle GmbH Hans-Joachim Bender 31. März 2013 Geschäftsführer Mittelständlers ausgeschieden. [mehr] 26. Apr 2013 Kategorie: Unternehmen Treffer 6 10 11 1 2 3 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013 : 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011: 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Leicht Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 17. Okt 2013 Leicht Bürkle-Leichtbauplattenfertigung für IKEA-Zulieferer Borne Dateien: 2013_10_Leicht_gemacht_MDF_Magazin.pdf &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle zieht größten Einzelauftrag Firmengeschichte Land Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 04. Mai 2012 Bürkle zieht größten Einzelauftrag Firmengeschichte Land Die MAJA-Gruppe, Zerlegtmöbelhersteller Produktionsstandorten fränkischen Kasendorf sächsischen Wittichenau, erweitert Rahmen 50 Mio. € Investition nächsten Monaten Produktionsfläche Wittichenau 40.000 qm. Ab Mitte 2013 MAJA-Gruppe großem Maßstab Leichtbaumöbel Baureihe „Expedit“ für IKEA produzieren. Wesentliche Anlagen hierzu Freudenstädter Systemlieferanten BÜRKLE. Neben Anlage Herstellung Leichtbauplatten Anlagen Beschichten Werkstücke Finishfolie, Lack indirekten Tiefdruck BÜRKLE. Das Werk MAJA ausgelegt für Herstellung 15.000 Möbelstücken 3-Schicht-Betrieb, 200.000 Einzelteilen pro Tag entspricht. Davon Anlagen Freudenstadt täglich 50.000 qm Oberfläche bedruckt lackiert, 40.000 qm Finishfolie kaschiert. Nach mehrmonatiger Planungs- Konzeptionsphase Besichtigung verschiedener Referenzanlagen MAJA für Lösung Freudenstädter Systemlieferanten BÜRKLE entschieden. Neben optimalen Preis-/Leistungsverhältnis für MAJA stimmige Gesamtpaket, hohe Anlagenverfügbarkeit zuletzt Erfordernisse MAJA zugeschnittenen individuellen Anlagenlösungen Hand ausschlaggebend. Die Produktionsanlagen deutschen BÜRKLE Standorten Freudenstadt, Mastholte Paderborn konstruiert gebaut, Jahresende ausgeliefert 1. Quartal 2013 Wittichenau montiert Betrieb genommen. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle liegt Halbjahr Plan Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 30. Jul 2012 Bürkle liegt Halbjahr Plan Maschinenbauer blickt gutes, Halbjahr zurück. Auslastung Jahresende gesichert. Freudenstädter entwickeln Maschinen Herstellung Verbundstoffplatten für Automobil- Luftfahrtindustrie. Das Halbjahr 2012 für Pressen Beschichtungsanlagen spezialisierten Maschinenhersteller positiv verlaufen. Das gesteckte Umsatzziel 94 Millionen Euro Robert Bürkle GmbH Hauptsitz Freudenstadt Jahresende erreichen. Geschäftsführender Gesellschafter Hans-Joachim Bender blickt zuversichtlich Jahreshälfte: Die Auftragsbücher für Quartal gefüllt. Rund 88 Prozent geplanten Umsatzes Haus. „Trotzdem freuen über kurzfristige Aufträge“, räumt Bender signalisiert, Mittelständler flexibel Anfragen reagieren kann. Nach aktuellem Stand verteilen Umsätze für 2012 folgendermaßen: 65 Prozent entfallen Business Unit Oberfläche, Holzwerkstoff-, Glas-, Automobil- graphische Industrie zählen. Mit 19 Prozent Sparte Leiterplatte Plastikkarten zweitstärkste Geschäftsfeld. Die weltweite Absatzflaute Photovoltaikmarkt spürte Bürkle. Immerhin 14 Prozent Umsatzes Maschinenbauer erzielen. Mit Prozent steuert Karlsruher Tochter Fiber Engineering Anteil Gesamtumsatz bei. Die Ingenieurgesellschaft entwickelt Maschinen, Automobilhersteller ökologische Dämmplatten produzieren. Bürkle gleicht Zurückhaltung Solargeschäft Aufträgen Business Units Oberfläche Leiterplatte Plastikkarten aus. So Anlagenhersteller Jahreshälfte größten Einzelauftrag Unternehmensgeschichte verbuchen. Ikea-Lieferant Zerlegtmöbelhersteller Maja Standorten fränkischen Kasendorf sächsischen Wittichenau investiert insgesamt 50 Millionen Euro, Produktion erweitern. Bürkle liefert Anlagen, Leichtbauplatten herstellen Werkstücke Finishfolie, Lack indirekten Tiefdruck beschichten. Parallel sichert Großauftrag USA stabilen Umsatz Geschäftsfeld Leiterplatte Plastikkarten. Für US-Unternehmensgruppe liefert Bürkle Anlage, jährlich 720.000 m² Basismaterial für Leiterplattenindustrie produziert können. Geliefert Anlage Quartal 2013. In Summe Bender Gesamtentwicklung Unternehmens zufrieden. Durch Standbeine verschiedenen Märkten Bürkle krisenfest. Um Zukunft bleiben, investiert Unternehmen Diversifikation. Neustes Projekt Maschinen, Verbundwerkstoffplatten Glas- Kohlefasern hergestellt werden. Abnehmer sieht Bender Automobil- Luftfahrtindustrie. Künftig können Bürkle-Pressen Motorhauben, Kotflügel Autotüren herstellen. Ebenso denkbar, Innenraumverkleidungen Flugzeugen Maschinen Freudenstadt produziert werden. Hintergrund wachsender Markt Leichtbauteilen, Energie sparen helfen. Die Zukunft sieht Bürkle Entwicklung Anlagen, Produkte Energieerzeugung, -einsparung -speicherung herstellen. Hintergrund: Die Robert Bürkle GmbH entwickelt stellt Maschinen für holzbearbeitende Industrie für Elektronik-, Photovoltaik-, Glas-, Bau-, Automobil- Plastikkarten-Industrie her. Aktuell arbeiten Freudenstadt Niederlassung Mastholte 450 Menschen. Weltweit beschäftigt Firmengruppe, Werke Paderborn, Shanghai Hangzhou Vertriebs- Servicegesellschaften USA, Hongkong, Polen, Slowakei, Taiwan Brasilien gehören, 720 Mitarbeiter. Die Ausbildungsquote liegt mit  10 Prozent Jahren über Branchenschnitt. www.buerkle-gmbh.de &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle benennt Geschäftsführer Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 20. Nov 2012 Bürkle benennt Geschäftsführer Renato Luck Jürgen Brenner ergänzen Geschäftsleitung. Maschinen- Anlagenbauer Bürkle zentralisiert Technik Produktion. Die Geschäftsleitung Robert Bürkle GmbH, Hans-Joachim Bender Ralf Spindler, verstärkt Renato Luck Jürgen Brenner. Luck für Bereich Technik zuständig verantwortet Produktinnovation, Entwicklung Projektabwicklung. Brenner verantwortet Zukunft Produktionen deutschen Standorte Freudenstadt, Paderborn Mastholte. Mit gebürtigen Schweizer Renato Luck Maschinenbau- Wirtschaftsingenieur Bord, über 15 Jahre internationale Fürhungserfahrung Großprojektgeschäft Anlagenbau verfügt. Nach verschiedenen Stationen Chemieunternehmen EMS-Group, Geschäftsbereichen Hochleistungspolymere Spezialchemikalien weltweit tätig ist, arbeitete 42-Jährige Oerlikon Solar. Wo für Entwicklung, Engineering projektspezifische Planung Turnkey Produktionslinien Fabriken verantwortlich war. Dabei handelt internationale Großprojekte end-to-end Lösungen für Massenproduktion Dünnschicht-Silizium Solarmodulen. Zuvor managte Luck für Oerlikon Kundenprojekte Planung Installation Beschichtungsanlagen (PECVD-, PVD-Technologie) für TFT LCD Industrie Asien. In Zeit EMS lag Lucks Schwerpunkt Engineering, Bau Start-up Fabriken Herstellung Hochleistungspolymeren. Nebst langjährigem Auslandseinsatz USA sammelte studierte Maschinenbauer Erfahrung Joint-Venture japanischen Geschäftspartnern. Luck Chur/Schweiz Maschinenbau Fachrichtung Verfahrenstechnik Zürich St. Gallen Wirtschaftsingenieurwesen Schwerpunkt Management Marketing studiert. Er verheiratet Kinder. Ab sofort leitet Luck Bereich Technik Produktinnovation. Hintergrund ist, Bürkle technische Entwicklung Markt vertretenen Business Unit Oberfläche, Holzwerkstoff-, Glas-, Automobil- graphische Industrie zählen, Business Units Photovoltaik Leiterplatte/Plastikkarten intern bündelt. Mit Schritt treibt Anlagenbauer Umstellung Plattform- Modulbauweise voran. Jürgen Brenner gebürtiger Freudenstädter arbeitet 1986 Bürkle. Der 46-Jährige studierte Hochschule Stuttgart Elektrotechnik Fachrichtung Automatisierungstechnik, ehe Aufbaustudium Wirtschaftsingenieur abschloss. Als Konstrukteur, Projektingenieur -manager sammelte Brenner Erfahrungen Bereichen Elektrokonstruktion Projektmanagement. 1994 baute geschäftsführenden Gesellschafter Hans-Joachim Bender Abteilung Kostenrechnung Controlling leitete diese. Im selben Jahr übernahm Brenner zudem Führung Produktion Freudenstadt. 2001 erhielt Brenner Gesamtprokura halbes Jahr später Geschäftsführer Tochterunternehmens Bürkle Automation, ehemals Junker Förderanlagen GmbH, Paderborn bestellt. Als Geschäftsführer für Technik, Produktion Finanzen Bürkle Automation GmbH mitverantwortlich. Seit 2006 Mitglied erweiterten Geschäftsleitung Firmengruppe. Seit 2011 verantwortet Brenner zudem Produktion Freudenstadt Geschäftsführer, verantwortlich für Produktion deutschen Standorte, berufen. Brenner verheiratet Kinder. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Hohe Produktivität Technik Bürkle entwickelt Transportsystem für Hartschaumplatten [mehr] 25. Mär 2011 Kategorie: Bau Bürkle übertrifft Umsatzziel 20 Prozent wachsen Mit großen Schritten steuert Robert Bürkle GmbH Umsatzergebnis Rekordjahr 2008 (115 Mio. Euro) entgegen. Im abgelaufenen Geschäftsjahr erreichten Freudenstädter Umsatz 90 Millionen Euro. Dam... [mehr] 21. Mär 2011 Kategorie: Unternehmen Bürkle knackt 100-er Marke Mehr 100 Laminatoren Bürkle verkauft. Im jungen Geschäftsfeld Photovoltaik starteten Maschinenbauer Schwarzwald Ende 2007 Vorstellung Anlagenkonzepte EU PVSEC Mailand, I... [mehr] 14. Mär 2011 Kategorie: Photovoltaik Türenproduktion modularen Anlagen Die Robert Bürkle GmbH speziell für Türenhersteller modulartig aufgebautes Anlagenkonzept entwickelt. Vorgestellt Spezialisten für Pressen Laminieren diesjährigen Messe Bau München.... [mehr] 16. Feb 2011 Kategorie: Holzwerkstoff Bürkle erweitert Produktspektrum Maschinenbauer entwickelt Anlagen Herstellung profilierter EPS- XPS-Dämmstoffplatten. [mehr] 17. Jan 2011 Kategorie: Bau Treffer 11 15 16 1 2 3 4 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011 : 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> AKTUELL Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten Bürkle erweitert Geschäftsführung Andreas Kriegler neuer Leiter Business Unit Photovoltaik. [mehr] 17. Aug 2011 Kategorie: Unternehmen Maschinenbauer liegt voll Plan Robert Bürkle GmbH peilt 2011 Umsatzziel 105 Millionen Euro an. Leitmessen Ligna (Holz) Intersolar (Photovoltaik) versprechen Halbjahr Auftragsüberhang für 2012. Umsatz China vervierfacht. [mehr] 04. Aug 2011 Kategorie: Unternehmen Rekord: Bürkle halbiert Laminierzeiten Neue SL-Technologie steigert Herstellung Solarmodulen 100 Prozent. Bürkle zeigt Intersolar Neuheiten. [mehr] 25. Mai 2011 Kategorie: Photovoltaik Bürkle bietet Anlagenkonzepte hoher Flexibilität Ligna-Motto 2011: Color your wood“. [mehr] 09. Mai 2011 Kategorie: Holzwerkstoff Bürkle liefert 7-Etagen-Laminieranlage Ypsator Willard &amp; Kelsey Solar Group Erste Mehretagen-Laminieranlage für Großserienproduktion Nordamerika Betrieb [mehr] 08. Apr 2011 Kategorie: Photovoltaik Treffer 6 10 16 1 2 3 4 nächste &gt; Archiv 2015: 6 Einträge 2014: 12 Einträge 2013: 11 Einträge 2012: 8 Einträge 2011 : 16 Einträge 2010: 9 Einträge 2009: 18 Einträge 2008: 6 Einträge Nach Kategorie anzeigen Rubrikauswahl: Unternehmen Holzwerkstoff Leiterplatten Plastikkarten Photovoltaik Bau Automobil Sonstige Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle zeigt SL-Technologie 3-Stufenverfahren Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 31. Aug 2011 Bürkle zeigt SL-Technologie 3-Stufenverfahren 26. European Photovoltaic Solar Energy Conference and Exhibition (EU PVSEC) Der Anlagenhersteller präsentiert 26. EU PVSEC Hamburg (05. 08.09.2011, Halle A4, Stand B3) SL-Technologie Laminieren Solarmodulen für geteilten Laminierprozess. Firmen-Chef Hans-Joachim Bender: „Wir geschafft, intensive Entwicklungsarbeit Prozesszeiten ca. dreieinhalb Minuten verkürzen.“ Mit neuen, dreistufigen Einetagen-Laminatoren (e.a.sy-Lam SL) könne Jahreskapazität 110 MWp erzielt werden. Als höchste Ausbaustufe können Hersteller Zehnetagen-Laminator Module Jahresleistung 265 MWp produzieren. Was wiederum Kapazitätssteigerung 100 Prozent gegenüber derzeitigen Standardverfahren bedeutet. Interessant Zusammenhang Jahresleistung Bürkle-Maschinen, Markteinführung verkauft wurden. Lag 2009 1,6 GWp, fast Gigawatt verdoppelt. Bis Ende 2012 weltweit Gigawatt hinzukommen. Der Löwenanteil liegt knapp 2,8 GWp Anlagen, kristalline Module herstellen. Bürkle-Maschinen, Dünnschichtmodule hergestellt werden, können aktuell Jahresleistung 1,2 GWp produzieren. An Stellschrauben Bürkle dreht, Prozesszeiten enorm verkürzen lassen, erklärt Produktmanagerin Dagmar Metzger: „Bei Laminierung Glas-Folien-Modulen anderem Temperatur erhöht.“ Je Folientyp könne Steigerung Betriebstemperatur Grad Celsius beispielsweise 160 Grad Vernetzungsgeschwindigkeit verdoppeln. Kombiniert höherem Druck Verkürzung Evakuierzeit möglich, Prozess dreieinhalb Minuten reduzieren, verdeutlicht Metzger. Bei enormen Produktionsleistungen Zuverlässigkeit Anlagen wichtiger. Um erreichen, gleichmäßige Beheizung wichtig. Bürkle-Laminatoren gewährleisten externe Aufheizen Thermoöls, Ausfall Heizelementen Modulqualität örtliche Temperaturschwankungen Heizplatte beeinträchtigt wird. Im Unterschied meisten Wettbewerbermodellen. Dort Heizelemente Heizplatte angebracht, Störfall Module betroffenen Bereich Schaden nehmen könnten, erklärt Metzger. Das bedeutet: Bei Ausschussrate 0,1 Prozent Ausschusskosten jährlichen Energiekosten Laminieranlage. Aktuell Bürkle Stammsitz Freudenstadt Labor-Laminator mehrere Testreihen gefahren, PV-Expertin weiter. Für Ende Februar kommenden Jahres Installation Laminierlinie Stammsitz Schwarzwald geplant, Solarmodulhersteller Materialien Prozess Herz Nieren testen Module für Zertifizierung herstellen können. Zudem läge Testat Prüflabors Cetecom ICT Service GmbH Saarbrücken vor, Qualität SL-Verfahren hergestellten Module bescheinigt. Als Folge verkürzten Laminierzeiten SL- Produktion sinken Stückkosten pro Solarmodul 25 Prozent, maschinenabhängigen Kosten, Energie-, Wartungs- Personalkosten deutlich gesenkt können. Eine 3-stufige Einetagenanlage e.a.sy-Lam SL beispielsweise herkömmliche Laminatoren ersetzen, wodurch deutlich Platz Anspruch genommen werde. Ideal auch, SL-Prozess Großteil bestehender Anlagen nachgerüstet könne. Die Prozesszeiteinsparung bestehenden Maschinen hierbei geringer Maschinenreihen SL. Die Intersolar vorgestellten Solarmodule, 1,3 Millimeter dünnen Gläsern bestehen, fanden Messe starkes Interesse. Standard derzeit Stärken Millimetern. Metzger erläutert: „Die Handhabung dünnen Gläser anspruchsvoll, heutigen Handlingsystemen meistern.“ Gleichzeitig eröffnen für Modulhersteller Möglichkeiten, alleine Gewichtsreduzierung Drittel. Auch hierfür Freudenstädter Produktionsanlage Testfeld stehen treiben Prozesse voran. Ein spannendes Thema für PV-Markt Anti-Reflex-Beschichtung Solargläsern. Dank 90-jährigen Erfahrung Beschichtungstechnologie Bürkle führend Entwicklung Anti-Reflex-Beschichtung Solarglas. Der Maschinenbauer Schwarzwald hierfür bewährte Walzenauftragsverfahren weiterentwickelt, Jahrzehnten für hochwertige Beschichtungsaufgaben eingesetzt wird. Dabei während Beschichtungsprozesses Gegensatz Beschichtung Spritzanlagen gleichmäßige einheitliche Materialschicht Großserienfertigung aufgetragen. Denn Prozess-Steuerung gleichmäßige Beschichtung wichtige Aspekte jedes Beschichtungsprozesses. Die Walzenauftragmaschine Bürkle für Großserienanwendung geeignet. Oliver Meisriemel, Produktmanager für Bereich Anti-Reflex, unterstreicht, Walzenbeschichtung Materialverluste reduziert. Durch Anti-Reflex-Beschichtung Transmissionsrate Prozent erhöht, höhere Ausnutzung Sonnenenergie ermöglicht. Der Leistungszuwachs pro Modul beträgt hierdurch zirka fünf Wp. www.buerkle-gmbh.de &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> IKEA-Möbel zukünftig Bürkle-Anlagen kaschiert Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 09. Sep 2011 IKEA-Möbel zukünftig Bürkle-Anlagen kaschiert Swedwood, für Produktion Möbelteilen zuständige Bereich IKEA-Gruppe insgesamt 16.000 Mitarbeitern weltweit, beschäftigt Polen mehreren Standorten insgesamt 8500 Mitarbeiter. Nachdem Standorten Jahren IKEA-Möbel erfolgreich Bürkle-Anlagen lackiert bedruckt werden, schwedische Möbelgigant entschieden, zukünftig Möbelteile Rückwände Folienoberflächen Anlagen Freudenstädter Systemlieferanten herzustellen. Hierfür Swedwood hochmoderne Bürkle-Folienkaschieranlagen gekauft, Herbst Jahres Werken Polen installiert werden. Beide Anlagen für moderne Klebersysteme Harnstoffleim Hot Melt-Kleber ausgelegt für Beschichtung unterschiedlichen Folientypen Produktionsgeschwindigkeiten 60 m/min geeignet. Die Entscheidung für Bürkle Partner Projekt fiel Swedwood schwer. Zum arbeitet Swedwood Jahren Pressen- Lackieranlagen Hause Bürkle,  Vergangenheit Erfahrungen Folienkaschieren Zbaszynek gebraucht erworbenen Bürkle-Folienkaschieranlage gesammelt. Obwohl Anlage Jahre 1974 stammt, Neuinvestition Swedwood ausgemustert - zukünftig für Produktion Sonderprodukten genutzt. www.buerkle-gmbh.de &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle’s Ypsator - Worldwide Success Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 22. Sep 2011 Bürkle’s Ypsator - Worldwide Success Hans-Joachim Bender, Bürkle GmbH’s Managing Director, discusses Bürkle’s success with the entire Bürkle Photovoltaic manufacturing equipment product line including Single-Opening and Multi-Opening Lamination Systems and their broad array of Coating Systems applying liquid materials for Anti-Reflective Coating as well as other unique coating applications. Hans Joachim Bender examining the lamination thickness of module having 2 mm thick glass panels. “We reviewed this business application thoroughly 2003 based upon our core technologies and experience of over 90 years”, Bender says. “At that time the market not driven as strongly as it is now we put off the design projects, but the back of my mind I knew that we had the right blend of unique technologies for this important new market. The time came 2006 when we realized that the market growing and it time for us to put our design teams to work blending our experience high value, high volume production systems providing consistently uniform processes, high system utilization and system providing lower costs per piece of anything currently on the market. Our e.a.sy-Lam Single-Opening Laminations Systems and our Multi-Opening Ypsator products are now the market and just 2 ½ years we have installed over 4 Giga Watts of production capacity worldwide”. Bender continues, “Our Vision is to provide and support manufacturing systems worldwide that meet the needs of the market”. To meet that objective we focused on unique design criteria providing: Uniform module thickness across the solar module without using “Frames” during the lamination process for Glass-Glass modules. A reduction of cycle time using “Split” Lamination process Ability to laminate Glass-Glass modules using variety of encapsulate materials including such materials as EVA, PVB, Ionomer, TPU, TPO and other encapsulate materials. A process providing uniform module temperatures after lamination assuring consistent module efficiency testing and reducing internal stress inside the module. “This design philosophy has allowed us to serve the market with over 100 systems worldwide. Over 25% of these systems are of the Multi-Opening configuration for Glass-Glass Thin Film Module applications”. Bürkle exhibit at the upcoming Solar Power International Show Dallas, TX (October 18–20, 2011). For more information about Bürkle and their systems, please visit Booth 5339 . Robert Bürkle GmbH, having its Headquarters Freudenstadt, Germany, is focused on two core technologies, Coating and Lamination, and serves the Woodworking Industry, the Printed Wiring Board Fabrication Industry, the Photovoltaic Solar Panel Industry, and the Plastic Card Fabrication Industry. Bürkle is 90 year old company with 3 manufacturing facilities Germany and sales and service offices around the world. The Group has staff of 720 employees. pv@buerkle-gmbh.de www.buerkle-gmbh.de &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Lamination Days Messen Shanghai Stuttgart zeigen: Nachfrage zieht Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 27. Mai 2010 Lamination Days Messen Shanghai Stuttgart zeigen: Nachfrage zieht Die Robert Bürkle GmbH präsentierte Photovoltaik-Messen China Deutschland erweitertes Produkt-Portfolio. Zeitgleich stellte Anlagenhersteller Lamination Days Werk Shanghai Einetagen-Laminator e.a.sy-Lam vor, deutschem Engineering China hergestellt wurde. Zudem Bürkle Markteintritt USA gelungen. Während Anfang Mai internationalen PV-Fachausstellung „SNEC“ massenweise Besucher Messehallen strömten, nutzten 50 Experten Gelegenheit, nahe gelegene Bürkle Werk Shanghai fahren lassen. Dort erlebten live Einetagen-Laminator. Mit Asien produzierten Anlage deutscher Technologie Bürkle gegenüber lokalen Laminatoren-Anbietern positionieren Wachstum PV-Industrie China partizipieren. Firmen-Chef Hans Joachim Bender schätzt Situation Asien positiv ein: „Wir aus, chinesische Photovoltaik-Markt enorme Zuwächse verzeichnen wird. Deshalb unseren Standort Shanghai 3000 m² Montagefläche erweitert.“ In Einschätzung bestärkt Ingenieur positive Resonanz Besucher Bürkle-Lamination-Days. Einige zeigten beeindruckt deutsch-chinesischen Anlage stellten konkrete Anfragen Maschinenbauer Stammsitz schwäbischen Freudenstadt. Dass Nachfrage Bürkle-Anlagen PV-Branche insgesamt wächst, zeigte Photon-Kongress angegliederter Ausstellung, Ende April Stuttgart stattfand. Knapp 60 Interessenten besuchten Bürkle-Stand, neuartige Backend Konzept für kristalline Module erklären lassen. Erfreulich auch, während Messe Bürkle Aufträge für Mehretagen-Laminator Marke Ypsator vermelden konnte. Mit Auftrag USA für Ypsator Anlagenhersteller zudem Durchbruch Zukunftsmarkt Amerika gelungen. Ausschlaggebend anderem hohe Leistungskapazität Maschine geringen Stellfläche. Bürkle erwartet Krisenjahr 2009, Umsatzeinbußen Drittel verbunden war, Jahr kräftiges Wachstum. Die Firmengruppe, Werke Paderborn, Shanghai Hangzhou Vertriebs- Servicegesellschaften USA, Hongkong, Polen, Slowakei, Taiwan Brasilien gehören, plant 2010 30 Prozent wachsen. Dabei setzt Anlagenhersteller Geschäftsfeld Photovoltaik. Als Pionier Entwicklung Herstellung Mehretagen-Laminatoren Bürkle Marke Ypsator Spitze Maschinenbauer Solarmarkt gesetzt. Insgesamt orderten Unternehmen Solarwatt, Q-Cells, Bosch, Day4Energy, Scheuten Solar Markteinführung Ende 2007 50 Ein- Mehretagen-Laminatoren. Weltweit aktuell Summe 680 Beschäftigte Bürkle tätig. Weitere Informationen: ROBERT BÜRKLE GmbH Stuttgarter Strasse 123 D-72250 Freudenstadt Marketing André Harter Telefon +49 7441 58 307 Fax +49 7441 58 263 E-Mail a.harter@buerkle-gmbh.de www.buerkle-gmbh.de &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Robert Bürkle: Hier pulsiert deutsche Wirtschaft Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 06. Jul 2010 Robert Bürkle: Hier pulsiert deutsche Wirtschaft „Top 100“ zeichnet innovativsten Unternehmen Landes aus. Die Robert Bürkle GmbH Jahr Mal dabei. Freudenstadt – Findige Mitarbeiter, Mut Neuem kreative Vermarkten neuer Produkte Mittelständler gebracht – Liste 100 Top-Innovatoren Deutschlands. Lothar Späth überreicht Robert Bürkle Donnerstagabend Rostock Warnemünde Gütesiegel „Top 100“. Durch ständigen Wissenstransfer Neugierde Technologien erschließt Mittelständler Zukunftsmärkte. Zuletzt boomenden Photovoltaikindustrie. Der Hersteller Pressen Beschichtungsanlagen begann Holzindustrie, übertrug gewachsene Know-how Branchen nationale Marktführer für alles, Leiterplatten-, Kreditkarten- Photovoltaikindustrie gepresst laminiert wird. Damit bleibt bringen 480 kreative Mitarbeiter Maschinenbauer Standorten Freudenstadt Mastholte ständig Ideen ein. 12 internationale Patente bekam Robert Bürkle Jahren erteilt. 2009 erzielte Firma Hälfte Gewinns Marktneuheiten. Und für Zukunft Top-Management geschäftsführenden Gesellschafter Hans-Joachim Bender vorgesorgt: Im Innovationszentrum Freudenstadt entstehen enger Zusammenarbeit Kunden Anwendungstechnologien. Über mehrere Monate prüfte Wirtschaftsuniversität Wien Innovationsverhalten insgesamt 248 mittelständischen Unternehmen Deutschland. Die 100 besten, Robert Bürkle, tragen Gütesiegel für Jahr. „Gute Ideen, Markt ankommen, entstehen selbst. Daran arbeiten täglich hart. Dass Engagement belohnt wird, freut natürlich zeigt uns, richtigen Weg sind. In gewisser Weise zeigt auch, Zukunft guten Einfälle ausgehen werden“, Hans-Joachim Bender. Insgesamt 32.500 Mitarbeiter arbeiten Top-Innovatoren deutschlandweit. Sie tüfteln stehen Neuerungen angstfrei gegenüber. Denn Arbeitgeber schaffen konsequentes Innovationsmanagement optimale Bedingungen für Kreativität holen Beste Belegschaft heraus. Das wesentlichen Motor deutschen Wirtschaft: 2009 erwirtschafteten Gesamtumsatz 11,1 Mrd. Euro. 42 100 Mittelständler, Gütesiegel 201o tragen, national Nummer Branche, 10 Weltmarktführer. Dass Traditionsbewusstsein Veränderungswille ausschließen, zeigen 60 Familienunternehmen, diesjährigen „Top 100“ befinden. 86 100 Firmen Jahren schneller gewachsen Branchendurchschnitt. Weitere Informationen Robert Bürkle, 99 ausgezeichneten Preisträgern Projekt „Top 100“ www.top100.de . Der Mentor Mentor Projekts Lothar Späth, Ministerpräsident Landes Baden-Württemberg a. D. Die wissenschaftliche Leitung Die wissenschaftliche Leitung 2002 Dr. Nikolaus Franke inne. Er Professor für Entrepreneurship Innovation Wirtschaftsuniversität Wien. Seine Forschungsschwerpunkte liegen Entrepreneurship, Innovationsmanagement Marketing. Er weltweit führenden Experten für User-Innovation. Der Organisator: compamedia GmbH compamedia organisiert Benchmarkingprojekte für Mittelstand. Mit bundesweiten Unternehmensvergleichen TOP 100, TOP JOB, TOP CONSULTANT ETHICS IN BUSINESS prämiert begleitet Unternehmen, Bereichen Innovation, Personalmanagement, Beratung Wertemanagement Hervorragendes leisten. Die Kooperationspartner Projektpartner Bayern Innovativ Gesellschaft für Innovation Wissenstransfer mbH, Fraunhofer Gesellschaft Förderung angewandten Forschung e. V., RKW – Rationalisierungs- Innovationszentrum Deutschen Wirtschaft e. V., Verband Elektrotechnik Elektronik Informationstechnik (VDE) Verein Deutscher Ingenieure (VDI). Medienpartner Süddeutsche Zeitung. Den Text digitaler Form Hintergrundinformationen Projekt masurat@compamedia.de. Bildmaterial Robert Bürkle hält André Harter a.harter@buerkle-gmbh.de für Sie bereit. Allgemeines Bildmaterial Veranstaltung Freitag, 2. Juli, Pressebereich www.top100.de erhältlich. &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle präsentiert Anlagenkonzepte Valencia Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 25. Aug 2010 Bürkle präsentiert Anlagenkonzepte Valencia Freudenstadt, 24.08.2010 - Die Robert Bürkle GmbH stellt 25th EU PVSEC 6. 9. September Valencia, Spanien aus, Halle L2/H2 Stand D10. Die Spezialisten für Beschichtungs- Laminieranlagen zeigen 100 m² Aspekt Kostenreduktion weiterentwickelte innovative Anlagenkonzepte Herstellung Solarmodulen. Das Produktportfolio Anlagenherstellers umfasst kompletten Back Ends Herstellung Dünnschichtmodulen Anfang Jahres Back Ends Fertigung kristallinen Module. Nach kurzer Zeit Auftrag über vollautomatisierte Fertigungslinie Kapazität 100 MWp Nordamerika vermeldet werden. In Jahr peilen Freudenstädter Umsatzwachstum 30 % an. Dabei setzt Bürkle Geschäftsfeld Photovoltaik. Das wachsende Geschäftsfeld Maschinenbauer personell verstärkt: Mit Detlev Koch gelungen, erfahrenen Spezialisten für Solargeschäft gewinnen. Er leitet 1. Juni Business Unit Photovoltaik Geschäftsführer. Als Pionier Entwicklung Herstellung Mehretagen-Laminieranlagen Bürkle Marke Ypsator ® Spitze Maschinenbauer Solarmarkt gesetzt. Firmen Bosch, Day4Energy, Scheuten Solar Jabil orderten Markteinführung 2007 60 Ein- Mehretagen-Laminatoren 50 Beschichtungsanlagen. 2010 Bürkle Beschäftigtenzahl stabil 480 Mitarbeitern Standorten Freudenstadt Mastholte halten. Weltweit aktuell 700 Beschäftigte für Gruppe tätig. Bürkle erhält  Jahr Auszeichnung „TOP 100“. Weitere Informationen: ROBERT BÜRKLE GmbH Stuttgarter Strasse 123 D-72250 Freudenstadt Marketing André Harter Telefon +49 7441 58 307 Fax +49 7441 58 263 E-Mail a.harter@buerkle-gmbh.de www.buerkle-gmbh.de &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bürkle Deutschlands 1000 Weltmarktführern Holzwerkstoffindustrie Leiterplattenindustrie Plastikkartenindustrie Photovoltaikindustrie Bauindustrie Automobilindustrie Menü Startseite Unternehmen Aktuell Innovationszentrum Service Aktuell Bürkle News Stellenangebote Ausbildung Projektarbeiten 16. Nov 2010 Bürkle Deutschlands 1000 Weltmarktführern Die Robert Bürkle GmbH Deutschlands 1000 Weltmarktführern. Das Manager Magazin aktuellen Ausgabe (Heft 10.2010) veröffentlicht. In Liste umsatzstärksten deutschen Weltmarktführer belegen Anlagenhersteller Schwarzwald Platz 733. Nach Angaben renommierten Wirtschaftstitels zählen aufgeführten Firmen zumindest einzelnen Produkten dominierenden Kräften Weltmarktes. Erstellt Ranking Unternehmensberater Bernd Venohr. Hans-Joachim Bender, geschäftsführender Gesellschafter Robert Bürkle GmbH, zeigt Ergebnis angenehm überrascht. "Wir wissen, Holz- Photovoltaik-Branche aufgestellt sind, Platzierung offizielle Beleg dafür." Nachdem Bürkle Jahr herben Umsatzrückgang hinnehmen musste, peilen Spezialisten  für Pressen- Laminieranlagen 2010 Umsatzziel 85 Millionen Euro an. Am meisten beisteuern Business Units Photovoltaik Oberfläche, gefolgt Plastikkarten Multilayer. Bürkle gehört Gewinnern Solarbranche. Nachdem junge Markt knapp Jahren erschlossen wurde, erwirtschaftet Bürkle 30 Prozent Photovoltaiksegment. Zu Kunden zählen bekannten Namen Branche: Bosch, Scheuten Solar Day4Energy. Seit Jahr verzeichnen schwäbischen Anlagenhersteller Märkten Achtungserfolge. So gelang es, Maschinen neuer Technologie Automobil- Glasindustrie liefern. Spätestens 2012 Bürkle Rekordumsatz Jahr 2008 115 Millionen Euro erreichen. Hitergrund: Hinter 1000 gelisteten Unternehmen steckt Gesamtumsatz 1,7 Billionen Euro. In Summe arbeiten Millionen Menschen Firmen. Fast 90 Prozent genannten Weltmarktführer zählen produzierenden Gewerbe. Im Länderranking führt Baden-Württemberg Nordrhein-Westfalen Bayern. Platz belegt VW, gefolgt Allianz Eon AG. www.buerkle-gmbh.de &lt;- Zurück zu: Single_view Diese News drucken Bürkle Twitter: https://twitter.com/#!/Burkle_GmbH YouTube: http://www.youtube.com/user/BurkleGmbH Facebook: http://www.facebook.com/pages/Robert-Bürkle-GmbH/148397651885628 Startseite | Karriere | Kontakt | Links | Sitemap | Impressum </fragment> </item> </root> 