<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Cordier Spezialpapier - Innovation Papier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Innovation Papier Willkommen Cordier Spezialpapier Als fairer zuverlässiger Lieferant Partner Industrie Handel stehen Kunden stets Fokus unseres Tuns. Ihren Wünschen Bedürfnissen begegnen Begeisterung übertreffen Anforderungen. Unser Leistungsversprechen formulieren Qualität Service besonderer Klasse: Produkte Cordier, Innovation Papier. Grafische Papiere Schleipen - Papier Lesen. Technische Papiere Diverse technische Kundenlösungen Basis Papier. Technische Zellstoffe Hochwertige technische Papiere benötigen Rohmaterialien ausgezeichneter Qualität. Cordier News: 27. Februar 2015 Cordier investiert für schnelleres Internet Jägerthal Ein unterschriftsreifer Vertrag Firma Inexio Saarlouis... 25. November 2014 Zuschuss für wegweisende Innovation Die Cordier Spezialpapier GmbH erschließt Märkte, geprägt absolut nachhaltigen Umgang Ressourcen. 20. November 2014 Stabiler Gewinn Ideen Cordier Im abgelaufenen Geschäftsjahr 2013/2014 erzielte... 5. November 2014 Prix littéraires Französische Literaturpreise 2014 9. Oktober 2014 Nobelpreis für Literatur Schleipen - Papier Lesen 6. Oktober 2014 Deutscher Buchpreis 2014 Lutz Seiler, Kruso Schleipen-Werkdruck 10. September 2014 Deutscher Buchpreis 2014 – Die Shortlist 21. März 2014 Sanierung Zwangspausen Betrieb Im Februar 2014 sanierte Cordier Dach... Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Grafische Papiere Robert Lamberty Vertriebsleiter Tel.: +49 6322 60 08-12 Fax: +49 6322 61 70 2 robert.lamberty@cordier-paper.de Uwe Glas Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-46 Fax: +49 6322 61 70 2 uwe.glas@cordier-paper.de Martina Laubscher Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-47 Fax: +49 6322 61 70 2 martina.laubscher@cordier-paper.de Christine Ruppenthal Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-45 Fax: +49 6322 61 70 2 christine.ruppenthal@cordier-paper.de Öznur Hazir Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-44 Fax: +49 6322 61 70 2 oeznur.hazir@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Technische Papiere Zellstoffe Thomas Wunderlich Leiter Vertrieb &amp; Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Silke Decker Vertrieb Tel.: +49 63 22 93 9-214 Fax: +49 63 22 93 9-471 silke.decker@cordier-paper.de Patricia Pitschi Vertrieb Tel.: +49 6322 93 9-112 Fax: +49 6322 93 9-497 patricia.pitschi@cordier-paper.de Mirjana Mamuza Vertrieb Tel.: +49 6151 5098-15 Fax: +49 6151 5098-88 mirjana.mamuza@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Einkauf Frank Dubberke Einkaufsleiter Tel.: +49 63 22 93 9-219 Fax: +49 63 22 93 9-440 frank.dubberke@cordier-paper.de Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> technische Zellstoffe - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Linters Als Linters bezeichnet kurzen Baumwollfasern, Samenkorn Baumwollpflanze liegen. Bei Herstellung Baumwollöl Fasern separiert können intensiver Reinigung Behandlung für diverse Produkte verwendet werden. Cordier Spezialpapier verarbeitet Linters Jahrzenten hergestellte Baumwollzellstoff Illig’schen Papierfabrik exklusiven speziellen Baumwollpapieren verarbeitet. Das Endprodukt für unseren Kunden Einsatz Linters berücksichtigt. Je Verwendung können Eigenschaften Linters einstellen Viskosität, Festigkeit, Porosität Saugfähigkeit. Linterszellstoffe vornehmlich gebleicht, können ungebleichten Baumwollzellstoff anbieten. Hadern Cordier Spezialpapier GmbH stellt Jahrzehnten Hadernzellstoff textilen Abfällen her. Durch Wiederwendung industrieller Abfälle schonen Baumwolle natürliche Ressource. Der hergestellte Hadernzellstoff Illig’schen Papierfabrik exklusiven speziellen Hadernpapieren verarbeitet. Vornehmliches Einsatzgebiet Herstellung Vulkanfiber Basis Papieren. Je Verwendung können Eigenschaften Hadern einstellen Viskosität, Festigkeit, Porosität Saugfähigkeit. Hadernzellstoffe vornehmlich ungebleicht eingesetzt. Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Linters Hadern Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Director Sales + Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> technische Zellstoffe - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Linters Als Linters bezeichnet kurzen Baumwollfasern, Samenkorn Baumwollpflanze liegen. Bei Herstellung Baumwollöl Fasern separiert können intensiver Reinigung Behandlung für diverse Produkte verwendet werden. Cordier Spezialpapier verarbeitet Linters Jahrzenten hergestellte Baumwollzellstoff Illig’schen Papierfabrik exklusiven speziellen Baumwollpapieren verarbeitet. Das Endprodukt für unseren Kunden Einsatz Linters berücksichtigt. Je Verwendung können Eigenschaften Linters einstellen Viskosität, Festigkeit, Porosität Saugfähigkeit. Linterszellstoffe vornehmlich gebleicht, können ungebleichten Baumwollzellstoff anbieten. Hadern Cordier Spezialpapier GmbH stellt Jahrzehnten Hadernzellstoff textilen Abfällen her. Durch Wiederwendung industrieller Abfälle schonen Baumwolle natürliche Ressource. Der hergestellte Hadernzellstoff Illig’schen Papierfabrik exklusiven speziellen Hadernpapieren verarbeitet. Vornehmliches Einsatzgebiet Herstellung Vulkanfiber Basis Papieren. Je Verwendung können Eigenschaften Hadern einstellen Viskosität, Festigkeit, Porosität Saugfähigkeit. Hadernzellstoffe vornehmlich ungebleicht eingesetzt. Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Linters Hadern Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Director Sales + Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> technische Zellstoffe - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Linters Als Linters bezeichnet kurzen Baumwollfasern, Samenkorn Baumwollpflanze liegen. Bei Herstellung Baumwollöl Fasern separiert können intensiver Reinigung Behandlung für diverse Produkte verwendet werden. Cordier Spezialpapier verarbeitet Linters Jahrzenten hergestellte Baumwollzellstoff Illig’schen Papierfabrik exklusiven speziellen Baumwollpapieren verarbeitet. Das Endprodukt für unseren Kunden Einsatz Linters berücksichtigt. Je Verwendung können Eigenschaften Linters einstellen Viskosität, Festigkeit, Porosität Saugfähigkeit. Linterszellstoffe vornehmlich gebleicht, können ungebleichten Baumwollzellstoff anbieten. Hadern Cordier Spezialpapier GmbH stellt Jahrzehnten Hadernzellstoff textilen Abfällen her. Durch Wiederwendung industrieller Abfälle schonen Baumwolle natürliche Ressource. Der hergestellte Hadernzellstoff Illig’schen Papierfabrik exklusiven speziellen Hadernpapieren verarbeitet. Vornehmliches Einsatzgebiet Herstellung Vulkanfiber Basis Papieren. Je Verwendung können Eigenschaften Hadern einstellen Viskosität, Festigkeit, Porosität Saugfähigkeit. Hadernzellstoffe vornehmlich ungebleicht eingesetzt. Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Linters Hadern Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Director Sales + Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Vulkanfiber Basis Papiere Spezialfasern für spezielle Anwendungen Vulkanfiber Kunststoffe überhaupt. Sie zeichnet Umweltfreundlichkeit, hohen Festigkeitseigenschaften besondere mechanische physikalische Eigenschaften. Für Kunden produzieren unterschiedliche Basispapiere technisches Produkt hergestellt soll. Auch hierbei verwenden großen Anteil hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen natur oliv braun rot schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Anwendung Schleifmittelindustrie, Stanzteile, Dichtungen, Tiefziehteile Batterie-Separatoren Baumwolle Isolierwerkstoff Schon über 30 Jahren liefert Cordier Batterie-Separatoren-Papiere Hersteller Batterien. Die hohe Saugfähigkeit Baumwollfasern garantiert notwendige Aufnahme weiterer chemischer Stoffe, Isolierwerkstoff einzelnen Blei-Akkumulatoren dienen. Auch hierbei verwenden hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen gebleicht ungebleicht Grammaturen 120g 230g Ausrüstung Rolle Anwendung Batterien Linecor® Linecor® hochwertiges strapazierfähiges Einbandmaterial für Bücher, Verpackungen Aktenordner. Es verschiedenen Basis- Trendfarben Prägungen Hammer, Leinen, Peau, Iris, Cube Spider erhältlich. Qualität Zellstoffpapier Färbungen schwarz Ab 1 Tonne Auftragsgröße Vielzahl Farben Kundenwunsch. Grammaturen 90g, 100g Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung Rolle Format, Anforderung geprägt (Haut-und Leinenprägung, Hammerschlag) Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Marmorpapier Perfektion für außen innen Unsere Marmorpapiere ideale Lösung für Kaschierung Aktenordnern, Buchrücken Bucheinbänden. Unsere umweltfreundlichen Marmorpapiere „ Blauen Engel “ ausgezeichnet besitzen FSC-Siegel . Unsere Ausrüstungsabteilung prägt schneidet Produkte Ihren individuellen Wünschen. Unterschiedliche Grammaturen, Farben Prägungen stehen Auswahl – fragen Sie – beraten Sie gerne! Qualität 100% Recycling Papier Färbungen dunkelgrau/weiß schwarz/weiß hellgrau/weiß Grammaturen 72g, 80g, 90g 100g Standard Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung geprägt (Hammerschlag, Haut-und Leinenprägung) ungeprägt Rolle Format, Anforderung laminiert PE Sonderanfertigung Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Schwarze Papiere Für schwarze Papiere Einsatzbereiche. Wir produzieren Spezialzellstoffen technischen Zusatzstoffen u.a. hitzebeständige Etikettenpapiere, hochleitfähige Papiere für Herstellung Labortischen Fußbodenpanelen lichtdichte Papiere für Fotoindustrie. Daneben liefern schwarze Standardpapiere für Verpackungsindustrie. Unsere schwarzen Papiere überzeugen technischen Lösungen, intensive Färbung höchste Qualität. Qualität Zellstoff, Recycling Rohstoffe Färbungen schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung hitzebeständige, hochleitfähige, lichtdichte schwarze Papiere Standard schwarze Papiere Zellstofffärbung Für namhafte Hersteller färben gebleichten Zellstoff gewünschte Farbe. Mittels hohem Einsatz technischer Geräte Anlagen unserem langjährig erfahrenen Produktionspersonal erzielen beste Resultate. Wir bieten Sonderanfertigung 10 Tonnen gewünschte Farbe Papier Karton an. Sprechen Sie – helfen Ihnen gerne. Qualität 100% Zellstoff Färbungen diverse, Kundenwunsch Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung diverse Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Leiter Vertrieb &amp; Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Silke Decker Vertrieb Tel.: +49 63 22 93 9-214 Fax: +49 63 22 93 9-471 silke.decker@cordier-paper.de Patricia Pitschi Vertrieb Tel.: +49 6322 93 9-112 Fax: +49 6322 93 9-497 patricia.pitschi@cordier-paper.de Mirjana Mamuza Vertrieb Tel.: +49 6151 5098-15 Fax: +49 6151 5098-88 mirjana.mamuza@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Vulkanfiber Basis Papiere Spezialfasern für spezielle Anwendungen Vulkanfiber Kunststoffe überhaupt. Sie zeichnet Umweltfreundlichkeit, hohen Festigkeitseigenschaften besondere mechanische physikalische Eigenschaften. Für Kunden produzieren unterschiedliche Basispapiere technisches Produkt hergestellt soll. Auch hierbei verwenden großen Anteil hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen natur oliv braun rot schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Anwendung Schleifmittelindustrie, Stanzteile, Dichtungen, Tiefziehteile Batterie-Separatoren Baumwolle Isolierwerkstoff Schon über 30 Jahren liefert Cordier Batterie-Separatoren-Papiere Hersteller Batterien. Die hohe Saugfähigkeit Baumwollfasern garantiert notwendige Aufnahme weiterer chemischer Stoffe, Isolierwerkstoff einzelnen Blei-Akkumulatoren dienen. Auch hierbei verwenden hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen gebleicht ungebleicht Grammaturen 120g 230g Ausrüstung Rolle Anwendung Batterien Linecor® Linecor® hochwertiges strapazierfähiges Einbandmaterial für Bücher, Verpackungen Aktenordner. Es verschiedenen Basis- Trendfarben Prägungen Hammer, Leinen, Peau, Iris, Cube Spider erhältlich. Qualität Zellstoffpapier Färbungen schwarz Ab 1 Tonne Auftragsgröße Vielzahl Farben Kundenwunsch. Grammaturen 90g, 100g Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung Rolle Format, Anforderung geprägt (Haut-und Leinenprägung, Hammerschlag) Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Marmorpapier Perfektion für außen innen Unsere Marmorpapiere ideale Lösung für Kaschierung Aktenordnern, Buchrücken Bucheinbänden. Unsere umweltfreundlichen Marmorpapiere „ Blauen Engel “ ausgezeichnet besitzen FSC-Siegel . Unsere Ausrüstungsabteilung prägt schneidet Produkte Ihren individuellen Wünschen. Unterschiedliche Grammaturen, Farben Prägungen stehen Auswahl – fragen Sie – beraten Sie gerne! Qualität 100% Recycling Papier Färbungen dunkelgrau/weiß schwarz/weiß hellgrau/weiß Grammaturen 72g, 80g, 90g 100g Standard Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung geprägt (Hammerschlag, Haut-und Leinenprägung) ungeprägt Rolle Format, Anforderung laminiert PE Sonderanfertigung Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Schwarze Papiere Für schwarze Papiere Einsatzbereiche. Wir produzieren Spezialzellstoffen technischen Zusatzstoffen u.a. hitzebeständige Etikettenpapiere, hochleitfähige Papiere für Herstellung Labortischen Fußbodenpanelen lichtdichte Papiere für Fotoindustrie. Daneben liefern schwarze Standardpapiere für Verpackungsindustrie. Unsere schwarzen Papiere überzeugen technischen Lösungen, intensive Färbung höchste Qualität. Qualität Zellstoff, Recycling Rohstoffe Färbungen schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung hitzebeständige, hochleitfähige, lichtdichte schwarze Papiere Standard schwarze Papiere Zellstofffärbung Für namhafte Hersteller färben gebleichten Zellstoff gewünschte Farbe. Mittels hohem Einsatz technischer Geräte Anlagen unserem langjährig erfahrenen Produktionspersonal erzielen beste Resultate. Wir bieten Sonderanfertigung 10 Tonnen gewünschte Farbe Papier Karton an. Sprechen Sie – helfen Ihnen gerne. Qualität 100% Zellstoff Färbungen diverse, Kundenwunsch Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung diverse Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Leiter Vertrieb &amp; Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Silke Decker Vertrieb Tel.: +49 63 22 93 9-214 Fax: +49 63 22 93 9-471 silke.decker@cordier-paper.de Patricia Pitschi Vertrieb Tel.: +49 6322 93 9-112 Fax: +49 6322 93 9-497 patricia.pitschi@cordier-paper.de Mirjana Mamuza Vertrieb Tel.: +49 6151 5098-15 Fax: +49 6151 5098-88 mirjana.mamuza@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Vulkanfiber Basis Papiere Spezialfasern für spezielle Anwendungen Vulkanfiber Kunststoffe überhaupt. Sie zeichnet Umweltfreundlichkeit, hohen Festigkeitseigenschaften besondere mechanische physikalische Eigenschaften. Für Kunden produzieren unterschiedliche Basispapiere technisches Produkt hergestellt soll. Auch hierbei verwenden großen Anteil hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen natur oliv braun rot schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Anwendung Schleifmittelindustrie, Stanzteile, Dichtungen, Tiefziehteile Batterie-Separatoren Baumwolle Isolierwerkstoff Schon über 30 Jahren liefert Cordier Batterie-Separatoren-Papiere Hersteller Batterien. Die hohe Saugfähigkeit Baumwollfasern garantiert notwendige Aufnahme weiterer chemischer Stoffe, Isolierwerkstoff einzelnen Blei-Akkumulatoren dienen. Auch hierbei verwenden hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen gebleicht ungebleicht Grammaturen 120g 230g Ausrüstung Rolle Anwendung Batterien Linecor® Linecor® hochwertiges strapazierfähiges Einbandmaterial für Bücher, Verpackungen Aktenordner. Es verschiedenen Basis- Trendfarben Prägungen Hammer, Leinen, Peau, Iris, Cube Spider erhältlich. Qualität Zellstoffpapier Färbungen schwarz Ab 1 Tonne Auftragsgröße Vielzahl Farben Kundenwunsch. Grammaturen 90g, 100g Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung Rolle Format, Anforderung geprägt (Haut-und Leinenprägung, Hammerschlag) Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Marmorpapier Perfektion für außen innen Unsere Marmorpapiere ideale Lösung für Kaschierung Aktenordnern, Buchrücken Bucheinbänden. Unsere umweltfreundlichen Marmorpapiere „ Blauen Engel “ ausgezeichnet besitzen FSC-Siegel . Unsere Ausrüstungsabteilung prägt schneidet Produkte Ihren individuellen Wünschen. Unterschiedliche Grammaturen, Farben Prägungen stehen Auswahl – fragen Sie – beraten Sie gerne! Qualität 100% Recycling Papier Färbungen dunkelgrau/weiß schwarz/weiß hellgrau/weiß Grammaturen 72g, 80g, 90g 100g Standard Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung geprägt (Hammerschlag, Haut-und Leinenprägung) ungeprägt Rolle Format, Anforderung laminiert PE Sonderanfertigung Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Schwarze Papiere Für schwarze Papiere Einsatzbereiche. Wir produzieren Spezialzellstoffen technischen Zusatzstoffen u.a. hitzebeständige Etikettenpapiere, hochleitfähige Papiere für Herstellung Labortischen Fußbodenpanelen lichtdichte Papiere für Fotoindustrie. Daneben liefern schwarze Standardpapiere für Verpackungsindustrie. Unsere schwarzen Papiere überzeugen technischen Lösungen, intensive Färbung höchste Qualität. Qualität Zellstoff, Recycling Rohstoffe Färbungen schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung hitzebeständige, hochleitfähige, lichtdichte schwarze Papiere Standard schwarze Papiere Zellstofffärbung Für namhafte Hersteller färben gebleichten Zellstoff gewünschte Farbe. Mittels hohem Einsatz technischer Geräte Anlagen unserem langjährig erfahrenen Produktionspersonal erzielen beste Resultate. Wir bieten Sonderanfertigung 10 Tonnen gewünschte Farbe Papier Karton an. Sprechen Sie – helfen Ihnen gerne. Qualität 100% Zellstoff Färbungen diverse, Kundenwunsch Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung diverse Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Leiter Vertrieb &amp; Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Silke Decker Vertrieb Tel.: +49 63 22 93 9-214 Fax: +49 63 22 93 9-471 silke.decker@cordier-paper.de Patricia Pitschi Vertrieb Tel.: +49 6322 93 9-112 Fax: +49 6322 93 9-497 patricia.pitschi@cordier-paper.de Mirjana Mamuza Vertrieb Tel.: +49 6151 5098-15 Fax: +49 6151 5098-88 mirjana.mamuza@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Vulkanfiber Basis Papiere Spezialfasern für spezielle Anwendungen Vulkanfiber Kunststoffe überhaupt. Sie zeichnet Umweltfreundlichkeit, hohen Festigkeitseigenschaften besondere mechanische physikalische Eigenschaften. Für Kunden produzieren unterschiedliche Basispapiere technisches Produkt hergestellt soll. Auch hierbei verwenden großen Anteil hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen natur oliv braun rot schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Anwendung Schleifmittelindustrie, Stanzteile, Dichtungen, Tiefziehteile Batterie-Separatoren Baumwolle Isolierwerkstoff Schon über 30 Jahren liefert Cordier Batterie-Separatoren-Papiere Hersteller Batterien. Die hohe Saugfähigkeit Baumwollfasern garantiert notwendige Aufnahme weiterer chemischer Stoffe, Isolierwerkstoff einzelnen Blei-Akkumulatoren dienen. Auch hierbei verwenden hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen gebleicht ungebleicht Grammaturen 120g 230g Ausrüstung Rolle Anwendung Batterien Linecor® Linecor® hochwertiges strapazierfähiges Einbandmaterial für Bücher, Verpackungen Aktenordner. Es verschiedenen Basis- Trendfarben Prägungen Hammer, Leinen, Peau, Iris, Cube Spider erhältlich. Qualität Zellstoffpapier Färbungen schwarz Ab 1 Tonne Auftragsgröße Vielzahl Farben Kundenwunsch. Grammaturen 90g, 100g Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung Rolle Format, Anforderung geprägt (Haut-und Leinenprägung, Hammerschlag) Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Marmorpapier Perfektion für außen innen Unsere Marmorpapiere ideale Lösung für Kaschierung Aktenordnern, Buchrücken Bucheinbänden. Unsere umweltfreundlichen Marmorpapiere „ Blauen Engel “ ausgezeichnet besitzen FSC-Siegel . Unsere Ausrüstungsabteilung prägt schneidet Produkte Ihren individuellen Wünschen. Unterschiedliche Grammaturen, Farben Prägungen stehen Auswahl – fragen Sie – beraten Sie gerne! Qualität 100% Recycling Papier Färbungen dunkelgrau/weiß schwarz/weiß hellgrau/weiß Grammaturen 72g, 80g, 90g 100g Standard Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung geprägt (Hammerschlag, Haut-und Leinenprägung) ungeprägt Rolle Format, Anforderung laminiert PE Sonderanfertigung Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Schwarze Papiere Für schwarze Papiere Einsatzbereiche. Wir produzieren Spezialzellstoffen technischen Zusatzstoffen u.a. hitzebeständige Etikettenpapiere, hochleitfähige Papiere für Herstellung Labortischen Fußbodenpanelen lichtdichte Papiere für Fotoindustrie. Daneben liefern schwarze Standardpapiere für Verpackungsindustrie. Unsere schwarzen Papiere überzeugen technischen Lösungen, intensive Färbung höchste Qualität. Qualität Zellstoff, Recycling Rohstoffe Färbungen schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung hitzebeständige, hochleitfähige, lichtdichte schwarze Papiere Standard schwarze Papiere Zellstofffärbung Für namhafte Hersteller färben gebleichten Zellstoff gewünschte Farbe. Mittels hohem Einsatz technischer Geräte Anlagen unserem langjährig erfahrenen Produktionspersonal erzielen beste Resultate. Wir bieten Sonderanfertigung 10 Tonnen gewünschte Farbe Papier Karton an. Sprechen Sie – helfen Ihnen gerne. Qualität 100% Zellstoff Färbungen diverse, Kundenwunsch Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung diverse Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Leiter Vertrieb &amp; Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Silke Decker Vertrieb Tel.: +49 63 22 93 9-214 Fax: +49 63 22 93 9-471 silke.decker@cordier-paper.de Patricia Pitschi Vertrieb Tel.: +49 6322 93 9-112 Fax: +49 6322 93 9-497 patricia.pitschi@cordier-paper.de Mirjana Mamuza Vertrieb Tel.: +49 6151 5098-15 Fax: +49 6151 5098-88 mirjana.mamuza@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Vulkanfiber Basis Papiere Spezialfasern für spezielle Anwendungen Vulkanfiber Kunststoffe überhaupt. Sie zeichnet Umweltfreundlichkeit, hohen Festigkeitseigenschaften besondere mechanische physikalische Eigenschaften. Für Kunden produzieren unterschiedliche Basispapiere technisches Produkt hergestellt soll. Auch hierbei verwenden großen Anteil hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen natur oliv braun rot schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Anwendung Schleifmittelindustrie, Stanzteile, Dichtungen, Tiefziehteile Batterie-Separatoren Baumwolle Isolierwerkstoff Schon über 30 Jahren liefert Cordier Batterie-Separatoren-Papiere Hersteller Batterien. Die hohe Saugfähigkeit Baumwollfasern garantiert notwendige Aufnahme weiterer chemischer Stoffe, Isolierwerkstoff einzelnen Blei-Akkumulatoren dienen. Auch hierbei verwenden hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen gebleicht ungebleicht Grammaturen 120g 230g Ausrüstung Rolle Anwendung Batterien Linecor® Linecor® hochwertiges strapazierfähiges Einbandmaterial für Bücher, Verpackungen Aktenordner. Es verschiedenen Basis- Trendfarben Prägungen Hammer, Leinen, Peau, Iris, Cube Spider erhältlich. Qualität Zellstoffpapier Färbungen schwarz Ab 1 Tonne Auftragsgröße Vielzahl Farben Kundenwunsch. Grammaturen 90g, 100g Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung Rolle Format, Anforderung geprägt (Haut-und Leinenprägung, Hammerschlag) Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Marmorpapier Perfektion für außen innen Unsere Marmorpapiere ideale Lösung für Kaschierung Aktenordnern, Buchrücken Bucheinbänden. Unsere umweltfreundlichen Marmorpapiere „ Blauen Engel “ ausgezeichnet besitzen FSC-Siegel . Unsere Ausrüstungsabteilung prägt schneidet Produkte Ihren individuellen Wünschen. Unterschiedliche Grammaturen, Farben Prägungen stehen Auswahl – fragen Sie – beraten Sie gerne! Qualität 100% Recycling Papier Färbungen dunkelgrau/weiß schwarz/weiß hellgrau/weiß Grammaturen 72g, 80g, 90g 100g Standard Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung geprägt (Hammerschlag, Haut-und Leinenprägung) ungeprägt Rolle Format, Anforderung laminiert PE Sonderanfertigung Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Schwarze Papiere Für schwarze Papiere Einsatzbereiche. Wir produzieren Spezialzellstoffen technischen Zusatzstoffen u.a. hitzebeständige Etikettenpapiere, hochleitfähige Papiere für Herstellung Labortischen Fußbodenpanelen lichtdichte Papiere für Fotoindustrie. Daneben liefern schwarze Standardpapiere für Verpackungsindustrie. Unsere schwarzen Papiere überzeugen technischen Lösungen, intensive Färbung höchste Qualität. Qualität Zellstoff, Recycling Rohstoffe Färbungen schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung hitzebeständige, hochleitfähige, lichtdichte schwarze Papiere Standard schwarze Papiere Zellstofffärbung Für namhafte Hersteller färben gebleichten Zellstoff gewünschte Farbe. Mittels hohem Einsatz technischer Geräte Anlagen unserem langjährig erfahrenen Produktionspersonal erzielen beste Resultate. Wir bieten Sonderanfertigung 10 Tonnen gewünschte Farbe Papier Karton an. Sprechen Sie – helfen Ihnen gerne. Qualität 100% Zellstoff Färbungen diverse, Kundenwunsch Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung diverse Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Leiter Vertrieb &amp; Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Silke Decker Vertrieb Tel.: +49 63 22 93 9-214 Fax: +49 63 22 93 9-471 silke.decker@cordier-paper.de Patricia Pitschi Vertrieb Tel.: +49 6322 93 9-112 Fax: +49 6322 93 9-497 patricia.pitschi@cordier-paper.de Mirjana Mamuza Vertrieb Tel.: +49 6151 5098-15 Fax: +49 6151 5098-88 mirjana.mamuza@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Vulkanfiber Basis Papiere Spezialfasern für spezielle Anwendungen Vulkanfiber Kunststoffe überhaupt. Sie zeichnet Umweltfreundlichkeit, hohen Festigkeitseigenschaften besondere mechanische physikalische Eigenschaften. Für Kunden produzieren unterschiedliche Basispapiere technisches Produkt hergestellt soll. Auch hierbei verwenden großen Anteil hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen natur oliv braun rot schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Anwendung Schleifmittelindustrie, Stanzteile, Dichtungen, Tiefziehteile Batterie-Separatoren Baumwolle Isolierwerkstoff Schon über 30 Jahren liefert Cordier Batterie-Separatoren-Papiere Hersteller Batterien. Die hohe Saugfähigkeit Baumwollfasern garantiert notwendige Aufnahme weiterer chemischer Stoffe, Isolierwerkstoff einzelnen Blei-Akkumulatoren dienen. Auch hierbei verwenden hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen gebleicht ungebleicht Grammaturen 120g 230g Ausrüstung Rolle Anwendung Batterien Linecor® Linecor® hochwertiges strapazierfähiges Einbandmaterial für Bücher, Verpackungen Aktenordner. Es verschiedenen Basis- Trendfarben Prägungen Hammer, Leinen, Peau, Iris, Cube Spider erhältlich. Qualität Zellstoffpapier Färbungen schwarz Ab 1 Tonne Auftragsgröße Vielzahl Farben Kundenwunsch. Grammaturen 90g, 100g Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung Rolle Format, Anforderung geprägt (Haut-und Leinenprägung, Hammerschlag) Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Marmorpapier Perfektion für außen innen Unsere Marmorpapiere ideale Lösung für Kaschierung Aktenordnern, Buchrücken Bucheinbänden. Unsere umweltfreundlichen Marmorpapiere „ Blauen Engel “ ausgezeichnet besitzen FSC-Siegel . Unsere Ausrüstungsabteilung prägt schneidet Produkte Ihren individuellen Wünschen. Unterschiedliche Grammaturen, Farben Prägungen stehen Auswahl – fragen Sie – beraten Sie gerne! Qualität 100% Recycling Papier Färbungen dunkelgrau/weiß schwarz/weiß hellgrau/weiß Grammaturen 72g, 80g, 90g 100g Standard Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung geprägt (Hammerschlag, Haut-und Leinenprägung) ungeprägt Rolle Format, Anforderung laminiert PE Sonderanfertigung Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Schwarze Papiere Für schwarze Papiere Einsatzbereiche. Wir produzieren Spezialzellstoffen technischen Zusatzstoffen u.a. hitzebeständige Etikettenpapiere, hochleitfähige Papiere für Herstellung Labortischen Fußbodenpanelen lichtdichte Papiere für Fotoindustrie. Daneben liefern schwarze Standardpapiere für Verpackungsindustrie. Unsere schwarzen Papiere überzeugen technischen Lösungen, intensive Färbung höchste Qualität. Qualität Zellstoff, Recycling Rohstoffe Färbungen schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung hitzebeständige, hochleitfähige, lichtdichte schwarze Papiere Standard schwarze Papiere Zellstofffärbung Für namhafte Hersteller färben gebleichten Zellstoff gewünschte Farbe. Mittels hohem Einsatz technischer Geräte Anlagen unserem langjährig erfahrenen Produktionspersonal erzielen beste Resultate. Wir bieten Sonderanfertigung 10 Tonnen gewünschte Farbe Papier Karton an. Sprechen Sie – helfen Ihnen gerne. Qualität 100% Zellstoff Färbungen diverse, Kundenwunsch Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung diverse Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Leiter Vertrieb &amp; Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Silke Decker Vertrieb Tel.: +49 63 22 93 9-214 Fax: +49 63 22 93 9-471 silke.decker@cordier-paper.de Patricia Pitschi Vertrieb Tel.: +49 6322 93 9-112 Fax: +49 6322 93 9-497 patricia.pitschi@cordier-paper.de Mirjana Mamuza Vertrieb Tel.: +49 6151 5098-15 Fax: +49 6151 5098-88 mirjana.mamuza@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Vulkanfiber Basis Papiere Spezialfasern für spezielle Anwendungen Vulkanfiber Kunststoffe überhaupt. Sie zeichnet Umweltfreundlichkeit, hohen Festigkeitseigenschaften besondere mechanische physikalische Eigenschaften. Für Kunden produzieren unterschiedliche Basispapiere technisches Produkt hergestellt soll. Auch hierbei verwenden großen Anteil hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen natur oliv braun rot schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Anwendung Schleifmittelindustrie, Stanzteile, Dichtungen, Tiefziehteile Batterie-Separatoren Baumwolle Isolierwerkstoff Schon über 30 Jahren liefert Cordier Batterie-Separatoren-Papiere Hersteller Batterien. Die hohe Saugfähigkeit Baumwollfasern garantiert notwendige Aufnahme weiterer chemischer Stoffe, Isolierwerkstoff einzelnen Blei-Akkumulatoren dienen. Auch hierbei verwenden hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen gebleicht ungebleicht Grammaturen 120g 230g Ausrüstung Rolle Anwendung Batterien Linecor® Linecor® hochwertiges strapazierfähiges Einbandmaterial für Bücher, Verpackungen Aktenordner. Es verschiedenen Basis- Trendfarben Prägungen Hammer, Leinen, Peau, Iris, Cube Spider erhältlich. Qualität Zellstoffpapier Färbungen schwarz Ab 1 Tonne Auftragsgröße Vielzahl Farben Kundenwunsch. Grammaturen 90g, 100g Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung Rolle Format, Anforderung geprägt (Haut-und Leinenprägung, Hammerschlag) Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Marmorpapier Perfektion für außen innen Unsere Marmorpapiere ideale Lösung für Kaschierung Aktenordnern, Buchrücken Bucheinbänden. Unsere umweltfreundlichen Marmorpapiere „ Blauen Engel “ ausgezeichnet besitzen FSC-Siegel . Unsere Ausrüstungsabteilung prägt schneidet Produkte Ihren individuellen Wünschen. Unterschiedliche Grammaturen, Farben Prägungen stehen Auswahl – fragen Sie – beraten Sie gerne! Qualität 100% Recycling Papier Färbungen dunkelgrau/weiß schwarz/weiß hellgrau/weiß Grammaturen 72g, 80g, 90g 100g Standard Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung geprägt (Hammerschlag, Haut-und Leinenprägung) ungeprägt Rolle Format, Anforderung laminiert PE Sonderanfertigung Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Schwarze Papiere Für schwarze Papiere Einsatzbereiche. Wir produzieren Spezialzellstoffen technischen Zusatzstoffen u.a. hitzebeständige Etikettenpapiere, hochleitfähige Papiere für Herstellung Labortischen Fußbodenpanelen lichtdichte Papiere für Fotoindustrie. Daneben liefern schwarze Standardpapiere für Verpackungsindustrie. Unsere schwarzen Papiere überzeugen technischen Lösungen, intensive Färbung höchste Qualität. Qualität Zellstoff, Recycling Rohstoffe Färbungen schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung hitzebeständige, hochleitfähige, lichtdichte schwarze Papiere Standard schwarze Papiere Zellstofffärbung Für namhafte Hersteller färben gebleichten Zellstoff gewünschte Farbe. Mittels hohem Einsatz technischer Geräte Anlagen unserem langjährig erfahrenen Produktionspersonal erzielen beste Resultate. Wir bieten Sonderanfertigung 10 Tonnen gewünschte Farbe Papier Karton an. Sprechen Sie – helfen Ihnen gerne. Qualität 100% Zellstoff Färbungen diverse, Kundenwunsch Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung diverse Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Leiter Vertrieb &amp; Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Silke Decker Vertrieb Tel.: +49 63 22 93 9-214 Fax: +49 63 22 93 9-471 silke.decker@cordier-paper.de Patricia Pitschi Vertrieb Tel.: +49 6322 93 9-112 Fax: +49 6322 93 9-497 patricia.pitschi@cordier-paper.de Mirjana Mamuza Vertrieb Tel.: +49 6151 5098-15 Fax: +49 6151 5098-88 mirjana.mamuza@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Grafische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Schleipen-Werkdruck Ob Bestseller Millionenauflage bibliophile Meisterwerke – Titel hochwertigen Qualitätspapieren Schleipen gedruckt. Neben funktionellen Ansprüchen, Papiere technisch erfüllen müssen, legen besonderen Wert Erfüllung ästhetischer Wünsche. Dies zeigen anderem Auszeichnungen Stiftung Buchkunst, für Schleipen-Werkdruck gedruckte Bücher Prämierung „Schönsten deutschen Bücher“. Werkdruck holzfrei Alterungsbeständig, säurefrei, FSC zertifiziert Färbungen gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß (spezialweiß, extraweiß) Volumen 1,3fach 1,4fach 1,5fach 1,75fach 2fach Grammaturen 60 – 120 gr/qm (höhere Flächengewichte 200 g/qm möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet- Digitaldruck. Inhaltspapier Büchern Broschüren, Umschlag Broschüren Fly® Kreativität zeigt Gedanken, Papier bringt. Kreativität findet Umgang Medium Papier Ausdruck. Haptik, Farbe Struktur Papier künstlerischen Werkstoff, seinesgleichen sucht. Mit spezialgeglätteten, holzfreien Designer-Papier Fly® schaffen Freiräume für gestalterische Ideen. Fly® unverfälschtes Naturpapier, aussieht, anfühlt. Qualität/Volumen spezialgeglättete, holzfreie Qualität 1,2fachem Volumen, FSC zertifiziert Färbungen Fly® 02 – bläulichweiß, Fly® 05 – spezialweiß, Fly® 06 – extraweiß, Fly® 07 – schneeweiß Grammaturen 80; 90; 100; 115; 130; 150; 170; 200; 240; 300 g/qm Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet-, laser- preprintgeeignet 115 g/m2, Inhalts- Umschlagspapier für Bücher, Broschüren, Prospekte, Kataloge, Geschäftsberichte, Präsentationen Mailings Vorsatzpapiere Vorsatzpapiere Herstellung hochwertiger Bücher technisch ästhetisch unverzichtbar. Unsere Papiere zeichnen hohe Reiß- Rupffestigkeit lassen hervorragend weiterverarbeiten. Die Vorsatzpapiere Schleipen gängigen Verfahren bedruckbar können Sonderdruckverfahren Stahlstich, Blindprägung, Heißfolienprägung Buchdruck Siebdruck attraktiven Resultaten bearbeitet werden. Qualität A) holzfrei gerippt, FSC zertifiziert B) holzfrei ungerippt Färbungen A) gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß, extraweiß B) gelblichweiß, bläulichweiß, spezialweiß, extraweiß Grammaturen A) 80; 90; 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) B) 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Als Vorsatz Büchern Broschüren. Kalender, Etiketten, Werbepublikationen, Tischsets, Briefumschläge Verpackungen. Papierkollektion Interesse? Wenn Sie Interesse Papiere haben, schicken Ihnen gerne Musterkollektion zu. Bitte wenden Sie Ansprechpartner . Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Haben Sie Fragen Produkt? Robert Lamberty Vertriebsleiter Tel.: +49 6322 60 08-12 Fax: +49 6322 61 70 2 robert.lamberty@cordier-paper.de Uwe Glas Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-46 Fax: +49 6322 61 70 2 uwe.glas@cordier-paper.de Martina Laubscher Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-47 Fax: +49 6322 61 70 2 martina.laubscher@cordier-paper.de Christine Ruppenthal Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-45 Fax: +49 6322 61 70 2 christine.ruppenthal@cordier-paper.de Öznur Hazir Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-44 Fax: +49 6322 61 70 2 oeznur.hazir@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Grafische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Schleipen-Werkdruck Ob Bestseller Millionenauflage bibliophile Meisterwerke – Titel hochwertigen Qualitätspapieren Schleipen gedruckt. Neben funktionellen Ansprüchen, Papiere technisch erfüllen müssen, legen besonderen Wert Erfüllung ästhetischer Wünsche. Dies zeigen anderem Auszeichnungen Stiftung Buchkunst, für Schleipen-Werkdruck gedruckte Bücher Prämierung „Schönsten deutschen Bücher“. Werkdruck holzfrei Alterungsbeständig, säurefrei, FSC zertifiziert Färbungen gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß (spezialweiß, extraweiß) Volumen 1,3fach 1,4fach 1,5fach 1,75fach 2fach Grammaturen 60 – 120 gr/qm (höhere Flächengewichte 200 g/qm möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet- Digitaldruck. Inhaltspapier Büchern Broschüren, Umschlag Broschüren Fly® Kreativität zeigt Gedanken, Papier bringt. Kreativität findet Umgang Medium Papier Ausdruck. Haptik, Farbe Struktur Papier künstlerischen Werkstoff, seinesgleichen sucht. Mit spezialgeglätteten, holzfreien Designer-Papier Fly® schaffen Freiräume für gestalterische Ideen. Fly® unverfälschtes Naturpapier, aussieht, anfühlt. Qualität/Volumen spezialgeglättete, holzfreie Qualität 1,2fachem Volumen, FSC zertifiziert Färbungen Fly® 02 – bläulichweiß, Fly® 05 – spezialweiß, Fly® 06 – extraweiß, Fly® 07 – schneeweiß Grammaturen 80; 90; 100; 115; 130; 150; 170; 200; 240; 300 g/qm Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet-, laser- preprintgeeignet 115 g/m2, Inhalts- Umschlagspapier für Bücher, Broschüren, Prospekte, Kataloge, Geschäftsberichte, Präsentationen Mailings Vorsatzpapiere Vorsatzpapiere Herstellung hochwertiger Bücher technisch ästhetisch unverzichtbar. Unsere Papiere zeichnen hohe Reiß- Rupffestigkeit lassen hervorragend weiterverarbeiten. Die Vorsatzpapiere Schleipen gängigen Verfahren bedruckbar können Sonderdruckverfahren Stahlstich, Blindprägung, Heißfolienprägung Buchdruck Siebdruck attraktiven Resultaten bearbeitet werden. Qualität A) holzfrei gerippt, FSC zertifiziert B) holzfrei ungerippt Färbungen A) gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß, extraweiß B) gelblichweiß, bläulichweiß, spezialweiß, extraweiß Grammaturen A) 80; 90; 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) B) 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Als Vorsatz Büchern Broschüren. Kalender, Etiketten, Werbepublikationen, Tischsets, Briefumschläge Verpackungen. Papierkollektion Interesse? Wenn Sie Interesse Papiere haben, schicken Ihnen gerne Musterkollektion zu. Bitte wenden Sie Ansprechpartner . Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Haben Sie Fragen Produkt? Robert Lamberty Vertriebsleiter Tel.: +49 6322 60 08-12 Fax: +49 6322 61 70 2 robert.lamberty@cordier-paper.de Uwe Glas Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-46 Fax: +49 6322 61 70 2 uwe.glas@cordier-paper.de Martina Laubscher Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-47 Fax: +49 6322 61 70 2 martina.laubscher@cordier-paper.de Christine Ruppenthal Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-45 Fax: +49 6322 61 70 2 christine.ruppenthal@cordier-paper.de Öznur Hazir Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-44 Fax: +49 6322 61 70 2 oeznur.hazir@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Grafische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Schleipen-Werkdruck Ob Bestseller Millionenauflage bibliophile Meisterwerke – Titel hochwertigen Qualitätspapieren Schleipen gedruckt. Neben funktionellen Ansprüchen, Papiere technisch erfüllen müssen, legen besonderen Wert Erfüllung ästhetischer Wünsche. Dies zeigen anderem Auszeichnungen Stiftung Buchkunst, für Schleipen-Werkdruck gedruckte Bücher Prämierung „Schönsten deutschen Bücher“. Werkdruck holzfrei Alterungsbeständig, säurefrei, FSC zertifiziert Färbungen gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß (spezialweiß, extraweiß) Volumen 1,3fach 1,4fach 1,5fach 1,75fach 2fach Grammaturen 60 – 120 gr/qm (höhere Flächengewichte 200 g/qm möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet- Digitaldruck. Inhaltspapier Büchern Broschüren, Umschlag Broschüren Fly® Kreativität zeigt Gedanken, Papier bringt. Kreativität findet Umgang Medium Papier Ausdruck. Haptik, Farbe Struktur Papier künstlerischen Werkstoff, seinesgleichen sucht. Mit spezialgeglätteten, holzfreien Designer-Papier Fly® schaffen Freiräume für gestalterische Ideen. Fly® unverfälschtes Naturpapier, aussieht, anfühlt. Qualität/Volumen spezialgeglättete, holzfreie Qualität 1,2fachem Volumen, FSC zertifiziert Färbungen Fly® 02 – bläulichweiß, Fly® 05 – spezialweiß, Fly® 06 – extraweiß, Fly® 07 – schneeweiß Grammaturen 80; 90; 100; 115; 130; 150; 170; 200; 240; 300 g/qm Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet-, laser- preprintgeeignet 115 g/m2, Inhalts- Umschlagspapier für Bücher, Broschüren, Prospekte, Kataloge, Geschäftsberichte, Präsentationen Mailings Vorsatzpapiere Vorsatzpapiere Herstellung hochwertiger Bücher technisch ästhetisch unverzichtbar. Unsere Papiere zeichnen hohe Reiß- Rupffestigkeit lassen hervorragend weiterverarbeiten. Die Vorsatzpapiere Schleipen gängigen Verfahren bedruckbar können Sonderdruckverfahren Stahlstich, Blindprägung, Heißfolienprägung Buchdruck Siebdruck attraktiven Resultaten bearbeitet werden. Qualität A) holzfrei gerippt, FSC zertifiziert B) holzfrei ungerippt Färbungen A) gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß, extraweiß B) gelblichweiß, bläulichweiß, spezialweiß, extraweiß Grammaturen A) 80; 90; 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) B) 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Als Vorsatz Büchern Broschüren. Kalender, Etiketten, Werbepublikationen, Tischsets, Briefumschläge Verpackungen. Papierkollektion Interesse? Wenn Sie Interesse Papiere haben, schicken Ihnen gerne Musterkollektion zu. Bitte wenden Sie Ansprechpartner . Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Haben Sie Fragen Produkt? Robert Lamberty Vertriebsleiter Tel.: +49 6322 60 08-12 Fax: +49 6322 61 70 2 robert.lamberty@cordier-paper.de Uwe Glas Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-46 Fax: +49 6322 61 70 2 uwe.glas@cordier-paper.de Martina Laubscher Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-47 Fax: +49 6322 61 70 2 martina.laubscher@cordier-paper.de Christine Ruppenthal Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-45 Fax: +49 6322 61 70 2 christine.ruppenthal@cordier-paper.de Öznur Hazir Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-44 Fax: +49 6322 61 70 2 oeznur.hazir@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Grafische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Schleipen-Werkdruck Ob Bestseller Millionenauflage bibliophile Meisterwerke – Titel hochwertigen Qualitätspapieren Schleipen gedruckt. Neben funktionellen Ansprüchen, Papiere technisch erfüllen müssen, legen besonderen Wert Erfüllung ästhetischer Wünsche. Dies zeigen anderem Auszeichnungen Stiftung Buchkunst, für Schleipen-Werkdruck gedruckte Bücher Prämierung „Schönsten deutschen Bücher“. Werkdruck holzfrei Alterungsbeständig, säurefrei, FSC zertifiziert Färbungen gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß (spezialweiß, extraweiß) Volumen 1,3fach 1,4fach 1,5fach 1,75fach 2fach Grammaturen 60 – 120 gr/qm (höhere Flächengewichte 200 g/qm möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet- Digitaldruck. Inhaltspapier Büchern Broschüren, Umschlag Broschüren Fly® Kreativität zeigt Gedanken, Papier bringt. Kreativität findet Umgang Medium Papier Ausdruck. Haptik, Farbe Struktur Papier künstlerischen Werkstoff, seinesgleichen sucht. Mit spezialgeglätteten, holzfreien Designer-Papier Fly® schaffen Freiräume für gestalterische Ideen. Fly® unverfälschtes Naturpapier, aussieht, anfühlt. Qualität/Volumen spezialgeglättete, holzfreie Qualität 1,2fachem Volumen, FSC zertifiziert Färbungen Fly® 02 – bläulichweiß, Fly® 05 – spezialweiß, Fly® 06 – extraweiß, Fly® 07 – schneeweiß Grammaturen 80; 90; 100; 115; 130; 150; 170; 200; 240; 300 g/qm Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet-, laser- preprintgeeignet 115 g/m2, Inhalts- Umschlagspapier für Bücher, Broschüren, Prospekte, Kataloge, Geschäftsberichte, Präsentationen Mailings Vorsatzpapiere Vorsatzpapiere Herstellung hochwertiger Bücher technisch ästhetisch unverzichtbar. Unsere Papiere zeichnen hohe Reiß- Rupffestigkeit lassen hervorragend weiterverarbeiten. Die Vorsatzpapiere Schleipen gängigen Verfahren bedruckbar können Sonderdruckverfahren Stahlstich, Blindprägung, Heißfolienprägung Buchdruck Siebdruck attraktiven Resultaten bearbeitet werden. Qualität A) holzfrei gerippt, FSC zertifiziert B) holzfrei ungerippt Färbungen A) gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß, extraweiß B) gelblichweiß, bläulichweiß, spezialweiß, extraweiß Grammaturen A) 80; 90; 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) B) 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Als Vorsatz Büchern Broschüren. Kalender, Etiketten, Werbepublikationen, Tischsets, Briefumschläge Verpackungen. Papierkollektion Interesse? Wenn Sie Interesse Papiere haben, schicken Ihnen gerne Musterkollektion zu. Bitte wenden Sie Ansprechpartner . Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Haben Sie Fragen Produkt? Robert Lamberty Vertriebsleiter Tel.: +49 6322 60 08-12 Fax: +49 6322 61 70 2 robert.lamberty@cordier-paper.de Uwe Glas Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-46 Fax: +49 6322 61 70 2 uwe.glas@cordier-paper.de Martina Laubscher Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-47 Fax: +49 6322 61 70 2 martina.laubscher@cordier-paper.de Christine Ruppenthal Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-45 Fax: +49 6322 61 70 2 christine.ruppenthal@cordier-paper.de Öznur Hazir Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-44 Fax: +49 6322 61 70 2 oeznur.hazir@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Grafische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Schleipen-Werkdruck Ob Bestseller Millionenauflage bibliophile Meisterwerke – Titel hochwertigen Qualitätspapieren Schleipen gedruckt. Neben funktionellen Ansprüchen, Papiere technisch erfüllen müssen, legen besonderen Wert Erfüllung ästhetischer Wünsche. Dies zeigen anderem Auszeichnungen Stiftung Buchkunst, für Schleipen-Werkdruck gedruckte Bücher Prämierung „Schönsten deutschen Bücher“. Werkdruck holzfrei Alterungsbeständig, säurefrei, FSC zertifiziert Färbungen gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß (spezialweiß, extraweiß) Volumen 1,3fach 1,4fach 1,5fach 1,75fach 2fach Grammaturen 60 – 120 gr/qm (höhere Flächengewichte 200 g/qm möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet- Digitaldruck. Inhaltspapier Büchern Broschüren, Umschlag Broschüren Fly® Kreativität zeigt Gedanken, Papier bringt. Kreativität findet Umgang Medium Papier Ausdruck. Haptik, Farbe Struktur Papier künstlerischen Werkstoff, seinesgleichen sucht. Mit spezialgeglätteten, holzfreien Designer-Papier Fly® schaffen Freiräume für gestalterische Ideen. Fly® unverfälschtes Naturpapier, aussieht, anfühlt. Qualität/Volumen spezialgeglättete, holzfreie Qualität 1,2fachem Volumen, FSC zertifiziert Färbungen Fly® 02 – bläulichweiß, Fly® 05 – spezialweiß, Fly® 06 – extraweiß, Fly® 07 – schneeweiß Grammaturen 80; 90; 100; 115; 130; 150; 170; 200; 240; 300 g/qm Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet-, laser- preprintgeeignet 115 g/m2, Inhalts- Umschlagspapier für Bücher, Broschüren, Prospekte, Kataloge, Geschäftsberichte, Präsentationen Mailings Vorsatzpapiere Vorsatzpapiere Herstellung hochwertiger Bücher technisch ästhetisch unverzichtbar. Unsere Papiere zeichnen hohe Reiß- Rupffestigkeit lassen hervorragend weiterverarbeiten. Die Vorsatzpapiere Schleipen gängigen Verfahren bedruckbar können Sonderdruckverfahren Stahlstich, Blindprägung, Heißfolienprägung Buchdruck Siebdruck attraktiven Resultaten bearbeitet werden. Qualität A) holzfrei gerippt, FSC zertifiziert B) holzfrei ungerippt Färbungen A) gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß, extraweiß B) gelblichweiß, bläulichweiß, spezialweiß, extraweiß Grammaturen A) 80; 90; 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) B) 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Als Vorsatz Büchern Broschüren. Kalender, Etiketten, Werbepublikationen, Tischsets, Briefumschläge Verpackungen. Papierkollektion Interesse? Wenn Sie Interesse Papiere haben, schicken Ihnen gerne Musterkollektion zu. Bitte wenden Sie Ansprechpartner . Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Haben Sie Fragen Produkt? Robert Lamberty Vertriebsleiter Tel.: +49 6322 60 08-12 Fax: +49 6322 61 70 2 robert.lamberty@cordier-paper.de Uwe Glas Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-46 Fax: +49 6322 61 70 2 uwe.glas@cordier-paper.de Martina Laubscher Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-47 Fax: +49 6322 61 70 2 martina.laubscher@cordier-paper.de Christine Ruppenthal Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-45 Fax: +49 6322 61 70 2 christine.ruppenthal@cordier-paper.de Öznur Hazir Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-44 Fax: +49 6322 61 70 2 oeznur.hazir@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Mitarbeiter - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Die Wirtschaft Wohl Menschen fördern Verantwortung gegenüber unseren Mitarbeitern Unsere vielfach langjährigen Mitarbeiter Grundlage für Erfolg Cordier Spezial Papier GmbH. Wir fördern motivieren Belegschaft vielschichtiger Art Weise garantieren somit Entwicklungspotentiale sowohl für einzelnen Mitarbeiter für Entwicklung Unternehmens. Durch Aus- Weiterbildung stellen sicher, Zukunft hervorragend geschulte Mitarbeiter Unternehmen mitgestalten können. Regelmäßige Sicherheitsunterweisungen Fachkraft für Sicherheit externen Fachleuten vorgenommen. In –und externe Schulungen laut geltenden Betriebssicherheitsverordnung finden regelmäßig statt. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Kunden - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Entwicklung Zusammenarbeit Unsere Verantwortung gegenüber unseren Kunden Traditionell führen enge Kundenbeziehungen stetigen Austausch hinsichtlich Produkte Dienstleistungen. All Tun dient Erfolg Zufriedenheit Kunden. Im Besonderen legen Wert intensiven Austausch Erfahrungen Entwicklungen unseren Produkten. Unsere Abteilung Forschung &amp; Entwicklung unterstützt hierbei maßgeblich Erfolge Morgen. Wir verstehen fairer zuverlässiger Lieferant Partner Industrie Handels. In Zusammenarbeit Universitäten, Fachlaboren Instituten überprüfen Ergebnisse informieren Kunden ausführlich darüber. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Region - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Eine lebenswerte Umwelt wesentliche Lebensgrundlage Energie-Management ISO 50001 Als energieintensives Unternehmen stellen Jahrzehnten Herausforderungen Energie einzusparen. Bereits Juni 2012 zertifiziert Energie-Management ISO 50001 . Damit unterstreichen Bemühungen verantwortungsvollen Umgang Energie. Entsorgung Umwelt Alle Mitarbeiter betriebseigenen (durch TÜV – zertifizierten) Abfallbeauftragten festen Rhythmus geschult unterwiesen, Abfällen umzugehen ist. Der Abfallbeauftragte selber nimmt gesetzlich vorgeschriebenen Wiederholungslehrgängen teil, Rhythmus mindestens 24 Monaten erfolgen müssen. Zur Erfüllung Pflichten Bereich Entsorgung bedienen Unterstützung Fach- Entsorgungsunternehmen. Es Entsorgungsunternehmern eingesetzt, §52 Kreislaufwirtschafts- Abfallgesetz (KrW-/AbfG) geforderten Kriterien erfüllen zugelassen (zertifiziert) sind. Jederzeit Anfrage bereit, Ihnen eingesetzten Unternehmer nennen Einsicht Verfügung stehenden Zertifikate geben. Handeln Denken Sinne Erhaltung Ressourcen „der Umwelt zuliebe“ wichtig. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Umwelterklärung - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Umwelterklärung Es Grundsatz Cordier Spezialpapier Werk Papierfabrik Schleipen, für Herstellung FSC® Produktgruppen Verwendung Holz folgenden Quellen auszuschließen: Holz, illegal geschlagen wurde; Holz, Umgehung bürgerlicher traditioneller Rechte Bevölkerung geerntet wurde; Holz, unzertifizierten Wäldern hohem Schutzwert stammt (sog. High Conservation Value Forests HCVF); Holz, genetisch manipulierten Bäumen; Holz Wäldern, Plantagen forstlichen Nutzungen umgewandelt wurden. Sollte herausstellen, Firma Holz Quellen verwendet, umgehend notwendigen Schritte einleiten, einschließlich Einstellung Einkäufe Quellen für Richtlinie fallenden Produkte. Unsere Firma verpflichtet, größtmöglichen Anstrengungen unternehmen, Quellen Herstellung FSC® Produktgruppen verwendeten Holzes identifizieren. Sollte Identifizierung Herkunftsquellen Rohstoffe unmöglich erweisen, verpflichten uns, Rohstoffe eindeutiger Herkunft ersetzen. FSC Zertifikat downloaden (PDF) Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Natur - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Wir produzieren Papiere nachwachsenden Rohstoffen Unsere Verantwortung gegenüber Umwelt Durch respektvollen schonenden Umgang Rohstoffen Ressourcen steht Name Cordier für Nachhaltigkeit Verantwortungsbewusstsein . Wir produzieren Papiere nachwachsenden Rohstoffen. Das Umweltzeichen „ Der blaue Engel “ für Marmorpapiere FSC®-zertifizierten grafischen Papiere (FSC = Forest Stewardship Council®) geben Zeugnis für Einsatz Cordier Spezialpapier GmbH für Umwelt. Umweltschutz schonende Produktionsprozesse unseren Werken langem wichtiger Bestandteil Unternehmensphilosophie. Bereits 1965 Bad Dürkheim betriebseigene Kläranlage biologischer Klärstufe Betrieb genommen – Anlagen Art deutschen Papierfabrik. Heute verfügen Werke über zweistufige Kläranlagen mechanischer biologischer Klärung, modernsten Umweltstandards entsprechend. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> technische Zellstoffe - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Linters Als Linters bezeichnet kurzen Baumwollfasern, Samenkorn Baumwollpflanze liegen. Bei Herstellung Baumwollöl Fasern separiert können intensiver Reinigung Behandlung für diverse Produkte verwendet werden. Cordier Spezialpapier verarbeitet Linters Jahrzenten hergestellte Baumwollzellstoff Illig’schen Papierfabrik exklusiven speziellen Baumwollpapieren verarbeitet. Das Endprodukt für unseren Kunden Einsatz Linters berücksichtigt. Je Verwendung können Eigenschaften Linters einstellen Viskosität, Festigkeit, Porosität Saugfähigkeit. Linterszellstoffe vornehmlich gebleicht, können ungebleichten Baumwollzellstoff anbieten. Hadern Cordier Spezialpapier GmbH stellt Jahrzehnten Hadernzellstoff textilen Abfällen her. Durch Wiederwendung industrieller Abfälle schonen Baumwolle natürliche Ressource. Der hergestellte Hadernzellstoff Illig’schen Papierfabrik exklusiven speziellen Hadernpapieren verarbeitet. Vornehmliches Einsatzgebiet Herstellung Vulkanfiber Basis Papieren. Je Verwendung können Eigenschaften Hadern einstellen Viskosität, Festigkeit, Porosität Saugfähigkeit. Hadernzellstoffe vornehmlich ungebleicht eingesetzt. Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Linters Hadern Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Director Sales + Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Zellstoffe - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Erfahrung, Sorgfalt modernste Technik Rohstoffe Maß Hochwertige technische Papiere benötigen Rohmaterialien ausgezeichneter Qualität. Als weltweit wenigen Unternehmen Cordier Spezialpapier GmbH Lage, technische Papiere textilen Abfällen Baumwoll-Linters herzustellen. In Papierfabrik Cordier sowohl Hadernhalbstoff Baumwollhalbstoff hergestellt. Aus Produkten fertigen unterschiedliche technische Spezialpapiere Papiermaschine Illig’schen Papierfabrik. Vom Rohstoff fertigen Produkt unseren Werken Kontrolle produziert. Aus gelieferten Rohpapieren fertigen Kunden Vulkanfiber für Schleifscheibenherstellung imprägnieren für Autobatterien Elektrolaminate. Zur Herstellung Kalanderwalzenpapieren besondere Baumwoll- Hadernzellstoffe entwickelt, beste Resultate sowohl Papier- Textilindustrie erzielen. Papierfabrik Cordier Jägerthal 7 67098 Bad Dürkheim Tel.: +49 (0) 63 22 93 9-0 Fax: +49 (0) 63 22 93 9-168 Route zeigen Technische Zellstoffe Linters Nachwachsender Rohstoff besonderer Güte. Hadern Recycling „in“ – gilt für Baumwolle. Customising Wir fertigen gerne Ihrer Spezifikationen an. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Vulkanfiber Basis Papiere Spezialfasern für spezielle Anwendungen Vulkanfiber Kunststoffe überhaupt. Sie zeichnet Umweltfreundlichkeit, hohen Festigkeitseigenschaften besondere mechanische physikalische Eigenschaften. Für Kunden produzieren unterschiedliche Basispapiere technisches Produkt hergestellt soll. Auch hierbei verwenden großen Anteil hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen natur oliv braun rot schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Anwendung Schleifmittelindustrie, Stanzteile, Dichtungen, Tiefziehteile Batterie-Separatoren Baumwolle Isolierwerkstoff Schon über 30 Jahren liefert Cordier Batterie-Separatoren-Papiere Hersteller Batterien. Die hohe Saugfähigkeit Baumwollfasern garantiert notwendige Aufnahme weiterer chemischer Stoffe, Isolierwerkstoff einzelnen Blei-Akkumulatoren dienen. Auch hierbei verwenden hergestellten Baumwoll- Hadernzellstoffe Papierfabrik Cordier Bad Dürkheim. Qualität Baumwollzellstoff, Hadernzellstoff Färbungen gebleicht ungebleicht Grammaturen 120g 230g Ausrüstung Rolle Anwendung Batterien Linecor® Linecor® hochwertiges strapazierfähiges Einbandmaterial für Bücher, Verpackungen Aktenordner. Es verschiedenen Basis- Trendfarben Prägungen Hammer, Leinen, Peau, Iris, Cube Spider erhältlich. Qualität Zellstoffpapier Färbungen schwarz Ab 1 Tonne Auftragsgröße Vielzahl Farben Kundenwunsch. Grammaturen 90g, 100g Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung Rolle Format, Anforderung geprägt (Haut-und Leinenprägung, Hammerschlag) Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Marmorpapier Perfektion für außen innen Unsere Marmorpapiere ideale Lösung für Kaschierung Aktenordnern, Buchrücken Bucheinbänden. Unsere umweltfreundlichen Marmorpapiere „ Blauen Engel “ ausgezeichnet besitzen FSC-Siegel . Unsere Ausrüstungsabteilung prägt schneidet Produkte Ihren individuellen Wünschen. Unterschiedliche Grammaturen, Farben Prägungen stehen Auswahl – fragen Sie – beraten Sie gerne! Qualität 100% Recycling Papier Färbungen dunkelgrau/weiß schwarz/weiß hellgrau/weiß Grammaturen 72g, 80g, 90g 100g Standard Auf Kundenwunsch Sonderanfertigungen. Ausrüstung geprägt (Hammerschlag, Haut-und Leinenprägung) ungeprägt Rolle Format, Anforderung laminiert PE Sonderanfertigung Anwendung Zur Kaschierung Aktenordnern, Ringbüchern, Buchrücken, Bucheinbänden Organisationsmitteln. Schwarze Papiere Für schwarze Papiere Einsatzbereiche. Wir produzieren Spezialzellstoffen technischen Zusatzstoffen u.a. hitzebeständige Etikettenpapiere, hochleitfähige Papiere für Herstellung Labortischen Fußbodenpanelen lichtdichte Papiere für Fotoindustrie. Daneben liefern schwarze Standardpapiere für Verpackungsindustrie. Unsere schwarzen Papiere überzeugen technischen Lösungen, intensive Färbung höchste Qualität. Qualität Zellstoff, Recycling Rohstoffe Färbungen schwarz Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung hitzebeständige, hochleitfähige, lichtdichte schwarze Papiere Standard schwarze Papiere Zellstofffärbung Für namhafte Hersteller färben gebleichten Zellstoff gewünschte Farbe. Mittels hohem Einsatz technischer Geräte Anlagen unserem langjährig erfahrenen Produktionspersonal erzielen beste Resultate. Wir bieten Sonderanfertigung 10 Tonnen gewünschte Farbe Papier Karton an. Sprechen Sie – helfen Ihnen gerne. Qualität 100% Zellstoff Färbungen diverse, Kundenwunsch Grammaturen 60g 160g Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung diverse Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Haben Sie Fragen Produkt? Thomas Wunderlich Leiter Vertrieb &amp; Marketing Tel.: +49 63 22 93 9-216 Fax: +49 63 22 93 9-481 thomas.wunderlich@cordier-paper.de Silke Decker Vertrieb Tel.: +49 63 22 93 9-214 Fax: +49 63 22 93 9-471 silke.decker@cordier-paper.de Patricia Pitschi Vertrieb Tel.: +49 6322 93 9-112 Fax: +49 6322 93 9-497 patricia.pitschi@cordier-paper.de Mirjana Mamuza Vertrieb Tel.: +49 6151 5098-15 Fax: +49 6151 5098-88 mirjana.mamuza@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Erfahrung, Sorgfalt modernste Technik Papier Technik Fortschritt Auf Papier schreiben drucken: Der jahrhundertealte Werkstoff Papier Geräten Anwendungen Technik Elektronik unverzichtbar. Gemeinsam unseren Kunden entwickeln z.B. Basispapiere für Schleifscheibenpapier Vulkanfiber, flammhemmende Deckpapiere für Bauplatten, hitzebeständige Etikettenpapiere für Trennscheiben. Darüber hinaus produzieren technische Papiere Marmorpapier für Herstellung Aktenordnern Organisationsmitteln. Schwerpunkt Arbeit gemeinsame Entwicklung Spezialpapieren, für Kunden technischen Lösung unterschiedlichsten Geschäftsfeldern führt. Bei all unterschiedlichen Endprodukten können unterschiedliche Rohstoffe zurückgreifen. Wir verarbeiten Baumwoll- Hadernzellstoffe Produktion (Papierfabrik Cordier) selbstverständlich normalen Zellstoff diverse recycelte Rohstoffe. Illig’sche Papierfabrik Rheinstraße 38 64367 Mühltal Tel.: +49 (0) 61 51 50 98-0 Fax: +49 (0) 61 51 50 98-88 Route zeigen Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Spezialfasern für spezielle Anwendungen. Batterie-Separatoren Baumwolle Isolierwerkstoff Linecor® Linecor® hochwertiges strapazierfähiges Einbandmaterial für Bücher ... Marmorpapier Ideale Lösung für Kaschierung Aktenordnern. Schwarze Papiere Für schwarze Papiere Einsatzbereiche. Zellstofffärbung Für namhafte Hersteller färben gebleichten Zellstoff gewünschte Farbe. Customising Wir fertigen gerne Ihre Spezifikation an. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Grafische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Schleipen-Werkdruck Ob Bestseller Millionenauflage bibliophile Meisterwerke – Titel hochwertigen Qualitätspapieren Schleipen gedruckt. Neben funktionellen Ansprüchen, Papiere technisch erfüllen müssen, legen besonderen Wert Erfüllung ästhetischer Wünsche. Dies zeigen anderem Auszeichnungen Stiftung Buchkunst, für Schleipen-Werkdruck gedruckte Bücher Prämierung „Schönsten deutschen Bücher“. Werkdruck holzfrei Alterungsbeständig, säurefrei, FSC zertifiziert Färbungen gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß (spezialweiß, extraweiß) Volumen 1,3fach 1,4fach 1,5fach 1,75fach 2fach Grammaturen 60 – 120 gr/qm (höhere Flächengewichte 200 g/qm möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet- Digitaldruck. Inhaltspapier Büchern Broschüren, Umschlag Broschüren Fly® Kreativität zeigt Gedanken, Papier bringt. Kreativität findet Umgang Medium Papier Ausdruck. Haptik, Farbe Struktur Papier künstlerischen Werkstoff, seinesgleichen sucht. Mit spezialgeglätteten, holzfreien Designer-Papier Fly® schaffen Freiräume für gestalterische Ideen. Fly® unverfälschtes Naturpapier, aussieht, anfühlt. Qualität/Volumen spezialgeglättete, holzfreie Qualität 1,2fachem Volumen, FSC zertifiziert Färbungen Fly® 02 – bläulichweiß, Fly® 05 – spezialweiß, Fly® 06 – extraweiß, Fly® 07 – schneeweiß Grammaturen 80; 90; 100; 115; 130; 150; 170; 200; 240; 300 g/qm Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Ein- Mehrfarbenoffsetdruck, Inkjet-, laser- preprintgeeignet 115 g/m2, Inhalts- Umschlagspapier für Bücher, Broschüren, Prospekte, Kataloge, Geschäftsberichte, Präsentationen Mailings Vorsatzpapiere Vorsatzpapiere Herstellung hochwertiger Bücher technisch ästhetisch unverzichtbar. Unsere Papiere zeichnen hohe Reiß- Rupffestigkeit lassen hervorragend weiterverarbeiten. Die Vorsatzpapiere Schleipen gängigen Verfahren bedruckbar können Sonderdruckverfahren Stahlstich, Blindprägung, Heißfolienprägung Buchdruck Siebdruck attraktiven Resultaten bearbeitet werden. Qualität A) holzfrei gerippt, FSC zertifiziert B) holzfrei ungerippt Färbungen A) gelblichweiß, bläulichweiß, hochweiß, extraweiß B) gelblichweiß, bläulichweiß, spezialweiß, extraweiß Grammaturen A) 80; 90; 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) B) 100; 110; 120 g/m2 (höhere Flächengewichte 200 g/m2 möglich) Ausrüstung Rolle Format, Anforderung Anwendung Als Vorsatz Büchern Broschüren. Kalender, Etiketten, Werbepublikationen, Tischsets, Briefumschläge Verpackungen. Papierkollektion Interesse? Wenn Sie Interesse Papiere haben, schicken Ihnen gerne Musterkollektion zu. Bitte wenden Sie Ansprechpartner . Customising Gemeinsame Lösungen Maß Unsere Forschungs- Entwicklungsabteilung unterstützt gemeinsame Lösungsfindung Ihrer Anforderungen. Dies langjährige Tradition. Unsere modernen Labore eingerichtet aktuellsten Prüfgeräten kurzfristig Lage, diverse Untersuchungen für Sie durchzuführen. Aus verschiedensten Rohstoffen erarbeiten ausgefeilte Spezialpapiere, unterschiedliche Eigenschaften besitzen: Saugfähigkeit, hohes Volumen, Hitzebeständigkeit hohe Satinage. Fordern Sie heraus, entwickeln gerne Produkte Ihren Anforderungsprofilen. Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Haben Sie Fragen Produkt? Robert Lamberty Vertriebsleiter Tel.: +49 6322 60 08-12 Fax: +49 6322 61 70 2 robert.lamberty@cordier-paper.de Uwe Glas Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-46 Fax: +49 6322 61 70 2 uwe.glas@cordier-paper.de Martina Laubscher Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-47 Fax: +49 6322 61 70 2 martina.laubscher@cordier-paper.de Christine Ruppenthal Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-45 Fax: +49 6322 61 70 2 christine.ruppenthal@cordier-paper.de Öznur Hazir Vertrieb Tel.: +49 6322 60 08-44 Fax: +49 6322 61 70 2 oeznur.hazir@cordier-paper.de Unsere Vertretungen Unsere Produkte weltweit verkauft. Bitte nehmen Sie gerne direkten Kontakt Ihrer Ländervertretung auf. PDF Download Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Grafische Papiere - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Erfahrung, Sorgfalt modernste Technik Papier Kultur Ein schönes Buch echtes Kunstwerk, perfekte Harmonie Inhalt, Form Funktion. Erst hochwertige Papiere, edle Einbände handwerkliche Perfektion Lesen ästhetischen Erlebnis, Genuss für Sinne. Mit natürlicher Anmutung, augenfreundlichen Färbungen griffsympathischen Oberflächen Werkdruckpapiere idealen „Papiere Lesen“. Egal, Belletristik Sachbuch, Hardcover Taschenbuch: Die hohe Qualität grafischen Papiere garantiert, kommende Generationen Buchform gebrachten Erfahrungen, Ideen Geschichten profitieren können. Papierfabrik Schleipen Kaiserslauterer Straße 405 67098 Bad Dürkheim Tel.: +49 (0) 63 22 60 08-0 Fax: +49 (0) 63 22 6 17 02 Route zeigen Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Viele Titel hochwertigen Qualitätspapieren Schleipen gedruckt. Fly® Kreativität zeigt Gedanken, Papier bringt. Vorsatzpapiere Vorsatzpapiere Herstellung hochwertiger Bücher technisch ästhetisch unverzichtbar. Papierkollektion Unsere Papierkollektion Ihnen Überblick über diversen Papiere. Customising Wir fertigen gerne Ihre Spezifikationen an. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Produkte - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Unsere Produkte Ihren Bedürfnissen Grafische Papiere Schleipen - Papier Lesen. Technische Papiere Diverse technische Kundenlösungen Basis Papier. Technische Zellstoffe Hochwertige technische Papiere benötigen Rohmaterialien ausgezeichneter Qualität. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Stellenmarkt - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Stellenmarkt Unser engagiertes motiviertes Team sucht Verstärkung. Mess- Regeltechniker bzw. Elektroniker/Automation Sie passen uns, Sie – Erfahrungen Bereich SPS-Programmierung (S7), Antriebstechnik E-CAD Schaltplansystem besitzen, – Kenntnisse Bereich Qualitäts- Prozessleitsysteme – die Programmier-Sprache C++ Betriebssysteme Linux MS Office beherrschen. Was erwartet Sie Der Aufgabenbereich beinhaltet u.a. Projektierung Modifikationen Weiterentwicklung E/MSR-Teils Produktionsanlagen. Bewerbung wen? Sollten Ihr Interesse geweckt haben, senden Sie bitte Ihre aussagefähigen Bewerbungs-Unterlagen an: dieter.neurohr@cordier-paper.de Stellenbeschreibung ausdrucken Sie können Stellenbeschreibung PDF Ihren Rechner laden ausdrucken. DOWNLOAD PDF Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> News - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier News Sie Können News Erscheinungsjahr filtern: Aktuell 2013 2012 2011 2008 2007 2006 2005 2004 27. Februar 2015 Cordier investiert für schnelleres Internet Jägerthal Ein unterschriftsreifer Vertrag Firma Inexio Saarlouis liegt Cordier vor. Diese könnte 35 Meter hohen Funkmast bauen schlechte Internet- anbindung Bad Dürkheimer Jägerthals beenden. Andere entlegene Regionen Pfalz mittels Richtfunk erfolgeich ans schnelle Netz gebracht. Neben Papierfabrik profitieren privaten Bewohner Tals, Wanderer Forstbetrieb, ansässigen Gastronomiebetriebe. Die Kreisverwaltung entscheidet Kürze über Bauantrag, Weg frei für effektives Internet Jägerthal. Zum Artikel 25. November 2014 Zuschuss für wegweisende Innovation Die Cordier Spezialpapier GmbH erschließt Märkte, geprägt absolut nachhaltigen Umgang Ressourcen. Wir europaweit einzige Unternehmen, Stoffabschnitten Textilproduktion hochwertige Faserstoffe produziert. Ein wegweisendes Alleinstellungs–merkmal, Investions- Strukturbank Rheinland-Pfalz (ISB) Rahmen Innovations- Technologieförderprogramms gefördert. Die rheinland-pfälzische Wirtschaftsministerin Eveline Lemke überreichte Förderbescheid persönlich Bad Dürkheimer Jägerthal. Zum Artikel 20. November 2014 Stabiler Gewinn Ideen Cordier Im abgelaufenen Geschäftsjahr 2013/2014 erzielte Spezialpapierproduzent Verkauf Papier Umsatz 52,7 Millionen Euro. Dank gesteigerten operativen Ergebnisses steht Gewinn 0,6 Millionen Euro Buche. Großen Anteil für positive Entwicklung Unternehmens laut Geschäftsführer Nikolaus Benecke Mitarbeiter. Damit weiterhin fast Buchtitel Top 20 Spiegel-Beststellerliste Papier Cordier gedruckt werden, setzt Zukunft innovative Ideen Verwertung Textilresten für Spezialpapierproduktion. Zum Artikel 5. November 2014 Prix littéraires La papeterie Schleipen félicite Les Editions Seuil pour  le Prix Goncourt 2014 attribué à Lydie Salvayre  pour  son livre „Pas pleurer“ et les éditions Gallimard pour le Prix Renaudot  2014 attribué à David Foenkinos pour son livre „Charlotte“. Les deux livres sont imprimés sur nos papiers Médiopaque. Die Papierfabrik  Schleipen gratuliert Verlag Seuil Prix Goncourt 2014 für Buch „Pas pleurer“ Lydie Salvayre Verlag Gallimard Prix Renaudot 2014 für Buch „Charlotte“ David Foenkinos. Beide Titel Schleipen Werkdruck „Mediopaque“ gedruckt. 9. Oktober 2014 Nobelpreis für Literatur Die Papierfabrik Schleipen gratuliert Verlagen Gallimard, Paris Hanser, München Literatur-Nobelpreis für Autor Patrick Modiano! La papeterie Schleipen félicite les Editions Gallimard, Paris et Hanser, Münich pour l’obtention prix Nobel de littérature attribué à leur auteur Patrick Modiano. Gedruckt Werke Holzfrei Schleipen-Werkdruck bläulichweiß, 1,75 fach, 90 g/m². Les ouvrages ont été imprimés Allemagne sur notre papier impression  écriture sans bois  90 g/m² main de 1,75 teinte ivoire. In Frankreich Qualität: Mediopaque holzfrei hochweiß, 2fach, 80 g/m² et France  sur le même papier sans bois Médiopaque, 80 g/m² main de 2,0 teinte natura . 6. Oktober 2014 Deutscher Buchpreis 2014 Wir gratulieren Lutz Seiler Suhrkamp Verlag Deutschen Buchpreis 2014 für epochalen Roman “Kruso”. Gedruckt holzfrei Schleipen-Werkdruck bläulichweiß, 1,5 fach, 80 g/m². Wir wünschen Leserinnen Lesern Freude Fühlen, Blättern Lesen höchstvergnüglichen Romans! 10. September 2014 Deutscher Buchpreis 2014 – Die Shortlist Die Papierfabrik Schleipen freut über starke Präsenz Papiere Titeln  diesjährigen Shortlist Deutschen Buchpreis. Wir gratulieren unseren Kunden sagen Danke! 21. März 2014 Sanierung Zwangspausen Betrieb Im Februar 2014 sanierte Cordier Dach Papiermaschinenhallen, laufende Produktion beeinträchtigt unterbrochen musste. Die Instandsetzung insgesamt 600 m² Dachfläche umfangreich aufwendig, erfolgreich. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Standorte - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Spezialisten schaffen Vielfalt Papierfabrik Cordier Jägerthal 7 67098 Bad Dürkheim Tel.: +49 63 22 93 9-0 Fax: +49 63 22 93 9-168 Route zeigen Papierfabrik Schleipen Kaiserslauterer Straße 405 67098 Bad Dürkheim Tel.: +49 63 22 60 08-0 Fax: +49 63 22 6 17 02 Route zeigen Illig’sche Papierfabrik Rheinstraße 38 64367 Mühltal Tel.: +49 61 51 50 98-0 Fax: +49 61 51 50 98-88 Route zeigen Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmensleitbild - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Fortschritt Tradition Unternehmensleitbild Cordier Spezialpapier GmbH Das Unternehmensleitbild Cordier, bzw. Gesellschaftern Geschäftsführern, fußt langjährigen Tradition Unternehmens, Bewusstsein für Gegenwart Verantwortung für Zukunft. Hierbei stehen für wesentliche Aspekte Mittelpunkt Handelns: Die Kunden Produkte entwickeln herzustellen, Ansprüchen Bedürfnissen Kunden entsprechen. Leistung, Qualität Service stehen hierbei Fokus. Der Mensch Die Mitarbeiterinnen Mitarbeiter Cordier, tägliche Arbeit Grundlage Leistungsfähigkeit Unternehmens darstellen. Die Umwelt Der schonende Einsatz knapper Ressourcen Berücksichtigung Erhalts unversehrten sauberen Natur. Die Wirtschaftlichkeit Erfolgreiches Handeln Grundlage Zukunftssicherung Cordier Die Kunden – Wir verstehen fairer zuverlässiger Lieferant Partner Industrie Handels. Unsere Kunden stehen Fokus Cordier, Markt für Produkte. Den Kundenwünschen, -anforderungen -bedürfnissen entsprechen, steht hierbei Vordergrund. Daher Leistungsversprechen Qualität Service besondere Bedeutung zu. Traditionell Cordier enge Kundenbeziehungen steht stetigen Austausch hinsichtlich Produkte Dienstleistungen. All Tun dient Erfolg Zufriedenheit Kunden. Im Besonderen legen Wert intensiven Austausch Erfahrungen Entwicklungen unseren Produkten. Unser Abteilung Forschung &amp; Entwicklung unterstützt hierbei maßgeblich Erfolge Morgen. Der Mensch steht Mittelpunkt wirtschaftlichen Handelns Cordier. Die Leistungsfähigkeit Cordier hängt höchstem Maße Mitarbeitern ab. Die Loyalität Leistungsbereitschaft Mitarbeiter ermöglicht uns, qualitativ höchstwertige Produkte für Kunden herzustellen, letztendlich Endverbraucher (und wiederum Menschen) Gute kommen. Hierfür bedarf Unternehmenskultur, Mitarbeitern Motivation Leistungsbereitschaft gibt. Sichere Arbeitsplatzbedingungen bietet Cordier Betrieben. Eine leistungsgerechte Entlohnung Berücksichtigung fachlichen Eignung gehört für dazu. Möglichkeiten Aus- Weiterbildung unterstützen wir, angebracht möglich ist. Die Umwelt für Menschen für Betrieb Grundlage Handelns. Es permanentes Bemühen, Verbrauch Energie, Wasser natürlichen Rohstoffen Produktion minimieren . Der Gedanke positiven CO²-Fußabdrucks (CarbonFootprint) hierbei Fokus Gesellschaft. Dies erreichen z.B. damit, textile Baumwollabfälle Industrie recyceln Form Spezialpapieren Wirtschaftskreislauf zuführen. Die gesetzlich vorgegebenen Grenzwerte Gewässerschutzes für Herausforderungen, innovative, umwelt- energieeffiziente Verfahren investieren, unseren Fluss, Isenach, Natur schützen. Dies gelingt bewussten Umgang natürlichen Ressourcen technologischen Fortentwicklungen, Verbrauch reduzieren. Wasser wesentliches Gut Papierproduktion. Die Frischwassernutzung erfolgt über Brunnen, Produktion Kreisläufe geschlossen möglich, Abwässer bio-mechanische Abwasserreinigungsanlage geklärt unbelastet Natur zurückgeführt. Wir erfüllen gesetzlich vorgegebenen Grenzwerte Gewässerschutz, kontrollieren permanent halten ein. Wir erbringen Nachweis über Herkunft eingesetzten Rohstoffe. Das Thema Nachhaltigkeit steht gedanklich Vordergrund. Cordier betreibt hohen Aufwand, Papiere Umweltzertifikaten, FSC, Blauer Engel weiteren, auszeichnen können. Die Wirtschaftlichkeit Ziel unseres Unternehmens. Nur Erträge erwirtschaften, können globalen Wettbewerb bestehen Arbeitnehmern Arbeitsplätze sichern. Ohne ausreichende Innovationen, entsprechenden Überschüssen erwirtschaften, können zusätzlichen Leistungen erbringen. Verantwortliches Wirtschaften bedeutet für Cordier, langfristigen Fortbestand Unternehmens sichern. Dies geschieht betriebsintern professionell organisierten Einhaltung Regeln Gesetzen fortwährend aktiv gelebtes Compliance Management System, gesamte Führungsmannschaft verpflichtet fühlt. Wir erkennen Leitbild verbindlich (Stand: 10. März 2014) Cordier Spezialpapier GmbH Cordier Papier Holding GmbH Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> News - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier News Sie Können News Erscheinungsjahr filtern: Aktuell 2013 2012 2011 2008 2007 2006 2005 2004 1. Mai 2004 Wärmerückgewinnungsanlage steigert Produktivität Energieeffizienz Die Papierfabrik Schleipen modernisiert Papiermaschine stattet u.a. Haube incl. Wärmerückgewinnung aus. Ziel Ergebnis: Deutlich gesteigerte Produktivität höchstmöglicher Energieeffizienz. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> News - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier News Sie Können News Erscheinungsjahr filtern: Aktuell 2013 2012 2011 2008 2007 2006 2005 2004 3. September 2005 Besucher staunen Cordier-Papier zaubert 23 Leser RHEINPFALZ bekamen Rahmen Sommertour Zeitung intensiven Einblick Pflälzer Papierproduktion. Robert Lamberty, Vertriebsleiter Papierfabrik Schleipen Überblick Geschichte Papierherstellung, angefangen 105 Christus China über 1737, Papierfabrik gegründet wurde, heute. Einer Zeit jährlich Deutschland 14 Millionen Tonnen Papier 12,5 Millionen Tonnen recycelt werden. Darüber hinaus versetzte Besucher Staunen, deutschsprachige Auflage Bandes VI Harry Potter Schleipener Papier erscheint. Zum Artikel Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> News - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier News Sie Können News Erscheinungsjahr filtern: Aktuell 2013 2012 2011 2008 2007 2006 2005 2004 30. Mai 2006 Gute Nachrichten für Bad Dürkheim, Mühltal Köln Die Zuge Insolvenz Papierfabrik Salach GmbH Not Insolvenz geführte Cordier Spezialpapier GmbH steht Eigentümern solidem Fundament. Strategic Value Partners, LLC SpecTra Industriekapital GmbH sichern Investoren Liquidität nachhaltig für Weltmarktführer Cordier. Zur Pressemitteilung Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> News - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier News Sie Können News Erscheinungsjahr filtern: Aktuell 2013 2012 2011 2008 2007 2006 2005 2004 10. Februar 2007 Umstellung Energieversorgung Werk Schleipen Die Firma Schleipen benötigt pro Stunde alleine 20 Tonnen Energie, Spezialpapiermaschinen 365 Tage Jahr Laufen halten. Um intensiven Energiekosten reduzieren stellt Unternehmen Versorgung Erdgas Braunkohle um. Dafür 100 Tonnen schwerer Stahlblech-Heizkessel für Staubkraftwerk Standort angekommen. Angenehmer Nebeneffekt Energieeinsparung ist, indirekt Arbeitsplätze Tal gesichert zusätzlich höherer CO2-Ausstoß produziert wird. Zum Artikel 1. Juli 2007 Neuer Stoffauflauf verbessert Blattbildung Opazität Schleipen investiert komplett Stoffauflauf. Das Firma PAMA modernster Technik gefertigte installierte „Herz“ Papiermaschine dient vorrangig wesentlichen Verbesserung Blattbildung Opazität Papieren niedrigen Grammaturbereich. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> News - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier News Sie Können News Erscheinungsjahr filtern: Aktuell 2013 2012 2011 2008 2007 2006 2005 2004 1. Juni 2008 Neue automatisierte Verpackungsanlage für jüngst erworbenen Querschneider Die Papierfabrik Schleipen stattet 2006 neu installierten Sortierquerschneider automatischen Verpackungsstraße aus. Qualität Kapazität Anlage ermöglichen Schleipen Ausrüstung Formataufträge Lohnausrüstung höchstem Qualitätsniveau. Bitte sprechen Sie Bedarf an. 11. April 2008 Schwarze Zahlen trotz Preisschwankungen Ohne nennenswerten Stellenabbau Cordier Geschäftsjahr 2007/08 geschafft, schwierige Phase vorläufigen Insolvenz meistern. Der Umsatz 65 Millionen Euro gewachsen, stehen Währungs- Preisschwankungen für Energie Rohstoffe entgegen. Dank hoher Einsparungen Kosten Energiegewinnung Dampf Verzicht Hälfte Belegschaft jährliche Sonderzahlung, steht Unternehmen solide dar. Die Auslastung Fokus Markt Deutschland Westeuropa, stimmen Geschäftsführung 170 Beschäftigte Pfalz positiv. Zum Artikel 10. März 2008 Neuer Schnellschneider für Illig’sche Papierfabrik Nach zweitägigen Demontage- Montagephase Mühltal Anfang März Schnellschneider Marke Polar 155 XT Betrieb genommen werden. Mit gestiegene Mengenentwicklung Kundenseite bedient darüber hinaus deutlich effizienter gearbeitet ersetzten langsameren Vorgängermodell. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> News - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier News Sie Können News Erscheinungsjahr filtern: Aktuell 2013 2012 2011 2008 2007 2006 2005 2004 10. November 2011 Neues Kraftwerkt steigert Effizienz Cordier Oktober 2011 Braunkohlestaubkraftwerk Illig’schen Papierfabrik erfolgreich Betrieb nehmen. Das Kraftwerk vorher Betriebsstätte Papierfabrik Cordier betrieben, weinige Monate alt aufwendig demontiert, transportiert erneut Mühltal aufgebaut. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> News - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier News Sie Können News Erscheinungsjahr filtern: Aktuell 2013 2012 2011 2008 2007 2006 2005 2004 14. September 2012 Steigerung schwarzen Etikettenpapieren Im August 2012 erfolgreiche Installation Online-Softkalanders abgeschlossen. Dieser Sofkalander Qualitäten sog. Etikettenpapieren verbessern sorgt Einbindung Papiermaschine für höhere Effizienz. Bisher Etikettenpapiere Superkalander ausgerüstet, erhöhten Handling- Energieaufwand bedeutete. 1. April 2012 Neues Qualitätsleitsystem (MRP) Steuerung Kontrolle optimierten Papierqualität Schleipen Die drucktechnisch relevanten Parameter Dickeprofil, Flächengewicht, Papierfeuchte, usw. verlässlicher modernster Technik gesteuert kontrolliert. 17. Februar 2012 Inbetriebnahme Sinne höchsten Qualitätsniveaus Das breite Sortenspektrum Cordier gleichzeitg allerhöchstem Qualitätsnivau Kunden angeboten. Das Unternehmen Januar 2012 für Ansprüche Hochturbulenzstoffauflauf Rundverteiler (HTH-S-2300) Betrieb nehmen können, entsprechende Profil- Formationsergebnisse erzielen. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> News - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier News Sie Können News Erscheinungsjahr filtern: Aktuell 2013 2012 2011 2008 2007 2006 2005 2004 18. September 2013 Cordier Wende Struktur schwarzen Zahlen Zum Ende Geschäftsjahres 2012/13 verkündet Geschäftsführer Nikolaus Benecke, Unternehmen leichten Gewinn ausweisen Umsatz Vorjahres halten. Die Wende roten Zahlen 2011/12 aktuellen Erfolgskurs Wechsel Geschäftsführung eingeleitet. Die Gesellschafter specTra Industriekapital GmbH übernahmen April 2013 Unternehmen inhabergeführten Betrieb. Ziele weiterhin Stabilität, Innovation Qualität. Zum Artikel Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Historie - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Fortschritt Tradition Historie Im Jahr 1836 erwarb Johann Baptist Leopold Cordier Bad Dürkheimer Jägerthal ehemalige Sägemühle, Jahre zuvor Papiermühle umgebaut war. Über Generationen befand Firma Besitz Familie Cordier, zuletzt Firmenverbund Robert Cordier AG. Seit 1998 bündelt Cordier Spezialpapier GmbH Verschmelzung Papierfabriken Cordier, Schleipen Illig’sche entstandene Gruppe langjähriger Erfahrung Know-how für Produktion grafischer technischer Papiere Standorten Bad Dürkheim Mühltal. Im Juni 2006 Cordier Spezialpapier GmbH Standorten Konsortium Investoren U.S.A. Deutschland übernommen. Im April 2013 übernehmen Gesellschafter specTra Industriekapital GmbH München Anteile Cordier Spezialpapier GmbH (vorher 5% Anteile). Die Herren Nikolaus Benecke Peter Sigriz kennen Unternehmen 2006 beteiligen operativen Geschäft. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> <item> <fragment> Qualität - Cordier Spezialpapier .recentcomments a{display:inline !important;padding:0 !important;margin:0 !important;} Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Menü Zum Inhalt springen Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Produkte Grafische Papiere Grafische Papiere Technische Papiere Technische Papiere Technische Zellstoffe technische Zellstoffe Verantwortung Natur Umwelterklärung Region Kunden Mitarbeiter Cordier Spezialpapier Innovation Papier Qualität Leidenschaft Auch Dinge für Qualität Papiers entscheidend: Erfahrung, Sorgfalt modernste Technik. Nur lässt Besonderes erreichen. Rolle für Rolle Bogen für Bogen. Energie Liebe zum Detail Hinter Maschinen Computern stehen Cordier Menschen, Begeisterung, Energie Liebe Detail für Produkt Papier einsetzen. Menschen, Herz, Verstand Know-how Sache Spitzenqualität zufrieden geben. Erfahrung Wissen Durch Zusammenarbeit Papiertechnischen Stiftung München bedeutenden Gremien Papierindustrie beteiligen beständig aktuell- sten Entwicklungen Marktes. Unsere Erfahrungen Wissen geben langem Aus- Fortbildungsinitiativen Mitarbeiter weiter. Grafische Papiere Schleipen-Werkdruck Fly® Vorsatzpapiere Papierkollektion Customising Technische Papiere Vulkanfiber Basis Papiere Batterie-Separatoren Linecor® Marmorpapier Schwarze Papiere Zellstofffärbung Customising Technische Zellstoffe Linters Hadern Customising Unternehmen Qualität Historie Unternehmensleitbild Standorte News Stellenmarkt Verantwortung Natur Region Kunden Mitarbeiter AGB Kontakt Ansprechpartner Impressum Datenschutzerklärung </fragment> </item> </root> 