<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> datronic datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Wir offizieller Unterstützer Sommerferienleseclub " Lesen ". Bibliothekssoftware Cloud Die Miet-Lösung via Internet bietet Vorteile Win BIAP inkl. WebOPAC XXL. Sowohl Server, Daten befinden ausschließlich Deutschland unterliegen somit strengen, geltenden Datenschutzrichtlinien. Mehr erfahren WebOPAC Mobile für Ihr Smartphone! Ab sofort können Ihre Leser bequem unterwegs Ihrem iPhone, Android- WindowsSmartphone etc. Katalog Ihrer Bibliothek durchsuchen. Darüber hinaus bestehtdie Möglichkeit Leserkonto zuzugreifen, Verlängerungen vorzunehmen dieVorbestellungen überprüfen. Mehr erfahren Bibliothekssoftware Mehr erfahren » ‹ › Win BIAP Bibliothekssoftware für Öffentliche Bibliotheken Schulbibliotheken Fahrbibliotheken Firmen- Spezialbibliotheken Medienzentren Mehr erfahren » Referenzen "Wir extra für programmierten Service begeistert. Und Onlinekatalog wahre Freude!" Stadtbücherei Obernburg Referenzen anzeigen » Service / Support Ihr Partner "Plus" Service. Zu unserem umfassenden Kunden-Service gehört natürlich Entwicklung Software. Zum Servicecenter » Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> RegioThek datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Die Verbundslösung für Bibliotheken Ihrer Region RegioThek Mit Verbundlösung RegioTHEK bieten Bibliotheken Möglichkeit, Bibliotheken Region „gemeinsame Sache“ machen. Die RegioTHEK virtuelle Bibliothek realen Filialen jeweiligen Standorten teilnehmenden Bibliotheken. Die Eigenständigkeit beteiligten Bibliotheken bleibt völlig gewahrt. Übersicht Biblioplus Finduthek findus@CO Städtedreieck liest biporta.de Laubib Bibliofranken SüdPool Frankenfindus biblio18.de Würmtalbibliotheken MILKAN Schwabenfindus Hassberge-Möwe Hessenfindus Bibliotheksverbünde Warum gründen Bibliotheken regionalen Bibliotheksverbund? Sie Ziel gesetzt, Zeiten äußerst knapper Budgets möglichst vielfältiges Angebot umfangreichen Service Verfügung stellen. An Stelle steht gemeinsame Internetkatalog. In präsentieren Verbund-Bibliotheken Medienbestand. Aufgrund begrenzter Etats können einzelne Bibliotheken Medienwünsche erfüllen. Die Kooperation Defizit ausgleichen Leser Möglichkeit bieten, Heimatbibliothek vorhandene Medien Bibliotheken bestellen. Wenig genutzte Bestände können aktiviert werden. Bestandsschwerpunkte einzelner Bibliotheken Nutzern zugänglich gemacht. Durch Kostenteilung zusätzlich erlesenes Angebot Verfügung gestellt werden; z.B. Online-Lexika Nachschlagewerke, digitale „Onleihe“ für E-Books, Hörbücher, Musik Videos, Angebote für Schulen, ErzieherInnen, LehrerInnen Spiele Fun, etc. Die RegioTHEK Bibliothekssoftware unabhängig unterstützt Bibliotheken unterschiedlichen IT-Systemen. Bundesweit stattliche Anzahl regionaler Bibliotheksverbünde. In - Basis Verbundlösung RegioTHEK - jeweils mehrere Bibliotheken Planungsregion (z.B. Landkreises) zusammengefunden. Gemeindebücherei Murnau Gemeindebücherei Peissenberg Stadtbibliothek Bad Tölz Stadtbücherei Geretsried Stadtbücherei Miesbach Stadtbücherei Weilheim Starnberg Bibliothek Höchberg Gemeindebibliothek Bergrheinfeld Gemeindebibliothek Grafenrheinfeld Gemeindebibliothek Niederwerrn Gemeindebibliothek Wildflecken Hösbach Karlstein Stadtbibliothek Gerolzhofen Stadtbibliothek Hammelburg Stadtbibliothek Karlstadt Stadtbibliothek Lohr Main Stadtbücherei Kitzingen Stadtbücherei Marktheidenfeld Gemeindebücherei Dörfles-Esbach Gemeindebücherei Sonnefeld Stadtbücherei Coburg Stadtbücherei Neustadt Stadtbücherei Rödental Stadtbibliothek Burglengenfeld Stadtbücherei Maxhütte-Haidhof Stadtbücherei Teublitz Gemeindebücherei Kiedrich Gemeindebücherei Walluf Mediathek Eltville Stadtbücherei Bad Schwalbach Stadtbücherei Geisenheim Gemeindebücherei Burgthann Gemeindebücherei Feucht Gemeindebücherei Schwarzenbruck Gemeindebücherei Vorra Mediathek Winkelhaid Röthenbach / Pegnitz Schwaig / Behringersdorf Stadtbücherei Altdorf b. Nürnberg Stadtbücherei Hersbruck Carl-Stumpf-Bibliothek Wiesentheid Gemeindebibliothek Elsenfeld Gemeindebibliothek Schöllkrippen Gemeindebibliothek Schonungen Gemeindebibliothek Schwanfeld Gemeindebibliothek Stadtlauringen Gemeindebücherei Giebelstadt Gemeindebücherei Grossostheim Gemeindebücherei Waldbüttelbrunn Stadtbib. &amp; Mediathek Dettelbach Stadtbibliothek Arnstein Stadtbibliothek Bad Brückenau Stadtbibliothek Erlenbach Main Stadtbibliothek Ochsenfurt Stadtbücherei Bad Kissingen Stadtbücherei Marktbreit Gemeindebibliothek Neubiberg Gemeindebibliothek Oberhaching Gemeindebibliothek Ottobrunn Gemeindebücherei Großenseebach Gemeindebücherei Taufkirchen Gemeindebücherei Unterhaching Stadtbücherei Gräfenberg Gemeindebücherei Bubenreuth Gemeindebücherei Eckental Gemeindebücherei Heroldsberg Gemeindebücherei Kalchreuth Gemeindebücherei Uttenreuth Marktbücherei Igensdorf Stadtbücherei Forchheim Stadtbücherei Herzogenaurach Stadtbücherei Höchstadt/Aisch Bibliothek Burgkirchen a.d. Alz Gemeindebücherei Bruckmühl Gemeindebücherei Seeon Gemeindebücherei Tacherting Marktbücherei Berchtesgaden Stadtbibliothek Burghausen Stadtbücherei Bad Aibling Stadtbücherei Freilassing Stadtbücherei Kolbermoor Stadtbücherei Mühldorf a. Inn Stadtbücherei Töging a. Inn Stadtbücherei Traunreut Stadtbücherei Traunstein Gemeindebücherei Gauting Gemeindebücherei Gräfelfing Gemeindebücherei Krailling Gemeindebücherei Neuried Gemeindebücherei Planegg Gemeindebücherei Neuendettelsau Gemeindebücherei Petersaurach Stadtbibliothek Dinkelsbühl Stadtbibliothek Leutershausen Stadtbücherei Ansbach Stadtbücherei Feuchtwangen Stadtbücherei Heilsbronn Stadtbücherei Heilsbronn Stadtbücherei Rothenburg Bücherei Stadtbergen Öffentliche Bücherei Kissing Stadtbibliothek Buchloe Stadtbibliothek Donauwörth Stadtbibliothek Gersthofen Stadtbibliothek Nördlingen Stadtbibliothek Oettingen Stadtbücherei Bobingen Stadtbücherei Königsbrunn Stadtbücherei Neuburg Stadtbücherei Rain Stadtbücherei Schwabmünchen BIZ Haßfurt Gemeindebibliothek Untermerzbach Gemeindebücherei Knetzgau Stadtbibliothek Zeil Main Stadtbücherei Ebern Anne-Frank-Schule Eschwege Bibliothek Gerstungen E.-Koch-Bücherei Witzenhausen Gemeindebücherei Niestetal Mediothek Gudensberg Stadtbibliothek Bad Hersfeld Stadtbibliothek Eschwege Stadtbücherei Baunatal Stadtbücherei Borken Stadtbücherei Frankenberg Stadtbücherei Hofgeismar Stadtbücherei Korbach Home / Bibliothekssysteme / RegioThek Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> WebOPAC datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Die Welt smart, Ihr WebOPAC auch! WebOPAC XXL / Mobile Einfache Navigation Der Startbildschirm simpel einfach strukturiert. Mit Menüleiste gelangen Sie Klick Leserkonto. Kontakt Bibliothek Alle Zweigstellen schön übersichtlich klar strutkuriert aufgelistet. Mit Klick Route Bibliothek berechnet werden. Portalseite Halten Sie Ihre Leser laufenden. Öffnungszeiten Veranstaltungen lassen mobilen Seite darstellen. Fullscreen-App Legen Sie WebOPAC Homebildschirm ab. Von startet WebOPAC Vollbildmodus. Übersichtliche Trefferliste In mobilen Trefferliste erhalten Sie notwendigen Informationen Blick. Weiter Detailansicht Detailansicht - Alle relevanten Informationen. Sie sehen aktuellen Ausleihstatus, wieviele Vorbestellungen vorliegen Medium voraussichtlich zurückgegeben wird. Natürlich erhalten Sie relevanten Kataloginformationen ausgewählten Medium. Bedienung Intuitive Bedienung Die Navigation innerhalb Detailansicht erfolgt Smartphones gängigen Fingerbewegungen. Das Leserkonto Alle wichtigen Informationen Blick. Das Leserkonto Im Leserkonto Sie Möglichkeit, Ihre entliehenen Medien einzusehen. Auch können Sie überprüfen, Vorbestellung Abholung bereit liegt. Mit modernen Smartphones kompatibel*. * Folgende Betriebssysteme unterstützt: iOS, Android Windows Phone. Probieren Sie aus! Scannen Sie Ihrem Smartphone angezeigten QR-Code, öffnen Sie Link legen Sie Ihren Home-Bildschirm ab. Weitere Fragen? Gerne beraten Sie Thema WebOPAC Mobile. Ihr Ansprechpartner: Siegfried Fendt - 0821 44009-46 Infomaterial anfordern » Home / Bibliothekssysteme / WebOPAC / Win BIAP Mobile Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> WinBIAP.net - 11 Jahre Cloud Computing datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Bibliothekssoftware Cloud 11 Jahre Cloud Computing Öffentlichen Bibliotheken Computer Hardware Software für Bibliotheksmanagement mieten, kaufen, über Internet nutzen, bietet Kommunen, Bibliotheken Lesern große Vorteile: Jederzeitiger Zugriff überall neuesten Stand Technik höchstmögliche Datensicherheit stehen Stelle. datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG, Augsburg, betreibt Bibliothekssystem Win BIAP .net.net Cloud-Lösung nunmehr 11 Jahren für inzwischen mehrere Hundert Öffentliche Bibliotheken. Die Kunden begeistert, komplette System Cloud performant bedient kann. Am Arbeitsplatz Bibliothek Home-Office lediglich PC Internetanschluss erforderlich. Ohne Investition Software Hardware Bibliothekssystem Modulen, Funktionen Schnittstellen (z.B. für eMedien Onleihe) nutzbar. Ein Bibliothekspersonal gestaltbares Bibliotheks-Portal Online-Katalog XXL (inkl. Mobile) gehören Standard-Leistungsumfang. Das Bibliotheksmanagementsystem WinBIAP.net bietet optimierten Workflow gemeinsame Nutzung Katalogdaten Bibliotheksbeständen Verbund Bibliotheken bzw. kommunalen Bildungspartnern, z.B. Schulen. Entsprechend Initiative „Deutsche Wolke“ (www.deutsche-wolke.de) Cloud-Infrastruktur „Made Germany“ befinden sowohl Server Daten ausschließlich Deutschland. Es gelten somit strengen deutschen Datenschutzgesetze. Befürchtungen, Nutzung Cloud-Plattform technisch Betreiber binden, entsprechende Vertragsvereinbarungen entkräftet: datronic stellt jederzeit Anforderung Datenbestände über transparente definierte Export-Schnittstelle Verfügung. Der Umstieg WinBIAP.net besondere Risiken möglich, datronic verfügt über große Erfahrung Ablösung gängigen Systemen Bibliotheksbereich. Home / Bibliothekssysteme / Win BIAP .net / Win BIAP .net 11 Jahre Cloud Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Service datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Ihr Partner „Plus“ Service Sympathisch - Serviceorientiert - Professionell Das Engagement für Kunden steht Mittelpunkt Aktivitäten unseres Teams. 100% Kundenzufriedenheit – Ziel. Support Benötigen Sie Hilfe? Unser Service-Team erreichen Sie unter: 0821 44009-99 Senden Sie E-Mail Fernwartung starten GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Jobs datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Jobs Deine Ausbildung datronic Sie finden Computertechnik spannend arbeiten gerne Team? Ihnen gefallen Bücher Bibliotheken? Sie möchten lernen, Kunden begeistert? Dann Sie richtig! Ausbildung: IT-Systemkauffrau / IT-Systemkaufmann Wir freuen Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen - gerne per eMail. datronic IT-Systeme Siegfried Fendt Pröllstr. 22 86157 Augsburg Home / Über / Jobs Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmen datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Das Unternehmen Über uns... Im Bereich öffentlicher Bibliotheken führender Anbieter IT-Systemen für modernes Bibliotheksmanagement. In unserem Offshore Center Manila / Philippinen entwickeln Windows Gerätetreiber. Seminare für Treiberentwickler finden Europa, USA Asiatischen/Pazifischen Raum statt. Unternehmensphilosophie... Wir Bibliotheken Medienzentren fit für Zukunft stellen dafür wegweisende Software Services für Betrieb bereit. Neue Möglichkeiten Chancen Internet digitale Medien unseren Lösungen konsequent genutzt tief verankert. Unser Focus Marktführerschaft Sachen Kundenzufriedenheit. Unsere Kunden begeistert, tun, erwarten. Kompetente Beratung Vertragsabschluss prägt langfristige Partnerschaft unseren Kunden. Der permanente Dialog Kunden Fachleuten unseren Zielgruppen liefert Basis für Entwicklung Software Services. datronic-Support unübertroffen. Erfahrene Mitarbeiter jederzeit erreichbar führen Kunden, nötig online, Lösung Problems. Geschäftsleitung... Otto Rüdinger - Kaufmännische Leitung Marcel Rüdinger - Technische Leitung Abteilungsleitung: Siegfried Fendt - Leiter IT-Systeme Firmengeschichte... 2010 Bezug Firmengebäudes Augsburg Sheridanpark. 2006 Gründung datronicsoft Inc. Manila/Philippinen. Marcel Rüdinger gründete datronicsoft, Manila/Philippinen. datronicsoft Offshore-Entwicklungsfirma. Sie bietet Software-Entwicklung Testkapazitäten für Windows Treiber Bibliothekssoftware. 2004 Start Cloud-Lösung Win BIAP.net für Bibliotheken Medienzentren. 2001 Gründung Geschäftsbereiches für Windows Treiberentwicklung. Marcel Rüdinger konsolidierte 2001 Aktivitäten Bereich Windows Treiberentwicklung legte Grundstein für eigenständigen Geschäftsbereich. Marcel Rüdinger entwickelte kommerziellen MS-DOS/8086 Treiber Low Level System Software Jahre 1988 während Informatikstudiums. Danach tätig Design, Entwicklung Projektleitung Treibern, Low Level System Software komplexen Software Systemen für international tätige Firmen. Seit Mitte 90er Jahre schult Windows Treiberentwickler weltweit. 2001 Gründung datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG Sitz Augsburg. Übernahme Geschäftsbereiches "Bibliothekssysteme" Gesellschaft. 1985 Neuer Geschäftsbereich für PC-basierte IT-Lösungen: Bibliotheksmanagement digitale Archivierung. 1982 Ausweitung Mikrofilm-Dienstleistungsangebotes Mikroverfilmung Schriftgut technische Zeichnungen. 1972 Gründung datronic Augsburg/Deutschland Computer Output Microfilm Herstellung Hochpräzisions-Barcode-Masterfilmen Hauptgeschäftsfelder 20 Jahren. Home / Über / Das Unternehmen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Schulungen datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Schulungen Schulungen Datum Art Ort Schulung 14.09.2015 Basis Augsburg datronic IT-Systeme Schulung auswählen » 06.10.2015 Einsteiger Augsburg datronic IT-Systeme Schulung auswählen » 09.11.2015 Basis Augsburg datronic IT-Systeme Schulung auswählen » 10.12.2015 Einsteiger Augsburg datronic IT-Systeme Schulung auswählen » Home / Info &amp; Service / Schulungen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Veranstaltungen datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Veranstaltungen Home / Info &amp; Service / Veranstaltungen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Win BIAP Win BIAP .net findus WebOPAC RFID Suchen Produkt Karte Suchen Bundesland Produkt Referenzen Lade Kundenliste... Bitte Produkt Bundesland auswählen. Alle Kunden anzeigen. Sortierung Datum Umsteiger Version PLZ Ort ( ) Anzahl: Home / Info &amp; Service / Referenzen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner table th { text-align: left; padding-top: 20px; } datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Ihr Partner „Plus“ Service Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 Ansprechpartner Leitung / Vertrieb Siegfried Fendt 0821 / 44009-46 Sekretariat Sabrina Höger 0821 / 44009-41 Ingrid Fackler 0821 / 44009-10 Technik Roland Dahm 0821 / 44009-52 Domenico Hehenwarter 0821 / 44009-51 Produktbetreuung Petra Schmalz 0821 / 44009-49 Petra Löw 0821 / 44009-48 Entwicklung Jürgen Mödl 0821 / 44009-50 Oliver Janssen 0821 / 44009-47 Home / Info &amp; Service / Ansprechpartner Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Service datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Ihr Partner „Plus“ Service Sympathisch - Serviceorientiert - Professionell Das Engagement für Kunden steht Mittelpunkt Aktivitäten unseres Teams. 100% Kundenzufriedenheit – Ziel. Info &amp; Service So können Sie erreichen. Telefonisch erreichen Sie unter: 0821 44009-0 Mit unserem Faxgerät kommunizieren Sie unter: 0821 44009-59 Senden Sie E-Mail: Hier finden Sie Kontaktformular: Kontaktformular datronic IT-Systeme Pröllstr. 22 86157 Augsburg Home / Info &amp; Service / Kontakt Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware #rfid-companies .thumbnail { min-height: 80px; } .sep { margin: 4em auto; } #service-components .span4 img { padding: 4px; margin: 10px 40px; } #service-components .section { margin-bottom: 60px; margin-top: 60px; } #service-components .span4 { text-align: center; } .dropdown-menu { top: 0px; left: 0px; display: block; float: none; position: static; } .dropdown-submenu .dropdown-menu { display: none; position: absolute; } .stickem { margin-top: 20px; } datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Services Anwendungsmigration Ablösung Datenübernahme bekannten Bibliothekssoftware-Lösungen. Projektmanagement Konvertierung Schulung personelle Unterstützung Inbetriebnahme. RFID-Selbstverbuchung RFID (R adio -F requency ID entification ): SIP-Protokoll Anbindung Selbstverbuchungsanlagen. Vollintegration Hersteller Bibliotheca RFID Library Systems, EasyCheck GmbH &amp; Co. KG Nedap Deutschland GmbH. Medienservices Dublettenkontrolle – Etatüberwachung – Bestellgenerierung – Standing Orders – Rechnungsübertragung. eMedien-Portale divibib onleihe, ciando, EDMOND u.a., Leser-Authentifizierung automatischem MAB-Daten Cover-Import. eLearning-Portale für öffentliche Bibliotheken, Konzept „Teaching Library“ orientieren (z.B. ILIAS). Verbundlösungen Anbindung Medienkatalogs Verbundsysteme, z.B DigiBib. Leitsysteme Integration Leitsystemen WagnerGuide, LibraryGuide BIBMAB WebOPAC. Rezensionen / Empfehlungsdienste Rezensionen Bewertungen Nutzern. Empfehlungen, Ausgaben Übersetzungen Titels. Nachschlagewerke Munzinger, Wikipedia etc. Leser-Authentifizierung Integration Artikelsuche. Kostenabrechnung Verwaltung öffentlicher Computer (z.B. netloan) Kassensysteme Einbindung Bezahlsystemen verschiedener Hersteller. Weitere Fragen? Gerne beraten Sie Thema RFID / Services. Ihr Ansprechpartner: Siegfried Fendt - 0821 44009-46 Infomaterial anfordern » Home / Bibliothekssysteme / Services Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> WebOPAC datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Die Welt smart, Ihr WebOPAC auch! Ab sofort können Sie bequem unterwegs Ihrem iPhone, Android- Windows Smartphone etc. Katalog Ihrer Bibliothek durchsuchen. Darüber hinaus besteht Möglichkeit Leserkonto zuzugreifen, Verlängerungen vorzunehmen Vorbestellungen überprüfen. Mehr WebOPAC Mobile WebOPAC XXL Der Win BIAP WebOPAC stellt Katalog Bibliothek Internet Intranet Verfügung. Der Browser greift direkt Win BIAP Datenbank zu, Benutzerkontoabfrage Selbstbedienungsfunktionen möglich sind. Jeder Nutzer über Titel, Verfasser, ISBN, Stichwort, Schlagworte, Mediengruppen usw. Bestand Bibliothek recherchieren. Angemeldete Leser können über WebOPAC Konto einsehen Vorbestellungen, Verlängerungen, Weiterleitungsfunktionen etc. durchführen. Im Intranet stellt Win BIAP WebOPAC günstige Alternative LanOPAC dar. So können z.B. Leser Bibliothek Auskunftsplatz Mitarbeiter Unternehmen Arbeitsplatz über Browser Bestand Bibliothek recherchieren Selbstbedienungsfunktionen nutzen. Vorteile Übersicht Mediensuche Uhr überall WebOPAC Mobile WebAPP für Smartphones Portalseite Content-Management-System Links Quellen (Wikipedia etc.) Dokumenten Details Buchbeschreibungen Titelbild Schlagwortregister, Klarschrift Sachbuchsystematik Drill-Down, Quicklinks, Mashups, Permalink, Ranking Selbstbedienungsfunktionen für Leser Schnittstellen für Onleihe, LibraryThing, DigiBib, Munzinger u. a. Online-Verlängerung Vorbestellung, RSS-Feeds etc. Neuerwerbungen Toplisten Mediengruppen Individuelle Merklisten Social-Bookmarking WebOPAC Mobile Mehr WebOPAC Mobile Den Bibliothekskatalog Tasche! Mehr WebOPAC Mobile WebOPAC Referenzen Stadtbibliothek Gütersloh Stadtbibliothek Straubing Bestand: ca. 114.000 Medien, DiviBib, Munzinger Stadtbibliothek Amberg Bestand: ca. 73.500 Medien, DiviBib, Munzinger Stadt- Regionalbibliothek Frankfurt (Oder) Bestand: ca. 130.000 Medien, DiviBib Stadtbibliothek Bad-Mergentheim Bestand: ca. 44.000 Medien, DiviBib ‹ › WebOPAC Vergleich Versionen vergleichen Sie interessieren für WebOPAC Fragen? Gerne beraten Sie Thema WebOPAC. Ihr Ansprechpartner: Siegfried Fendt - 0821 44009-46 Infomaterial anfordern » Referenzen anzeigen » Home / Bibliothekssysteme / WebOPAC Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> WinBIAP.net datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Bibliothekssoftware Cloud Win BIAP .net Die Miet-Lösung via Internet! Alle Vorteile Win BIAP nutzen, Datenbank-Server betreiben Software kaufen. Win BIAP .net Cloud Computing Lösung Bibliotheken begeistert genutzt ("Software as Service" - SaaS). Die kostengünstige Miet-Lösung enthält WebOPAC XXL Bibliotheks-Portal, Personal verwaltet wird. Sowohl Server, Daten befinden ausschließlich Deutschland unterliegen somit strengen, geltenden Datenschutzrichtlinien. Bibliothek - Ausleihplatz Router &amp; Firewall Internet Router &amp; Firewall WebOPAC Secure Gateway Applicationserver Datenbankserver Ausleihplatz Bibliothek Sie starten Win BIAP .net über Applikation. Router &amp; Firewall Ihr Router speziell für Zugang konfiguriert werden. Der Datenverkehr läuft über HTTPs-Protokoll. Sicherheit Internet Win BIAP .net bietet 128bit-verschlüsselte Verbindung höchste Sicherheit aktuellen Standards. Somit Ihre Daten geschützt. Router &amp; Firewall Hier eingehenden Datenpakete gründlich überprüft. Nicht erwünschte Daten blockiert. Secure Gateway Am Secure Gateway authentifizieren Sie Ihren Benutzerdaten. Es Benutzername Passwort überprüft. WebOPAC Webservices Unsere speziellen Webserver sorgen für schnelle Suche WebOPAC, bieten Schnittstellen z.B. für DiviBib Benutzerauthentifizierung. Application Serverfarm In Application Serverfarm stehen Server bereit Win BIAP Applikation auszuführen. Alle notwendigen Rechenarbeiten erledigt. Database Serverfarm Die Database Serverfarm Herzstück Win BIAP .net. Hier Informationen Ihre Medien, Ausleihen, Vorbestellungen etc. gespeichert. Mieten Sie "Ihr Bibliothekssystem" profitieren Sie folgenden Pluspunkten. Online WebOPAC XXL - Webservices Zweigstellen – Bibliothek Schule Bibliotheks-Portal Bibliotheksverbünde einfach schnell Höchste Datensicherheit Datensicherheit integriertes Backup Sicheres, betreutes System Personalkosten Jederzeit Zugriff überall Immer neuesten Stand Technik Automatische Updates kostenloser Support Ihnen steht Vollversion Original- Win BIAP -Applikation Verfügung. Sie müssen "abgespeckten" Internet-Lösung begnügen. Es spielt Rolle, Sie Bibliothek Ihrem Heimarbeitsplatz befinden – 128-bit-verschlüsselte Verbindung bietet höchste Sicherheit aktuellen Standards. Ein Geschwindigkeitsunterschied lokalen Nutzung Win BIAP bemerken. Win BIAP .net verhält so, Bibliothekssoftware Ihrem Rechner Datenbank Server Ihrem Haus installiert wäre. Übrigens: Trägerorganisationen große Bibliotheken Zweigstellen können Win BIAP .net Rechenzentrum betreiben angeschlossenen Bibliotheken zentralen Datenzugriff ermöglichen. Einstiegspunkt Sie interessieren für Win BIAP .net Fragen? Wir beraten Sie gerne. Ihr Ansprechpartner: Siegfried Fendt - 0821 44009-46 Infomaterial anfordern » Referenzen anzeigen » Home / Bibliothekssysteme / Win BIAP .net Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> WinBIAP datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Win BIAP Bibliothekssoftware In ca. 30 Jahren enger Zusammenarbeit Bibliothekaren Bibliothekssoftware Win BIAP kontinuierlich weiterentwickelt, wachsende Anforderungen angepasst Funktionen versehen. Die Softwarearchitektur Win BIAP verbindet Vorteile modularen Konzeption Vorteilen durchgängigen Lösung. Win BIAP unterstützt Sie bibliothekarischen Aufgaben passt spezifischen Gegebenheiten Bibliothek an. Begeisterte Kunden Empfehlungen Fachstellen sprechen für Win BIAP . Einfache Bedienung, intuitive Bedienbarkeit zügiges Arbeiten ermöglicht. Hohe Zuverlässigkeit, reibungslosen Ablauf Bibliotheksbetriebs sichern. Vielschichtiges Leistungsspektrum, Bereiche bibliothekarischen Dienstleistung optimal unterstützt. Effiziente Organisation, Abläufe vereinfacht Bibliothekspersonal Freiräume für Kernaufgabenschafft. Hauptkomponenten Win BIAP Hauptkomponenten Katalog Erwerbung Ausleihbetrieb Konfiguration Administration Statistik OPAC WebOPAC Katalog Erwerbung Für formale Erfassung Pflege Medienbestandes Erschließungund Auswertung bietet Win BIAP komfortable Werkzeuge. Fremddaten bibliothekarischen Standardformate lassen direkt Katalogübernehmen Fremddaten-Pool einspielen. Daten-CD-ROMs Direktzugriff integriert. Im Internet verfügbare Daten (z.B. MABII-Format, Z39.50, Webservices) können aufeinfache Weise sekundenschnell System importiert werden. Barcode RFID-Informationen für Ausleihe Medien einfachüber Exemplarverwaltung zugewiesen. Der Informationsgehalt Katalogs Präsentation Medien lässt durchangefügte Bilder, Videos, PDFs Dateien zusätzlich erhöhen. Listen Art, Signatur- Barcode-Etiketten Win BIAP automatischerstellt gedruckt. Die Zeitschriften-Abonnement-Verwaltung beinhaltet automatische Heftzählungden Druck individueller Umlauflisten umfangreiche Artikelverwaltung. Die Erwerbung Win BIAP Katalogisierung Modul zusammengefasst.So Medien Wunsch Bestellung Datenbestand aufgenommenund sofort OPAC verfügbar. Die konsequente Nutzung Erwerbungs-Moduls Win BIAP erlaubt vollständigeEtatverwaltung Budgetkontrolle, über reine Medienbestellung hinaus.Alle Ausgaben Kostenart Kostenstelle gegliedert. Integrierte Kontrollmechanismen,wie Dublettenkontrolle, Lieferkontrolle automatischem Mahnverfahren,sowie Erwerbungsstatistik bieten Komfort Sicherheit. Ausleihbetrieb Ausleihe Rückgabe, Verlängerung Vorbestellung. In übersichtlichen Eingabemaske Moduls "Ausleihbetrieb" führen Sie alleArbeitsschritte, Verbuchungstheke anfallen, sekundenschnell aus. Das ScanPad erspart Ihnen Griff Maus. Es enthält Barcodes füralle wichtigen Funktionen Ausleihe, Sie Software einfach mitdem Barcode-Scanner steuern können. Win BIAP berücksichtigt benutzerdefinierte Ausleihbeschränkungen berechnet alleFristen Gebühren. Belege automatisch erstellt ausgedruckt. Während laufenden Ausleihbetriebes besteht Verbindung Benutzer- undMedienverwaltung. So können Benutzer direkt angelegt bestehende Daten geändertwerden, anderes Modul gewechselt muss. Der Barcode Scanner ScanPad beschleunigt Vorgänge erleichtert Arbeit. Mit Belegdrucker Frist- bzw. Quittungs-Druck automatisiert werden. Konfiguration Im Konfigurations-Modul grundlegenden Systemeinstellungen vorgenommen.Sie legen Leser- Mediengruppen steuern Ausleihbedingungen. Fristen, verschiedene Gebührensätze, Beschränkungen. Anzeige- Bearbeitungsoptionenlassen individuell festlegen. Die personenbezogenen Einstellungen regeln dieZugriffsrechte für einzelne Personen Mitarbeitergruppen. Die Mandantenfähigkeitvon Win BIAP ermöglicht optimale Konfiguration für Zweigstellenbetrieb. Administration Die Serienbrief-Funktion ermöglicht Ihnen, individuell adressierte Briefe drucken per E-Mail versenden. Auch Leserausweise - inklusive Barcode- lassen einfach per Mausklick erstellen. Eine Layout-Vorlage dafürgestalten Sie einfach Microsoft Word. Neben Verwaltung Leserdaten bietet Ihnen Win BIAP revisionsgeprüftesKassenmodul umfangreiche, zeitsparende Mahnautomatik. Per Mausklick erstellenSie Mahnbriefe Mahnlisten Ihren Vorgaben. Jahresgebühren können Wunschbei einzelnen Lesern per Bankeinzug abgebucht werden. Statistik Umfangreiche statistische Auswertungen verschaffen Ihnen Überblick undunterstützen Sie Bestandsaufbau -pflege, Betriebsanalyse Zielgruppenorientierung.Ein Tagesprotokoll jederzeit Auskunft über aktuellen Vorgänge. In aussagekräftigen Tages- Monats- Jahresstatistiken wertet Win BIAP verschiedenenInformationen Ausleihe, Ausleihzeiten, Bestand, Lesern Gebühren aus. Alle quantitativen Kennzahlen transparent zeitnah greifbar. Die Ergebnissewerden übersichtlichen Grafiken visualisiert können selbstverständlich ausgedrucktoder über Zwischenablage Programme - BeispielWord, Excel PowerPoint - übertragen werden. Die Daten für DB-Statistikwerden Win BIAP automatisch erstellt. OPAC Der "OPAC" verbindet Funktionalität Benutzerfreundlichkeit. Eine intuitiveProgrammführung übersichtliche Darstellung Rechercheergebnisse lassenkeine Wünsche offen. Neben Suche über kategoriebezogenen Suchfelder - "Autor", "Titel", "Systematik",usw. - kategorieübergreifende Recherche möglich: Stichworteim Eingabefeld "beliebig" erzielen Treffer Bereichen garantieren soein sicheres Ergebnis. Index-Listen "Nachschlagewerke" unterstützen Rechercheam PC. Zusätzlich OPAC Info-Terminal erweitert werden: So kanndem Leser Möglichkeit gegeben werden, Ausleih- Gebührenkonto einzusehen,die Ausleihe innerhalb festgelegten Fristen verlängern, Medien vorzubestellenoder Rechercheergebnisse drucken. WebOPAC Der Win BIAP WebOPAC stellt Katalog Bibliothek Internet Intranet Verfügung. Der Browser greift direkt Win BIAP Datenbank zu, Benutzerkontoabfrage Selbstbedienungsfunktionen möglich sind. Jeder Nutzer über Titel, Verfasser, ISBN, Stichwort, Schlagworte, Mediengruppen usw. Bestand Bibliothek recherchieren. Angemeldete Leser können über WebOPAC Konto einsehen Vorbestellungen, Verlängerungen, Weiterleitungsfunktionen etc. durchführen. Mehr erfahren Details Win BIAP Spezialversionen Win BIAP Technik Weitere Fragen? Gerne beraten Sie Thema WinBIAP. Ihr Ansprechpartner: Siegfried Fendt - 0821 44009-46 Infomaterial anfordern » Referenzen anzeigen » Home / Bibliothekssysteme / Win BIAP Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Bibliothekssoftware datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Bibliothekssysteme Die Bibliothek Dienstleistungszentrum Bibliotheken leisten jeher enorme Vielfalt Medienangebotes wesentlichen Beitrag Bildung Gesellschaft für Kultur. Darüber hinaus breites Medienspektrum Öffentlichkeit verfügbar, entwickeln zusehends multimedialen Dienstleistungszentren. Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP .net Das Bibliothekssystem Steckdose WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Die Verbundslösung für Bibliotheken Ihrer Region Der Anforderung umfassendes Informations- Wissensmanagement wachsenden Nachfrage Bibliotheksleistung stehen knapper werdende Budgets gegenüber. Wer moderne Informationstechnologie effektiv einzusetzen weiß, Bibliotheksbenutzern trotz Diskrepanz Zukunft Service hohem Niveau bieten. Weitere Fragen? Gerne beraten Sie Thema Bibliothekssoftware. Ihr Ansprechpartner: Siegfried Fendt - 0821 44009-46 Infomaterial anfordern » Home / Bibliothekssysteme Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Buchen datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Schulungen / Schulung 10.12.2015 Einsteiger Datum 10.12.2015 Art Schulung Einsteiger Schulungsort datronic IT-Systeme Pröllstr. 22, 86157 Augsburg Zeitraum 9:30 - 16:00 Uhr Schulungskosten 95.- EUR + Mehrwertsteuer pro Person Beschreibung Win BIAP Basisschulung Medienverwaltung, Ausleihe, Administration, OPAC Neue Funktionalitäten aktuellen Version Erörterung Anwenderfragen Anmeldung Firma / Bibliothek 1. Teilnehmer Frau Herr 2. Teilnehmer Frau Herr 3. Teilnehmer Frau Herr Teilnehmer hinzufügen Strasse PLZ / Ort E-Mail Telefon Kommentar Zielgruppe Die Veranstaltung richtet alle, bestehende Kenntnisse vertiefen ausbauen möchten. Auch Neueinsteiger Interessenten können Veranstaltung Erstschulung nutzen. Rücktritt Ein Rücktritt Schulungsvertrag spätestens 10 Werktage Beginn mitzuteilen. Falls Anmeldung rechtzeitig storniert Teilnehmer Seminar erscheint, volle Lehrgangsgebühr Rechnung gestellt. Selbstverständlich kostenfreie Ummeldung Ersatzteilnehmer gleichen Kurstermin rechtzeitige Umbuchung Kurstermin möglich. Termine Bitte Sie Verständnis dafür, überbelegten Schulungsterminen bzw. Mindestteilnehmerzahl 5 Personen erreicht wird, Terminverschiebung Absage erfolgen kann. Nach Eingang Ihrer Anmeldung erhalten Sie Anmeldebestätigung Anfahrtsbeschreibung. Ich akzeptiere Bedingungen datronic IT-Systeme. Schulung buchen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Buchen datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Schulungen / Schulung 09.11.2015 Basis Datum 09.11.2015 Art Schulung Basis Schulungsort datronic IT-Systeme Pröllstr. 22, 86157 Augsburg Zeitraum 9:30 - 16:00 Uhr Schulungskosten 95.- EUR + Mehrwertsteuer pro Person Beschreibung Win BIAP Basisschulung Medienverwaltung, Ausleihe, Administration, OPAC Neue Funktionalitäten aktuellen Version Erörterung Anwenderfragen Anmeldung Firma / Bibliothek 1. Teilnehmer Frau Herr 2. Teilnehmer Frau Herr 3. Teilnehmer Frau Herr Teilnehmer hinzufügen Strasse PLZ / Ort E-Mail Telefon Kommentar Zielgruppe Die Veranstaltung richtet alle, bestehende Kenntnisse vertiefen ausbauen möchten. Auch Neueinsteiger Interessenten können Veranstaltung Erstschulung nutzen. Rücktritt Ein Rücktritt Schulungsvertrag spätestens 10 Werktage Beginn mitzuteilen. Falls Anmeldung rechtzeitig storniert Teilnehmer Seminar erscheint, volle Lehrgangsgebühr Rechnung gestellt. Selbstverständlich kostenfreie Ummeldung Ersatzteilnehmer gleichen Kurstermin rechtzeitige Umbuchung Kurstermin möglich. Termine Bitte Sie Verständnis dafür, überbelegten Schulungsterminen bzw. Mindestteilnehmerzahl 5 Personen erreicht wird, Terminverschiebung Absage erfolgen kann. Nach Eingang Ihrer Anmeldung erhalten Sie Anmeldebestätigung Anfahrtsbeschreibung. Ich akzeptiere Bedingungen datronic IT-Systeme. Schulung buchen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Buchen datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Schulungen / Schulung 06.10.2015 Einsteiger Datum 06.10.2015 Art Schulung Einsteiger Schulungsort datronic IT-Systeme Pröllstr. 22, 86157 Augsburg Zeitraum 9:30 - 16:00 Uhr Schulungskosten 95.- EUR + Mehrwertsteuer pro Person Beschreibung Win BIAP Basisschulung Medienverwaltung, Ausleihe, Administration, OPAC Neue Funktionalitäten aktuellen Version Erörterung Anwenderfragen Anmeldung Firma / Bibliothek 1. Teilnehmer Frau Herr 2. Teilnehmer Frau Herr 3. Teilnehmer Frau Herr Teilnehmer hinzufügen Strasse PLZ / Ort E-Mail Telefon Kommentar Zielgruppe Die Veranstaltung richtet alle, bestehende Kenntnisse vertiefen ausbauen möchten. Auch Neueinsteiger Interessenten können Veranstaltung Erstschulung nutzen. Rücktritt Ein Rücktritt Schulungsvertrag spätestens 10 Werktage Beginn mitzuteilen. Falls Anmeldung rechtzeitig storniert Teilnehmer Seminar erscheint, volle Lehrgangsgebühr Rechnung gestellt. Selbstverständlich kostenfreie Ummeldung Ersatzteilnehmer gleichen Kurstermin rechtzeitige Umbuchung Kurstermin möglich. Termine Bitte Sie Verständnis dafür, überbelegten Schulungsterminen bzw. Mindestteilnehmerzahl 5 Personen erreicht wird, Terminverschiebung Absage erfolgen kann. Nach Eingang Ihrer Anmeldung erhalten Sie Anmeldebestätigung Anfahrtsbeschreibung. Ich akzeptiere Bedingungen datronic IT-Systeme. Schulung buchen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Buchen datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Schulungen / Schulung 14.09.2015 Basis Datum 14.09.2015 Art Schulung Basis Schulungsort datronic IT-Systeme Pröllstr. 22, 86157 Augsburg Zeitraum 9:30 - 16:00 Uhr Schulungskosten 95.- EUR + Mehrwertsteuer pro Person Beschreibung Win BIAP Basisschulung Medienverwaltung, Ausleihe, Administration, OPAC Neue Funktionalitäten aktuellen Version Erörterung Anwenderfragen Anmeldung Firma / Bibliothek 1. Teilnehmer Frau Herr 2. Teilnehmer Frau Herr 3. Teilnehmer Frau Herr Teilnehmer hinzufügen Strasse PLZ / Ort E-Mail Telefon Kommentar Zielgruppe Die Veranstaltung richtet alle, bestehende Kenntnisse vertiefen ausbauen möchten. Auch Neueinsteiger Interessenten können Veranstaltung Erstschulung nutzen. Rücktritt Ein Rücktritt Schulungsvertrag spätestens 10 Werktage Beginn mitzuteilen. Falls Anmeldung rechtzeitig storniert Teilnehmer Seminar erscheint, volle Lehrgangsgebühr Rechnung gestellt. Selbstverständlich kostenfreie Ummeldung Ersatzteilnehmer gleichen Kurstermin rechtzeitige Umbuchung Kurstermin möglich. Termine Bitte Sie Verständnis dafür, überbelegten Schulungsterminen bzw. Mindestteilnehmerzahl 5 Personen erreicht wird, Terminverschiebung Absage erfolgen kann. Nach Eingang Ihrer Anmeldung erhalten Sie Anmeldebestätigung Anfahrtsbeschreibung. Ich akzeptiere Bedingungen datronic IT-Systeme. Schulung buchen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Win BIAP Win BIAP .net findus WebOPAC RFID Suchen Produkt Karte Suchen Bundesland Produkt Referenzen Lade Kundenliste... Bitte Produkt Bundesland auswählen. Alle Kunden anzeigen. Sortierung Datum Umsteiger Version PLZ Ort ( ) Anzahl: Home / Info &amp; Service / Referenzen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> WebOPAC datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten WebOPAC - Im Vergleich WebOPAC XXL WebOPAC XXL Plus Modul WebOPAC XXL WebOPAC XXL PlusModul Portal Portalseite verwalten, Veranstaltungen, Links, Fotos hochladen, etc. Mashups Mit Klick Suchwort markierten Begriff Wikipedia, Google-Buchsuche, YouTube, Amazon etc. finden. Social-Bookmarking Links Facebook, Twitter, MySpace, Mr. Wong etc. RSS-Feeds (Really Simple Syndication) - News Info's Konto per ABO Leserkonto Medien vorbestellen verlängern, Gebührenkonto einsehen, E-Mail Versand Merkliste Eigene Merkliste - speichern, drucken, weitergeben Mobile Web-APP Schnittstellen Onleihe, Munzinger, DigiBib, LibraryThing, etc. Home / Bibliothekssysteme / WebOPAC / WebOPAC vergleichen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Win BIAP Win BIAP .net findus WebOPAC RFID Suchen Produkt Karte Suchen Bundesland Produkt Referenzen Lade Kundenliste... Bitte Produkt Bundesland auswählen. Alle Kunden anzeigen. Sortierung Datum Umsteiger Version PLZ Ort ( ) Anzahl: Home / Info &amp; Service / Referenzen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Win BIAP Win BIAP .net findus WebOPAC RFID Suchen Produkt Karte Suchen Bundesland Produkt Referenzen Lade Kundenliste... Bitte Produkt Bundesland auswählen. Alle Kunden anzeigen. Sortierung Datum Umsteiger Version PLZ Ort ( ) Anzahl: Home / Info &amp; Service / Referenzen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> WinBIAP datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Win BIAP Win BIAP / Systemvoraussetzungen Win BIAP basiert Client-/Server-Architektur. Das System skalierbar Einzelplatz-Lösung komplexen Netzwerk. Unterstützung Terminalserver- Citrix-Umgebungen. Grundlage relationale SQL-Datenbank UNIFY, Lieferumfang enthalten (Optional Microsoft SQL Server). Als Client dienen PCs Windows7 Professional (32- 64-Bit). Systemarchitektur Dateityp: PDF-Datei Systemvoraussetzungen Dateityp: PDF-Datei Home / Bibliothekssysteme / Win BIAP / Win BIAP Technik Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> <item> <fragment> WinBIAP datronic Hauptmenü Home Bibliothekssysteme WinBIAP WinBIAP.net WebOPAC Services Windows Driver Development Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Bibliothekssysteme Produktübersicht Win BIAP Bibliothekssoftware Win BIAP.net Software Cloud WebOPAC Online-Katalog XXL Services RFID, Webservices Windows Driver Development datronicsoft Inc. Unit 3012 One Corporate Centre Julia Vargas Avenue corner Meralco Avenue Ortigas Center Pasig City 1605 Metro Manila, Philippines www.datronicsoft.com Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über datronic IT-Systeme GmbH &amp; Co. KG. Pröllstr. 22 D-86157 Augsburg Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum Support Unser Service-Team erreichen Sie 0821 44009-99 E-Mail senden GoToAssist starten » GoToAssist installieren Teamviewer starten Win BIAP Win BIAP / Spezialversionen Übersicht Win BIAP light Mit äußerst attraktiven Konditionen Win BIAP light Bibliotheken Möglichkeit, Vorteile Win BIAP nutzen. Die preisgünstige Win BIAP light Version lediglich 10.000 Medieneinheiten beschränkt Ansonsten steht Ihnen volle Funktionsumfang "großen" Bibliothekssystems Verfügung. Win BIAP für Schulen Eine preisreduzierte Sonderversion bieten Schulbibliotheken an. Neben vergünstigten Lizenz verfügt Schulversion über Lernmittelverwaltung -ausgabe, automatisierten Schülerdatenimport. Cloud Computing Die kostengünstige Miet-Lösung via Internet: Alle Vorteile Win BIAP nutzen, Datenbank-Server betreiben Software kaufen. Mehr erfahren Home / Bibliothekssysteme / Win BIAP / Win BIAP Spezialversionen Bibliothekssysteme Win BIAP Win BIAP .net WebOPAC Services RegioThek Info &amp; Service Kontakt Ansprechpartner Referenzen Veranstaltungen Schulungen Über Das Unternehmen Standorte Jobs Impressum </fragment> </item> </root> 