<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Jobs &amp; Karriere | Bogner Unternehmen | bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Karriere Bei Bogner lieben Mode, begeistern für Sport, glauben Qualität Innovation - über 80 Jahren. Die Marke Bogner steht weltweit für exklusive Sportmode, luxuriöse Sportswear Designer-Fashion. Gemeinsam Willy Sônia Bogner arbeitet Team 700 Menschen daran, Erfolg Marken Zukunft tragen. Dieser Erfolg gründet zuletzt Wirken jedes einzelnen Mitarbeiters. Es besonderes Anliegen, Arbeitsatmosphäre schaffen, individuellen Talente frei entfalten gezielt gefördert können. Als mitarbeiterorientiertes Unternehmen Unternehmenskultur geprägt Respekt, Loyalität Vertrauen. Zu Wort stehen Meinungen akzeptieren für essentielle Bestandteile Kommunikation. Unsere Mitarbeiter wertvollste Ressource. Wir wollen, sie, Teil Erfolgs, stolz Leistungen Begeisterung für Marke Bogner teilen. Dazu bieten zahlreiche interessante Aufgaben suchen stets qualifizierte begabte Mitglieder für Team. Wir freuen Ihre Bewerbung! &gt;&gt; Stellenangebote &gt;&gt; Ausbildung Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Stores | Willy Bogner Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Storefinder Alle Stores Alle Länder Ägypten Andorra Armenien Australien Barbados Belarus Belgien Bulgarien China Deutschland Dänemark Estland Frankreich Griechenland Italien Japan Kanada Kasachstan Kirgisistan Lettland Libanon Luxemburg Montenegro Niederlande Norwegen Österreich Republik Korea Russische Föderation Schweden Schweiz Serbien Slowakei Slowenien Polen Sonderverwaltungszone Hongkong Spanien Taiwan Tschechische Republik Türkei Ukraine Usbekistan Vereinigte Staaten Vereinigtes Königreich Zypern Alle Sortimente Sônia Bogner Bogner Woman Bogner Man Bogner Sport Bogner Sport Kids Bogner Fire + Ice Flagship Stores Outlet Stores Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring | Willy Bogner Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Sponsoring Bene Mayr Freestyle Ski &gt;&gt; Mehr erfahren Sport meets Fashion – Schon Jahren Unternehmer engagierte Willy Bogner Sponsor sportlichen Großevents unterstützt zahlreiche Sportler Bereichen Ski, Snowboard Golf. Hier Überblick über verschiedenen Bogner Kooperationen: Olympia Back Next 0 / 0 Zoom Schließen BOGNER UND DIE OLYMPISCHEN SPIELE Einkleidungen deutschen Nationalmannschaft 1936 Sochi 2014 Kollektionsvideo Outfits The B Games 1936-2014 Bogners Zeitreise Olympischen Spiele Bogner Olympischen Spiele - 1936 trägt deutsche Nationalmannschaft Olympischen Winterspielen Bogner. 2012 Bogner erstmals offizieller Ausrüster deutschen Mannschaft Sommer-Olympiade. In Sochi 2014 Bogner 18. Mal Folge offizieller Ausrüster deutschen Winter- Olympiamannschaft sein. Ski - China Back Next 0 / 0 Zoom Schließen BOGNER UND DAS TEAM DES CHINESISCHEN SKI VERBANDES Erlebe Bogner Spirit Athleten chinesischen Ski Nationalmannschaft CSA IN BOGNER-ANZÜGEN BOGNER AB SOFORT OFFIZIELLER AUSSTATTER DER CHINESISCHEN SKI-NATIONALMANNSCHAFT Zum Mal Geschichte stattet Bogner Winter chinesische Ski Nationalmannschaft aus. „Wir stolz darauf, Partner CSA darauf, Outfits für chinesische Ski Nationalmannschaft entwerfen dürfen. Das Design Rennanzüge perfekte Kombination Geschichte „alten Chinas“ modernen Lifestyle Sport Mode“ Willy Bogner, Inhaber Geschäftsführer Willy Bogner GmbH &amp; Co KGaA. Die Kollektion hochwertige Luxury Sportswear zeigt, wofür Marke Bogner steht: Höchste Materialkompetenz aufwändige Verarbeitungsdetails bilden Basis für ergonomische Schnitte einzigartiges Design, somit Sport Fashion innovative Weise vereinen. Back Next 0 / 0 Zoom Schließen Back Next 0 / 0 Zoom Schließen Back Next 0 / 0 Zoom Schließen Back Next 0 / 0 Zoom Schließen DSV SKI Nationalmannschaft DSV Historie DSV Telemark Team SKI Synchro Team Ski - DSV Die Kooperation Deutschen Skiverband genauso traditionsreich Olympia-Engagement. Seit 1952 Bogner offizieller DSV-Ausrüster. Klicken Sie DSV-Historie Ski-Weltmeisterschaften: Snowboard - Testimonials Amelie Kober Snowboard Alpin &gt;&gt; Mehr erfahren Reto Lamm Freestyle-Snowboarder &gt;&gt; Mehr erfahren Als erkannte Willy Bogner Potenzial Snowboard-Sports engagiert Jahren Sponsoring Sportlern Events. Golf - Testimonials Bernhard Langer Deutschlands Golf-Legende &gt;&gt; Mehr erfahren Klára Spilková Golf &gt;&gt; Mehr erfahren Berenberg Masters Das Turnier Highlight European Senior Tour. &gt;&gt; Mehr erfahren Vor 40 Jahren stieg Bogner erstmals Kollektion Golfsport ein. Heute Willy Bogner Pitchen Putten eng verbunden – über Freunde Bernhard Langer Berenberg Masters Turnier. Luc Alphand Ski Alpin &gt;&gt; Mehr erfahren Frank Wörndl Ski Alpin &gt;&gt; Mehr erfahren Felix Neureuther Ski Alpin &gt;&gt; Mehr erfahren Kati Wilhelm Biathlon &gt;&gt; Mehr erfahren Bernhard Russi Ski Alpin &gt;&gt; Mehr erfahren Sven Kueenle Freeski &gt;&gt; Mehr erfahren Markus Wasmeier Ski Alpin &gt;&gt; Mehr erfahren Sven Hannawald Skisprung &gt;&gt; Mehr erfahren Hilde Gerg Ski Alpin &gt;&gt; Mehr erfahren Vicky Rebensburg Ski Alpin &gt;&gt; Mehr erfahren Ski - Testimonials Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Film | Willy Bogner Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Bogner Film Von „Skifaszination“ über „Feuer Eis“ rasanten Action-Szenen für „James Bond“-Streifen. Seit 1960 Willy Bogner Kameramann, Regisseur Produzent erfolgreich. Neben „Bambi“ erhält Willy Bogner Bayerischen Filmpreis. Über 40 Filme zählt Videoarchiv. Hier Best-of über 50-jährigen Willy Bogner Film-Geschichte: Skifaszination Willy Bogner Film 1964 Bunny &amp; Claude Willy Bogner Film 1968 Stehaufmädchen Willy Bogner Film 1969 Skivision Willy Bogner Film 1973 Skivision Willy Bogner Film 1974 Skivision Willy Bogner Film 1975 Fire and Ice Willy Bogner Film 1986 White Magic Willy Bogner Film 1994 Ski to the Max Willy Bogner Film 2000 Fire, Ice &amp; Dynamite Willy Bogner Film 1990 Skimagination Willy Bogner Film 2009 Best of John Eaves Willy Bogner Film 2009 B 5 D Willy Bogner Film 2012 B Style Willy Bogner Film 2013 SURFING HAWAII Willy Bogner Film 2014 SNOW SURFING Willy Bogner Film 2014 COLOR LIFE Willy Bogner Film 2014 FLOATING DOWN Willy Bogner Film 2014 Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmen | Willy Bogner Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Die Bogners Historie Nachhaltigkeit Marken Fakten Die Bogners Bogner Willy Bogner, Sohn Gründer Willy sen. Maria Bogner, gemeinsam Frau Sônia geführt. WILLY BOGNER Video Portrait WILLY BOGNER In Amerika „renaissance man“, einer, Werk, Leben Leidenschaft vielfältigsten Unternehmungen widmet- Erfolgsgeschichten schreibt. Willy Bogner führenden deutschen Modeunternehmer; Spitzensportler berühmt brachte Filmregisseur –produzent internationalen Auszeichnungen. Der gebürtige Münchener verfolgt Interessen Beruf, Berufung. Zweimal Skiläufer Olympischen Spielen (1960, 1964), 16-Jähriger mehrfacher deutscher Jugendmeister gewann 17 Jahren Deutscher berüchtigte Lauberhornrennen. 1972 stieg studierte Betriebswirt Bekleidungstechniker elterliche Unternehmen ist: angesagtesten Sport-, Fashion- Lifestyle-Marken Welt! Ab Ende 60er Jahre widmete Willy Bogner Herausforderung: Er gründete 1968 Filmproduktionsfirma „Willy Bogner Film GmbH“ – genießt Ruf Ski-Kameramänner Welt. Als Kameramann, Regisseur, Akteur, Produzent Drehbuchautor wirkte nahezu 40 Filmen mit. Für Bond-Thriller (u. a. „Im Geheimdienst Ihrer Majestät“ „Der Spion, liebte“) verantwortete Willy Bogner Kameramann Regisseur Skiszenen. 1987 für erfolgreichsten deutschen Sportfilm „Feuer Eis“ „Bayerischen Filmpreis“ „Bambi“ ausgezeichnet. SÔNIA BOGNER Video Portrait SÔNIA BOGNER Es 1972, Maria Bogner junge Brasilianerin Sônia Ribeiro Valentino-Boutique Rom entdeckte für nächste Bogner-Kampagne Model buchte. Was Sônia Bogner wusste, Golfkollektion Willy Bogner fotografiert – Liebe Blick. Beim Shooting Ammersee Liebesgeschichte Ihren Lauf, Fräulein Ribeiro Frau Bogner – Persönlichkeit, Bogner-Look Seele gibt. Nach Abitur Brasilien studierte Sônia Anfang 70er Jahre Englisch Cambridge zog Schwester, Schauspielerin Florinda Bolkan, Rom Valentino Model arbeiten. Nach Hochzeit Willy Bogner 1972, stieg Münchner Familienunternehmen arbeitete Assistentin Seite Maria Bogner. Bereits 1973 baute Sônia Mann USA Tochtergesellschaft „Bogner of America“ übernahm 1979 Maria Bogner Leitung Damenkollektion. Als schließlich 1992 Label Sônia Bogner Leben rief fand High Fashion Platz Münchner Traditionsunternehmen. Ihr Stil-Credo? „Mir wichtig, Frau verkleidet. Gute Mode nimmt zurück unterstreicht Schönheit Frau.“ – Dieses Konzept Sônia Bogner Kampagne „For you, my friends“, für Freundinnen Jerry Hall, Iris Berben, Sônia Braga Co. Linse standen, erfolgreichsten Linien Unternehmens. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmenswebsite | Willy Bogner Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Sport meets Fashion – Ob offizieller Ausstatter deutschen Winter-Olympia-Mannschaft Sponsor Berenberg Bank Masters, Bogner unterstützt Jahrzehnten Sportler Events Bereichen Ski, Snowboard Golf. SPONSORING Film, Fun &amp; Fashion – Tänzerische Ski-Choreografien Skifaszination, rasante James Bond Verfolgungsjagden gigantische Bilderwelten Olympia Bewerbungsfilm für Sochi. Willy Bogners Filme zählen Kult-Streifen Ski-Film. WILLY BOGNER FILM Performance, High-Fashion &amp; Lifestyle. Seit 1932 verbindet Bogner sportliche Funktionalität aktuellem Design &amp; modernem Zeitgeist. Als Erfinder Sportmode Münchner Traditionsunternehmen erfolgreichsten Welt. UNTERNEHMEN Wir lieben Farben freuen uns, Lichteffekten, Kombinationen Mustern Neues Fröhliches entstehen lassen – natürlich sportlichen Chic! Wir Bewegung, für Impulse Kulturen, für Traditionen Innovationen. Es super Winter! Ihre, HERZLICH WILLKOMMEN Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Viktoria Rebensburg - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Viktoria Rebensburg Ski Alpin Olympia-Siegerin Geburtsdatum: 04.10.1989 Geburtsort: Kreuth, Tegernsee Erfolge: Ski-Junioren Weltmeisterschaften // 3 Gold, 1 Silber, 1 Bronze Ski-Weltcup // 18 Podestplätze, 10 Siege 2010 // Gold Medaille Riesenslalom, Olympische Spiele, Vancouver Mein größter Erfolg Das Sieg Riesenslalom Olympischen Spielen Vancouver 2010. Für größte Traum, Tages Goldmedaille Olympischen Spielen überreicht bekommen. Dieses Gefühl, Siegerehrung stehen Nationalhymne hören, unbeschreiblich schön für Erinnerung behalten. Die Abfahrt Lebens Skiern endete ... Armen Opas :-). Als klein war, Berg geradeaus runter gefahren. Ich ziemlich schnell, bremsen Parkplatz Hirschberg zugerast. Zum Glück Opa abgefangen, wäre Auto reingefahren. Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Meine schöne Daunenjacke. Sie warm total bequem. Mein sportliches Vorbild Als Kind Katja Seizinger großes Vorbild. Sie Medaillen Kristallkugeln gewonnen. Ich erinnern, Bad Wiessee Reha Autogramm bekommen habe. Das hing Zeit über Bett. Ich weiß noch, versucht habe, schnell möglich Schule heimzukommen, Rennen anzuschauen. Der schönste Ort Alpen Skifahren „Les trois Vallées“ Frankreich. Es größte Skigebiet Europa, atemberaubenden Bergkulisse umgeben. Auf Skifahrer warten unendlich schier endlos Abfahrten. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Hilde Gerg - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Hilde Gerg Ski Alpin Olympia-Siegerin Geburtsdatum: 19.10.1975 Geburtsort: Lenggries Erfolge: Ski-Weltcup // 20 Siege 1997 // Gold Medaille, Ski-WM Junioren, Lake Placid 1997 // 2 Bronze Medaillen, Ski-WM, Sestriere 1998 // Gold Bronze Medaille, Olympische Spiele, Nagano 2001 // Bronze Medaille, Ski-WM, St. Anton 2005 // Gold Medaille, Ski-WM, Bormio Bevorzugter Wintersport Karriereende Skifahren, Langlaufen. Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Die Skijacken! Ich trage gerne Bogner Blusen Jeans. Die Abfahrt Lebens Skiern endete… Auf „Hosenboden“ ;-) Mein wertvollster Sieg Ski-Profi Olympiasiegerin Nagano 1998. Der schönste Ort Alpen Skifahren Natürlich zuhause ;-) Ansonsten Südtirol. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Sven Hannawald - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Bogner Fire + Ice Sven Hannawald Sven Hannawald Skispringer Autorennfahrer Geburtsdatum: 04.11.1974 Geburtsort: Erlabrunn Interessen: Wintersport, Motorsport, Fußball Mode Erfolge: 1998 // Silber Medaille, Olympische Spiele, Nagano 1998 // Silber Medaille, Skiflug-WM, Oberstdorf 1999 // Gold Silber Medaille, Ski-WM Nordisch, Ramsau 2000 // Gold Medaille, Skiflug-WM, Vikersund 2001 // Gold Bronze Medaille, Ski-WM Nordisch, Lathi 2002 // Gold Medaille, Skiflug-WM, Harrachov 2002 // Gold Silber Medaille, Olympische Spiele, Salt Lake City 2002 // Rekordsieger Vierschanzentournee Mein größter Erfolg Das definitiv Vierschanzentournee 2001/02. Nachdem Japaner Kazuyoshi Funaki Tournee 97/98 Bischofshofen versaut habe, Springen gewinnen, absolut happy, Glückliche sein, einziger „Grand Slam“ Tournee gewinnen. Bevorzugter Wintersport Karriereende Ich früher, Aktiver, große Skifahrer. In letzter Zeit für „Stangerlfahrn“ entdeckt. Es fasziniert mich, Kumpels gesteckten Riesenslalom Slalom fahren. Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Um Winter Zügen genießen, bräuchte heutzutage eigentlich 25 verschiedene Jacken: Heute -20 Grad. Morgen +5. Am nächsten angenehme 7 Grad... Zum Glück Bogner. Da braucht maximal verschiedene entspannt Winterurlaub fahren. Egal, Wetter ist! Warum Skispringer Ich Gegend Erzgebirge aufgewachsen, Wintersport populär ist. Ich Vater früher öfter Wettkämpfen Zuschauen. Mit Ergebnis, natürlich wollte... Angefangen Nordischen Kombination Skispringen Langlauf. Nach Springen meistens geführt. Nach Lauf häufig aus. Daher hab aufs Skispringen spezialisiert. Skispringen Autorennen - Adrenalinrausch größer? Beim Skispringen! Wenn Balken loslasse, sehen, Beinen lande. Da Zurück mehr. Im Auto Gas gehen, schnell wird. Aber Skispringen reicht Adrenalin Auto vollkommen. Mehr brauche mehr, ausgeglichen sein. Im Alter ruhiger :-) Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Markus Wasmeier - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Bogner People Profil Markus Wasmeier Markus Wasmeier Ski Alpin Doppel-Olympiasieger Geburtsdatum: 09.09.1963 Geburtsort: Schliersee Interessen: Ski, Musik, Bauernhofmuseum Erfolge: Ski-Weltcup // 22 Podien, 9 Weltcupsiege 1985 // Gold Medaille, Ski-WM, Bormio 1986 // Sieger Super-G Disziplinwertung 1987 // Bronze Medaille, Ski-WM, Crans-Montana 1994 // 2 Gold Medaillen, Olympische Spiele, Lillehammer Die wichtigste Lehre Profi-Karriere Immer aufzustehen Glauben verlieren Der Alpengipfel Fernblick Mein Hausberg: Brecherspitz Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Da jedes Jahr neues. Doch Olympia-Kleidung bleibt Haus. Die Abfahrt Lebens Skiern endete … Mit Jahren sicher „Hintern“. Bei Abfahrt Sinne eines Wettkampfes war fünf Jahre alt gewann das erstes Rennen. Ich sagen, Teilnehmer gestürzt ist. Mein schönster Sieg Ski-Profi Das meine Olympia-Medaillen. Zwar mein Weltmeistertitel schlecht, mehr Geschichte schreibt Olympia. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Sven Kueenle - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Sven Kueenle Free Skier Geburtsdatum: 30.11.1983 Geburtsort: Stuttgart Interessen: Ski, Wasserski, Surfing, Biking, Klettern, Golf, Motorsport Erfolge: 2004 // „Not Another Ski Movie“, Push Films &amp; Poor Boyz Productions 2008 // Backflip Mausefalle - Streif, Kitzbühel 2009 // „Skimagination“, Willy Bogner Film 2010 // „Light The Wick“ and „One For The Road“, TGR Film 2011 // „B 5-D“, Willy Bogner Film 2012 // „Hurt good“, Legs of Steel Film 2013 // „B-Style“, Willy Bogner Film Bogner People Profil Sven Kueenle Wo Skifahren (es geschafft habe) Auf Wunschliste steht aktuell Bella Coola: Ort British Columbia fern Zivilisation, Berge Atem rauben. Sehr steile Hänge, Menschen skigefahren sind. Nach viermonatiger Vorbereitung Jahr Ziel nahe gekommen, Trip leider nächstes Jahr verschoben. Mein Traum für Zeit Profikarriere Im Moment steht klar Sport Vordergrund. Fest steht, Natur aufhalten möchte. Ansonsten vorstellen, Autorennen fahren. Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Dieses Jahr finde blaue Jacke Heritage Collection super. Zum Skifahren trage liebsten leichten längeren Daunen-Modelle Skipants Bogner Sport. Mein Signature Trick Freerider Mir darum, Signatur Trick haben. Für Entscheidende, Berg lesen können entsprechend kreative Linie finden. Die Herausforderung liegt darin, Berg werden. Mein sportliches Vorbild Ich Vorbild, sportliche Leistungen begeistert. Beim Skifahren inspiriert Ian McIntosh, Eric Hjolafson, JP Auclair Athleten, unterwegs war. Es Bereicherung, Fahrern draußen sein. Der Einfluss Skifahrer Welt definitiv wesentlich gemacht. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Bernhard Russi - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Bernhard Russi Ski Alpin Geburtsdatum: 20.08.1948 Geburtsort: Andermatt Erfolge: Ski-Weltcup // 10 Siege 1970 // Gold Medaille, Ski-WM, Gröden 1972 // Gold Medaille, Ski-WM, Sapporo 1972 // Gold Medaille, Olympische Spiele, Sapporo 1976 // Silber Medaille, Olympische Spiele, Innsbruck 1976 // Silber Medaille, Ski-WM, Innsbruck 1999 // Skiing Legend Award 2005 // Hall of Fame of Ski Der schönste Ort Alpen Skifahren Andermatt. Und unzähligen Freeridehänge Gemsstock. Die Bahn relativ große Gebiet garantieren Luxus, fast alleine sein. Bevorzugter Wintersport Karriereende Nebst Carven Freeriden inzwischen Skitouren begeistert. Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Meine braune Lederjacke, Modell „Roony“. Sie begleitet Jahr hindurch! Die Abfahrt Lebens Skiern endete … Loch voll Pulverschnee, befreien – einschlief! Ich Jahre alt, schmuggelte letzte Bahn Nätschen Schweiz, älteren Freunden Abfahrt machen. Aber Letzte. Dann Sturz. Beim Eindunkeln älterer Mann gefunden wahrscheinlich junges Leben gerettet. Mein wertvollster Sieg Ski-Profi Der Weltmeistertitel 1970 Abfahrt. Der Sieg überraschend Leben stark geprägt. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Kati Wilhelm - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Kati Wilhelm Biathletin Geburtsdatum: 02.08.1976 Wohnort: Steinbach-Hallenberg, Thüringen Erfolge: 29 Weltcupsiege, 16 Einzelsiege 13 Staffelsiege 2002 // 2 Gold 1 Silber Medaille, Olympische Spiele, Salt Lake City 2006 // Gold 2 Silber Medaillen, Olympische Spiele, Turin 2006 // Weltcupgesamtsiegerin 2010 // Bronze Medaille, Olympische Spiele, Vancouver Der größte Wintersportler Zeiten Ich möchte herausstellen, einige, Art Zeit Ausnahmeleistungen gebracht haben. Auch schwer, Leistungen 20 30 Jahren vergleichen. Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Ich liebe bunten Ski-Hosen natürlich Mützen :-) Die wichtigste Lehre Profi-Karriere Dass Verlieren Siegen gehört, Tief arbeiten, stark. Wo Langlaufen (es geschafft habe) Ich möchte Fall Wasa-Lauf mitmachen. Während aktiven Karriere dafür Zeit fehlt nötige Form, 90 km durchzustehen. Anzahl Scheibentreffer allerersten Biathlon-Rennen Keine Ahnung mehr, sicher viele, fand's ziemlich deprimierend Zweifeln, Idee Langlauf Biathlon wechseln war. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Felix Neureuther - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Shop Kollektion &gt; Die Abfahrt Lebens Skiern endete Mit 2 Jahren zusammengeschobenen Schneeberg Garten Armen Vaters. Mein sportliches Vorbild Alberto Tomba Mein schönster Moment Skisport WM 2013 50.000 Menschen Schweigen brachte. Wo unbedingt Skifahren möchte Auf Berg, befahren hat. Mein Lieblings-Kleidungsstück Bogner Slalom Rennanzug. Bogner People Profil Felix Neureuther Felix Neureuther Ski Alpin Geburtsdatum: 26.03.1984 Geburtsort: München/Pasing Erfolge: 10 Weltcup-Siege Goldmedaille Teamwettbewerb Ski WM 2009 Bormio Silbermedaille Slalom Ski WM 2013 Schladming Broncemedaille Teamwettbewerb Ski WM 2013 Schladming 32 Podestplätze Weltcup-Rennen Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Frank Wörndl - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Frank Wörndl Ski Alpin Geburtsdatum: 28.06.1959 Geburtsort: Sonthofen Interessen: Skifahren, Tennis, Radfahren, Singen Erfolge: 1987 // Slalom-Weltmeister, Crans-Montana 1988 // Silber Medaille Slalom, Olympische Spiele, Calgery Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Eine halb Lederjacke - Einzelstück. Und Das schwarzer Rennanzug gelb-lila-roten Streifen "Willy-W" Rücken 1974. Zum Mal Skier stand … Alter Jahren. Wo Skifahren (es geschafft habe) In Norwegen. Dort direkt Meer Tiefschnee fahren. Der größte Wintersportler Zeiten Ingemar Stenmark Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Luc Alphand - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Luc Alphand Ski Alpin Autorennfahrer Geburtsdatum: 06.08.1965 Geburtsort: Briancon, France Erfolge: 1996 // Bronze Medaille, Ski-WM, Sierra Nevada 1997 // Weltcupgesamtsieger Ski Alpin 2006 // Gewinner Rallye Dakar Mein sportliches Vorbild Da Abfahrt konzentriert habe, natürlich Franz Klammer Abfahrer-Legende. Aber Ingemark Stenmark, Weltrekord 86 Weltcup-Siegen hält. Das einfach unglaublich! Wo Skifahren (es geschafft habe) Alaska! Ich gewesen, hoffe, Traum Erfüllung. Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Daunenjacken, Zweifel! Sie verbinden perfekt technische Funktion, Look modisches Gefühl. Die letzte Kollektion, Kanoa-Jacke hawaiianischen „Mauna Kea“-Design, einfach fantastisch. Die beste Skipiste, Vollgas geben Definitiv Abfahrt Kitzbühel, dreimal gewonnen habe. Sie eindrucksvollsten... Die FIS-Abfahrt Bormio ebenfalls großartig, während Laufs vollkonzentriert sein. Skifahren Autorennen - Adrenalinrausch größer? Schwierige Frage...! Wenn Du Skiern schnell unterwegs bist, spürst Du Geschwindigkeit Zweifelsfall mehr, Adrenalin steigt höher, Du geschützt bist. Aber 200 km/h Wüste Dakar fahren 280 Sachen 24-Stunden-Rennen regnerischen Le Mans ebenfalls Erfahrung, Leben erinnert. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Berenberg Bank Masters - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Berenberg Masters Das 2010 ausgetragene Berenberg Turnier höchstdotierten Turniere European Senior Tour 400.000 Euro Preisgeld. Es ebenfalls Bestandteil Bogner Sponsoring. Das Bogner gesponserte Masters kurzen Zeit Premiere 2010 Aushängeschild europäischen Senior Tour entwickelt. Die Veranstaltung fand Südafrika statt, treten weltbesten Spieler Riege Über-50-Jährigen ­ Bernhard Langer Colin Montgomerie ­ jedes Jahr Deutschland an. www.berenbergmasters.de Bogner Events Berenberg Masters 2012 Bogner Events Berenberg Masters 2011 Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Klára Spilková - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Klára Spilková Golf Geburtsdatum: 15.12.1994 Geburtsort: Prag Golfstar Klára Spilková Markenbotschafterin Bogner. Die 20-jährige Tschechin zählt großen Talenten Golf-Sports. Geradezu naheliegend, Klára Bogner modische Liaison eingehen. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Fakten | Willy Bogner Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Die Bogners Historie Nachhaltigkeit Marken Fakten Fakten HEADQUARTER Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4 81673 München Tel.: +49 (0)89-43606-0 bogner.com VORSTANDSVORSITZ Willy Bogner STELLVERTRETENDER VORSTANDSVORSITZ Herbert Kießling VORSTAND STRATEGISCHE DESIGNBERATUNG Sônia Bogner VORSTAND DESIGN/ENTWICKLUNG Daniela Pörner VORSTAND FINANZEN/RECHT/ CONTROLLING/ RISIKOMANAGEMENT Juliane Vögl VERTRIEBSGESELLSCHAFTEN Bogner of America, Bogner Asia, Bogner Schweiz, Bogner Österreich, Bogner Retail, Bogner Homeshopping VERTRIEB Europa, USA, Asien, Australien, weltweit 35 Länder EXPORTANTEIL 50% UMSATZ 2012/13 240,5 Mio. Markenumsatz (inkl. Lizenzen) 187,7 Mio. Konzernumsatz MITARBEITER 881 weltweit, 781 Deutschland (inkl. Einzelhandel) BOGNER STORES 81 Bogner Stores weltweit, 18 Stores, 52 Partner-Stores plus 11 Outlets (8 national, 3 international) BOGNER SHOPS 173 Shop-in-Shops/Soft Shops/Concessions (inkl. China &amp; Korea) KUNDEN 1.700 Händler weltweit 6.500 Händler weltweit inkl. Lizenzen PRODUKTLINIEN Sônia Bogner Bogner Woman Bogner Man Bogner Sport Bogner Fire + Ice Bogner Kids (Active Winter) LIZENZEN Bogner Jeans Man Shirts Gloves Bags &amp; Belts Shoes Eyewear Guest Amenities Ski Equipment Golf Korea Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Marken | Willy Bogner Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Die Bogners Historie Nachhaltigkeit Marken Fakten Marken Performance, High-Fashion Lifestyle – Die Marken Sônia Bogner, Bogner Bogner Fire + Ice verbinden sportliche Funktionalität aktuellem Design modernem Zeitgeist. Nicht umsonst gilt Münchner Traditionsunternehmen „Erfinder Sportmode“ luxuriösen Mode- Sportswear-Konzept erfolgreichsten Welt. SÔNIA BOGNER „For you, my friends“: Prominente Freundinnen Jerry Hall, Iris Berben, Yasmin Aga Khan, Amy Irving Schwester Florinda Bolkan inspirierten Sônia Bogner 1992 Ihrer Kollektion. High Fashion sportliche Leichtigkeit treffen – für Frauen sie, femininen Glamour genauso lieben feines Understatement. Dieses Stil-Credo gilt heute. Von eleganten Office- Cocktail-Looks lässigen Casual-Outfits modernen Klassikern – Die Sônia Bogner-Kollektionen verbinden Couture-Charme gewohnt hochwertiger Bogner-Qualität. Smart, sinnlich, elegant! BOGNER FIRE + ICE Und Action, bitte! Inspiriert Erfolg Ski-Actionstreifens „Feuer Eis“, launcht Bogner 1989 FIRE + ICE-Linie. Die junge Kollektion bringt Fun Performance Bogner-Style. Der Mix knalligen Farben, innovativer Funktionalität, jungen Schnitten hervorragender Qualität sorgt Hochgebirge Fashion-Metropolen für coole Active- Sportswear-Looks. Sportlich, dynamisch, jung! BOGNER JEANS Ob klassischen Blazer Office lässigen Sneaker Wochenende, Jeans Lieblings-Basic für moderne Everyday-Looks. Durch perfekte Passformen, aufwändige authentische Verarbeitung beste Materialien Bogner Jeans Denim einzigartige Jeans-Looks, glamourös sportlich außer langweilig. Cool, casual, authentisch! BOGNER Ein Name, Linien: Bogner Woman, Bogner Man, Bogner Sport. Modischer Spirit trifft feminine Sportlichkeit: Bogner Woman steht für lässigen Easy-Chic, Situation passt jedes Alltagsabenteuer spielend mitmacht. Gentlemen lassen luxuriösem Detail-Reichtum, coolen Sportswear-Elementen klassischer Eleganz Bogner Man-Kollektionen überzeugen. Die sportliche Ergänzung Bogner Man- Woman-Looks bringt Bogner Sport – für Herausforderungen Green, Schnee Gym. Clean, aktiv, vielseitig! Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Jobs | Willy Bogner Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung Stellenangebote BOGNER HEADQUARTER Wir suchen für Zentrale München: &gt;&gt; Kantinenkoch (m/w) &gt;&gt; Leitung Kantine (m/w) &gt;&gt; Leitung Technical Development Strick (m/w) &gt;&gt; Lizenz Manager (m/w) &gt;&gt; Mitarbeiter/in Außenhandel &gt;&gt; Mitarbeiter/in Produktionsservice &gt;&gt; Visual Merchandiser (w/m) Vollzeit - Raum Norddeutschland &gt;&gt; Visual Merchandising Coordinator (w/m) BOGNER INTERNATIONAL Wir suchen für Bogner International: Aktuell für Bereich Angebote. BOGNER HEADQUARTER INITIATIV Sie Qualifikationen, Bogner passen? Dann freuen Ihre Initiativbewerbung: &gt;&gt; Initiativbewerbung BOGNER RETAIL Wir suchen für unseren Retail-Bereich: Aktuell für Bereich Angebote. BOGNER RETAIL STORES Wir suchen für folgende Bogner Stores: &gt;&gt; Aushilfe Verkauf (m/w) - Bogner Fire+Ice Store Sylt &gt;&gt; Aushilfe Verkauf (m/w) - Bogner Store Baden-Baden &gt;&gt; Aushilfe Verkauf (m/w) - Bogner Store Hannover &gt;&gt; Mitarbeiter/innen Empfang &gt;&gt; Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Fire+Ice Store Sylt &gt;&gt; Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Store Kitzbühel &gt;&gt; Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Store München &gt;&gt; Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Store Nürnberg &gt;&gt; Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Store Stuttgart &gt;&gt; Verkaufsberater/in Vollzeit - Bogner Store Garmisch-Partenkirchen BOGNER RETAIL OUTLETS Für Bogner Outlets suchen wir: &gt;&gt; Filialleiter/in - Bogner Outlet Ingolstadt &gt;&gt; Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Outlet Ingolstadt &gt;&gt; Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Outlet Schönenwerd &gt;&gt; Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Outlet Wertheim &gt;&gt; Verkaufsberater/in Vollzeit - Bogner Outlet Heimstetten BOGNER RETAIL INITIATIV Sie Ihre Fähigkeiten Stellen Bereich Bogner Retail einbringen? Dann bewerben Sie initiativ: &gt;&gt; Initiativbewerbung - Bereich Retail &gt; Zurück Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Nachhaltigkeit | Willy Bogner Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Die Bogners Historie Nachhaltigkeit Marken Fakten Nachhaltigkeit Luxus für Zusammenspiel Funktionalität, Sportlichkeit, Mode höchster Qualität. Seit Unternehmensgründung 1932 steht Marke Bogner für Werte. Für Familie Bogner selbstverständlich verantwortlich gegenüber Gesellschaft, Umwelt Mitarbeitern handeln. Humanökologische Werte großer Bestandteil Unternehmensphilosophie. Als Mitbegründer „Dialog Textil-Bekleidung“, Industrie-Vereinigung, für umweltschonende nachhaltige Produktion einsetzt, intensiv ökologischer Produktion beschäftigt maßgeblich vorangetrieben. Die kritische Begutachtung potentieller Produzenten Berücksichtigung ökologischer, sozialer qualitativer Aspekte regelmäßige Kontrolle Dokumentation Produktionsberater lokale Agenturen zählen unseren qualitätssichernden Maßnahmen. Außerdem setzen vertragliche Regelungen unseren Produzenten, Artikel 1 Verhaltenskodexes Internationalen Arbeitsorganisation IAO fairen Arbeitnehmer-Rechten beinhalten. Selbstverständlich halten Öko-Info Öko-Tex Standard 100. Die stichprobenartige Überprüfung fertigen Ware zusätzliche Sicherheit unseren Kunden makellose Qualität anbieten können. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Historie | Willy Bogner Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Die Bogners Historie Nachhaltigkeit Marken Fakten Historie Leidenschaft für Sport Mode – 80 Jahren Marke Bogner Maxime Erfolg. Sie Motor für Kreativität Kontinuität. Was 1932 Produktionsstätte Münchner Hinterhof begann, entwickelte Laufe Jahrzehnte internationalen Label. Das große B Symbol für modisch funktionale Sportswear. 1932 Nach zahlreichen Erfolgen Langläufer Skispringer u.a. deutschen Meistertiteln nordischen Kombination, Willy Bogner sen. sportliche Leidenschaft Geschäft gründet Importgeschäfts für Ski- Strickwaren Norwegen. 1936 Willy Bogner sen. spricht Winterspielen Garmisch-Partenkirchen olympischen Eid. Mehr noch: Die deutsche Olympia-Mannschaft Bogner-Kleidung auf. Und präsentiert seither sportlichen Bogner-Chic. 1950 München, Berg Laim: Willy Bogner sen. baut ehemalige Sauerkrautfabrik Hauptsitz Unternehmens um. 1955 Nach Windjacke Keilhose gelingt Maria Bogner weiterer Coup: Sie erfindet B-Detail, silbernen Buchstaben chices Markenzeichen. Seitdem Branding-Element Bogner Reißverschlüssen finden. 1970 Mit Willy Bogner jr. nächste Generation Familienunternehmen ein. Auch Skisport Willy Bogner jr. insgesamt 70 Pokalen 300 Rennen erfolgreich Fußstapfen Vaters. 1986 Keine Montage, Computeranimation! John Eaves flieht „Feuer Eis“ rasanten Sprung Feuerwand Benzinexplosion Vail, Colorado. Der Skifilm „Bambi“ „Deutschen Filmpreis“ ausgezeichnet. 1989 Sportlich, dynamisch, jung: Die Bogner Fire + Ice-Kollektion „Join the Tribe“-Kampagne gelauncht. 1990 Zur Eröffnung Flagshipstores New York präsentieren Sônia Willy Fotomontage Bogner-Mode Chrysler Building. 1994 In „White Magic“, Willy Bogners neuem Film, stehen Ski- Snowboard-Profis Kamera zuvor. Mit Dreharbeiten verbringt Bogner Winter. 1996 Action, Fun Abenteuer – Die Filmkampagne mehreren Kurz-Clips Fire + Ice-Claim „Join the Tribe“ läuft an. 2000 In „Ski to the Max“ Willy Bogner konzeptionell Wege setzt bildgewaltige IMAX-Technik. Bei anstrengenden Dreharbeiten unförmigen 30 Kilo schweren Spezialkamera fährt 80 km/h Wälder Bobbahnen, Pulverschnee Schneetunnel, aufregendsten Bildwelten Leinwand zaubern. 2002 Ein historischer Augenblick große Ehre für Marke Bogner: Nach jahrelanger Restaurierung Brandenburger Tor wiedereröffnet. Der Mann, enthüllen darf, Willy Bogner. Befestigt Heliumballon öffnet überdimensionalen Bogner-Reißverschluss. Mehr Million Menschen verfolgen Augenblick, US-Präsident Bill Clinton, Bundeskanzler Gerhard Schröder Bundespräsident Johannes Rau. 2004 Auf Sportmesse ISPO präsentiert Willy Bogner Bambus-Ski – gefertigt leichtem biegsamen Bambusholz. 2007 Im Rahmen Münchner Bewerbung für Olympia 2018 finden Münchner Oper tausenden Zuschauern „Willy Bogners Winterspiele“ statt. 2009 Happy Birthday Fire + Ice! Die jüngste Bogner-Linie feiert Geburtstag – 20 Jahre Action, Fun Performance. Ihr Bogner Freunden: erwachsen, jung geblieben. 2014 Ein Feuerwerk Action, Stunts Fun - Film „Fire + Ice“ Willy Bogner. 2014 25 Jahre später. Gefeiert Jubiläumskollektion. Gratulation 25. Geburtstag! 1992 Sônia Bogner bringt Kollektion heraus eröffnet Store München. 2013 Bogner 2014 Sotchi erneut offizieller Ausrüster deutschen Olympiamannschaft – 18. Mal Serie. Dies feiern Willy Bogner 600 Gäste ISPO München „B Games“. 2012 Das Unternehmen Willy Bogner feiert 80. Geburtstag. Willy Bogner lässt Jahrzehnte Firmengeschichte - Münchner Skiimporteur weltweit aktiven Modekonzern - Jubiläumsvideo Revue passieren. 2011 3D-Kino? Kennt man. Auf ISPO präsentiert Willy Skifilm 5D! Die fünf Dimensionen ergeben 3D-Technik, 360-Grad-Leinwand Zeitfaktor Rasanz Skifahrens. 1991 Willy Bogners neuer Film „Fire, Ice and Dynamit“ Kinos. Ex-007 Roger Moore, Bogner Mitarbeit James-Bond-Filmen kennt, spielt spektakulären Action-Streifen Doppelrolle. 1980 Der US-Künstler Andy Warhol fotografiert Maria Bogner für berühmten Portraitserien. 1972 Die Hosen für Pisten straffen Haut geschrumpft. Kunststoffski endgültig Holzski abgelöst ermöglichen sportlicheren Fahrstil. Passend kreiert Willy Bogner jr. Linie: „Formel W“ setzt konsequent athletische Männlichkeit. Möglich eng anliegenden Schnitte Bogner-Entwicklung: revolutionäres Nylon-Stretch-Material Lycra-Anteil elastischem Thermo-Innenfutter. 1973 Die flippigen End-Sechziger lassen grüßen: In Beatles-Ära lässt Willy Bogner Fantasie freien Lauf. Latino-Revoluzzer entführen Seilbahngondel Kuba, Skifahrerinnen überraschen Goldsucher, Rockband Konzert zugefrorenen See. In Filmserie „Skivision“ kämpft Yeti Batman, verblüffend Skiakrobaten fahren Ski, Willy tanzt Fuzzi-Bär flotten Charleston. 1964 Willy Bogner jr. bringt „Skifaszination“ Kino - Film verstärkt Schönheit Skisports eigens komponierter Musik. Bogner Ski-Choreograph Welt. 1951 Der internationale Durchbruch gelingt: Das italienische Modemagazin „Grazia“ hebt „Bogners“ Titelblatt. Maria Bogner Lieblings-Model Elfie Wildfeuer präsentieren Bogner-Stil 50er. 1937 Willy Bogner sen. heiratet Maria Lux. Sie fortan für Design Kollektionen zuständig. 1948 Im Münchner Hofbräuhaus findet Bogner-Modenschau Krieg statt. Vier Monate Währungsreform feiern Models Bogner-Verwandtschaft Maria Bogner Star-Model zusammengezimmerten Laufsteg Geburtsstunde Sportmode. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Bernhard Langer - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Bernhard Langer Deutschlands Golf-Legende Geburtsdatum: 27.08.1957 Geburtsort: Anhausen Augsburg Interessen: Golf, Ski, Fußball - eigentlich Sportarten Erfolge: 85 Siege internationalen Meisterschaften 1985 1993 // 2 Major Siege Sechsmaliger Gewinner Ryder Cup 2004 // siegreicher Kapitän europäischen Ryder Cup-Teams Die wichtigste Lehre Profi-Karriere Golfer fundamentalen Dinge Stand, Griff Haltung konzentrieren Details verlieren. Und: Nicht Profi-Sportler braucht Familie, Freunde Betreuung Training Management, Menschen, vertrauen kann. Meine bevorzugte Wintersport-Location Das Vail Colorado, USA, Dolomiten Südtirol. Ich liebe großartige Natur dort, Berge Winter schön. Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Die Golfhosen Bogner, unglaublich funktionell stylish sind. Sie absoluten Lieblingsstücke. Der schönste Golfkurs Welt Das Augusta National Augusta, Georgia USA. Dort jedes Jahr US Masters gespielt, Platz Top-Zustand. Cypress Point Kalifornien Pazifikküste Pebble Beach Nachbarschaft gefallen gut. Beide Plätze liegen direkt Meer umgeben Natur pur. Mein Hole-in-One hab geschlagen Am zwölften Loch Münchener Golfclub Straßlach. Damals 15 Jahre alt. Der Schlag ungefähr Länge 165 Metern, spielte Eisen 5. Bogner People Bernhard Langer Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Retro Lamm - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Bogner People Reto Lamm Reto Lamm Freestyle-Snowboarder, Präsident TTR World Snowboard Tour Geburtsdatum: 11.08.1970 Geburtsort: Samedan Erfolge: 1994 // 1st champion Air &amp; Style Contest, Innsbruck 1995 // ISF Worldcup-Champion, Halfpipe National Champion Switzerland, Halfpipe Vice-World-Champion of Snowboarding Movies: 1990 // „Fire, Ice &amp; Dynamit“, Willy Bogner Film 1995 // „White Magic“, Willy Bogner Film 1996 // „Into the Sun“, Willy Bogner Film 2000 // „Ski to the Max“, Willy Bogner Film 2009 // „Skimagination“, Willy Bogner Film 2011 // „B 5-D“, Willy Bogner Film 2013 // „B-Style“, Willy Bogner Film Alpengipfel Fernblick Piz Languard Pontresina Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Die klassische Bogner Daunenjacke schwarz Mein schönster Sieg Snowboard-Profi Den Air &amp; Style gewinnen, große Ehre, Konzept „In City Events“ speziellen Tag geboren wurde. Das Sieger erleben, Leben maßgebend geprägt. Der größte Wintersportler Zeiten ist? Ich denke, größten Wintersportler Erfinder Wintersports. Sondre Norheim Norwegen größte Pionier Wintersports. Aber Stars, Sport prägen. Im Snowboarding Tom Sims, Jake Burton, Craig Kelly Terje Håkonsen, Shaun White. Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Amelie Kober - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Amelie Kober Snowboarderin Geburtsdatum: 16.11.1987 Geburtsort: Bad Aibling Interessen: Snowboard, Motorrad fahren Erfolge: 2006 // Silber Medaille Parallelriesenslalom, Olympische Spiele, Turin 2007 // Silber Medaille WM, Arosa 2009 // Gesamtweltcupsiegerin (Parallel) 2012 // 2. Platz Gesamtweltcup (Parallel) 2013 // 2. Platz Gesamtweltcup (PSL) 2013 // Zwei Bronze Medaillen WM, Stoneham Traum für Zeit Profikarriere Eine glückliche Familie, Gesundheit weiterhin Spaß Sport Mein Lieblings-Kleidungstück Bogner Strickjacken jeglicher Form. Bogner-Strickjacken sowohl Sommer Winter Anlässen tragen. Die Abfahrt Lebens Board endete … grenzenloser Begeisterung Leidenschaft für Sport. Mein sportliches Vorbild ... Markus Wasmeier. Er persönlicher Held Olympischen Winterspiele Lillehammer. Damals Olympischer Traum geweckt, besteht heute! Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Sponsoring - _overlay - Bene Mayr - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop _overlay Bene Mayr Felix Neureuther Luc Alphand Viktoria Rebensburg Hilde Gerg Sven Hannawald Sven Kueenle Markus Wasmeier Bernhard Russi Kati Wilhelm Frank Wörndl Amelie Kober Retro Lamm Bernhard Langer Klára Spilková Berenberg Bank Masters Freeski für Eine Sahneschnitte Zuckertorte Mein sportliches Vorbild Travis Pastrana Mein schönster Moment Freeski Ein powderturn unberührtem Gelände Einen Traum, erfüllen würde Freeriden Alaska Mein Lieblings-Kleidungsstück Bogner Die Daunenjacken einfach geil Bogner Fire + Ice Bene Mayr Bene Mayr Freestyle Ski Geburtsdatum: 14.03.1989 Geburtsort: München Passion: Freeride 6 Slopestyle Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Initiativbewerbung - Bereich Retail Einsatzort Deutschland, Österreich, Schweiz Ihre Aufgaben Join the World of Bogner! Bei Bogner lieben Mode, begeistern für Sport, glauben Qualität Innovation - über 80 Jahren. Heute Bogner weltweit für exklusive Sportmode, luxuriöse Sportswear Designer-Fashion. Gemeinsam Willy Sônia Bogner arbeitet Team 700 Menschen daran, Erfolg Marken Zukunft tragen. Mögliche Einsatzorte für Stellenbesetzung Bereich Retail alle, Bogner Haus Bogner Outlet etabliert ist, Retailmanagement Headquarter München. Ihre Qualifikationen Wir freuen Ihre Bewerbung! Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Verkaufsberater/in Vollzeit - Bogner Outlet Heimstetten Einsatzort Heimstetten Ihre Aufgaben Für Bogner Outlet in Heimstetten suchen eine/n Verkaufsberater/in Vollzeit. Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Outlet Wertheim Einsatzort Wertheim Ihre Aufgaben Für Bogner Outlet in Wertheim suchen eine/n Verkaufsberater/in Teilzeit (24h/Woche). Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Outlet Schönenwerd Einsatzort Schönenwerd Ihre Aufgaben Für Bogner Outlet Schönenwerd (Schweiz) suchen Teilzeit (24 - 32 Std./Woche) eine/n Verkaufsberater/in. Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit Adresse Bogner Sport AG Grubenstraße 38, CH-8045 Zürich Schweiz Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Outlet Ingolstadt Einsatzort Ingolstadt Ihre Aufgaben Für Bogner Outlet Ingolstadt suchen eine/n Verkaufsberater/in Teilzeit (32h/Woche). Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Filialleiter/in - Bogner Outlet Ingolstadt Einsatzort Ingolstadt Ihre Aufgaben -Verantwortung für Verkauf visuelle Darstellung Produktlinien Geschäft -Umsatz- Ergebnisverantwortung -Mitarbeiterführung -motivation -Warenmanagement -Enge Zusammenarbeit Retailabteilung München Ihre Qualifikationen -Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung Einzelhandel -Einige Jahre Berufserfahrung, gerne Reihe -Identifikation modernen sportlichen Marke hochwertigen Genre -Kunden- serviceorientierte Persönlichkeit -Überdurchschnittliches Engagement, Verhandlungsgeschick hohes Maß Belastbarkeit -Gute Englischkenntnisse Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Verkaufsberater/in Vollzeit - Bogner Store Garmisch-Partenkirchen Einsatzort Garmisch-Partenkirchen Ihre Aufgaben Für unseren Bogner Store Garmisch-Partenkirchen suchen eine/n Verkaufsberater/in Vollzeit Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Chinesische Sprachkenntnisse wünschenswert Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Store Stuttgart Einsatzort Stuttgart Ihre Aufgaben Für unseren Bogner Store Stuttgart suchen eine/n Verkaufsberater/in Teilzeit (32h/Woche). Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Store Nürnberg Einsatzort Nürnberg Ihre Aufgaben Für unseren Bogner Store in Nürnberg suchen eine/n Verkaufsberater/in Teilzeit. Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Store München Einsatzort München Ihre Aufgaben Für unseren Bogner Store in München suchen eine/n Verkaufsberater/in auf 450€-Basis Teilzeit (20h/Woche). Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit -Sehr Chinesisch- /Mandarinkenntnisse wünschenswert Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Store Kitzbühel Einsatzort KItzbühel (A) Ihre Aufgaben Für unseren Bogner Store Kitzbühel suchen eine/n Verkaufsberater/in Teilzeit (26 Std. / Woche). Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit -Chinesische Sprachkenntnisse wünschenswert Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Verkaufsberater/in Teilzeit - Bogner Fire+Ice Store Sylt Einsatzort Sylt/Tinnum Ihre Aufgaben Für unseren Bogner Fire+Ice Store Sylt suchen eine/n Verkaufsberater/in Teilzeit. Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Mitarbeiter/innen Empfang Einsatzort München Ihre Aufgaben Für Bogner Haus München suchen mehrere Mitarbeiter/innen Empfang 450,-€ Basis. Ihre Hauptaufgaben: -Einsatz Empfangsbereich -Begrüßung Kunden Ihre Qualifikationen -Erste Erfahrung vergleichbarer Position Verkaufsberater Einzelhandel -Freude Umgang anspruchsvollen Kunden -Positive Ausstrahlung gepflegtes Äußeres -Kommunikationsstarke Persönlichkeit -Sehr Englischkenntnisse Adresse Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Aushilfe Verkauf (m/w) - Bogner Store Hannover Einsatzort Hannover Ihre Aufgaben Für unseren Bogner Store Hannover suchen Aushilfe Verkauf (m/w) 450,- €-Basis. Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Aushilfe Verkauf (m/w) - Bogner Store Baden-Baden Einsatzort Baden-Baden Ihre Aufgaben Für unseren Bogner Store Baden-Baden suchen Aushilfe Verkauf (m/w) 450,- €-Basis. Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Aushilfe Verkauf (m/w) - Bogner Fire+Ice Store Sylt Einsatzort Sylt/Tinnum Ihre Aufgaben Für unseren Bogner Fire+Ice Store in Sylt suchen Aushilfe Verkauf (m/w) 450,- €-Basis. Ihre Qualifikationen -Erfahrung Textilbranche, idealerweise Premiumsegment -Freude Verkauf Umgang anspruchsvollen Kunden -Hohes Maß Einsatzbereitschaft, Verantwortungsbewusstsein Flexibilität -Ausgeprägte Stil- Geschmackssicherheit Adresse Bogner Haus Sportmoden Vertrieb GmbH Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Initiativbewerbung Einsatzort München Ihre Aufgaben Join the World of Bogner! Bei Bogner lieben Mode, begeistern für Sport, glauben Qualität Innovation - über 80 Jahren. Heute Bogner weltweit für exklusive Sportmode, luxuriöse Sportswear Designer-Fashion. Gemeinsam Willy Sônia Bogner arbeitet Team 700 Menschen daran, Erfolg Marken Zukunft tragen. Ihre Qualifikationen Wir freuen Ihre Bewerbung! Adresse Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Visual Merchandising Coordinator (w/m) Einsatzort München Ihre Aufgaben -Gewährleistung Informations- Kommunikationsflusses Visual Merchandising internen Schnittstellen -Enge Zusammenarbeit Shop - Construction Facility-Management -Verantwortlich für Vor- Nachbereitung Openings Facelifts -Planung Betreuung Visual Merchandiser-Einsatzplanes -Auswertung diverser Reportings anschließender Handlungsempfehlung -Betreuung Koordination Showroom-Setups (München, Düsseldorf) -Verwaltung Merchandising Materials -Prüfung, Kontrolle Freigabe Rechnungen -Administrative Tätigkeiten (Bestellungen, Dokumentation etc.) Ihre Qualifikationen -Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung textilen Einzelhandel vergleichbare Qualifikation -Erste Berufserfahrug vergleichbarer Position -Sehr Kommunikationsfähigkeit -Ausgeprägtes Zahlenverständnis -Strukturierte Arbeitsweise Organisationsgeschick -Sehr MS Office-Kenntnisse -Gute Englischkenntnisse Adresse Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Visual Merchandiser (w/m) Vollzeit - Raum Norddeutschland Einsatzort Norddeutschland Ihre Aufgaben -Umsetzung Visual Merchandising Konzeptes Bogner Stores Bogner Outlets -Einbau Schaufensterkonzepte Ort -Unterstützung POS-Marketingaktionen Bogner Stores Bogner Outlets -Überwachung optischen Erscheinungsbildes Bogner Corporate Identity POS -Regelmäßige Schulungen Ort Ihre Qualifikationen -Abgeschlossene Ausbildung Gestalter für Visuelles Marketing (w/m) -Mehrere Jahre Berufserfahrung vergleichbarer Position -Sicheres Gespür für Mode -Reisebereitschaft -Kommunikationsstarke Persönlichkeit -Gute Englischkenntnisse Adresse Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Mitarbeiter/in Produktionsservice Einsatzort Heimstetten Ihre Aufgaben -Betreuung Fertigungsstellen Europa Fernost Bereich technischer Service -Koordination Zusammenführung Materialien Stoff- Zutatenlager -Vorbereitung Abwicklung Materialsendungen für Fertigungsstelle Übergabe Dokumente Außenhandel -Terminliche Steuerung versendenden Sendungen Ihre Qualifikationen -Abgeschlossene Ausbildung zum/r Bekleidungstechniker/in vergleichbare Ausbildung -Idealerweise Berufserfahrung vergleichbarer Position -Gute Englischkenntnisse -Gute MS Office- Intex-Kenntnisse Adresse Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Mitarbeiter/in Außenhandel Einsatzort Heimstetten Ihre Aufgaben -Weltweite Versandsteuerung -Betreuung Exportkunden versandtechnischen außenwirtschaftsrechtlichen Fragen -Koordination Exportsendungen Logistikzentrum Heimstetten -Sendungsverfolgung -Einholung Frachtangeboten -Betreuung Vorkasse-Kunden Abwicklung Vorkasse-Sendungen Ihre Qualifikationen -Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung -Berufserfahrung vergelichbarer Position -Fließende Englischkenntnisse -Gute MS Office-Kenntnisse Adresse Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Lizenz Manager (m/w) Einsatzort München Ihre Aufgaben -Unterstützung Lizenzteams gesamtheitlichen Führung Lizenz-Marke BOGNER, Produktideenfindung After-Sales-Service -Enge Zusammenarbeit prozessbeteiligten Bereichen, intern extern -Erstellung saisonaler Kollektionsrahmenpläne -Beobachtung wirtschaftlichen Entwicklung Prüfung Erfüllung Umsatzzielen sonstigen vertraglichen Bestandteilen betreuten Lizenzfelder, inkl. Erstellung Analysen Statistiken -Ein- Abverkaufsanalysen BOGNER Lizenzprodukte Ableitung entsprechenden Maßnahmen -Erstellung Quartals- Jahresabschlüssen Ihre Qualifikationen -Abgeschlossene kaufmännische Ausbildung Studium Wirtschaftswissenschaften Schwerpunkt Produktmanagement Marketing -Erfahrung vergleichbarer Position Produktmanagement Kenntnisse einschlägigen Absatzmärkte Vorteil -Kreativität, verbunden Leidenschaft für Mode &amp; Accessories Gespür für Trend -Konzeptionelle analytische Fähigkeiten -Hohe Team- Kommunikationsfähigkeit Einsatzbereitschaft -Zielgruppenverständnis -Sehr Englischkenntnisse Wort Schrift -Sehr MS Office-Kenntnisse digitalen Medien Adresse Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Leitung Technical Development Strick (m/w) Einsatzort München Ihre Aufgaben -Auswahl Disposition Materialien Garne entsprechend qualitativer wirtschaftlicher Faktoren -Internationale Auswahl Lieferanten Produzenten hinsichtlich Anforderungen Produktes Unternehmensstrategie -Technische Entwicklung Linien, Prototyp bis hin Produktion -Festlegung qualitativen Aspekte Kostenrahmens -Preis- Konditionsverhandlungen Lieferanten weltweit -Intensive Kommunikation zum Design und Lieferanten -Mitarbeiterführung Ihre Qualifikationen -Abgeschlossenes Studium zum/r Bekleidungsingenieur/in, vergleichbare Qualifikation -Mehrere Jahre Berufserfahrung -Fundierte Kenntnisse Bereich Strick -Englisch Wort Schrift, italienisch wünschenswert -Sicherer Umgang PC (MS-Office) Warenwirtschaftssystem Intex -Hohe Flexibilität, Teamfähigkeit Verantwortungsbewusstsein -Reisebereitschaft Adresse Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Leitung Kantine (m/w) Einsatzort München Ihre Aufgaben Ihre Hauptaufgaben: -Führung Motivation Kantinenteams -Unterstützung Essensauswahl Zubereitung täglichen Speisen -Warendisposition -Verhandlung Lieferanten -Rechnungsbearbeitung-/prüfung -Unterstützung Essensausgabe Kassenführung -Überwachung Einhaltung gültigen gesetzlichen Vorschriften Bereich Hygiene übrigen betrieblichen Vorgaben (z.B. Arbeitssicherheit) Ihre Qualifikationen Unser Anforderungsprofil: -Abgeschlossene Ausbildung zum/r Koch/Köchin idealerweise Weiterbildung zum/r Betriebswirt/in -Mehrere Jahre Berufserfahrung vergleichbarer Position -Verantwortungsbewusste selbstständige Arbeitsweise -Kommunikationsstarke Persönlichkeit -Gute PC-Kenntnisse (MS-Office) Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - _overlay - Details - Bogner.com Bogner.com English Russian Unternehmen Bogner Film Sponsoring Storefinder Karriere Presse Online Shop Stellenangebote Ausbildung _overlay Details Kantinenkoch (m/w) Einsatzort München Ihre Aufgaben -Vor- Zubereitung täglichen Speisen -Bewirtung internen Veranstaltungen -Warendisposition -Einhaltung Hygienevorschriften Ihre Qualifikationen -Abgeschlossene Ausbildung zum/r Koch/Köchin -Mehrere Jahre Berufserfahrung vergleichbarer Position -Verantwortungsbewusstsein selbständige Arbeitsweise -Interesse gesunder abwechlsungsreicher Kost Adresse Willy Bogner GmbH &amp; Co. KGaA Sankt-Veit-Straße 4, 81673 München Deutschland Jetzt bewerben Kontakt Datenschutz Impressum Facebook YouTube Instagram Google+ Pinterest &amp;COPY; bogner.com Kennen Sie mobile Website? Weiter mobilen Website Hinweis anzeigen </fragment> </item> </root> 