<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Two suits, eight looks! - Broken Suit · Digel - The Menswear Concept De En Fr Ru Entdecken Shop Unternehmen Storefinder Stores De En Fr Ru Choose language .broken-suit__layer { opacity: 1; visibility: visible; } Broken Suit two suits eight looks Mit 2 Anzügen Looks kreieren! Die modischen Dessins perfekt aufeinander abgestimmt, kombinieren Sie z.B. Sakko kleinem Minikaro Unihose. Auch können Sie aktuellen Business 3-Teiler Weste, lässig umgestalten Afterwork Party - Krawatte Weste. Trendige Looks erfordern natürlich topmodische Passform - Die Anzüge extra schmal körpernah geschnitten. Entdecken Sie Mehr Herbst/Winter 2015 Strick wesentlicher Bestandteil Looks Herbst/Winter 2015 – as Cosy as Casual! Die Farben spielen klaren, intensiven Blautönen Grau Schwarz. Wichtigstes Styling-Element Thema active Layering. Baukasten-Anzüge Ihr perfekter Anzug: Kombinieren Sie Sakko Hose unterschiedlichen Größen. Seasonal Looks Mit anspruchsvollen Komplett-Looks bietet Digel stilistisch perfekte Outfits. Die Kollektion stark inspiriert Barockelementen, moderne Weise interpretiert. Stores Grab your board and move it! Entdecken Herbst/Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move Air Broken Suit Preference Protect3 Shop Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Entdecken Unternehmen Digel - The Menswear Concept internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Von Anzug Sakko über Hemd Krawatte Jacken Mänteln. Die richtigen Herren-Anzüge fürs Business, lässige Casual-Outfits für Alltag perfekte Styles Hochzeit. Auch Baukasten-Anzug Möglichkeit, Größen Sakko Hose frei kombinieren. Facebook YouTube Google+ Pinterest Entdecken Herbst / Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move-Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten </fragment> </item> <item> <fragment> Move · Digel - The Menswear Concept De En Fr Ru Entdecken Shop Unternehmen Storefinder Stores De En Fr Ru Choose language Film ansehen Grab your board and move it Sportiness suit? No Contra­diction! Herbst/Winter 2015 Strick wesentlicher Bestandteil Looks Herbst/Winter 2015 – as Cosy as Casual! Die Kollektion stark inspiriert Barockelementen, moderne Weise interpretiert. Baukasten-Anzüge Ihr perfekter Anzug: Kombinieren Sie Sakko Hose unterschiedlichen Größen. Die Farben spielen klaren, intensiven Blautönen Grau Schwarz. Wichtigstes Styling-Element Thema active Layering. Seasonal Looks Mit anspruchsvollen Komplett-Looks bietet Digel stilistisch perfekte Outfits. Stores Entdecken Herbst/Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Entdecken Unternehmen Digel - The Menswear Concept internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Von Anzug Sakko über Hemd Krawatte Jacken Mänteln. Die richtigen Herren-Anzüge fürs Business, lässige Casual-Outfits für Alltag perfekte Styles Hochzeit. Auch Baukasten-Anzug Möglichkeit, Größen Sakko Hose frei kombinieren. Facebook YouTube Google+ Pinterest Entdecken Herbst / Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move-Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten </fragment> </item> <item> <fragment> Ceremony · Digel - The Menswear Concept De En Fr Ru Entdecken Shop Unternehmen Storefinder Stores De En Fr Ru Choose language Ceremony Kollektions-Video ansehen Digel Ceremony füllt Lücke festlichen Anzügen eleganter Mode. Die Kollektion bietet modernen Trends aktuellen Hochzeitsmode festliche Anzüge, Anlass perfekt Business getragen können. Somit für Geschmack dabei. Anzug Rodrigo 1153962-10 Weste Lambert 1006908-48 Plastron Loy 1008908-48 Hemd Gaston 1001217-80 Sakko Rocco 1150965-10 Hose Franco 1150965-10 Weste Laurent 1150966-10 Plastron Loy 1150966-10 Hemd Gene 1001226-78 Sakko Renzo 1150980-10 Hose Franco 1150948-10 Weste Lex 1150948-10 Plastron Loy 1150948-10 Hemd Garcia 1157050-10 Sakko Raymond 1009334-30 Hose Franco 1009334-30 Weste Lambert 1006909-30 Plastron Loy 1008909-30 Hemd Gala 1147051-78 Sakko Raymond 1150964-22 Hose Franco 1150965-10 Hemd Astair 1157055-80 Anzug Rico 1150900-30 Weste Lambert 1006903-86 Plastron Loy 1008903-86 Hemd Gilles 1147054-78 Anzug Rodrigo 1150962-20 Weste Lambert 1006904-48 Plastron Loy 1008904-48 Hemd Garcia 1157050-80 Sakko Rocco 1150965-10 Hose Franco 1150965-10 Weste Laurent 1150966-10 Plastron Loy 1150966-10 Hemd Gene 1001226-78 Anzug Ray 1150948-22 Weste Laurent 1150967-22 Plastron Loy 1150967-22 Hemd Astoria 1157054-80 Anzug Ray 1150948-22 Weste Laurent 1150967-22 Plastron Loy 1150967-22 Hemd Astoria 1157054-80 Sakko Raymond 1150964-22 Hose Franco 1150965-10 Hemd Astair 1157055-80 Sakko Rahim 1152904-10 Hose Noah 1150948-10 Weste Lambert 1006906-88 Plastron Loy 1008906-88 Hemd Gilles 1147054-78 Anzug Rodrigo 1153962-10 Weste Lambert 1006908-48 Plastron Loy 1008908-48 Hemd Gaston 1001217-80 Anzug Rodrigo 1153962-10 Weste Lambert 1006908-48 Plastron Loy 1008908-48 Hemd Gaston 1001217-80 Sakko Raymond 1009334-30 Hose Franco 1009334-30 Weste Lambert 1006909-30 Plastron Loy 1008909-30 Hemd Gala 1147051-78 Storefinder Suchen Hochzeitsmessen Oktober 10.-11.10.2015 TrauDich! Hannover November 07.-08.11.2015 TrauDich! Hamburg 07.-08.11.2015 TrauDich! Köln 07.-08.11.2015 Wir heiraten! Stuttgart 14.-15.11.2015 TrauDich! München Januar 09.-10.01.2016 TrauDich! Stuttgart 16.-17.01.2016 TrauDich! Düsseldorf 23.-24.01.2016 TrauDich! Frankfurt Oktober 10.-11.10.2015 TrauDich! Hannover November 07.-08.11.2015 TrauDich! Hamburg 07.-08.11.2015 TrauDich! Köln 07.-08.11.2015 Wir heiraten! Stuttgart 14.-15.11.2015 TrauDich! München Januar 09.-10.01.2016 TrauDich! Stuttgart 16.-17.01.2016 TrauDich! Düsseldorf 23.-24.01.2016 TrauDich! Frankfurt Entdecken Sie Mehr Herbst/Winter 2015 Strick wesentlicher Bestandteil Looks Herbst/Winter 2015 – as Cosy as Casual! Die Farben spielen klaren, intensiven Blautönen Grau Schwarz. Wichtigstes Styling-Element Thema active Layering. Baukasten-Anzüge Ihr perfekter Anzug: Kombinieren Sie Sakko Hose unterschiedlichen Größen. Seasonal Looks Mit anspruchsvollen Komplett-Looks bietet Digel stilistisch perfekte Outfits. Stores Grab your board and move it! Broken Suit Two suits - eight looks! Entdecken Herbst/Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move Air Broken Suit Preference Protect3 Shop Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Entdecken Unternehmen Digel - The Menswear Concept internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Von Anzug Sakko über Hemd Krawatte Jacken Mänteln. Die richtigen Herren-Anzüge fürs Business, lässige Casual-Outfits für Alltag perfekte Styles Hochzeit. Auch Baukasten-Anzug Möglichkeit, Größen Sakko Hose frei kombinieren. Facebook YouTube Google+ Pinterest Entdecken Herbst / Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move-Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten </fragment> </item> <item> <fragment> Seasonal Looks · Digel - The Menswear Concept De En Fr Ru Entdecken Shop Unternehmen Storefinder Stores De En Fr Ru Choose language Seasonal Looks Mit anspruchsvollen Komplett-Looks bietet Digel stilistisch perfekte Outfits. Sakko, Hemd Hose ideal aufeinander abgestimmt ergeben modernen Look aktuellen Farben Saison. Klicken Sie einfach stellen Ihr persönliches Lieblings-Outfit zusammen. Weekend Tour Sacko ELTON-F 1252264-22 Sacko EDISON-F 1252401-24 Sacko EDISON-F 1252401-32 Hemd GERRIT 1257008-25 Hemd DEVONSHIRE 1257006-20 Hemd GERALD-B 1257007-25 Hose LOGAN-F1 1251558-72 Hose LOGAN-F1 1251558-24 Hose LOGAN-F1 1251558-32 Comfort Lounge Sacko EDISON-F 1252401-44 Sacko ELTON-F 1252126-42 Sacko ELTON-F 1252407-42 Hemd GERRIT-B 1257026-80 Hemd DEVONSHIRE 1257025-42 Hemd GERALD-B 1257027-10 Hose LOGAN-F2 88160-65 Hose LOGAN-F2 88160-76 Hose SERGIO-F 1251209-40 Active Town Sacko ALBANO-F 1252004-24 Sacko ALBANO-F 1252343-40 Sacko ANTONIO-F 1252368-42 Hemd AUREL 1257037-80 Hemd ANDERSSON 1257036-20 Hemd AUREL 1257038-20 Hose ARLINGTON-F 88160-10 Hose ASHFORD-F 1251408-42 Hose ALI-F 1251731-42 Entdecken Sie Mehr Herbst/Winter 2015 Strick wesentlicher Bestandteil Looks Herbst/Winter 2015 – as Cosy as Casual! Die Farben spielen klaren, intensiven Blautönen Grau Schwarz. Wichtigstes Styling-Element Thema active Layering. Baukasten-Anzüge Ihr perfekter Anzug: Kombinieren Sie Sakko Hose unterschiedlichen Größen. Die Kollektion stark inspiriert Barockelementen, moderne Weise interpretiert. Stores Grab your board and move it! Broken Suit Two suits - eight looks! Entdecken Herbst/Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move Air Broken Suit Preference Protect3 Shop Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Entdecken Unternehmen Digel - The Menswear Concept internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Von Anzug Sakko über Hemd Krawatte Jacken Mänteln. Die richtigen Herren-Anzüge fürs Business, lässige Casual-Outfits für Alltag perfekte Styles Hochzeit. Auch Baukasten-Anzug Möglichkeit, Größen Sakko Hose frei kombinieren. Facebook YouTube Google+ Pinterest Entdecken Herbst / Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move-Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten </fragment> </item> <item> <fragment> Baukasten Anzug · Digel - The Menswear Concept De En Fr Ru Entdecken Shop Unternehmen Storefinder Stores De En Fr Ru Choose language Baukasten-Anzug Beim Baukasten-Anzug Größen Sakko Hose frei kombinierbar. Perfekte Business-Passformen große Auswahl Modellen Formen höchstem Tragekomfort garantiert. Als Baukasten erhältlich Preference gehobene Kollektionslinie Digel. In Kollektion ausschließlich feinste Schurwolle-Qualitäten verarbeitet, bezogen hochwertigen italienischen Webern. Auch Anzüge Linie Baukasten erhältlich. Mehr erfahren Wasser- fleckenabweisend innovative Oberstoffe. Knitterresistent hochwertige Qualitäten. Safety Pocket. Sakko Hose können Baukasten-Prinzip einfach kompletten Anzug zusammenstellt werden. Mehr erfahren Diese eigenständige, unabhängige Kollektionslinie stets Puls Zeit, neuesten Trends smart umgesetzt werden. Gleichzeitig überzeugt Move attraktiven Preis-/Leistungsverhältnis. Selbstverständlich Move-Anzügen Sakko Hose einfach Baukasten kombiniert werden. Mehr erfahren Mit Digel Ceremony Mann Tag Tage festlichen Anlässen perfekt gekleidet. Auch Größen Baukastensystem flexibel kombinierbar. Mehr erfahren Entdecken Sie Mehr Herbst/Winter 2015 Strick wesentlicher Bestandteil Looks Herbst/Winter 2015 – as Cosy as Casual! Die Farben spielen klaren, intensiven Blautönen Grau Schwarz. Wichtigstes Styling-Element Thema active Layering. Seasonal Looks Mit anspruchsvollen Komplett-Looks bietet Digel stilistisch perfekte Outfits. Die Kollektion stark inspiriert Barockelementen, moderne Weise interpretiert. Stores Grab your board and move it! Broken Suit Two suits - eight looks! Entdecken Herbst/Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move Air Broken Suit Preference Protect3 Shop Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Entdecken Unternehmen Digel - The Menswear Concept internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Von Anzug Sakko über Hemd Krawatte Jacken Mänteln. Die richtigen Herren-Anzüge fürs Business, lässige Casual-Outfits für Alltag perfekte Styles Hochzeit. Auch Baukasten-Anzug Möglichkeit, Größen Sakko Hose frei kombinieren. Facebook YouTube Google+ Pinterest Entdecken Herbst / Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move-Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten </fragment> </item> <item> <fragment> Move · Digel - The Menswear Concept De En Fr Ru Entdecken Shop Unternehmen Storefinder Stores De En Fr Ru Choose language Kollektions-Film ansehen Sacko Antonio-F 1252368-42 Hemd Andersson 1257036-20 Digel MOVE eigenständige, unabhängige Kollektionslinie DIGEL – The Menswear Concept. Die Kollektion stets Puls Zeit, neuesten Trends smart umgesetzt werden. Gleichzeitig überzeugt Digel MOVE attraktiven Preis-/Leistungsverhältnis. Die Looks stehen für urbanen Style konsequent modernen perfekt sitzenden Passformen. Die Formen reduzierter Linienführung schmaler. Hier Business- Lifestyle-Welt stilvoll vermischt entsteht kosmopolitischer, junger Look. Anzug Nolan 1253381-22 Hemd Aurel 1257039-20 Sacko Ned 1252380-20 T-Shirt Filip 1001300-80 Hoodie Alcazar 1258017-10 Hose Nasir 99122-10 Jacke Apache 1254600-20 Hemd Arthur 1257049-80 Hose Ashford 1251548-24 Pullover Aragon 1258017-10 Jacke Alligator 1254200-40 Hose Nemo 1251733-12 Krawatte Gershwin 1259034-40 Hemd Aurel 1257049-80 Hose Nemo 1251733-12 Trainer-Jacke Acorus 1258119-10 Anzug Nolan 1253268-10 Trainer-Jacke Acorus 1258119-10 Sacko Neo 99859-10 Sacko Albano-F 1252343-40 Hemd Aurel 1257038-20 Hose Arlington-F 88160-10 Einstecktuch Gabor 1259113-20 T-Shirt Fanta 1258103-24 Jacke Amos 1252344-40 Hemd Aurel 1257037-80 Hose Ali-F 1251731-42 Krawatte Gatsby 1259033-40 Mantel Abyss 1254340-10 Sacko Antonio-F 1252368-42 Hemd Andersson 1257036-20 Hose Ashford-F 1251408-42 Jacke Ancorage 1254150-20 Pullover Alvin 1258018-20 Hose Nico 1251732-22 Herbst/Winter 2015 Strick wesentlicher Bestandteil Looks Herbst/Winter 2015 – as Cosy as Casual! Seasonal Looks Mit anspruchsvollen Komplett-Looks bietet Digel stilistisch perfekte Outfits. Stores Broken Suit Two suits - eight looks! Baukasten-Anzüge Ihr perfekter Anzug: Kombinieren Sie Sakko Hose unterschiedlichen Größen. Die Kollektion stark inspiriert Barockelementen, moderne Weise interpretiert. Grab your board and move it! Entdecken Herbst/Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Entdecken Unternehmen Digel - The Menswear Concept internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Von Anzug Sakko über Hemd Krawatte Jacken Mänteln. Die richtigen Herren-Anzüge fürs Business, lässige Casual-Outfits für Alltag perfekte Styles Hochzeit. Auch Baukasten-Anzug Möglichkeit, Größen Sakko Hose frei kombinieren. Facebook YouTube Google+ Pinterest Entdecken Herbst / Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move-Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten </fragment> </item> <item> <fragment> Kollektion · Digel - The Menswear Concept De En Fr Ru Entdecken Shop Unternehmen Storefinder Stores De En Fr Ru Choose language Herbst/Winter 2015 Jacke Dayton 1254150-30 Pullover Fabrizio 1258003-67 Hose Logan-F1 1251558-44 Anzug Daren-Z 1253685-42 Einstecktuch Gabor 1259102-67 Schal Galileo 1259202-67 Krawatte Dunhill 1259019-67 Krawatte Dunhill 1259015-67 Gürtel Giacomo 1258811-10 Anzug Daren-Z 1253397-43 Hemd Didier 1257010-80 Einstecktuch Gabor 1259108-40 Krawatte Dunhill 1259020-42 Sakko Earl 1252122-42 Hose Sergio-F 1251209-40 Sakko Elton-F 1252407-42 Hemd Gerrit-B 1257026-80 Hose Logan-F2 88160-76 Jacke Durango 1254700-40 Schal Galileo 1259204-44 Anzug Daren-Z 1253685-42 Schal Galileo 1259202-67 Sakko Daith 1258009-43 Pullover Desmond 1258015-72 Hose Logan-F2 88160-42 Hose Sergio-F 1251209-40 Sakko Edison-F 1252401-44 Hose Logan-F2 88160-65 Hemd Devonshire 1257025-42 Hemd Devonshire 1257016-22 Krawatte Dunhill 1259016-30 Jacke Delgardo 1254220-20 Hose Lino 1251552-34 Schal Galileo 1259204-20 Sakko Edison 1252360-24 Hemd Devonshire 1257016-22 Pullover Faros 1258004-32 Krawatte Dunhill 1259016-20 Sakko Doug 1252682-24 Hemd Devonshire 1257014-26 Pullover Faros 1258003-20 Hose Sergio 1251209-38 Krawatte Dunhill 1259020-25 Sakko Edison-F 1252401-32 Hose Logan-F1 1251558-24 Hemd Devonshire 1257006-20 Einstecktuch Gabor 1259114-20 Anzug Daren-Z 1253618-23 Hemd Devonshire 1257016-22 Krawatte Dunhill 1259016-30 Anzug Daren-Z 1253673-21 Hemd Gerrit-N 1257001-22 Krawatte Dunhill 1259018-22 Einstecktuch Gabor 1259101-22 Jacke Toronto 1254100-35 Anzug Daren-Z 1253618-23 Hemd Devonshire 1257016-22 Krawatte Dunhill 1259016-30 Sakko Edward 1252403-20 Hemd Devonshire 1257030-22 Hose Logan-F1 1251558-32 Krawatte Dunhill 1259035-22 Jacke Dino 1254250-35 Krawatte Dunhill 1259019-22 Krawatte Dunhill 1259019-30 Entdecken Sie Mehr Die Farben spielen klaren, intensiven Blautönen Grau Schwarz. Wichtigstes Styling-Element Thema active Layering. Baukasten-Anzüge Ihr perfekter Anzug: Kombinieren Sie Sakko Hose unterschiedlichen Größen. Seasonal Looks Mit anspruchsvollen Komplett-Looks bietet Digel stilistisch perfekte Outfits. Die Kollektion stark inspiriert Barockelementen, moderne Weise interpretiert. Stores Grab your board and move it! Broken Suit Two suits - eight looks! Entdecken Herbst/Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move Air Broken Suit Preference Protect3 Shop Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Entdecken Unternehmen Digel - The Menswear Concept internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Von Anzug Sakko über Hemd Krawatte Jacken Mänteln. Die richtigen Herren-Anzüge fürs Business, lässige Casual-Outfits für Alltag perfekte Styles Hochzeit. Auch Baukasten-Anzug Möglichkeit, Größen Sakko Hose frei kombinieren. Facebook YouTube Google+ Pinterest Entdecken Herbst / Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move-Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten </fragment> </item> <item> <fragment> Stores · Digel - The Menswear Concept De En Fr Ru Entdecken Shop Unternehmen Storefinder Stores De En Fr Ru Choose language Stores Im Milaneo Stuttgart Fläche 350qm komplette Reper­toire Fashion- Lifestyle-Marke gezeigt - erwartet Sie indivi­duelles Einkaufserlebnis! Im Milaneo Stuttgart Fläche 350qm komplette Reper­toire Fashion- Lifestyle-Marke gezeigt - erwartet Sie indivi­duelles Einkaufserlebnis! Der moderne Mann findet Store aktuelle Business-Looks trendige Casual-Outfits. Die Kollektionen reichen Sakko Hose über Jacke passenden Hemd perfekt abgestimmten Accessoires. Als Anzugspezialist bietet DIGEL breites individuelles Baukasten-Angebot, Größen Sakko Hose frei kombinierbar sind. Der moderne Mann findet Store aktuele Business-Looks trendige Casual-Outfits. Die Kollektionen reichen Sakko Hose, über Jacke passenden Hemd perfekt abgestimmten Accessoires. Als Anzugspezialis bietet DIGEL breites individuelles Baukasten Angebot, Größen Oberteil Hose frei kombinierbar sind. Der modebewusste, urbane Trendsetter findet Sortiment Digel move top-aktuellen individuellen Look. In Kollektionen internationale Fashion-Trends aufgegriffen entstehen perfekt abgestimmte Lifestyle-Outfits. Lassen Sie Espresso, Sekt kühlen Getränken einzigartigen Ambiente unserem sympathischen fachkompetenten Team inspirieren. Die Standorte Stuttgart Mailänderplatz 7, 70173 Stuttgart, Germany Mo-Do 10:00-20:00 Uhr Fr 10:00-21:30 Uhr Sa 09:30-20:00 Uhr T: +49 (0) 711-585 327 76 Neuss Breslauer Straße 2-4, 41460 Neuss, Germany Mo-Sa 10:00-20:00 Uhr T: +49 (0) 2131-153 70 45 Wetzlar Am Forum 1, 35576 Wetzlar, Germany Mo-Sa 10:00-20:00 Uhr T: +49 (0)6441-30 900 71 360° Rundgang Neunkirchen Stummplatz 1, 66538 Neunkirchen, Germany Mo-Sa 09:30-20:00 Uhr T: +49 (0)6821-742 34 90 Chambéry Avenue Landiers 1097, 73000 Chambéry, Frankreich Mo-Sa 09:30-19:30 Uhr T: +33 (0) 4 79 69 99 10 Tomsk TRZ Isumrudnyi gorod, pr. Komsomolskij 13B, 634003 Tomsk, Russland Mo-So 10:00-22:00 Uhr T: +7 3822 281-382 Entdecken Herbst/Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move Air Broken Suit Preference Protect3 Shop Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Entdecken Unternehmen Digel - The Menswear Concept internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Von Anzug Sakko über Hemd Krawatte Jacken Mänteln. Die richtigen Herren-Anzüge fürs Business, lässige Casual-Outfits für Alltag perfekte Styles Hochzeit. Auch Baukasten-Anzug Möglichkeit, Größen Sakko Hose frei kombinieren. Facebook YouTube Google+ Pinterest Entdecken Herbst / Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move-Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmen · Digel - The Menswear Concept De En Fr Ru Entdecken Shop Unternehmen Storefinder Stores De En Fr Ru Choose language Brand Facts Charity Storefinder B2B Career Press Contact Brand Digel internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Höchster Anspruch Service Nachhaltigkeit bestimmt tägliches Handeln. Qualität Unsere Produkte hochwertig bieten höchsten Tragekomfort guten Preis. Funktionalität Schutz- Zusatzfunktionen innovative Stoffe - Schritt voraus. Unser Maßstab Kunden, Produkte abgestimmt. Stilsicherheit Wir bieten Vielfalt Produkten garantieren, Kunden Zeit Anlass angezogen sind. Digel passt perfekt. Modernität Wir Bewusstsein für Trends kreativ. Wir setzen modische Akzente Puls Zeit. Internationalität Digel Kollektionen über 40 Ländern präsent. Dabei können Kunden Digel 3.000 Verkaufs­punkten erwerben. Facts AG Unternehmensform Michael Bischof Jochen Digel Vorstand Hans Digel Aufsichtsrats­vorsitzender Nagold Standort Unternehmens 1939 Gustav Digel Gründung 275 Mitarbeiter 60 Prozent Exportquote 90 Mio € Jahr 2014 Umsatz Charity Digel zeigt nachhaltiges soziales Engagement ...um Hunger Afrika lindern Menschen Zukunftsperspektive bieten. Unter Motto „Kinder Zukunft“ steht soziale Engagement Digel AG. In Zusammen­arbeit World Vision Deutsch­land e.V. setzen für Not leidende Kinder ärmsten Regionen Welt ein. Digel beteiligte Ende 2010 Schwerpunktprojekt World Vision - Verbesserung Bildungssituation Sierra Leone. Zu Beginn Projekts Gemeinde Judia ausgewählt. Hier entstanden Schulgebäude Klassenräumen, Tischen, Bänken notwendigen sanitären Einrichtungen ausgestattet wurden. Um Versorgung Kinder sauberem Trinkwasser sicherzustellen, erbaute Brunnen Schulgelände. Des Weiteren Ende 2010 Kinder Familien Mosambik, Kenia, Bangladesch Peru Form Paten­schaften unterstützt. Diese Patenschaften kommenden Jahren bestehen bleiben. Regelmäßig halten per Post Kontakt unseren Kindern – freuen über einzelnen Brief! Eine Patenschaft nachhaltige, persönliche Art helfen – Hilfe liegt Digel AG Herzen. Auch regional setzt DIGEL AG für soziale Projekte ein, entstand Jahr 2011 Unterstützung Ronald McDonald Kinder­hilfe Stiftung. Dabei Ronald McDonald Haus Tübingen Form Apartment­patenschaft für 3 Jahre unterstützt. Das Ronald McDonald Haus Tübingen zweit­größte Haus Deutsch­land bietet 30 Apartments für Familien schwer kranker Kinder Zuhause Zeit. In Apartments 4 Personen Platz. Jährlich 700 Familien beherbergt. Dabei Aufenthaltsdauer stark variieren, Tag, über 6 Monate 1 Jahr darüber hinaus – abhängig Krankheitsbild Kindes. Die Apartmentpatenschaft Tübingen 3 Jahre verlängert. Aktuell 20 Ronald McDonald Kinderhäuser Deutschland, 1987 erbaut – bieten jährlich über 5.500 Familien Möglichkeit, Nähe schwer kranken Kinder unterstützen. Bereits Jahr 1974 Charity Häuser USA Leben gerufen. Storefinder Stores Shop-in-Shops Verkaufspunkte Outlets Ceremony-Verkaufsstellen Suchen B2B Showroom Messen Shop Als internationale Marke zeigen unseren Handelspartnern aktuellen Kollektionen europaweit nahezu dreißig Showrooms. Deutschland Baden-Württemberg Showroom Headquarters DIGEL AG Carl-Friedrich-Gauss-Str. 5 72202 Nagold T: 07452 604 0 F: 07452 604 169 info@digel.de Baden-Württemberg Alexander Kröning Euro Fashion Center GmbH &amp; Co. KG Raum 493 Mahdentalstr. 100/102 71065 Sindelfingen T: 07031 7921430 F: 07031 7921431 a.kroening@digel.de Berlin, Mecklenburg-Vorpommern, Brandenburg Frank Grütte Handelsagentur Grütte T: 0172 9371403 f.gruette@digel.de Hessen, Rheinland-Pfalz, Saarland Stefan Hahn Haus Mode 4 Raum 674 Frankfurter Straße 70-72 65760 Eschborn T: 06196 7698955 F: 06196 7693149 s.hahn@digel.de Sachsen, Sachsen-Anhalt, Thüringen Manfred Stöhr MMC Haus C, Raum 267 Münchner Ring 2 04435 Schkeuditz T: 03475 602770 F: 03475 636667 m.stoehr@digel.de Bayern Markus Mahner MTC Haus 4, 4.OG, Raum 415 Taunusstr. 45 80807 München T: 08334 9188 F: 08334 987280 info@handelsagentur-mahner.de Nordrhein-Westfalen, Niedersachsen West Klaus Dirksen, Franz Willaschek, Gerrit Schultz Rheinmetall Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf/ Derendorf T: 0211 5381180 F: 0211 5381181 k.dirksen@digel.de; f.willaschek@digel.de; g.schultz@digel.de Niedersachsen Nord/Süd, Westfalen Nord, Schleswig-Holstein, Hamburg, Bremen Klaus Neumann, Gerrit Schultz Speicherstadt Dienerreihe 2, Block W, 5. Boden 20457 Hamburg T: 040 55006868 F: 040 55006988 k.neumann@digel.de; g.schultz@digel.de Belgien Luxemburg GM Modeagenturen Geert Meylemans Jozef van Elewijckstraat 86 - Bus 1 1853 Strombeek-Bever T: 0032 2 307 57 54 F: 0032 2 307 66 67 sales@digel-belgium.be Dänemark Bella Center A/S - Larsen Agentur ApS Stand B1 136 Center Boulevard 5 2300 Copenhagen T: 0045 64763238 info@larsen-agentur.dk Larsen Agentur ApS Ove og Kasper Larsen Morten Bartholomæussen     Boulevarden 39 9000 Aalborg T: 0045 64763238 info@larsen-agentur.dk Finnland MP Finland Oy Markus Pettersson Kylanraitti 7 E 11710 Riihimaki T: 0035 8505406763 markus.pettersson@laakso.net Frankreich DIGEL France Sarl Showroom Digel 6, rue St Claude 75003 Paris T: 0033 3 88645565 F: 0033 3 88645569 france@digel.fr DIGEL France Sarl Zone Aeroparc 1 - 1b, rue pégase 67960 Entzheim T: 0033 3 88645565 F: 0033 3 88645569 france@digel.fr Griechenland Sophia Mauromichalie N.Ionia T.K Averof 20 / Perissos 14232 Athen T: 0030 2102589368 F: 0030 2102513596 emauro@otenet.gr Großbritannien Wales, North, Cheshire and Scotland Rob Davies Duplex 4, Ducie House 37 Ducie Street Manchester M1 2JW T: 0044 (0) 7787 793 863 F: 0044 (0)161 237 9555 rabcharl@freenetname.co.uk Midlands, South and Channel Islands Simon Beard Beard Agencies 6 swarbourn close Yoxall Staffs De13 8nx T: 0044 (0) 1543 4737202 F: 0044 (0)1543 4737202 simonbeard3@aol.com Irland Gerry Hollingsworth Hollybank, Quill Road Kilmacanogue, Co. Wicklow T: 0035 3872370961 F: 0035 316776904 gerry@fashion-fair.ie Italien Emilia Romagna, Toscana Andrea Orsoni Via Ferrarese 3 40128 Bologna T: 0039 33 5341185 F: 0039 051 242 250 a.orsoni@libero.it Lazio, Marche, Umbria, Molise, Abruzzo Fabrizio Barbato Via Conca D´oro 287 00141 Roma T: 0039 33 38100857 F: 0039 068 120 048 fabriziobarbato@ymail.com Veneto, Trentino Alto Adige, Friuli, Venezia Giulia Claudio Salmaso Via Agno, 12 35135 Padova T: 0039 33 5256942 F: 0039 04 98 65 30 20 info@claudiosalmaso.it Sicilia Giuseppe Priolo Via Bellini, 39 90030 Altofonte (PA) T: 0039 333 606 93 09 priolo_giuseppe@virgilio.it Lombardia Stefano Crespiatico Via Plinio, 34 20129 Milano T: 0039 3923214198 crespiaticostefano@gmail.com Piemonte, Liguria, Valle d'Aosta Alessandro Porro Porro Rappresentanze Via P. Sacchi 54/E 10128 Torino T: 0039 348 7122735 F: 0039 11 2056007 alessandro@porrorappresentanze.com Kanada Silvio Marando Enterprise Inc. Silvio Marando 400, ave. Atlantic H2V 1A5 Montreal (Quebec) T: 001 5142736663 F: 001 5142734082 info@silviomarando.com Naher Osten Fehmi Chama GmbH &amp; Co. KG Otto Hahn Str. 2 85609 Dornach T: 0049 89 99 4033 0 F: 0049 89 994033 30 f.chama@chama-fashion.de Niederlande Tuerlings Fashion Group Droogdokkeneiland 27 5026 SP Tilburg T: 0031 134671152 F: 0031 134673002 info@tuerlingsfashiongroup.nl Norwegen Norsk Moteforum Frank Saether Room 209 Sjolyst Plass 3 0278 Oslo T: 0047 23001585 F: 0047 23001587 franksaether@live.no Österreich Fashion Mall / Top 24 Fashion Mall - Digel AG Kurt Exenberger Carl - Zuckmayer - Str. 37 5020 Salzburg T: 0043 664 103 3121 F: 0043 1 596775518 office@exenberger.co.at Polen, Lettland, Litauen Estland Digel Polska SP.z.o.o. Marek Paszkowski ul. Zbiorowa 17 02-194 Warschau T: 0048 228462366 F: 0048 228461266 marek@digel.pl Russland &amp; Ukraine OOO Дигель Рус ул. Вавилова 69/75 117997 Москва, Россия T: 007 495 7750417 F: 007 499 1348401 moskau@digel.de Schweden Stockholms Modecenter Pelle Hedblom Gustav De Lavals Torg 8 13159 Stockholm T: 0046 33122946 F: 0046 33122946 prhedblom@gmail.com Schweiz CMT Alain Cordey Chemin tennis 4 1026 Echandens (Lausanne) T: 0041 794046064 F: 0041 218242017 acordey@bluewin.ch TMC Stefan Schenker 4. Stock, Raum 474 Thurgauer Str. 117 8152 Glattbrugg T: 0041 433212540 F: 0041 433212542 s.schenker@digel.de Slowenien MaS Modna AgencijaSuzana Novak Vodopivec, s.p. Suzana Novak Stara Vrhnika 2/C 1360 Vrhnika T: 0038 617502677 F: 0038 617502677 ssnovak@siol.net Spanien Alex Cortés Arturo Campion, 73 20018 San Sebastián T: 0034 607 43 92 00 acorlav@gmail.com Tschechien Slowakei Pavel Trneny Lumirova 21 12800 Prag 2 T: 0042 (0)22 1994551 F: 0042 (0)22 1994550 trneny@kosile.com Ungarn Modi Style Kft. Sandor Duszin Ajtosi Dürer Sor 3 1146 Budapest T: 0036 1 3440336 F: 0036 1 3440016 sandor.duszin@modistyle.hu Mit modernen Konzepten zeigt Digel saisonal Highlights Kollektionen wichtigsten internationalen Modemessen. Zum Beispiel Pitti Uomo Florenz, CIFF Kopenhagen, CPM Moskau, Panorama Berlin. Fashion Fairs, Paris Showroom Digel, 6 rue Saint-Claude 08.07. - 20.09.2015 CPM, Moscow Hall Forum, Stand D21 02.09. - 05.09.2015 Career Mitarbeiter Oberstofflager (m/w) Modeberater Martinsried Aushilfe 450,-€ Basis (m/w) Modeberater Stuttgart 450,-€ Basis (m/w) Modeberater Nussloch (m/w) Modeberater Wetzlar (m/w) Teilzeit | 450,-€ Basis Mitarbeiter Näherei/Bügelei (m/w) Modeberater Store Neunkirchen (m/w) Ihre Kontaktperson: Frau Suvada Hasanagic bewerbungen@digel.de Press Wir bieten Ihnen unserem Pressebereich Bilder Informationen Download an. Um Service vollständig Anspruch nehmen können, stellen Ihnen Ihrer Redaktion gerne Zugang Verfügung. Anmelden Klicken Sie Registrieren Klicken Sie hier, falls Passwort vergessen Presse Mitglieder-Registrierung * Pflichtfeld Registrieren Geben Sie bitte Ihre E-Mail Adresse an: * Pflichtfeld Abschicken Contact Hiermit bestätige ich, Datenschutzhinweise Kenntnis genommen habe. Absenden Entdecken Herbst/Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move Air Broken Suit Preference Protect3 Shop Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Entdecken Unternehmen Digel - The Menswear Concept internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Von Anzug Sakko über Hemd Krawatte Jacken Mänteln. Die richtigen Herren-Anzüge fürs Business, lässige Casual-Outfits für Alltag perfekte Styles Hochzeit. Auch Baukasten-Anzug Möglichkeit, Größen Sakko Hose frei kombinieren. Facebook YouTube Google+ Pinterest Entdecken Herbst / Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move-Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten </fragment> </item> <item> <fragment> Anzug Schurwolle - Preference · Digel - The Menswear Concept De En Fr Ru Entdecken Shop Unternehmen Storefinder Stores De En Fr Ru Choose language Preference gehobene Kollektionslinie Digel. Es ausschließlich feinste Schurwoll-Qualitäten hochwertigen italienischen Webern verarbeitet. Reda Marzotto Zignone Cerruti Die Dessins exklusiv für Digel entwickelt exzellente Verarbeitung für optimalen Tragekomfort Wert gelegt. Die Looks bestimmt moderne, körpernahe Linienführung perfekt sitzenden Passformen. Preference elegante Lösung für Ihren Erfolg. Entdecken Sie Mehr Herbst/Winter 2015 Strick wesentlicher Bestandteil Looks Herbst/Winter 2015 – as Cosy as Casual! Die Farben spielen klaren, intensiven Blautönen Grau Schwarz. Wichtigstes Styling-Element Thema active Layering. Onlineshop Baukasten-Anzüge Ihr perfekter Anzug: Kombinieren Sie Sakko Hose unterschiedlichen Größen. Seasonal Looks Mit anspruchsvollen Komplett-Looks bietet Digel stilistisch perfekte Outfits. Die Kollektion stark inspiriert Barockelementen, moderne Weise interpretiert. Stores Grab your board and move it! Broken Suit Two suits - eight looks! Entdecken Herbst/Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move Air Broken Suit Preference Protect3 Shop Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Entdecken Unternehmen Digel - The Menswear Concept internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Von Anzug Sakko über Hemd Krawatte Jacken Mänteln. Die richtigen Herren-Anzüge fürs Business, lässige Casual-Outfits für Alltag perfekte Styles Hochzeit. Auch Baukasten-Anzug Möglichkeit, Größen Sakko Hose frei kombinieren. Facebook YouTube Google+ Pinterest Entdecken Herbst / Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move-Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten </fragment> </item> <item> <fragment> Protect3 · Digel - The Menswear Concept De En Fr Ru Entdecken Shop Unternehmen Storefinder Stores De En Fr Ru Choose language Flecken- Wasserabweisend Spezielle Veredelung Stoffes Angenehme Trageeigenschaften bleiben erhalten Permanent Knitterresistent Auswahl bestimmten Stoffkomposition spezieller Garndrehung Einsatz Lycra Hosen elastischem Komfortbund Safety Pocket Multifunkionale Sakko-Innentasche Für sichere Aufbewahren Kleingeld Handy Entdecken Sie Mehr Herbst/Winter 2015 Strick wesentlicher Bestandteil Looks Herbst/Winter 2015 – as Cosy as Casual! Die Farben spielen klaren, intensiven Blautönen Grau Schwarz. Wichtigstes Styling-Element Thema active Layering. Baukasten-Anzüge Ihr perfekter Anzug: Kombinieren Sie Sakko Hose unterschiedlichen Größen. Seasonal Looks Mit anspruchsvollen Komplett-Looks bietet Digel stilistisch perfekte Outfits. Die Kollektion stark inspiriert Barockelementen, moderne Weise interpretiert. Stores Grab your board and move it! Broken Suit Two suits - eight looks! Entdecken Herbst/Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move Air Broken Suit Preference Protect3 Shop Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Entdecken Unternehmen Digel - The Menswear Concept internationale Modemarke innovativem Weitblick kreativem Zeitgeist. Von Anzug Sakko über Hemd Krawatte Jacken Mänteln. Die richtigen Herren-Anzüge fürs Business, lässige Casual-Outfits für Alltag perfekte Styles Hochzeit. Auch Baukasten-Anzug Möglichkeit, Größen Sakko Hose frei kombinieren. Facebook YouTube Google+ Pinterest Entdecken Herbst / Winter 2015 Move Baukasten-Anzug Seasonal Looks Ceremony Move-Air Broken Suit Preference Protect3 Unternehmen Brand Facts Charity Storefinder Stores B2B Career Press Contact Shop Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten Impressum Datenschutzhinweis © Digel AG   •   Alle Rechte vorbehalten </fragment> </item> </root> 