<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> PROLIGHT Dünndruckpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier PROLIGHT Dünndruckpapiere Dünne Papiere hoher Opazität für Beipackzettel, Bedienungsanleitungen Verlagsprodukte, 40-60 g/m². AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROINKJET | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier PROINKJET Classic / Smart / Professional Drei Papierqualitätsstufen für industrielle High-Speed-Inkjet-Systeme variablem Datendruck, jeweils für Dye- Pigment-Tinten geeignet sind. DOWNLOAD PROINKJET Classic / Smart / Professional (PDF) AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Intergraf 2015 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung 22. - 24.04.2015: DREWSEN SPEZIALPAPIERE 27. INTERGRAF Security Printers Konferenz Kopenhagen Auch Jahr bietet DREWSEN SPEZIALPAPIERE Präsentation hochwertigen Sicherheitspapiere Lösungen Fälschungssicherheit 27. Konferenz Sicherheitsdrucker Kopenhagen 22. - 24.04.2015 an. Unter Motto „DREWSEN Innovations“ Jahr Produkt PROSECURA Sicherheitspapier Inkjet Professional vorgestellt. Hierbei handelt neuartiges Sicherheitspapier ausgereifter Oberflächenbehandlung speziell entwickelt für Hochleistungs-Vollfarb-Inkjet-Druck. PROSECURA Sicherheitspapier Inkjet Professional ermöglicht Druck individualisierter Daten Hochleistungs-Inkjet-Systemen, bekannten Sicherheitselemente Papier verzichten müssen. Wir freuen uns, gemeinsam Ihnen über verschiedenen Anwendungsbereiche Sicherheitsdokumenten Hochleistungs-Inkjet-Druck verbundenen Möglichkeiten sprechen. Hierzu laden Messebesucher herzlich unseren Stand C2-C3 ein. Für Informationen kontaktieren Sie bitte: Frau Antje Hensel, Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere Tel.: +49 (0) 5145 88 216, E-Mail: antje.hensel@drewsen.com » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmen | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Wer DREWSEN international tätiger Spezialpapierhersteller – innovativ traditionellen Wurzeln. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Druck- &amp; Verlagspapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Druck- &amp; Verlagspapiere PROFINO Unsere Sparte PROFINO beinhaltet vielfältiges Produktprogramm für Kuvert-, Druck- Verlagssektor. Die Endprodukte Papiere reichen hochwertigen Briefumschlägen, Kuvertierhüllen Rechnungs- Überweisungsträgern speziellen Digitaldruck- Geschäftsausstattungserzeugnissen anspruchsvollen Landkarten. Gerne schlagen Ihnen richtige DREWSEN-Standardpapier vor, bzw. entwickeln Anfrage Papier für Ihren Anwendungsbereich. Ansprechpartner AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Papiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt PRODURA PROLABEL Technische Papiere PROTECH Die technischen Basispapiere PROTECH finden verschiedenen Produkten Anwendung. Sie eignen für unterschiedliche Verarbeitungs- Beschichtungszwecke maßgeschneidert Kundenbedürfnissen produziert. Die konstant hohe Papierqualität garantiert störungsfreien optimalen Verarbeitungsprozess fertigen Produkt. Ansprechpartner AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Sicherheitspapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen Sicherheitspapiere PROSECURA. PROSECURA DREWSEN-Marke für hochwertiges Sicherheitspapier, das seine Verwendung verschiedenen Produkten Pässen, Bankschecks, Briefmarken, Steuerbanderolen wertvollen Dokumenten findet. Je Anforderung Anwendungsgebiet verschiedenen Sicherheitsmerkmale kombinierbar – Ziel, optimalen Fälschungs- Manipulationsschutz Dokuments gewährleisten. Sicherheitselemente Funktionen Die Absicherung Sicherheitspapiere erfolgt stufenweise Erfordernissen Kunden bzw. Anwendungen. Wir freuen uns, Sie persönlich beraten dürfen Ihre individuelle Sicherheitslösung erstellen! Weitere Informationen hierzu: &gt; DOWNLOAD Sicherheitsmerkmale (PDF) &gt; DOWNLOAD Sicherheitsfunktionen (PDF) Ansprechpartner AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Startseite | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt NEWS: DREWSEN SPEZIALPAPIERE 27. INTERGRAF Security Printers Konferenz Kopenhagen ... » PROINKJET: Neustrukturierung Digitaldruckpapiere &gt; PROINKJET Classic / Smart / Professional PROLIGHT Dünndruck: Das opake Dünndruckpapier. &gt; PROLIGHT Dünndruck AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROALBO Albumpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier PROALBO Albumpapier Karton für hochwertige Briefmarken-, Foto- sonstige Sammelalben. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PRONOTA Notenschreibpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier PRONOTA Notenschreibpapier Papier für Notenhefte Notensammlungen besonderen Farbnote. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROGEO Landkartenpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier PROGEO Landkartenpapier Hochwertiges Papier für anspruchsvolle Einsatzzwecke Land-, Luft- Seekartenbereich, für militärische topografische Anwendungen. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PRODESK Schulschreibpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier PRODESK Schulschreibpapier Satiniertes Schulschreibpapier für Premium-Anwendungen Bereich Schulhefte, Notiz- Schreibblöcke. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROPOSTAR Kalenderschreibpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier Das Top-Produkt für hochwertige Taschen- Tischkalender, Tage- Adressbücher. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROLIBRO Buchdruckpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier PROLIBRO Buchdruckpapier Papier für edle Buchherstellung, wissenschaftliche Publikationen Gesetzestexte niedrigvolumigen Bereich (max. 1,35-faches Volumen). AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROFIL Design | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier PROFIL Design Ein satiniertes Verlags- Geschäftsausstattungspapier ausgeprägter Haptik warmen angenehmen Farbton für spezielle Druckerzeugnisse (Broschüren, Geschäftsausstattung usw.). Auch für komplette Unternehmensliteratur bzw. -Geschäftsausstattung geeignet. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROFIL Publish | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier PROFIL Publish Ein satiniertes Verlagspapier angenehmer Haptik und  hoher Opazität für hochwertige Druckerzeugnisse (Kataloge, Broschüren, Bildbände, Kochbücher, Kalender, Prospekte usw.). Einzigartige Kombination angenehmer Haptik, exzellentem Druckergebnis sowohl Bildern Schriften. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Spezialitäten | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier Karteikarton PRONATURA Umweltpapier Spezialitäten Im wahrsten Sinne Wortes "Spezialität": Die individuelle Papierentwicklung für Ihre spezielle, spezifische Anwendung. Egal Anforderungen Sie Papier stellen, bieten Ihnen passende Lösung. Sprechen Sie – beraten Sie gerne! AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Business-Papiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier Business-Papiere Die Business-Papiere überall Einsatz, Kommunikation Büroalltag geht. Sie eignen hervorragend für Rechnungen, Kontoauszüge, Überweisungen, Mailings Geschäftsausstattung. Dank Vielfätigkeit Einsatzmöglichkeiten für verschiedensten Druckerzeugnisse ... AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROCOPY Farblaser-Kopierpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier PROCOPY Farblaser-Kopierpapier Kopierpapier für Premium-Anwendungen Farblaserdruck. Optimal für brillante Farbwiedergabe scharfe Bildkonturen. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Ausbildung | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Ausbildung DREWSEN Der beste Start Berufsleben Ausbildung qualifizierten Unternehmen. Dies gilt für junge Menschen Studium. Wir bieten breites Spektrum vielfältigen Ausbildungsangeboten interessanten Weiterbildungsmöglichkeiten, Dualer Studiengang. Auf Wege entwickeln Können tragen Zukunft. Hier finden Sie aktuelle Stellenanzeige Ausbildungsstart 01.08.2016: Berufsfelder Kontaktformular AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Jobs | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Offene Stellen Derzeit offenen Stellen. • Möchten Sie ausgeschriebene Stelle initiativ bewerben? Dann senden Sie einfach Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen bewerbung@drewsen.com • Haben Sie Fragen? Dann nutzen Sie Kontaktformular. Kontaktformular AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner Druck- &amp; Verlagspapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Christian Buchwaldt Produktgruppenmanager Druck- Verlagspapiere Tel. +49 (0) 5145 88233 email: Christian.Buchwaldt@drewsen.com AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner Technische Papiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt PRODURA PROLABEL Burghard Schröder Produktgruppenmanager Technische Papiere Tel.: +49 (0) 5145 88208 email: Burghard.Schroeder@drewsen.com Deutsch English AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner Sicherheitspapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen Antje Hensel Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere Tel.: +49 (0) 5145 88216 email: Antje.Hensel@drewsen.com » AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Steuerbanderolen | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen PROSECURA Steuerbanderolenpapier Basispapier Herstellung Steuerbanderolen für Tabak / Alkohol. Fälschungssicher einwandfrei Verarbeitung Bedruckung. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Scheck | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen PROSECURA Scheckpapier Papier Herstellung Schecks. Entspricht verschiedenen länderspezifischen Vorgaben C&amp;CCC (CBS1), CFNOB APCA. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Pass &amp; Visa | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen PROSECURA Pass- Visapapiere Papier für Reisedokumente Pässe Visasticker bzw. Anwendungen hohen Sicherheitsanforderungen. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Dokumente &amp; Zertifikate | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen PROSECURA Zertifikatspapier Papier für individuelle Kundenbedarfe Wahlunterlagen, Dokumente, Zeugnisse, Zertifikate, Fahrscheine, Eintrittskarten, Gutscheine usw. . AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Briefmarken | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Briefmarken Dokumente &amp; Zertifikate Pass &amp; Visa Scheck Steuerbanderolen PROSTAMP Briefmarkenpapier Basispapier Herstellung Briefmarken zeichnet gleichmäßige Papieroberfläche hervorragende Weiterverarbeitungsmöglichkeiten aus. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROLABEL | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt PRODURA PROLABEL Produktauswahl PROLABEL Vellum PROLABEL Vellum Antistaining PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten PROLABEL Face Paper PROLABEL bildet Basis für Haftetiketten Labels. Rückseitig Spezialpapier unterschiedlichen Haftmitteln beschichten vorderseitig Verfahren bedrucken. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PRODURA | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt PRODURA PROLABEL PRODURA Basispapiere Am Beginn langen Kette Veredelungen Verarbeitungen, Streichen Beschichtung, Thermostrich, Silikonisierung, Extrusion, Metallisierung wertigen funktionsgerechten Endprodukt steht Basispapier PRODURA. Gleichmäßiges Bahnprofil, Reinheit ebenmäßige Oberfläche garantieren beste Ergebnisse. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> News | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung News &amp; Termine 26.03.15 » Information DREWSEN SPEZIALPAPIERE 27. INTERGRAF Security Printers Konferenz Kopenhagen 22. - 24.04.2015 Auch Jahr bietet DREWSEN SPEZIALPAPIERE Präsentation hochwertigen Sicherheitspapiere Lösungen Fälschungssicherheit 27. Konferenz Sicherheitsdrucker Kopenhagen an. » 03.03.15 » PROBARRIER DREWSEN SPEZIALPAPIERE steigt Markt für fettdichte Barrierepapiere Unter Marke „PROBARRIER“ fettdichte Papiere für direkten Kontakt Lebensmitteln vermarktet. » 12.01.15 » Preiserhöhung Steigende Zellstoffkosten zwingen DREWSEN SPEZIALPAPIERE Preise erhöhen Aufgrund deutlichen Anstieges Zellstoffkosten, ausgelöst schwächer werdenden Euro Vergleich USD, DREWSEN SPEZIALPAPIERE gezwungen, Preise für ungestrichene holzfreie Papiere erhöhen. » 06.01.15 » Jubiläum 300 Jahre Papiermacherfamilie Drewsen Lachendorf Der Standort Lachendorf Tradition, Jahr 1538 begann Papierherstellung. Die zweitälteste Papierfabrik Deutschlands Sicher-heitspapiere technische Spezialpapiere fokussiert. » 04.12.14 » PROINKJET DREWSEN SPEZIALPAPIERE neuem Inkjet-Portfolio Mit Sorten PROINKJET Classic, PROINKJET Smart PROINKJET Professional 3 Qualitäten für unterschiedliche Anforderungen angeboten. » 19.08.14 » Information 15. - 17. September 2014: DREWSEN Tax Stamp Forum™ Dubai Als langjährig etablierter Lieferant Steuerbanderolenpapier für Alkohol Zigaretten präsentiert DREWSEN SPEZIALPAPIERE Tax Stamp Forum™ Dubai. » 06.08.14 » Information DREWSEN-Produkte zertifiziert EU Ecolabel Das Umweltbundesamt RAL gGmbH Prüfstelle Juli 2014 DREWSEN-Produkte Bereich Druck- Verlagspapiere EU Ecolabel zertifiziert. » 17.07.14 » Information Managementnachwuchs Bundessieger 2014 Die kaufmännischen Auszubildenden DREWSEN SPEZIALPAPIERE Bleibach Freiburg (Baden-Württemberg) Bundesendrunde Managementplanspiels playbizz Bundessieger hervorgegangen » 11.04.14 » Export Oskar Niedersächsischer Wirtschaftsminister Lies verleiht EXPORT OSKAR Nordens HMI 2014 – DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG Nominierten! Das niedersächsische Wirtschaftsministerium 8. April 2014 Hannover Messe fünften Mal Außenwirtschaftspreis verliehen. » 17.03.14 » FINAT Seminar 05. - 07. März 2014: DREWSEN FINAT-Seminar Etikettenindustrie Vom 05. - 07. März 2014 DREWSEN Spezialpapiere diesjährigen Technischen Seminar FINAT Barcelona teilgenommen. » 28.01.14 » PRODURA DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG erweitert Portfolio Technischen Basispapiere Das PROTECH Portfolio Label- Streichrohpapiere PRODURA Release, Basispapier für Direkt-Silikonisierung erweitert. » 20.12.13 » Filmbeitrag SAT.1-Filmbeitrag über DREWSEN Spezialpapiere Im regionalen Fernsehprogramm Niedersachen/Bremen SAT.1 19.12.2013 6-minütiger Beitrag über DREWSEN Spezialpapiere ausgestrahlt. Dieser anlässlich 475-jährigen Jubiläums DREWSEN Herbst aufgezeichnet worden. » 08.11.13 » Intergraf Konferenz 04. - 06. Dezember 2013: DREWSEN 26. INTERGRAF-Konferenz DREWSEN SPEZIALPAPIERE bietet Jahr Präsentation hochwertigen Sicherheitspapiere Lösungen Fälschungssicherheit 26. Konferenz Sicherheitsdrucker INTERGRAF (Stand B8 &amp; B9), 04. - 06. Dezember 2013 Wien stattfindet, an. » 28.09.13 » Information DREWSEN SPEZIALPAPIERE feiert 475-jähriges Jubiläum » 17.09.13 » Information Erfolg für DREWSENs Managementnachwuchs » 18.07.13 » Information DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG Energiemanagementsystem erfolgreich eingeführt » 19.06.13 » Information Gesellschafter Herr Elgar Drewsen verstorben » 12.04.13 » Information DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG Preiserhöhungen DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht Preise für ungestrichene holzfreie Papiere 1. Mai 2013 25 – 30 €/to Marktsegment. » 08.04.13 » Geschäftsführung Dr. Matthias Rauhut Geschäftsführer DREWSEN SPEZIALPAPIERE Seit 02.04.2013 Geschäftsleitung DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG Geschäftsführer ergänzt. » 12.03.13 » PROLIGHT DREWSEN SPEZIALPAPIERE plant Investition aufgrund erfolgreichen Markteinführung PROLIGHT Dünndruckpapiers Die Sorte PROLIGHT, opakes Dünndruckpapier Bereich Pharma- Buchdruckanwendungen, absatzstarken, erfolgreichen Produktvariante Hause DREWSEN SPEZIALPAPIERE entwickelt » 02.10.12 » Intergraf Konferenz 17.-19. Oktober 2012: DREWSEN 25. INTERGRAF-Konferenz DREWSEN SPEZIALPAPIERE präsentiert hochwertigen Sicherheitspapierprodukte Lösungen Fälschungssicherheit 25. Konferenz Sicherheitsdrucker INTERGRAF (Stand A7 &amp; A8), 17. - 19. Oktober 2012 Bordeaux stattfindet. » 27.04.12 » PROINKJET Digital P DREWSEN SPEZIALPAPIERE erweitert Produktpalette für Higspeed-InkJet-Druck Mit holzfreien, ungestrichenen Qualität PROINKJET Digital P DREWSEN SPEZIALPAPIERE Markt Papier Verfügung stellen, für Einsatz InkJet-Systemen geeignet ist, pigmentierte Tinten verarbeiten. » 28.02.12 » Information DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht Preise 15. März 2012 Aufgrund deutlichen Anstiegs Zellstoffpreise wachsenden Energie- Transportkosten erhöht DREWSEN SPEZIALPAPIERE Verkaufspreise für ungestrichene holzfreie Papiere 15.03.2012. » 24.01.12 » Opake Dünndruckpapiere DREWSEN SPEZIALPAPIERE neuem Sortiment opaken Dünndruckpapiere für Verlags- Verpackungsbereich Mit Papiersorte PROLIGHT präsentiert DREWSEN SPEZIALPAPIERE Portfolio dünnen opaken Papiere für unterschiedliche Einsatzbereiche. » 10.11.11 » PRODURA BLACK DREWSEN SPEZIALPAPIERE erweitert Palette farbigen Papiere Seit kurzem bietet DREWSEN SPEZIALPAPIERE Kunden Möglichkeit, bekannten Standardfarben durchgefärbtes schwarzes Papier einzusetzen. » 07.07.11 » Portfolio DREWSEN SPEZIALPAPIERE erweitert Portfolio Haftetikettenpapiere DREWSEN SPEZIALPAPIERE ergänzt Markt fest etabliertes Portfolio Haftetikettenpapiere Vellum-Papiersorte PROLABEL Anti-Staining. » 04.07.11 » Produktneuheiten DREWSEN SPEZIALPAPIERE bringt PROCUVERTO Inkjet Markt Mit Papiersorte PROCUVERTO Inkjet führt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Innovation Markt Kuvertpapiere ein. » 21.02.11 » Information DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht Preise 1. April 2011 Aufgrund anhaltenden Kostendrucks erhöht DREWSEN SPEZIALPAPIERE Verkaufspreise Produkte. » 08.02.11 » Messe DREWSEN SPEZIALPAPIERE präsentiert PROINKJET Digital C Rahmen Hunkeler Innovation Days 2011 DREWSEN SPEZIALPAPIERE Inkjet-Digitaldruckpapier PROINKJET Digital C Branchenmesse Hunkeler Innovation Days (14.-17. Februar 2011 Luzern, Schweiz) präsent sein. » 18.01.11 » Filmpresse DREWSEN SPEZIALPAPIERE installiert Filmpresse PM5 Zum Jahreswechsel 2010/2011 DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG größten Papiermaschine 5 Filmpresse installiert. » 16.11.10 » Messe Erfolgreicher Auftritt der INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. » 04.10.10 » Messe 13.-15. Oktober 2010 INTERGRAF XXIV Besuchen Sie DREWSEN SPEZIALPAPIERE International Security Printers’ Conference Barcelona, Spanien (Stand 60-61) » 14.07.10 » Produktneuheiten PROINKJET Digital – Produktlinie für Inkjet-Druck DREWSEN DREWSEN SPEZIALPAPIERE präsentiert Mal komplettes Produktportfolio für digitalen Inkjet-Druck hochleistungsfähi... » ? AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Qualität / Umwelt / Energie | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Qualität / Umwelt / Energie Nur Kunden hohe Produktqualität garantiert, schwieriger werdenden Markt bestehen. Mit Engagement, Leidenschaft ausgereiften Qualitätsmanagement steht DREWSEN SPEZIALPAPIERE dafür ein. Doch darüber hinaus steigen Ansprüche Anforderungen ökologisch vertretbare Produktion. Wir DREWSEN SPEZIALPAPIERE Herausforderung gestellt gewährleisten nachhaltigen Umgang Umweltressourcen. In Unternehmenspolitik verpflichtet, Emissionen Verbrauch Energie kontinuierlich reduzieren. Qualitätspolitik Qualitätsstandards Umweltpolitik Umweltstandards Energiepolitik Energiestandards AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PRONATURA Umweltpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier Karteikarton PRONATURA Umweltpapier PRONATURA Umweltpapier Papier hausinternem Rückstoff für umweltbewusste Anwender unterschiedlichste Anwendungen. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROCOLOR Buchungspapier Karteikarton | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier Karteikarton PRONATURA Umweltpapier PROCOLOR Buchungspapier Karteikarton Unser Farbstandardsegment für unterschiedlichste Anwendungen; Farben Anfrage. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROTABUL Lochkartenkarton | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier Karteikarton PRONATURA Umweltpapier PROTABUL Lochkartenkarton Hochwertiger Karton für vielfältige Einsatzzwecke, u.a. geeignet Blindenschriftkarton. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Berufsfelder | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Berufsfelder Nähere Informationen angebotenen Ausbildungsberufen finden Sie PDF-Download jeweiligen Infofilm. Papiertechnologe/in Presseartikel Elektroniker/in Industriemechaniker/in Industriekaufmann/-frau Haben Sie Fragen Interesse Ausbildung? Dann nutzen Sie Kontaktformular . » Berufsfelder Kontaktformular AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROFAVOUR Lottopapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier Karteikarton PRONATURA Umweltpapier PROFAVOUR Lottopapier In Annahmestellen Wettbüros wirken äußere Einflüsse Papier. Unser anspruchsvolles Lotto- Lotteriepapier PROFAVOUR beschaffen, beeinträchtigt wird. Seriöses Aussehen Dispenser tadellose Funktionalität Lesegeräten gewährleistet. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROTICKET Fahrscheinkarton | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier Karteikarton PRONATURA Umweltpapier PROTICKET Fahrscheinkarton Karton für Tickets, Fahrscheine ähnliche Anwendungen. Stabile Papierlage, problemlose Verarbeitung. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROMED Rezeptpapier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROMED Rezeptpapier PROTICKET Fahrscheinkarton PROFAVOUR Lottopapier PROTABUL Lochkartenkarton PROCOLOR Buchungspapier Karteikarton PRONATURA Umweltpapier PROMED Rezeptpapier Papier für Rezepte, Bescheinigungen Atteste medizinischen Bereich. Geeignet für maschinelle Lesbarkeit. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Service | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Serviceleistungen Eine gute, faire transparente Zusammenarbeit wichtig. Dafür bieten Ihnen Service notwendigen Informationen für Partnerschaft: Broschüren- Musteranfrage Nutzen Sie Möglichkeit, unverbindlich Broschüren Muster bei uns anzufragen. Links Weitere, interessante Informationen finden Sie zusammengestellten Links. Anfrage Broschüren Muster Links Ansprechpartner AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Technologie | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Wir stellen uneingeschränkt Herausforderung. Pioniergeist intelligente Umsetzung neuer Technologien bestimmen Denken Handeln. Dafür steht unternehmenseigene DREWSEN ESQ-System: Entwicklung, Service Qualitätssicherung. Gleichzeitig stellen – Entwicklung fertigen Produkt – Qualität höchstem Niveau sicher. Technische Ausstattung Service &amp; Qualität Entwicklung AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROLITHO Premium-Offset | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier PROLITHO Premium-Offset Ein Premium-Offsetpapier hervorragenden haptischen Eigenschaften exzellenten Druckergebnissen. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROLASER Endlos-Papier | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier PROLASER Endlos-Papier Optimiert für hervorragende Offsetbedruckung anschließender Weiterverarbeitung Rollenlaserdrucker. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PRODATA Preprint | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier PRODATA Preprint Dieses Papier garantiert optimalen Offsetdruck Rolle zudem problemlose A4-Verarbeitung allen  Laserdrucksystemen. Langjährig bewährte Qualität wichtigen Rechenzentren Druckereien. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt PRODURA PROLABEL Produktauswahl PROLABEL Vellum PROLABEL Vellum Antistaining PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten Extraweißes Etikettenpapier für selbstklebende Blatt- Bogenware für gängigen Druckverfahren, speziell für Laser-, Inkjet-, Druck- Kopieranwendungen. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROLABEL Vellum Antistaining | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt PRODURA PROLABEL Produktauswahl PROLABEL Vellum PROLABEL Vellum Antistaining PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten PROLABEL Vellum Antistaining Hochsatiniertes Etikettenpapier rückseitiger Barrierebeschichtung Kleberpenetration für gängigen Druckverfahren, geeignet für selbstklebende Logistik- Warenwirtschafts- etiketten Thermotransferdruck. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Produktneuheiten | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung PROINKJET Digital –die Produktlinie für Inkjet-Druck DREWSEN DREWSEN SPEZIALPAPIERE präsentiert Mal komplettesProduktportfolio für digitalen Inkjet-Druck hochleistungsfähigenindustriellen Druckmaschinen Plottern. Die Produktlinie Marke PROINKJET Digital umfasst Papiere sowohl für schwarz-weißen alsauch für vollflächigen 4-farbigen Inkjet-Druck. DieAnwendungsgebiete umfassen u.a. Transaktions- Transpromotionsdokumente,personalisierte Mailings, Book-on-Demand sonstige kommerzielle Kommunikation. PROINKJET Digital BW ideale Papier für mehrstufige Druckanwendungen liefertbeste Ergebnisse Kombination Laser-, Offset- Inkjet-Druck inschwarz-weißer Qualität geringen Farbanteilen. Das Papier zeichnetsich herausragende Weiße, hohe Opazität exzellenteLaufeigenschaften, hohe Produktivität ermöglichen. PROINKJET Digital C speziell Anforderungen Generation industriellerInkjet-Drucksysteme wasserbasierter Tinte entwickelt verspricht besteDruckergebnisse beidseitigen vollflächigen 4-farbigen Druck. Farbbrillanz,exzellente Kontrastwirkung ausgezeichnete Konturenschärfe entfalten dievolle Wirkung kommerziellen Kommunikation. Darüber hinaus erlauben diespeziell Inkjet-Druckverfahren abgestimmten Papiereigenschaften eineoptimale störungsfreie Verarbeitung Plotterdruck. Das PROINKJET Digital Papierportfolio verschiedenenGrammaturen Anfrage FSC CO 2 -neutral erhältlich. Fürweitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte: HerrnChristian Buchwaldt, Produktgruppenmanager Fein- undInformationspapiere, Tel.: +49 (0)5145 88 233, email: proinkjet@drewsen.com &lt; zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Energiestandards | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Energiestandards DREWSEN SPEZIALPAPIERE hat Energiemanagementsystem ISO 50001 eingeführt. Damit unterstreichen Bemühungen verantwortungsvollen Umgang Energie. Unser Energiemanagementsystem Mai 2013 zertifiziert. &gt; DOWNLOAD ISO 50001 Zertifikat (PDF) Qualitätspolitik Qualitätsstandards Umweltpolitik Umweltstandards Energiepolitik » Energiestandards AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Energiepolitik | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Energiepolitik Der sorgsame Umgang Energie für hohe Priorität betrifft Unternehmensbereiche. Obwohl spezifischen Energieverbrauch letzten Jahren erheblich reduzieren konnten, entschieden, Energiemanagementsystem ISO 50001 einzuführen, energiepolitisch Zukunft systematisch zielgerichtet weiterentwickeln können. Unsere komplette Energiepolitik stellen Ihnen Download Verfügung. &gt; DOWNLOAD Energiepolitik (PDF) Qualitätspolitik Qualitätsstandards Umweltpolitik Umweltstandards » Energiepolitik Energiestandards AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Umweltstandards | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung ISO 14001 Der Schutz Umwelt besitzt DREWSEN hohe Priorität. Wir verfügen über zertifiziertes Umweltmanagementsystem nach  ISO 14001. &gt; DOWNLOAD ISO 14001 Zertifikat (PDF) FSC ® Wir setzen u.a. FSC- PEFC-zertifizierte Zellstoffe vorbildlich bewirtschafteten Wäldern ein. FSC ® (Forest Stewardship Council ® ) Organisation, Ziel vorbildliche Bewirtschaftung weltweiten Waldbestands verfolgt. Illegale Abforstung zertifizierten Wäldern verhindert bzw. Wiederaufforstung  gefördert. Das FSC-Zertifikat steht für Papiere, vorbildlich angebauten Holzrohstoffen bestehen. &gt; DOWNLOAD FSC Zertifikat (PDF) PEFC PEFC (Programme for the Endorsement of Forest Certification) setzt für verantwortungsvollen nachhaltigen Umgang weltweiten Waldbeständen. Bereits über 200 Millionen Hektar Wald Regeln Organisation zertifiziert liefern umweltfreundliche Rohstoffe für verschiedene Papier- Holzprodukte. &gt; DOWNLOAD PEFC Zertifikat (PDF) EU - Ecolabel Die Vergabe EU Ecolabel erfolgt Produkte Dienstleistungen, geringere Umweltauswirkungen vergleichbare Produkte Dienstleistungen. Mit EU Ecolabel Verbraucher Möglichkeit haben, umweltfreundlichere gesündere Produkte Dienstleistungen identifizieren können. Das EU Ecolabel 27 EU-Mitgliedsstaaten Norwegen, Island Liechtenstein anerkannt. &gt; DOWNLOAD EU - Ecolabel Zertifikat PROCOPY (PDF) &gt; DOWNLOAD EU - Ecolabel Zertifikat PROLITHO (PDF) &gt; DOWNLOAD EU - Ecolabel Zertifikat PRODESK (PDF) &gt; DOWNLOAD EU - Ecolabel Zertifikat PROCUVERTO (PDF) CO 2 -neutrale Papiere DREWSEN SPEZIALPAPIERE hat  Climate Partner, führenden Klimaschutzberatung, produktbezogene Treibhausgasbilanz (Product Carbon Footprint) für Papierprodukte ermitteln lassen. Darin sowohl Emissionen Papierproduktion Emissionen Herstellung Rohstoffen Transport enthalten. Mit vergleichsweise geringen CO2-Fußabdruck bietet DREWSEN SPEZIALPAPIERE Kunden Möglichkeit, Papiereinkauf kostengünstige Art umweltneutral gestalten bietet Wunsch „klimaneutrales“ Papier an. Sprechen Sie uns, falls Sie Ihr Projekt klimaneutral gestalten möchten – stehen Ihnen gerne kompetenter Beratung Seite. Qualitätspolitik Qualitätsstandards Umweltpolitik » Umweltstandards Energiepolitik Energiestandards AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Umweltpolitik | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Umweltpolitik Bei Papierherstellung spielen verschiedene Umweltaspekte wichtige Rolle. Aus Grund Schutz Umwelt hohe Bedeutung unternehmerischen Aktivitäten DREWSEN SPEZIALPAPIERE zu. Alle Bereiche Unternehmens aktiv Umweltschutz involviert tragen somit verantwortlichen nachhaltigen Umgang Umweltressourcen bei. Für detaillierte Informationen Umweltpolitik steht PDF-Datei Download bereit. &gt; DOWNLOAD Umweltpolitik (PDF) Qualitätspolitik Qualitätsstandards » Umweltpolitik Umweltstandards Energiepolitik Energiestandards AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Qualitätsstandards | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Qualitätsstandards DREWSEN SPEZIALPAPIERE verfügt über zertifiziertes Qualitätsmanagementsystem ISO 9001. So gewährleisten hohe Prozessqualität der  Auftragsannahme über Produktion zur  Auslieferung Produkte Kunden; Unternehmensebenen. &gt; DOWNLOAD ISO 9001 DQS (PDF) &gt; DOWNLOAD ISO 9001 Zertifikat (PDF) Qualitätspolitik » Qualitätsstandards Umweltpolitik Umweltstandards Energiepolitik Energiestandards AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Qualitätspolitik | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Qualitätspolitik Unser oberstes Ziel zufriedene Kunden. Dies gewährleisten sowohl hohe Qualität Produkte kompetenten persönlichen Kundenservice. Das Feedback Kunden bildet Grundlage für kontinuierliche Verbesserungen – Ziel, hohen Erwartungen Kunden DREWSEN Qualität erfüllen. Unsere komplette Qualitätspolitik stellen Ihnen Download Verfügung. &gt; DOWNLOAD Qualitätspolitik (PDF) » Qualitätspolitik Qualitätsstandards Umweltpolitik Umweltstandards Energiepolitik Energiestandards AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Messe | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung 13.-15. Oktober 2010 INTERGRAFXXIV DREWSEN SPEZIALPAPIERE zeigt Methoden Dokumentenfälscher INTERGRAF 2010 (Stand60-61). Auf XXVIIten Sicherheitsdruckkonferenz INTERGRAF, Oktober 2010 Barcelona stattfindet, DREWSEN SPEZIALPAPIERE Methoden Dokumentenfälschung bzw. –Manipulation näher beleuchten Lösungen Vermeidung Aufdeckung Fälschungen präsentieren. Polizeihauptkommissar Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen, Ausstellungsstand DREWSEN SPEZIALPAPIERE Auswahl gefälschten Dokumenten vorstellen, Laufe letzten Jahre deutsche Polizei konfisziert sind. Herr Heuser für Fragen Thema Urkundenfälschung Verfügung stehen. Für DREWSEN SPEZIALPAPIERE Kenntnis Fälschungsmethoden wichtiger Teil Strategie, neuesten wirkungsvollsten Fälschungsschutz Papier integrieren. Regelmäßiger Informationsaustausch zuständigen Behörden erlaubt uns, ständig wachsenden Anforderungen Dokumentensicherheit gerecht werden. Zum Mal Besucher INTERGRAF 2010 Barcelona unserem Erfahrungswissen teilhaben lassen. Alle Messebesucher herzlich Stand Nr. 60-61 eingeladen, breite Palette Informationen Fälschungssicherheit erwartet. Für Informationen kontaktieren Sie bitte:Frau Antje Hensel, Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere,Tel.: +49 (0) 5145 88 216, Antje.Hensel@drewsen.com DREWSEN SPEZIALPAPIERE weltweit operierender Hersteller Spezialpapieren Sitz Lachendorf, Deutschland. Bei Jahreskapazität 160.000 Tonnen umfasst Produktportfolio Produktgruppen: PROSECURA Sicherheitspapiere, PROFINO Fein- Informationspapiere PROTECH technische Spezialpapiere. Mit 400 Mitarbeitern erwirtschaftet DREWSEN unabhängiges Familienunternehmen Jahresumsatz 135 Mio €. In Marktsegmenten übernimmt DREWSEN marktführende Position überzeugt hochqualitativen Produkten individuellem Service. » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Intergraf 2010 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Messeauftritt DREWSEN SPEZIALPAPIERE  Besuchermagnet INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. Unter Marke PROSECURA zeigte Unternehmen  Auswahl papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen sonstige Sicherheitsdokumente. Auf Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, Fälschungssicherheit PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand Schutzmerkmale Wasserzeichen, Sicherheitsfäden –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen DREWSEN organisierten Fachvorträge Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen tätig ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei interessierten Zuhörern Vorgehensweise Dokumentenfälscher geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche Kundenkontakte lassen Unternehmen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit DREWSEN SPEZIALPAPIERE Position weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken. » zurück Messeauftritt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Besuchermagnet INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. Unter Marke PROSECURA zeigte Unternehmen Auswahl papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen sonstige Sicherheitsdokumente. Auf Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, Fälschungssicherheit PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand Schutzmerkmale Wasserzeichen, Sicherheitsfäden –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen DREWSEN organisierten Fachvorträge Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen tätig ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei interessierten Zuhörern Vorgehensweise Dokumentenfälscher geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche Kundenkontakte lassen Unternehmen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit DREWSEN SPEZIALPAPIERE Position weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Vertrieb Sicherheitspapiere Antje Hensel, Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere, Tel.: +49 (0) 5145 88216 email: Antje.Hensel@drewsen.com Technische Papiere Burghard Schröder, Produktgruppenmanager Technische Papiere, Tel.: +49 (0) 5145 88208 email: Burghard.Schroeder@drewsen.com Druck- Verlagspapiere Christian Buchwaldt, Produktgruppenmanager Druck- Verlagspapiere Tel. +49 (0) 5145 88233 email: Christian.Buchwaldt@drewsen.com Anfrage Broschüren Muster Links » Ansprechpartner AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Fakten | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Fakten über DREWSEN SPEZIALPAPIERE DREWSEN SPEZIALPAPIERE Hersteller ungestrichenen holzfreien Spezialpapieren. Am Produktions- Verwaltungsstandort Lachendorf, Deutschland, jährlich 400 Mitarbeitern 3 Papiermaschinen 170.000 Tonnen Spezialpapier hergestellt. DREWSEN SPEZIALPAPIERE 1538 Papierherstellung aktiv ältesten Papierfabriken Deutschlands. In Großbritannien DREWSEN SPEZIALPAPIERE 1985 Vertriebsbüro vertreten. Das Produktportfolio besteht 3 Produktgruppen: Sicherheitspapiere – integrierten Sicherheitsmerkmalen Technische Papiere – anwenderorientierte Basispapiere Weiterverarbeitung Druck- Verlagspapiere – Papiere für Druck- Verlagsbereich Der Unternehmenserfolg DREWSEN SPEZIALPAPIERE basiert konsequenten Spezialisierung bestimmte Märkte, genauen Kenntnis Kundenprozesse -produkte engen, vertrauensvollen Beziehung Kunden. » Fakten Historie Philosophie AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Entwicklung | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Eigene Entwicklungsabteilung Um Kunden- Marktbedürfnisse bestmöglichzu bedienen, ständige Optimierung bestehenderbzw. Entwicklung neuer Papiersorten notwendig. Mit Entwicklungsabteilung enger Abstimmung denKunden entwickelt DREWSEN Papiersorten, genau Markt- undProzessanforderungen zugeschnitten sind. So finden für Sie maßgeschneiderte Lösung. Sprechen Sie an! Technische Ausstattung Service &amp; Qualität » Entwicklung AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Service &amp; Qualität | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Service &amp; Qualität Bei DREWSENSPEZIALPAPIERE genießt Kunde Vorteile kompetenten technischenBetreuung. Erfahrene technisch versierte Mitarbeiter dieAbstimmung papiertechnischen Eigenschaften Verarbeitungs- undDruckprozesse Kunden stehen fachlicher Beratung Seite. Zugleichwird Papierqualität laufend überprüft optimiert, steigendenProzessanforderungen Weiterverarbeitung entsprechen. Technische Ausstattung » Service &amp; Qualität Entwicklung AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Technische Ausstattung | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Technische Ausstattung DREWSEN SPEZIALPAPIERE verfügt über modernen Maschinenpark, hohe Produktionsflexibilität konstant hohe Produktqualität gewährleistet. Gezielte Investitionen Wartung Modernisierung Anlagen unterstreichen unseren Anspruch, jederzeit kundenorientierte effiziente Lösungen anbieten können. Übersicht technischen Anlagen Leistungen Eine Übersicht erhalten Sie unten Seite INFO-Button per DOWNLOAD. &gt; DOWNLOAD Technik (PDF) » Technische Ausstattung Service &amp; Qualität Entwicklung AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Links | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Links VDP (Verband Deutscher Papierfabriken) www.vdp-online.de CEPI (Confederation of European Paper Industries) www.cepi.org EUROGRAPH (European Association of Graphic Paper Producers) www.euro-graph.org FEPE (European Envelope Manufacturers Association) www.fepe.org FSC (Forest Stewardship Council) www.fsc.org PEFC (Programme for the Endorsement of Forest Certification) www.pefc.org Anfrage Broschüren Muster » Links Ansprechpartner AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Anfrage Broschüren Muster | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Broschüren / Papiermuster anfragen Hier Sie Möglichkeit, unverbindlich Muster Broschüren anzufragen. Wir umgehend Kontakt Ihnen aufnehmen. Firma: Vorname:* Nachname:* Straße: Plz/Ort: Land:* Telefon:* Fax: E-Mail:* Anmerkung: Broschüren Imagebroschüre Produktportfolio-Übersicht ProInkjet Umweltschutz Musterauswahl Website: Abschicken Bitte Gruppe auswählen Druck- &amp; Verlagspapiere Technische Papiere Sicherheitspapiere » Anfrage Broschüren Muster Links Ansprechpartner AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Installation Filmpresse PM5 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE  installiert Filmpresse PM5 Zum Jahreswechsel 2010/2011 DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG größten Papiermaschine 5 Filmpresse installiert. Der Einbau Filmpres- sentechnologie erfolgte Zusammenarbeit PAMA Papiermaschinen GmbH. Im Rahmen Umbauarbeiten außerdem Vortrockenpartie erweitert Infrarot-Trockner installiert. Die umgebaute Papiermaschine Anfang 2011 Betrieb gegangen kurzer Zeit erwarteten Einsparungs- Qualitätsziele erreicht. Neben Kapazitätssteigerung erheblichen Energieeinsparungen führt Filmpressentechnologie Verbesserung Papier- Laufeigenschaften. Zusätzlich bietet Produktionstechnologie für DREWSEN SPEZIALPAPIERE Möglichkeit, u.a. Pigmente Papier aufzutragen Sortiment angebotenen Papiere erweitern. » zurück Messeauftritt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Besuchermagnet INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. Unter Marke PROSECURA zeigte Unternehmen Auswahl papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen sonstige Sicherheitsdokumente. Auf Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, Fälschungssicherheit PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand Schutzmerkmale Wasserzeichen, Sicherheitsfäden –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen DREWSEN organisierten Fachvorträge Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen tätig ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei interessierten Zuhörern Vorgehensweise Dokumentenfälscher geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche Kundenkontakte lassen Unternehmen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit DREWSEN SPEZIALPAPIERE Position weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Hunkeler Innovation Days 2011 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE präsentiert PROINKJET Digital C Rahmen Hunkeler Innovation Days 2011 DREWSEN SPEZIALPAPIERE Inkjet-Digitaldruckpapier PROINKJET Digital C Branchenmesse Hunkeler Innovation Days (14.-17. Februar 2011 Luzern, Schweiz) präsent sein. Auf Messestand Druckmaschinenherstellers Impika (Stand S06) PROINKJET Digital C schnellsten Inkjetdrucksysteme Markt, iPrint 250, verarbeitet. Besucher optimaler Farbwiedergabe hervorragenden Laufeigenschaften PROINKJET Digital C Papierqualität überzeugen können, Druckgeschwindigkeit 250 m/min beste Druckergebnisse liefert. Darüber hinaus Besucher PROINKJET Digital C Qualität Kuvertbedruckung Stand KERN (Stand P05) erleben können. Mit neu vorgestellten Kern PrintModul Briefumschläge DREWSEN-Papier Inkjetdrucktechnologie farbig personalisiert. Bei Fragen PROINKJET Digital C wenden Sie bitte an: Herr Christian Buchwaldt, Produktgruppenmanager Druck- Verlagspapiere Tel.: +49 (5145) 88 233 E-Mail: christian.buchwaldt@drewsen.com » zurück Messeauftritt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Besuchermagnet INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. Unter Marke PROSECURA zeigte Unternehmen Auswahl papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen sonstige Sicherheitsdokumente. Auf Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, Fälschungssicherheit PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand Schutzmerkmale Wasserzeichen, Sicherheitsfäden –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen DREWSEN organisierten Fachvorträge Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen tätig ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei interessierten Zuhörern Vorgehensweise Dokumentenfälscher geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche Kundenkontakte lassen Unternehmen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit DREWSEN SPEZIALPAPIERE Position weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Preiserhöhung 2011 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht Preise 1. April 2011 Aufgrund anhaltenden Kostendrucks erhöht DREWSEN SPEZIALPAPIERE Verkaufspreise Produkte 6-8% 1. April 2011. Das Verkaufsteam Kunden kommenden Tagen kontaktieren steht für Auskünfte Verfügung. » zurück Messeauftritt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Besuchermagnet INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. Unter Marke PROSECURA zeigte Unternehmen Auswahl papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen sonstige Sicherheitsdokumente. Auf Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, Fälschungssicherheit PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand Schutzmerkmale Wasserzeichen, Sicherheitsfäden –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen DREWSEN organisierten Fachvorträge Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen tätig ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei interessierten Zuhörern Vorgehensweise Dokumentenfälscher geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche Kundenkontakte lassen Unternehmen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit DREWSEN SPEZIALPAPIERE Position weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROCUVERTO Inkjet | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Eine Innovation zurVollfarb-Inkjet-Bedruckung Kuvertierstraße Mit Papiersorte PROCUVERTOInkjet führt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Innovation Markt derKuvertpapiere ein. Zum Mal neu entwickeltenPapierqualität möglich, hochqualitative vollfarbige Bedruckung derInkjet-Drucktechnologie direkt Kuvertierstraße durchzuführen, ohneEffizienzverluste geringere Produktionsgeschwindigkeiten hinnehmen zumüssen. PROCUVERTO Inkjet erlaubt hochwertige vollfarbige Personalisierungder Briefumschläge Inkjet-Druckmodul, Produktionsprozessder Werbesendungen integriert wird. Damit Werbebotschaft derAußenseite Kuverts Präferenzen Kunden angepasst werden. Dieausgezeichnete Farbbrillanz PROCUVERTO Inkjet trägt zudem bei, dasInteresse Kunden Werbebotschaft lenken gewünschteWerbewirkung erzielen. PROCUVERTO Inkjet inFSC- PEFC- Qualität klimaneutral erhältlich. » zurück Messeauftritt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Besuchermagnet INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. Unter Marke PROSECURA zeigte Unternehmen Auswahl papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen sonstige Sicherheitsdokumente. Auf Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, Fälschungssicherheit PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand Schutzmerkmale Wasserzeichen, Sicherheitsfäden –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen DREWSEN organisierten Fachvorträge Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen tätig ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei interessierten Zuhörern Vorgehensweise Dokumentenfälscher geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche Kundenkontakte lassen Unternehmen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit DREWSEN SPEZIALPAPIERE Position weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Haftetikettenpapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Eine neueVellum-Sorte Barrierebeschichtung Eindringen Klebstoffen DREWSEN SPEZIALPAPIERE ergänztsein Markt fest etabliertes Portfolio Haftetikettenpapiere eineneue Vellum-Papiersorte PROLABEL Anti-Staining. Die speziell für Zweckentwickelte Barriereschicht verhindert Eindringen Klebstoffe derRückseite Etiketts. Damit ebenmäßiges „sauberes“ Druckbild aufder satinierten Vorderseite Etiketts ermöglicht. Mit Erweiterung desProduktportfolios bekräftigt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Stellung einführender Papierproduzent Label-Markt. PROLABEL Anti-Staining istoptional FSC- PEFC- Qualität erhältlich. Für weitergehendeInformationen kontaktieren Sie bitte: Herrn Burghard Schröder,Produktgruppenmanager Technische Papiere Tel.: +49 (0) 5145 88 208,protech@drewsen.com » zurück Messeauftritt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Besuchermagnet INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. Unter Marke PROSECURA zeigte Unternehmen Auswahl papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen sonstige Sicherheitsdokumente. Auf Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, Fälschungssicherheit PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand Schutzmerkmale Wasserzeichen, Sicherheitsfäden –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen DREWSEN organisierten Fachvorträge Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen tätig ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei interessierten Zuhörern Vorgehensweise Dokumentenfälscher geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche Kundenkontakte lassen Unternehmen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit DREWSEN SPEZIALPAPIERE Position weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PRODURA BLACK | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE erweitert Palette farbigen Papiere Seit kurzem bietet DREWSEN SPEZIALPAPIERE Kunden Möglichkeit, bekannten Standardfarben durchgefärbtes schwarzes Papier einzusetzen. Schwarz Bereich Print Packaging zurückhaltender, edler Hintergrund etabliert. Ausgefallenes Layout Design, kombiniert außergewöhnlichen Drucktechniken Veredelung, lassen Printprodukte Verpackungen Blickfang werden. So setzen bekannte Marken durchgängig schwarz CI. Das Material Flächengewichten 50 – 160 g/m² produziert werden. Oberflächen maschinenglatt satiniert, FSC PEFC Versionen möglich. Über Möglichkeiten Portfolio informieren Sie Ihre Ansprechpartner DREWSEN SPEZIALPAPIERE gerne. Lassen Sie Mustern PRODURA BLACK Ideen inspirieren! Für weitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte: Herrn Burghard Schröder, Produktgruppenmanager Technische Papiere Tel.: +49 (0) 5145 88 208, protech@drewsen.com » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Opake Dünndruckpapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE neuem Sortiment opaken Dünndruckpapiere für Verlags- Verpackungsbereich Mit Papiersorte PROLIGHT präsentiert DREWSEN SPEZIALPAPIERE Portfolio dünnen opaken Papiere für unterschiedliche Einsatzbereiche. Die hohe Opazität angenehme Haptik PROLIGHT idealen Papier für zahlreiche Verlagserzeugnisse Gesetzesbücher, Reiseführer, Beipackzettel .ä. Auch beidseitigen Bedruckung problemlose Lesbarkeit garantiert. Die Hersteller Packungsbeilagen für pharmazeutischen kosmetischen Anwendungsbereich profitieren ausgezeichneten Verarbeitungseigenschaften Konvertierungsstufen. Die PROLIGHT Dünndruckpapiere lassen Offset-Druckverfahren einwandfrei bedrucken erzielen brillante Druckergebnisse Schriftgrößen. PROLIGHT opake Dünndruckpapiere folgenden Flächengewichten Färbungen erhältlich: 40, 45, 50 g/m² Färbungen superweiss K weiss. Auch FSC- PEFC- Qualität erhältlich. Für weitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte: Herrn Jens Suderburg Stellvertretener Produktgruppenmanager Fein- Informationspapiere Tel.: +49 (0) 5145 88 203, jens.suderburg@drewsen.com » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Preiserhöhung 2012 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht Preise ab 15. März 2012 Aufgrund deutlichen Anstiegs Zellstoffpreise wachsenden Energie- Transportkosten erhöht DREWSEN SPEZIALPAPIERE Verkaufspreise für ungestrichene holzfreie Papiere 15.03.2012. Die Mitarbeiter DREWSEN SPEZIALPAPIERE nächsten Tagen Kunden kontaktieren stehen für Nachfragen jederzeit Verfügung. » zurück Messeauftritt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Besuchermagnet INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. Unter Marke PROSECURA zeigte Unternehmen Auswahl papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen sonstige Sicherheitsdokumente. Auf Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, Fälschungssicherheit PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand Schutzmerkmale Wasserzeichen, Sicherheitsfäden –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen DREWSEN organisierten Fachvorträge Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen tätig ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei interessierten Zuhörern Vorgehensweise Dokumentenfälscher geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche Kundenkontakte lassen Unternehmen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit DREWSEN SPEZIALPAPIERE Position weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Highspeed-InkJet-Druck | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPIERE erweitert Produktpalette für Highspeed-InkJet-Druck Mit holzfreien, ungestrichenen Qualität PROINKJET Digital P DREWSEN SPEZIALPAPIERE Markt Papier Verfügung stellen, für Einsatz InkJet-Systemen geeignet ist, pigmentierte Tinten verarbeiten. Ergänzend bisherigen PROINKJET-Familie, Möglichkeit konturenscharfen farbtiefen Bilddarstellung auszeichnet, Pigmenttinten kritische Fixierung Farbpartikel Oberfläche PROINKJET Digital P gegeben. Für Transaktions-, Transpromo-, Direct Mailing- Buchdruck InkJet-Verfahren DREWSEN SPEZIALPAPIERE somit holzfreien Naturpapiere PROINKJET Digital BW, PROINKJET Digital C PROINKJET Digital P anbieten. » zurück Messeauftritt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Besuchermagnet INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. Unter Marke PROSECURA zeigte Unternehmen Auswahl papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen sonstige Sicherheitsdokumente. Auf Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, Fälschungssicherheit PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand Schutzmerkmale Wasserzeichen, Sicherheitsfäden –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen DREWSEN organisierten Fachvorträge Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen tätig ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei interessierten Zuhörern Vorgehensweise Dokumentenfälscher geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche Kundenkontakte lassen Unternehmen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit DREWSEN SPEZIALPAPIERE Position weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Intergraf | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung 17.-19. Oktober 2012: DREWSEN 25.INTERGRAF-Konferenz DREWSENSPEZIALPAPIERE präsentiert hochwertigen Sicherheitspapierprodukte sowieLösungen Fälschungssicherheit 25. Konferenz SicherheitsdruckerINTERGRAF (Stand A7 &amp; A8), 17. - 19. Oktober 2012 Bordeauxstattfindet. Für DREWSENSPEZIALPAPIERE strategischer Bedeutung, neuestenKenntnisstand Fälschungsmethoden sein, neuesten undwirkungsvollsten Fälschungsschutz Papier integrieren. RegelmäßigerInformationsaustausch zuständigen Behörden erlaubt uns, ständigwachsenden Anforderungen Dokumentensicherheit gerecht werden. Umeinen Einblick Methoden Dokumentenfälschung –manipulation zugeben aktuelle Lösungen Vermeidung Aufdeckung Fälschungenaufzuzeigen, aufgrund positiven Resonanz letzten INTERGRAFerneut Polizeihauptkommissar Andreas Heuser unseren Messestand eingeladen. Herr Heuser u.a. Dozent für Urkundendelikte Polizeiakademie Hessen. Er eineAuswahl gefälschten Dokumenten vorstellen, Laufe letzten Jahredurch deutsche Polizei konfisziert sind. Herr Heuser füralle Ihre Fragen Thema Urkundenfälschung Verfügung stehen. Alle Messebesuchersind herzlich Stand A7 &amp; A8 eingeladen, breite Palettean Informationen Fälschungssicherheit erwartet. Für Informationen kontaktieren Sie bitte: Frau Antje Hensel,Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere Tel.: +49 (0) 5145 88 216 Antje.Hensel@drewsen.com » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Prolight | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE plant Investition aufgrund erfolgreichen Markteinführung PROLIGHT Dünndruckpapiers Die Sorte PROLIGHT , opakes Dünndruckpapier Bereich Pharma- Buchdruckanwendungen, absatzstarken, erfolgreichen Produktvariante Hause DREWSEN SPEZIALPAPIERE entwickelt. Da großer Anteil Dünndruckpapiere Formatware liefern ist, DREWSEN SPEZIALPAPIERE Kapazitätserweiterung Formatausrüstung investieren, somit steigenden Nachfrage gerecht werden. Die Umsetzung Anfang 2014 realisiert werden. Für weitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte: Herrn Jens Suderburg Stellvertretener Produktgruppenmanager Fein- Informationspapiere Tel.: +49 (0) 5145 88 203, jens.suderburg@drewsen.com » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Philosophie | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Philosophie Unsere Werte Leistungsbereitschaft,Nachhaltigkeit, Rentabilität, Sozialpartnerschaft Zuverlässigkeit. Unser Ziel unternehmerische Erfolg. Wir übernehmen Verantwortung für Handeln sorgfältig mitRessourcen um. Wir verhalten kunden- marktorientiert. Wir pflegen aufrichtigen respektvollen Umgang miteinander. Wir kommunizieren zielgerecht, hören aktiv setzengewonnene Erkenntnisse konstruktiv um. Wir halten Richtlinien gemeinsam getroffene Vereinbarungen. Wir gestalten Abläufe strukturiert nachvollziehbar. Wir verstehen Herausforderungen Ansporn für besonderes Engagement. Wir fördern Arbeitssicherheit Gesundheitsschutz. Wir fühlen Schutz Umwelt verpflichtet. Wir unterstützen Qualifizierung unsererMitarbeiter. Fakten Historie » Philosophie AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Historie | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Historie Mit über 475 Jahren Erfahrung Papierherstellung gehören ältesten Papierproduzenten Europas. Hier finden Sie kurze Zusammenfassung Unternehmensgeschichte. 1538 Gründung Herzog Braunschweig Lüneburg 1845 Anlauf Papiermaschine 1877 Anlauf Papiermaschine 1925 Eine Papiermaschine (PM 1) ersetzt Vorgänger 1957 Anlauf PM 2 1962 Erster erdgasgefeuerter Dampfkessel deutschen Papierindustrie 1978 Einführung elektronischer Prozesssteuerung 1985 – 87 Komplette Erneuerung PM 1 PM 2 1994 Inbetriebnahme biologischen Kläranlage 1998 Erneuerung d. Leimpresse u. Schlussgruppe PM 1 2000 PM 5:  Neubau incl. Gebäude Rollenverpackung 2000 Gas- Dampfturbinenkraftwerk  16 MW el. 2005 PM 2: Erneuerung Antrieb Pressenpartie 2009 PM 2: Einbau Filmpressentechnologie 2010 PM 5: Einbau Filmpressentechnologie Fakten » Historie Philosophie AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Geschäftsführer | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Dr. Matthias Rauhut Geschäftsführer DREWSEN SPEZIALPAPIERE Seit 02.04.2013 Geschäftsleitung DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG Geschäftsführer ergänzt. Für Aufgabe Herr Dr. Matthias Rauhut gewonnen werden. Vor Wechsel DREWSEN Dr. Rauhut technischer Holding Geschäftsführer Felix Schoeller Gruppe tätig Wirkungsstätte direkt Bereiche Vertrieb, Produktentwicklung, IT Prozessentwicklung führen. Gesellschafter Geschäftsführung Unternehmens begrüßen ausdrücklich Dr. Rauhuts positive Entscheidung, langjährige Erfahrung Papieringenieur Ausbau Position DREWSEN Segment Spezial- Premiumpapiere einzubringen. » zurück Messeauftritt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Besuchermagnet INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. Unter Marke PROSECURA zeigte Unternehmen Auswahl papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen sonstige Sicherheitsdokumente. Auf Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, Fälschungssicherheit PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand Schutzmerkmale Wasserzeichen, Sicherheitsfäden –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen DREWSEN organisierten Fachvorträge Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen tätig ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei interessierten Zuhörern Vorgehensweise Dokumentenfälscher geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche Kundenkontakte lassen Unternehmen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit DREWSEN SPEZIALPAPIERE Position weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Preiserhöhung 2013 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG gibt Preiserhöhungen DREWSEN SPEZIALPAPIERE erhöht Preise für ungestrichene holzfreie Papiere 1. Mai 2013 25 – 30 €/to Marktsegment. Eine Anpassung Preise ansteigenden Zellstoffpreise erhöhten Energiekosten notwendig geworden. zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Elgar Drewsen | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Gesellschafter Herr Elgar Drewsen verstorben » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Energiemanagementsystem | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG Energiemanagementsystem erfolgreich eingeführt Der sorgsame Umgang Energie Papierfabrik DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG langem wichtiger Bestandteil Unternehmenspolitik schließt Unternehmensbereiche Mitarbeiter ein. Obwohl letzten Jahren diverse Energieeinsparmaßnahmen erfolgreich umgesetzt sind, Unternehmen entschlossen, vielfältigen Aktivitäten Bereich Effizienzsteigerung konsequenter systematischer anzugehen. Durch Einführung Energiemanagementsystems ISO 50001 kontinuierliche Verbesserung energiebezogenen Leistung, Energieeffizienz Energieeinsparung erzielt werden. „Beim Aufbau Systems breite Palette bestehender funktionierender Abläufe aussagefähiges Kennzahlensystem zurückgreifen,“ Leiter Technik Dr. Ludger Benien, „so System innerhalb Monate Zertifizierungsreife bringen konnten. Mitte Mai 2013 Energiemanagementsystem unabhängigen Überprüfung Zertifizierungsgesellschaft DQS unterzogen für befunden. Nach erfolgreichen Abschluss Begutachtung Aktivitäten Übergabe ISO 50001-Zertifikates belohnt.“ Das aktuelle Zertifikat 21.05.2016 gültig. zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Managementnachwuchs 2013 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Erfolg für DREWSENs Managementnachwuchs Die kaufmännischen Auszubildenden Jennifer Colditz, Marc Lukaschus, Sarah Gebhardt (Bild unten v.l.n.r) Sarah Rominger (nicht Bild) DREWSEN SPEZIALPAPIERE Frankfurt Bundesendrunde Managementplanspiels playbizz (www.playbizz.de) hervorragenden 2. Platz belegt. Für Bundesentscheid Jungunternehmer/innen Spielrunden Bereich Niedersachsen/Bremen 80 Teams durchgesetzt. Veranstalter Wettbewerbs Bildungswerke deutschen Wirtschaft. Das Management DREWSEN gratuliert unseren Auszubildenden tollen Erfolg. » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Jubiläum | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE feiert 475-jähriges Jubiläum Mit Jahren Erfahrung Herstellung hochwertigen Spezialpapieren feiert DREWSEN SPEZIALPAPIERE Jahr 475. Gründungsjubiläum. Herzog Bekenner gründete jetzige DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG Jahre 1538. Die Verbreitung Reformationsgedanken Martin Luthers für wesentliche Motivation, Papierherstellung beginnen. In Gründungszeit mitten Renaissance kamen Papiere überwiegend Region Braunschweig Lüneburg Einsatz. Heute Spezialpapiere „Made Lachendorf“ Kunden Welt geliefert. Dank schonenden Umgangs Ressourcen DREWSEN kerngesundes, mittelständisch geprägtes Familienunternehmen. Gelebte Werte, ·  langfristige Zukunftsorientierung ·  familiärer Umgang miteinander ·  zuverlässige, partnerschaftliche Zusammenarbeit Kunden prägen Unternehmenskultur. Der Devise “Tradition trifft Innovation“ folgend, entwickelt DREWSEN Sicherheitspapiere, Technische Spezialpapiere Informationspapiere gemeinsam Kunden konsequent weiter. Innovative Papiere DREWSEN folgen Leitgedanken „Vom Informationsträger Funktionsträger“. Die neueste Produktentwicklung Barrierepapiere, Durchdringen Fett Wasser verhindern. Sie tragen Markenzeichen PROBARRIER können z. B. Schutz Lebensmitteln Verpackungsindustrie eingesetzt werden. DREWSEN verzichtet PROBARRIER-Papieren biologisch abbaubare Kunststoffe Fluorpolymere. Dank 400 ausgebildeten, motivierten Mitarbeiter effizienten Anlagen Jahresproduktionskapazität 180.000 DREWSEN optimistisch, erfolgreichen Weg Kunden zukünftig fortsetzen können. » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Intergraf 2013 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung 04. - 06. Dezember 2013: DREWSEN 26. INTERGRAF-Konferenz DREWSEN SPEZIALPAPIERE bietet Jahr Präsentation hochwertigen Sicherheitspapiere Lösungen Fälschungssicherheit 26. Konferenz Sicherheitsdrucker INTERGRAF (Stand B8 &amp; B9), 04. - 06. Dezember 2013 Wien stattfindet, an. Für stetige Einbringung neuesten wirkungsvollsten Fälschungsschutzes Papier für 475-jähriges Unternehmen strategischer Bedeutung, stets über neuesten Kenntnisse Fälschungsmethoden verfügen. Den ständig wachsenden Anforderungen Dokumentensicherheit insbesondere regelmäßigen Informationsaustauschs zuständigen Behörden gerecht. Gerne möchten Ihnen umfassenden Einblick Methoden Dokumentenfälschung -manipulation bieten – dafür steht Jahr Polizeihauptkommissar Andreas Heuser Seite, darüber hinaus aktuellste Lösungen Prävention Aufdeckung Fälschungen aufzeigen wird. Herr Heuser u. a. Dozent für Urkundendelikte Polizeiakademie Hessen. Gern u. a. deutsche Polizei konfiszierte Dokumentenfälschungen vorstellen Ihnen für Ihre Fragen Thema Urkundenfälschung Verfügung stehen. Herzlich laden Messebesucher unserem Stand B8 &amp; B9 ein, breite Informationspalette über Fälschungssicherheiten geboten wird. Für Informationen kontaktieren Sie bitte: Frau Antje Hensel, Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere, Tel.: +49 (0) 5145 88 216, antje.hensel@drewsen.com » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Filmbeitrag | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung SAT.1-Filmbeitrag über DREWSEN Spezialpapiere Im regionalen Fernsehprogramm Niedersachen/Bremen SAT.1 19.12.2013 6-minütiger Beitrag über DREWSEN Spezialpapiere ausgestrahlt. Dieser anlässlich 475-jährigen Jubiläums DREWSEN Herbst aufgezeichnet worden. Den Beitrag können Sie Internetseite SAT.1 Regional anschauen. DREWSEN Spezialpapiere wünscht Kunden, Lieferanten, Mitarbeitern Partnern frohe geruhsame Weihnachtsfeiertage guten Start erfolgreiches glückliches Jahr 2014. zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Produra | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH&amp; Co. KG erweitert Portfolio Technischen Basispapiere DasPROTECH Portfolio Label- Streichrohpapiere PRODURA Release,Basispapier für Direkt-Silikonisierung erweitert. Fürdie Anwendungsbereiche Release-Liner für industrielle Prozesse für Laminateim graphischen Bereich bietet DREWSEN einseitig zweiseitig einerSperrschicht ausgerüstete PRODURA Basispapiere an. PRODURARelease für Arten Silikonisierungen geeignet den  Flächengewichten 45 - 160 g/m²angeboten. Für weitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte: HerrnBurghard Schröder, Produktgruppenmanager Technische Papiere Tel.:+49 (0) 5145 88 208, protech@drewsen.com » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> FINAT Seminar | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung 05. - 07. März 2014: DREWSEN FINAT-Seminar Etikettenindustrie Vom 05. - 07. März 2014 DREWSEN Spezialpapiere diesjährigen Technischen Seminar FINAT Barcelona teilgenommen. Bei Zusammenkunft Etikettenindustrie Geschäftsführer DREWSEN, Dr. Matthias Rauhut, Präsentation Thema „Sicherheitsetiketten für effektiven Markenschutz“ gehalten. Darin Möglichkeiten aufgezeigt, Etiketten unterschiedlichen Sicherheitsmerkmalen wirksam Markenschutz eingesetzt können. Detailliertere Informationen finden Sie Präsentation. zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Export Oskar | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Niedersächsischer Wirtschaftsminister Lies verleiht EXPORT OSKAR Nordens HMI 2014 – DREWSEN SPEZIALPAPIERE GmbH &amp; Co. KG Nominierten! Das niedersächsische Wirtschaftsministerium 8. April 2014 Hannover Messe fünften Mal Außenwirtschaftspreis verliehen. Sieger Kategorie „Kleine mittlere Unternehmen“ Firma B-Plast 2000 Aurich. In Kategorie „Großunternehmen“ Unternehmen MTU Maintenance GmbH Hannover durchsetzen. Wirtschaftsminister Olaf Lies würdigte Preisvergabe Preisträger: „Mit Außenwirtschaftspreis zeichnen Unternehmen aus, weltweit erfolgreich Auslandsmärkten behaupten Spitzenleistungen internationalen Wettbewerb erzielen. Wir würdigen außergewöhnlichen Leistungen, hohe Exportquote Schaffung neuer Arbeitsplätze Niedersachsen. Indem Unternehmen Beschäftigung Niedersachsen schaffen sichern, stellen Motor für niedersächsische Wirtschaft dar.“ Im Mittelpunkt diesjährigen Preisverleihung stand Thema Hidden Champions Niedersachsen - Erfolgsstrategien Weg Weltmarktführer". Minister Olaf Lies dazu: „Viele mittelständische Unternehmen sogenannte Hidden Champions, breiten Öffentlichkeit sind. Wir Niedersachsen freuen darüber, Vielzahl Unternehmen unterschiedlichen Branchen Land haben, Marktsegmenten Weltmarktführern zählen.“ In Jahr 50 mittlere Unternehmen 29 Großunternehmen etablierte Auszeichnung beworben, zuvor. Nominiert Kategorie Großunternehmen: • Piller Group GmbH Osterode • Drewsen Spezialpapiere GmbH &amp; Co.KG Lachendorf • MTU Maintenance Hannover GmbH Langenhagen Unter fünf Unternehmen Kategorie Kleine- mittlere Unternehmen • DualLift GmbH Osterholz-Scharmbeck • B-Plast 2000 Kunststoffverarbeitungs-GmbH Aurich • Kraft Curing Systems Gmbh Lindern • Schörling Kommunal GmbH Hannover • Pan Acoustics GmbH Wolfenbüttel geschafft. Der Außenwirtschaftspreis 2010 Auftrag Niedersächsischen Ministeriums für Wirtschaft, Arbeit Verkehr ausgeschrieben zählt mittlerweile wichtigsten Auszeichnungen für mittelständische Unternehmen. In Jury sitzen Wirtschaftsstaatssekretärin Daniela Behrens anderem Mitglieder NBank, Deutschen Messe, niedersächsischen Handwerkskammer, niedersächsischen Industrie- Handelskammer, NORD/LB, Hannoverschen Allgemeinen Zeitung Mitglieder Unternehmerverbänden. Wirtschaftsminister Olaf Lies Gewinnern Nominierten 5. nds. Außenwirtschaftspreises Olaf Lies (Nds. Wirtschaftsminister), Dr. Matthias Rauhut (Geschäftsführer DREWSEN) zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Managementnachwuchs 2014 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Managementnachwuchs Bundessieger 2014 Die kaufmännischen Auszubildenden DREWSEN SPEZIALPAPIERE Bleibach Freiburg (Baden-Württemberg) Bundesendrunde Managementplanspiels playbizz Bundessieger hervorgegangen. Für Bundesentscheid Jungunternehmer Spielrunden Bereich Niedersachsen/ Bremen 66 Teams Kampf Marktanteile Gewinne durchgesetzt. Träger Wettbewerbs Bildungswerke deutschen Wirtschaft. Wie "richtigen" Unternehmen betrieblichen Funktionsbereichen Beschaffung, Produktion Vertrieb Personal- Finanzwesen Planungen vorzunehmen Entscheidungen treffen. Bundessieger ist, mehreren Spielrunden Gewinn für Unternehmen erzielt. Hier lagen Lachendorfer Jahr vorne, letzten Jahr ausgezeichneten Platz belegt hatte. Hocherfreut zeigte Geschäftsführer DREWSEN SPEZIALPAPIERE Dr. Matthias Rauhut: „Die Nachricht, Auszubildenden Greta Dralle, Dennis Kunert Marc Lukaschus Bundesentscheid Landessieger Management-Planspieles „playbizz“ gewonnen haben, freut erfüllt Stolz. Im Gespräch Gewinnern schnell deutlich, begeistert Teilnehmer Planspiel Engagement wirtschaftlichen Zusammenhänge leben anwenden. Wir DREWSEN setzen Ausbildung versprechen unserem qualifizierten Nachwuchs.“ Herzlichen Glückwunsch! Hintergrund: playbizz bietet Auszubildenden Möglichkeit, "Manager" (Planspiel-) Unternehmen führen Grundlagen Betriebswirtschaftslehre spielerisch erleben. Schlüsselqualifikationen Selbstorganisation, analytisches Denken, strukturiertes Arbeiten, Team-, Kommunikations- Konfliktfähigkeit gemeinsame Entscheidungsfindung Gruppe trainiert. Bild v.l.n.r.: Rainer Brammer (Leiter Ausbildung), Dennis Kunert, Greta Dralle, Matthias Recke (Leiter Personal), Marc Lukaschus, Dr. Matthias Rauhut (Geschäftsführer) » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> EU - Ecolabel DE | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN-Produkte zertifiziert EU Ecolabel Das Umweltbundesamt RAL gGmbH Prüfstelle Juli 2014 DREWSEN-Produkte Bereich Druck- Verlagspapiere EU Ecolabel zertifiziert. Die Zertifizierung gilt für Produkte PROCOPY Kopierpapier, PROLITHO Offsetpapier, PRODESK Schulschreibpapier PROCUVERTO Briefumschlagpapier. Die Vergabe EU Ecolabel erfolgt Produkte Dienstleistungen, geringere Umweltauswirkungen vergleichbare Produkte Dienstleistungen. Mit EU Ecolabel Verbraucher Möglichkeit haben, umweltfreundlichere gesündere Produkte Dienstleistungen identifizieren können. Das EU Ecolabel 27 EU-Mitgliedsstaaten Norwegen, Island Liechtenstein anerkannt. Die entsprechenden Zertifikate finden Sie Homepage Bereich Umweltstandards » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Tax Stamp Forum 2014 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung 15. - 17. September 2014: DREWSEN Tax Stamp Forum™ Dubai Als langjährig etablierter Lieferant Steuerbanderolenpapier für Alkohol Zigaretten über 20 Ländern weltweit, präsentiert DREWSEN SPEZIALPAPIERE Mal Messestand Tax Stamp Forum™, 15. 17. September 2014 Dubai stattfindet.Treffen Sie Stand B1. Für Informationen kontaktieren Sie bitte: Frau Antje Hensel, Produktgruppenmanager Sicherheitspapiere, Tel.: +49 (0) 5145 88 216, antje.hensel@drewsen.com » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROINKJET | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE neuem Inkjet-Portfolio Mit Sorten PROINKJET Classic, PROINKJET Smart PROINKJET Professional 3 Qualitäten für unterschiedliche Anforderungen angeboten. Während PROINKJET Classic für Schwarz-Weiß-Anwendungen geringem Farbanteil z.B. Logos eignet, zielt DREWSEN SPEZIALPAPIERE neu entwickelten PROINKJET Smart PROINKJET Professional anspruchsvolle Anwendungen Transpromotions- Buchdruck Direct-Mailings ab. PROINKJET Professional stellt Premiumqualität für hohe Ansprüche Vollflächen-Farbdruck-Segment dar. Alle 3 holzfreien Qualitäten für Dye- Pigmenttinten geeignet gängigen Highspeed-Inkjet-Drucksystemen z.B. Canon, Kodak, Ricoh, Xerox Impika, Screen KBA erfolgreich getestet. Standard Flächengewichte 60, 80, 90, 100 120 g/qm Weiße 164 CIE. Aber Sonderfärbungen „aufhellerfrei“ Sonderflächengewichte können angeboten werden. Sicherheitspapiere hervorragender Inkjet-Bedruckbarkeit Sicherheitsmerkmalen Wasserzeichen, optischen Sicherheitsmerkmalen Sicherheitsfäden ebenfalls Bestandteil Portfolios. Informationsmaterial Druckmuster können über proinkjet@drewsen.com angefordert werden. » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> 300 Jahre Drewsen | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung 300 Jahre Papiermacherfamilie Drewsen Lachendorf Der Standort Lachendorf Tradition, Jahr 1538 begann Papierherstellung. Die zweitälteste Papierfabrik Deutschlands Sicherheitspapiere technische Spezialpapiere fokussiert. Am 21. Dezember 2014 Lachendorfer besonderes Jubiläum feiern. Vor 300 Jahren übernahm Marcus Drewsen Pachtvertrag Papiermühle Lachte. Seitdem Name Drewsen eng Papierfabrikation Lachendorf verbunden. Seine Nachfahren bauten Standort kontinuierlich ließen 1846 Papiermaschine anlaufen. Drewsens führten Fabrik bewegte Zeiten, Weltkriege Weltwirtschaftskrise. Heute produzieren über 400 Mitarbeiter Papiermaschinen hochwertige Spezialpapiere. Um Bedeutung Eigentümerfamilie angemessen würdigen, Frühjahr 2015 „Olen Drallen Hoff“, gegenüber Rathauses Papierfabrik, Gedenkplatz eingerichtet. Die Firma DREWSEN SPEZIALPAPIERE überreichte, Rahmen alljährlichen Seniorenweihnachtsfeier, für Zweck Scheck Höhe 50.000 Euro Lachendorfs Bürgermeister Erwin Kriegel. » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Preiserhöhung 2015 | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung Steigende Zellstoffkosten zwingen DREWSEN SPEZIALPAPIERE Preise erhöhen Aufgrund deutlichen Anstieges Zellstoffkosten, ausgelöst schwächer werdenden Euro Vergleich USD, DREWSEN SPEZIALPAPIERE gezwungen, Preise für ungestrichene holzfreie Papiere erhöhen. Dieser Schritt notwendig geworden, Kosten für Lang- Kurzfaserzellstoffe mittlerweile deutlich 10 % Sommer 2014 angestiegen sind. Die Preisanpassung unumgänglich, DREWSEN zukünftig leistungsfähiger beständiger Partner für Kunden bleibt. » zurück Messeauftritt DREWSEN SPEZIALPAPIERE Besuchermagnet INTERGRAF 2010 Vom 13.-15. Oktober 2010 präsentierte DREWSEN SPEZIALPAPIERE innovativen Sicherheitspapierlösungen INTERGRAF – Konferenz / Messe Barcelona. Unter Marke PROSECURA zeigte Unternehmen Auswahl papierbasierten Sicherheitslösungen für Reisepässe, Steuerbanderolen sonstige Sicherheitsdokumente. Auf Messestand begrüßte DREWSEN SPEZIALPAPIERE zahlreiche internationale Fachbesucher, Fälschungssicherheit PROSECURA-Sicherheitspapiere anhand Schutzmerkmale Wasserzeichen, Sicherheitsfäden –fasern überzeugen konnten. Besonders großes Interesse genossen DREWSEN organisierten Fachvorträge Polizeihauptkommissars Andreas Heuser, u.a. Dozent für Urkundsdelikte Polizeiakademie Hessen tätig ausgewiesener Spezialist für Dokumentensicherheit anerkannt ist. Dabei interessierten Zuhörern Vorgehensweise Dokumentenfälscher geeigneten Sicherheitslösungen aufgezeigt. Auch zahlreiche Kundenkontakte lassen Unternehmen erfolgreichen Messeauftritt zurück blicken. Somit DREWSEN SPEZIALPAPIERE Position weltweit führenden Sicherheitspapierhersteller stärken. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Barrierepapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Wir über Technologie Service Qualität / Umwelt / Energie News Jobs Ausbildung DREWSEN SPEZIALPAPIERE steigt Markt für fettdichte Barrierepapiere Unter Marke „PROBARRIER“ fettdichte Papiere für direkten Kontakt Lebensmitteln vermarktet. Das aktuelle Portfolio setzt Papieren hoher (Kit 7-9), mittlerer (Kit 4-6) niedriger (Kit 1-3) Fettdichte kundenindividuellen Spezialitäten zusammen. Derzeit Flächengewichte 40 - 160 g/m² erhältlich.Durch Schritt erweitert DREWSEN SPEZIALPAPIERE bisherigen Geschäftsfelder qualitativ hochwertigen Sicherheitspapiere, technischen Spezialpapiere graphischen Papiere Bereich Verpackungspapiere. Für weitergehende Informationen kontaktieren Sie bitte: Herrn Christian Buchwaldt, Produktgruppenmanager Druck- Verpackungspapiere Tel.: +49 (0) 5145 88 233, probarrier@drewsen.com » zurück AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROLABEL Vellum | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt PRODURA PROLABEL Produktauswahl PROLABEL Vellum PROLABEL Vellum Antistaining PROCOPY für Laser-, Inket-, Copy- Etiketten PROLABEL Vellum Hochsatiniertes Etikettenpapier für gängigen Druckverfahren, geeignet für selbstklebende Logistik- Warenwirtschafts- etiketten Thermotransferdruck. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PRODATA OCR | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROINKJET PRODATA OCR PRODATA Preprint PROLASER Endlos-Papier PROLITHO Premium-Offset PROCOPY Farblaser-Kopierpapier PRODATA OCR Die bewährte OCR-Laser-Qualität garantiert perfekte Lesetauglichkeit Schriften Lesegeräten Art (OCR, OMR, MICR). AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Verlagspapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROFIL Publish PROFIL Design PROLIBRO Buchdruckpapier PROLIGHT Dünndruckpapier PROPOSTAR Kalenderschreibpapier PRODESK Schulschreibpapier PROGEO Landkartenpapier PRONOTA Notenschreibpapier PROALBO Albumpapier Verlagspapiere DREWSEN Verlagspapiere speziell für unterschiedlichen Anforderungen Verlagsbereich entwickelt worden. Ihr Einsatzspektrum breit gefächert: Sie eignen für Bücher, Landkarten, Kalender, Hefte Blöcke genau für Geschäftsausstattung. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Kuvertpapiere | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROCUVERTO Deluxe PROCUVERTO Speed PROCUVERTO Kraft Kuvertpapiere Kuvertpapiere DREWSEN Basispapiere Herstellung anspruchsvoller Briefumschläge, Kuvertierhüllen, CD-Hüllen Versandtaschen. Alle Sorten garantieren effiziente störungsfreie Weiterverarbeitung Kuvertierstraßen ermöglichen herausragende Druckergebnisse. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROCUVERTO Kraft | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROCUVERTO Deluxe PROCUVERTO Speed PROCUVERTO Kraft PROCUVERTO Kraft Bestimmte Versandgüter erfordern hochwertige Versandtasche, gegenüber äußerlichen Einflüssen hohe Widerstandskraft Reißfestigkeit aufweist. PROCUVERTO Kraft für Anforderung richtige Wahl bietet Basis für Faltentaschen, Spezialbriefumschläge Versandtaschen. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROCUVERTO Speed | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROCUVERTO Deluxe PROCUVERTO Speed PROCUVERTO Kraft PROCUVERTO Speed Um hohe Produktionsgeschwindigkeit 1700 Umschläge/min hochleistungsfähigen Kuvertierstrassen ermöglichen, entwickelte DREWSEN SPEZIALPAPIERE speziell abgestimmte Papierqualität. PROCUVERTO Speed gewährleistet angenehme Haptik Festigkeit konstanten Verarbeitungsprozess. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> PROCUVERTO Deluxe | DREWSEN SPEZIALPAPIERE Sicherheitspapiere Technische Papiere Druck- &amp; Verlagspapiere Unternehmen Kontakt Kuvertpapiere Verlagspapiere Business-Papiere Spezialitäten Produktauswahl PROCUVERTO Deluxe PROCUVERTO Speed PROCUVERTO Kraft PROCUVERTO Deluxe Die Premiumqualität DREWSEN für hochwertige Briefumschlagspapiere zeichnet exzellente Haptik aus. Das hohe Volumen Papiere Garant für hervorragende Opazität, Ihre Briefkommunikation vertraulich bewahrt. Mit PROCUVERTO Deluxe wählen Sie ausgezeichnetes Papier, Ihren hohen Ansprüchen für aussagekräftigen effektiven Kundendialog gerecht wird. AGB Impressum REMIT Sitemap </fragment> </item> </root> 