<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Downloads « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Nützliche Downloads für Sie Auf Seite hinterlegen regelmäßigen Zeitabständen jeweils aktuellsten Daten zu unserem Maschinenpark unseren Prüf- Messgeräten für Sie interessante Informationen. &gt;&gt; Maschinenliste Mittermaier &lt;&lt; &gt;&gt; Mess- Prüfgeräte Mittermaier &lt;&lt; &gt;&gt; Softwareliste Mittermaier &lt;&lt; &gt;&gt; Mittermaier AGB.pdf &lt;&lt; Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Arbeiten erfolgreichen Tüftlern Chiemgau Arbeiten Mittermaier GmbH &amp; Co. KG heißt “Arbeiten erfolgreichen Tüftlern Chiemgau” – fachlichen Herausforderungen, innovativen Lösungswegen freundlichen Kollegen. Derzeit bieten folgende freie Stelle an: CNC-Fräser Wenn Sie über entsprechende, abgeschlossene Berufsausbildung verfügen Erfahrung Umgang CNC-gesteuerten Fräsmaschinen haben, senden Sie Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen Lebenslauf, Zeugniskopien Angabe Ihrer Gehaltsvorstellung Ihres frühestmöglichen Eintrittstermins bitte an: Mittermaier GmbH &amp; Co. KG Am Anger 10 D-83346 Bergen Berufsausbildung bei erfolgreichen Tüftlern Chiemgau Die meisten Mitarbeiter Mittermaier werkseigenen “Werkstatt für Auszubildende” fundiert ausgebildet – Ziel Übernahme Betrieb erfolgreichem Berufsabschluss. Für Ausbildungsbeginn September 2015 Ausbildungsplätze (1 Technischer Produktdesigner / 1 Zerspanungsmechaniker / 1 Maschinen- Anlagenführer) besetzt, für Ausbildungsbeginn September 2016 können Ausbildungsplätze zum Zerspanungsmechaniker Werkzeugmechaniker anbieten. Gerne erwarten Ihre Bewerbung für 2016. Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> QUALITÄTSSICHERUNG « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Qualität Überzeugung – für Sie Damit für Ihre Teile konstant hochwertiger Qualität fertigen können, zunächst Maschinen, Werkzeuge Abläufe regelmäßig kontrolliert. Um optimale Produktqualität garantieren können überprüfen selbstverständlich sämtliche Zulieferteile Verarbeitung Materialqualität. Darüber hinaus gesamter Maschinenpark spätestens innerhalb Hersteller vorgegebenen Intervalle sorgfältig gewartet. Und Selbstverständlichkeit unserem Unternehmen, Mitarbeiter regelmäßige Schulungsmaßnahmen jeweiligen Arbeitsbereich weiterbilden. Aufgrund Kontrollen Maßnahmen Lage, Abläufe Unternehmen innerhalb ISO 9001 vorgegebenen Toleranzen auszuführen. Schließlich unserem Unternehmen Qualität Ende Fertigungskette Aussortieren erreicht, verantwortungsbewusste, fachkompetente Facharbeiter “produziert”. Somit bestätigt Abteilung “Qualitätssicherung” lediglich zuvor produzierte Qualität Chiemgau. Auf Seite “Downloads” finden Sie Auflistung Prüf- Messgeräte. Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> MASCHINENPARK « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Die richtigen Maschinen für Ihre Präzisionsteile Um Ihre Prototypen, Vorrichtungen, Sondermaschinen Präzisionsteile höchster Qualität exakt Ihren Vorgaben fertigen können, unterhalten relativ großen Maschinenpark. Gerne führen Sie persönlichen Besuch Bergen unseren Betrieb zeigen Ihnen Ort alles, Sie interessiert. Eine aktuelle Liste unserem Unternehmen eingesetzten Maschinen können Sie auf Seite “Downloads” herunterladen. Rundschleifen Präzisionsbearbeitung Um unseren Kunden “Rundschleifen Präzisionsbearbeitung” anbieten können, investierten entsprechende Maschine. Generell können nunmehr das Rundschleifen rotationssymmetrischer Geometrien (Zylinder, Kegel, Bohrung, Planflächen, rotationssymmetrische Konturen) “Endbearbeitung” (Außenschleifen / Innenschleifen) anbieten. Unser Zielsetzungen: Präzision hinsichtlich Maßgenauigkeit, Formgenauigkeit, Lagegenauigkeit entsprechend Zeichnungsanforderung (Maßtoleranzen, Formtoleranzen, Lagetoleranzen) Oberflächengüte (Schleifen Zerspanen geometrisch bestimmter Schneide) Korrektur Verzugs gedrehten, wärmebehandelten Bauteilen (Rundschleifen Präzisionsbearbeitung Anschluss Wärmebehandlung) Ölnebel-Absaugung Beim Zerspanen entsteht sogenannter Emulsionsnebel Kühlschmierstoffes. Besonders Verwendung moderner Zerspanungswerkzeuge, hohe Schnittgeschwindigkeiten entsprechend hohe Drehzahlen ermöglichen, entsteht Nebel Aerosolen. Aus Grund unseren Bearbeitungszentren CNC-Drehmaschinen entsprechende Absaugung installiert, als wesentlicher Bestandteil Bemühungen Vermeidung gesundheitlicher Risiken für Mitarbeiter. Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> Montage « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Ihre Montageaufgaben übernehmen gerne Der Bereich Montage rundet Leistungsspektrum sinnvoll ab. Wenn Sie wünschen, Lage komplett einbaufertige Systembaugruppen Geräte für Ihr Unternehmen Ihren Vorgaben fix fertig montiert liefern. Hierbei über Jahre gewachsene Erfahrungsschatz Mitarbeiter zugute, realisierten Projekten resultiert. Darüber hinaus profitieren Sie davon, für Sie Teilaufgaben Bereich Montage alleinige Ansprechpartner sind. Dies spart Ihnen enorm Zeit Nerven. &lt;&lt; zurück Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> Teilefertigung « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Ihre Präzisionsteile – Herausforderung Ihre rotationssymmetrischen Bauteile drehen optional gleichzeitiger Bohr- Fräsbearbeitung fräsen Sie automatisiert modernsten CNC-3-Achs- 5-Achs-Bearbeitungszentren präzise Ihren individuellen Anforderungen. Darüber hinaus ausgestattet, Ihre Teile sägen und schleifen können. Außerdem verfügt Unternehmen über Materiallager für Sägevorgang können Sägemöglichkeiten Bandsäge Sägeautomat zugreifen, womit selbst Plattenzuschnitte möglich sind. Im Bereich Schleifen bieten sowohl Flach- Rundschleifen an.  Wenn Teilefinish Gleitschleifen, Injektor-Strahlen, Glasperlstrahlen Strahlen verschiedensten Strahlmitteln (von Werkstoff Bauteilgröße abhängig) absolut Problem. Für Oberflächenveredelung jederzeit Zugriff zuverlässiges Partnernetz. Für namhaften Kunden verschiedensten Branchen garantiert motiviertes engagiertes Team bestens ausgestatteten, hochmodernen Maschinenpark (Maschinenauflistung siehe Downloads) reibungslose Abwicklung Aufträge terminverbindliche Lieferung. Auch sogenannten Schnellschüssen liegt Hauptaugenmerk stets absoluten Präzision Qualität gefertigten Werkstücke. &lt;&lt; zurück Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> Sondermaschinenbau « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Maschinen für Ihre speziellen Aufgaben Für Entwicklung, Konstruktion Bau Sondermaschinen brauchen Sie Partner, höchstem Maße kompetent erfahren Sie letztendlich blind vertrauen können. Seit Jahren beweisen zahlreichen Referenzen unterschiedlichsten Industriebereichen, hohen Anforderungen Aufgabenstellungen Kunden Verfügung stehenden Möglichkeiten erfüllen. Auf Strecke, Ausarbeitung Konzeptes, über Konstruktion modernsten CAD/CAM-Systemen, Teilefertigung mittles modernster CNC-Technik, Montage Vorrichtungen Anlagen Inbetriebnahme Ihrem Unternehmen können Sie Ihr zuverlässiger Partner zählen. &lt;&lt; zurück Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> Vorrichtungsbau « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Die richtige Vorrichtung für überzeugende Ergebnisse Sie benötigen bestimmte Vorrichtung Arbeitshilfe für reibungslose, industrielle Serienfertigung? Vielleicht sogar elektronischen Steuerung Einbindung Ihnen bestehende SPS? Die hohen mechanischen Belastungen Seiten über Jahre Dauereinsatz befindlichen Montagesysteme verlangen außergewöhnliche Qualität. Diesen Anforderungen entsprechen entwickelten gebauten Vorrichtungen Hinsicht. Wir entwickeln fertigen Ihre teilespezifischen Vorrichtungen. Vom Prototyp Serienvorrichtung – lasergerecht prozesssicher, Positionieren Spannen Ihrer Werkstücke hoher Wiederholgenauigkeit erfolgen kann. Wir garantieren Ihnen hierbei höchste Präzision für gleichbleibend hochwertige Produktionsergebnisse. &lt;&lt; zurück Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> Prototypenfertigung « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Präzise Prototypen für Sie – Tagesgeschäft für Ein wichtiger Meilenstein Entwicklung Ihrer Produkte Prototypen. An können Sie jeweils Ihnen gewünschten Funktionen Vorfeld Serienproduktion problemlos testen, funktionsverbessernde Überarbeitungen kontrollieren somit Voraussetzungen für fertigungsreife Produkt generieren. Für Prototypenfertigung Tagesgeschäft. Dies bedeutet keineswegs Routine. Jeder einzelne Prototyp, Laufe Jahre Unternehmen verlassen hat, hohen persönlichen Engagement jeweils beteiligten Mitarbeiter entwickelt, getestet serienreif verbessert, jeher Denken Handeln auszeichnet. Eine Vielzahl langjähriger Kunden belegt, Einstellung täglichen Arbeit genau liegen. &lt;&lt; zurück Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> Konstruktion « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Ihre Aufgabenstellung – Herausforderung Am Anfang Ihres Produktes, Werkzeuges Ihnen gewünschten Vorrichtung steht Regel zunächst Idee. Manchmal Gedanke, oftmals Skizze. Diese Skizze, Gedanke, Idee stellt für Herausforderung dar, Basis unserem Know-how langjährigen Erfahrung Lösungswegen suchen. Mit modernsten CAD/CAM-Systemen (Software-Auflistung siehe unten Seite) unterstützen Sie Planung Entwicklung. So können formtechnische Aspekte Entwicklungsphase berücksichtigen somit späteren Zeitverlust spätere Produktkonstruktion einbringen. Den schnellen Datentransfer Ihnen gewährleisten eingesetzten aktuellen Datenaustauschsysteme. Auflistung der unserem Unternehmen verwendeten Software CAD-Systeme Bereich “Konstruktion” (5 Arbeitsplätze) SolidWorks (ständig aktuellste Version) ZW3D (ständig aktuellste Version) Varimetrix Software Simulation pneumatischer Systeme Festo FluidSIM Festo FluidDraw CAD-CAM-Systeme Software Bereich “NC-Programmierung/Fertigung” (4 Arbeitsplätze) SolidCAM (iMachining 2D 3D; Fräsmodule 5-Achs-Simultan / ständig aktuellste Version) ZW3D (ständig aktuellste Version) Varimetrix CNC Syntax Editor Software zur Werkzeugverwaltung -ausgabe / Toolmanagement AutoTAS Software zur Ausbildung CNC-Bereich NCC Fräsen NCC Drehen Mögliche Datenformate / Austauschformate SolidWorks ZW3D/Varimetrix 2D-Austauschformate DWG, DXF 3D-Austauschformate STEP IGES Parasolid &lt;&lt; zurück Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> KOMPETENZEN « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Präzision Leidenschaft Vielseitigkeit, Fachkompetenz Ehrgeiz anspruchsvollen Herausforderungen stellen, Ihnen innovative Konzepte präsentieren können für unseren stetig wachsenden Erfolg verantwortlich. In Folgenden aufgeführten Bereiche dürfen Sie persönliches Engagement, höchstmögliche Präzision Entwicklung Ausführung absolute Terminzuverlässigkeit erwarten. Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> NEWS « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Das Neueste Mittermaier 18 06 2015 Zur effizienteren Konstruktion, NC-Programmierung Bearbeitung Ihrer Aufträge, Verwaltung Produktdaten Auftragsdokumente entsprechend sämtlicher datenschutzrechtlicher Bestimmungen, führen Produktdatenmanagement-System „SolidWorks Enterprise PDM“ unserem Unternehmen ein. Sämtliche CAD-CAM-Arbeitsplätze lückenlos PDM-System integriert. Wir freuen über Steigerung Produktivität gleichzeitiger Senkung Durchlaufzeiten Ihrer Aufträge. 03 06 2015 Insbesondere Fertigung Ihrer anspruchsvollen Integralteile, Präzisionsteile, Prototypen Formteile unseren Maschinenpark 3-achsige Hochgeschwindigkeits-Bearbeitungszentrum Hurco VMX 24 HSi erweitert. Ausgestattet Motorspindel Direktantrieb und einer maximalen Drehzahl 18 000 rpm können sämtliche Schnittgeschwindigkeiten, moderne Zerspanungswerkzeuge ermöglichen, abgedeckt werden. Selbstverständlich Grundmaschine Option IKZ (Innere-Kühlmittel-Zufuhr) Möglichkeit, Zerspanungsprozess Luft kühlen, ergänzt. Die ebenfalls installierte Software-Option UltiMotion sorgt dynamische Werkzeugbewegungen für deutlich reduzierte Laufzeiten, insbesondere Bearbeitung 3D-Flächen. Die Installation Öl-Nebel-Absaugung Vermeidung gesundheitlicher Risiken für Selbstverständlichkeit. Wir freuen Ihre Fertigungsanfrage, Ihnen Leistungsfähigkeit Maschine Beweis stellen dürfen. 27 05 2015 Wir sehen Qualitätssicherung Teil Gesamt-Prozesses, abschließende Instanz Auslieferung komplexer hochgenauer Prototypen, Einzel- Vorrichtungsbauteile Kunden. Jeder hochmotivierten gewissenhaften Mitarbeiter Aufgabe bewusst, während Fertigungsablaufs eigenverantwortlich „Qualität produzieren“, sprich Qualitätssicherung systematisch QS-System -Konzept Fertigungsprozess integriert. Die letztendliche Qualitätskontrolle bestätigt lediglich abschließend nochmals erfolgreiche Herstellung gewünschten Kundenteile. Zur Ergänzung QS-Systems -Konzepts CNC-Koordinatenmessmaschine Zeiss Eclipse 7/7/5 investiert. Mit Messbereichen 700 mm X- Y-Achse, 500 mm Z-Achse Wechselmagazin 4 Speicherplätzen wirtschaftliche Messung Einzel- Serienteilen ermöglicht. Selbstverständlich erworbene CNC-Koordinatenmessmaschine bereits in unserem Neubau durch zugelassenen Anbieter Messtechnik-Service erfolgreichen Kalibrierung unterzogen. 17 04 2015 Um Hightech-Anspruch unseres Unternehmen entsprechenden Auftritt Internet gerecht werden, ließen bisherige Homepage vollkommen neu gestalten. Dabei geachtet, wichtigen Informationen schnell unkompliziert abgerufen können. Alle Teilbereiche unseres Leistungsportfolios können über Seite “Kompetenzen” erschlossen werden. Viele Referenzfotos belegen Philosophie “Präzision Leidenschaft”. Wenn Sie Ihre Meinung über Firmenauftritt mitteilen und/oder Anregungen hierzu haben, freuen über Ihre Reaktion. 19 03 2015 Unsere “Leidenschaft Präzision” einmal sehr anschaulich erfolgreich bei Präzisionsteil im Bereich “Mikrozerspanung” Beweis stellen. Bereits März 2014 besuchte Kunde CAD-Daten filigranen Bauteil (ca. 10x10x10 mm). Seine Aufgabenstellung: Fertigung Bauteils “nicht-zerspanungs-alltäglicher” Keramik/Industriekeramik/Technischer Keramik. Unser Lösungsweg: Skalierung CAD-Modells Schwundfaktor (da zunächst “Grünling” ungebrannter Industriekeramik gefräst industriellen Brennvorgang entsprechende Größenordnung erwarten war). Der Skalierfaktor mehrere Versuche empirisch ermittelt (d.h. verschieden skalierte Versuchsmuster späteren Größenordnung Grünling gefräst, Brennvorgang vorgenommen somit ermittelt, Skalierfaktor Brennvorgang maßhaltigen Teil führen wird.) Fräsen “Grünlings” unserem 5-Achs-Bearbeitungszentrum (“größter” Fräser-Druchmesser 1,5 mm anschließende Stufung 1,2 / 1,0 / 0,8 / 0,6 / 0,5). Für Konstruktion Fertigung Mittermaier Vakuumspannvorrichtung verwendet, Frästeil Unterdruck/Vakuum speziellen Vorrichtung festhält. Ein konventioneller Maschinenschraubstock würde ungebrannte Keramikteil zerbrechen bzw. zerbröseln. Industrieller Brennvorgang Das Ergebnis: Das gebrannte Frästeil absolut maßhaltig aufgrund empirisch ermittelten, korrekten Skalierfaktors. Aufgrund Erfolges Anfang dieses Jahres beauftragt, vergleichbare Teile Größenordnung Zinkdruckguss fertigen. Eine Aufgabe, Zusammenarbeit kompetenten Zerspanungswerkzeug-Lieferanten modernen CAM-Systemen, hierbei notwendigen Frästechnologien boten, ebenfalls Bravour lösen konnten. In direktem Kontrast “Mikrozerspanung” möchten Stelle erwähnen, Expertenteam auf Seite Möglichkeit Know-how hat, “Faktor X größere” Teile fertigen: 3,2 to (begrenzt Kran). 15 03 2015 “Comfort meets Technology” lautete Motto diesjährigen ISH 2015 Frankfurt Main. Wir stolz darauf, Messe Fertigungsteile Mittermaier GmbH &amp; Co. KG sehen waren. Für namhafte Hersteller entwickelte Unternehmen Unterputz-Armatur, Dekorplatte für Brause und Badewanne plus Umsteller, diverse Prototypen reine Messemuster für Bad- Brausearmatur. 27 02 2015 Kurz Umzug Maschinenhalle CNC-Drehmaschine DMG NEF 400 angetriebenen Werkzeugen sowie NC-gesteuertem Reitstock installieren somit Leistungsspektrum erweitern. Mit Investition Maschine können drehen, Drehteilen Bohrungen axial außer Mitte/radial ausführen und fräsen. 20 02 2015 Im Zusammenhang Umzug Neubau Mittermaier GmbH &amp; Co. KG speziell mittelständische Unternehmen ausgerichtete “SAP Business One” istalliert. Der Startschuss für Anwendung 01.06.2015 terminiert. Dann verfügt Unternehmen über SAP-Programm, Prozesse Wertschöpfungskette widerspiegelt. Mit Programm bisherigen Zwischenlösungen, Word, Excel, Rechnungsprogramm, usw. zentrales System abgelöst gleichzeitig effizientere Auftragsabwicklung erhöhter Transparenz erreicht. Angebote, Lieferscheine, Rechnungen, Lieferantenanfragen, Zahlungsverkehr, Arbeitsaufträge, u. v. m. zentral 1 einzigen Datenbank gesteuert. Mit Lösung Unternehmen für Zukunft bestens ausgestattet, darüber hinaus möglichen Anbindung CAD-System SolidWorks. 22 01 2015 Effizienter nicht! Im Zusammenhang Neubau unseres Verwaltungs- Produktionsgebäudes Kompressor Wärmerückgewinnung umweltorientierte Gesamtkonzept integriert. Das riemengetriebene Modell integrierter Frequenzregelung intelligent, sinkendem Druckluftbedarf Energieverbrauch Kompressoren senkt. Der Frequenzumrichter passt Volumenstrom kontinuierlich an, wodurch Leerlaufzeiten minimiert Druckschwankungen geglättet werden. Weiche Starts Stopps schonen darüber hinaus Material. Das Besondere Verwendung Abwärme Kompressors Teilquelle für Unternehmen notwendigen thermischen Energie. Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> WIR « Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Unternehmensgeschichte Die Geschichte Mittermaier GmbH &amp; Co. KG begann 1991 Erich Mittermaier (Werkzeugmacher-Meister Werkzeug-Konstrukteur) Bergen Konstruktionsbüro Einzelfirma gründete. Schon frühzeitig investierte Erich Mittermaier moderne CAD-Systeme, erlaubten, knifflige Aufgabenstellung größtmöglicher Präzision Bildschirm realisieren. Weitere leistungsfähige CAM-Systeme folgten bald, NC-Programmierung Basis Werkzeug-, Vorrichtungs- Sondermaschinenbau. Aufgrund stetig steigenden Erfolges Jahre 1999 die Erich Mittermaier Konstruktionsbüro GmbH &amp; Co. KG gegründet. 2004 weiterer Meilenstein Unternehmensgeschichte, Leistungsspektrum hauseigene Fertigung Montage Gewerbeimmobilie Bürokomplex Fertigungsbereich erweitert wurde. Zwei Mitarbeiter 3-Achs-Bearbeitungszentren standen bereit, zahlreichen Aufträge erfüllen. Schon 2005 notwendig, Maschinenpark 3-Achs-Bearbeitungszentrum CNC-Drehmaschine ergänzen. Auch 2 Auszubildende, „Lehrlinge“ genannt, begannen Zeitpunkt Ausbildung Feinwerkmechaniker. Ein 3-Achs-Bearbeitungszentrum erhöhten Verfahrenswegen folgte 2006. Damit Kundenanforderungen hinsichtlich größerer Bauteilabmessungen realisiert werden. Ein weiterer Auszubildender ergänzte Team. Eigens Ausbildungszwecken 2007 3-Achs-Bearbeitungszentrum investiert, fortan Auszubildenden Bereich Feinwerk- Zerspanungstechnik zur Verfügung stand. In 2008 schließlich in der Nachbarschaft bereits vorhandene Halle für weitere Produktions-, Fertigungs-, Montage- Ausbildungsflächen gekauft. Im Zusammenhang diesem Kauf stand große Grundstücks, 2014 weiterer Neubau entstehen sollte. Das 5-Achs-Bearbeitungszentrum folgte 2008 ermöglichte wirtschaftliche Fertigung Teilespektrums für namhafte Kunden. Trotz allgemein schwierigen Wirtschaftslage Jahre 2009 gelang Erich Mittermaier komplette Belegschaft beschäftigen. Je 3- 5-Achs-Bearbeitungszentrum ergänzten Maschinenpark 2011, hochdynamisches 5-Achs- Bearbeitungszentrum folgte 2012. Stephan Mittermaier, Söhne Firmengründers, besteht 2012 erfolgreich Meisterprüfung Feinwerkmechaniker somit weiterer Ausbilder metallverarbeitenden Ausbildungsgänge Feinwerkmechaniker, Zerspanungsmechaniker, Werkzeugmechaniker Maschinen- Anlagenführer Betrieb betreuen. 2013 schließt Christian Mittermaier, weitere Sohn Firmeninhabers, erfolgreich Dualstudium „Produktionstechnik begleitender Ausbildung Werkzeugmechaniker“ ab. Im gleichen Jahr aufgrund stetig steigenden Erfolges räumliche Betriebserweiterung notwendig. Die Planungsphase begann. Baubeginn für großräumigen Neubau Verwaltungs- Konstruktionsbüro, Schulungsraum für Mitarbeiterfortbildung / Schulung Auszubildenden, Fertigungshalle für hochmoderne CNC-Bearbeitungszentren, CAM-Programmierbüro vollklimatisierten Messraum für Bereich Qualitätssicherung schließlich April 2014. Am 01.01.2015 Umzug Räume abgeschlossen insgesamt 25 Mitarbeitern Konstruktion Produktion problemlos für Kunden spürbare Unterbrechung fortgesetzt werden. Um ökologischen Verantwortung gerecht werden, technischen Gebäudeausstattung sowohl Niedertemperatur-Heizsystem, bestehend Luftwärmepumpe, Fußbodenheizung Betonkernaktivierung, hocheffiziente Druckluft-Anlage Wärmerückgewinnung berücksichtigt. Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> <item> <fragment> Erich Mittermaier GmbH &amp; Co KG HOME WIR NEWS KOMPETENZEN Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage MASCHINENPARK QUALITÄTSSICHERUNG KONTAKT Ihre erfolgreichen Tüftler Chiemgau Wenn Sie Ihrer genialen Idee Ihrer ausgefallenen Aufgabenstellung weiterkommen, schnellstmöglich professionelle qualitativ hochwertige Lösung Bereichen Konstruktion, Prototypenfertigung, Vorrichtungsbau, Sondermaschinenbau, Teilefertigung Montage brauchen, freuen über Ihren Kontakt, Geschäftsfeldern spezialisiert knifflige anspruchsvolle Aufgabenstellungen. Wenn Ihnen größtmögliche Präzision absolute Zuverlässigkeit geht, stellen Ihnen gerne Unternehmen umfangreiche Leistungspalette vor. Auch Sie Prototypen Erstmuster quasi „über Nacht“ benötigen, unserem hochmodernen Maschinenpark Fertigungsmöglichkeiten 5-Achs-Simultan-Fräsbearbeitung selbstverständlich für Sie da. Als verlässlicher strategischer Partner arbeiten schon seit Jahren für Industriebranchen Automobil, Elektrotechnik, Hochfrequenztechnik, Messgerätetechnik, Sanitärtechnik, chemische Katalysatorentechnik, Verfahrenstechnik Rennsport. Nach branchenunabhängig für Herausforderung. Um Ihre hohen Ansprüche erfüllen können, Begeisterung Leidenschaft Anspruch Perfektion verschrieben. Mit hochqualifizierten Team, für Fluktuation Fremdwort ist. Schließlich Zufriedenheit Mitarbeiter Basis bisherigen Erfolges. Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage Karriere Downloads Impressum © Mittermaier GmbH &amp; Co. KG · Am Anger 10 · D-83346 Bergen · Fon 0 86 62 . 66 410 – 10 · Fax 0 86 62 . 66 410 – 22 · info@erich-mittermaier.de Webdesign www.mcsmarketing.de Planung · Entwicklung · Konstruktion Prototypenfertigung Vorrichtungsbau Sondermaschinenbau Teilefertigung Montage </fragment> </item> </root> 