<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Hydrodynamische Kompetenz Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Hydrodynamik Konstruktion Hydrodynamik » Verbesserte Rumpfform » Verbesserter Antrieb » Verbesserte Anbauten » Verbessertes Seegangsverhalten » Verbesserte Struktur Verbesserte Rumpfform Bei Optimierung Rumpfform Erzielung möglichst Widerstandes Entwurfstiefgang. Vielmehr liegt Optimierungsprozess Matrix komplexen Anforderungen zugrunde. Zu adressierten Zielgrößen gehören: Minimaler Glattwasserwiderstand über gesamten Bereich relevanter Beladungszustände Minimaler Fahrtwiderstand Flachwasser Minimale Zusatzwiderstände Seegang Sicheres Verhalten Seegang Bezug strukturelle Unversehrtheit Schiffes, Vermeidung Ladungsschäden, Vermeidung Personenunfällen Komfortables Bewegungsverhalten Wellen Bestmöglicher Propulsionswirkungsgrad ideale Anordnung Propellers Optimierung Nachstromfeldes Die reichende sorgfältige Optimierung Rumpfform hinsichtlich Leistungsparameter Grundvoraussetzung Erreichung überlegenen Produktleistungfähigkeit, insbesondere Hinblick minimalen Treibstoffverbrauch maximaler Tragfähigkeit . Aus Grund Optimierung Rumpfform FSG hohen Stellenwert Produktentwicklung früh konzeptionellen Überlegungen einbezogen. Um schnelle präzise Aussagen Leistungsparametern treffen können somit Entwicklung optimalen Lösung unterstützen, arbeitet FSG modernen direkten Berechnungs- Simulationsmethoden (CFD), jeweils aktuellen Stand Wissenschaft Technik widerspiegeln. Viele verwendeten Methoden Eigenentwicklungen stehen FSG exklusiv Verfügung. Ein Team Spezialisten Hydrodynamik Softwareentwicklung arbeitet konstant Verbesserung Weiterentwicklung Methoden, jeweils neuesten Erkenntnisse Produktentwicklung umsetzen können. [↑ oben] Verbesserter Antrieb In frühen Entwurfsphase zunächst unterschiedliche Antriebsvarianten Betracht gezogen, bewertet optimiert. Dies eng Gestaltung Hinterschiffsform einher. Beim Entwurf RoRo- RoPax-Schiffen typischerweise dieselmechanische Antriebsanlagen Verstellpropellern dieselelektrische Antriebe, wahlweise Unterbringung Propulsors Gondel („Pod-Antrieb“), Einsatz. Der Grund für Bevorzugung Antriebskonzepte liegt erhöhten Anforderungen autonome Manövrierfähigkeit Schiffe, Routen Vergleich Schiffstypen relativ sind. Je Betriebsprofil Schiffes, erforderlicher Leistungsdichte Propeller, Anforderungen Manövrierverhalten Antriebskonzept fällt Wahl Auslegung Ein- Zweischrauber. Insgesamt findet Abwägung Bau- Betriebskosten enger Kooperation Kunden statt. Die Propellergeometrie Rumpfform für Entwurf individuell optimiert, hydrodynamischen Anforderungen für jedes Schiff unterschiedlich sind. Bei Optimierung Propellers optimalen Wirkungsgrad geachtet, Kavitationsneigung ebenfalls berücksichtigt akzeptables Maß reduziert werden. Das Kavitationsverhalten Propellers hängt Propellergeometrie stark Zuströmungsbedingungen Propeller ab, wiederum Rumpfform beeinflusst werden. Ein stark kavitierender Propeller Strukturschäden Propeller Vibrationen führen, Komfort Bord beeinflussen. Hierzu verfügt FSG über potenzialtheoretische viskose Berechnungsverfahren, Einbindung Entwurfssoftware zeitnahe Optimierung ermöglichen. [↑ oben] Verbesserte Anbauten Alle Anbauten Schiffsrumpf behindern saubere Umströmung verursachen zusätzlichen Widerstand, wiederum erhöhten Treibstoffverbrauch führt. Daher versucht man, etwaige Anbauten Schiffsrumpf weitestgehend vermeiden, Bauteile, fast Schiff unvermeidlich vorhanden sind. Dazu gehören anderem: Schlingerkiele Ruder Wellenböcke Propellerwelle Wellenhosen Im Hinterschiff Vermeidung unnötigen Anhängen Grund wichtig: Zur Erreichung optimalen Propulsionswirkungsgrades Anströmung Propellers möglichst homogen störungsfrei erfolgen. Das stellt für Rumpfanhänge Bereich hohe Anforderungen. Die vermeidenden Anbauten müssen sorgfältig entworfen optimiert werden, Störung Strömung gering möglich halten. Um Entwicklung optimierten Anhängen unterstützen, arbeitet FSG modernen, direkten Berechnungs- Simulationsmethoden (CFD), jeweils aktuellen Stand Wissenschaft Technik widerspiegeln. Viele verwendeten Methoden Eigenentwicklungen stehen FSG exklusiv Verfügung. Ein Team Spezialisten Hydrodynamik Softwareentwicklung arbeitet konstant Verbesserung Weiterentwicklung Methoden, jeweils neuesten Erkenntnisse Produktentwicklung einsetzen können. [↑ oben] Verbessertes Seegangsverhalten Die Optimierung Seegangsverhaltens Schiffen dient Erreichen hinreichend hohen Sicherheit Bezug Schäden Verlust Schiff, Ladung Personen Bord Reduzierung wetterabhängigen Ausfallzeiten. Durch Langzeitsimulationen typischen Seegängen betrachteten Seegebietes lassen Aussagen über Rollwinkel Beschleunigungen vorgegebenen Orten Bord ermitteln. Die Fragestellung beispielweise, häufig Ladung Verrutschen gesichert muss, beantwortet werden. Durch entsprechende Gestaltung Rumpfform Maßnahmen Verbesserung Seeverhaltens (z. B. Rolldämpfungssysteme) Einsatzfähigkeit Schiffes entsprechend Kundenanforderungen optimiert werden. Die FSG Ziel gesetzt, Schiffe höheren Sicherheitsniveau bauen, geltenden Stabilitätsvorschriften IMO (International Maritime Organization) gefordert wird. Dazu Bewertungsindex basierend Langzeitauftretenswahrscheinlichkeiten eingeführt (Insufficient Stability Event Index, ISEI), Schiffe hinsichtlich gefährlicher Situationen Seegang, beispielsweise parametrisches Rollen, quantitativ bewerten lassen. Für Entwurf mehrere tausend Stunden Fahrt Seegang simuliert, jeweils für unterschiedliche Ladefälle Schiffsgeschwindigkeiten. Dadurch fließt repräsentativer Anteil simulierten Schiffslebens Bewertung ein. Zusätzlich können kritische Situationen Kurzzeitsimulationen (wenige Sekunden) aufwändigeren viskosen Strömungslösern Detail untersucht werden. Dies insbesondere Bewertung Gefährdung Seeschlag Interesse. Für Sicherheit Mannschaft Schiffes Manövrierfähigkeit Bedeutung. Die Bewertung Manövriereigenschaften, Beispiel Kursstabilität Drehrate direkte Berechnungen frühen Entwurf, ermöglicht kundenorientierte Anpassung Manövrierorgane. [↑ oben] Verbesserte Struktur Die dimensionierungsgebenden Lasten Stahlstruktur beschränken globalen Lasten. Extrem hohe, sowohl lokal zeitlich beschränkte Belastungen Stahlstruktur ebenfalls für widerstandsfähige Stahlstruktur berücksichtigen. Die Klassifkationsgesellschaften Berücksichtigung Seeschlags für Auslegung Strahlstruktur empirische Gleichungen formuliert, Fällen Wirklichkeit unzureichend abbilden können. Die ausgedehnten Schäden, Vorschiffsbereich Schiffe wenigen Jahren Dienst behoben müssen, geben deutlichen Hinweis darauf, empirischen Ansätze eignen. Schiffe unterschiedlichen Betriebsprofilen Seeschlag betroffen. Entweder fahren Teil schwerer See, auferlegten Transportaufgaben erfüllen, Seegang über 8m sig. Wellenhöhe selten; Schiffe extremen Seegängen ausgesetzt, fahren moderaten Seegang annähernd Betriebsgeschwindigkeit. Diese lobenswerte Eigenschaft für Einhaltung Fahrpläne Vorteil, verursacht u.U. permanente Deformationen Plattenfelder Vorschiff. Doch teil-globalen Effekte Seeschlags dürfen vernachlässigt werden. Das Momentum Vorschiffes geringen Anteil Seeschlag, Aufschlagen Struktur Wasseroberfläche, gestoppt. Die Druckamplituden -verteilung eintauchenden Struktur enormer Bedeutung. Diese lassen Annahme statischen Druckverteilung zuverlässig errechnen. Daher für Fälle viskose Löser zurückgegriffen. Die Herangehensweise für Berechnung genannten Phänomene Verbindung Seeschlag folgt: Identifikation kritischen Umgebungs- betrieblichen Bedingungen basierend Seegangsstatistik relevanten Seegebiets. Identifikation kritischer relativer Eintauchgeschwindigkeiten Schiffsrumpf Wasseroberfläche Berechnung 2D-Seeschlagslasten repräsentative Sektionen Aufbringen Lasten 3D Stahl-Model FEM-Analyse Lasten Bugpforte Auswertung Risikos Seegangslasten Ausloten Optionen, Änderungen Konstruktion, Einschränken Fahrgebiets und/oder Hinweise für Besatzung. Die beschriebene Vorgehensweise iterativ wiederholt werden, kritische Lastsituationen anhand Ergebnisse FEM-Analyse endgültig festgestellt können. [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Marine Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine Marine EGV Von unserem Knowhow Erfahrung profitiert Marine. Für bauten modernsten Einsatzgruppenversorger. ... erfahren Sie » Joint Support Ship Dieser Schiffstyp flexiblen Anforderungen Marine gerecht erfüllt darüber hinaus höchste Standards. ... erfahren Sie » Tanker Mit unserem modern flexibel entworfenen Marinetanker können Einheiten See zuverlässig versorgt werden. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Offshore Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine Offshore » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine Shipclass: Well - Intervention Vessel Class II Customer: Siem Offshore Units: 2 Facts: Ablieferung: 2016 Länge: 158 Breite: 31 Geschwindigkeit: 17 kn Unterkunftsmöglichkeit für 150 Personen Highlights: Entwurf: SALT 307 WIV Bei Entwurf handelt Well Intervention Vessel (WIV) für Arbeiten Ölförderinstallationen. Es Länge 158 Metern, Breite 31 Metern, entspricht MODU-Code „Well Intervention  Unit  2“-Klassezeichen Höchstgeschwindigkeit 17 Knoten. Es verfügt über hochwertige Unterkünfte für 150 Personen. Um sicheres Arbeiten Ölquellen gewährleisten, erfüllt WIV höchsten Anforderungen Halten Schiffsposition, Klassezeichen DYNPOS-AUTRO Konfiguration Antriebsanlage widergespiegelt wird. Um unterschiedlichsten Unterwasserarbeiten ausführen können, Schiff Moonpool ausgestattet, verfügt über mehrere Offshore Kräne sogenannten Multi Purpose Tower. Das Arbeitsdeck WIV´s gehört größten Klasse Offshore Unterstützungsschiffe. [↑ oben] Shipclass: Seismic Research Vessel Customer: WesternGeco Units: 2 Facts: Ablieferung: 2014 Länge: 127.0 Highlights: Diese komplett neu entworfene Generation spezialisierten Seismikschiffen enger Kooperation Auftraggeber erstmals Verwendung moderner Entwurfswerkzeuge für zukünftigen Einsatz optimiert. Dies beinhaltet Seegangssimulationen für sicheren Schiffsbetrieb. Durch hohes Maß Redundanz zuverlässiger Service widrigsten Wetterverhältnissen garantiert. [↑ oben] Offshore Trailer Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Passagierschiffe Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine Passagierschiffe RoPax 700 Unser Entwurf RoPax 700 moderne kompakte Fähre für denflexiblen, höchst effizienten Einsatz kleineren Häfen. ... erfahren Sie » RoPax 600 Modern, elegant individuell Bedürfnisse BC Ferries zugeschnitten: Northern Expedition, ideales RoPax-Schiff. ... erfahren Sie » Double Ender Ebenfalls für BC Ferries dreimal weltgrößte Doppelender-Fähre gebaut - höchstem Komfort für Passagiere Crew. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Frachtfähren Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine Frachtfähren RoRo Für bekanntesten größten Reedereien Welt Lösungen entwickelt Schiffe gebaut. ... erfahren Sie » ConRo Für Containergüter rollende Ladungen ConRo-Schiffe ideale Lösung ermöglichen perfekte Cargo-Mischung. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Webcams Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Webcams » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal Schiffbauhalle Ausrüstungspier Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Virtueller 360 Grad Rundgang | Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - SIEM Industries Inc. Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum » Aktuellste Videos » News » Jobs » Kontakt » Lage » AEB » Datenschutz » Impressum FSG Geschäftsführer: Herr Ulf Bertheau FSG Aufsichtsrat: Herr Eystein Eriksrud, Aufsichtsratsvorsitzender Herr Kristian Siem Herr Harald Kuznik Herr Per-Herbert Kristensen SIEM Industries Inc . Siem Industries Inc. c/o Maples and Calder P O Box 309 Ugland House South Church Street George Town Grand Cayman KY1-1104 Cayman Islands Industrielle Beteiligungen von  Siem Industries Inc.: Subsea7 S.A Siem Offshore Inc Siem Shipping Inc, dba STAR Reefers Inc Siem Car Carriers Deusa International Siem Capital AB [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Willkommen FSG. +++ Erfolgreiche Übernahme Flensburger Schiffbau-Gesellschaft SIEM Industries Inc. 31. Oktober 2014. +++ +++ Erfolgreiche Übernahme Flensburger Schiffbau-Gesellschaft SIEM Industries Inc. 31. Oktober 2014. +++ +++ Erfolgreiche Übernahme Flensburger Schiffbau-Gesellschaft SIEM Industries Inc. 31. Oktober 2014. +++ Hier erhalten  Sie Informationen » Top-News Virtueller Werftrundgang ... erfahren Sie » Top-News Australische Reederei bestellt innovative RoRo-Fähre LNG-Antrieb FSG ... erfahren Sie » Webcams Zwei Webcams ermöglichen Ihnen Blick Arbeit. Die Webcam beobachtet Helgen, Ausrüstungspier. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Welcome to FSG. +++ Successful takeover of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft by SIEM Industries Inc. on October 31, 2014. +++ +++ Successful takeover of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft by SIEM Industries Inc. on October 31, 2014. +++ +++ Successful takeover of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft by SIEM Industries Inc. on October 31, 2014. +++ Please click here for more information » Top-News Virtual Yard Tour ... Find out more » Top-News Australian owner orders innovative LNG-powered RoRo ferry from FSG ... Find out more » Webcams Two webcams give you insight into the work we do at FSG. One shows the slipway and the other the outfitting quay. ... Find out more » Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Geschichte Ausbildung Das Unternehmen Geschichte Im Herbst 2014 setzt Historie Flensburger Schiffbau-Gesellschaft Übernahme SIEM Industries Inc. Norwegen fort. ... erfahren Sie » Ausbildung Nicht nur, Tradition Werft Verantwortung großer Arbeitgeber Region stellen: Wir bilden aus. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - F &amp; E Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Hydrodynamik Konstruktion Forschung &amp; Entwicklung Hydrodynamik Wie verhält Schiff Wasser, wirken Strömung Druck Schiff? Unsere Experten sagen Ihnen Baubeginn. ... erfahren Sie » Konstruktion Die Struktur Aufbau Schiffes maßgeblich für Lebensdauer. Ein Design Flensburg garantiert das. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Produkte Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine Produkte Frachtfähren Maßgeschneiderte Lösungen für RoRo- ConRo-Fähren Spezialgebiet Werft. Nicht umsonst Nr. 1 Weltmarkt. ... erfahren Sie » Passagierschiffe Modernste RoPax-Schiffe, anspruchsvollen Wunsch Kunden gerecht werden, Weltruf beschert. ... erfahren Sie » Offshore Auch Offshore - Bereich setzen starke Akzente Blue-Chip Kunden Kompetenz überzeugt. ... erfahren Sie » Marine Intelligente Lösungen für Marine (und für Deutsche) gehören jeher festen Bestandteil unseres Portfolios. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - AEB Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Allgemeine Einkaufsbedingungen » Aktuellste Videos » News » Jobs » Kontakt » Lage » AEB » Datenschutz » Impressum Allgemeine Einkaufsbedingungen Hier finden Sie Download deutscher englischer Sprache Allgemeinen Einkaufsbedingungen aktuellen Fassung 30. März 2011 Formular "Lieferantenselbstauskunft" » AEB deutscher Sprache » AEB englischer Sprache » Lieferantenselbstauskunft [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Lage Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Lage » Anfahrt » Lage » Stadt Flensburg » Sehenswürdigkeiten Anfahrt Viele Wege führen Rom, man. Und Flensburg. Hier finden Sie Anfahrtsplan » - Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG Batteriestraße 52 D-24939 Flensburg - Mit Flugzeug: Der größte Flughafen Nähe Hamburg. Über A7 erreichen Sie Flensburg 90 Minuten. Doch kleineren Flughäfen Sonderborg Dänemark (ca. 40 Kilometer entfernt) Kiel (ca. 60 Kilometer) entfernt. Mit Auto: Die A7 führt direkt Flensburg vorbei. Sie können schnell bequem anreisen. Mit Bahn: Der Hauptbahnhof Flensburg liegt Autominuten Werft entfernt. Eine Verbindung besteht Bahnhöfen Hamburg. [↑ oben] Lage Flensburg nördlichste Stadt Deutschlands, stärksten Skandinavien geprägte - liegt Grenze Dänemark. Flensburg Werft Deutschland oben, Europa mittendrin zudem direkten Verbindung Mitteleuropa Nordeuropa (Skandinavien). [↑ oben] Stadt Flensburg Flensburg - steht für sympathische Stadt anheimelnder Atmosphäre; Reiz Mischung weltoffener Hafen- Handelsstadt traditioneller Beschaulichkeit bestimmen Charme Erleben Stadt, geprägt unmittelbare Beziehung Wasser Begegnung zweier Kulturen. Im unmittelbaren Einzugsgebiet Fördestadt leben 400.000 Deutsche Dänen, 89.000 Flensburg, wirtschaftlichen, kulturellen touristischen Oberzentrum Region. Zahlreiche Attraktionen Flensburg beliebten Ausflugsziel vieler in- ausländischer Besucher. Allein umfangreichen Altstadtsanierung, Flensburg über Landesgrenzen hinaus hat, lohnt Spaziergang lebendige Stadt unverwechselbaren Baukultur. Eine frische Brise, klare Wolken, saubere Luft jahrhundertelange Schifffahrt, Hafen Handel prägen traditionsreiche Fördestadt. Über 400 Jahre Flensburg dänischen Krone regiert gleichermaßen deutschen dänischen Kulturraum verwurzelt. (Quelle: www.flensburg-tourismus.de ) [↑ oben] Sehenswürdigkeiten Flensburg wenigen Städte, 2. Weltkrieg unzerstört blieben. Entsprechend groß Bestand historischer Bausubstanz Epochen. Die historische Altstadt, geprägt deutscher dänischer Baukultur, legt Zeugnis über 700jährigen Geschichte Flensburgs. Nach Motto “Neues Leben alten Höfen” historische Gassen traditionsreiche Kaufmannshöfe moderner Nutzung interessanten städtischen Erlebnisraum gestaltet worden. Viele Restaurants Boutiquen, Handwerksbetriebe, Cafés Galerien prägen Leben alten Höfen. Zwischen “Roten Straße” “Nordertor” befindet zudem abwechslungsreichsten Shopping-Meilen Nordens. Die über Kilometer Einkaufsstraße 500 Ladengeschäften Holmpassage Flensburg-Galerie liegt inmitten historischen Altstadt zieht Sommer tausende Besuchern Fördestadt. Am Stadtrand laden ”Förde Park” “Citti-Park” Einkaufsbummel ein. Als Wahrzeichen Stadt gilt historische Salondampfer "Alexandra", historischen Hafen festgemacht hat. Das Schifffahrtsmuseum einzige Rum-Museum Deutschlands Anziehungspunkte. (Quelle: www.flensburg-tourismus.de ) [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Jobs Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Jobs » Aktuelle Stellenangebote » Ausbildung » Praktika » Job-Veranstaltungen Aktuelle Stellenangebote Leiter Konstruktionsgruppe Stahlschiffbau » Werkstoffprüfer/-in Bereich Qualitätsmanagement » Bewerbungen richten Sie bitte Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Frau Liane Grabe Batteriestr. 52 24939 Flensburg Tel. (04 61) 49 40-129 E-Mail: bewerbung@fsg-ship.de [↑ oben] Ausbildung Wir bieten 1. August 2016 folgende Ausbildungsberufe an: technische/r Produktdesigner/-in Industriemechaniker/-in Elektroniker/-in Einsatzgebiet Betriebstechnik Konstruktionsmechaniker/-in Voraussetzung für genannten Ausbildungsberufe mindestens Hauptschulabschluss. Für Ausbildungsberuf Industriemechaniker zur/zum Industriekauffrau/-mann benötigen Sie mindestens Realschulabschluss. Wir freuen Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen Anschreiben, tabellarischen Lebenslauf, Schulzeugnissen Praktikumsbescheinigungen. Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Frau Anne Wiegboldt Batteriestr. 52 24939 Flensburg Tel. (04 61) 49 40-136 E-Mail: bewerbung@fsg-ship.de [↑ oben] Praktika Wir bieten jederzeit Praktikaplätze an: Schulpraktika (Berufsfindungs- Wirtschaftspraktika) Grundpraktika (vor Aufnahme Studiums) Fachpraktika (fachpraktisches Semester) Bachelor- / Master-Thesis Vollständige Bewerbungsunterlagen richten Sie bitte an: Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Herrn Leckband Batteriestr. 52 24939 Flensburg E-Mail: [↑ oben] Job-Veranstaltungen Besuchen Sie folgende Veranstaltungen Sie direkt Gespräch. [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Geschichte Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Geschichte Ausbildung Geschichte » Geschichte » Ausbildung Historie FSG Kürze: 1872: Gründung Flensburger Schiffbau-Gesellschaft 1982: Fusion Flensburger Schiffbau-Gesellschaft Harmstorfgruppe 1990: Übernahme „Neuen Flensburger Schiffbau-Gesellschaft“ Lübecker Reederei Egon Oldendorff 2008: Eigentümerwechsel: Übernahme Flensburger Schiffbau-Gesellschaft Münchner Investorgruppe 2014: Eigentümerwechsel: Übernahme Flensburger Schiffbau-Gesellschaft SIEM Industries Inc. 31.10.2014 [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Tanker Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine Tanker » EGV » Joint Support Ship » Tanker Marinebetriebsstofftransporter (MBT) FSG Project Videolänge: 01:35 Min Shipclass: Marinebetriebsstofftransporter (MBT) Customer: Marine Facts: Hauptabmessungen: Länge über 179.31 Breite Spant 25.20 Tiefgang 8.50 Klassifikation: Germanischer Lloyd  X 100A5 Oil Tanker, CSR, E0, COLL, ESP, IW, NAV-O, ERS, BWM, RSD(F30), VEC, EP, X MC AUT Geschwindigkeit: 18 kn auf  8.50 Tiefgang   (79% MCR) Antriebsdieselmotoren Leistungsübertragungsanlagen : 2 mittelschnell laufende Dieselmotoren (2 8,400 kW = 16,800 kW) 2 Verstellpropeller, 4-flügelig, Durchmesser ca. 6.5 m, 88 rpm Seeversorgungseinrichtungen: Kraftstoff NATO F75 2 454 m³/h Flugkraftstoff NATO F44 2 x   57 m³/h Feste Stoffe Personen max. 280 kg Highlights: Dieses erfolgreiche Design FSG spezialisiert Versorgung operativen Einheiten See innerhalb Einsatzgebieten. Durch Vielseitigkeit Versorgungseinheiten können verbündete Streitkräfte ebenfalls Bereitstellung Betriebsstoffen unterstützt werden. Das zusätzliche Flugdeck erlaubt Durchführung Flugbetriebes inklusive Betankung (an Deck &amp; Helicopter Inflight Refuelling). [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Double Ender Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine RoPax 1600 - Double Ender » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax 1600 - Double Ender Customer: BC Ferries Units: 3 Facts: Built 2007 - 2008 160 27.6 / 21,770 GT 2,020 lane metres 1,650 passengers Service speed 18 kn 2 11,000 kW / 717 rpm ABS +A1, Vehicle Passenger Ferry, Strait of Georgia Service, +AMS, COMF+, HAB, ES, (E) Flag: Canada Highlights: World‘s largest double-ended RoPax ferry 25 min. turn-around time, custom-tailored for existing terminals and shore-based double-level linkspans Novel diesel-electrical propulsion concept featuring feathering propellers and redundant machinery space Outstanding manoeuvrability SPECIAL FEATURES Best possible speed/power performance due to advanced hullform and feathering concept for forward propeller Lowest possible fuel oil consumption Innovative propulsion concept for highest degree of redundancy and maintainability Ice class IA for complete propulsion train High passenger comfort, e.g. high requirements on noise and vibration from ABS Comfort Class+ Panoramic view cafeteria, coffee bar, buffet restaurant and deck seating lounges Maximum private car capacity with high cargo loading fl exibility [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - ConRo Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine ConRo » RoRo » ConRo Shipclass: ConRo Customer: Oceanex Inc. Units: 1 Facts: Ablieferung: 2013 210.0 29.60 / 26,800 BRZ 19,500 dwt 10,000 Ladung Containern Wetterdeck 2,800 LKW Spurmeter 6,200 PKW Spurmeter incl ortsfester Höhe verstellbarer PKW Decks Geschwindigkeit 20.0 kn 2 8400 kW DVV 1A1, General Cargo Carrier Ro-Ro, ICE 1A, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, CLEAN Highlights: Das 200m Schiff Eisklasse, ausgelegt für weltweite Fahrt zählt modernsten, innovativsten, umweltfreundlichsten flexibelsten ConRo Fähren Welt. Das Wetterdeck gängigen Größen Containern nehmen bietet insgesamt Stellplätze für umgerechnet 940 TEU. Es RoRo Deck verwendet werden, Wetterdeck über Rampe erreichbar ist. In Kombination 208 PKW lassen Hauptdeck unteren Laderaum 95 Trailer stauen. Ausgerüstet sowohl Heckrampe Seitenrampe Schiff verschiedenste Gegebenheiten Hafen anpassen. [↑ oben] Shipclass: ConRo 220 - Extended Version Customer: Cobelfret N.V. Belgium Units: 2 Facts: Built 2010-2011 195.4 30.0 / 33960 GT 3,923 lane metres Block stowage of cassettes Containerfoundations Car decks on tank top &amp; main deck Service speed 18.0 kn 10,800 kW / 500 rpm LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI Highlights: Diese Schiffsserie ursprünglich Drei-Deck-Version (738-741) entworfen worden, letzten Schiffe (BNR 742 743) Vier- Deck-Version umgewandelt. Um nennenswerte Anzahl Containern Mafis hohen Gewicht tragen können, Ladungstragfähigkeit Schiffes entsprechend gewählt. Um angemessene Geschwindigkeit 18,5 Knoten erreichen, lediglich 10.800 Kilowatt Hauptmotorleistung installiert, äußerst niedrigen Brennstoffverbrauch führt. Das Ein- Schrauben-Design Hafen zusätzlichem Bugstrahler Heckstrahlpropeller manövriert werden. Die Anordnung Heckrampe, inneren Rampen Ladungsdecks ermöglichen schnelle Be- Entladen. Dadurch benötigte Zeit Hafen erheblich reduziert. Durch Hinzufügen Decks Spurmeterkapazität 35 % erhöht. Auf Weise konvertierte Schiff Lage, großvolumige Ladung transportieren, nennenswerten Einfluss Ladungstragfähigkeit Geschwindigkeit. [↑ oben] Shipclass: ConRo 220 Customer: Cobelfret N.V. Belgium Units: 4 Facts: Built 2008 - 2009 195.4 26.2 / 25,235 GT 2,800 lane metres 217 Mafis with double-stack containers Block stowage of cassettes Containerfoundations Car decks on tank top &amp; main deck Service speed 18.5 kn 10,800 kW / 500 rpm LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI Highlights: Flensburger`s RoRo carriers are state-of-the-art designs for fast and economic services. Because these vessels represent the best possible solution for maximum cargo area, high service speed and lowest fuel consumption, they are the logical choice for every operator and every route. The overall operating flexibility and the excellent operational behaviour are the characteristic features of this compact carrier. [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG-Journal Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum FSG-Journal » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal FSG-Journal Downloads » FSG-Journal Juli 2014 » FSG-Journal April 2014 » FSG-Journal April 2013 » FSG-Journal März 2013 » FSG-Journal September 2012 » FSG-Journal Juni 2012 » FSG-Journal März 2012 » FSG-Journal September 2011 » FSG-Journal Juni 2011 » FSG-Journal März 2011 [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Virtueller 360 Grad Rundgang | Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG @media only screen and (min-device-width: 800px) { html { overflow:hidden; } } * { padding: 0; margin: 0; } html { height: 100%; } body { height: 100%; overflow:hidden; } </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - SIEM Industries Inc. Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice » Latest Videos » News » Jobs » Contact » Location » GPC » Data Protection » Legal Notice FSG Managing Director: Mr. Ulf Bertheau FSG Board of Directors: Mr. Eystein Eriksrud, Chairman of the Board Mr. Kristian Siem Mr. Harald Kuznik Mr. Per-Herbert Kristensen SIEM Industries Inc . Siem Industries Inc. c/o Maples and Calder P O Box 309 Ugland House South Church Street George Town Grand Cayman KY1-1104 Cayman Islands Industrial Holdings of Siem Industries Inc.: Subsea7 S.A Siem Offshore Inc Siem Shipping Inc, dba STAR Reefers Inc Siem Car Carriers Deusa International Siem Capital AB [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - SIEM Industries Inc. Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum » Aktuellste Videos » News » Jobs » Kontakt » Lage » AEB » Datenschutz » Impressum FSG Geschäftsführer: Herr Ulf Bertheau FSG Aufsichtsrat: Herr Eystein Eriksrud, Aufsichtsratsvorsitzender Herr Kristian Siem Herr Harald Kuznik Herr Per-Herbert Kristensen SIEM Industries Inc . Siem Industries Inc. c/o Maples and Calder P O Box 309 Ugland House South Church Street George Town Grand Cayman KY1-1104 Cayman Islands Industrielle Beteiligungen von  Siem Industries Inc.: Subsea7 S.A Siem Offshore Inc Siem Shipping Inc, dba STAR Reefers Inc Siem Car Carriers Deusa International Siem Capital AB [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Training Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company History Training Training » Training » Shipbuilding » Welding » Equipment Technology » Plant and Machinery » Specialist Warehouse Operator Training We Flensburg shipbuilders are like one big family. Indentification with the company is engrained that for many employees, job at the shipyard is job for life. It’s not unusual for two or three generations of the same family to work with us. The mixture of young, dynamic, workers and older, very experienced ones, is very effective. What unites everybody is the fact that they are exclusively highly skilled specialists. In the trades sector for example that means about 140 welders, about 120 fitters and 80 shipbuilders. About 100 engineers and designers are responsible for the planning of the ship. Almost every job is held by specialist his field to guarantee the top design and manufacturing competence of the FSG. [↑ back to top] Construction Mechanic - Shipbuilding The construction mechanic, whose field of operation is shipbuilding, assembles the sections and modules for newbuildings from individual parts and turns them into finished ship hulls. He uses existing drawings and other technical data sources to complete the task professionally and to stipulated quality requirements. The basis metalworking apprenticeship teaches manual metal cutting, drilling, winch reaming and the cold forming and processing of geometric bodies as well as cutting with plate and profile shears, cutting with machine power saws and machine metal cutting. The learning programme includes welding techniques such as gas fusion welding and hard soldering, manual arc welding and inert gas welding (MAG). Other key training areas are thermal separation using hand cutting and manually controlled equipment, the handling of molded components, bending and rolling of metals, forming and straightening of metal pipes and profiles and carrying out assembly work. [↑ back to top] Construction Mechanic – Welding The construction mechanic whose field of speciality is welding technology, works closely with other construction mechanics and welds all components and on the new ship. He uses different hand and machine-controlled welding methods to complete the task professionally and to stipulated quality requirements. The basis metalworking apprenticeship teaches manual metal cutting, drilling, winch reaming and the cold forming and processing of geometric bodies as well as cutting with plate and profile shears, cutting with machine power saws and machine metal cutting. The learning programme includes welding techniques such as gas fusion welding and hard soldering, manual arc welding and inert gas welding (MIG, MAG and WIG) as well as oxy-acetylene welding. Other key training areas are thermal separation using hand cutting and manually controlled equipment, the basics of electro-technology, the separation and forming of components as well as grinding, torch cutting and seam slicing and the use of controlled manufacturing processes and automatic welding equipment. Press Release-Download (PDF): » FSG's young welders win state awards [↑ back to top] Construction Mechanic – Equipment Technology The design mechanic whose area of responsibility covers equipment technology is active mainly pipe fabrication and constructs the required high-quality plant and systems for ship operation. He uses existing drawings and other technical data sources to complete the task professionally and to stipulated quality requirements. The basis metalworking apprenticeship teaches manual metal cutting, drilling, winch reaming and the cold forming and processing of geometric bodies as well as cutting with plate and profile shears, cutting with machine power saws and machine metal cutting. The learning programme includes welding techniques such as hard and soft soldering, gas fusion welding and soldering, manual arc welding and inert gas welding (MAG, MIG and WIG). Other key training areas are thermal separation, both by hand and using manually controlled equipment, the design, marking out and building of Templates and flat patterns, the forming and welding of plastics and the marking out, fabricating and assembly and dismantling of components, component groups and pipe systems for ship plants. [↑ back to top] Industrial Mechanic – Plant and Machinery The industrial mechanic with responsibility for machinery and plant engineering assembles and installs the sophisticated machinery plant and supply systems on board our newbuildings. He is responsible for the assembly, testing and start-up of plant and systems and uses existing drawings and other technical data sources to complete the task professionally and to stipulated quality requirements. The basis metalworking apprenticeship teaches manual metal cutting, drilling, winch reaming and the cold forming and processing of geometric bodies as well as cutting with plate and profile shears, cutting with machine power saws and machine metal cutting. The learning programme includes welding techniques such as gas fusion welding and hard soldering, and manual arc welding. Other key training areas are thermal separation using hand cutting and manually controlled equipment, installation and testing of control technology hydraulic and pneumatic switching equipment, function checking of numerically-controlled components, machinery and systems as well as electro-technical components on board the new ships. [↑ back to top] Specialist Warehouse Operator A specialist warehouse operator is needed wherever there are goods to be warehoused, whose on-time delivery and regulation storage must be organised. The goods he is responsible for can be of any kind. They require handling by skilled workers who have been trained to know exactly how to deal with them. They accept goods and check them in, them and transport them to their designated storage places. They sort goods and sometimes pack them. To do this they utilise information and communications systems that every individual item can be found again where it is supposed to be. The work undertaken by specialist warehouse operator is many-sided and demands high degree of responsibility and organisational talent. He is not only responsible for the skilled handling of goods, but must see to it that employees do not find themselves dangerous situations during loading and unloading. A pronounced sense of order is important as is the willingness to do his job under many different climatic conditions. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - History Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company History Training History » History » Training History of FSG brief: 1872: Founding of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft 1982: Merger of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft with the Harmstorfgruppe 1990: Acquisition of „Neue Flensburger Schiffbau-Gesellschaft" by the Lübecker shipping company Egon Oldendorff 2008: Change of ownership: Acquisition of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft by Munich investor group 2014: Change of ownership: Acquisition of Flensburg Shipbuilding Company by SIEM Industries Inc. on 31/10/2014 [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - R &amp; D Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Hydrodynamics Design-Engineering Research &amp; Development Hydrodynamics How does ship act water, what are the effects of currents and pressures on ship? Our experts can tell you, even before construction is begun. ... Find out more » Design-Engineering A ship’s design and structure certainly are determining factors when it comes to its life expectancy. A design from Flensburg guarantee this for you. ... Find out more » Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - F &amp; E Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Hydrodynamik Konstruktion Forschung &amp; Entwicklung Hydrodynamik Wie verhält Schiff Wasser, wirken Strömung Druck Schiff? Unsere Experten sagen Ihnen Baubeginn. ... erfahren Sie » Konstruktion Die Struktur Aufbau Schiffes maßgeblich für Lebensdauer. Ein Design Flensburg garantiert das. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Design-Engineering Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Hydrodynamics Design-Engineering Design-Engineering » Load Determination » Serviceability Analysis » Vibration Calculations » Engine Vibrations » Ship Vibrations Load Determination Loads which are relevant to the dimensions of steel structures may be obtained from the global movements of ship the sea state, as well as local loads on the foreship and stern which are derived from short-term wave impact. FSG is able to provide static and transient analysis of both types of loads by direct application of the physical laws, followed by simulation and finally by applying these values through its own, in-house developed interfaces as external fringe conditions on finite element models. These methods have evolved such way that they can be applied iteratively to ship-building design. With the aid of comprehensive measuring data, as well as testing experimental aquatic facility, all data is confirmed for the purpose of verifying the limits of load fringe conditions. The results of such measuring-data and calculations later on provide the ship’s navigation with clear indications as to the use of potential operational profiles, under particular environmental conditions. Furthermore, such data serve the identification of potential targets and thus enable the customer to implement strategic investments into improving the ship’s structure. Loads from wave impact Extremely high local as well as temporary limited loads must be given very careful consideration dimensioning robust steel structure. Classification agencies have established empirical formulae for wave impact loads to determine the steel structure; however, many cases those formulae are unsatisfactory reflection of reality. Oftentimes enormous damage to the foreship after just few years of the ship’s service life have shown that the empirical data has regularly reached its limits. This is why FSG and its ship design software consistently utilize the physical laws of nature for direct computation of ship’s interaction with its surroundings. Serving as input variable for fully viscous solution algorithms, sea state spectra as previously observed, or probability distribution of the sea state spectra is used, along with the significant wave heights of the respective shipping routes. Those conditions are examined to determine critical parameters, their frequency is assessed, and extremely critical events are simulated transient format. Conclusions as to the potential probability of damage risk and the pertinent locations may thus be pinpointed with certainty, that targeted investments localized reinforcements may then be offered by FSG. Loads based upon fluctuations sea state When operating ship, constantly occurring movements of the ship the sea state create temporary and localized fluctuations loads due to water pressures acting upon the ship’s exterior surface structure. Moreover, the entire steel structure is subject to movement-induced translational and rotational accelerations. These accelerations and their effects are given insufficient consideration within the body of regulatory work issued by the classification agencies, since the complex heterodyne detection of degrees of freedom cannot be depicted therein. FSG’s ability to utilize long sea state movement simulations the time domain, including all degrees of freedom as fringe conditions for the finite element model, facilitates the identification of critical load situations and their frequency of occurrence. An ‘enhanced’ interpretation of critical structural areas, the form of additionally identified targets for investment, can thus alert the customer to realize appreciation product value. [↑ back to top] Serviceability Analysis Every commercial ship should be able to perform dependable service for minimum of 20 years. Over the course of its service life it covers innumerable sea miles on the world's oceans, encounters great storms and waves and is under constant stress imposed by the sea state. To make sure that the ship can withstand all of these stresses it is necessary to be able to recognize weak structural areas timely manner and to eliminate those areas. Several at-risk design details are known already and may be assessed on the basis of past experience. Other areas, however, require more precise testing since they vary from case to case, order to enable the experts to make generally reliable assessment. Typical weak points steel design the ship-building industry are junctions the frame, sections profiles and plates, the transition from the hull to the deckhouse, and, from microscopic point of view, all of the welding seams and joints. For precisely such areas FSG has designed computer models with which the stresses of these types of structures may be identified. The results can then be projected via various statistics onto the ship's entire service life, that reliable conclusions about the life expectancy of the structure may be made. In doing, distinctions are made as to whether these are loads are result of the sea state, loading and unloading cycles, or even factors related to specific parts, such as the engines or the propeller, for example. These comprehensive calculations ensure that the ship's operation may be guaranteed to be without any extraordinary service interruptions on account of repairs. [↑ back to top] Vibration Calculations An essential aspect of ship design is testing of the vibrational behavior of the steel structure across the lower frequency realm. Humans have highly sensitive reaction to this frequency impact onboard ship, particularly the vertical vibrations the resonance area of the spinal column and the lower jaw, or mandible. The cause of such potentially disagreeable vibrations can be found propeller-induced pressure fluctuations and main engine excitations. To calculate forced vibrations and their causes with the aid of FE-model generation and modal analysis is essentially well under control when it comes to steel structures related to ship building, however, considerable uncertainty factor is the influence of the body of water, the mass surrounding the ship during its operations. FSG presently employs two comprehensive methods to choose from, order to depict such influences mathematical terms. Finite Boundary Element Method (BEM) Thanks to its collaboration with the University of Rostock, FSG is able to illustrate the surrounding water the form of fluid with its mass/inertia effect upon thin walled structures. For this purpose FSG has integrated special FE-Boundary-Element equation solver which shows the results of all of the complex mass/inertia-interactions of the wetted FE nodes velocity-dependent wave image situation. Modeling sufficiently large, deformed water surface surrounding the ship with its pertinent ‘impression’ the water is quite adequate. The distance of the ship to the bottom of the body of water may be part of the demonstration. This interaction is used as parameter field for modal analysis, and is therefore component of the mandatory global vibration calculations. Through the use of comprehensive measuring data from natural vibrations during dockyard tests, many new designs were able to benefit from pre-calculations for steel design as far as vibration levels are concerned. In this way, adherence to the specified limits or classification-relevant threshholds can be secured as early as the pre-design phase. Direct Fluid Modeling (Accoustic Fluid Elements) In present times modern FEM software packages are quite capable of illustrating fluid volume with the aid of special finite elements. To these ends FSG, collaboration with distributor, makes use of the know-how from fields outside the ship building disciplines, particularly the field of accoustics. With the use of complete integration of the ANSYS and CFX software packets FSG is able to model this situation its own ship designs and transfer the results into solvable mathematical grid. In various load situations, the bi-directional fringe conditions of all relevant degrees of freedom and pressure connections at the juncture of sea water and ship structure are given careful consideration and are then generated automated form. The boundary layer of water relation to the surrounding air is depicted. All components of global modal analysis are combined into one singular mathematical model and are thus easy to control. [↑ back to top] Engine Vibrations Man's comfort aboard the ship is of primary importance to FSG; therefore, vibrations created by the main engines are kept to minimum, as much as possible. The main engines have already been tested by the manufacturer test facility, however, they essentially display varying vibrational behaviors the ship’s foundational structure later on. This is model which cannot be predicted by the engine manufacturer alone, or ahead of time. In order to be able to draw reliable conclusions with regard to the free forces and moments occurring the main engine area, FSG elects to simulate the dynamic behavior of the entire system, of the main engine and foundation of the ship. For this purpose, using Fourier analysis the rated speed range, all cylinder pressures, under consideration of bearing rigidity factors, engine geometry and firing sequence are separated out, that Finite Elements Computerized Model they may act as harmonic force fringe conditions at the locations of stress. From the in-phase superimposition of all of the calculated structural reactions it can then be recognized whether or not specific limits or thresholds are being exceeded. In the process, potentially critical areas of vibration the ship are being detected, as well as unfavorable structural reactions from the main engines, which can now be recognized. If this is the case, then the structural impedance coordination may be adjusted the main engine-foundations prior to the request for proposal or tender, or may be counteracted by taking measures with regard to the engine. In this manner, and collaboration with the engine manufacturer, the total behavior of the main engine be coordinated with the installation conditions. Time and cost -intensive modifications during the construction phase or when launching start-up operations can thus be avoided. [↑ back to top] Ship Vibrations The comfort of passengers and crew are of the greatest importance to us. A great deal of comfort and work safety is affected by the influence of vibrations on humans. This is why we place the highest value on keeping such influences on human wellbeing to levels as controlled as possible. Vibrations are primarily created by the main aggregates and the propeller. With the aid of the most up-to-date software tools which are to great degree developed our own facilities, the ship’s vibratory behavior is tested as early as during the offer stage. It can be seen from global FE Model if permissible thresholds or limits are being exceeded certain areas. Should this be the case, structural modifications can be made even prior to making offer or, for example, the specifications can be given to the propeller manufacturer with reference to admissible pressure impulses. This prevents time- and cost intensive modifications during the design- and/or construction phase. One example for excellent low levels of vibratory behavior is the new 748 design, the "Northern Expedition" for BC Ferries, which “Comfort” certified on the basis of the most stringent vibration requirements ever issued by ABS, the American Classification Agency. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG-Journal Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice FSG-Journal » Latest Videos » Press » Webcams » Media » FSG-Journal FSG-Journal Downloads » FSG - Special Edition #2 » FSG - Special Edition #1 » FSG-Journal July 2014 » FSG-Journal April 2014 » FSG-Journal April 2013 » FSG-Journal March 2013 » FSG-Journal September 2012 » FSG-Journal June 2012 » FSG-Journal March 2012 » FSG-Journal September 2011 » FSG-Journal June 2011 » FSG-Journal March 2011 [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - ConRo Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval ConRo » RoRo » ConRo Shipclass: ConRo Customer: Oceanex Inc. Units: 1 Facts: Delivery: 2013 210.0 29.60 / 26,800 GT 19,500 dwt 10,000 mt containerised payload on upper deck 2,800 trailer lane metres 6,200 auto lane metres incl fix and liftable car decks Service speed 20.0 kn 2 8400 kW DVV 1A1, General Cargo Carrier Ro-Ro, ICE 1A, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, CLEAN Highlights: Ice classed and designed for world-wide trade this 210m long vessel is one of the most modern, innovative, environmental friendly and flexible ConRo ferries the world. By conventional LoLo operation the upper deck can take all relevant sizes of containers, totalling the equivalent of 940 TEU. However it can be used for RoRo cargo as the deck is accessible via hoistable ramp. 95 trailers can be stowed on main deck and on tank top combination with 208 cars. And overmore the design allows for transportation of project cargo. Designed with stern door and side door the vessel can accommodate different port infrastructures. [↑ back to top] Shipclass: ConRo 220 - Extended Version Customer: Cobelfret N.V. Belgium Units: 2 Facts: Built 2010-2011 195.4 30.0 / 33960 GT 3,923 lane metres Block stowage of cassettes Containerfoundations Car decks on tank top &amp; main deck Service speed 18.0 kn 10,800 kW / 500 rpm LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI Highlights: This ship series originally designed as three-deck version (738-741). However the last two ships (BNR 742 and 743) were built with four decks. In order to carry large number of high-weight containers and Mafis, corresponding ship deadweight chosen. To achieve reasonable speed of 18.5 knots, however, main engine capacity of only 10,800 Kilowatt could be installed leading to extremely low fuel consumption. The single screw design can be manoeuvered port using additional bow thruster and stern thrust propeller. The arrangement of the stern ramp, the internal ramp and the loading deck permits fast loading and unloading, considerably reducing time port. The addition of the fourth deck increased lane metre capacity by 35%. In this way the converted ship is capable of carrying more large volume cargo without significantly influencing its deadweight or speed. [↑ back to top] Shipclass: ConRo 220 Customer: Cobelfret N.V. Belgium Units: 4 Facts: Built 2008 - 2009 195.4 26.2 / 25,235 GT 2,800 lane metres 217 Mafis with double-stack containers Block stowage of cassettes Containerfoundations Car decks on tank top &amp; main deck Service speed 18.5 kn 10,800 kW / 500 rpm LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI Highlights: Flensburger`s RoRo carriers are state-of-the-art designs for fast and economic services. Because these vessels represent the best possible solution for maximum cargo area, high service speed and lowest fuel consumption, they are the logical choice for every operator and every route. The overall operating flexibility and the excellent operational behaviour are the characteristic features of this compact carrier. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Double Ender Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval RoPax 1600 - Double Ender » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax 1600 - Double Ender Customer: BC Ferries Units: 3 Facts: Built 2007 - 2008 160 27.6 / 21,770 GT 2,020 lane metres 1,650 passengers Service speed 18 kn 2 11,000 kW / 717 rpm ABS +A1, Vehicle Passenger Ferry, Strait of Georgia Service, +AMS, COMF+, HAB, ES, (E) Flag: Canada Highlights: World‘s largest double-ended RoPax ferry 25 min. turn-around time, custom-tailored for existing terminals and shore-based double-level linkspans Novel diesel-electrical propulsion concept featuring feathering propellers and redundant machinery space Outstanding manoeuvrability SPECIAL FEATURES Best possible speed/power performance due to advanced hullform and feathering concept for forward propeller Lowest possible fuel oil consumption Innovative propulsion concept for highest degree of redundancy and maintainability Ice class IA for complete propulsion train High passenger comfort, e.g. high requirements on noise and vibration from ABS Comfort Class+ Panoramic view cafeteria, coffee bar, buffet restaurant and deck seating lounges Maximum private car capacity with high cargo loading fl exibility [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Double Ender Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine RoPax 1600 - Double Ender » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax 1600 - Double Ender Customer: BC Ferries Units: 3 Facts: Built 2007 - 2008 160 27.6 / 21,770 GT 2,020 lane metres 1,650 passengers Service speed 18 kn 2 11,000 kW / 717 rpm ABS +A1, Vehicle Passenger Ferry, Strait of Georgia Service, +AMS, COMF+, HAB, ES, (E) Flag: Canada Highlights: World‘s largest double-ended RoPax ferry 25 min. turn-around time, custom-tailored for existing terminals and shore-based double-level linkspans Novel diesel-electrical propulsion concept featuring feathering propellers and redundant machinery space Outstanding manoeuvrability SPECIAL FEATURES Best possible speed/power performance due to advanced hullform and feathering concept for forward propeller Lowest possible fuel oil consumption Innovative propulsion concept for highest degree of redundancy and maintainability Ice class IA for complete propulsion train High passenger comfort, e.g. high requirements on noise and vibration from ABS Comfort Class+ Panoramic view cafeteria, coffee bar, buffet restaurant and deck seating lounges Maximum private car capacity with high cargo loading fl exibility [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Tanker Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval Tanker » EGV » Joint Support Ship » Tanker Marinebetriebsstofftransporter (MBT) FSG Project Video length: 01:35 Min Shipclass: Naval Fuel Transporter (MBT) Customer: Marine Facts: Main dimensions: Length overall 179.31 Breadth moulded 25.20 Draught 8.50 Classification: German Lloyd X 100A5 Oil Tanker, CSR, EO, COLL, ESP, IW, NAV-O, ERS, BWM, RSD (F30), VEC, EP, X MC AUT Speed: 18 knots at 8.50 draught (79% MCR) Diesel Propulsion and power transfer plant: 2 medium speed Diesel engines (2 8,400 kW = 16,800 kW) 2 controllable pitch propellers, 4-blade. Diameter ca. 6.5 m, 88 rpm On board equipment for supply at sea: Fuel NATO F75 2 454 m³/h Aviation fuel NATO F44 2 x   57 m³/h Materials and personnel max. 280 kg Highlights: This successful FSG special vessel is designed to supply vessels at sea operational situations. Because these units are versatile, they can be used to provide allied forces with fuel supplies. An additional flight deck means that deck and helicopter in-flight refuelling can be carried out. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Passenger Ships Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval Passenger Ships RoPax 700 Our design RoPax 700 is the modern and compact ferry for the flexible, but extremely efficient operation smaller harbours. ... Find out more » RoPax 600 Modern, elegant and tailor-made to the requirements of BC Ferries. The Northern Expedition is the ideal RoPax ship. ... Find out more » Double Ender We have built – and that three times – the world’s biggest double-ended ferries for BC, boasting the highest possible comfort for passengers and crew. ... Find out more » Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Freight Ferries Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval Freight Ferries RoRo We have developed the best solutions and built the best ships for the best-known and biggest shipping companies the world. ... Find out more » ConRo Our ConRo ships are the ideal solution for containerised and rolling cargo and make for perfect cargo mix. ... Find out more » Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Webcams Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Webcams » Latest Videos » Press » Webcams » Media » FSG-Journal Shipbuilding hall Fitting-out quay Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - SIEM Industries Inc. Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice » Latest Videos » News » Jobs » Contact » Location » GPC » Data Protection » Legal Notice FSG Managing Director: Mr. Ulf Bertheau FSG Board of Directors: Mr. Eystein Eriksrud, Chairman of the Board Mr. Kristian Siem Mr. Harald Kuznik Mr. Per-Herbert Kristensen SIEM Industries Inc . Siem Industries Inc. c/o Maples and Calder P O Box 309 Ugland House South Church Street George Town Grand Cayman KY1-1104 Cayman Islands Industrial Holdings of Siem Industries Inc.: Subsea7 S.A Siem Offshore Inc Siem Shipping Inc, dba STAR Reefers Inc Siem Car Carriers Deusa International Siem Capital AB [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company History Training Company History In autumn 2014, the history of Flensburger Schiffbau-Gesellschaft continues with the acquisition by SIEM Industries Inc, Norway. ... Find out more » Training It’s not because it’s the tradition at our shipyard, or because we feel we have to do it as the biggest employer the area: we just like to train people. ... Find out more » Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - R &amp; D Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Hydrodynamics Design-Engineering Research &amp; Development Hydrodynamics How does ship act water, what are the effects of currents and pressures on ship? Our experts can tell you, even before construction is begun. ... Find out more » Design-Engineering A ship’s design and structure certainly are determining factors when it comes to its life expectancy. A design from Flensburg guarantee this for you. ... Find out more » Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Products Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval Products Freight Ferries Tailor-made solutions for RoRo and ConRo ferries are specialty of our shipyard. It’s not for nothing that we are the World’s Number One this sector. ... Find out more » Passenger Ships Our top-of-the-range RoPax ships, meeting every demand which our customers could possibly place on them, are what have earned us our world-wide reputation. ... Find out more » Offshore We put strong emphasis on the offshore sector and have already convinced blue-chip customers with our competence. ... Find out more » Naval Intelligent solutions for the Navy (not just the German one) have long been integral part of our portfolio. ... Find out more » Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Legal Notice Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Legal Notice » Latest Videos » News » Jobs » Contact » Location » GPC » Data Protection » Legal Notice Publisher Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG Batteriestraße 52 D-24939 Flensburg Fon +49 (0) 461 4940 0 Fax +49 (0) 461 4940 214 E-Mail: Registered company office Flensburg Trade Register HRA 3140 Responsible court Flensburg Turnover ID DE 134633705 personally liable partner Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH Authorised Managing Director Ulf Bertheau Idea, design and programming joc marketing, Heide Photos / Photographs: FSG, www.sven-sondag.de, Scott Arkell, Berghoff, Denniz Corsman, Frank Behleing, www.flensburg-tourismus.de , fotolia [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Data Protection Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Data Protection » Latest Videos » News » Jobs » Contact » Location » GPC » Data Protection » Legal Notice Data Protection We take protection of personal data very seriously. We have taken technical and organisation measures to ensure that data protection regulations are respected both by ourselves and our external service providers. In connection with your site access, data which could be used to identify you, be stored on our servers for security purposes (eg.: IP-address, date, time and pages viewed). The IP-address not be used to identify the user and neither direct user-specific information nor identifiable user profiles be created. Deletion take place 48 hours at the latest. We retain the right to evaluate anonymous data records statistically. If you ask for information through our contact form or take out subscription to our newsletter, we ask you for personal information. It is entirely up to you as to whether you provide this data. We store your details on special, protected servers Germany. Data protection regulations be adhered to. Data not be passed on to third parties without your expressed permission. No cookies be used as part of the provision of this web site. The website of the Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co KG (FSG) can contain links to other sites. Although the FSG takes care to ensure that links only take place to websites which adhere to data protection regulations, it is not responsible for the content or data protection practices of other websites. [↑ back to top] Facebook plugins for FSG Website We are installing plugins on our web page to link with the social networking site Facebook, run by the Facebook Inc. company, 1601 S. California Ave., Palo Alto, CA 94304 the United States. The plugins can be found on one of the Facebook logos (a white “f” on blue tile alternatively ‘thumbs up’ sign) or are marked as “Facebook social plugin”. You can find list of the Facebook social plugins and see what they look like at developers.facebook.com/plugins When you login to our website, your browser sets up direct link with the servers of Facebook. Plugin content is transferred directly to your browser by Facebook and from here is embedded by it into the website being visited. As result we have no control over the scope of the data which Facebook collects with the help of this plugin and we are therefore telling you what we know about it at this stage: that by embedding the plugin, Facebook learn that you have accessed particular page on our website. If you are logged to Facebook, it is able to list your visit your Facebook account. If you inter-act with the plugin, for example by pressing the Like button or leaving comment, then that information be transferred directly to Facebook and stored there. In the event that you are not member of Facebook, it is still possible for Facebook to find out and store your IP address and, if it wants to, to collect further data via the browser you use. You can find out about the purpose and extent of data downloading along with the further processing and utilisation of the data by Facebook, as well as about your rights this sector and suspension possibilities designed to protect your private sphere by looking at the data protection guidelines on Facebook at www.facebook.com/policy.php If you are Facebook member and do not want Facebook to collect data about you through our website and add it to the membership data already stored at Facebook, then you must log out of Facebook before you visit our website. It is possible to block Facebook social plugins by using add-ons for your browser – for example the Facebook Blocker. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - GPC Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Terms &amp; Conditions (GPC) » Latest Videos » News » Jobs » Contact » Location » GPC » Data Protection » Legal Notice Terms &amp; Conditions (GPC) The latest version of our General Terms and Conditions of Purchase, dated March 30th 2011, is available here for download German or English as well as the formula "Supplier Self Assessment" » GPC german language » GPC english language » Supplier Self Assessment [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Location Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Location » How to find us » Location » Town of Flensburg » Tourist sights How to find us Many roads lead to Rome, they say. The same applies to Flensburg. Here’s map with directions » - Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG Batteriestraße 52 D-24939 Flensburg - By air: The biggest airport our area is Hamburg. From there you can reach Flensburg via the A7 about 90 minutes. But smaller airports like Sonderborg neighbouring Denmark (about 40 kilometres distant) or Kiel (about 60 kilometres) are not far away. By car: The A7 runs right past Flensburg. So you can get to us quickly and comfortably. By rail: Flensburg Main Railway Station is only ten minutes by car from the shipyard. There are good connections with stations Hamburg. [↑ back to top] Location Flensburg lies on the border with Denmark and is not only Germany’s most northerly town but the one most strongly influenced by Scandinavia. So Flensburg and our shipyard are right at the top of Germany, but are at the same time still the heart of Europe and addition are on the main direct route between central and northern Europe (Scandinavia). [↑ back to top] Town of Flensburg Flensburg is friendly town with homely atmosphere. Its appeal lies the combination of cosmopolitan port, trading town and traditional tranquility. These characteristics determine the charm and the feel of this town, which is stamped by its close proximity to the sea and by the meeting of two cultures. About 400,000 Germans and Danes live the surrounding area, 89,000 of them Flensburg, which is the commercial, cultural and tourist centre of the region. A wide variety of attractions make the town popular excursion destination for many visitors from home and abroad. It’s worth walk through this vibrant town with its distinctive architecture - if only to see the extensive restoration work underway the Old Town – work for which Flensburg is well known far afield. A fresh breeze, clear clouds, clean air, centuries of shipping, the port and its trading activity have all given this fiord town its distinctive character. For more than 400 years Flensburg ruled by the Danish crown and is today still equally rooted both German and Danish cultures. (Source: www.flensburg-tourismus.de ) [↑ back to top] Tourist sights Flensburg is one of the few towns to have escaped destruction during the Second World War and that has meant the survival of many historical buildings from all periods. The historic Old Town, German and Danish its architecture, bears witness to Flensburg’s 700 year-old history. Under the slogan “New Life Old Courtyards”, historic alleys and traditional merchants’ courtyards have been transformed into modern areas full of interesting new activity. Many small restaurants and boutiques, craft workshops, cafes and galleries have revitalised the old courtyards. Between the “Rote Strasse” and the North Gate lies one of the most diversified shopping streets the whole of the north. More than one kilometre long, the street boasts about 500 shops as well as the Holmpassage and the Flensburg-Galerie, lies the heart of the historic Old Town and attracts thousands of visitors every summer. On the outskirts of the town are the ‘Förde Park’ and ‘Citti Park’ shopping centres. One landmark of the town is the historic excursion steamer “Alexandria”, berthed the historical harbour. Other attractive sights are the shipping museum and the only Rum Museum Germany. (Source: www.flensburg-tourismus.de ) [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Jobs Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Jobs » Aktuelle Stellenangebote » Ausbildung » Praktika » Job-Veranstaltungen Aktuelle Stellenangebote Leiter Konstruktionsgruppe Stahlschiffbau » Werkstoffprüfer/-in Bereich Qualitätsmanagement » Bewerbungen richten Sie bitte Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Frau Liane Grabe Batteriestr. 52 24939 Flensburg Tel. (04 61) 49 40-129 E-Mail: bewerbung@fsg-ship.de [↑ back to top] Ausbildung Wir bieten 1. August 2016 folgende Ausbildungsberufe an: technische/r Produktdesigner/-in Industriemechaniker/-in Elektroniker/-in Einsatzgebiet Betriebstechnik Konstruktionsmechaniker/-in Voraussetzung für genannten Ausbildungsberufe mindestens Hauptschulabschluss. Für Ausbildungsberuf Industriemechaniker zur/zum Industriekauffrau/-mann benötigen Sie mindestens Realschulabschluss. Wir freuen Ihre aussagekräftigen Bewerbungsunterlagen Anschreiben, tabellarischen Lebenslauf, Schulzeugnissen Praktikumsbescheinigungen. Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Frau Anne Wiegboldt Batteriestr. 52 24939 Flensburg Tel. (04 61) 49 40-136 E-Mail: bewerbung@fsg-ship.de [↑ back to top] Praktika Wir bieten jederzeit Praktikaplätze an: Schulpraktika (Berufsfindungs- Wirtschaftspraktika) Grundpraktika (vor Aufnahme Studiums) Fachpraktika (fachpraktisches Semester) Bachelor- / Master-Thesis Vollständige Bewerbungsunterlagen richten Sie bitte an: Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG z. H. Herrn Leckband Batteriestr. 52 24939 Flensburg E-Mail: [↑ back to top] Job-Veranstaltungen Besuchen Sie folgende Veranstaltungen Sie direkt Gespräch. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - News Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice News Latest Videos On this page we present the latest videos of our newbuildings, showing progress from the start of construction to delivery. ... Find out more » Press Would you like to report on our yard? This is where you find our press releases, photos and contacts for further questions ... Find out more » Webcams Two webcams give you insight into the work we do at FSG. One shows the slipway and the other the outfitting quay. ... Find out more » Media From trade magazines to daily papers – the media carry regular reports about our yard. We don’t want you to miss out. Here are few articles about FSG for you to download. ... Find out more » FSG-Journal We use the FSG-Journal to keep our personnel, customers and partners abreast of new and important developments. You are welcome to take look as well. ... Find out more » Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Virtueller 360 Grad Rundgang | Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG @media only screen and (min-device-width: 800px) { html { overflow:hidden; } } * { padding: 0; margin: 0; } html { height: 100%; } body { height: 100%; overflow:hidden; } </fragment> </item> <item> <fragment> Virtueller 360 Grad Rundgang | Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG @media only screen and (min-device-width: 800px) { html { overflow:hidden; } } * { padding: 0; margin: 0; } html { height: 100%; } body { height: 100%; overflow:hidden; } </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Media Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Media » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal Presseartikel Here are few articles about FSG for you to download. HANSA 02/2015 » "RoRo newbuilding for Australia" Courtesy of ShipBuilding Industry Yellow &amp; Finch Publishers November 2014 » FSG´s transition into shipbuilding for the Offshore market "Key Moves" The Motorship 10/2014 » Purpose-built for long endurance seismic survey anywhere Lloyds Register: Horizons September 2014 » FSG delivers hybrid fuel-saving ferry [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Double Ender Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval RoPax 1600 - Double Ender » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax 1600 - Double Ender Customer: BC Ferries Units: 3 Facts: Built 2007 - 2008 160 27.6 / 21,770 GT 2,020 lane metres 1,650 passengers Service speed 18 kn 2 11,000 kW / 717 rpm ABS +A1, Vehicle Passenger Ferry, Strait of Georgia Service, +AMS, COMF+, HAB, ES, (E) Flag: Canada Highlights: World‘s largest double-ended RoPax ferry 25 min. turn-around time, custom-tailored for existing terminals and shore-based double-level linkspans Novel diesel-electrical propulsion concept featuring feathering propellers and redundant machinery space Outstanding manoeuvrability SPECIAL FEATURES Best possible speed/power performance due to advanced hullform and feathering concept for forward propeller Lowest possible fuel oil consumption Innovative propulsion concept for highest degree of redundancy and maintainability Ice class IA for complete propulsion train High passenger comfort, e.g. high requirements on noise and vibration from ABS Comfort Class+ Panoramic view cafeteria, coffee bar, buffet restaurant and deck seating lounges Maximum private car capacity with high cargo loading fl exibility [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoRo Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval RoRo » RoRo » ConRo Shipclass: LNG RoRo Customer: Searoad Holdings Pty Ltd Facts: Delivery: 2016 181,6 26,60 / 25,200 GT 8,500 dwt 131 standard trailer plus 110 cars 20,0 kn service speed 14,000 kw DNV 1A1, General Cargo Carrier RoRo, Gas Fuelled, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, PIMS-Hull Highlights: The ferry boast particularly flexible cargo carrying capability and be position to transport containers, including reefer units, trailers, cars and hazardous cargo as well as live stock. Liquefied natural gas propulsion makes the new ferry “green ship” Optimized sea keeping performance for harsh sea conditions Bass Strait. [↑ back to top] Shipclass: ConRo Customer: Oceanex Inc. Units: 1 Facts: Delivery: 2013 210.0 29.60 / 26,800 GT 19,300 dwt 11,000 mt containerised payload on upper deck 2,800 trailer lane metres 6,200 auto lane metres incl fix and liftable car decks Service speed 20.0 kn 2 8400 kW DVV 1A1, General Cargo Carrier Ro-Ro, ICE 1A, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, CLEAN Highlights: Ice classed and designed for world-wide trade this 210m long vessel is one of the most modern, innovative, environmental friendly and flexible ConRo ferries the world. By conventional LoLo operation the upper deck can take all relevant sizes of containers, totalling the equivalent of 940 TEU. However it can be used for RoRo cargo as the deck is accessible via hoistable ramp. 95 trailers can be stowed on main deck and on tank top combination with 208 cars. And overmore the design allows for transportation of project cargo. Designed with stern door and side door the vessel can accommodate different port infrastructures. [↑ back to top] Shipclass: ConRo 220 / RoFlex Customer: BORE Ltd., Rettig Group Ltd. Units: 2 Facts: Built 2010 - 2011 195.40 26.2 / 25,586 GT 4,375 sqm car decks Cargo Capacity: 2,863 Mafi lm / 217 Mafis Car Decks: 4,375 sqm Service Speed 19 knots 12,000 kW / 600 rpm LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, ICE Class 1A FS, NAV 1, IBS, ICC, + LMC, UMS, LR GREEN PASS Highlights: Flensburger`s RoRo carriers are state-of-the-art designs for fast economic and environmental friendly services. Because these vessels represent the best possible solution for maximum cargo area, high service speed and lowest fuel consumption, they are the logical choice for every operator and every route. The overall operating flexibility and the excellent operational behaviour are the characteristic features of this compact carrier. [↑ back to top] Shipclass: ConRo220 - Extended Version Customer: Cobelfret N.V. Belgium Units: 2 Facts: Built 2010-2011 195.4 30.0 / 33960 GT 3,923 lane metres Block stowage of cassettes Containerfoundations Car decks on tank top &amp; main deck Service speed 18.0 kn 10,800 kW / 500 rpm LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI Highlights: This ship series originally designed as three-deck version (738-741). However the last two ships (BNR 742 and 743) were built with four decks. In order to carry large number of high-weight containers and Mafis, corresponding ship deadweight chosen. To achieve reasonable speed of 18.5 knots, however, main engine capacity of only 10,800 Kilowatt could be installed leading to extremely low fuel consumption. The single screw design can be manoeuvered port using additional bow thruster and stern thrust propeller. The arrangement of the stern ramp, the internal ramp and the loading deck permits fast loading and unloading, considerably reducing time port. The addition of the fourth deck increased lane metre capacity by 35%. In this way the converted ship is capable of carrying more large volume cargo without significantly influencing its deadweight or speed. [↑ back to top] Shipclass: ConRo 220 Customer: Cobelfret Belgium Units: 4 Facts: Built 2008 - 2009 195.4 26.2 / 25,235 GT 2,800 lane metres 217 Mafis with double-stack containers Block stowage of cassettes Containerfoundations Car decks on tank top &amp; main deck Service speed 18.5 kn 10,800 kW / 500 rpm LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI Highlights: Flensburger`s RoRo carriers are state-of-the-art designs for fast and economic services. Because these vessels represent the best possible solution for maximum cargo area, high service speed and lowest fuel consumption, they are the logical choice for every operator and every route. The overall operating flexibility and the excellent operational behaviour are the characteristic features of this compact carrier. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Media Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Media » Latest Videos » Press » Webcams » Media » FSG-Journal Press Article Here are few articles about FSG for you to download. HANSA 02/2015 » "RoRo newbuilding for Australia" Courtesy of ShipBuilding Industry Yellow &amp; Finch Publishers November 2014 » FSG´s transition into shipbuilding for the Offshore market "Key Moves" The Motorship 10/2014 » Purpose-built for long endurance seismic survey anywhere Lloyds Register: Horizons September 2014 » FSG delivers hybrid fuel-saving ferry [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Press Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Press » Latest Videos » Press » Webcams » Media » FSG-Journal Contact For all questions related to reporting about FSG please contact: Ulf Bertheau Tel. +49 461 4940 -202 E-Mail: bertheau@fsg-ship.de [↑ back to top] Press releases » 03/03/2015: FSG: Siem Industries plans with long-term CEO Ulf Bertheau » 04/11/2014: Modern RoPax ferry for Scottish Shipowner CMAL leaves FSG » 31/10/2014: Take over of FSG by Siem Industries Inc. has now been effected » 25/09/2014: FSG announces new owner: Siem Industries Inc. takes over shipyard » 13/06/2014: FSG delivers AMAZON WARRIOR: yard’s first offshore seismic ship » 12/06/2014: Successful launch of second offshore seismic ship » 11/06/2014: FSG delivers second ROLLDOCK ship Customer “very satisfied” with performance » 27/05/2014: Australian owner orders innovative LNG-powered RoRo ferry from FSG » 21/03/2014: State-of-the-art RoPax ferry successfully launched » 12/02/2014: FSG wins order for two Well-Intervention Vessels » 31/01/2014: FSG launches ROLLDOCK STORM – ROLLDOCK STAR global operation [↑ back to top] Photos for the press [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Latest Videos Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice » Latest Videos » Press » Webcams » Media » FSG-Journal Western Geco Western Geco Yard No. 763 Launching 12 th June 2014 Length: 01:47 Min. RollDock RollDock Yard No. 759 Handover 11 th June 2014 Length: 02:18 Min. CMAL CMAL Yard No. 764 Launching 21 st March 2014 Length: 01:55 Min. CMAL CMAL Yard No. 764 Keellaying 03 rd February 2014 Length: 01:40 Min. RollDock RollDock Yard No. 759 Launching 31 st January 2014 Length: 01:39 Min. Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 600 Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval RoPax 600 » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax 600 Customer: BC Ferries Units: 1 Facts: Built 2009 150 23.0 / 17,800 GT 720 lane metres for 130 cars 600 passengers Service speed 20.5 kn 2 4,500 kW / 600 rpm ABS + A1 Vehicle Passenger Feryy, + AMS, COMF+, HAB, ES, (E) Highlights: Flensburger’s RoPax 600 design reflects ferry that specially tailor made for the Canadian Customer BC Ferries, who needed highly reliable ferry to sail on their Northern Route. Further assets of the ship’s design are considerably better speed/-power ratio than competing designs. Special emphasis put on the outstanding operational behaviour paired with design for modern ferry concept with adequate berth capacity for longer voyages. The overall pleasant atmosphere all public areas makes every voyage enjoyable travelling experience. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 700 Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval RoPax 700 » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax Customer: Caledonian Maritime Assets Ltd. Units: 1 Facts: Delivery: 2014 116.0 18.40 Approx. 1500 tdw Commercial vehicle lane metres: 380 lm Private car capacity: 143 Hoist able car decks on main deck Service speed 19.2 kn 2 4000 kW Crew: 43 beds Passengers: 700 100 A 1, Roll on/Roll off Cargo and Passenger Ferry LMC, NAV1, UMS, LI ECO with IWS and Passenger and Crew Accommodation Comfort notations PCAC2, 2; Green Passport Highlights: Highest possible redundancy through possible combination of diesel electrical - / and diesel mechanical propulsion Low lifecycle costs (in terms of fuel efficiency, maintenance costs, reliability) Excellent sea keeping behaviour , especially designed for the rough sea states of the outer Hebrides Scottish shipowner orders new ferry Flensburg FSG design scores on quality, economy and reliability Shipbuilders at FSG have taken their second order inside just few weeks, booking the design and construction of new type of RoPax ferry for Scottish shipowner Caledonian Maritime Assets Limited (CMAL). The new ferry go into service 2014 between Stornoway and Ullapool linking the mainland of northwestern Scotland with the Isle of Lewis the Hebrides. Because of high-value and modern design and construction, the ferry be capable of round-the-clock operation and for this reason replace two local ferries. She be 116 metres long, accommodate 700 passengers and boast 372 lane metres for 143 cars or 26 trucks. Once again FSG able to beat off competition from many international yard rivals to bring this order back to Flensburg and there were some good reasons for this. FSG Managing Director Peter Sierk said “for the customer, serving this route with just one rather than two ships the most economic solution. Doing means, however, that the new ferry has to be capable of meeting very high demands on daily basis”. Quite apart from quality, the ferry has to be as reliable as possible that timetable delays and even breakdowns can be avoided. “It is extremely important to our client”, said Peter Sierk, “that he can provide the best possible service to his own customers turn, other words his passengers. That’s why he chose us, because we can offer just the right kind of reliable ship operation”. He said CMAL had decided that FSG had most to offer, including: Delivery and deadline reliability high economic efficiency Excellent price-performance ratio Top quality “built by Flensburger” Low operational costs Low emissions It is now well-known fact on the global market that ships built by FSG not only consume up to 30 percent less fuel than conventional vessels but are characterised by particularly low emission levels. Delivery of this latest newbuilding is planned for June 2014 and the owner take the ferry into service immediately after that. Peter Sierk is enormously proud of his ca 700 employees. “This order demonstrates once again that we can score points with individual and innovative solutions which are the best interests of the customer. That’s our forte. We understand customer demands, come to grips with them and the end come up with concept which is just what the customer wants. You hardly ever find that happening anywhere else”. Because FSG is good the research and development sectors “we are able to convert this strength into real competitive advantage”. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Legal Notice Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Legal Notice » Latest Videos » News » Jobs » Contact » Location » GPC » Data Protection » Legal Notice Publisher Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG Batteriestraße 52 D-24939 Flensburg Fon +49 (0) 461 4940 0 Fax +49 (0) 461 4940 214 E-Mail: Registered company office Flensburg Trade Register HRA 3140 Responsible court Flensburg Turnover ID DE 134633705 personally liable partner Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH Authorised Managing Director Ulf Bertheau Idea, design and programming joc marketing, Heide Photos / Photographs: FSG, www.sven-sondag.de, Scott Arkell, Berghoff, Denniz Corsman, Frank Behleing, www.flensburg-tourismus.de , fotolia [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Data Protection Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Data Protection » Latest Videos » News » Jobs » Contact » Location » GPC » Data Protection » Legal Notice Data Protection We take protection of personal data very seriously. We have taken technical and organisation measures to ensure that data protection regulations are respected both by ourselves and our external service providers. In connection with your site access, data which could be used to identify you, be stored on our servers for security purposes (eg.: IP-address, date, time and pages viewed). The IP-address not be used to identify the user and neither direct user-specific information nor identifiable user profiles be created. Deletion take place 48 hours at the latest. We retain the right to evaluate anonymous data records statistically. If you ask for information through our contact form or take out subscription to our newsletter, we ask you for personal information. It is entirely up to you as to whether you provide this data. We store your details on special, protected servers Germany. Data protection regulations be adhered to. Data not be passed on to third parties without your expressed permission. No cookies be used as part of the provision of this web site. The website of the Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co KG (FSG) can contain links to other sites. Although the FSG takes care to ensure that links only take place to websites which adhere to data protection regulations, it is not responsible for the content or data protection practices of other websites. [↑ back to top] Facebook plugins for FSG Website We are installing plugins on our web page to link with the social networking site Facebook, run by the Facebook Inc. company, 1601 S. California Ave., Palo Alto, CA 94304 the United States. The plugins can be found on one of the Facebook logos (a white “f” on blue tile alternatively ‘thumbs up’ sign) or are marked as “Facebook social plugin”. You can find list of the Facebook social plugins and see what they look like at developers.facebook.com/plugins When you login to our website, your browser sets up direct link with the servers of Facebook. Plugin content is transferred directly to your browser by Facebook and from here is embedded by it into the website being visited. As result we have no control over the scope of the data which Facebook collects with the help of this plugin and we are therefore telling you what we know about it at this stage: that by embedding the plugin, Facebook learn that you have accessed particular page on our website. If you are logged to Facebook, it is able to list your visit your Facebook account. If you inter-act with the plugin, for example by pressing the Like button or leaving comment, then that information be transferred directly to Facebook and stored there. In the event that you are not member of Facebook, it is still possible for Facebook to find out and store your IP address and, if it wants to, to collect further data via the browser you use. You can find out about the purpose and extent of data downloading along with the further processing and utilisation of the data by Facebook, as well as about your rights this sector and suspension possibilities designed to protect your private sphere by looking at the data protection guidelines on Facebook at www.facebook.com/policy.php If you are Facebook member and do not want Facebook to collect data about you through our website and add it to the membership data already stored at Facebook, then you must log out of Facebook before you visit our website. It is possible to block Facebook social plugins by using add-ons for your browser – for example the Facebook Blocker. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Presse Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Presse » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal Ansprechpartner Für Fragen Ihre Berichterstattung über FSG kontaktieren Sie bitte: Ulf Bertheau Tel. +49 461 4940 -202 E-Mail: bertheau@fsg-ship.de [↑ oben] Pressemitteilungen » 03/03/2015: FSG: Siem Industries plant langfristig Geschäftsführer Ulf Bertheau » 04/11/2014: Moderne RoPax-Fähre für schottische Reederei CMAL verlässt FSG » 31/10/2014: Übernahme FSG Siem Industries perfekt » 25/09/2014: FSG bekommt Eigentümer: Siem Industries übernimmt Werft » 13/06/2014: AMAZON WARRIOR: FSG liefert Offshore-Seismik-Schiff » 12/06/2014: Gelungener Stapellauf für Offshore-Seismik-Schiff » 11/06/2014: FSG liefert ROLLDOCK-Schiff ab: Kunde Leistung „sehr zufrieden“ » 27/05/2014: Australische Reederei bestellt innovative RoRo-Fähre LNG-Antrieb FSG » 21/03/2014: Erfolgreicher Stapellauf für hochmoderne RoPax-Fähre » 12/02/2014: FSG erhält Aufträge für komplexe Offshore-Schiffe » 31/01/2014: FSG: Stapellauf für ROLLDOCK STORM – ROLLDOCK STAR weltweit Einsatz [↑ oben] Pressefotos [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Aktuellste Videos Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal Western Geco Western Geco Yard No. 763 Stapellauf 12. Juni 2014 Länge: 01:47 Min. RollDock RollDock Yard No. 759 Ablieferung 11. Juni 2014 Länge: 02:18 Min. CMAL CMAL Yard No. 764 Stapellauf 21. März 2014 Länge: 01:55 Min. CMAL CMAL Yard No. 764 Kiellegung 03. Februar 2014 Länge: 01:40 Min. RollDock RollDock Yard No. 759 Stapellauf 31. Januar 2014 Länge: 01:39 Min. Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Webcams Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Webcams » Latest Videos » Press » Webcams » Media » FSG-Journal Shipbuilding hall Fitting-out quay Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Webcams Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Webcams » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal Schiffbauhalle Ausrüstungspier Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoRo Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine RoRo » RoRo » ConRo Shipclass: LNG RoRo Customer: Searoad Holdings Pty Ltd Facts: Ablieferung: 2016 181,6 26,60 / 25,200 BRZ 8,500 dwt 131 Trailers plus 110 PKW 20,0 kn Geschwindigkeit 14,000 kw DNV 1A1, General Cargo Carrier RoRo, Gas Fuelled, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, PIMS-Hull Highlights: Die Fähre zeichnet extreme hohe Cargoflexibilität aus; transportieren Container, Trailer, Kühlcontainer, Autos Gefahrengüter, lebende Tiere. Der Antrieb Flüssiggas Fähre „green ship“. Optimiertes Seeverhalten für rauen Seebedingungen Bass Strait. [↑ oben] Shipclass: ConRo Customer: Oceanex Inc. Units: 1 Facts: Ablieferung: 2013 210.0 29.60 / 26,800 BRZ 19,300 dwt 11,000 Ladung Containern Wetterdeck 2,800 LKW Spurmeter 6,200 PKW Spurmeter incl ortsfester Höhe verstellbarer PKW Decks Geschwindigkeit 20.0 kn 2 8400 kW DVV 1A1, General Cargo Carrier Ro-Ro, ICE 1A, E0, NAUT-AW, BIS, TMON, DG-P, CLEAN Highlights: Das 200m Schiff Eisklasse, ausgelegt für weltweite Fahrt zählt modernsten, innovativsten, umweltfreundlichsten flexibelsten ConRo Fähren Welt. Das Wetterdeck gängigen Größen Containern nehmen bietet insgesamt Stellplätze für umgerechnet 940 TEU. Es RoRo Deck verwendet werden, Wetterdeck über Rampe erreichbar ist. In Kombination 208 PKW lassen Hauptdeck unteren Laderaum 95 Trailer stauen. Ausgerüstet sowohl Heckrampe Seitenrampe Schiff verschiedenste Gegebenheiten Hafen anpassen. [↑ oben] Shipclass: ConRo 220 / RoFlex Customer: BORE Ltd., Rettig Group Ltd. Units: 2 Facts: Baujahr: 2010 - 2011 195.40 26.2 / 25,586 GT 4,375 2 Autodecks Ladungskapazität: 2,863 Mafi lm / 217 Mafis Dienstgeschwindigkeit 19 Knoten 12,000 kW / 600 UpM LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, ICE Class 1A FS, NAV 1, IBS, ICC, + LMC, UMS, LR GREEN PASS Highlights: Die Flensburger RoRo Frachtfähren hochmoderne Konstruktionen, entsprechend schnelle, wirtschaftliche umweltfreundliche Dienstleistungsfähigkeit möglich machen. Weil Schiffe bestmögliche Lösung maximalen Ladungsflächen hoher Dienstgeschwindigkeit niedrigstem Treibstoffverbrauch bieten, stellen logische Wahl für jedes Unternehmen Fahrstrecke dar. Die gesamte Betriebsflexibilität ausgezeichnetes Betriebsverhalten charakteristisch für Kompakttransporter. [↑ oben] Shipclass: ConRo220 - Extended Version Customer: Cobelfret N.V. Belgium Units: 2 Facts: Baujahr: 2010-2011 195.4 30.0 / 33960 GT 3,923 Spurmeter Blockstau Kassetten Containerfundamente Autodecks Tanktop Hauptdeckladeraum Dienstgeschwindigkeit 18.0 Knoten 10,800 kW / 500 UpM LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI Highlights: Diese Schiffsserie ursprünglich Drei-Deck-Version (738-741) entworfen worden, letzten Schiffe (BNR 742 743) Vier- Deck-Version umgewandelt. Um nennenswerte Anzahl Containern Mafis hohen Gewicht tragen können, Ladungstragfähigkeit Schiffes entsprechend gewählt. Um angemessene Geschwindigkeit 18,5 Knoten erreichen, lediglich 10.800 Kilowatt Hauptmotorleistung installiert, äußerst niedrigen Brennstoffverbrauch führt. Das Ein- Schrauben-Design Hafen zusätzlichem Bugstrahler Heckstrahlpropeller manövriert werden. Die Anordnung Heckrampe, inneren Rampen Ladungsdecks ermöglichen schnelle Be- Entladen. Dadurch benötigte Zeit Hafen erheblich reduziert. Durch Hinzufügen Decks Spurmeterkapazität 35 % erhöht. Auf Weise konvertierte Schiff Lage, großvolumige Ladung transportieren, nennenswerten Einfluss Ladungstragfähigkeit Geschwindigkeit. [↑ oben] Shipclass: ConRo 220 Customer: Cobelfret Belgium Units: 4 Facts: Baujahr: 2008 - 2009 195.4 26.2 / 25,235 GT 2,800 Spurmeter 217 Mafis Doppelstock-Containern Blockstau Kassetten Containerfundamente Autodecks Tanktop Hauptdeckladeraum Dienstgeschwindigkeit 18.5 Knoten 10,800 kW / 500 UpM LR + 100 A1 Roll On / Roll Off cargo ship, NAV 1, IBS, I.W.S., ICC, + LMC, UMS, Ship Right SCM, LI Highlights: Die Flensburger RoRo Frachtfähren hochmoderne Konstruktionen, schnelle wirtschaftliche Dienstleistundfähigkeit ermöglichen. Weil Schiffe bestmögliche Lösung maximalen Ladungsflächen hoher Dienstgeschwindigkeit niedrigstem Treibstoffverbrauch bieten, stellen logische Wahl für jedes Unternehmen Fahrstrecke dar. Die gesamte Betriebsflexibilität ausgezeichnetes Betriebsverhalten charakteristisch für Kompakttransporter. [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Freight Ferries Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval Freight Ferries RoRo We have developed the best solutions and built the best ships for the best-known and biggest shipping companies the world. ... Find out more » ConRo Our ConRo ships are the ideal solution for containerised and rolling cargo and make for perfect cargo mix. ... Find out more » Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Frachtfähren Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine Frachtfähren RoRo Für bekanntesten größten Reedereien Welt Lösungen entwickelt Schiffe gebaut. ... erfahren Sie » ConRo Für Containergüter rollende Ladungen ConRo-Schiffe ideale Lösung ermöglichen perfekte Cargo-Mischung. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 600 Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine RoPax 600 » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax 600 Customer: BC Ferries Units: 1 Facts: Baujahr: 2009 150 23.0 / 17,800, GT 720 Spurmeter für 130 Autos 600 Passagiere Dienstgeschwindigkeit 20.5 Knoten 2 4,500 kW / 600 UpM ABS + A1 Fahrzeug-Passagier-Fähre, + AMS, COMF+, HAB, ES, (E) Highlights: Das Flensburger RoPax 600 Design Fähre, Spezialanfertigung für kanadischen Kunden BC Ferries gebaut wurde, äußerst zuverlässige Fähre für Nordstrecke benötigte. Ein weiterer Vorzug Konstruktion Verhältnis Geschwindigkeit hoher Leistungsfähigkeit, beträchtlich größer ist, vergleichbaren Konkurrenzmodellen. Ein großer Wert ausgezeichnete Betriebsverhalten gelegt, Kombination Design hochmodernen Fährenausfühung angemessener Liegeplatzkapazität für längere Reisestrecken. Die allgemein angenehme freundliche Atmosphäre öffentlichen Räumen Fahrt erfreulichen Reiseerlebnis. [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 700 Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine RoPax 700 » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax Customer: Caledonian Maritime Assets Ltd. Units: 1 Facts: Ablieferung: 2014 116.0 18.40 Ca. 1500 Tragfähigkeit Kapazität Nutzfahrzeuge: 380 Spurmeter Kapazität Privat Pkw: 143 Hängedecks für Pkw Hauptdeck Betriebsgeschwindigkeit 19.2 kn 2 4000 kW Besatzung: 43 Betten Passagiere: 700 100 A 1, Roll on/Roll off Cargo and Passenger Ferry LMC, NAV1, UMS, LI ECO with IWS and Passenger and Crew Accommodation Comfort notations PCAC2, 2; Green Passport Highlights: Höchstmögliche Redundanz aufgrund Kombination diesel-elektrischem-/ mechanischem Antrieb Niedrige Lebenszyklus-Kosten (in Bezug Kraftstoffeffizienz, Wartungskosten, Betriebszuverlässigkeit) Ausgezeichnetes Seegangsverhalten, speziell für rauen Seestaaten äußeren Hebriden entworfen Schottische Reederei bestellt Fähre Flensburg FSG-Entwurf punktet Qualität, Wirtschaftlichkeit Zuverlässigkeit Flensburg – Innerhalb wenigen Wochen schreiben Flensburger Schiffbauer Auftrag: Für schottische Reederei Caledonian Maritime Assets Limited (CMAL) entwickelt baut FSG neuartige RoPax-Fähre, 2014 Route Stornoway – Ullapool eingesetzt soll; verbindet Festland Nordwesten Schottlands Hebriden-Insel Lewis. Aufgrund hochwertigen modernen Konstruktion Bauweise Fähre für 24-Stunden- Einsatz geeignet ersetzt Ort Fähren. Sie 116 Meter bietet Platz für 700 Passagiere 372 Spurmetern für 143 Pkw, alternativ für 20 Lkw. Erneut Werft Wettbewerb zahlreiche internationale Werften durchgesetzt Auftrag mehreren Gründen Flensburg geholt. FSG-Geschäftsführer Peter Sierk: „Es für Kunden wirtschaftlichste Entscheidung, Route Schiffen bedienen. Das bedeutet natürlich auch, Fähre hohe Ansprüche Alltagsbetrieb erfüllen muss.“ Dazu zählt Qualität größtmögliche Zuverlässigkeit Fähre, Verspätungen Fahrplan Ausfälle vermeiden. Peter Sierk: „Es für CMAL extrem wichtig, Kunden, Passagiere, bestmöglichen Service zufrieden stellen – für entschieden, CMAL genau Zuverlässigkeit Schiffsbetrieb bieten können.“ CMAL Angebot Flensburger meisten Vorteile gesehen: Liefer- Termintreue hohe Wirtschaftlichkeit ausgezeichnetes Preis-Leistungsverhältnis Top-Qualität „Built by Flensburger“ niedrige Betriebskosten niedrige Emissionen Denn, Weltmarkt mittlerweile bekannt, verbrauchen FSG gebauten Schiffe 30 Prozent Treibstoff, zeichnen niedrige Emissionswerte aus. Die Ablieferung Neubaus für Juni 2014 vorgesehen, unmittelbar nimmt Kunde Fähre Betrieb. Peter Sierk: „Dieser Auftrag zeigt mehr, individuellen innovativen Lösung Wohle Kunden punkten können. Genau Feld: Wir verstehen Anforderungen Kunden, setzen intensiv auseinander entwickeln schließlich für maßgeschneidertes Konzept – fast nirgendwo.“ Gerade FSG Bereich Forschung &amp; Entwicklung aufgestellt sei, „können Stärke echten Wettbewerbsvorteil ummünzen“. [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Passenger Ships Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval Passenger Ships RoPax 700 Our design RoPax 700 is the modern and compact ferry for the flexible, but extremely efficient operation smaller harbours. ... Find out more » RoPax 600 Modern, elegant and tailor-made to the requirements of BC Ferries. The Northern Expedition is the ideal RoPax ship. ... Find out more » Double Ender We have built – and that three times – the world’s biggest double-ended ferries for BC, boasting the highest possible comfort for passengers and crew. ... Find out more » Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Offshore Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval Offshore » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval Shipclass: Well - Intervention Vessel Class II Customer: Siem Offshore Units: 2 Facts: Delivery: 2016 Length: 158 Breadth: 31 Speed: 17 kn Accommodation for 150 persons Highlights: Design: SALT 307 WIV The new vessel is designed to carry out well intervention operations accordance to the MODU code and DNV's class notation WELL INTERVENTION UNIT 2. To ensure the safe operation of the vessel, the highest requirements on station keeping capabilities have to be fulfilled and are reflected by the class notation DYNPOS-AUTRO and the layout of the complete propulsion plant. To carry out all kind of subsea operations the vessel be equipped with moonpool, various subsea and offshore cranes and skidding system. All the equipment be arranged on one of the biggest work decks that class of offshore support vessels [↑ back to top] Shipclass: Seismic Research Vessel Customer: WesternGeco Units: 2 Facts: Delivery: 2014 Length: 127.0 Breadth: 28/32 Accommodation for 76 persons 18 Tow points Highlights: New developed generation of specialised vessel, adapted and optimised for seismic service with state of the art optimisation tools due operation between owner and FSG. This includes sea keeping simulation for safe service. The design guarantees reliable service even under adverse conditions including high degree of redundancy. [↑ back to top] Offshore Trailer Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Joint Support Ship Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine Joint Support Ship » EGV » Joint Support Ship » Tanker Shipclass: Joint Support Ship Facts: 209.97 32,24 / 25,235 GT 1255 Spurmeter Dienstgeschwindigkeit 20,0 kn 17,920 kW Unterkunft für Besatzung: 116 Unterkunft für Einsatzpersonal 201 Highlights: Hubschrauberhangar 10,000 Treibstoffvorrat Uneingeschränkt für Seeversorgung ausgerüstet Munitionsmagazine RoRo-Ladungsfähigkeit einschließlich Kampfpanzer Medizinisches Zentrum Führungs- Einsatzinfrastruktur Flugbetriebseinrichtung Seeausdauer 17,000 sm Einsatzgruppen-Ersatzteile -Versorgungsgüter Versorgung Hubschraubern Schwimmende, eingeschränkte Joint-Führungsstruktur [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - EGV Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine EGV » EGV » Joint Support Ship » Tanker EGV Messe Videolänge: 02:43 Min Shipclass: Combat Support Ship / EGV Customer: German Navy Units: 3 Facts: Baujahr: 1999-2000 173,70 24,0 / 18,637 GT Dienstgeschwindigkeit 20 kn 2 5,280 kW / 750 UpM Germanischer Lloyd + 100 A5 E Coll Marineversorger für Trockenfracht Ölprodukte Flammpunkt über 60 °C MC E AUT LADEGESCHIRR 2 Deckkräne 22 SWL 22 Reichweite 1 Außenhautpforte Teleskopkran für 1,0 SWL 2 Spezialaufzüge für Munition, 3,5 SWL 3 kombinierte Fracht-/Personenaufzüge, 3 SWL 3 Gabelstapler, 1 SWL 3 Handhubwagen, 2 SWL Alle Laderäume für Feststoffe (Vorräte, Ersatzteile, Munition) für feste Abfälle Müll Gabelstapern Handhubwagen befahrbar. SEEVERSORGU NGSEINRICHTUNG FÜR FLÜSSIGSTOFFE Kraftstoff NATO F75: 2 450 m³/h Flugkraftstoff Nato F44: 2 50 m³/h Frischwasser: 2 50 m³/h Kesselspeisewasser: 1 50 m³/h SEEVERSORGUNGSEINRICHTUNG FÜR FESTSTOFFE Leichter Jackstag: 280 kg Schwerer Jackstag: 2000 kg Kraftstoffabgabe über Heck Kraftstoff NATO F75 Schiff-Schiff: 450 m³/h Kraftstoff NATO F75 Schiff-Boot: 50 m³/h UMSCHLAG AM PIER ODER LÄNGSSEITE ZUM SCHIFF Kraftstoff NATO F75: 1200 m³/h Flugkraftstoff NATO F44: 100 m³/h Frischwasser: 100 m³/h Kesselspeisewasser: 50 m³/h Bilgenwasser: 15 m³/h Schmutzöl: 10 m³/h HAUPTAUFGABEN DES SCHIFFES Einsatzgruppenversorgung unterwegs Anker mit: Kraftstoff F75, Flugkraftstoff F44, Schmieröl, Kesselspeisewasser, Frischwasser, Vorräten, Allgemeinen Versorgungsgütern, Munition Bereitstellung Entsorgungseinrichtungen für vorsortierte Abfälle, Schmutzöl, Bilgenwasser, Kloakenwasser, Behälter für abgeschossene Munition. Bereitstellen Flugdeck Hangar Betankungs-, Reparatur- Wartungseinrichtungen für 2 Hubschrauber Typ NH 90, Sea Lynx Sea King. Bereitstellung Krankenhauskapazität für insgesamt 43 Personen, Kombination Container-basierten mobilen Betreuungszentrum Rettungsstation 13 Containern untergebracht ist, bestehend 13 Containern 30’ (9,14m)Größe 13 Containern 20’ (6,1m) Größe. Highlights: Dieses Flensburger Design speziell für strategische Hilfseinsätze Marine entwickelt. Obwohl Eigenschaften Erfüllung militärischen Anforderungen eingeführt wurden, Flensburger Designs möglich Vorschriften Handelsmarine gehalten, wodurch Bau- Betriebskosten Minimum eingeschränkt können. Diese Schiffe verfügen über großes Anwendungsgebiet Spezialanfertigung für besonderen Ansprüche Unternehmens gebaut. [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Naval Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval Naval EGV Navies are among those who benefit from our experience. For them we have built the best and most modern task force supply ships (EVGs) afloat. ... Find out more » Joint Support Ship This type of ship meets flexible naval demands as well as the highest standards. ... Find out more » Tanker Need to supply units at sea? No problem with this modern and flexible tanker, just another of our successful designs. ... Find out more » Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - videos Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - videos Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - videos Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 700 Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval RoPax 700 » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax Customer: Caledonian Maritime Assets Ltd. Units: 1 Facts: Delivery: 2014 116.0 18.40 Approx. 1500 tdw Commercial vehicle lane metres: 380 lm Private car capacity: 143 Hoist able car decks on main deck Service speed 19.2 kn 2 4000 kW Crew: 43 beds Passengers: 700 100 A 1, Roll on/Roll off Cargo and Passenger Ferry LMC, NAV1, UMS, LI ECO with IWS and Passenger and Crew Accommodation Comfort notations PCAC2, 2; Green Passport Highlights: Highest possible redundancy through possible combination of diesel electrical - / and diesel mechanical propulsion Low lifecycle costs (in terms of fuel efficiency, maintenance costs, reliability) Excellent sea keeping behaviour , especially designed for the rough sea states of the outer Hebrides Scottish shipowner orders new ferry Flensburg FSG design scores on quality, economy and reliability Shipbuilders at FSG have taken their second order inside just few weeks, booking the design and construction of new type of RoPax ferry for Scottish shipowner Caledonian Maritime Assets Limited (CMAL). The new ferry go into service 2014 between Stornoway and Ullapool linking the mainland of northwestern Scotland with the Isle of Lewis the Hebrides. Because of high-value and modern design and construction, the ferry be capable of round-the-clock operation and for this reason replace two local ferries. She be 116 metres long, accommodate 700 passengers and boast 372 lane metres for 143 cars or 26 trucks. Once again FSG able to beat off competition from many international yard rivals to bring this order back to Flensburg and there were some good reasons for this. FSG Managing Director Peter Sierk said “for the customer, serving this route with just one rather than two ships the most economic solution. Doing means, however, that the new ferry has to be capable of meeting very high demands on daily basis”. Quite apart from quality, the ferry has to be as reliable as possible that timetable delays and even breakdowns can be avoided. “It is extremely important to our client”, said Peter Sierk, “that he can provide the best possible service to his own customers turn, other words his passengers. That’s why he chose us, because we can offer just the right kind of reliable ship operation”. He said CMAL had decided that FSG had most to offer, including: Delivery and deadline reliability high economic efficiency Excellent price-performance ratio Top quality “built by Flensburger” Low operational costs Low emissions It is now well-known fact on the global market that ships built by FSG not only consume up to 30 percent less fuel than conventional vessels but are characterised by particularly low emission levels. Delivery of this latest newbuilding is planned for June 2014 and the owner take the ferry into service immediately after that. Peter Sierk is enormously proud of his ca 700 employees. “This order demonstrates once again that we can score points with individual and innovative solutions which are the best interests of the customer. That’s our forte. We understand customer demands, come to grips with them and the end come up with concept which is just what the customer wants. You hardly ever find that happening anywhere else”. Because FSG is good the research and development sectors “we are able to convert this strength into real competitive advantage”. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 700 Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine RoPax 700 » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax Customer: Caledonian Maritime Assets Ltd. Units: 1 Facts: Ablieferung: 2014 116.0 18.40 Ca. 1500 Tragfähigkeit Kapazität Nutzfahrzeuge: 380 Spurmeter Kapazität Privat Pkw: 143 Hängedecks für Pkw Hauptdeck Betriebsgeschwindigkeit 19.2 kn 2 4000 kW Besatzung: 43 Betten Passagiere: 700 100 A 1, Roll on/Roll off Cargo and Passenger Ferry LMC, NAV1, UMS, LI ECO with IWS and Passenger and Crew Accommodation Comfort notations PCAC2, 2; Green Passport Highlights: Höchstmögliche Redundanz aufgrund Kombination diesel-elektrischem-/ mechanischem Antrieb Niedrige Lebenszyklus-Kosten (in Bezug Kraftstoffeffizienz, Wartungskosten, Betriebszuverlässigkeit) Ausgezeichnetes Seegangsverhalten, speziell für rauen Seestaaten äußeren Hebriden entworfen Schottische Reederei bestellt Fähre Flensburg FSG-Entwurf punktet Qualität, Wirtschaftlichkeit Zuverlässigkeit Flensburg – Innerhalb wenigen Wochen schreiben Flensburger Schiffbauer Auftrag: Für schottische Reederei Caledonian Maritime Assets Limited (CMAL) entwickelt baut FSG neuartige RoPax-Fähre, 2014 Route Stornoway – Ullapool eingesetzt soll; verbindet Festland Nordwesten Schottlands Hebriden-Insel Lewis. Aufgrund hochwertigen modernen Konstruktion Bauweise Fähre für 24-Stunden- Einsatz geeignet ersetzt Ort Fähren. Sie 116 Meter bietet Platz für 700 Passagiere 372 Spurmetern für 143 Pkw, alternativ für 20 Lkw. Erneut Werft Wettbewerb zahlreiche internationale Werften durchgesetzt Auftrag mehreren Gründen Flensburg geholt. FSG-Geschäftsführer Peter Sierk: „Es für Kunden wirtschaftlichste Entscheidung, Route Schiffen bedienen. Das bedeutet natürlich auch, Fähre hohe Ansprüche Alltagsbetrieb erfüllen muss.“ Dazu zählt Qualität größtmögliche Zuverlässigkeit Fähre, Verspätungen Fahrplan Ausfälle vermeiden. Peter Sierk: „Es für CMAL extrem wichtig, Kunden, Passagiere, bestmöglichen Service zufrieden stellen – für entschieden, CMAL genau Zuverlässigkeit Schiffsbetrieb bieten können.“ CMAL Angebot Flensburger meisten Vorteile gesehen: Liefer- Termintreue hohe Wirtschaftlichkeit ausgezeichnetes Preis-Leistungsverhältnis Top-Qualität „Built by Flensburger“ niedrige Betriebskosten niedrige Emissionen Denn, Weltmarkt mittlerweile bekannt, verbrauchen FSG gebauten Schiffe 30 Prozent Treibstoff, zeichnen niedrige Emissionswerte aus. Die Ablieferung Neubaus für Juni 2014 vorgesehen, unmittelbar nimmt Kunde Fähre Betrieb. Peter Sierk: „Dieser Auftrag zeigt mehr, individuellen innovativen Lösung Wohle Kunden punkten können. Genau Feld: Wir verstehen Anforderungen Kunden, setzen intensiv auseinander entwickeln schließlich für maßgeschneidertes Konzept – fast nirgendwo.“ Gerade FSG Bereich Forschung &amp; Entwicklung aufgestellt sei, „können Stärke echten Wettbewerbsvorteil ummünzen“. [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Joint Support Ship Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval Joint Support Ship » EGV » Joint Support Ship » Tanker Shipclass: Joint Support Ship Facts: 209.97 32.24 / 45,000 GT 1,255 lane metres Service speed 20.0 kn 17,920 kW Crew Accommodation: 116 Mission Personnel Accommodation 204 Highlights: Helicopter hangar 10,000 fuel storage Full RAS capability Ammunition deep magazines RoRo cargo mix includes battle tanks Medical complex Operations and mission spaces Air operation complex Endurance 17.000 sm Task group spares and supplies Vertical replenishment Limited afloat joint task force headquarters complex [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - EGV Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval EGV » EGV » Joint Support Ship » Tanker EGV trade show Video length: 02:43 Min Shipclass: Combat Support Ship / EGV Customer: German Navy Units: 3 Facts: Built 1999-2000 173.70 24.0 / 18,637 GT Service speed 20 kn 2 5,280 kW / 750 rpm Germanischer Lloyd + 100 A5 E Coll Navy Supply Ship for Dry Cargo and Oil Products with Flash Point above 60° C + MC E AUT CARGO HANDLING EQUIPMENT 2 deck cranes of 22 SWL at 22 outreach 1 shell door with sliding crane of 1,0 SWL 2 special elevators for ammunition each 3,5 SWL 3 combined passenger / cargo elevators each 3 SWL 3 fork lift trucks each 1 SWL 3 trolley fork lift trucks each 2 SWL All holds for solid cargo (provision, spare parts, ammunition) as well as for solid waste and garbage are accessible with forklifts and trolley forklifts. REPLENISHMENT AT SEA (RAS) SYSTEM FOR LIQUIDS Gas oil NATO F75: 2 450 m³/h Aviation Gas Oil Nato F44: 2 50 m³/h Freshwater: 2 50 m³/h Boiler Feed Water: 1 50 m³/h RAS SYSTEM FOR SOLID CARGO Light Jackstay: 280 kgs Heavy Jackstay: 2000 kgs ASTERN REFUELLING Gas Oil NATO F75 Ship to Ship: 450 m³/h Gas Oil NATO F75 Ship to Boat: 50 m³/h PIER SIDE OR SHIP TO SHIP ALONGSIDE DISCHARGE Gas oil NATO F75: 1200 m³/h Aviation Gas Oil Nato F44: 100 m³/h Freshwater: 100 m³/h Boiler Feed Water: 50 m³/h Bilge Water: 15 m³/h Dirty Oil: 10 m³/h MAIN FUNCTIONS OF THE SHIP Supply of task group underway or at anchor with gas oil F75, aviation gas oil F44, lubrication oil, boiler feed water, freshwater, provisions, general stores, ammunition Provision of disposal facilities for pre-sorted waste, dirty-oil, bilge water, sewage, empty ammunition containers Provision of fl ight deck and hangar with facilities for refueling, repair &amp; maintenance of 2 helicopters of the type NH 90, Sea Lynx or Sea King. Provision of hospital capacity for total of 43 persons, combined with container-based mobile medical rescue centre, accommodated 13 containers of 30’ and 13 containers of 20’. Highlights: This Flensburger design has been specially designed for strategic naval support operations. Whilst introducing new features to meet the high military requirements, Flensburger have been adhering to merchant Navy standards wherever possible, that building and operational costs can be kept to minimum. These vessels can cover broad range of deployment and are custom tailored for the special needs of the operator. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Joint Support Ship Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval Joint Support Ship » EGV » Joint Support Ship » Tanker Shipclass: Joint Support Ship Facts: 209.97 32.24 / 45,000 GT 1,255 lane metres Service speed 20.0 kn 17,920 kW Crew Accommodation: 116 Mission Personnel Accommodation 204 Highlights: Helicopter hangar 10,000 fuel storage Full RAS capability Ammunition deep magazines RoRo cargo mix includes battle tanks Medical complex Operations and mission spaces Air operation complex Endurance 17.000 sm Task group spares and supplies Vertical replenishment Limited afloat joint task force headquarters complex [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Joint Support Ship Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine Joint Support Ship » EGV » Joint Support Ship » Tanker Shipclass: Joint Support Ship Facts: 209.97 32,24 / 25,235 GT 1255 Spurmeter Dienstgeschwindigkeit 20,0 kn 17,920 kW Unterkunft für Besatzung: 116 Unterkunft für Einsatzpersonal 201 Highlights: Hubschrauberhangar 10,000 Treibstoffvorrat Uneingeschränkt für Seeversorgung ausgerüstet Munitionsmagazine RoRo-Ladungsfähigkeit einschließlich Kampfpanzer Medizinisches Zentrum Führungs- Einsatzinfrastruktur Flugbetriebseinrichtung Seeausdauer 17,000 sm Einsatzgruppen-Ersatzteile -Versorgungsgüter Versorgung Hubschraubern Schwimmende, eingeschränkte Joint-Führungsstruktur [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 600 Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Freight Ferries Passenger Ships Offshore Naval RoPax 600 » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax 600 Customer: BC Ferries Units: 1 Facts: Built 2009 150 23.0 / 17,800 GT 720 lane metres for 130 cars 600 passengers Service speed 20.5 kn 2 4,500 kW / 600 rpm ABS + A1 Vehicle Passenger Feryy, + AMS, COMF+, HAB, ES, (E) Highlights: Flensburger’s RoPax 600 design reflects ferry that specially tailor made for the Canadian Customer BC Ferries, who needed highly reliable ferry to sail on their Northern Route. Further assets of the ship’s design are considerably better speed/-power ratio than competing designs. Special emphasis put on the outstanding operational behaviour paired with design for modern ferry concept with adequate berth capacity for longer voyages. The overall pleasant atmosphere all public areas makes every voyage enjoyable travelling experience. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - RoPax 600 Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Frachtfähren Passagierschiffe Offshore Marine RoPax 600 » RoPax 700 » RoPax 600 » Double Ender Shipclass: RoPax 600 Customer: BC Ferries Units: 1 Facts: Baujahr: 2009 150 23.0 / 17,800, GT 720 Spurmeter für 130 Autos 600 Passagiere Dienstgeschwindigkeit 20.5 Knoten 2 4,500 kW / 600 UpM ABS + A1 Fahrzeug-Passagier-Fähre, + AMS, COMF+, HAB, ES, (E) Highlights: Das Flensburger RoPax 600 Design Fähre, Spezialanfertigung für kanadischen Kunden BC Ferries gebaut wurde, äußerst zuverlässige Fähre für Nordstrecke benötigte. Ein weiterer Vorzug Konstruktion Verhältnis Geschwindigkeit hoher Leistungsfähigkeit, beträchtlich größer ist, vergleichbaren Konkurrenzmodellen. Ein großer Wert ausgezeichnete Betriebsverhalten gelegt, Kombination Design hochmodernen Fährenausfühung angemessener Liegeplatzkapazität für längere Reisestrecken. Die allgemein angenehme freundliche Atmosphäre öffentlichen Räumen Fahrt erfreulichen Reiseerlebnis. [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - videos Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - videos Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Latest Videos Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice » Latest Videos » Press » Webcams » Media » FSG-Journal Western Geco Western Geco Yard No. 763 Launching 12 th June 2014 Length: 01:47 Min. RollDock RollDock Yard No. 759 Handover 11 th June 2014 Length: 02:18 Min. CMAL CMAL Yard No. 764 Launching 21 st March 2014 Length: 01:55 Min. CMAL CMAL Yard No. 764 Keellaying 03 rd February 2014 Length: 01:40 Min. RollDock RollDock Yard No. 759 Launching 31 st January 2014 Length: 01:39 Min. Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Aktuellste Videos Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum » Aktuellste Videos » Presse » Webcams » Media » FSG-Journal Western Geco Western Geco Yard No. 763 Stapellauf 12. Juni 2014 Länge: 01:47 Min. RollDock RollDock Yard No. 759 Ablieferung 11. Juni 2014 Länge: 02:18 Min. CMAL CMAL Yard No. 764 Stapellauf 21. März 2014 Länge: 01:55 Min. CMAL CMAL Yard No. 764 Kiellegung 03. Februar 2014 Länge: 01:40 Min. RollDock RollDock Yard No. 759 Stapellauf 31. Januar 2014 Länge: 01:39 Min. Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen +++ Erfolgreiche Übernahme Flensburger Schiffbau-Gesellschaft SIEM Industries Inc. 31. Oktober 2014. +++ +++ Erfolgreiche Übernahme Flensburger Schiffbau-Gesellschaft SIEM Industries Inc. 31. Oktober 2014. +++ +++ Erfolgreiche Übernahme Flensburger Schiffbau-Gesellschaft SIEM Industries Inc. 31. Oktober 2014. +++ Hier erhalten  Sie Informationen » Top-News Virtueller Werftrundgang ... erfahren Sie » Top-News Australische Reederei bestellt innovative RoRo-Fähre LNG-Antrieb FSG ... erfahren Sie » Webcams Zwei Webcams ermöglichen Ihnen Blick Arbeit. Die Webcam beobachtet Helgen, Ausrüstungspier. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Hydrodynamics Latest Videos News Jobs Contact Location GPC Data Protection Legal Notice Products R &amp; D Company Hydrodynamics Design-Engineering Hydrodynamics » Hull Improvements » Improved Propulsion Concepts » Improved Appendages » Improvement of Seakeeping Characteristics » Improved Structure Hull Improvements In effort to optimize the hull shape one must focus not only on achieving the smallest possible resistance on the design draft. Rather, the optimization process is based upon matrix which includes complex requirements. The addressed target parameters are: minimum calm water resistance across the entire area of relevant load conditions minimum drag shallow water minimum added resistance waves safe conduct the sea state with regard to the ship’s structural integrity, avoidance of cargo damage, avoidance of personal injury comfortable motion characteristics waves optimal propulsion through ideal placement of the propeller and optimization of the wake field The far-reaching and carefully executed optimization of the hull shape with regard to these performance parameters is basic prerequisite for achieving superior product performance, particularly view of minimal fuel consumption at maximum loading capacity. For this reason, optimization of the hull shape is of the highest priority FSG product development, and is included all design discussions at very early stage. In order to facilitate quick and precise conclusions with regard to the performance parameters, FSG employs up-to-date, direct computation- and simulation methods (CFD) which reflect the current state-of-the-art and scientific technologies. Many of the methods applied are FSG’s own in-house developments and are available exclusively to FSG. A team of specialists from the fields of hydrodynamics and software development is continually engaged the improvement and further development of these methods, order to be able to implement the latest findings into product development [↑ back to top] Improved Propulsion Concepts During the early design phase varying options for the propulsion concept are initially considered, evaluated and optimized; this is closely coordinated with the aftbody design. For the design process of RoRo- and RoPax ships, diesel mechanical drive systems with controllable pitch  propellers or diesel electric drives are typically use, with the option of housing the propulsors engine pod (“pod drive”). The reason for preference of such drive concepts lies the increased demand for autonomous maneuverability of these ships, since the routes are relatively short comparison with other ship types. Depending upon the operating profile of the vessel, the required thrust load on the propeller, and the demands on the maneuverability and drive system, this suggests choice of single- or twin screw vessel. On the whole, construction- and operating cost must be carefully evaluated close cooperation with the customer. The propeller geometry, like the hull shape, is thus optimized according to each individual design, since the hydrodynamic requirements for each ship vary considerably. In the optimization of the propeller, serious consideration must be given to optimal performance on the one hand, while the tendency to cavitate must be reduced to acceptable measure, on the other hand. The propeller’s cavitation, aside from the propeller geometry, depends heavily on the inflow conditions to the propeller, which turn are influenced by the shape of the hull. In addition to structural damage to the propeller itself, strongly cavitating propeller may lead to vibrations which influence the comfort of those on board. This is why FSG has potential-flow as well as viscous computation systems available which facilitate real time optimization through integration into the design software. [↑ back to top] Improved Appendages Any additions to the ship’s hull represent encumbrance to the flow conditions and therefore cause additional resistance, which turn lead to increased fuel consumption. Consequently we attempt to avoid any possible additions to the ship’s hull as much as possible, however, there are few components which are present almost any ship and are clearly unavoidable. This includes among other things: bilge keels rudder(s) shaft brackets propeller shaft bossings At the stern it is particularly important to avoid any unnecessary appendages for yet another reason: to achieve optimal propulsion, the inflow conditions to the propeller must be as homogenous and undisturbed as possible. This places high demands on any hull appendages this area. Any unavoidable appendages must be carefully designed and optimized order to keep interference with the flow to minimum. To support the development of optimized appendages, FSG works with the latest direct computation- and simulation methods (CFD) which reflect the current state of the art science and technology. Many of the methods applied can be credited to FSG’s own in-house developments and are exclusively available to FSG. A team of specialists from the fields of hydrodynamics and software engineering work tirelessly on the improvement and continued development of these methods, order to be able to apply the latest findings to the benefit of product development. [↑ back to top] Improvement of Seakeeping Characteristics Besides achieving sufficiently high level of safety with regard to damage and loss of ship, the optimization of ship’s seakeeping characteristics serves to secure the cargo and persons aboard and to reduce weather related losses. With the aid of long-term simulation typical sea states of the respective maritime territory, conclusions can be drawn as to the roll angle and the accelerations specified on-board locations.  For example, the question as to how frequently the cargo has to be secured against slipping, can be answered with these means. With corresponding design of the hull shape and other measures of improvement of the seakeeping characteristics (for example, roll-damping systems) the serviceability of the ship can be optimized compliance with the customer’s requirements. FSG has made it its goal to build ships with level of safety higher than what is required by the currently valid IMO (International Maritime Organization) stability regulations. For this purpose, FSG’s own evaluation index introduced on the basis of long-term probability occurrence (Insufficient Stability Event Index, ISEI), the use of which permits quantitative evaluations for ships view of dangerous conditions waves, such as parametric rolling, for example. This means that for every design several thousand hours of operating time the sea state must be simulated, and this for varying cargo situations and speeds of the vessel; this is how representative portion of the simulated service life enter into the evaluation. Additionally, critical situations can be examined detail through short-term simulations (a few seconds) with more complex viscous flow solvers. This is of particularly great interest the evaluation of risk from wave impact loads. For the safety of the crew and the ship good maneuverability is another important factor. The evaluation of maneuverability properties, such as course keepping ability and turning rate through direct computations at early stage of the design process, facilitates customer specific adaptation of the maneuvering devices. [↑ back to top] Improved Structure The loads which affect the dimensions of steel structure are not limited to global loads only. Extremely high loads, as well as local and temporary loads acting upon the steel structure must equally be considered for resistant steel structure. The classification societies have created empirical formulae to design steel structures under consideration of wave impact loads, however, many cases those cannot demonstrate sufficiently satisfactory reality. Extensive damage to the foreship area, such as must be addressed on some ships after just few years of service life, is clear indication that empirical approach is not always appropriate. Ships with varying operating profiles are certainly affected by the wave impact loads; while carrying out their transport assignments they either operate very heavy seas, where waves above 8m significant wave height are not uncommon, or if the ships are not exposed to such extreme sea states, they nevertheless operate during moderate sea states nearing operating speed. This commendable property is true advantage for keeping with time tables, but may occasionally result the permanent deformation of the plate fields on the foreship . Even the partial global effects of wave impact loads must not be overlooked. The momentum of the foreship only be moderately stopped by the wave impact loads, as far as the structure’s impact on the water surface is concerned. The amplitudes and distribution of pressure on imerging structure are of paramount importance; these may not be calculated reliable manner with the assumption of static pressure distribution. As result, viscous solvers are employed. Following is approach to obtain the required calculations of the above mentioned phenomenon connection with wave impact loads: Identification of critical environmental and operating conditions on the basis of sea state statistics relevant areas Identification of critical relative immersion speeds between the ship’s hull and the water surface Identifikation kritischer relativer Eintauchgeschwindigkeiten Schiffsrumpf Wasseroberfläche Calculations of 2D wave impact loads on representative sections Application of loads on 3 D model FEM analysis of loads on the bow door Risk analysis based upon sea state loads Investigation of options, design modifications, limitations of shipping routes, territories and/or instructions for the crew. The above described procedural approaches must be repeated iteratively, since critical load conditions may ultimately be determined only with the use of results from the FEM analysis. [↑ back to top] Products » Freight Ferries » Passenger Ships » Offshore » Naval R &amp; D » Hydrodynamics » Design-Engineering Company » History » Training </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Hydrodynamische Kompetenz Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Hydrodynamik Konstruktion Hydrodynamik » Verbesserte Rumpfform » Verbesserter Antrieb » Verbesserte Anbauten » Verbessertes Seegangsverhalten » Verbesserte Struktur Verbesserte Rumpfform Bei Optimierung Rumpfform Erzielung möglichst Widerstandes Entwurfstiefgang. Vielmehr liegt Optimierungsprozess Matrix komplexen Anforderungen zugrunde. Zu adressierten Zielgrößen gehören: Minimaler Glattwasserwiderstand über gesamten Bereich relevanter Beladungszustände Minimaler Fahrtwiderstand Flachwasser Minimale Zusatzwiderstände Seegang Sicheres Verhalten Seegang Bezug strukturelle Unversehrtheit Schiffes, Vermeidung Ladungsschäden, Vermeidung Personenunfällen Komfortables Bewegungsverhalten Wellen Bestmöglicher Propulsionswirkungsgrad ideale Anordnung Propellers Optimierung Nachstromfeldes Die reichende sorgfältige Optimierung Rumpfform hinsichtlich Leistungsparameter Grundvoraussetzung Erreichung überlegenen Produktleistungfähigkeit, insbesondere Hinblick minimalen Treibstoffverbrauch maximaler Tragfähigkeit . Aus Grund Optimierung Rumpfform FSG hohen Stellenwert Produktentwicklung früh konzeptionellen Überlegungen einbezogen. Um schnelle präzise Aussagen Leistungsparametern treffen können somit Entwicklung optimalen Lösung unterstützen, arbeitet FSG modernen direkten Berechnungs- Simulationsmethoden (CFD), jeweils aktuellen Stand Wissenschaft Technik widerspiegeln. Viele verwendeten Methoden Eigenentwicklungen stehen FSG exklusiv Verfügung. Ein Team Spezialisten Hydrodynamik Softwareentwicklung arbeitet konstant Verbesserung Weiterentwicklung Methoden, jeweils neuesten Erkenntnisse Produktentwicklung umsetzen können. [↑ oben] Verbesserter Antrieb In frühen Entwurfsphase zunächst unterschiedliche Antriebsvarianten Betracht gezogen, bewertet optimiert. Dies eng Gestaltung Hinterschiffsform einher. Beim Entwurf RoRo- RoPax-Schiffen typischerweise dieselmechanische Antriebsanlagen Verstellpropellern dieselelektrische Antriebe, wahlweise Unterbringung Propulsors Gondel („Pod-Antrieb“), Einsatz. Der Grund für Bevorzugung Antriebskonzepte liegt erhöhten Anforderungen autonome Manövrierfähigkeit Schiffe, Routen Vergleich Schiffstypen relativ sind. Je Betriebsprofil Schiffes, erforderlicher Leistungsdichte Propeller, Anforderungen Manövrierverhalten Antriebskonzept fällt Wahl Auslegung Ein- Zweischrauber. Insgesamt findet Abwägung Bau- Betriebskosten enger Kooperation Kunden statt. Die Propellergeometrie Rumpfform für Entwurf individuell optimiert, hydrodynamischen Anforderungen für jedes Schiff unterschiedlich sind. Bei Optimierung Propellers optimalen Wirkungsgrad geachtet, Kavitationsneigung ebenfalls berücksichtigt akzeptables Maß reduziert werden. Das Kavitationsverhalten Propellers hängt Propellergeometrie stark Zuströmungsbedingungen Propeller ab, wiederum Rumpfform beeinflusst werden. Ein stark kavitierender Propeller Strukturschäden Propeller Vibrationen führen, Komfort Bord beeinflussen. Hierzu verfügt FSG über potenzialtheoretische viskose Berechnungsverfahren, Einbindung Entwurfssoftware zeitnahe Optimierung ermöglichen. [↑ oben] Verbesserte Anbauten Alle Anbauten Schiffsrumpf behindern saubere Umströmung verursachen zusätzlichen Widerstand, wiederum erhöhten Treibstoffverbrauch führt. Daher versucht man, etwaige Anbauten Schiffsrumpf weitestgehend vermeiden, Bauteile, fast Schiff unvermeidlich vorhanden sind. Dazu gehören anderem: Schlingerkiele Ruder Wellenböcke Propellerwelle Wellenhosen Im Hinterschiff Vermeidung unnötigen Anhängen Grund wichtig: Zur Erreichung optimalen Propulsionswirkungsgrades Anströmung Propellers möglichst homogen störungsfrei erfolgen. Das stellt für Rumpfanhänge Bereich hohe Anforderungen. Die vermeidenden Anbauten müssen sorgfältig entworfen optimiert werden, Störung Strömung gering möglich halten. Um Entwicklung optimierten Anhängen unterstützen, arbeitet FSG modernen, direkten Berechnungs- Simulationsmethoden (CFD), jeweils aktuellen Stand Wissenschaft Technik widerspiegeln. Viele verwendeten Methoden Eigenentwicklungen stehen FSG exklusiv Verfügung. Ein Team Spezialisten Hydrodynamik Softwareentwicklung arbeitet konstant Verbesserung Weiterentwicklung Methoden, jeweils neuesten Erkenntnisse Produktentwicklung einsetzen können. [↑ oben] Verbessertes Seegangsverhalten Die Optimierung Seegangsverhaltens Schiffen dient Erreichen hinreichend hohen Sicherheit Bezug Schäden Verlust Schiff, Ladung Personen Bord Reduzierung wetterabhängigen Ausfallzeiten. Durch Langzeitsimulationen typischen Seegängen betrachteten Seegebietes lassen Aussagen über Rollwinkel Beschleunigungen vorgegebenen Orten Bord ermitteln. Die Fragestellung beispielweise, häufig Ladung Verrutschen gesichert muss, beantwortet werden. Durch entsprechende Gestaltung Rumpfform Maßnahmen Verbesserung Seeverhaltens (z. B. Rolldämpfungssysteme) Einsatzfähigkeit Schiffes entsprechend Kundenanforderungen optimiert werden. Die FSG Ziel gesetzt, Schiffe höheren Sicherheitsniveau bauen, geltenden Stabilitätsvorschriften IMO (International Maritime Organization) gefordert wird. Dazu Bewertungsindex basierend Langzeitauftretenswahrscheinlichkeiten eingeführt (Insufficient Stability Event Index, ISEI), Schiffe hinsichtlich gefährlicher Situationen Seegang, beispielsweise parametrisches Rollen, quantitativ bewerten lassen. Für Entwurf mehrere tausend Stunden Fahrt Seegang simuliert, jeweils für unterschiedliche Ladefälle Schiffsgeschwindigkeiten. Dadurch fließt repräsentativer Anteil simulierten Schiffslebens Bewertung ein. Zusätzlich können kritische Situationen Kurzzeitsimulationen (wenige Sekunden) aufwändigeren viskosen Strömungslösern Detail untersucht werden. Dies insbesondere Bewertung Gefährdung Seeschlag Interesse. Für Sicherheit Mannschaft Schiffes Manövrierfähigkeit Bedeutung. Die Bewertung Manövriereigenschaften, Beispiel Kursstabilität Drehrate direkte Berechnungen frühen Entwurf, ermöglicht kundenorientierte Anpassung Manövrierorgane. [↑ oben] Verbesserte Struktur Die dimensionierungsgebenden Lasten Stahlstruktur beschränken globalen Lasten. Extrem hohe, sowohl lokal zeitlich beschränkte Belastungen Stahlstruktur ebenfalls für widerstandsfähige Stahlstruktur berücksichtigen. Die Klassifkationsgesellschaften Berücksichtigung Seeschlags für Auslegung Strahlstruktur empirische Gleichungen formuliert, Fällen Wirklichkeit unzureichend abbilden können. Die ausgedehnten Schäden, Vorschiffsbereich Schiffe wenigen Jahren Dienst behoben müssen, geben deutlichen Hinweis darauf, empirischen Ansätze eignen. Schiffe unterschiedlichen Betriebsprofilen Seeschlag betroffen. Entweder fahren Teil schwerer See, auferlegten Transportaufgaben erfüllen, Seegang über 8m sig. Wellenhöhe selten; Schiffe extremen Seegängen ausgesetzt, fahren moderaten Seegang annähernd Betriebsgeschwindigkeit. Diese lobenswerte Eigenschaft für Einhaltung Fahrpläne Vorteil, verursacht u.U. permanente Deformationen Plattenfelder Vorschiff. Doch teil-globalen Effekte Seeschlags dürfen vernachlässigt werden. Das Momentum Vorschiffes geringen Anteil Seeschlag, Aufschlagen Struktur Wasseroberfläche, gestoppt. Die Druckamplituden -verteilung eintauchenden Struktur enormer Bedeutung. Diese lassen Annahme statischen Druckverteilung zuverlässig errechnen. Daher für Fälle viskose Löser zurückgegriffen. Die Herangehensweise für Berechnung genannten Phänomene Verbindung Seeschlag folgt: Identifikation kritischen Umgebungs- betrieblichen Bedingungen basierend Seegangsstatistik relevanten Seegebiets. Identifikation kritischer relativer Eintauchgeschwindigkeiten Schiffsrumpf Wasseroberfläche Berechnung 2D-Seeschlagslasten repräsentative Sektionen Aufbringen Lasten 3D Stahl-Model FEM-Analyse Lasten Bugpforte Auswertung Risikos Seegangslasten Ausloten Optionen, Änderungen Konstruktion, Einschränken Fahrgebiets und/oder Hinweise für Besatzung. Die beschriebene Vorgehensweise iterativ wiederholt werden, kritische Lastsituationen anhand Ergebnisse FEM-Analyse endgültig festgestellt können. [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - Konstruktion Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Hydrodynamik Konstruktion Konstruktion » Lastannahme » Betriebsfestigkeitsanalyse » Maschinenvibrationen » Schiffsvibrationen » Schwingungsberechnung Lastannahme Dimensionierungsrelevante Lasten für Stahlstruktur ergeben sowohl globalen Bewegungen Schiffes Seegang lokalen Lasten für Vor- Hinterschiff, kurzzeitigem Seeschlag ergeben. Beide Lastarten FSG statisch transient direkte Anwendung physikalischen Gesetze berechnen, simulieren anschließend Schnittstellen externe Randbedingungen Finite Elemente Modelle anbringen. Diese Methoden ausgereift, Schiffsentwurf iterativ eingesetzt können. Durch umfangreiche Messungen, sowohl Versuchskanal während Probefahrten, Annahmen Belastungsrandbedingungen bestätigt. Ergebnisse derartiger Messungen Berechnungen geben Schiffsführung später eindeutige Hinweise Nutzung möglicher Fahrprofile besonderen Umgebungsbedingungen. Weiterhin dienen Identifizierung möglicher Potentiale für Kunden, gezielt Investitionen Verbesserung Schiffsstruktur einzusetzen. Lasten Seeschlag Extrem hohe, sowohl lokal zeitlich beschränkte Belastungen Dimensionierung widerstandsfähigen Stahlstruktur berücksichtigen. Klassifikationsgesellschaften für Seeschlag Auslegung Stahlstruktur empirische Gleichungen formuliert, Fällen Wirklichkeit unzureichend abbilden. Große Vorschiffs-Schäden wenigen Schiffsbetriebsjahren zeigen, empirischen Ansätze regelmäßig Grenzen stoßen. Die FSG nutzt Schiffsentwurfssoftware konsequent physikalischen Naturgesetze direkten Berechnung Interaktion Schiffes umgebenden Medium. Als Eingangsgröße für voll viskose Lösungsalgorithmen dienen beobachtete wahrscheinlichkeitsverteilte Seegangsspektren signifikanten Wellenhöhen jeweiligen Fahrtgebietes. Diese Bedingungen kritische Parameter untersucht, Häufigkeit bestimmt extrem kritische Ereignisse transient simuliert. Aussagen über mögliche Schadenswahrscheinlichkeiten Lokalität sicher treffen, gezielte Investitionen lokale Verstärkungen können FSG angeboten werden. Lasten Bewegungen Seegang Im Schiffsbetrieb dauernd stattfindende Bewegungen Schiffes Seegang erzeugen zeitlich örtlich veränderliche Belastungen Wasserdruck Außenhautstruktur. Zusätzlich gesamte Stahlstruktur bewegungsinduzierten translatorischen rotatorischen Beschleunigungen ausgesetzt. Diese Beschleunigungen Wirkung Regelwerk Klassifikationsgesellschaften unzureichend berücksichtigt, komplexen Überlagerungen Freiheitsgrade abgebildet können. Die Fähigkeit FSG, Seegangsbewegungs-Simulationen Zeitbereich Freiheitsgraden Randbedingung für Finite Elemente Modell nutzen, erlaubt Identifizierung belastungskritischer Situationen Auftretenshäufigkeit. Eine verstärkte Auslegung kritischer Strukturbereiche zusätzlich gezielte Investitionen Kunden Produktwertsteigerung bewertbar. [↑ oben] Betriebsfestigkeitsanalyse Jedes Handelsschiff Dienst über mindestens 20 Jahre zuverlässig verrichten. Es legt unzählige Seemeilen Ozeanen zurück, trifft große Wellen Stürme permanent Seegang beansprucht. Damit Schiff Belastungen standhält, notwendig, strukturelle Schwachstellen rechtzeitig erkennen beheben. Einige gefährdete Konstruktionsdetails lassen beruhend Erfahrungen bewerten. Andere Stellen erfordern genauere Untersuchungen, Fall Fall verschieden sind, verallgemeinert zuverlässig bewerten. Typische Schwachpunkte schiffbaulichen Stahlkonstruktionen Kreuzungen Rahmen, Ausschnitte Profilen Platten, Übergang Schiffsrumpf Deckshaus sowie, mikroskopisch betrachtet, sämtliche Schweißnähte. Für Stellen FSG Computermodelle erstellt, Beanspruchungen Konstruktionen ermitteln lassen. Die Ergebnisse lassen über verschiedene Statistiken gesamte Betriebszeit Schiffes projizieren, zuverlässige Aussagen über Lebensdauer Konstruktion getroffen können. Dabei unterschieden, Belastungen Seegang, Lade- Löschzyklen, Motor Propeller handelt. Durch umfangreichen Berechnungen sichergestellt, Betrieb Schiffes außerplanmäßige Unterbrechungen Reparaturen gewährleistet kann. [↑ oben] Maschinenvibrationen Der Komfort für Menschen Bord FSG hohen Stellenwert. Deshalb Antriebsmaschinen ausgehenden Vibrationen möglichst gering halten. Die Hauptmaschinen Hersteller Prüfstand-Bedingungen getestet, zeigen prinzipiell späteren strukturellen Schiffsfundamentierung abweichendes Schwingungsverhalten. Dieses Muster Motorhersteller vorhergesagt werden. Um Entwurfsstadium Schiffes verlässliche Aussagen über Antriebsbereich erregenden freien Kräfte Momente treffen, FSG dynamische Verhalten Gesamtsystems Hauptmaschine Fundamentierung Schiff simuliert. Dazu über Fourier-Analyse Nenndrehzahlbereich Zylinderdrücke Kenntnis Lagerungssteifigkeiten, Motorgeometrie Zündreihenfolge zerlegt, Finite Elemente Rechenmodell harmonische Kraft-Randbedingungen Beanspruchungsorten wirken können. In phasenrichtigen Überlagerung berechneten Strukturreaktionen erkennbar, spezifizierte Grenzwerte überschritten werden. Dabei sowohl mögliche schwingungskritische Bereiche Schiff aufgedeckt, ungünstige Strukturreaktionen Hauptmaschine erkennbar. Ist Fall, Angebotsabgabe strukturelle Impedanz-Abstimmung Hauptmaschinen-Fundamentierungen angepasst motorseitige Maßnahmen entgegengewirkt werden. Auf Weise Zusammenarbeit Motorhersteller Gesamtverhalten Antriebssystems Einbausituation abgestimmt. Zeit- kostenintensive Modifikationen während Bauphase Inbetriebnahme vermieden. [↑ oben] Schiffsvibrationen Der Passagier- Crewkomfort extrem wichtig. Einen wesentlichen Anteil Komfort Arbeitssicherheit Menschen einwirkenden Vibrationen. Deshalb größter Wert gelegt, Einflüsse Menschen gering möglich halten. Vibrationen hauptsächlich Antriebsaggregate Propeller erzeugt. Mit modernsten Softwaretools, größten Teil entwickelt werden, während Angebotsphase Vibrationsverhalten Schiffes überprüft. Aus globalen FE-Modell ersichtlich, bestimmten Stellen zulässige Grenzwerte überschritten werden. Ist Fall, können Angebotsabgabe strukturelle Modifikationen durchgeführt z.B. Anforderungen Propellerhersteller bezüglich zulässiger Druckimpulse genau spezifiziert werden. Dies verhindert zeit- kostenintensive Modifikationen während Konstruktions- Bauphase. Ein Beispiel für hervorragend geringe Vibrationsverhalten Neubau 748, „Northern Expedition“ für BC Ferries, strengst möglichen Vibrationsanforderungen amerikanischen Klassifikationsbehörde ABS, „Comfort+“, zertifiziert wurde. [↑ oben] Schwingungsberechnung Wesentlicher Bestandteil Schiffsentwurfes Untersuchungen Schwingungsverhalten Stahlstruktur niederfrequenten Bereich. Hier reagiert Mensch Bord empfindlich, insbesondere Vertikalschwingungen Resonanzbereich Wirbelsäule Unterkiefers. Verursacht potentiell unangenehmen Schwingungen propellerinduzierte Druckschwankungen Hauptmaschinenerregungen. Die Berechnung erzwungener Schwingungen zugrunde liegende FE-Modellgenerierung und  Modalanalyse für schiffbauliche Stahlstruktur Wesentlichen beherrscht, großer Unsicherheitsfaktor Einfluss Schiff Betriebszustand umgebenden Wassermasse. Die FSG derzeit umfangreiche Methodiken Auswahl, Einfluss rechnerisch abzubilden. Finite Boundary Element Methode (BEM) Die FSG Kooperation Universität Rostock Lage, umgebende Wasser Fluid Massenträgheitswirkung dünnwandigen Strukturen abzubilden. Dazu spezieller FE-Boundary-Element Gleichungslöser FSG integriert, Ergebnis komplexen Massenträgheits-Interaktionen geschwindigkeitsabhängigen Wellenbild-Situation benetzten FE-Knoten liefert. Die Modellierung hinreichend großen verformten Wasserfläche Umgebung Schiffes zugehörigen ‚Abdruck’ Schiffes Wasser reicht aus. Der Abstand Schiffes Gewässerboden ebenfalls abbildbar. Diese Interaktion Parameterfeld für Modalanalyse benutzt somit Bestandteil erzwungenen globalen Schwingungsrechnung. Durch umfangreiche Messungen Eigenschwingungen während Werftprobefahrten Neubauten Vorausberechnungen Stahlentwurfes für Schwingungsniveaus bestätigt werden. Auf Weise Vorentwurfsstadium Einhaltung spezifizierter klassifikationsrelevanter Grenzwerte abgesichert werden. Direkte Fluidmodellierung (Akustik Fluid-Elemente) Moderne FEM-Softwarepakete mittlerweile Lage, spezielle Finite Elemente Fluid-Volumen abzubilden. Die FSG bedient hierzu Zusammenarbeit Distributeur Erfahrung nicht-schiffbaulicher  Disziplinen, insbesondere Akustik. Die FSG vollständige Integration Softwarepakete ANSYS CFX Schiffsentwurf Situation modellieren lösbares Rechengitter überführen. Dabei für verschiedene Ladefälle bidirektionalen Randbedingungen relevanten Freiheitsgrade Druckkopplungen Grenzschicht Seewasser Schiffsstruktur  berücksichtigt automatisiert generiert. Die Grenzschicht Wassers umgebenden Luft ebenfalls abgebildet. Alle Bestandteile globalen Modalanalyse einzigen Rechenmodell vereint somit kontrollierbar. [↑ oben] Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - News Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum News Aktuellste Videos Auf Seite stellen Ihnen neuesten Videos Neubauten vor. Vom Baubeginn Ablieferung Kunden. ... erfahren Sie » Presse Sie möchten über Werft berichten? Hier finden Sie Presseinfos, Pressefotos Ansprechpartner für Fragen. ... erfahren Sie » Webcams Zwei Webcams ermöglichen Ihnen Blick Arbeit. Die Webcam beobachtet Helgen, Ausrüstungspier. ... erfahren Sie » Media Ob Fachmagazin Tageszeitung - Medien berichten über Werft. Das Ihnen Seite vorenthalten. ... erfahren Sie » FSG-Journal Mit FSG-Journal informieren Mitarbeiter, Kunden Partner über wichtige Themen. Lesen Sie mit. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> <item> <fragment> Flensburger Schiffbau-Gesellschaft mbH &amp; Co. KG - FSG Aktuellste Videos News Jobs Kontakt Lage AEB Datenschutz Impressum Produkte F &amp; E Unternehmen Willkommen FSG. +++ Erfolgreiche Übernahme Flensburger Schiffbau-Gesellschaft SIEM Industries Inc. 31. Oktober 2014. +++ +++ Erfolgreiche Übernahme Flensburger Schiffbau-Gesellschaft SIEM Industries Inc. 31. Oktober 2014. +++ +++ Erfolgreiche Übernahme Flensburger Schiffbau-Gesellschaft SIEM Industries Inc. 31. Oktober 2014. +++ Hier erhalten  Sie Informationen » Top-News Virtueller Werftrundgang ... erfahren Sie » Top-News Australische Reederei bestellt innovative RoRo-Fähre LNG-Antrieb FSG ... erfahren Sie » Webcams Zwei Webcams ermöglichen Ihnen Blick Arbeit. Die Webcam beobachtet Helgen, Ausrüstungspier. ... erfahren Sie » Produkte » Frachtfähren » Passagierschiffe » Offshore » Marine F &amp; E » Hydrodynamik » Konstruktion Unternehmen » Geschichte » Ausbildung </fragment> </item> </root> 