<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Effiziente Konstruktionen, hochwertige Produkte, zuverlässige Lösungen Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite Freitag, 14. August 2015 FST Industrie GmbH – Fertigung, Service, Technologie Effiziente Konstruktionen, hochwertige Produkte, zuverlässige Lösungen Unsere Kompetenzfelder FST Industrie Infobroschüre F ertigung: Schweißtechnik, Anlagenbau, Mechanik S ervice: Projektierung, Konstruktion, Prüfung, Montage T echnologie: verschiedenste, individuell angepasste High End Techniken Über 30 Jahre Erfahrung Als ehemalige Tochter Siemens AG nutzt FST Industrie GmbH wertvollen Erfahrungen Großkonzern, große Projekte Industrie effizient reaktionsschnell realisieren. Ihr Spezialanbieter Anspruchsvolle Technologien benötigen spezialisierte Industriedienstleistungen. Von Projektierung Inbetriebnahme: Die FST entwickelt gemeinsam Kunden innovative Lösungen Fertigung Komponenten Baugruppen Herstellung Anlagen Verfahrenstechnik Energieerzeugung. » Ihre Ansprechpartner, schreiben Sie rufen Sie an. FST Zertifizierungen FST Industrie GmbH Zertifikat DIN EN ISO 9001:2008 (Grösse: 314.7Kb, Online seit: 07.08.14, 853 Klicks) FST Industrie GmbH Zertifikat DIN EN ISO 14001:2004 (Grösse: 314.7Kb, Online seit: 07.08.14, 679 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> FST Übersicht Inhalte (Sitemap) | Sitemap | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite Freitag, 14. August 2015 Sitemap Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> FST Info Broschüre | FST Broschüre | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION </fragment> </item> <item> <fragment> Unsere Philosophie: Technology is our passion | Unternehmen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Unternehmen Freitag, 14. August 2015 Unternehmen Unsere Philosophie: Technology is our passion Wir wissen, wovon reden Seit 30 Jahren entwickeln Standort Berlin innovative Lösungen Fertigung Komponenten Baugruppen stellen Anlagen Verfahrenstechnik Energieerzeugung her. Die FST Industrie GmbH ist ehemalige 100%ige Tochter Siemens AG 1. Mai 2008 Rahmen Management Buy Out gegründet. Die gesammelten wertvollen Erfahrungen Großkonzern lassen FST Projekte Industrie effizient reaktionsschnell realisieren. Hochspezialisiertes Know-how innovative Projektabwicklung Die FST Experte Gebiet produktneutralen Technologien Spezialanforderungen. Mit typischen Flexibilität Schnelligkeit mittelständischen Unternehmens bieten Komplettlösungen Hand, einhergehend hoher Beratungskompetenz. Kurze Lösungswege, kurze Lieferzeiten Zeit knappes Gut für Kunden, FST-Projektabwicklung hoher Dynamik Zuverlässigkeit geprägt. Als spezialisierter Produkt- Industriedienstleister sorgen dafür, Schnittstellen effizient überbrückt stehen für anforderungsgerechte Liefertreue. Im Mittelpunkt: Kunde Wir möchten, Kunden 100 Prozent zufrieden sind. Nur beste Lösung zählt, unseren Kunden maßgeschneiderte Dienstleistung anbieten. Das langjährige Vertrauen Kunden Arbeit bestätigt uns, zuverlässiger Partner hohem Qualitätsanspruch Know-how wahrgenommen werden. Die FST-Grundsätze Die außen demonstrierten Werte FST Inneren gelebte verwirklichte Leitsätze. Wir fördern Mitarbeiter vielfältige Weise, Aus- Weiterbildung groß geschrieben. Wir führen leistungsorientiert, halten motivierte engagierte Mitarbeiter für Grundstein hohen Kundenzufriedenheit. Die FST unterhält ein Qualitätsmanagementsystem DIN EN ISO 9001:2008 Umweltmanagementsystem DIN EN ISO 14001:2004 und setzt nachhaltig für effiziente Umsetzung Qualitätsnormen ein. Wir investieren gewinnbringend verhalten kostenbewusst, tragen Verantwortung für Gesellschaft Umwelt. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Schwarz weiß: vielfältige Zertifikate beweisen höchste FST-Qualität | Zertifizierungen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Unternehmen &gt; Zertifizierungen Freitag, 14. August 2015 Zertifizierungen FST Industrie GmbH Vielfältige Zertifikate belegen höchste FST-Qualität Zertifikat Aussteller Zertifikat ISO 9001:2008 Qualitätsmanagementsystem DEKRA Certification GmbH Zertifikat DIN ISO 14001:2004 Umweltmanagementsystem DEKRA Certification GmbH Bescheinigung über Herstellerqualifikation Schweißen Stahlbauteilen DIN DIN 18800-7:2008-11 Klasse C; 2012 abgelöst DIN EN 1090 Teil 1-3 SLV Berlin-Brandenburg Zertifikat Schweißen Schienenfahrzeugen fahrzeugteilen nach: DIN EN 15085-2 SLV Berlin-Brandenburg Bescheinigung über Herstellerqualifikation nach: DIN 2303 SLV Berlin-Brandenburg Bescheinigung über Herstellerqualifikation Schweißen Aluminiumkonstruktionen nach: DIN V 4113-3 Klasse C SLV Berlin-Brandenburg Zertifikat für Druckgeräte Hersteller Schweißbetrieb nach: AD 2000-Merkblatt HP 0/HP 100 R DIN EN ISO 3834-2 TÜV CERT-Zertifizierungsstelle für Druckgeräte Zertifikat System Übertragung Kennzeichnung (Umstempelung) Werkstoffen nach: Richtlinie 97/23/EG, Anhang I, Kap. 3.1.5, AD 2000 HP0, Abs. 4 TÜV Rheinland-Zertifizierungsstelle für Druckgeräte TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zertifikat Überwachung Abnahme nach: Richtlinie 97/23/EG (Druckgeräterichtlinie) TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zertifikat für Fertigung Behälter, Rahmenkonstruktionen, Flüssigkeitszählern Rohrleitungssystemen gemäß DIN EN ISO 3834-2 TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zulassung gemäß SVTI Regelwerk Band 1, Vorschrift 704 Bau- erstmaligen Druckprüfung Behältern Typ 4, gasgefüllte Schalter, Schaltanlagen Übertragungsleitungen. Schweizer Verein für technische Inspektionen Zertifikat für elektrische Betriebsmittel Komponenten, Gerätegruppe I II, Kategorie M2 2G: Magnetschalter nach: Richtlinie 94/9/EG DEKRA EXAM GmbH Certificat of Authorization the American Society of Mechanical Engineers (ASME) Certificate Number: 36,664 ASME Section VIII, Division 1: "UD" Stamp Scope of Certification Disk Type: RDD 45, 46, 47, 48 Certified K RG: 2.4 NB Cap Cert No.: MCE-MO1900 ASME, Pressure Relief Dept. EG-Zertifikat Werkeigene Produktionskontrolle (FPC): 1182-CPD-1090-1.00118.GSIBB.2012.001 EN 1090-1:2009/AC:2010, Anhang ZA GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH EG-Zertifikat Werkeigene Produktionskontrolle(FPC): 1182-CPD-1090-1.00119.GSIBB.2012.001 EN 1090-1:2009/AC:2010, Anhang ZA GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Schweißzertifikat 1182-CPD-1090-2.00041.GSIBB.2012.001 EXC3 EN 1090-2:2008+A1:2011 GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Schweißzertifikat 1182-CPD-1090-3.00002.GSIBB.2012.001 EXC3 EN 1090-3:2008+A1:2011 GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Urkunde Kooperatives Mitglied DGZfP Deutsche Gesellschaft für zerstörungsfreie Prüfung e.V. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Arbeiten FST Industrie GmbH | Jobs | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Jobs Freitag, 14. August 2015 Jobs/ Stellenangebote Arbeiten FST Industrie GmbH Innovativ voller Energie: Unser Unternehmen möchte Industrie bewegen. Wir FST geben dafür Bestes. Wir suchen Mitarbeiter/in, qualifizierten Teams bereichern möchten. Stellenangebote (Die Angebote öffnen Fenster) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Schreiben Sie rufen Sie | Ihre Ansprechpartner | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Unternehmen Freitag, 14. August 2015 Ihre Ansprechpartner Schreiben Sie rufen Sie So erreichen Sie Tel.  +49 (30) 310 103 – 0 Fax: +49 (30) 310 103 – 108 Mail: info (@) fst-industrie (.) de Nachfolgend Überblick über Ansprechpartner einzelnen Abteilungen. » Geschäftsführung: Frank Hermann » Leitung Vertrieb Marketing: Jürgen Wegener » Leitung kaufmännische Funktionen: Frank Weidenmüller » Auftragsmanagement/Konstruktion: Dirk Berger » Qualitätsmanagement, Qualitätsmanagementbeauftragte (QMB): Roswitha Elzemann » Prüfungen/QS/Schweißtechnik: Roswitha Elzemann » Fertigung: Klaus Deppisch » Einkauf: Annegret Schwotzer, Bernd Seegers, Doris Sommer » Buchhaltung/Rechnungswesen: Kerstin Wiese » Personal: Frank Weidenmüller » Warenannahme Versand: Peter Tiedemann » Administration: Martin Künzel Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> FST Info Broschüre | FST Broschüre | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION </fragment> </item> <item> <fragment> Efficient designs, high quality products, dependable solutions | Homepage | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage Freitag, 14. August 2015 FST Industrie GmbH – Manufacturing, Service, Technology Efficient designs, high quality products, dependable solutions Three areas of expertise FST Industrie - digital brochure M anufacturing: Welding, engineering, mechanical manufacturing S ervice: Project planning, engineering, inspection, assembly T echnology: Wide variety of customized high end technologies More than 30 years of experience As former subsidiary of Siemens AG, FST Industrie GmbH makes use of the valuable experiences of the major corporation order to efficiently and quickly implement large projects the industry. Your specialized supplier Demanding technologies require highly specialized industrial services. From project planning to commissioning: together with its customers, FST develops innovative solutions for the production of components and subassemblies, as well as for process and power generation. plants. » Your contacts. Just call or write us for more information. FST Certifications FST Industrie GmbH Certificat ISO 9001:2008 FST Industrie GmbH Certificat ISO 9001:2008 (Grösse: 315KB, Online seit: 07.08.14, 292 Klicks) FST Industrie GmbH Certificate ISO 14001:2004 FST Industrie GmbH Certificate ISO 14001:2004 (Grösse: 315.1KB, Online seit: 07.08.14, 292 Klicks) Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> FST Industrie Informationsmaterial | Downloads | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Downloads Freitag, 14. August 2015 Downloads FST Industrie GmbH Papier Informationsmaterial Infos Anlagenbau Info Flyer FST Anlagenbau (Grösse: 1.5MB, Online seit: 17.12.13, 880 Klicks) Infos Gerätefertigung Info Flyer FST Gerätefertigung (Grösse: 2.1MB, Online seit: 17.12.13, 597 Klicks) Infos Rückkühlanlagen Info Flyer FST Rückkühlanlagen (Grösse: 2.8MB, Online seit: 17.12.13, 1002 Klicks) Infos Zerstörungsfreie Prüfungen Info Flyer FST Zerstörungsfreie Prüfungen (Grösse: 1.7MB, Online seit: 17.12.13, 581 Klicks) Infos Fertigungsdienstleistungen für Industrie Info Flyer FST Fertigungsdienstleistungen für Industrie (Grösse: 2.5MB, Online seit: 17.12.13, 606 Klicks) Infos Fertigungsdienstleistungen für Energieübertragung -Verteilung Fertigungsdienstleistungen für Energieübertragung -Verteilung (Grösse: 2.6MB, Online seit: 17.12.13, 640 Klicks) Technisches Datenblatt Durchflussmessgeräte Technisches Datenblatt Durchflussmessgeräte (Grösse: 2.5MB, Online seit: 17.12.13, 702 Klicks) Allgemeine Liefer- Leistungsbedingungen Allgemeine Liefer- Leistungsbedingungen (Grösse: 115.9KB, Online seit: 29.09.14, 175 Klicks) Ergänzungsklauseln Allgemeine Liefer- Leistungsbedingungen Ergänzungsklauseln Allgemeine Liefer- Leistungsbedingungen (Grösse: 85.2KB, Online seit: 29.09.14, 167 Klicks) FST Industrie GmbH Zertifikat FST Industrie GmbH Zertifikat DIN EN ISO 9001:2008 (Grösse: 314.7KB, Online seit: 07.08.14, 854 Klicks) FST Industrie GmbH Zertifikat FST Industrie GmbH Zertifikat DIN EN ISO 14001:2004 (Grösse: 314.7KB, Online seit: 07.08.14, 680 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Schwarz weiß: vielfältige Zertifikate beweisen höchste FST-Qualität | Zertifizierungen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Unternehmen &gt; Zertifizierungen Freitag, 14. August 2015 Zertifizierungen FST Industrie GmbH Vielfältige Zertifikate belegen höchste FST-Qualität Zertifikat Aussteller Zertifikat ISO 9001:2008 Qualitätsmanagementsystem DEKRA Certification GmbH Zertifikat DIN ISO 14001:2004 Umweltmanagementsystem DEKRA Certification GmbH Bescheinigung über Herstellerqualifikation Schweißen Stahlbauteilen DIN DIN 18800-7:2008-11 Klasse C; 2012 abgelöst DIN EN 1090 Teil 1-3 SLV Berlin-Brandenburg Zertifikat Schweißen Schienenfahrzeugen fahrzeugteilen nach: DIN EN 15085-2 SLV Berlin-Brandenburg Bescheinigung über Herstellerqualifikation nach: DIN 2303 SLV Berlin-Brandenburg Bescheinigung über Herstellerqualifikation Schweißen Aluminiumkonstruktionen nach: DIN V 4113-3 Klasse C SLV Berlin-Brandenburg Zertifikat für Druckgeräte Hersteller Schweißbetrieb nach: AD 2000-Merkblatt HP 0/HP 100 R DIN EN ISO 3834-2 TÜV CERT-Zertifizierungsstelle für Druckgeräte Zertifikat System Übertragung Kennzeichnung (Umstempelung) Werkstoffen nach: Richtlinie 97/23/EG, Anhang I, Kap. 3.1.5, AD 2000 HP0, Abs. 4 TÜV Rheinland-Zertifizierungsstelle für Druckgeräte TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zertifikat Überwachung Abnahme nach: Richtlinie 97/23/EG (Druckgeräterichtlinie) TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zertifikat für Fertigung Behälter, Rahmenkonstruktionen, Flüssigkeitszählern Rohrleitungssystemen gemäß DIN EN ISO 3834-2 TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zulassung gemäß SVTI Regelwerk Band 1, Vorschrift 704 Bau- erstmaligen Druckprüfung Behältern Typ 4, gasgefüllte Schalter, Schaltanlagen Übertragungsleitungen. Schweizer Verein für technische Inspektionen Zertifikat für elektrische Betriebsmittel Komponenten, Gerätegruppe I II, Kategorie M2 2G: Magnetschalter nach: Richtlinie 94/9/EG DEKRA EXAM GmbH Certificat of Authorization the American Society of Mechanical Engineers (ASME) Certificate Number: 36,664 ASME Section VIII, Division 1: "UD" Stamp Scope of Certification Disk Type: RDD 45, 46, 47, 48 Certified K RG: 2.4 NB Cap Cert No.: MCE-MO1900 ASME, Pressure Relief Dept. EG-Zertifikat Werkeigene Produktionskontrolle (FPC): 1182-CPD-1090-1.00118.GSIBB.2012.001 EN 1090-1:2009/AC:2010, Anhang ZA GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH EG-Zertifikat Werkeigene Produktionskontrolle(FPC): 1182-CPD-1090-1.00119.GSIBB.2012.001 EN 1090-1:2009/AC:2010, Anhang ZA GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Schweißzertifikat 1182-CPD-1090-2.00041.GSIBB.2012.001 EXC3 EN 1090-2:2008+A1:2011 GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Schweißzertifikat 1182-CPD-1090-3.00002.GSIBB.2012.001 EXC3 EN 1090-3:2008+A1:2011 GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Urkunde Kooperatives Mitglied DGZfP Deutsche Gesellschaft für zerstörungsfreie Prüfung e.V. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Unsere Philosophie: Technology is our passion | Unternehmen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Unternehmen Freitag, 14. August 2015 Unternehmen Unsere Philosophie: Technology is our passion Wir wissen, wovon reden Seit 30 Jahren entwickeln Standort Berlin innovative Lösungen Fertigung Komponenten Baugruppen stellen Anlagen Verfahrenstechnik Energieerzeugung her. Die FST Industrie GmbH ist ehemalige 100%ige Tochter Siemens AG 1. Mai 2008 Rahmen Management Buy Out gegründet. Die gesammelten wertvollen Erfahrungen Großkonzern lassen FST Projekte Industrie effizient reaktionsschnell realisieren. Hochspezialisiertes Know-how innovative Projektabwicklung Die FST Experte Gebiet produktneutralen Technologien Spezialanforderungen. Mit typischen Flexibilität Schnelligkeit mittelständischen Unternehmens bieten Komplettlösungen Hand, einhergehend hoher Beratungskompetenz. Kurze Lösungswege, kurze Lieferzeiten Zeit knappes Gut für Kunden, FST-Projektabwicklung hoher Dynamik Zuverlässigkeit geprägt. Als spezialisierter Produkt- Industriedienstleister sorgen dafür, Schnittstellen effizient überbrückt stehen für anforderungsgerechte Liefertreue. Im Mittelpunkt: Kunde Wir möchten, Kunden 100 Prozent zufrieden sind. Nur beste Lösung zählt, unseren Kunden maßgeschneiderte Dienstleistung anbieten. Das langjährige Vertrauen Kunden Arbeit bestätigt uns, zuverlässiger Partner hohem Qualitätsanspruch Know-how wahrgenommen werden. Die FST-Grundsätze Die außen demonstrierten Werte FST Inneren gelebte verwirklichte Leitsätze. Wir fördern Mitarbeiter vielfältige Weise, Aus- Weiterbildung groß geschrieben. Wir führen leistungsorientiert, halten motivierte engagierte Mitarbeiter für Grundstein hohen Kundenzufriedenheit. Die FST unterhält ein Qualitätsmanagementsystem DIN EN ISO 9001:2008 Umweltmanagementsystem DIN EN ISO 14001:2004 und setzt nachhaltig für effiziente Umsetzung Qualitätsnormen ein. Wir investieren gewinnbringend verhalten kostenbewusst, tragen Verantwortung für Gesellschaft Umwelt. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Arbeiten FST Industrie GmbH | Jobs | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Jobs Freitag, 14. August 2015 Jobs/ Stellenangebote Arbeiten FST Industrie GmbH Innovativ voller Energie: Unser Unternehmen möchte Industrie bewegen. Wir FST geben dafür Bestes. Wir suchen Mitarbeiter/in, qualifizierten Teams bereichern möchten. Stellenangebote (Die Angebote öffnen Fenster) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Lasttrennschalter, Erdungsdraufschalter, Schachtschalter Sendemagnet | Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Gerätefertigung &gt; Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Freitag, 14. August 2015 Mittelspannungschalter Ex-Schalter Lasttrennschalter, Erdungsdraufschalter, Schachtschalter Sendemagnet Beispiele FST-Schalter-Vielfalt Verschiedenste Typen Jahren FST Industrie gefertigt. Dazu gehören Siemens-Lasttrennschalter Erdungsschalter, Einzelstück Serie Handantrieb Motorantrieb. Für explosionsgefährdete Bereiche qualifizieren fertigen Schalter ATEX-Richtlinien entsprechenden Zubehör Ersatzteilen. Auch gilt: Die FST Industrie fertigt sowohl hohen Stückzahlen kleinsten Serien bzw. Einzelanfertigungen. » Lasttrennschalter - 3CF Lasttrennschalter - 3CF » Erdungsdraufschalter - 3CX Erdungsdraufschalter - 3CX » Schachtschalter - C253154 | Sendemagnet - V24584 Schachtschalter - C253154 | Sendemagnet - V24584 Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Ein Gerät großer Wirkung | Ringkolbenzähler | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Gerätefertigung &gt; Durchflussmeßgeräte ›› &gt; Ringkolbenzähler Freitag, 14. August 2015 Ringkolbenzähler Ein Gerät großer Wirkung Erprobt vielfach angewandt Die Ringkolbenzähler zeichnen hohe Messgenauigkeit kompaktem Aufbau weiten Messpanne aus. Der Einsatzbereich erstreckt über hoch- niedrigviskose Flüssigkeiten aggressive Medien; Druckverlust gering. Diese Zähler Mineralöl- Grundstoffindustrie Einsatz. FST-Qualitätsmerkmale Durch hohe Messgenauigkeit Zähler für eichpflichtigen Verkehr zugelassen. Sie für Durchflüsse 1000 l/min (264 USgpm) geeignet. Ihre Viskositätsabhängigkeit Druckverlust gering. Der Aufbau einfach kompakt, zudem breites Werkstoffangebot, z. B. Innenemaillierung für aggressive Messstoffe. Technische Spezifikationen Temperatur Mediums: max. 300 °C / max. 572 °F Genauigkeit: ±0,2% Flüssigkeitsdruck: 63 bar / 914 psi Informationen Flyer Technisches Datenblatt DURCHFLUSSMESSGERÄTE (Grösse: 2.5MB, Online seit: 21.07.11, 1922 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Menge Durchfluss exakt erfassen | Schmierölzähler | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Gerätefertigung &gt; Durchflussmeßgeräte ›› &gt; Schmierölzähler Freitag, 14. August 2015 Schmierölzähler Menge Durchfluss exakt erfassen Eine bewährte Methode: Ringkolbenprinzip Hier finden Sie Beispiele für Ringkolbenprinzip FST Industrie gefertigten Zählern. » Handzähler 7MS1111 Handzähler 7MS1111 Zapfpistole Anschluss Füllschläuche eichamtlicher nichteichamtlicher Ausführung. » Einbauzähler 7MS1113 Einbauzähler 7MS1113 Einbauzähler festen Montage Rohrleitungen. In eichamtlicher nichteich-amtlicher Ausführung. » Einbauzähler 7MS1122-3A Einbauzähler 7MS1122-3A nichtamtliche Eichung Informationen Flyer Technisches Datenblatt (Grösse: 2.5MB, Online seit: 17.12.13, 702 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Sitemap | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST Freitag, 14. August 2015 Sitemap Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Contact Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Schmierölzähler Ringkolbenzähler | Durchflussmeßgeräte ›› | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Gerätefertigung &gt; Durchflussmeßgeräte ›› Freitag, 14. August 2015 Durchflussmessgeräte Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mechanisch zuverlässige Geräte Die FST Industrie GmbH stellt Rahmen Messtechnik Volumenzähler für unterschiedlichsten Flüssigkeiten Ringkolben-Messprinzip her. Vor ca. 40 Jahren Siemens AG Europa Schmierölzähler Markt gebracht. Dieses FST gefertigte Gerät Standard-Schmierölzähler. Unsere technisch ausgereifte Produktpalette Schmierölzählern steht für höchste Messgenauigkeit, Zuverlässigkeit Robustheit. Handzähler stationäre Einbauzähler Zum Leistungsportfolio FST gehören Handzähler Anschluss bewegliche Schlauchleitungen Einbauzähler, d.h. stationäre Zähler Einbau fest verlegte Rohrleitungen. Sowohl Handzähler Einbauzähler besitzen PTB-Bauartzulassungen für eichamtlichen Verkehr. Informationen Flyer Technisches Datenblatt DURCHFLUSSMESSGERÄTE (Grösse: 2.5MB, Online seit: 17.12.13, 702 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Our Philosophy: Technology is our passion | Company | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Company Freitag, 14. August 2015 Company Our Philosophy: Technology is our passion We know what we talking about For more than 30 years we have been developing solutions for the manufacturing of components and subassemblies, as well as for process and power plants, at our location Berlin. FST Industrie is former 100% subsidiary of Siemens AG and founded on 1 May 2008 as part of management buy out. The experience and know how gained as part of large corporation enables FST to efficiently and quickly implement industrial projects today. Highly specialized know-how and innovative project management FST is expert the field of product-independent technologies with special requirements. With the flexibility and efficiency of medium-sized company, we provide complete single source solutions, accompanied by outstanding consulting capabilities. Quick solutions, quick delivery Because time is short supply with our customers, FST project development is characterized by high level of efficiency and dependability. As specialized product and industry service provider, we ensure seamless interfacing and delivery reliability. Our focus: the customer We want our customers to be completely satisfied. Only the best solutions count when we present our customers with customized service. The longtime trust our customers have placed our work attests to the fact that we are regarded as dependable partner with high quality standards. The FST principles The values that FST projects to the outside world are the guidelines that are practiced and realized on the inside. We support the betterment of our employees multitude of ways and place great value on basic and continuing training. Our management approach is performance-orientated because we believe that motivated and committed employees are the basis of high level of customer satisfaction. FST adheres to quality management system as per DIN EN ISO 9001:2008 and to environmental management system as per DIN EN ISO 14001:2004 and advocates the efficient implementation of quality standards. We invest profitably and are cost-conscious because we have responsibility to both society and the environment. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Employment at FST Industrie | Jobs | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Jobs Freitag, 14. August 2015 Jobs Employment at FST Industrie GmbH Innovative and energetic: Our company wants to make difference its field. At FST we therefore give it our best. We are looking for employees who enhance our qualified teams. Jobangebot (in german only) (Die Angebote öffnen Fenster) Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> In black and white: various certifications attest to FST’s outstanding quality | Certifications | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Company &gt; Certifications Freitag, 14. August 2015 FST Industrie GmbH certifications Various certificates prove FST highest quality Zertifikat Aussteller Certificat ISO 9001:2013 Qualitätsmanagementsystem DEKRA Certification GmbH Certificate ISO 14001:2013 Umweltmanagementsystem DEKRA Certification GmbH Bescheinigung über Herstellerqualifikation Schweißen Stahlbauteilen DIN DIN 18800-7:2008-11 Klasse C; 2012 abgelöst DIN EN 1090 Teil 1-3 SLV Berlin-Brandenburg Zertifikat Schweißen Schienenfahrzeugen fahrzeugteilen nach: DIN EN 15085-2 SLV Berlin-Brandenburg Bescheinigung über Herstellerqualifikation nach: DIN 2303 SLV Berlin-Brandenburg Bescheinigung über Herstellerqualifikation Schweißen Aluminiumkonstruktionen nach: DIN V 4113-3 Klasse C SLV Berlin-Brandenburg Zertifikat für Druckgeräte Hersteller Schweißbetrieb nach: AD 2000-Merkblatt HP 0/HP 100 R DIN EN ISO 3834-2 TÜV CERT-Zertifizierungsstelle für Druckgeräte Zertifikat System Übertragung Kennzeichnung (Umstempelung) Werkstoffen nach: Richtlinie 97/23/EG, Anhang I, Kap. 3.1.5, AD 2000 HP0, Abs. 4 TÜV Rheinland-Zertifizierungsstelle für Druckgeräte TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zertifikat Überwachung Abnahme nach: Richtlinie 97/23/EG (Druckgeräterichtlinie) TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zertifikat für Fertigung Behälter, Rahmenkonstruktionen, Flüssigkeitszählern Rohrleitungssystemen gemäß DIN EN ISO 3834-2 TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zulassung gemäß SVTI Regelwerk Band 1, Vorschrift 704 Bau- erstmaligen Druckprüfung Behältern Typ 4, gasgefüllte Schalter, Schaltanlagen Übertragungsleitungen. Schweizer Verein für technische Inspektionen Zertifikat für elektrische Betriebsmittel Komponenten, Gerätegruppe I II, Kategorie M2 2G: Magnetschalter nach: Richtlinie 94/9/EG DEKRA EXAM GmbH Certificat of Authorization the American Society of Mechanical Engineers (ASME) Certificate Number: 36,664 ASME Section VIII, Division 1: "UD" Stamp Scope of Certification Disk Type: RDD 45, 46, 47, 48 Certified K RG: 2.4 NB Cap Cert No.: MCE-MO1900 ASME, Pressure Relief Dept. EG-Zertifikat Werkeigene Produktionskontrolle (FPC): 1182-CPD-1090-1.00118.GSIBB.2012.001 EN 1090-1:2009/AC:2010, Anhang ZA GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH EG-Zertifikat Werkeigene Produktionskontrolle(FPC): 1182-CPD-1090-1.00119.GSIBB.2012.001 EN 1090-1:2009/AC:2010, Anhang ZA GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Schweißzertifikat 1182-CPD-1090-2.00041.GSIBB.2012.001 EXC3 EN 1090-2:2008+A1:2011 GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Schweißzertifikat 1182-CPD-1090-3.00002.GSIBB.2012.001 EXC3 EN 1090-3:2008+A1:2011 GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Urkunde Kooperatives Mitglied DGZfP Deutsche Gesellschaft für zerstörungsfreie Prüfung e.V. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Get touch with us easily and quickly | Your contact person | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Company Freitag, 14. August 2015 Your contact person If you have any further queries, please do not hesitate to contact us FST Industrie Central office Tel.  +49 (30) 310 103 – 0 Fax: +49 (30) 310 103 – 108 Mail: info (@) fst-industrie (.) de Nachfolgend Überblick über Ansprechpartner einzelnen Abteilungen. » Geschäftsführung: Frank Hermann » Leitung Vertrieb Marketing: Jürgen Wegener » Leitung kaufmännische Funktionen: Frank Weidenmüller » Auftragsmanagement/Konstruktion: Dirk Berger » Qualitätsmanagement, Qualitätsmanagementbeauftragte (QMB): Roswitha Elzemann » Prüfungen/QS/Schweißtechnik: Roswitha Elzemann » Fertigung: Klaus Deppisch » Einkauf: Annegret Schwotzer, Bernd Seegers, Doris Sommer » Buchhaltung/Rechnungswesen: Kerstin Wiese » Personal: Frank Weidenmüller » Warenannahme Versand: Peter Tiedemann » Administration: Martin Künzel Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> FST Info Broschüre Englisch | FST Broschüre Englisch | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION </fragment> </item> <item> <fragment> Our Philosophy: Technology is our passion | Company | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Company Freitag, 14. August 2015 Company Our Philosophy: Technology is our passion We know what we talking about For more than 30 years we have been developing solutions for the manufacturing of components and subassemblies, as well as for process and power plants, at our location Berlin. FST Industrie is former 100% subsidiary of Siemens AG and founded on 1 May 2008 as part of management buy out. The experience and know how gained as part of large corporation enables FST to efficiently and quickly implement industrial projects today. Highly specialized know-how and innovative project management FST is expert the field of product-independent technologies with special requirements. With the flexibility and efficiency of medium-sized company, we provide complete single source solutions, accompanied by outstanding consulting capabilities. Quick solutions, quick delivery Because time is short supply with our customers, FST project development is characterized by high level of efficiency and dependability. As specialized product and industry service provider, we ensure seamless interfacing and delivery reliability. Our focus: the customer We want our customers to be completely satisfied. Only the best solutions count when we present our customers with customized service. The longtime trust our customers have placed our work attests to the fact that we are regarded as dependable partner with high quality standards. The FST principles The values that FST projects to the outside world are the guidelines that are practiced and realized on the inside. We support the betterment of our employees multitude of ways and place great value on basic and continuing training. Our management approach is performance-orientated because we believe that motivated and committed employees are the basis of high level of customer satisfaction. FST adheres to quality management system as per DIN EN ISO 9001:2008 and to environmental management system as per DIN EN ISO 14001:2004 and advocates the efficient implementation of quality standards. We invest profitably and are cost-conscious because we have responsibility to both society and the environment. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> In black and white: various certifications attest to FST’s outstanding quality | Certifications | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Company &gt; Certifications Freitag, 14. August 2015 FST Industrie GmbH certifications Various certificates prove FST highest quality Zertifikat Aussteller Certificat ISO 9001:2013 Qualitätsmanagementsystem DEKRA Certification GmbH Certificate ISO 14001:2013 Umweltmanagementsystem DEKRA Certification GmbH Bescheinigung über Herstellerqualifikation Schweißen Stahlbauteilen DIN DIN 18800-7:2008-11 Klasse C; 2012 abgelöst DIN EN 1090 Teil 1-3 SLV Berlin-Brandenburg Zertifikat Schweißen Schienenfahrzeugen fahrzeugteilen nach: DIN EN 15085-2 SLV Berlin-Brandenburg Bescheinigung über Herstellerqualifikation nach: DIN 2303 SLV Berlin-Brandenburg Bescheinigung über Herstellerqualifikation Schweißen Aluminiumkonstruktionen nach: DIN V 4113-3 Klasse C SLV Berlin-Brandenburg Zertifikat für Druckgeräte Hersteller Schweißbetrieb nach: AD 2000-Merkblatt HP 0/HP 100 R DIN EN ISO 3834-2 TÜV CERT-Zertifizierungsstelle für Druckgeräte Zertifikat System Übertragung Kennzeichnung (Umstempelung) Werkstoffen nach: Richtlinie 97/23/EG, Anhang I, Kap. 3.1.5, AD 2000 HP0, Abs. 4 TÜV Rheinland-Zertifizierungsstelle für Druckgeräte TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zertifikat Überwachung Abnahme nach: Richtlinie 97/23/EG (Druckgeräterichtlinie) TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zertifikat für Fertigung Behälter, Rahmenkonstruktionen, Flüssigkeitszählern Rohrleitungssystemen gemäß DIN EN ISO 3834-2 TÜV Rheinland Industrie Service GmbH Zulassung gemäß SVTI Regelwerk Band 1, Vorschrift 704 Bau- erstmaligen Druckprüfung Behältern Typ 4, gasgefüllte Schalter, Schaltanlagen Übertragungsleitungen. Schweizer Verein für technische Inspektionen Zertifikat für elektrische Betriebsmittel Komponenten, Gerätegruppe I II, Kategorie M2 2G: Magnetschalter nach: Richtlinie 94/9/EG DEKRA EXAM GmbH Certificat of Authorization the American Society of Mechanical Engineers (ASME) Certificate Number: 36,664 ASME Section VIII, Division 1: "UD" Stamp Scope of Certification Disk Type: RDD 45, 46, 47, 48 Certified K RG: 2.4 NB Cap Cert No.: MCE-MO1900 ASME, Pressure Relief Dept. EG-Zertifikat Werkeigene Produktionskontrolle (FPC): 1182-CPD-1090-1.00118.GSIBB.2012.001 EN 1090-1:2009/AC:2010, Anhang ZA GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH EG-Zertifikat Werkeigene Produktionskontrolle(FPC): 1182-CPD-1090-1.00119.GSIBB.2012.001 EN 1090-1:2009/AC:2010, Anhang ZA GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Schweißzertifikat 1182-CPD-1090-2.00041.GSIBB.2012.001 EXC3 EN 1090-2:2008+A1:2011 GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Schweißzertifikat 1182-CPD-1090-3.00002.GSIBB.2012.001 EXC3 EN 1090-3:2008+A1:2011 GSI-Gesellschaft für Schweißtechnik International mbH Urkunde Kooperatives Mitglied DGZfP Deutsche Gesellschaft für zerstörungsfreie Prüfung e.V. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Employment at FST Industrie | Jobs | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Jobs Freitag, 14. August 2015 Jobs Employment at FST Industrie GmbH Innovative and energetic: Our company wants to make difference its field. At FST we therefore give it our best. We are looking for employees who enhance our qualified teams. Jobangebot (in german only) (Die Angebote öffnen Fenster) Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Effiziente Konstruktionen, hochwertige Produkte, zuverlässige Lösungen Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite Freitag, 14. August 2015 FST Industrie GmbH – Fertigung, Service, Technologie Effiziente Konstruktionen, hochwertige Produkte, zuverlässige Lösungen Unsere Kompetenzfelder FST Industrie Infobroschüre F ertigung: Schweißtechnik, Anlagenbau, Mechanik S ervice: Projektierung, Konstruktion, Prüfung, Montage T echnologie: verschiedenste, individuell angepasste High End Techniken Über 30 Jahre Erfahrung Als ehemalige Tochter Siemens AG nutzt FST Industrie GmbH wertvollen Erfahrungen Großkonzern, große Projekte Industrie effizient reaktionsschnell realisieren. Ihr Spezialanbieter Anspruchsvolle Technologien benötigen spezialisierte Industriedienstleistungen. Von Projektierung Inbetriebnahme: Die FST entwickelt gemeinsam Kunden innovative Lösungen Fertigung Komponenten Baugruppen Herstellung Anlagen Verfahrenstechnik Energieerzeugung. » Ihre Ansprechpartner, schreiben Sie rufen Sie an. FST Zertifizierungen FST Industrie GmbH Zertifikat DIN EN ISO 9001:2008 (Grösse: 314.7Kb, Online seit: 07.08.14, 855 Klicks) FST Industrie GmbH Zertifikat DIN EN ISO 14001:2004 (Grösse: 314.7Kb, Online seit: 07.08.14, 681 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Get touch with us easily and quickly | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: &gt; Freitag, 14. August 2015 Always there for you – FST Industrie GmbH Get touch with us easily and quickly Just fill out the form and send it to us: FST be touch. FST Industrie GmbH Fertigungs-, Service- Technologiegesellschaft für Industrie mbH Gartenfelder Straße 28 Halle HW2 (Siehe Grafik) 13599 Berlin Phone: +49 (30) 310 103 – 0 Fax: +49 (30) 310 103 – 108 Email: info (@) fst-industrie (.) de Visitors Information » (Grösse: 203.4KB, Online seit: 22.04.14, 594 Klicks) FST Industrie GmbH is located traditional industrial area Berlin’s north-west. With nearly 12,100 square meters of production and storage space, we are position to quickly and efficiently implement industrial projects of various sizes. Location How can we help? Send us short message and we contact you shortly. // Personal data (*mandatory fields) Company* Form of address* Please select ------------- Mr. Mrs. Ms. Last name* First name Address City / zip code Country Telephone Fax E-mail* Website Message* Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> FST Info Broschüre Englisch | FST Broschüre Englisch | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION </fragment> </item> <item> <fragment> FST Industrie Information | Downloads | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Downloads Freitag, 14. August 2015 Downloads Information Equipment manufacturing Equipment manufacturing (Grösse: 2.2MB, Online seit: 17.12.13, 510 Klicks) Manufacturing services for power transmission and power distribution Manufacturing services for power transmission and power distribution (Grösse: 2.6MB, Online seit: 17.12.13, 651 Klicks) Manufacturing services for the industry Manufacturing services for the industry (Grösse: 2.5MB, Online seit: 17.12.13, 650 Klicks) Non-destructive testing Non-destructive testing (Grösse: 1.7MB, Online seit: 17.12.13, 480 Klicks) Plant manufacturing Plant manufacturing (Grösse: 2.3MB, Online seit: 17.12.13, 489 Klicks) Re-cooling units Re-cooling units (Grösse: 2.9MB, Online seit: 17.12.13, 527 Klicks) ISO9001:2008 ISO9001:2008 (Grösse: 315KB, Online seit: 07.08.14, 293 Klicks) ISO14001:2004 ISO14001:2004 (Grösse: 315.1KB, Online seit: 07.08.14, 293 Klicks) General Delivery and Performance Terms &amp; Conditions General Delivery and Performance Terms &amp; Conditions (Grösse: 114.6KB, Online seit: 29.09.14, 228 Klicks) Supplementary Provisions to General Delivery and Performance Terms &amp; Conditions Supplementary Provisions to General Delivery and Performance Terms &amp; Conditions (Grösse: 83.8KB, Online seit: 29.09.14, 232 Klicks) Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Circuit breakers, ground making switches, mine shaft switches and sending magnets | Medium voltage and ATEX circuit breakers | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Equipment manufacturing &gt; Medium voltage and ATEX circuit breakers Freitag, 14. August 2015 Medium voltage and ATEX circuit breakers Circuit breakers, ground making switches, mine shaft switches and sending magnets Examples of FST’s circuit breaker range FST has been manufacturing the most varied types of circuit breakers for years. These include Siemens circuit breakers and ground switches, both as individual pieces or series, manual or motor driven. For use classified areas, we qualify and manufacture circuit breakers according to ATEX standards, including the necessary accessories and spare parts. Here, too: FST Industrie manufactures devices from high volumes to the lowest volumes or even individual pieces. » circuit breaker – 3CF circuit breaker – 3CF » ground making switches – 3CX ground making switches – 3CX » mine shaft switches – C253154 | sending magnet – V24584 mine shaft switches – C253154 sending magnet – V24584 Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> A small device with big effect | Rotary piston flow meters | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Equipment manufacturing &gt; Flow metering devices ›› &gt; Rotary piston flow meters Freitag, 14. August 2015 Rotary piston flow meters A small device with big effect Tested widely used » Rotary piston flow meters Rotary piston flow meters are characterized by high degree of accuracy, compact design and high scalability. Their field of application ranges from fluids of high to low viscosity or aggressive media, whereby the pressure drop remains low. These meters are used the oil and basic materials industries. FST quality features Thanks to their high accuracy, the meters are certified for custody transfer. They can be used for flow rates of up to 1000 l/min (264 USgpm). Their have low viscosity coefficient and low pressure loss. Their design is simple and compact and wide range of wetted materials are possible, for example enamel for very aggressive media. Technical specifications Temperature of the medium: max. 300 °C / max. 572 °F Accuracy: ±0,2% Fluid pressure: up to 63 bar / up to 914 psi Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Amount and flow precisely recorded | Lubricating oil meters | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Equipment manufacturing &gt; Flow metering devices ›› &gt; Lubricating oil meters Freitag, 14. August 2015 Lubricating oil meter Amount and flow precisely recorded A proven method: the rotary piston flow measuring principle Here are examples of meters manufactured by FST Industrie GmbH according to the rotary piston flow measuring principle. » Manual meter 7MS1111 Manual meter 7MS1111 Fuel pump nozzle to be connected onto filler hose as regular or custody transfer version. With and without custody transfer certification. » Built-in meter 7MS1113 Built-in meter 7MS1113 For use on non-stationary tubing. With and without custody transfer certification. » Built-in meter 7MS1122-3A Built-in meter 7MS1122-3A without custody transfer certification Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Lubricating oil meters and rotary piston flow meters | Flow metering devices ›› | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Equipment manufacturing &gt; Flow metering devices ›› Freitag, 14. August 2015 Flow metering devices Lubricating oil meters and rotary piston flow meters Reliable mechanical devices Within the framework of instrumentation, FST Industrie GmbH manufactures rotary piston flow meters for many different liquids. Forty years ago, Siemens AG introduced the first lubricating oil meter onto the European market. This device manufactured by FST Industrie GmbH is the standard lubricating oil meter used today. Our technically mature product range of lubricating oil meters represents the highest degree of accuracy, reliability and robustness. Portable and stationary meters Manual meters and stationary built-in meters The FST product portfolio includes portable meters for use on non-stationary tubing or stationary built-in meters for stationary tubing. Both our portable and our fixed meters for industry and workshop use have PTB type approvals for custody transfer. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Circuit breaker systems, circuit breaker use, circuit breakers | Railway circuit breakers and systems | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Equipment manufacturing &gt; Railway circuit breakers and systems Freitag, 14. August 2015 Railway circuit breakers and systems Circuit breaker systems, circuit breaker use, circuit breakers Examples of FST’s circuit breaker range In this area FST Industrie GmbH specializes circuit breakers, circuit breaker systems, components and replacement parts for current limiters direct and alternating current applications. Here, too, FST manufactures high volume as well as low volume and even individual pieces. » circuit breaker system – 3WF circuit breaker system – 3WF » circuit element – 3WF circuit element – 3WF » circuit breaker – 3WF circuit breaker – 3WF Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Drives, potentiometers, magnetic relays | Drives and components | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Equipment manufacturing &gt; Drives and components Freitag, 14. August 2015 Drives and components Drives, potentiometers, magnetic relays Examples from the field of device manufacturing On request FST Industrie GmbH also manufactures devices small volumes or individual pieces. We develop individual solutions for individual customers. » motor drives – 8UH motor drives – 8UH » potentiometer – 6KA potentiometer – 6KA » magnetic relay – C25315 magnetic relay – C25315 Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Electomechanical devices and components | Equipment manufacturing | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Equipment manufacturing Freitag, 14. August 2015 Equipment manufacturing Electomechanical equipment and components Adept diversity FST Industrie GmbH  is single source supplier with global reach. Numerous international projects cooperation with Siemens AG and after-sales-service are all part of our daily business. Circuit breakers We manufacture, test and repair circuit breakers, circuit breaker systems, drives and replacement parts for current limiters direct- and alternating current applications. For use classified areas, we qualify and manufacture circuit breakers according to ATEX standards, including the necessary accessories and spare parts. Meters FST manufactures rotary piston flow meters for various liquids. This purely mechanical measuring device guarantees highest accuracy, reliability and robustness. Both our portable and our fixed meters for use industrial applications and the workshop have PTB type approvals for custody transfer. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> FST keeps things moving | Piping | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Components &gt; Piping Freitag, 14. August 2015 Piping FST keeps things moving High-grade piping for water and electricity An area which FST Industrie GmbH has years of experience: the manufacturing of stainless steel piping for the process industry or aluminum piping for power distribution. Combined services, highest safety level We plan, measure, manufacture and assemble many kinds piping steel, stainless steel and aluminum. This includes pipe fixtures and steel constructions that are produced by FST. Our service package includes isometric drawings, documentation, installation monitoring, project management, pressure and leakage tests, as well as making x-ray images. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Components for high-voltage power transmission | Devices | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Components &gt; Devices Freitag, 14. August 2015 Devices Components for high-voltage technology Our expertise: aluminum subassemblies and components FST Industrie manufactures complex welding devices and modules for power transmission and distribution and as well as for industry. Our performance for Gas insulated switchgears (GIS) and Gas insulated transmission lines (GIL) Any special project presents interesting challenge to FST. We supply, for example, complete piping subassemblies for Gas insulated switchgears (GIS) and Gas insulated transmission lines (GIL). More than 2,000 subassemblies (casing pipes and inner conductors) of various different designs attest to our strength even large projects. We obtain the necessary materials, manufacture the devices, test the finished components and take care of surface coatings and logistics. Our performance for Impedance: For its discerning customers like Siemens AG FST Industrie GmbH manufactures devices and components for industrial systems where the requirements regarding quality and testing are strict. We combine our know-how with sophisticated technical components at different manufacturing stages. Our service includes engineering, 3D-construction, material procurement, mechanical processing, aluminum welding, pressure and leakage testing, isolation testing, voltage measurement, packaging and transportation services. Our performance for enclosures for high-voltage circuit breakers and devices: Customer-specific specifications and intelligent technical solutions are among FST’s core capabilities. In this context we develop and manufacture enclosures, for instance, for high-voltage circuit breakers and devices. Utilizing modular construction system we are able to provide customers with easy transportation and assembly of the enclosures. Our performance for Rupture discs Well protected the case of accident: FST Industrie creates durable and leak-proof rupture discs for defined load release using predetermined breakage points. Piping systems are equipped with reliable protection devices the case of emergency or accidents. FST’s ready-to-install rupture discs are defined ground plates, bonded with rubber and are long-lasting. A precise and clear documentation can be found on the sealed cover. Certification takes place according to international quality standards. Within this context, FST offers logistic services. MANUFACTURING SERVICES FOR POWER TRANSMISSION AND POWER DISTRIBUTION MANUFACTURING SERVICES FOR POWER TRANSMISSION AND POWER DISTRIBUTION (Grösse: 2.6MB, Online seit: 17.12.13, 651 Klicks) MANUFACTURING SERVICES FOR THE INDUSTRY MANUFACTURING SERVICES FOR THE INDUSTRY (Grösse: 2.5MB, Online seit: 17.12.13, 650 Klicks) Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Project planning, design, assembly | Components | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Components Freitag, 14. August 2015 Components Project planning, design, assembly Your partner for manufacturing components and devices FST Industrie GmbH builds components and devices for various fields according to your specifications. Whether it be individual or combined processing, standard or special materials, small or large scale production, we provide you with complete solutions quickly. Our strength lies the use of sophisticated manufacturing technology, such as various welding processes. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Customized implementation of special requirements | Special process units | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Plant manufacturing &gt; Special process units Freitag, 14. August 2015 Engineering and construction of customized units Customized implementation of special requirements Focus: Manufacturing of oil sludge suction unit An interesting challenge for FST Industrie GmbH: the unit to separate the aspirated oil from the gas; the oil would then be heated and processed. At the same time the unit to be mobile. FST designed and built mobile and compact unit as container design. We integrated various pumps, heat exchangers and the control system into mobile unit. When opened, the side walls provided rain shelter with base. Your benefits FST ensures cost-efficient complete technical solution from one source with guaranteed high level of availability. We meet very complicated demands with proven flexibility, 30 years of experience plant and process engineering and high level of creativity and ingenuity. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Stainless steel chemical process units | Vacuum &amp; compressor units | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Plant manufacturing &gt; Vacuum &amp; compressor units Freitag, 14. August 2015 Vacuum &amp; compressor units Stainless steel chemical process units Indispensable many areas Vacuum and compressor units are used variety of ways, for example the chemical and pharmaceutical industries for distillation, crystallization and filling. In the steel industry they are used vacuum filtration and degasification. In the plastic industry they are used for the compression of VC gases and vacuum calibration. Powerful and efficient The intake volume is 250 to 40,000 m3/h. The intake pressure is 1 mbar absolute by means of root pumps, gas or steam ejectors; compression pressures up to 13 bar. Your benefits The entire unit is designed and built by FST Industrie GmbH. FST manufactures the steel and stainless steel base frames, supporting frames and noise protection enclosures and purchases the specific components. We equip the units with high quality measurement and control technology. Detailed and precise documentation enables the smooth flow of both commissioning and future operation. All of these intricate units are assembled at our facility and run our test rig. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Cooling for industrial units | Re-cooling units | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Plant manufacturing &gt; Re-cooling units Freitag, 14. August 2015 Re-cooling units Cooling for industrial units Design, construction and assembly FST Industrie GmbH specializes effective and dependable re-cooling units for efficient heat dissipation industrial applications. We manufacture customized cooling units, which are technically and economically optimized either cabinet or frame construction, to meet customer needs. Your benefits Our customers can depend on the units’ high availability thanks to the highest manufacturing and quality standards. The compact and low maintenance-friendly construction can be well adapted to our customers needs. We offer worldwide commissioning, outstanding dependability, proven flexibility and years of experience designing re-cooling systems. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Chilling using waste heat | Absorption cooling device plants | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Plant manufacturing &gt; Absorption cooling device plants Freitag, 14. August 2015 Absorption cooling device plants Chilling using waste heat A convincing system with high degree of efficiency Absorption chillers make effective use of waste heat. They consist of coolant and solvent circuit with several heat exchangers, pressurized tanks and pumps. Thermal compressors are used place of mechanical compressors. The pressure increase needed for the evaporator can be reached without problem the liquid phase using centrifugal pumps. With this system minus 30°C/minus 22° F can be reached compact unit. Strong partner – high performance We manufacture absorption chilling systems cooperation with our long standing partner, Mattes Engineering GmbH. Together we successfully realized high performance absorption chilling system for the cold storage of large meat logistic center, where the waste heat from gas turbine is utilized to generate minus 15°C/plus 5 F. Your benefits The degree of efficiency increases substantially comparison to compression cooling systems; at the same time the electrical operating and maintenance costs are decreased. Additionally the primary energy (waste heat) is used more efficiently and to higher degree. The systems are built using self-supporting frame, eliminating the need for additional steel construction. The highest production and quality standards guarantee the highest level of availability and minimize the need for maintenance and repairs. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Intricate plant solutions for the industry | Plant manufacturing | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Plant manufacturing Freitag, 14. August 2015 Plant manufacturing Intricate plant solutions for the industry Project planning, construction, manufacturing FST Industrie’s range of services encompasses project planning, construction, procurement, manufacturing, assembly, testing and commissioning of new plants, as well as the servicing of delivered systems. Based on decades of experience, we effectively and cost-efficiently implement sophisticated plant engineering solutions all areas. We develop customized solutions for our clients and vouch for the highest quality and adherence to delivery dates. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Complex logistical procedures | Logistics | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Services &gt; Logistics Freitag, 14. August 2015 Logistics Complex logistical procedures Not to be underestimated: intelligent logistics Every large or international project is characterized by highly complex logistical procedures. Together with our longstanding logistic partners, we are able to meet the specific needs of our clients. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Worldwide applications, efficient commissioning | Assembly, commissioning and service | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Services &gt; Assembly, commissioning and service Freitag, 14. August 2015 Assembly, commissioning and service Worldwide applications, efficient commissioning We are everywhere you are Each year FST Industrie GmbH builds close to 150 plants and delivers thousands of components or devices to its customers all over the world. We assist you with experienced team the assembly and commissioning of your plant. Competent, qualified and on schedule. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Certified testing procedures and expertise | Non-destructive testing | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Services &gt; Non-destructive testing Freitag, 14. August 2015 Non-destructive testing Certified testing procedures and expertise Analysis, test, solution The test personnel from our quality control department at FST Industrie GmbH is certified as per DIN EN 473 and can perform both manual non-destructive as well as mechanical-technological standard tests. Prior to all these we comprehensively analyze the respective as-is state with forward-looking problem solving approach. Comprehensive testing services Our non-destructive tests encompass visual (VT) and x-ray (RT). Additionally we conduct tests for surface defects (MT, PT), pressure and leakage (LT). The entire spectrum of our testing capabilities FST performs pressure tests according to AD 2000, i. e. HP 30 (with water and gases) as well as rupture tests according to the technical rules document AD 2000, (Bulletin A1, “Bursting Safety Devices”) and ASME VIII, Div. 1 (UD-Stamp). Our testing portfolio is complemented by electrical and mechanical function and layer thickness tests. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Components with high quality welded joints | Welding processes | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Services &gt; Welding processes Freitag, 14. August 2015 Welding processes Components with high quality welded joints A multitude of materials For more than 25 years FST Industrie GmbH has been welding the most varied high alloy materials. These include ordinary steel and stainless steel, as well as cast aluminum alloys and forgeable alloys that place very high demands on the joining quality. A detailed look at one of our services A portion of our work encompasses high-current components made of aluminum used for power distribution, orbital welding, aluminum welding and welding processes for stainless steel and special materials. Sophisticated technology and methodology For years we have successfully deployed demanding orbital welding technology. This has allowed us to achieve better process monitoring and high degree of process certainty and reproducibility. Very little oxide is created and the production periods remain short. For aluminum welding we have the necessary know-how and equipment to weld the increasingly popular aluminum alloys all shapes and dimensions. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Optimal solutions for complex tasks | Project planning and construction | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Services &gt; Project planning and construction Freitag, 14. August 2015 Project planning and construction Optimal solutions for complex tasks Individualized consulting service The entire field of machine and plant construction is our expertise. FST Industrie GmbH provides you with competent and thorough consulting services; at the request of our customers we can provide pre-investment studies, solution proposals and service specifications. We specialize particularly solutions for technical problems related to welding and production. Professional design We are our element when we design and construct technical solutions for you. Your requests are carefully handled and transformed into the appropriate production documents using state of the art CAD systems. Comprehensive documentation An indispensable feature of our services: thorough technical documentation. We draw up instruction manuals, operation charts and pneumatic and electrical plans for our customers. Naturally we supply you with all the necessary documents for declaration of conformity for CD certification. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Highly specialized services for the industry | Services | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Homepage Services Project planning and construction Welding processes Non-destructive testing Assembly, commissioning and service Logistics Plant manufacturing Absorption cooling device plants Re-cooling units Vacuum &amp; compressor units Special process units Components Devices Piping Equipment manufacturing Drives and components Railway circuit breakers and systems Flow metering devices ›› Lubricating oil meters Rotary piston flow meters Medium voltage and ATEX circuit breakers Jobs Company Certifications Imprint Privacy policy Downloads Contact You are here: FST &gt; Homepage &gt; Services Freitag, 14. August 2015 Services Highly specialized services for the industry A broad range of services, decades of experience and the best equipment FST Industrie’s program of services allows for short delivery periods of your orders thanks to straightforward and lean process structures. FST provides the planning and construction of process plants, the welding of high alloy materials, various non-destructive testing and personnel for commissioning and assembly work. Our flexibility is our advantage: Be it process engineering, power generation and distribution or rail and shipping engineering – for years we have worked together successfully with various companies numerous fields. Quick Jobs Certifications Company Partner FST Industrie - MultiMedia digital brochure is here. › WATCH ONLINE NOW Quality and Environmental Management Certificate Homepage Services Plant manufacturing Components Equipment manufacturing Jobs Company Downloads Contact © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Sitemap | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Schaltersystem, Schaltereinsatz, Leistungsschalter | Bahnschalter &amp; Systeme | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Gerätefertigung &gt; Bahnschalter &amp; Systeme Freitag, 14. August 2015 Bahnschalter Systeme Schaltersystem, Schaltereinsatz, Leistungsschalter Beispiele FST-Schalter-Vielfalt Die FST Industrie GmbH Bereich spezialisiert Schalter, Schaltersysteme, Komponenten Ersatzteile Strombegrenzung Gleich- Wechselstromanwendungen. Auch gilt: Die FST fertigt sowohl hohen Stückzahlen kleinsten Serien bzw. Einzelanfertigungen. » Schaltersystem - 3WF Schaltersystem - 3WF » Schaltereinsatz - 3WF Schaltereinsatz - 3WF » Leistungsschalter - 3WF Leistungsschalter - 3WF Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Motorantrieb, Potentiometer, Magnetische Relais | Antriebe &amp; Komponenten | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Gerätefertigung &gt; Antriebe &amp; Komponenten Freitag, 14. August 2015 Antriebe Komponenten Motorantrieb, Potentiometer, Magnetische Relais Beispiele Bereich Gerätefertigung Die FST Industrie GmbH fertigt Wunsch Kleinserien Einzelstücke an. Wir kümmern individuelle Kundenlösungen. » Motorantrieb - 8UH Motorantrieb - 8UH » Potentiometer - 6KA Potentiometer - 6KA » Magnetisches Relais - C25315 Magnetisches Relais - C25315 Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Elektromechanische Geräte Komponenten | Gerätefertigung | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Gerätefertigung Freitag, 14. August 2015 Gerätefertigung Elektromechanische Geräte Komponenten Versierte Vielfalt Die FST Industrie GmbH liefert Hand, weltweit. Zahlreiche internationale Projekte Zusammenarbeit Siemens AG After-Sales-Service gehören für Tagesgeschäft. Schalter Wir fertigen, prüfen reparieren für Sie Schalter, Schaltersysteme, Motorantriebe Ersatzteile Strombegrenzung Gleich- Wechselstromanwendungen. Für explosionsgefährdete Bereiche qualifizieren fertigen Schalter ATEX-Richtlinien, entsprechendem Zubehör Ersatzteilen. Zähler Für unterschiedlichsten Flüssigkeiten fertigt FST Volumenzähler Ringkolben-Messprinzip. Dieses rein mechanische Messwerk garantiert Höchstmaß Messgenauigkeit, Zuverlässigkeit Robustheit. Sowohl Handzähler Einbauzähler für Industrie Werkstattbedarf besitzen PTB-Bauartzulassungen für eichamtlichen Verkehr. Informationen Flyer Elektromechanische Geräte &amp; Komponenten (Grösse: 2.1MB, Online seit: 17.12.13, 598 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Mit FST Fluss bleiben | Rohrleitungen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Komponenten &gt; Rohrleitungen Freitag, 14. August 2015 Rohrleitungen Mit FST Fluss bleiben Hochwertige Rohrleitungen für Wasser Strom Eine langjährigen Erfahrungen FST Industrie GmbH: Fertigung Rohrleitungen Edelstahl, Beispiel für Anlagenbau Werkstoff Aluminium, Beispiel Energieverteilung. Gebündelte Leistungen, höchste Sicherheit Wir planen, messen aus, fertigen montieren vielfältige Arten Rohrleitungen Stahl, Edelstahl Aluminium. Dazu gehörende Rohrhalterungen Stahlkonstruktionen ebenfalls FST angefertigt. Zum Leistungspaket gehören zudem Isometrien, Dokumentationen, Montageüberwachungen, Projektmanagement, Druck– Dichtigkeitsprüfungen Röntgen. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Komponenten für Hochspannungsübertragung | Baugruppen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Komponenten &gt; Baugruppen Freitag, 14. August 2015 Baugruppen Komponenten für Hochspannungstechnik Unsere Kompetenz: Baugruppen Komponenten Aluminium Wir fertigen komplexe Schweißbaugruppen für Energieversorgung -verteilung für Industrie Unsere Leistung für Baugruppen Komponenten für Gasisolierte Schalt Übertragungstechnik: Sonderprojekte für FST interessante Herausforderung. Wir liefern Beispiel komplette Rohrbaugruppen für Gasisolierte Schaltanlagen (GIS) und Gasisolierte Leiter (GIL). Über 2.000 Baugruppen (Mantelrohr Innenleiter) verschiedenen Ausführungen belegen Stärke größeren Projekten. Wir beschaffen notwendige Material, bearbeiten Baugruppen, prüfen gefertigten Komponenten kümmern Beschichtung und/oder Logistik. Unsere Leistung für eine  Drossel: Wir fertigen für unseren Partner Siemens AG zuverlässige Komponenten für Industrieanlagen hohem Qualitätsanforderungen. Unsere Leistung umfasst Projektierung, 3D - Konstruktion, Materialbeschaffung, Mechan. Bearbeitung, Aluminiumschweißen, Druckprüfung, Dichtheitsprüfung, Durchflussmessung, Isolationsprüfung, Spannungsmessung, Verpackung &amp; Transport Unsere Leistung für Klimaumhausung für Hochspannungsschalter -geräte Kundenspezifische Anforderungen intelligente technische Lösungen gehören Kernkompetenzen FST. So entwickeln fertigen Umhausungen Beispiel für Hochspannungsschalter –geräte. Mit Konstruktionssystematik Basis Baukastensystems ermöglichen einfachen Transport leichte Montage Umhausungen. Unsere Leistung für die Fertigung einbaufertigen Berstscheiben Im Havariefall geschützt sein: Die FST Industrie GmbH sorgt langlebigen dichten Berstscheiben für definierte Entlastung mittels Soll-Bruchstelle. Rohrleitungssysteme Havariefall verlässlich geschützt. Die einbaufertigen Berstscheiben FST definiert geschliffene Scheiben, Gummi beklebt langer Lebensdauer sind. Auf versiegelten Umschlag befindet genaue klare Dokumentation. Die Abnahme erfolgt internationalen Qualitätsstandards. Die FST übernimmt Zusammenhang logistische Aufgaben. Informationen Flyer Fertigungsdienstleistungen für Energieübertragung -verteilung (Grösse: 2.6MB, Online seit: 17.12.13, 641 Klicks) Informationen Flyer Fertigungsdienstleistungen für Industrie (Grösse: 2.5MB, Online seit: 17.12.13, 607 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Projektierung, Konstruktion, Fertigung | Komponenten | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Komponenten Freitag, 14. August 2015 Komponenten Projektierung, Konstruktion, Fertigung Ihr Partner für Fertigung Komponenten Baugruppen Die FST Industrie GmbH fertigt Ihren Vorgaben für verschiedensten Bereiche. Ob Einzel- kombinierte Bearbeitung, Standard- Sonderwerkstoffe, größere Serien – liefern Ihnen schnelle komplette Lösungen. Unsere Stärke Anwendung anspruchsvollen Fertigungstechnologien, z.B. verschiedenen Schweißverfahren. Projektierung, Konstruktion, Fertigung Fertigungsdienstleistungen für Industrie (Grösse: 2.5MB, Online seit: 17.12.13, 607 Klicks) Fertigungsdienstleistungen für Energieübertragung -verteilung (Grösse: 2.6MB, Online seit: 17.12.13, 641 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Spezial-Anforderungen, maßgeschneidert umgesetzt | Sonderanlagen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Anlagenbau &gt; Sonderanlagen Freitag, 14. August 2015 Sonderanlagenbau Spezial-Anforderungen, maßgeschneidert umgesetzt Im Fokus: Fertigung Ölschlammabsaugungsanlage Für FST Industrie interessante Herausforderung: Die Anlage angesaugte Öl Gas trennen; Öl anschließend erwärmt verarbeitet. Gleichzeitig Anlage mobil einsetzbar sein. Die FST konstruierte fertigte mobile gleichzeitig kompakte Anlage Containerbauweise. Wir integrierten verschiedene Pumpen, Wärmetauscher Steuerung mobilen Einheit. Die Seitenwände ergaben Öffnung Regenschutz Steg. Ihre Vorteile Die FST sorgt für kostenoptimierte technische Gesamtlösung Hand, wobei hohe Anlagenverfügbarkeit garantiert kann. Wir begegnen komplizierten Anforderungen Anlagen bewährter Flexibilität, 30jährigen Erfahrung Anlagenbau großen Maß Kreativität Erfindergeist. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Chemieanlagen Edelstahl | Vakuum- &amp; Kompressoranlagen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Anlagenbau &gt; Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Freitag, 14. August 2015 Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Chemieanlagen Edelstahl Unentbehrlich unterschiedlichsten Bereichen Vakuum- Verdichteranlagen vielfältige Weise eingesetzt, Beispiel chemischen pharmazeutischen Industrie Destillation, Kristallisation Abfüllung. In Eisen- Stahlindustrie dienen Vakuumfiltration Entgasung. In Kunststoffindustrie sorgen u.a. für VC-Gas-Verdichtung Vakuumkalibrierung. Leistungsstark effizient Der Ansaugvolumenstrom beträgt 250 40.000 m3/h. Der Ansaugdruck erreicht 1 mbar absolut Wälzkolbenpumpen, Dampf- Gasstrahler; Verdichtungsdruck max. 13 bar. Ihre Vorteile Die gesamte Anlage FST Industrie projektiert konstruiert. Die FST fertigt Stahl- Edelstahlgrundrahmen, Traggestelle Schallgehäuse kauft spezifischen Komponenten ein. Die Anlage hochwertiger Mess- Regeltechnik ausgestattet. Eine ausführliche gewissenhafte Dokumentation reibungslosen Ablauf Inbetriebnahme späteren Prozesse möglich. Die Montage komplexen Anlage Probelauf erfolgen Prüfstand unserem Firmengelände. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Kühlung für Industrieanlagen | Rückkühlanlagen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Anlagenbau &gt; Rückkühlanlagen Freitag, 14. August 2015 Rückkühlanlagen Kühlung für Industrieanlagen Auslegung, Konstruktion Fertigung Die FST Industrie GmbH spezialisiert leistungsfähige zuverlässige Rückkühlanlagen effizienten Wärmeabführung Industrieanlagen z.B. Frequenzumrichter-, Thyristor- Blindleistungen-Kompentationsanlagen. Wir stellen Kundenbedürfnisse zugeschnittene Kühlanlagen her, konzeptionelle Umsetzung Systembauweise (Schranksystem Rahmen) wirtschaftlich technisch optimal ausgerichtet ist. Ihre Vorteile Sie können hohe Verfügbarkeit Anlage verlassen, wenden ausschließlich höchste Produktions- Qualitätsstandards an. Durch kompakte Bauweise lassen wartungsfreundlichen Kühlanlagen Konzept Kunden anpassen. Wir bieten weltweite Inbetriebsetzung, hohe Zuverlässigkeit, bewährte Flexibilität langjährige Erfahrung Auslegung Rückkühlsystemen. Informationen Flyer Kühlung für Industrieanlagen (Grösse: 2.8MB, Online seit: 17.12.13, 1003 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Kühlung Abwärme | Absorptionskälteanlagen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Anlagenbau &gt; Absorptionskälteanlagen Freitag, 14. August 2015 Absorptionskälteanlagen Kühlung Abwärme Ein überzeugendes System hohem Wirkungsgrad Eine Absorptionskälteanlage Abwärme effizient zunutze. Sie besteht Kältemittel- Lösungsmittelkreislauf mehreren Wärmetauschern, Druckbehältern Pumpen. Statt mechanischer Verdichter thermische Verdichter eingesetzt. Die für Verdampfer nötige Druckerhöhung problemlos Kreiselpumpen flüssigen Zustand erfolgen. Mit System Anwendungen minus 30°C kompakten Einheit möglich. Starker Partner – hohe Leistung Wir bieten Fertigung Absorptionskälteanlage Zusammenarbeit unserem langjährigen Partner Mattes Engineering GmbH an. So FST Industrie für großes Fleisch-Logistik-Zentrum Kühlung Lagerräumen leistungsfähige Absorptionskälteanlage erfolgreich realisiert. Aus Abwärme Gasturbine Tiefkälte minus 15°C erzeugt. Ihre Vorteile Der Wirkungsgrad verbessert erheblich Vergleich Kompressionskältemaschinen; gleichzeitig verringern elektrischen Betriebs- Wartungskosten. Die Primärenergie (Abwärme) sinnvoll stärker genutzt. Das System selbsttragenden Rahmen installiert, zusätzliche Stahlkonstruktion benötigt wird. Da höchste Produktions- Qualitätsstandards anwenden, hohe Verfügbarkeit Absorptionskälteanlage gesichert. Zudem Bedarf Ersatzteilen gering. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Komplexe Anlagen für Industrie | Anlagenbau | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Anlagenbau Freitag, 14. August 2015 Anlagenbau Komplexe Anlagen für Industrie Projektierung, Konstruktion, Herstellung Das Leistungsspektrum FST Industrie GmbH umfasst: Projektierung, Konstruktion, Materialbeschaffung, Fertigung, Montage, Prüfung, Inbetriebnahme Betreuung gelieferter Anlagen. Wir setzen Basis jahrzehntelangen Erfahrungen Anlagenbau anspruchsvolle Lösungen Bereichen effektiv kostengünstig um. Wir erarbeiten maßgeschneiderte Lösungen für Kunden stehen für höchste Qualität Termintreue. Informationen Flyer Komplexe Anlagen für Industrie (Grösse: 1.5MB, Online seit: 17.12.13, 881 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Nicht unterschätzen: kluge Logistik | Logistik | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Dienstleistungen &gt; Logistik Freitag, 14. August 2015 Logistik Komplexe logistische Abläufe Nicht unterschätzen: kluge Logistik Jedes größere, jedes internationale Projekt komplexe logistische Abläufe gekennzeichnet. Gemeinsam unseren langjährigen Logistik-Partnern spezifisch Aufgabenstellung Kunden ein. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Weltweite Einsätze, effiziente IBS | Montage &amp; IBS | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Dienstleistungen &gt; Montage &amp; IBS Freitag, 14. August 2015 Montage, Inbetriebnahme Service Weltweite Einsätze, effiziente IBS Überall Welt für Sie Es jährlich 150 Anlagen Tausende Komponenten Baugruppen, FST Industrie weltweit Kunden liefert. Wir unterstützen Sie routinierten Team Montage und/oder Inbetriebsetzung Ihrer Anlage. Kompetent, qualitätsvoll termingerecht. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Zertifizierte Prüfverfahren Prüfkompetenz | Zerstörungsfreie Prüfungen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Dienstleistungen &gt; Zerstörungsfreie Prüfungen Freitag, 14. August 2015 Zerstörungsfreie Prüfungen Zertifizierte Prüfverfahren Prüfkompetenz Analyse, Prüfung, Lösung Das Prüfpersonal FST Industrie GmbH DIN EN 473 zertifiziert manuelle zerstörungsfreie mechanisch-technologische Prüfverfahren Norm entsprechend ausführen. Dem voran eingehende Analyse jeweiligen Ist-Zustandes perspektivisch implementierten Lösungsansatz. Umfassende Prüfleistungen Die zerstörungsfreien Prüfungen umfassen Verfahren für Sichtprüfungen (VT) Durchstrahlungsprüfungen (RT). Hinzu Oberflächenrissprüfungen (MT, PT) Dichtheitsprüfungen Lecksuche (LT). Das Spektrum Prüfkompetenz Die FST führt Druckprüfungen AD 2000 Regelwerk durch, d.h. HP 30 (mit Wasser Gasen) Berstprüfungen Berstsicherungen AD 2000 (Merkblatt A1) ASME VIII, Div. 1 (UD-Stamp). Ergänzt Portfolio elektrische mechanische Funktionsprüfungen Schichtdickenmessungen. Informationen Flyer Umfangreiche Prüfkompetenz FST Industrie GmbH (Grösse: 1.7MB, Online seit: 17.12.13, 582 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Bauteile höchster Verbindungsgüte | Schweißverfahren | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Dienstleistungen &gt; Schweißverfahren Freitag, 14. August 2015 Schweißverfahren Bauteile höchster Verbindungsgüte Eine Vielzahl Werkstoffen Die FST Industrie schweißt über 25 Jahren verschiedenste Werkstoffe hochlegierten Materialien. Dazu gehören Stahl Edelstahl, außerdem Aluminiumgusslegierungen Knetlegierungen, hohen Anspruch Verbindungsgüte stellen. Ein Ausschnitt unseren Leistungen Einige Arbeiten umfassen Hochstromkomponenten für Energieverteilung Aluminium, Orbitalschweißen, Aluminiumschweißen Schweißverfahren für Edelstähle Sonderwerkstoffe. Ausgefeilte Technik Methoden Wir setzen Jahren erfolgreich anspruchsvolle Orbital-Schweißtechnik ein. Damit erreichen bessere Prozessüberwachung hohe Verfahrenssicherheit Reproduktionsfähigkeit. Es bildet Oxid Produktionszeiten gehalten. Beim Aluminiumschweißen verfügen über nötige Know-how Equipment, mittlerweile gehäuft eingesetzten Aluminium-Werkstoffe Formen Abmessungen schweißen. » Beispiel: HGIL (Hochspannungs-Gasisolierte Übertragungsleitung) Sonderprojekte für FST interessante Herausforderung. Wir liefern Beispiel komplette Rohrbaugruppen für Energieversorgung -verteilung. Über 2.000 Baugruppen (Mantelrohr Innenleiter) verschiedenen Ausführungen belegen Stärke größeren Projekten. Wir beschaffen notwendige Material, bearbeiten Baugruppen, prüfen gefertigten Komponenten kümmern Beschichtung und/oder Logistik. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Optimierte Lösungen für komplexe Aufgaben | Projektierung &amp; Konstruktion | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Dienstleistungen &gt; Projektierung &amp; Konstruktion Freitag, 14. August 2015 Projektierung Konstruktion Optimierte Lösungen für komplexe Aufgaben Individueller Beratungsservice Der gesamte Bereich Maschinen- Anlagenbaus Stärke. Die FST Industrie GmbH berät Sie kompetent gründlich; Wunsch arbeiten Projektstudien, Lösungsvorschläge Leistungsverzeichnisse aus. Wir spezialisiert schweißtechnische fertigungstechnologische Problemstellungen. Professionelle Konstruktion Wir unserem Element, für Sie entwickeln konstruieren. Ihre Wünsche sorgfältig bearbeitet modernen CAD-Systemen entsprechende Fertigungsunterlagen umgesetzt. Umfassende Dokumentation Ein unerlässlicher Bestandteil Dienstleistung: gründliche technische Dokumentation. Wir erstellen für Sie gewissenhaft Bedienungsanleitungen, Ablaufpläne Pneumatik- Elektropläne. Selbstverständlich erhalten Sie nötigen Unterlagen Dokumentationen für Konformitätserklärung CE-Kennzeichnung. Unsere Leistung für einen Hochstromgleichrichter: Wir fertigen für unseren Partner der Siemens AG zuverlässige elektromechanische Industrieanlagen hohem Qualitätsanforderungen. Unsere Leistung umfasst Projektierung, 3D - Konstruktion, Materialbeschaffung, Mechan. Bearbeitung, Aluminiumschweißen, Druckprüfung, Dichtheitsprüfung, Durchflussmessung, Isolationsprüfung, Spannungsmessung, Verpackung &amp; Transport Unsere Leistung für Klimaumhausung für Hochspannungsschalter -geräte Kundenspezifische Anforderungen intelligente technische Lösungen gehören Kernkompetenzen FST. So entwickeln fertigen Umhausungen Beispiel für Hochspannungsschalter –geräte. Mit Konstruktionssystematik Basis Baukastensystems ermöglichen einfachen Transport leichte Montage Umhausungen. Projektierung, Konstruktion, Fertigung - Informationen Flyer Fertigungsdienstleistungen für Energieübertragung -verteilung (Grösse: 2.6MB, Online seit: 17.12.13, 641 Klicks) Fertigungsdienstleistungen für Industrie Fertigungsdienstleistungen für Industrie (Grösse: 2.5MB, Online seit: 17.12.13, 607 Klicks) Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> <item> <fragment> Hoch spezialisierte Services für Industrie | Dienstleistungen | FST INDUSTRIE GMBH . TECHNOLOGY IS OUR PASSION Startseite Dienstleistungen Projektierung &amp; Konstruktion Schweißverfahren Zerstörungsfreie Prüfungen Montage &amp; IBS Logistik Anlagenbau Absorptionskälteanlagen Rückkühlanlagen Vakuum- &amp; Kompressoranlagen Sonderanlagen Komponenten Baugruppen Rohrleitungen Gerätefertigung Antriebe &amp; Komponenten Bahnschalter &amp; Systeme Durchflussmeßgeräte ›› Schmierölzähler Ringkolbenzähler Mittelspannungsschalter &amp; Ex-Schalter Jobs Unternehmen Zertifizierungen Impressum Datenschutz Downloads Kontakt Sie hier: FST &gt; Startseite &gt; Dienstleistungen Freitag, 14. August 2015 Dienstleistungen Hoch spezialisierte Services für Industrie Breites Serviceangebot, langjähriges Know-how Top-Equipment Mit Dienstleistungsprogrammen FST Industrie GmbH lassen aufgrund einfacher schlanker Prozessstrukturen kurze Lieferzeiten für Aufträge realisieren. Die FST bietet Ihnen Entwicklung Konstruktion Anlagen, Schweißen Werkstoffen hochlegierten Materialien, verschiedene zerstörungsfreie Prüfungen Personal für IBS- Montageeinsätze. Unsere Flexibilität Ihr Vorteil: Ob Verfahrenstechnik, Energieerzeugung -verteilung, Fahrzeugbau, Bahn- Schiffstechnik – arbeiten Jahren erfolgreich unterschiedlichen Unternehmen Vielzahl Branchen zusammen. Direkt Jobs &amp; Karriere Zertifizierungen Über Unsere Partner FST Industrie - digitale MultiMedia-Broschüre da. › JETZT ONLINE ANSEHEN Qualitäts- Umweltmanagement Zertifikat Startseite Dienstleistungen Anlagenbau Komponenten Gerätefertigung Jobs Unternehmen Downloads Kontakt © 2013 FST Industrie GmbH | Gartenfelder Straße 28 . 13599 Berlin | Übersicht | Site Design by pixelwebstudio </fragment> </item> </root> 