<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Sitemap - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Sitemap www.GELCO.de Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Outdoor1 Outdoor2 Outdoor3 Outdoor4 Outdoor5 Outdoor6 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Datenschutz Impressum Sitemap Sitemap Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Repräsentanten - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop REPRÄSENTANTEN Land Deutschland Österreich, Mittel-/Osteuropa Slowenien, Kroatien, Bosnien, Serbien GUS-Staaten Frankreich Spanien Belgien Kanada Skandinavien Großbritannien, Irland Griechenland Niederlande Portugal Schweiz Ungarn Österreich, Mittel-/Osteuropa: Kleiderschrank GmbH Söllheimerstrasse 16/ Loft F/7 5020 Salzburg T +43-662-265786 F +43-662-265786 1 E office@kleiderschrank.co.at verkauf@gelco.at GUS-Staaten: GUL Handels GmbH Svetlana Konstantinova Eugen-Sänger-Ring 7 85649 Brunnthal T +49 89 693867-203 F +49 89 693867-272 info@gulhandel.de Belgien: Ann Erik Broothaers Broothaers N.V. J.F.G.X. Jetsestraat 59 01853 Strombeek/Bever T +32 2267 7586 F +32 2267 4322 erik@broothaersnv.be Kanada: Coranit Canada Elaine Moreau 2646 Chemin Ste-Foy Québec QC G1V 1V2 T +1-418-653-5216 coranit.moreau@bellnet.ca Dänemark, Norwegen, Schweden, Finnland, Estland, Island Färöer: NCollections Sven-Erik Christiansson Planiavägen 1 131 54 Nacka Schweden T +46 8 12136730 info@ncollections.se Frankreich: Aster Mod SA. 21 Rue de l´Industrie, Zone Industrielle 67720 Hoerdt Cedex T +33 3 88692011 F +33 3 88692028 commercial@astermod.com Spanien: Bluefashion Barcelona scp st Joan 93, Iola, 08230 Matadepera-Barcelona T +34 628768408 info@bluefashion.es Großbritannien Irland: Apt Collections Ltd. Nigel Hughes 1st Floor,  Moray House 23 - 31 Great Titchfield Street London W1W 7PA T +44-207-580-3202 F +44-207-580-5775 Nigel@aptcollections.ltd.uk www.aptcollections.co.uk Griechenland: Fashion Planet Ltd. Adrianou Str. 99 10558 Plaka Athens T +30-210-3237627 T +30-210-3226734 F +30-210-3221303 info@fashion-planet.gr Niederlande: Gelco Amsterdam/S.Haanappel World Fashion Centre 1.03.12 Koningin Wilhelminaplein 13 NL -1062 HH AMSTERDAM Postbus 9085 NL -1006 AB AMSTERDAM Tel. 0031- 20 – 6696887 Fax. 0031 -20 – 6698504 haanappel@gelco.de Portugal: Neck Dress Ana Paula Correia Rua Dr. Joaquim Pires de Lima, 86 4200-347 Porto T +35 1 222 459 441 M +35 1 917 204 224 neckdress@gmail.com Schweiz: Beutler Fashion AG Markus Jost Worblentalstr. 30 3063 Ittigen T +41-31-9253050 Ursula Lüchinger Thurgauerstrasse 109 8152 Glattpark Schweiz T +41 (79) 7937654 ulu@beutler.ch caro@furgerundfurger.ch Slowenien, Kroatien, Bosnien, Serbien: ENOTEKS D.O.O. Žniderčičeva ulica 21 5290 Šempeter pri Gorici T +38-653935900 M +38-641397536 info@enoteks.si ales@enoteks.si Ungarn Gárdos Agentura Kft Susanna Kasnyikné Gárdos Gyár utca 2 Trend2 Divatközpont 2040 Budaörs T +36-1-4527282 F: +36-1-4527281 M: +36-309 42 60 77 office@gardosagentura.hu Deutschland: Baden-Württemberg Häuser Konfektion Frau Conny Probst Haus 3, 1.Obergeschoß, Raum 04 Mahdentalstr. 112 71065 Sindelfingen F +49 209 8003 471 M +49 176 18003400 probst@gelco.de Bayern : Gelco München Herr Hubertus Lorenz MTC World of Fashion Haus III / Raum 160a Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 80807 München F +49 209 8003 471 M +49 173 2882934 lorenz@gelco.de Berlin, Brandenburg, Mecklenburg-Vorpommern Sachsen, Sachsen-Anhalt, Thüringen : Gelco Schkeuditz Frau Ute Schinner MMC D 077 Münchener Ring 04435 Schkeuditz T +49-34204-31500 F +49 34204-31505 schinner@gelco.de Hessen, Rheinland-Pfalz, Saarland : Gelco Eschborn Frau Conny Probst Häuser Mode Haus 1, Raum 0517 Kölner Straße 1 65760 Eschborn T +49 6196 43951 F +49 6196 483117 M +49 176 18003400 probst@gelco.de eschborn@gelco.de Norddeutschland: Gelco Hamburg Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 22457 Hamburg F +49 209 8003 471 M +49-173-2882934 lorenz@gelco.de Nordrhein-Westfalen : Gelco Düsseldorf Frau Conny Probst Herr Hubertus Lorenz Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf F +49 209 8003 471 M +49 176 18003400 M +49 173 2882934 probst@gelco.de lorenz@gelco.de Weitere Ansprechpartner Hause Gelco: Frau Tanja Lücke T +49 209 8003122 F +49 202 8003471 luecke@gelco.de Frau Daria Borchert T +49 209 8003204 F +49 202 8003471 borchert@gelco.de Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Messen - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop GELCO Messe- Verkaufstermine (nur für Fachhändler) Typ: Messen Verkaufstermine LAND Belgien Deutschland Dänemark Finnland Niederlande Norwegen Details Dispo II Datum: 10.08.2015 - 28.08.2015 Ort: Eschborn Kontaktdaten: Name: Gelco Eschborn Anschrift: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Kölner Star?e 1 65760 Eschborn T: +49-(0)6196-43951 M: +49 176 18003400 Telefon: +49 6196 43951 Telefax: +49 6196 483117 Mobil: +49 176 18003400 E-Mail: probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: Häuser Mode Haus 1, Raum 0517 • 5. Etage Kölner Straße 1 65760 Eschborn E-Mail: probst@gelco.de Details Supreme/Intercollection Datum: 08.08.2015 - 20.08.2015 Ort: München Kontaktdaten: Name: Herr Hubertus Lorenz Anschrift: Gelco München MTC World of Fashion Haus III Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 PLZ/Ort: 80807 München Telefon: +49 209 8003 471 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco München Herr Hubertus Lorenz MTC World of Fashion Haus III, Raum160a Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 80807 München Details Orderpremiere Datum: 02.08.2015 - 14.08.2015 Ort: Hamburg Kontaktdaten: Name: Gelco Hamburg Anschrift: Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 PLZ/Ort: 22457 Hamburg Telefax: +49 209 8003 471 Mobil: +49 173 2882934 E-Mail: lorenz@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco Hamburg Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 22457 Hamburg E-Mail: lorenz@gelco.de Details Modewoche Datum: 29.07.2015 - 06.08.2015 Ort: Sindelfingen Kontaktdaten: Name: Frau Conny Probst Anschrift: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen PLZ/Ort: 71065 Sindelfingen Telefon: +49 209 8003 471 E-Mail: probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen Mahdentalstrasse 100-102 71065 Sindelfingen Details Follow-Up Datum: 28.07.2015 - 14.08.2015 Ort: Düsseldorf Kontaktdaten: Anschrift: Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf PLZ/Ort: 40476 Düsseldorf Telefon: +49 209 8003 122 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Frau Conny Probst, Herr Hubertus Lorenz Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf 40476 Düsseldorf Details Mitteldeutsche Modemesse Datum: 28.07.2015 - 07.09.2015 Ort: Schkeuditz Kontaktdaten: Name: Frau Ute Schinner Anschrift: Mitteldeutsches Modecenter Münchener Ring Haus D, Raum 077 PLZ/Ort: 04435 Schkeuditz Telefon: +49 (0)34204 - 31500 Telefax: +49 (0)34204 - 31505 Mobil: +49 (0)172 - 1824324 E-Mail: schinner@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: MMC Mitteldeutsches Modecenter Raum D 077 Münchener Ring 04435 Schkeuditz E-Mail: schinner@gelco.de Details CPD - Halle 29 Datum: 25.07.2015 - 27.07.2015 Ort: Düsseldorf Kontaktdaten: Anschrift: Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf PLZ/Ort: 40476 Düsseldorf Telefon: +49 209 8003 122 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Frau Conny Probst, Herr Hubertus Lorenz Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf 40476 Düsseldorf Details Fashiontage Datum: 13.07.2015 - 22.07.2015 Ort: Sindelfingen Kontaktdaten: Name: Frau Conny Probst Anschrift: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen PLZ/Ort: 71065 Sindelfingen Telefon: +49 209 8003 471 E-Mail: probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen Mahdentalstrasse 100-102 71065 Sindelfingen Details Early-Strick Datum: 12.07.2015 - 31.07.2015 Ort: Düsseldorf Kontaktdaten: Anschrift: Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf PLZ/Ort: 40476 Düsseldorf Telefon: +49 209 8003 122 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Frau Conny Probst, Herr Hubertus Lorenz Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf 40476 Düsseldorf Details Fashion Start Datum: 12.07.2015 - 24.07.2015 Ort: München Kontaktdaten: Name: Herr Hubertus Lorenz Anschrift: Gelco München MTC World of Fashion Haus III Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 PLZ/Ort: 80807 München Telefon: +49 209 8003 471 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco München Herr Hubertus Lorenz MTC World of Fashion Haus III, Raum160a Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 80807 München Details Dispo I Datum: 12.07.2015 - 24.07.2015 Ort: Eschborn Kontaktdaten: Name: Gelco Eschborn Anschrift: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Kölner Star?e 1 65760 Eschborn T: +49-(0)6196-43951 M: +49 176 18003400 Telefon: +49 6196 43951 Telefax: +49 6196 483117 Mobil: +49 176 18003400 E-Mail: probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: Häuser Mode Haus 1, Raum 0517 • 5. Etage Kölner Straße 1 65760 Eschborn E-Mail: probst@gelco.de Details First Fashion Datum: 12.07.2015 - 24.07.2015 Ort: Hamburg Kontaktdaten: Name: Gelco Hamburg Anschrift: Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 PLZ/Ort: 22457 Hamburg Telefax: +49 209 8003 471 Mobil: +49 173 2882934 E-Mail: lorenz@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco Hamburg Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 22457 Hamburg E-Mail: lorenz@gelco.de Details Fashon Start Datum: 23.06.2015 - 31.07.2015 Ort: Schkeuditz Kontaktdaten: Name: Frau Ute Schinner Anschrift: Mitteldeutsches Modecenter Münchener Ring Haus D, Raum 077 PLZ/Ort: 04435 Schkeuditz Telefon: +49 (0)34204 - 31500 Telefax: +49 (0)34204 - 31505 Mobil: +49 (0)172 - 1824324 E-Mail: schinner@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: MMC Mitteldeutsches Modecenter Raum D 077 Münchener Ring 04435 Schkeuditz E-Mail: schinner@gelco.de Details 2. Combi-Collection Datum: 23.02.2015 - 27.02.2015 Ort: Hamburg Kontaktdaten: Name: Gelco Hamburg Anschrift: Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 PLZ/Ort: 22457 Hamburg Telefax: +49 209 8003 471 Mobil: +49 173 2882934 E-Mail: lorenz@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco Hamburg Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 22457 Hamburg E-Mail: lorenz@gelco.de Details 2. Combi-Collection Datum: 23.02.2015 - 27.02.2015 Ort: Eschborn Kontaktdaten: Name: Gelco Eschborn Anschrift: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Frankfurter Str. 70-72 65760 Eschborn Tel.: +49-(0)6196-43951 Telefon: +49 6196 43951 Telefax: +49 6196 483117 E-Mail: Probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Frankfurter Str. 70-72 65760 Eschborn E-Mail: Probst@gelco.de Details 2. Combi-Collection Datum: 15.02.2015 - 20.02.2015 Ort: Sindelfingen Kontaktdaten: Name: Frau Conny Probst Anschrift: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen PLZ/Ort: 71065 Sindelfingen Telefon: +49 209 8003 471 E-Mail: probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen Mahdentalstrasse 100-102 71065 Sindelfingen Details 2. Combi-Collection Datum: 15.02.2015 - 19.02.2015 Ort: München Kontaktdaten: Name: Frau Ediba Staude Anschrift: Gelco München MTC World of Fashion Haus III Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 PLZ/Ort: 80807 München Telefon: +49 209 8003 471 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco München Herr Hubertus Lorenz MTC World of Fashion Haus III Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 80807 München Details 2. Combi-Collection - Halle 29 Datum: 09.02.2015 - 20.02.2015 Ort: Düsseldorf Kontaktdaten: Anschrift: Halle 29 Düsseldorf Rheinmetall Allee 3 PLZ/Ort: 40476 Düsseldorf Telefon: +49-211-4544041 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Halle 29 Düsseldorf Frau Didikci Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf Details 2. Combi-Collection Datum: 08.02.2015 - 13.02.2015 Ort: Eschborn Kontaktdaten: Name: Gelco Eschborn Anschrift: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Frankfurter Str. 70-72 65760 Eschborn Tel.: +49-(0)6196-43951 E-Mail: Probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Frankfurter Str. 70-72 65760 Eschborn E-Mail: Probst@gelco.de Details 2. Combi-Collection Datum: 08.02.2015 - 13.02.2015 Ort: Hamburg Kontaktdaten: Name: Gelco Hamburg Anschrift: Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 PLZ/Ort: 22457 Hamburg Telefax: +49 209 8003 471 Mobil: +49 173 2882934 E-Mail: lorenz@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco Hamburg Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 22457 Hamburg E-Mail: lorenz@gelco.de Details 2. Combi-Collection Datum: 08.02.2015 - 27.02.2015 Ort: Schkeuditz Kontaktdaten: Name: Frau Ute Schinner Anschrift: Mitteldeutsches Modecenter Münchener Ring Haus D, Raum 077 PLZ/Ort: 04435 Schkeuditz Telefon: +49 (0)34204 - 31500 Telefax: +49 (0)34204 - 31505 Mobil: +49 (0)172 - 1824324 E-Mail: schinner@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: MMC Mitteldeutsches Modecenter Raum D 077 Münchener Ring 04435 Schkeuditz E-Mail: schinner@gelco.de Details PANORAMA Datum: 19.01.2015 - 21.01.2015 Ort: Berlin Kontaktdaten: Name: Frau Ute Schinner Anschrift: Gelco Schkeuditz MMC D 077 Münchener Ring Telefon: +49 (0)34204-31500 E-Mail: schinner@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Offizielle Öffnungszeiten: montags 09:00 - 17:00 Uhr dienstags 09:00 - 20:00 Uhr mittwochs 09:00 - 17:00 Uhr donnerstags 09:00 - 17:00 Uhr freitags 09:00 - 13:00 Uhr Im o. g. Zeitraum Vereinbarung. Details Anfahrt: Gelco Show-Room Mode Center Berlin Haus 3, Raum 3323 Mariendorfer Damm 1-3 12099 Berlin E-Mail: schinner@gelco.de Das Team Berlin freut Ihren Besuch. Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> login - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop PARTNER LOGIN Bitte geben Sie Ihre Kundennummer Ihr Passwort ein. Kunden-Nr. Passwort: Noch registriert? Jetzt registrieren Kennwort vergessen? Sollten Probleme Anmeldung Ihrer Kundennummer auftreten, wenden Sie bitte Frau Käseler. ( kaeseler@gelco.de +49 (0)209-8003-509) Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> /*/*]]&gt;*/ Clippings - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Torgauer Zeitung - 01.05.2015 Hallo Rendsburg - 01.05.2015 Neue Post - 04.05.2015 Dresdner Neueste Nachrichten - 04.05.2015 Ludwigsburger Kreiszeitung - 06.05.2015 7 Tage - 09.05.2015 Viel Spaß - 12.05.2015 Lea - 20.05.2015 Lea - 20.05.2015 Landfrau - 01.06.2015 NRZ Neue Rhein Zeitung Dinslaken Frau Trend Bild Frau Braunschweiger Zeitung Main feeling Freizeit Spass Delmenhorster Kreisblatt Torgauer Zeitung Dresdner Neueste Nachrichten Leipziger Volkszeitung Stadtausgabe Myway Trierischer Volksfreund Kölnische Rundschau Wiesbadener Kurier &amp; AAR-Bote Rhein-Zeitung Aachener Nachrichten Textilwirtschaft - 29.01.2015 tina - 04.02.2015 - 21.02.2015 Dithmarscher Landeszeitung - 21.02.2015 myway - 03.2015 myway - 02.2015 Mannheimer Morgen - 29.01.2015 Laura - 28.01.2015 Brigitte - 21.01.2015 WOM - 21.01.2015 Schwarzwälder Bote - 20.01.2015 Schwäbische Zeitung - 20.01.2015 Frau Trend - 16.01.2015 Fuldaer Zeitung - 13.01.2015 Marie - 08.01.2015 Nina - 01.01.2015 Nina - 01.01.2015 Lea - 23.12.2014 - 19.12.2014 Brigitte Nr.3 - 21.01.2015 TW - 15.01.2015 Wilhelmshavener Zeitung - 06.12.2014 Bild Frau - 05.12.2014 Bürstädter Zeitung - 04.12.2014 Traunsteiner Tagblatt-02.12.2014 Aachener Zeitung - 01.15.2014 Nordkurier - 29.11.2014 Allgemeine Zeitung Mainz-28.11.2014 tina - 26.11.2014 myway - 30.11.2014 fnweb.de - 29.11.2014 tina - 19.11.2014 - 15.11.2014 europefashion.de TM-digital - 11.11.2014 TM - 11.11.2014 diva - November 2014 Brigitte.de - 22.10.2014 tina - 14.10.2014 bella - 01.10.2014 tina - 23.09.2014 bella - 16.09.2014 Frau Heute - 01.09.2014 fuersie.de - 01.09.2014 Bielefelder - September 2014 Bielefelder - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 TM - 29.08.2014 MYWAY Nr.9 - 2014 bildderfrau.de - 26.08.2014 bildderfrau.de - 26.08.2014 TW - 01.08.2014 Für Sie - 23.06.2014 Für Sie - 09.06.2014 Freundin - 23.04.2014 TW Nr.5, S.43 - 30.01.2014 Clippings Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> News - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Neueste Meldungen Hause Gelco Gelco präsentiert kommende HW 15/16 Kollektion PANORAMA Berlin (14.01.2015 ) Vom 19. 21. Januar 2015 findet Modemesse PANORAMA Berlin statt. Als Aussteller Gelco Tagen aktuelle HW 15/16 Kollektion präsentieren.Freuen Sie ... AUSZEICHNUNG FÜR DEN GELCO STORE IN SPIJKENISSE, Niederlande (01.12.2014 ) Der Gelco Store Spijkenisse ING Wahl "de leukste Store van Spijkenisse" (der beste Shop Spijkenisse) 1. Platz gewonnen. Der Gelco Store somit beste Store Spijkenisse! ... Gelco investiert neues Store-Konzept (23.01.2014 ) Künftige Store-Partnerschaften Gelco Retail ausbauenAuf Panorama Berlin präsentierte Gelco erstmalig neues Store-Konzept, emotionalere Wareninszenierung setzt ... Kategorie: News Gelco neuen, emotionalen Storekonzept (23.01.2014 ) Auf Panorama Berlin präsentierte Gelco erstmalig Store-Konzept, emotionalere Wareninszenierung setzt bestehende Flächenmodell erweitert.Das Modelabel ... Kategorie: News Expansion neuem Store-Konzept (23.01.2014 ) Gelco künftig verstärkt international Partnern expandieren. Dafür Gelsenkirchener DOB-Anbieter Panorama Berlin neueste Store-Konzept vorgestellt. Es bestehend ... Erste Stores Saudi-Arabien (05.08.2013 ) Der DOB-Anbieter Gelco setzt Store-Expansion Ausland fort. Die Gelsenkirchener haben, gemeinsam Franchise-Partner NESK LLC, 90 qm großen Laden Mall of Arabia Jeddah ... Kategorie: News New Yorker Coolness (25.01.2013 ) New Yorker Coolness für Gelco. DOB-Anbieter neuer Werbe-Chefin neuem MarkenauftrittGelco investiert Marketing, Bildsprache, Logo, Homepage Store-Konzept modernisiert ... Gelco: Neues Retail-Konzept (14.11.2012 ) Gelco: Neues Retail-Konzept DOB-Lieferant Gelco holländischen Veenendaal Reihe neuer Retail-Standorte eröffnet. Das Storekonzept wohnlichen Elementen ent ... Kategorie: News "Die Zukunft liegt Concessions" (20.04.2012 ) Die DOB-Unternehmen Gelco Biba setzen selbstbewirtschaftete Flächen Fachhandel. Personalisierung ausgeklügeltes Warenwirtschafts- Logistiksystem Erfolgsfak ... Erfolgreicher Start Gelco Showroom (15.02.2012 ) Am 04.02.2012 Showroom Rahmen CPD Düsseldorf eröffnet.Das Erscheinungsbild angelehnt Store- Shopkonzept. Eine moderne Gestaltung, gleichzeitig Emot ... 1 2 Nächste &gt; Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Karriere GELCO – Perspektiven für Einsteiger Branchenprofis Wir bieten sowohl Einsteigern Branchenprofis interessante Positionen Aufstiegsmöglichkeiten spannenden anspruchsvollen Branche. Nachfolgend aktuellen Stellenausschreibungen für Sie zusammengestellt. Bei Interesse senden Sie bitte Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen Elke Samaga Ihre Ansprechpartnerin Sachen „Karriere GELCO“. Wir suchen Auszubildende für Beruf Industriekauffrau/ -mann Sie haben den Abschluss Höheren Handelsschule, Noten Hauptfächern? Dann schicken Sie Ihre schriftlichen, aussagefähigen Bewerbungsunterlagen ... letzten Zeugnissen Ihrem Lebenslauf Postadresse. Wir freuen Sie! lesen zurück Ansprechpartner Elke Samaga Tel.: +49-209-8003-205 Fax: +49-209-8003-236 Nachricht senden Ihre komplette Bewerbung senden Sie bitte an: GELCO GmbH &amp; Co. KG Elke Samaga Pommernstraße 19 45889 Gelsenkirchen Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Geschichte - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Die Erfolgsstory begann 1948, Damenmantelfabrik Geppert &amp; Co. Gelsenkirchen gegründet wurde. Mit Damenmode groß geworden, zählt GELCO führenden DOB-Lieferanten, geschafft haben, traditionellen Bekleidungshersteller modernen Marke entwickeln. GELCO Familienunternehmen gesunden Kapital- Ertragsstruktur. Die Zielgruppe modernen jung gebliebenen Frauen mittleren Alters fest Visier, produziert vertreibt GELCO Markennamen GELCO Outdoor-, Coordinates- Kollektionen. Ein hohes Qualitätsniveau, exzellente Passformen, modernes zielgruppenkonformes Design Kombination Preisen verschaffen GELCO Jahrzehnte erprobtes Know-how enorme Wettbewerbsvorteile. GELCO betreibt Einzelhändler Shops Stores. Kontinuierlich Shops Stores eröffnet somit Expansion vorangetrieben. Geschichte 1948 Gründung Damenmantel- Kostümfabrik Geppert Co. Gelsenkirchen 1955 Übernahme Mehrheitsbeteiligung Familie Dreier 1959 Gründung Gelco Austria für Vertrieb Efta-Raum 1966 Dr. Joachim Dreier übernimmt alleinige Geschäftsführung Unternehmens 1971 Errichtung Firmenzentrale Gelsenkirchen-Bismarck 1974 Umfirmierung Unternehmens Gelco Bekleidungswerk GmbH &amp; Co. KG 1994 Neben Outdoor- Blazer-Kollektion eigenständige Indoorbereich aufgebaut 1995 Erstellung Hochbauhalle Firmengelände Bewältigung stark wachsenden Volumens 2000 Start Marke Gelco, Kollektionen Unternehmens vertrieben 2003 Übergabe operativen Geschäftsführung u.a. nächste Generation 2004 Gründung Gelco Handelsgesellschaft GmbH &amp; Co. KG Eröffnung Shops Stores 2008 Übernahme sämtlicher Gesellschaftsanteile DHG Holding Familie Dreier 2009 Übernahme BiBA Handelsgesellschaft Duisburg Shops Stores In- Ausland 2012 Eröffnung Stores Niederlanden 2013 Eröffnung Shops Großbritannien Eröffnung Stores Saudi Arabien, Jeddah Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Philosophie - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Philosophie Gelco Familienunternehmen über 60 Jahren Mode-Erfahrung. Als Hersteller erfolgreicher Händler Gelco Kernbereichen stark. Hohe Materialqualität, hochwertige Verarbeitung attraktive Mode für Frauen 35 Jahren, einfach passen. Dazu hervorragenden Preise mittleren Segment souveräner Markenauftritt – Erfolgsrezept für schnell wachsendes, wirtschaftlich kerngesundes international operierendes Unternehmen. Wir Erfolg ausruhen, Zukunft Innovationen hervorbringen. Denn Ziel klar: Gelco weiterhin bedeutendsten Anbietern internationalen Modeparkett gehören. Gelco steht für Modernität, Femininität Lebenslust. Wir kreieren Mode für Frauen, trendgerechte, moderne Kombinationen Jacken optimaler Passform hohen Qualitätsanspruch suchen. Die Marke Gelco Höhe Zeit inspiriert Modernen. Natürlich echt abgehoben stilisiert. Mit hervorragenden Kombinierbarkeit Jacken- Coordinates-Kollektion 12 wechselnden Farbthemen pro Jahr für Situation Tag passende Outfit. Gelco Frauen modischen Spielraum, wünschen Lebensgefühl widerspiegelt. Gelco holt  Frauen Alltag bestärkt positiven Einstellung Leben. Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmen - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> /*/*]]&gt;*/ Galerie - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop STORES Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Storefinder - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Ihr Browser leider eingebetteten Frames anzeigen: Sie können eingebettete Seite über folgenden Verweis aufrufen: Gelco Storefinder Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Stores - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> /*/*]]&gt;*/ Outdoor HW 2015 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop OUTDOOR HERBST / WINTER 2015 Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> GELCO DEUTSCH ENGLISH NEDERLANDS </fragment> </item> <item> <fragment> Newsletter - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> B2B Achtung! Herzlich Willkommen unserem Gelco B2B-Online-Shop! Unser Shop für Internet Explorer Firefox optimiert. Welcome to our Gelco B2B Online Shop! The software has been built with Internet Explorer and Firefox mind. Benutzername: Passwort: Sollten Sie Zugang besitzen, erhalten Sie Ihr persönliches Passwort unterder Telefonnummer +49(209)8003-509 per E-Mail b2b@gelco.de. You need password to access the Online Shop. Please call +49 209 8003 509 or email b2b@gelco.de to obtain your personal access data. </fragment> </item> <item> <fragment> Kampagne 2015 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Outdoor6 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Outdoor5 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> login - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop PARTNER LOGIN Bitte geben Sie Ihre Kundennummer Ihr Passwort ein. Passwort vergessen Bitte Benutzernamen E-Mail-Adresse eingeben. Sie erhalten umgehend Anweisungen Zurücksetzen Passworts zugesandt. Kunden-Nr. E-Mailadresse Zurück Anmeldeformular Sollten Probleme Anmeldung Ihrer Kundennummer auftreten, wenden Sie bitte Frau Käseler. ( kaeseler@gelco.de +49 (0)209-8003-509) Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Registrierung - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Partner werden/Registrierung Die Felder, Stern (*) markiert sind, müssen ausgefüllt werden! Hr./Fr.: Fr. Hr. Titel Name Postleitzahl Wohnort E-Mail * Telefon Kunden-Nr. * Passwort * Wiederholung: Mit Ihrer Registrierung stimmen Sie AGB GELCO GmbH &amp; Co. KG zu. * Pflichtfelder Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> News - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Neueste Meldungen Hause Gelco Neuer Markenauftritt für GELCO - Showroom-Eröffnung Halle 29 (22.01.2012 ) Gelsenkirchen, 22. Dezember 2011. Neuer Auftritt neuer Location. GELCO setzt Umzug Showroom Halle 29 Look komplett überarbeiteten Store- Shopkonzepts Modernität un ... &lt; Vorherige 1 2 Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Erfolgreicher Start Gelco Showroom - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Erfolgreicher Start Gelco Showroom Am 04.02.2012 Showroom Rahmen CPD Düsseldorf eröffnet. Das Erscheinungsbild angelehnt Store- Shopkonzept. Eine moderne Gestaltung, gleichzeitig Emotionen weckt trotz modernen Umsetzung angenehme Atmosphäre bietet. Ein hervorragender Ort modernen zeitgemäßen Kollektionen angemessen präsentieren. Entsprechend Resonanz Agenturen Kunden großen Begeisterung geprägt. Die Zielsetzung Showroom deutliches Zeichen für erfolgreiche Zukunft Markt setzen gelungen. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> "Die Zukunft liegt Concessions" - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht "Die Zukunft liegt Concessions" &gt;&gt; Originalartikel TW 14 PDF-Download Die DOB-Unternehmen Gelco Biba setzen selbstbewirtschaftete Flächen Fachhandel. Personalisierung ausgeklügeltes Warenwirtschafts- Logistiksystem Erfolgsfaktoren. Die Puppe steht nackt Ecke. Dabei liefert Biba pro Jahr 22 Kollektionsbilder Flächen. Der DOB-Anbieter offenbar schnell Systemgeschäft, Zeit blieb, Schaufensterfigur Besprechungsraum Duisburger Zentrale einzukleiden. Umso präziser aufwendiger Visual Merchandising-Pläne für Verkaufsflächen, verbunden ausgeklügelten Warenwirtschaftssystem. Der Filialist gehört 2009 Gelco Sitz Gelsenkirchen. "Seit Übernahme erzielen jedes Jahr Gewinn. Wir führen Geschäft Kraft Kredite", erklärt Oliver Kessel, Vositzender Biba-Geschäftsführung. Die Biba GmbH Geschäftsjahr 2010/11 (30. April) Umsatz 105 Mill. Euro erzielt. Ein Vergleich Vorjahr möglich, Rumpfjahr konsolidiert wurde. 87% Umsatzes entfallen Retail, flächenbereinigt Minus 4,8% hinnehmen musste. Für laufende Jahr rechnet Biba prozentual einstelligem Wachstum. Nach Herbst, für Marktteilnehmer schwierig war, liege Biba kumuliert Ende März 16% Plus. Laut Ankündigung Bundesanzeiger laufendem Geschäftsjahr flächenbereinigt Plus 6,8% erreicht. Biba feiert nächstes Jahr 50. Geburtstag. In Ursprüngen Marke junges DOB-Label. Heute Kundin Durchschnitt 51 Jahre alt. Die Kollektion "boutiquig", interne Beschreibung. Die Teile auffällig, geschmückt figurbetont geschnitten. Von jeher Retail inklusive Concessions Warenhäusern spezialisiert, startete Biba 2003 vertikalen Kooperationen Wholesale. Im vorigen Jahr außerdem Concessions Fachhandel eröffnet. Dabei technische Hürde genommen – Umstellung IT Biba Fremdkassen arbeiten. Aktuell betreiben Duisburger 161 Läden, 129 Deutschland. Dazu 135 Concessions. Die Wholesale-Partnerschaften funktioniert, berichtet Jürgen Richter, Geschäftsführer Biba-Mutter Gelco. 31 noch, Möglichkeit Concessions werden. Grund für schlechteren Kennzahlen: Die Flächen vollständig Bewirtschaftungssystem angeschlossen. Und ausgeklügelt – für Biba für Gelco, wobei Gelco-Kollektionen aufgrund klassischeren Ausrichtung älteren Zielgruppe langsamer drehen. "Auf vergleichbaren Flächen erreicht Biba 30% Umsatz Gelco", Richter. Die durchschnittliche Biba-LUG liege 7. Bei Flächenkonzept sprechen Unternehmen Concessions, wobei rein formal ursprünglichen angelsächsischen Bedeutung: Der Händler vermietet Fläche Marke kassiert dafür Gebühr. Die Marke bewirtschaftet Fläche eigenem Personal Kasse bleibt Eigentümer Ware. Im Falle Biba Gelco Händler vollen Umsatz über Kasse verbuchen. Er zahlt EK Abverkauf Ware. Ansonsten bleibt Hand DOB-Anbieter. Sie bestücken Fläche exakt Möbel geplanten Programmen, stellen Verkaufspersonal Fläche, kümmern Reduzierungen, automatisch Kassensysteme eingepflegt werden, Dekoration Austausch Rennern Pennern. 20% Umsatzes Personalkosten. Damit rechnet, Biba-Fläche mindestens 180000 Euro erwirtschaften, Gelco-Fläche 160000 Euro, Richter. Etwa 15% Tagesumsätze erlösen Verkäufer fremder Ware. "Das findet Händler natürlich gut, Verkäufer Teil Gemeinschaft", berichtet Biba-Vertriebschef Norbert Lonski. Das Geheimnis Erfolges – Fällen, Gelco-Shop Concession umgewandelt wurde, Umsatz mindestens verdoppelt – liege Personalisierung Flächen, permanenten Controlling. Artikel laufen, umgelagert. Jede Fläche täglich angefahren. So befinden 15% Ware Straße, erzählt Richter. Es quasi rollendes Lager. Die starken Flächen bekommen Ware, brauchen, schwächere entlastet. Dabei Ware POS POS gefahren, jedes Teil zunächst Lager Duisburg, Verkaufspunkte zugreifen können. Die Ausgaben für Logistik halten Grenzen, betont Richter. Bei Biba würden lediglich 1% Transportkosten verbucht. "Der Händler kümmern, Lager, Kapitalbindung", beschreibt Richter Vorteile. Der Hersteller spare Geld für Showrooms, Vertrieb Kollektionsvervielfältigung, wiederum Verkaufspersonal investieren könne. Gelco betreibt inzwischen 50 Fachhandels-Concessions, Biba 15, u.a. Stackmann Buxtehude, Dodenhof Posthausen, Funk Aalen Sauer Bad Hersfeld. Neu eröffnen Gelco Schmidt Husum Biba Hagemeyer Minden. 2007 Gelco Top-Shop-Partnerkonzept vorgestellt, Händler vorgegebener Weise Marke bekennt dafür 200er Kalkulation personelle Unterstützung Fläche bekommt. "Der Unterschied Concession-Modell ist, Top-Shops Vorschläge unterbreiten. In Concessions übernehmen komplett Bewirtschaftung", Richter. Nach guten Erfahrungen, Retail-Flächen Karstadt Kaufhof hat, Prinzip Einzelhandel tragen, erklärt Richter Entwicklung. Mit Läden gekommen. Viele angetesteten Provinz-Lagen erwiesen profitabel genug. Bisher Läden 80 120m². "Ab Herbst testen anderes Store-Format größeren Flächen. Wir müssen bieten", Richter überzeugt. Seit März neues Shop-Möbelkonzept. In Hochfrequenzlagen Biba leichter Gelco, Chef. "Die Kollektion fällt stärker auf, Gelco sieht alltäglicher aus." Auch für Biba Jahr Auftritt überarbeitet, Ladenbau aufgefrischt. Wegen aktuellen Diskussionen über Bedeutung Original-Shops Richter Sorgen. In meisten Fällen bekomme Fläche. "Wir CI transportieren, zahlen Möbel steuern Ware definierten Warenträger", er. In Ausnahmefällen gehe Kompromisse ein, logisch erscheinen. Im Ausland Biba – Teil Namen Crisca – Österreich, Schweiz, Tschechien Kanada aktiv. "Wir europäische Märkte Visier, angehen wollen", berichtet Kessel. Ein Projekt Online-Shop, Jahr starten soll. Kessel: "Wir zunächst Kassensystem beschäftigt Website überarbeitet. Den E-Shop betreiben Filiale." Jürgen Richters Meinung Kanal steht fest: "Online-Shops funktionieren bekannten, jungen begehrten Marken gut. Investition Aufwand für Business unterschätzt, potenziellen Umsatzvolumina dafür meist überschätzt." Für Gelco komme Internet-Shop infrage. Dafür setzen Gelsenkirchener prominente Markenbotschafterein: Seit Saisons präsentiert Schauspielerin Barbara Wussow Modenschauen POS volksnah sympathisch. "Gelco Marke Geschäft, müssen Bekanntheit aufbauen. Solch Einführung benötigt Biba nicht", Richter. Über Umsätze spricht Familie Dreier, Gelco gehört, nicht. Zuletzt offiziell gemeldet 156 Mill. Euro für Jahr 2006/07, Größenordnung, Unternehmen vergangenes Jahr ebenfalls gelegen dürfte Umsatzeinbrüchen 2009 Osteuropa folgendem Wachstum Concessions. Im laufenden Jahr rechnet Richter Plus, selbstbewirtschafteten Flächen erzielen werde. Der klassische Wholesale, Drittel Umsatz ausmacht, "marginal Vorjahr" liegen. Richter überzeugt: "Die Zukunft erfolgreichen Retails liegt Concessions." Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Gelco: Neues Retail-Konzept - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Gelco: Neues Retail-Konzept DOB-Lieferant Gelco holländischen Veenendaal Reihe neuer Retail-Standorte eröffnet. Das Storekonzept wohnlichen Elementen entwickelte Gelesenkirchener Unternehmen gemeinsam Moysig Retail Design GmbH Herford. In Gelco Stores jüngsten Generation Ware zugunsten Übersichtlichkeit klaren Kundenkommunikation bewusst Hintergrund treten. „Es wichtig, Kundinnen emotional ansprechen“, Jürgen Richter, Geschäftsführer Gelco. (Foto: Gelco Store Veenendaal, Quelle: TM aktuell) Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> New Yorker Coolness - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht New Yorker Coolness New Yorker Coolness für Gelco DOB-Anbieter neuer Werbe-Chefin neuem Markenauftritt Gelco investiert Marketing, Bildsprache, Logo, Homepage Store-Konzept modernisiert startet erstmals Verbraucherwerbung. Zum Launch aktuellen Kampagne DOB-Anbieter Gelsenkirchen zudem Cornelia Stecker Gieseking Marketing-Leiterin ernannt. Sie Zusammenarbeit Geschäftsführer Jürgen Richter Werbeaktivitäten vorantreiben. Die 49-Jährige u.a. Marketingleiterin Tom Tailor Lerros tätig. Kelch Kampagne New York fotografiert. "Die Stadt steht für Dynamik Coolness. Wir bewusst für junge Models entschieden. Wir wissen, Kundinnen sind, zeigen, modern Kollektionen wirken können", erklärt Richter Marken-Look. Erstmals schaltet Kelch Anzeigen Zeitschrift Bunte plant kommenden CPD Düsseldorf 300 City Lights aufzuhängen. Die Marke 1500 POS Deutschland inzwischen deutlich höhere Präsenz Handel früher, begründet Richter Entscheidung. Das Store-Konzept 2012 holländischen Veenendaal Mal Einsatz. Zwei Läden Niederlanden eröffnet werden. Die bestehenden Geschäfte Inland umgebaut. Über Stores Geleo vorrangig Ausland wachsen, Deutschland stehen Partnerflächen Handel Fokus. 30 Shops Ladenbau. Neu angehen möchte Richter Jahr französischen Markt. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Erste Stores Saudi-Arabien - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Erste Stores Saudi-Arabien Der DOB-Anbieter Gelco setzt Store-Expansion Ausland fort. Die Gelsenkirchener haben, gemeinsam Franchise-Partner NESK LLC, 90 qm großen Laden Mall of Arabia Jeddah eröffnet. Dort komplette Gelco-Sortiment präsentiert. Eine Eröffnung Kürze Panorama Mall Riad geplant. Ein Store Saudi-Arabien Ende 2013 starten. Das Ladendesign, Gelco Ende 2012 eingeführt hat, Saudi-Arabienzum Einsatz kommen. Es zeichnet anderem helle Farben wohnliche Dekorationselemente aus. Gelco zählt mittlerweile 20 Stores. Die Gelsenkirchener anderem Heimatmarkt Deutschland, ind Niederlanden, Libanon Kuwait Läden vertreten. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Gelco Storefinder Storefinder Land Österreich Australien Ägypten Belgien Canada Dänemark Deutschland Estland Finnland Gibraltar Griechenland Großbritannien Indonesien Irland Island Italien Kroatien Lettland Libanon Litauen Luxemburg Niederlande Nordirland Nordirland Norwegen Polen Qatar Saudi Arabien Schweden Schweiz Slowenien Tschechien Ungarn USA Zypern Umkreis: 20 km 50 km </fragment> </item> <item> <fragment> Expansion neuem Store-Konzept - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Expansion neuem Store-Konzept Gelco künftig verstärkt international Partnern expandieren. Dafür Gelsenkirchener DOB-Anbieter Panorama Berlin neueste Store-Konzept vorgestellt. Es bestehende Flächenmodell – Ende 2012 neuer Ladenbau eingeführt – erweitern Ware emotionaler inszenieren. Der Ladenbau modern gestaltet, natürlichen, wärmeren Farben gehalten idealerweise Fläche 80m² ausgelegt. Wohnliche Dekorationen, Teppiche Sitzecken Verweilen einladen. Gestaltet erneut Moysig Retail GmbH. Die Reaktionen Händler positiv, Gelco-Geschäftsführer Jürgen Richter, überzeugt ist, Konzept Store-Partnerschaften In- Ausland eingehen können. Damit Präsenz Marke ausgebaut werden. Derzeit Gelco über 30 Ländern vertrieben. Es bislang 20 Partner-Stores Ausland. Hierzulande betreibt Unternehmen Läden. Dazu 250 Concessions. Im vorigen Jahr Läden Großbritannien Saudi-Arabien eröffnet. Im Fokus Expansion stehen künftig Niederlande, Frankreich, Großbritannien Österreich. Gelco bietet zwölf Kollektionen Jahr strebt maximale Umsatzproduktivität vertikale Warenbewirtschaftung an. Die Gelsenkirchener steuern Flächen selbst, bieten saisonale Schaufensterdeko-Konzepte, Visual Merchandising-Guides verkaufsunterstützende POS-Materialien. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Gelco neuen, emotionalen Storekonzept - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Gelco neuen, emotionalen Storekonzept Auf Panorama Berlin präsentierte Gelco erstmalig Store-Konzept, emotionalere Wareninszenierung setzt bestehende Flächenmodell erweitert. Das Modelabel Schritt möchte künftig verstärkt nationale internationale Partnerschaften Storebereich eingehen. Das Ladenkonzept zeitgemäß modern gestaltet. Natürliche wärmere Farben bieten Offenheit ca. 80 Quadratmetern. Wohnliche Dekorationselemente Sitzecken laden Kundin Verweilen ein. Die Lichtgebung rundet emotionale Ansprache ab. „Erste Reaktionen bestätigen, Handelspartner zufrieden Store-Konzept sind“, Jürgen Richter, Geschäftsführer Familienunternehmen Gelco. Er überzeugt, Store-Partnerschaften In- Ausland eingegangen werden. Diese beitragen, Präsenz Marke Gelco auszubauen. Derzeit Kollektion über 30 Ländern weltweit vertrieben, 20 Partnerstores. Wichtige Verkaufspunkte bilden zudem momentan u.a. 250 Concession Flächen. Mit 12 Modethemen 12 Lieferterminen Jahr bietet Gelco Handel ständige Aktualität. Mit Serviceleistungen Erfolg Gegenseitiges Vertrauen, Verständnis, Partnerschaft Verlässlichkeit wichtigen Säulen, Modeunternehmen Erfolg verdankt. Store-Partnern maximale Umsatzproduktivität vertikale Warenbewirtschaftung inklusive Nachversorgung garantiert. Dabei erfolgt Warenbereitstellung -finanzierung Gelco selbst. Professionelle, saisonale Schaufensterdeko-Konzepte, Visual Merchandising Guidelines saisonale verkaufsunterstützende POS-Materialien Verfügung gestellt. Mit Kampagnen Imagebroschüren, markenbildenden Promotions Saisoneröffnung, hochwertigen Give-aways begehrlichen POS-Paketen Absatz gesteigert werden. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Newsletter - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop NEWSLETTER ANMELDUNG Anrede* Anrede Frau Herr Mit Newsletteranmeldung nehmen Sie automatisch monatlichen Gelco Gewinnspiel teil. Verlost Gelco Outfit Wert 250,- Euro. Dies teilnehmendem Shops Stores erhältich. Der Gewinner per Losverfahren Neuanmeldungen Monats ermittelt, erfolgt Beginn Folgemonats, anschließend benachrichtigt. Der Gewinner Erhalt Gewinnbenachrichtigung unverzüglich, spätestens innerhalb Monaten Erhalt Gewinnbenachrichtigung, schriftlich bestätigen. Anderenfalls verfällt Gewinn neuer Gewinner per Losverfahren bestimmt. Der Gewinn übertragbar. Ein Umtausch Gewinns Barauszahlung möglich. Die Übergabe Gewinns individuell Gewinner abgestimmt. Mitarbeiter Angehörige Teilnahme ausgeschlossen. Ja, möchte up to date bleiben Gelco GmbH  &amp; Co. KG, Pommernstrasse 19, 45889 Gelsenkirchen regelmässig per E-Mail Werbeinformationen aktuellen Angeboten Veranstaltungshinweisen erhalten. Diese Einwilligung jederzeit Wirkung für Zukunft per Post Adresse Gelco GmbH  &amp;  Co.  KG, per Email info@gelco.eu über Abmeldelink, Gelco E-Mail Newsletter enthalten bzw. Internetseite Rubrik "Newsletter", widerrufen werden. Die erhobenen personenbezogenen Daten ausschließlich Erfüllung vorgenannten Zwecke verwendet. Sofern Einwilligung widerrufen wird, erhobenen personenbezogenen Daten (Name angegebene Daten) unverzüglich gelöscht. Vorname* Name* E-Mail* * Pflichtfelder Bitte geben Sie optional Ihre Adresse ein, Ihnen Angebote postalisch zustellen können. Diese Daten darüber hinaus genutzt. Straße, Nr. PLZ, Stadt Land Neues Bild erstellen Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Abbestellen - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Ihr Browser leider eingebetteten Frames anzeigen: Sie können eingebettete Seite über folgenden Verweis aufrufen: Gelco Newsletter-Abmeldung Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Gelco investiert neues Store-Konzept - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Gelco investiert neues Store-Konzept Künftige Store-Partnerschaften Gelco Retail ausbauen Auf Panorama Berlin präsentierte Gelco erstmalig neues Store-Konzept, emotionalere Wareninszenierung setzt bestehende Flächenmodell erweitert. Das erfolgreiche Modelabel Schritt möchte künftig verstärkt nationale internationale Partnerschaften Storebereich eingehen. Das Ladenkonzept zeitgemäß modern gestaltet. Natürliche wärmere Farben bieten großzügige Offenheit ca. 80 Quadratmetern. Wohnliche Dekorationselemente Sitzecken laden Kundin Verweilen ein. Eine harmonische Lichtgebung rundet emotionale Ansprache ab. „Erste Reaktionen bestätigen, Handelspartner zufrieden Store-Konzept sind“, Jürgen Richter, Geschäftsführer Familienunternehmen Gelco. Er überzeugt, Store-Partnerschaften In- Ausland erfolgreich eingegangen werden. Diese beitragen, Präsenz Marke Gelco auszubauen. Derzeit Kollektion über 30 Ländern weltweit vertrieben, 20 Partnerstores. Wichtige Verkaufspunkte bilden zudem momentan u.a. 250 Concession Flächen. Mit 12 Modethemen 12 Lieferterminen Jahr bietet Gelco Handel ständige Aktualität. Mit Serviceleistungen Erfolg Gegenseitiges Vertrauen, Verständnis, Partnerschaft Verlässlichkeit wichtigen Säulen, Modeunternehmen Erfolg verdankt. Store-Partnernwird maximale Umsatzproduktivität vertikale Warenbewirtschaftung inklusive Nachversorgung garantiert. Dabei erfolgt Warenbereitstellung -finanzierung Gelco selbst. Professionelle, saisonale Schaufensterdeko-Konzepte, Visual Merchandising Guidelines saisonale verkaufsunterstützende POS-Materialien Verfügung gestellt. Mit Kampagnen Imagebroschüren, markenbildenden Promotions Saisoneröffnung, hochwertigen Give-aways begehrlichen POSPaketen Absatz gesteigert werden. Emotionale Wareninszenierung „Wir agieren nah Bedürfnissen Zielgruppe verlieren Augen. Die moderne emotionale Wareninszenierung wichtiger Aspekt kontinuierlich arbeiten. Wir möchten, Kundinnen Einkaufserlebnis fühlen gerne Gelco verweilen“, betont Richter. ________________________________________________________________________________________________ ÜBER GELCO Der Damenoberbekleidungs-Spezialist GELCO entwirft permanent Kollektionen für modebewusste Frau, mitten Leben steht. Das Unternehmen 1948 gegründet vertreibt Hauptstandort Gelsenkirchen seine Kollektionen über 30 Länder. Der ertragsstarke Damenmodenhersteller beschäftigt derzeit 551 Mitarbeiter, mit sehr Leidenschaft Erfolg Unternehmens beitragen. Die Produktpalette zeichnet Modernität, ein hohes Qualitätsniveau, perfekte Passform Größen 36-50 Preis-Leistungsverhältnis aus. Entwickelt verkauft farblich zueinander passende Coordinates-Programme Outdoorkollektion, die im Monatsrhythmus Einzelhandel, Stores, Flächen Shops geliefert werden. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> AUSZEICHNUNG FÜR DEN GELCO STORE IN SPIJKENISSE, Niederlande - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht AUSZEICHNUNG FÜR DEN GELCO STORE IN SPIJKENISSE, Niederlande Der Gelco Store Spijkenisse ING Wahl "de leukste Store van Spijkenisse" (der beste Shop Spijkenisse) 1. Platz gewonnen. Der Gelco Store somit beste Store Spijkenisse! Und weiter. Im nächsten Schritt beste Shop Region ermittelt. Der Gelco Store Rennen! Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Gelco präsentiert kommende HW 15/16 Kollektion PANORAMA Berlin - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Gelco präsentiert kommende HW 15/16 Kollektion PANORAMA Berlin Vom 19. 21. Januar 2015 findet Modemesse PANORAMA Berlin statt. Als Aussteller Gelco Tagen aktuelle HW 15/16 Kollektion präsentieren. Freuen Sie Kollektion, entspannte Einzelteiligkeit überzeugt,  die extrem kombinierfähig  bleibt neue, individuelle Looks zeigt. Im Materialbereich  zeigt Kollektion Spitzen- Optiken, Fake-Fur, Fake-Leather softe Bondings genauso moderne Waschungen Denim leichte Bouclés. Die  Silhouetten bleiben  lässig – feminin,  gemäßigtes Volumen schmalen Hosen. Eine große Vielfalt Shirts Blusen, dezent geschmückt liebevollen Details bietet vielfältige Kombi-Möglichkeiten. Die erfolgreichen Blazer Variationen Längen fortgeführt, besonderes Augenmerk softe Verarbeitungen Comfort-Qualitäten gelegt Jerseys, Bouclés weiche Cloqués. Im Outdoorbereich zeigt Wolle aktuelle Egg-Shapes Kurzmäntel schmeichelnden Pastellen. PANORAMA 19.-21.01.2015, HALLE 7B, STAND 7B.01 Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Nutzungsbedingungen - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Einheitsbedingungen Bekleidungsindustrie, Fassung 01.01.2002 § 1 Erfüllungsort, Lieferung Abnahme 1. Erfüllungsort für Leistungen Lieferungsvertrag Ort Handelsniederlassung Verkäufers. 2. Die Lieferung Ware erfolgt inländischem Werk. Diese Versandkosten trägt Käufer. Der Käufer Frachtführer bestimmen. Die Ware unversichert versenden. Ein Lieferavis vereinbart werden. 3. Bei Lieferung auswärtigem Lager pauschalierter Lagerzuschlag Rechnung gestellt werden. 4. Verpackungskosten für Spezialverpackungen Käufer getragen. 5. Sortierte Kombinationen verkaufsgerechte Teilsendungen müssen zeitnah erfolgen vorher anzukündigen. Unsortierte Zustimmung Käufers statthaft. 6. Wenn infolge Verschuldens Käufers Abnahme rechtzeitig erfolgt, steht Verkäufer Wahl Recht zu, Setzung Nachfrist 12 Tagen Rückstandsrechnung auszustellen Vertrage zurückzutreten Schadensersatz verlangen. Details § 2 Gerichtsstand Gerichtsstand (auch für Wechsel- Scheckklagen) Wahl Klägers Ort Handelsniederlassung Parteien Sitz für Lieferanten zuständigen Fach- Kartellorganisation (Köln). Das angerufene Gericht zuständig. Details § 3 Vertragsinhalt 1. Die Lieferung Ware erfolgt bestimmten Terminen (Werktag bestimmte Kalenderwoche). Alle Verkäufe bestimmten Mengen, Artikeln, Qualitäten festen Preisen abgeschlossen. Hieran Parteien gebunden. Kommissionsgeschäfte getätigt. 2. Blockaufträge zulässig müssen Vertragsabschluss befristet werden. Die Abnahmefrist höchstens 12 Monate betragen. Details § 4 Unterbrechung Lieferung 1. Bei höherer Gewalt, Arbeitskampfmaßnahmen sonstigen unverschuldeten Betriebsstörungen, länger Woche gedauert voraussichtlich dauern, Lieferungsfrist bzw. Abnahmefrist Dauer Behinderung, längstens 5 Wochen zuzüglich Nachlieferungsfrist verlängert. Die Verlängerung ein, Partei unverzüglich Kenntnis Grund Behinderung gegeben wird, sobald übersehen ist, vorgenannte Frist eingehalten kann. 2. Ist Lieferung bzw. Annahme rechtzeitig erfolgt, Vertragspartei Vertrag zurücktreten. Sie mindestens Wochen Ausübung Rücktrittsrechts schriftlich ankündigen. 3. Wurde Vertragspartei Anfrage unverzüglich mitgeteilt, rechtzeitig geliefert bzw. abgenommen Behinderung länger 5 Wochen gedauert, Vertragspartei sofort Vertrag zurücktreten. 4. Schadensersatzansprüche ausgeschlossen, jeweilige Vertragspartei Obliegenheiten gemäß Ziff. 1-3 genügt hat. Details § 5 Nachlieferungsfrist 1. Nach Ablauf Lieferfrist Erklärung Nachlieferungsfrist 12 Tagen Lauf gesetzt. Nach Ablauf Nachlieferungsfrist gilt Rücktritt Vertrag Ausschluss Schadensersatzansprüchen erfolgt. Der Rücktritt Vertrag Ziff. 1 Satz 2 ein, Käufer während Nachlieferungsfrist Verkäufer erklärt, Erfüllung Vertrages besteht. Der Verkäufer Lieferverpflichtung frei, Käufer Anfrage Verkäufers innerhalb Nachlieferungsfrist äußert, Vertragserfüllung besteht. 2. Fixgeschäfte getätigt. Vereinbaren Parteien Einzelfall ausdrücklich, Ware für bestimmte Aktion vorgesehen ist, fester Liefertermin Nachfrist vereinbart werden. Bei Überschreiten Liefertermins Käufer Ersatz besonderer Aufwendungen für georderte Ware verlangen, höchstens Höhe Einkaufspreises georderten Ware. Weitergehende Ansprüche ausgeschlossen. Der Käufer Mangelhaftigkeit Aktionsware Kaufpreis mindern Vertrag zurücktreten. 3. Will Käufer Schadensersatz Leistung beanspruchen, Verkäufer 4-Wochenfrist setzen Androhung, Ablauf Frist Erfüllung ablehne. Die Frist Tage gerechnet, Mitteilung Käufers Einschreiben abgeht. Diese Bestimmung gilt Falle Ziff. 1 Satz 2 anstelle aufgeführten Rücktritts nur, Fristsetzung Käufers Verkäufer innerhalb Nachlieferungsfrist zugegangen ist. 4. Für versandfertige Lagerware NOS-Ware – „Never-out-of-Stock“ – beträgt Nachlieferungsfrist 5 Werktage. Bei Nichtlieferung Käufer unverzüglich informieren. Im übrigen gelten Bestimmungen Ziff. 1 3. 5. Vor Ablauf Nachlieferungsfrist Ansprüche Käufers verspäteter Lieferung ausgeschlossen. Details § 6 Mängelrüge 1. Mängelrügen spätestens innerhalb 12 Tagen Empfang Ware Verkäufer abzusenden. 2. Nach Zuschnitt begonnener Verarbeitung gelieferten Ware Beanstandung offener Mängel ausgeschlossen. 3. Geringe, technisch vermeidbare Abweichungen Qualität, Farbe, Breite, Gewichts, Ausrüstung Dessins dürfen beanstandet werden. Dies gilt für handelsübliche Abweichungen, denn, Verkäufer mustergetreue Lieferung schriftlich erklärt hat. 4. Bei berechtigten Mängelrügen Verkäufer Recht Nachbesserung Lieferung mangelfreier Ersatzware innerhalb 12 Tagen Rückempfang Ware. In Fall trägt Verkäufer Frachtkosten. Ist Nacherfüllung fehlgeschlagen, Käufer Recht, Kaufpreis mindern Vertrag zurückzutreten. 5. Nach Ablauf Ziff. 4 genannten Frist Käufer Kaufpreis mindern Vertrag zurücktreten. 6. Versteckte Mängel Käufer unverzüglich Entdeckung gegenüber Verkäufer rügen. Der Käufer aufgrund rechtzeitig gerügten Mangels Kaufpreis mindern Vertrag zurücktreten. Details § 7 Zahlung 1. Die Rechnung Tage Lieferung bzw. Bereitstellung Ware ausgestellt. Ein Hinausschieben Fälligkeit (Valutierung) grundsätzlich ausgeschlossen. 2. Rechnungen zahlbar: 1. innerhalb 10 Tagen Rechnungsstellung Warenversand 4% Eilskonto; 2. 11. 30. Tag Rechnungsstellung Warenversand 2,25% Skonto; 3. 31. 60. Tag Rechnungsstellung Warenversand netto. Ab 61. Tag Verzug gemäß § 286 II Nr. 1 BGB ein. 3. Werden anstelle barem Geld, Scheck Überweisung Verkäufer Wechsel angenommen, Hereinnahme Wechsel Nettoziel 61. Tage Rechnungsstellung Warenversand Zuschlag 1% Wechselsumme berechnet. 4. Statt vorstehenden Regelung folgt reguliert werden, sofern Käufer hieran mindestens 12 Monate bindet: Für Regulierungsart gelten Ziff. 1-3 entsprechend. 5. Abänderungen Regulierungsweise 3 Monate vorher anzukündigen. 6. Vorzinsen Fall gewährt. 7. Zahlungen stets Begleichung ältesten fälligen Schuldposten zuzüglich aufgelaufenen Verzugszinsen verwendet. 8. Maßgeblich für Tag Abfertigung Zahlung Fall Postabgangsstempel. Bei Banküberweisung gilt Vortag Gutschrift Bank Verkäufers Tag Abfertigung Zahlung. Details § 8 Zahlung Fälligkeit 1. Bei Zahlungen Fälligkeit Zinsen 8% über jeweiligen Basiszinssatz Deutschen Bundesbank berechnet. 2. Vor vollständiger Zahlung fälliger Rechnungsbeträge einschließlich Zinsen Verkäufer Lieferung irgendeinem laufenden Vertrag verpflichtet. Die Geltendmachung Verzugsschadens bleibt vorbehalten. 3. Bei Zahlungsverzug Käufers drohender Zahlungsunfähigkeit sonstiger wesentlicher Verschlechterung Vermögensverhältnisse Käufers Verkäufer Setzung Nachfrist 12 Tagen für ausstehende Lieferungen irgendeinem laufenden Vertrag Fortfall Zahlungszieles bare Zahlung Ablieferung verlangen Vertrag zurücktreten Schadensersatz geltend machen. Details § 9 Zahlungsweise 1. Die Aufrechnung Zurückbehaltung fälligen Rechnungsbeträgen unbestrittenen rechtskräftig festgestellten Forderungen zulässig. Dies gilt Falle Zahlungseinstellung Verkäufers. Sonstige Abzüge (z.B. Porto) unzulässig. 2. Wechsel, soweit Zahlung genommen werden, Erstattung Spesen angenommen. Wechsel Akzepte Laufzeit Monaten angenommen. Details § 10 Eigentumsvorbehalt 1. Die Ware bleibt vollständigen Bezahlung sämtlicher Forderungen Warenlieferungen gesamten Geschäftsverbindung, einschließlich Nebenforderungen, Schadensersatzansprüchen Einlösungen Schecks Wechseln, Eigentum Verkäufers. Der Eigentumsvorbehalt bleibt bestehen, einzelne Forderungen Verkäufers laufende Rechnung aufgenommen Saldo gezogen anerkannt wird. 2. Wird Vorbehaltsware Käufer beweglichen Sache verbunden, vermischt verarbeitet, erfolgt für Verkäufer, hieraus verpflichtet wird. Durch Verbindung, Vermischung Verarbeitung erwirbt Käufer Eigentum gem. §§ 947 ff BGB Sache. Bei Verbindung, Vermischung Verarbeitung Verkäufer gehörenden Sachen erwirbt Verkäufer Miteigentum Sache Verhältnis Fakturenwertes Vorbehaltsware Gesamtwert. 3. Sofern Geschäftsabwicklung Verkäufer Käufer zentralregulierende Stelle eingeschaltet ist, Delkredere übernimmt, überträgt Verkäufer Eigentum Versendung Ware zentralregulierende Stelle aufschiebenden Bedingung Zahlung Kaufpreises Zentralregulierer. Der Käufer Zahlung Zentralregulierer frei. 4. Der Käufer Weiterveräußerung Weiterverarbeitung Berücksichtigung nachfolgenden Bedingungen berechtigt. 5. Der Käufer Vorbehaltsware ordnungsgemäßen Geschäftsbetrieb veräußern verarbeiten sofern Vermögensverhältnisse nachhaltig verschlechtern. 6a. Der Käufer hiermit Forderung Nebenrechten Weiterverkauf Vorbehaltsware – einschließlich etwaiger Saldoforderungen – Verkäufer ab. 6b. Wurde Ware verbunden, vermischt verarbeitet Verkäufer hieran Höhe Fakturenwertes Miteigentum erlangt, steht Kaufpreisforderung anteilig Wert Rechte Ware zu. 6c. Hat Käufer Forderung Rahmen echten Factorings verkauft, Käufer Stelle tretende Forderung Factor Verkäufer leitet Verkaufserlös anteilig Wert Rechte Verkäufers Ware Verkäufer weiter. Der Käufer verpflichtet, Factor Abtretung offenzulegen, Begleichung Rechnung 10 Tage überfällig Vermögensverhältnisse wesentlich verschlechtern. Der Verkäufer nimmt Abtretung an. 7. Der Käufer ermächtigt, solange Zahlungsverpflichtungen nachkommt, abgetretenen Forderungen einzuziehen. Die Einziehungsermächtigung erlischt Zahlungsverzug Käufers wesentlicher Verschlechterung Vermögensverhältnisse Käufers. In Falle Verkäufer hiermit Käufer bevollmächtigt, Abnehmer Abtretung unterrichten Forderungen einzuziehen. Für Geltendmachung abgetretenen Forderungen Käufer notwedigen Auskünfte erteilen Überprüfung Auskünfte gestatten. Insbesondere Verkäufer Verlangen genaue Aufstellung zustehenden Forderungen Namen Anschrift Abnehmer, Höhe einzelnen Forderungen, Rechnungsdatum usw. auszuhändigen. 8. Übersteigt Wert für Verkäufer bestehenden Sicherheit sämtliche Forderungen 10%, Verkäufer Verlangen Käufers insoweit Freigabe Sicherheiten Wahl verpflichtet. 9. Verpfändung Sicherungsübereignung Vorbehaltsware bzw. abgetretenen Forderungen unzulässig. Von Pfändungen Verkäufer Angabe Pfändungsgläubigers sofort unterrichten. 10. Nimmt Verkäufer Ausübung Eigentumsvorbehaltsrechts Liefergegenstand zurück, liegt Rücktritt Vertrag vor, Verkäufer ausdrücklich erklärt. Der Verkäufer zurückgenommenen Vorbehaltsware freihändigen Verkauf befriedigen. 11. Der Käufer verwahrt Vorbehaltsware für Verkäufer unentgeltlich. Er üblichen Gefahren z.B. Feuer, Diebstahl Wasser gebräuchlichen Umfang versichern. Der Käufer hiermit Entschädigungsansprüche, Schäden obengenannten Art Versicherungsgesellschaften sonstige Ersatzverpflichtete zustehen, Verkäufer Höhe Fakturenwertes Ware ab. Der Verkäufer nimmt Abtretung an. 12. Sämtliche Forderungen Rechte Eigentumsvorbehalt Bedingungen festgelegten Sonderformen bleiben vollständigen Freistellung Eventualverbindlichkeiten (Scheck- Wechsel), Verkäufer Interesse Käufers eingegangen ist, bestehen. Dem Käufer Falle Satzes 1 grundsätzlich gestattet, Factoring für Außenstände betreiben. Er Eingehen Eventualverbindlichkeiten Verkäufer darüber informieren. Details § 11 Anwendbares Recht Es gilt Recht Bundesrepublik Deutschland. Das Übereinkommen Vereinten Nationen über Verträge über internationalen Warenkauf 11.04.1980 ausgeschlossen. Details § 12 Zusatzvereinbarung 1. In Ergänzung vorstehender Einheitsbedingungen § 1 hingewiesen, Kreditversicherung Geschäftsverbindung stehen. Weitere Abwicklung siehe § 1. 2. In Ergänzung vorstehender Einheitsbedingungen § 6 folgendes vereinbart: Erfolgt Rücklieferung beanstandeter Ware Käufer, für Verkäufer kostengünstigste Transport wählen. Die Annahme Sendungen erfolgt Vorbehalt endgültigen Klärung Beanstandungen. Retouren können Angabe Kundennummer bearbeitet werden. Weitere Abwicklung siehe § 6, Pkt. 4 - 6. 3. In Ergänzung vorstehender Einheitsbedingungen § 7 folgendes vereinbart: Rechnungen Vermerk „zahlbar netto Kasse“ jeglichen Abzug sofort zahlbar. 4. In Ergänzung vorstehender Einheitsbedingungen § 8 folgendes vereinbart: Kommt Käufer Zahlungsverpflichtungen nach, Forderung eingeklagt werden, Verkäufer berechtigt, fälligen Beträge fällig stellen. 5. Ergänzung § 8: Im Falle Verzugs gesamte Verzugsschaden geltend (Inkasso- Prozesskosten in- ausländischen Rechtsanwälte). Rechnungen begleichen begleichen begleichen 4% Skonto 2,25% Skonto netto 1.-10. Monats 15. d. gleichen Monats 5. d. nächsten Monats 5. d. übernächsten Monats 11.-20. Monats 25. d. gleichen Monats 15. d. nächsten Monats 15. d. übernächsten Monats 21.-ultimo Monats 5. d. nächsten Monats 25. d. nächsten Monats 25. d. übernächsten Monats Details Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Neuer Markenauftritt für GELCO - Showroom-Eröffnung Halle 29 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Neuer Markenauftritt für GELCO - Showroom-Eröffnung Halle 29 Gelsenkirchen, 22. Dezember 2011. Neuer Auftritt neuer Location. GELCO setzt Umzug Showroom Halle 29 Look komplett überarbeiteten Store- Shopkonzepts Modernität Emotionen. Auf großzügigen 800 Quadratmetern Obergeschoss die  Markenwelt inszeniert. Die Farb- Themenwelt schafft Designelemente stilvolles Ambiente. Eine tonige Farbigkeit Greige-, Taupe Kombination natürlichen Bodenbelägen Parkett Steinfliesen erzeugt warme Atmosphäre. Der Showroom unterteilt offene Inszenierungsfläche intimen Arbeitsbereich. Auf Seite Showrooms Outdoor-Kollektion Monatsprogramme Kombikollektion inselartigen Dekorationspodesten thematisch Szene gesetzt. Die gesamte Kollektion zusammenhängend dargestellt, optimalen Eindruck Saisonablaufs vermitteln. Landschaftsbilder Projektionsfläche Kampagnenfilm entführen Besucher Erlebniswelt Entdecken. Loungeecken weichem Teppichboden laden Verweilen große Barbereich Tischen bietet optimal für Kundenbewirtung entspannte Gespräche an. Der Teil Showrooms liegt Trennwänden Ordergespräche ausgelegt – Seite für GELCO für BiBA. Tische mobiler Datenerfassung, ausreichend Stühle, komplette Orderkollektion Loungeinseln ermöglichen angenehmes, schnelles Arbeiten. BiBA zeigt Arbeitsbereich Showroomfläche Auslieferungsthemen aktuellen Saison. Der Handel somit Möglichkeit, über Produkt BiBA-Systemgeschäft umfassend visuell ansprechend informieren. „Im Zuge modernen, zeitgemäßen Ausrichtung Kollektion Umzug Halle 29 Shop- Storekonzept Inszenierung Markenwelt wichtiger Schritt. Unsere Kollektionen Umfeld wichtigsten Mitbewerber präsentiert – setzen deutliches Zeichen für erfolgreiche Zukunft vertikal agierendes Unternehmen.“, Jürgen Richter, Geschäftsführer GELCO GmbH &amp; Co. KG. Christina Wirdeier, 1. November 2011 Gebietsrepräsentantin für Nordrhein-Westfalen ist, Showroom neues Zuhause bekommen – Jahr über Kunden betreuen. Pressekontakt: Willich Communications GmbH Frauenthal 14, 20149 Hamburg Tel.: +49 (0)40 – 30 70 88 – 76, Fax: +49 (0)40 – 30 70 88 – 88 alexa.besch@willichpr.de Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Kampagne 2015 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Image </fragment> </item> <item> <fragment> Abbestellen - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Ihr Browser leider eingebetteten Frames anzeigen: Sie können eingebettete Seite über folgenden Verweis aufrufen: Gelco Newsletter-Abmeldung Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Outdoor4 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Outdoor3 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Outdoor2 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Outdoor1 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Sitemap - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Sitemap www.GELCO.de Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Outdoor1 Outdoor2 Outdoor3 Outdoor4 Outdoor5 Outdoor6 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Datenschutz Impressum Sitemap Sitemap Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Repräsentanten - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop REPRÄSENTANTEN Land Deutschland Österreich, Mittel-/Osteuropa Slowenien, Kroatien, Bosnien, Serbien GUS-Staaten Frankreich Spanien Belgien Kanada Skandinavien Großbritannien, Irland Griechenland Niederlande Portugal Schweiz Ungarn Österreich, Mittel-/Osteuropa: Kleiderschrank GmbH Söllheimerstrasse 16/ Loft F/7 5020 Salzburg T +43-662-265786 F +43-662-265786 1 E office@kleiderschrank.co.at verkauf@gelco.at GUS-Staaten: GUL Handels GmbH Svetlana Konstantinova Eugen-Sänger-Ring 7 85649 Brunnthal T +49 89 693867-203 F +49 89 693867-272 info@gulhandel.de Belgien: Ann Erik Broothaers Broothaers N.V. J.F.G.X. Jetsestraat 59 01853 Strombeek/Bever T +32 2267 7586 F +32 2267 4322 erik@broothaersnv.be Kanada: Coranit Canada Elaine Moreau 2646 Chemin Ste-Foy Québec QC G1V 1V2 T +1-418-653-5216 coranit.moreau@bellnet.ca Dänemark, Norwegen, Schweden, Finnland, Estland, Island Färöer: NCollections Sven-Erik Christiansson Planiavägen 1 131 54 Nacka Schweden T +46 8 12136730 info@ncollections.se Frankreich: Aster Mod SA. 21 Rue de l´Industrie, Zone Industrielle 67720 Hoerdt Cedex T +33 3 88692011 F +33 3 88692028 commercial@astermod.com Spanien: Bluefashion Barcelona scp st Joan 93, Iola, 08230 Matadepera-Barcelona T +34 628768408 info@bluefashion.es Großbritannien Irland: Apt Collections Ltd. Nigel Hughes 1st Floor,  Moray House 23 - 31 Great Titchfield Street London W1W 7PA T +44-207-580-3202 F +44-207-580-5775 Nigel@aptcollections.ltd.uk www.aptcollections.co.uk Griechenland: Fashion Planet Ltd. Adrianou Str. 99 10558 Plaka Athens T +30-210-3237627 T +30-210-3226734 F +30-210-3221303 info@fashion-planet.gr Niederlande: Gelco Amsterdam/S.Haanappel World Fashion Centre 1.03.12 Koningin Wilhelminaplein 13 NL -1062 HH AMSTERDAM Postbus 9085 NL -1006 AB AMSTERDAM Tel. 0031- 20 – 6696887 Fax. 0031 -20 – 6698504 haanappel@gelco.de Portugal: Neck Dress Ana Paula Correia Rua Dr. Joaquim Pires de Lima, 86 4200-347 Porto T +35 1 222 459 441 M +35 1 917 204 224 neckdress@gmail.com Schweiz: Beutler Fashion AG Markus Jost Worblentalstr. 30 3063 Ittigen T +41-31-9253050 Ursula Lüchinger Thurgauerstrasse 109 8152 Glattpark Schweiz T +41 (79) 7937654 ulu@beutler.ch caro@furgerundfurger.ch Slowenien, Kroatien, Bosnien, Serbien: ENOTEKS D.O.O. Žniderčičeva ulica 21 5290 Šempeter pri Gorici T +38-653935900 M +38-641397536 info@enoteks.si ales@enoteks.si Ungarn Gárdos Agentura Kft Susanna Kasnyikné Gárdos Gyár utca 2 Trend2 Divatközpont 2040 Budaörs T +36-1-4527282 F: +36-1-4527281 M: +36-309 42 60 77 office@gardosagentura.hu Deutschland: Baden-Württemberg Häuser Konfektion Frau Conny Probst Haus 3, 1.Obergeschoß, Raum 04 Mahdentalstr. 112 71065 Sindelfingen F +49 209 8003 471 M +49 176 18003400 probst@gelco.de Bayern : Gelco München Herr Hubertus Lorenz MTC World of Fashion Haus III / Raum 160a Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 80807 München F +49 209 8003 471 M +49 173 2882934 lorenz@gelco.de Berlin, Brandenburg, Mecklenburg-Vorpommern Sachsen, Sachsen-Anhalt, Thüringen : Gelco Schkeuditz Frau Ute Schinner MMC D 077 Münchener Ring 04435 Schkeuditz T +49-34204-31500 F +49 34204-31505 schinner@gelco.de Hessen, Rheinland-Pfalz, Saarland : Gelco Eschborn Frau Conny Probst Häuser Mode Haus 1, Raum 0517 Kölner Straße 1 65760 Eschborn T +49 6196 43951 F +49 6196 483117 M +49 176 18003400 probst@gelco.de eschborn@gelco.de Norddeutschland: Gelco Hamburg Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 22457 Hamburg F +49 209 8003 471 M +49-173-2882934 lorenz@gelco.de Nordrhein-Westfalen : Gelco Düsseldorf Frau Conny Probst Herr Hubertus Lorenz Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf F +49 209 8003 471 M +49 176 18003400 M +49 173 2882934 probst@gelco.de lorenz@gelco.de Weitere Ansprechpartner Hause Gelco: Frau Tanja Lücke T +49 209 8003122 F +49 202 8003471 luecke@gelco.de Frau Daria Borchert T +49 209 8003204 F +49 202 8003471 borchert@gelco.de Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Messen - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop GELCO Messe- Verkaufstermine (nur für Fachhändler) Typ: Messen Verkaufstermine LAND Belgien Deutschland Dänemark Finnland Niederlande Norwegen Details Dispo II Datum: 10.08.2015 - 28.08.2015 Ort: Eschborn Kontaktdaten: Name: Gelco Eschborn Anschrift: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Kölner Star?e 1 65760 Eschborn T: +49-(0)6196-43951 M: +49 176 18003400 Telefon: +49 6196 43951 Telefax: +49 6196 483117 Mobil: +49 176 18003400 E-Mail: probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: Häuser Mode Haus 1, Raum 0517 • 5. Etage Kölner Straße 1 65760 Eschborn E-Mail: probst@gelco.de Details Supreme/Intercollection Datum: 08.08.2015 - 20.08.2015 Ort: München Kontaktdaten: Name: Herr Hubertus Lorenz Anschrift: Gelco München MTC World of Fashion Haus III Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 PLZ/Ort: 80807 München Telefon: +49 209 8003 471 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco München Herr Hubertus Lorenz MTC World of Fashion Haus III, Raum160a Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 80807 München Details Orderpremiere Datum: 02.08.2015 - 14.08.2015 Ort: Hamburg Kontaktdaten: Name: Gelco Hamburg Anschrift: Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 PLZ/Ort: 22457 Hamburg Telefax: +49 209 8003 471 Mobil: +49 173 2882934 E-Mail: lorenz@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco Hamburg Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 22457 Hamburg E-Mail: lorenz@gelco.de Details Modewoche Datum: 29.07.2015 - 06.08.2015 Ort: Sindelfingen Kontaktdaten: Name: Frau Conny Probst Anschrift: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen PLZ/Ort: 71065 Sindelfingen Telefon: +49 209 8003 471 E-Mail: probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen Mahdentalstrasse 100-102 71065 Sindelfingen Details Follow-Up Datum: 28.07.2015 - 14.08.2015 Ort: Düsseldorf Kontaktdaten: Anschrift: Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf PLZ/Ort: 40476 Düsseldorf Telefon: +49 209 8003 122 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Frau Conny Probst, Herr Hubertus Lorenz Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf 40476 Düsseldorf Details Mitteldeutsche Modemesse Datum: 28.07.2015 - 07.09.2015 Ort: Schkeuditz Kontaktdaten: Name: Frau Ute Schinner Anschrift: Mitteldeutsches Modecenter Münchener Ring Haus D, Raum 077 PLZ/Ort: 04435 Schkeuditz Telefon: +49 (0)34204 - 31500 Telefax: +49 (0)34204 - 31505 Mobil: +49 (0)172 - 1824324 E-Mail: schinner@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: MMC Mitteldeutsches Modecenter Raum D 077 Münchener Ring 04435 Schkeuditz E-Mail: schinner@gelco.de Details CPD - Halle 29 Datum: 25.07.2015 - 27.07.2015 Ort: Düsseldorf Kontaktdaten: Anschrift: Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf PLZ/Ort: 40476 Düsseldorf Telefon: +49 209 8003 122 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Frau Conny Probst, Herr Hubertus Lorenz Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf 40476 Düsseldorf Details Fashiontage Datum: 13.07.2015 - 22.07.2015 Ort: Sindelfingen Kontaktdaten: Name: Frau Conny Probst Anschrift: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen PLZ/Ort: 71065 Sindelfingen Telefon: +49 209 8003 471 E-Mail: probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen Mahdentalstrasse 100-102 71065 Sindelfingen Details Early-Strick Datum: 12.07.2015 - 31.07.2015 Ort: Düsseldorf Kontaktdaten: Anschrift: Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf PLZ/Ort: 40476 Düsseldorf Telefon: +49 209 8003 122 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Frau Conny Probst, Herr Hubertus Lorenz Halle 29 Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf 40476 Düsseldorf Details Fashion Start Datum: 12.07.2015 - 24.07.2015 Ort: München Kontaktdaten: Name: Herr Hubertus Lorenz Anschrift: Gelco München MTC World of Fashion Haus III Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 PLZ/Ort: 80807 München Telefon: +49 209 8003 471 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco München Herr Hubertus Lorenz MTC World of Fashion Haus III, Raum160a Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 80807 München Details Dispo I Datum: 12.07.2015 - 24.07.2015 Ort: Eschborn Kontaktdaten: Name: Gelco Eschborn Anschrift: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Kölner Star?e 1 65760 Eschborn T: +49-(0)6196-43951 M: +49 176 18003400 Telefon: +49 6196 43951 Telefax: +49 6196 483117 Mobil: +49 176 18003400 E-Mail: probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: Häuser Mode Haus 1, Raum 0517 • 5. Etage Kölner Straße 1 65760 Eschborn E-Mail: probst@gelco.de Details First Fashion Datum: 12.07.2015 - 24.07.2015 Ort: Hamburg Kontaktdaten: Name: Gelco Hamburg Anschrift: Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 PLZ/Ort: 22457 Hamburg Telefax: +49 209 8003 471 Mobil: +49 173 2882934 E-Mail: lorenz@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco Hamburg Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 22457 Hamburg E-Mail: lorenz@gelco.de Details Fashon Start Datum: 23.06.2015 - 31.07.2015 Ort: Schkeuditz Kontaktdaten: Name: Frau Ute Schinner Anschrift: Mitteldeutsches Modecenter Münchener Ring Haus D, Raum 077 PLZ/Ort: 04435 Schkeuditz Telefon: +49 (0)34204 - 31500 Telefax: +49 (0)34204 - 31505 Mobil: +49 (0)172 - 1824324 E-Mail: schinner@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: MMC Mitteldeutsches Modecenter Raum D 077 Münchener Ring 04435 Schkeuditz E-Mail: schinner@gelco.de Details 2. Combi-Collection Datum: 23.02.2015 - 27.02.2015 Ort: Hamburg Kontaktdaten: Name: Gelco Hamburg Anschrift: Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 PLZ/Ort: 22457 Hamburg Telefax: +49 209 8003 471 Mobil: +49 173 2882934 E-Mail: lorenz@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco Hamburg Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 22457 Hamburg E-Mail: lorenz@gelco.de Details 2. Combi-Collection Datum: 23.02.2015 - 27.02.2015 Ort: Eschborn Kontaktdaten: Name: Gelco Eschborn Anschrift: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Frankfurter Str. 70-72 65760 Eschborn Tel.: +49-(0)6196-43951 Telefon: +49 6196 43951 Telefax: +49 6196 483117 E-Mail: Probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Frankfurter Str. 70-72 65760 Eschborn E-Mail: Probst@gelco.de Details 2. Combi-Collection Datum: 15.02.2015 - 20.02.2015 Ort: Sindelfingen Kontaktdaten: Name: Frau Conny Probst Anschrift: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen PLZ/Ort: 71065 Sindelfingen Telefon: +49 209 8003 471 E-Mail: probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: EFC, Raum 191 Mahdentalstrasse 100-102 D-71065 Sindelfingen Mahdentalstrasse 100-102 71065 Sindelfingen Details 2. Combi-Collection Datum: 15.02.2015 - 19.02.2015 Ort: München Kontaktdaten: Name: Frau Ediba Staude Anschrift: Gelco München MTC World of Fashion Haus III Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 PLZ/Ort: 80807 München Telefon: +49 209 8003 471 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco München Herr Hubertus Lorenz MTC World of Fashion Haus III Ingolstädter Straße / Taunusstraße 45 80807 München Details 2. Combi-Collection - Halle 29 Datum: 09.02.2015 - 20.02.2015 Ort: Düsseldorf Kontaktdaten: Anschrift: Halle 29 Düsseldorf Rheinmetall Allee 3 PLZ/Ort: 40476 Düsseldorf Telefon: +49-211-4544041 Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Halle 29 Düsseldorf Frau Didikci Rheinmetall Allee 3 40476 Düsseldorf Details 2. Combi-Collection Datum: 08.02.2015 - 13.02.2015 Ort: Eschborn Kontaktdaten: Name: Gelco Eschborn Anschrift: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Frankfurter Str. 70-72 65760 Eschborn Tel.: +49-(0)6196-43951 E-Mail: Probst@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: Haus Mode 1 Raum 517 • 5. Etage Frankfurter Str. 70-72 65760 Eschborn E-Mail: Probst@gelco.de Details 2. Combi-Collection Datum: 08.02.2015 - 13.02.2015 Ort: Hamburg Kontaktdaten: Name: Gelco Hamburg Anschrift: Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 PLZ/Ort: 22457 Hamburg Telefax: +49 209 8003 471 Mobil: +49 173 2882934 E-Mail: lorenz@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Details Anfahrt: Gelco Hamburg Herr Hubertus Lorenz Mode Centrum Haus A • 7. Etage • Raum 719 Modering 1 22457 Hamburg E-Mail: lorenz@gelco.de Details 2. Combi-Collection Datum: 08.02.2015 - 27.02.2015 Ort: Schkeuditz Kontaktdaten: Name: Frau Ute Schinner Anschrift: Mitteldeutsches Modecenter Münchener Ring Haus D, Raum 077 PLZ/Ort: 04435 Schkeuditz Telefon: +49 (0)34204 - 31500 Telefax: +49 (0)34204 - 31505 Mobil: +49 (0)172 - 1824324 E-Mail: schinner@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Wir bitten telefonische Terminvereinbarung. Details Anfahrt: MMC Mitteldeutsches Modecenter Raum D 077 Münchener Ring 04435 Schkeuditz E-Mail: schinner@gelco.de Details PANORAMA Datum: 19.01.2015 - 21.01.2015 Ort: Berlin Kontaktdaten: Name: Frau Ute Schinner Anschrift: Gelco Schkeuditz MMC D 077 Münchener Ring Telefon: +49 (0)34204-31500 E-Mail: schinner@gelco.de Offizielle Öffnungszeiten: Offizielle Öffnungszeiten: montags 09:00 - 17:00 Uhr dienstags 09:00 - 20:00 Uhr mittwochs 09:00 - 17:00 Uhr donnerstags 09:00 - 17:00 Uhr freitags 09:00 - 13:00 Uhr Im o. g. Zeitraum Vereinbarung. Details Anfahrt: Gelco Show-Room Mode Center Berlin Haus 3, Raum 3323 Mariendorfer Damm 1-3 12099 Berlin E-Mail: schinner@gelco.de Das Team Berlin freut Ihren Besuch. Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> login - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop PARTNER LOGIN Bitte geben Sie Ihre Kundennummer Ihr Passwort ein. Kunden-Nr. Passwort: Noch registriert? Jetzt registrieren Kennwort vergessen? Sollten Probleme Anmeldung Ihrer Kundennummer auftreten, wenden Sie bitte Frau Käseler. ( kaeseler@gelco.de +49 (0)209-8003-509) Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> /*/*]]&gt;*/ Clippings - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Torgauer Zeitung - 01.05.2015 Hallo Rendsburg - 01.05.2015 Neue Post - 04.05.2015 Dresdner Neueste Nachrichten - 04.05.2015 Ludwigsburger Kreiszeitung - 06.05.2015 7 Tage - 09.05.2015 Viel Spaß - 12.05.2015 Lea - 20.05.2015 Lea - 20.05.2015 Landfrau - 01.06.2015 NRZ Neue Rhein Zeitung Dinslaken Frau Trend Bild Frau Braunschweiger Zeitung Main feeling Freizeit Spass Delmenhorster Kreisblatt Torgauer Zeitung Dresdner Neueste Nachrichten Leipziger Volkszeitung Stadtausgabe Myway Trierischer Volksfreund Kölnische Rundschau Wiesbadener Kurier &amp; AAR-Bote Rhein-Zeitung Aachener Nachrichten Textilwirtschaft - 29.01.2015 tina - 04.02.2015 - 21.02.2015 Dithmarscher Landeszeitung - 21.02.2015 myway - 03.2015 myway - 02.2015 Mannheimer Morgen - 29.01.2015 Laura - 28.01.2015 Brigitte - 21.01.2015 WOM - 21.01.2015 Schwarzwälder Bote - 20.01.2015 Schwäbische Zeitung - 20.01.2015 Frau Trend - 16.01.2015 Fuldaer Zeitung - 13.01.2015 Marie - 08.01.2015 Nina - 01.01.2015 Nina - 01.01.2015 Lea - 23.12.2014 - 19.12.2014 Brigitte Nr.3 - 21.01.2015 TW - 15.01.2015 Wilhelmshavener Zeitung - 06.12.2014 Bild Frau - 05.12.2014 Bürstädter Zeitung - 04.12.2014 Traunsteiner Tagblatt-02.12.2014 Aachener Zeitung - 01.15.2014 Nordkurier - 29.11.2014 Allgemeine Zeitung Mainz-28.11.2014 tina - 26.11.2014 myway - 30.11.2014 fnweb.de - 29.11.2014 tina - 19.11.2014 - 15.11.2014 europefashion.de TM-digital - 11.11.2014 TM - 11.11.2014 diva - November 2014 Brigitte.de - 22.10.2014 tina - 14.10.2014 bella - 01.10.2014 tina - 23.09.2014 bella - 16.09.2014 Frau Heute - 01.09.2014 fuersie.de - 01.09.2014 Bielefelder - September 2014 Bielefelder - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 Filati - September 2014 TM - 29.08.2014 MYWAY Nr.9 - 2014 bildderfrau.de - 26.08.2014 bildderfrau.de - 26.08.2014 TW - 01.08.2014 Für Sie - 23.06.2014 Für Sie - 09.06.2014 Freundin - 23.04.2014 TW Nr.5, S.43 - 30.01.2014 Clippings Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> News - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Neueste Meldungen Hause Gelco Gelco präsentiert kommende HW 15/16 Kollektion PANORAMA Berlin (14.01.2015 ) Vom 19. 21. Januar 2015 findet Modemesse PANORAMA Berlin statt. Als Aussteller Gelco Tagen aktuelle HW 15/16 Kollektion präsentieren.Freuen Sie ... AUSZEICHNUNG FÜR DEN GELCO STORE IN SPIJKENISSE, Niederlande (01.12.2014 ) Der Gelco Store Spijkenisse ING Wahl "de leukste Store van Spijkenisse" (der beste Shop Spijkenisse) 1. Platz gewonnen. Der Gelco Store somit beste Store Spijkenisse! ... Gelco investiert neues Store-Konzept (23.01.2014 ) Künftige Store-Partnerschaften Gelco Retail ausbauenAuf Panorama Berlin präsentierte Gelco erstmalig neues Store-Konzept, emotionalere Wareninszenierung setzt ... Kategorie: News Gelco neuen, emotionalen Storekonzept (23.01.2014 ) Auf Panorama Berlin präsentierte Gelco erstmalig Store-Konzept, emotionalere Wareninszenierung setzt bestehende Flächenmodell erweitert.Das Modelabel ... Kategorie: News Expansion neuem Store-Konzept (23.01.2014 ) Gelco künftig verstärkt international Partnern expandieren. Dafür Gelsenkirchener DOB-Anbieter Panorama Berlin neueste Store-Konzept vorgestellt. Es bestehend ... Erste Stores Saudi-Arabien (05.08.2013 ) Der DOB-Anbieter Gelco setzt Store-Expansion Ausland fort. Die Gelsenkirchener haben, gemeinsam Franchise-Partner NESK LLC, 90 qm großen Laden Mall of Arabia Jeddah ... Kategorie: News New Yorker Coolness (25.01.2013 ) New Yorker Coolness für Gelco. DOB-Anbieter neuer Werbe-Chefin neuem MarkenauftrittGelco investiert Marketing, Bildsprache, Logo, Homepage Store-Konzept modernisiert ... Gelco: Neues Retail-Konzept (14.11.2012 ) Gelco: Neues Retail-Konzept DOB-Lieferant Gelco holländischen Veenendaal Reihe neuer Retail-Standorte eröffnet. Das Storekonzept wohnlichen Elementen ent ... Kategorie: News "Die Zukunft liegt Concessions" (20.04.2012 ) Die DOB-Unternehmen Gelco Biba setzen selbstbewirtschaftete Flächen Fachhandel. Personalisierung ausgeklügeltes Warenwirtschafts- Logistiksystem Erfolgsfak ... Erfolgreicher Start Gelco Showroom (15.02.2012 ) Am 04.02.2012 Showroom Rahmen CPD Düsseldorf eröffnet.Das Erscheinungsbild angelehnt Store- Shopkonzept. Eine moderne Gestaltung, gleichzeitig Emot ... 1 2 Nächste &gt; Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Karriere GELCO – Perspektiven für Einsteiger Branchenprofis Wir bieten sowohl Einsteigern Branchenprofis interessante Positionen Aufstiegsmöglichkeiten spannenden anspruchsvollen Branche. Nachfolgend aktuellen Stellenausschreibungen für Sie zusammengestellt. Bei Interesse senden Sie bitte Ihre vollständigen Bewerbungsunterlagen Elke Samaga Ihre Ansprechpartnerin Sachen „Karriere GELCO“. Wir suchen Auszubildende für Beruf Industriekauffrau/ -mann Sie haben den Abschluss Höheren Handelsschule, Noten Hauptfächern? Dann schicken Sie Ihre schriftlichen, aussagefähigen Bewerbungsunterlagen ... letzten Zeugnissen Ihrem Lebenslauf Postadresse. Wir freuen Sie! lesen zurück Ansprechpartner Elke Samaga Tel.: +49-209-8003-205 Fax: +49-209-8003-236 Nachricht senden Ihre komplette Bewerbung senden Sie bitte an: GELCO GmbH &amp; Co. KG Elke Samaga Pommernstraße 19 45889 Gelsenkirchen Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Geschichte - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Die Erfolgsstory begann 1948, Damenmantelfabrik Geppert &amp; Co. Gelsenkirchen gegründet wurde. Mit Damenmode groß geworden, zählt GELCO führenden DOB-Lieferanten, geschafft haben, traditionellen Bekleidungshersteller modernen Marke entwickeln. GELCO Familienunternehmen gesunden Kapital- Ertragsstruktur. Die Zielgruppe modernen jung gebliebenen Frauen mittleren Alters fest Visier, produziert vertreibt GELCO Markennamen GELCO Outdoor-, Coordinates- Kollektionen. Ein hohes Qualitätsniveau, exzellente Passformen, modernes zielgruppenkonformes Design Kombination Preisen verschaffen GELCO Jahrzehnte erprobtes Know-how enorme Wettbewerbsvorteile. GELCO betreibt Einzelhändler Shops Stores. Kontinuierlich Shops Stores eröffnet somit Expansion vorangetrieben. Geschichte 1948 Gründung Damenmantel- Kostümfabrik Geppert Co. Gelsenkirchen 1955 Übernahme Mehrheitsbeteiligung Familie Dreier 1959 Gründung Gelco Austria für Vertrieb Efta-Raum 1966 Dr. Joachim Dreier übernimmt alleinige Geschäftsführung Unternehmens 1971 Errichtung Firmenzentrale Gelsenkirchen-Bismarck 1974 Umfirmierung Unternehmens Gelco Bekleidungswerk GmbH &amp; Co. KG 1994 Neben Outdoor- Blazer-Kollektion eigenständige Indoorbereich aufgebaut 1995 Erstellung Hochbauhalle Firmengelände Bewältigung stark wachsenden Volumens 2000 Start Marke Gelco, Kollektionen Unternehmens vertrieben 2003 Übergabe operativen Geschäftsführung u.a. nächste Generation 2004 Gründung Gelco Handelsgesellschaft GmbH &amp; Co. KG Eröffnung Shops Stores 2008 Übernahme sämtlicher Gesellschaftsanteile DHG Holding Familie Dreier 2009 Übernahme BiBA Handelsgesellschaft Duisburg Shops Stores In- Ausland 2012 Eröffnung Stores Niederlanden 2013 Eröffnung Shops Großbritannien Eröffnung Stores Saudi Arabien, Jeddah Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Philosophie - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Philosophie Gelco Familienunternehmen über 60 Jahren Mode-Erfahrung. Als Hersteller erfolgreicher Händler Gelco Kernbereichen stark. Hohe Materialqualität, hochwertige Verarbeitung attraktive Mode für Frauen 35 Jahren, einfach passen. Dazu hervorragenden Preise mittleren Segment souveräner Markenauftritt – Erfolgsrezept für schnell wachsendes, wirtschaftlich kerngesundes international operierendes Unternehmen. Wir Erfolg ausruhen, Zukunft Innovationen hervorbringen. Denn Ziel klar: Gelco weiterhin bedeutendsten Anbietern internationalen Modeparkett gehören. Gelco steht für Modernität, Femininität Lebenslust. Wir kreieren Mode für Frauen, trendgerechte, moderne Kombinationen Jacken optimaler Passform hohen Qualitätsanspruch suchen. Die Marke Gelco Höhe Zeit inspiriert Modernen. Natürlich echt abgehoben stilisiert. Mit hervorragenden Kombinierbarkeit Jacken- Coordinates-Kollektion 12 wechselnden Farbthemen pro Jahr für Situation Tag passende Outfit. Gelco Frauen modischen Spielraum, wünschen Lebensgefühl widerspiegelt. Gelco holt  Frauen Alltag bestärkt positiven Einstellung Leben. Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmen - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> /*/*]]&gt;*/ Galerie - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop STORES Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Storefinder - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Ihr Browser leider eingebetteten Frames anzeigen: Sie können eingebettete Seite über folgenden Verweis aufrufen: Gelco Storefinder Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Stores - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> /*/*]]&gt;*/ Outdoor HW 2015 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop OUTDOOR HERBST / WINTER 2015 Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> /*/*]]&gt;*/ Style Guide HW 2015 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop STYLEGUIDE HERBST / WINTER 2015 Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Kampagne 2015 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> /*/*]]&gt;*/ Style Guide HW 2015 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop STYLEGUIDE HERBST / WINTER 2015 Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Kampagne 2015 - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> login - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop PARTNER LOGIN Bitte geben Sie Ihre Kundennummer Ihr Passwort ein. Passwort vergessen Bitte Benutzernamen E-Mail-Adresse eingeben. Sie erhalten umgehend Anweisungen Zurücksetzen Passworts zugesandt. Kunden-Nr. E-Mailadresse Zurück Anmeldeformular Sollten Probleme Anmeldung Ihrer Kundennummer auftreten, wenden Sie bitte Frau Käseler. ( kaeseler@gelco.de +49 (0)209-8003-509) Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Registrierung - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Partner werden/Registrierung Die Felder, Stern (*) markiert sind, müssen ausgefüllt werden! Hr./Fr.: Fr. Hr. Titel Name Postleitzahl Wohnort E-Mail * Telefon Kunden-Nr. * Passwort * Wiederholung: Mit Ihrer Registrierung stimmen Sie AGB GELCO GmbH &amp; Co. KG zu. * Pflichtfelder Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> News - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Neueste Meldungen Hause Gelco Neuer Markenauftritt für GELCO - Showroom-Eröffnung Halle 29 (22.01.2012 ) Gelsenkirchen, 22. Dezember 2011. Neuer Auftritt neuer Location. GELCO setzt Umzug Showroom Halle 29 Look komplett überarbeiteten Store- Shopkonzepts Modernität un ... &lt; Vorherige 1 2 Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Erfolgreicher Start Gelco Showroom - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Erfolgreicher Start Gelco Showroom Am 04.02.2012 Showroom Rahmen CPD Düsseldorf eröffnet. Das Erscheinungsbild angelehnt Store- Shopkonzept. Eine moderne Gestaltung, gleichzeitig Emotionen weckt trotz modernen Umsetzung angenehme Atmosphäre bietet. Ein hervorragender Ort modernen zeitgemäßen Kollektionen angemessen präsentieren. Entsprechend Resonanz Agenturen Kunden großen Begeisterung geprägt. Die Zielsetzung Showroom deutliches Zeichen für erfolgreiche Zukunft Markt setzen gelungen. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> "Die Zukunft liegt Concessions" - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht "Die Zukunft liegt Concessions" &gt;&gt; Originalartikel TW 14 PDF-Download Die DOB-Unternehmen Gelco Biba setzen selbstbewirtschaftete Flächen Fachhandel. Personalisierung ausgeklügeltes Warenwirtschafts- Logistiksystem Erfolgsfaktoren. Die Puppe steht nackt Ecke. Dabei liefert Biba pro Jahr 22 Kollektionsbilder Flächen. Der DOB-Anbieter offenbar schnell Systemgeschäft, Zeit blieb, Schaufensterfigur Besprechungsraum Duisburger Zentrale einzukleiden. Umso präziser aufwendiger Visual Merchandising-Pläne für Verkaufsflächen, verbunden ausgeklügelten Warenwirtschaftssystem. Der Filialist gehört 2009 Gelco Sitz Gelsenkirchen. "Seit Übernahme erzielen jedes Jahr Gewinn. Wir führen Geschäft Kraft Kredite", erklärt Oliver Kessel, Vositzender Biba-Geschäftsführung. Die Biba GmbH Geschäftsjahr 2010/11 (30. April) Umsatz 105 Mill. Euro erzielt. Ein Vergleich Vorjahr möglich, Rumpfjahr konsolidiert wurde. 87% Umsatzes entfallen Retail, flächenbereinigt Minus 4,8% hinnehmen musste. Für laufende Jahr rechnet Biba prozentual einstelligem Wachstum. Nach Herbst, für Marktteilnehmer schwierig war, liege Biba kumuliert Ende März 16% Plus. Laut Ankündigung Bundesanzeiger laufendem Geschäftsjahr flächenbereinigt Plus 6,8% erreicht. Biba feiert nächstes Jahr 50. Geburtstag. In Ursprüngen Marke junges DOB-Label. Heute Kundin Durchschnitt 51 Jahre alt. Die Kollektion "boutiquig", interne Beschreibung. Die Teile auffällig, geschmückt figurbetont geschnitten. Von jeher Retail inklusive Concessions Warenhäusern spezialisiert, startete Biba 2003 vertikalen Kooperationen Wholesale. Im vorigen Jahr außerdem Concessions Fachhandel eröffnet. Dabei technische Hürde genommen – Umstellung IT Biba Fremdkassen arbeiten. Aktuell betreiben Duisburger 161 Läden, 129 Deutschland. Dazu 135 Concessions. Die Wholesale-Partnerschaften funktioniert, berichtet Jürgen Richter, Geschäftsführer Biba-Mutter Gelco. 31 noch, Möglichkeit Concessions werden. Grund für schlechteren Kennzahlen: Die Flächen vollständig Bewirtschaftungssystem angeschlossen. Und ausgeklügelt – für Biba für Gelco, wobei Gelco-Kollektionen aufgrund klassischeren Ausrichtung älteren Zielgruppe langsamer drehen. "Auf vergleichbaren Flächen erreicht Biba 30% Umsatz Gelco", Richter. Die durchschnittliche Biba-LUG liege 7. Bei Flächenkonzept sprechen Unternehmen Concessions, wobei rein formal ursprünglichen angelsächsischen Bedeutung: Der Händler vermietet Fläche Marke kassiert dafür Gebühr. Die Marke bewirtschaftet Fläche eigenem Personal Kasse bleibt Eigentümer Ware. Im Falle Biba Gelco Händler vollen Umsatz über Kasse verbuchen. Er zahlt EK Abverkauf Ware. Ansonsten bleibt Hand DOB-Anbieter. Sie bestücken Fläche exakt Möbel geplanten Programmen, stellen Verkaufspersonal Fläche, kümmern Reduzierungen, automatisch Kassensysteme eingepflegt werden, Dekoration Austausch Rennern Pennern. 20% Umsatzes Personalkosten. Damit rechnet, Biba-Fläche mindestens 180000 Euro erwirtschaften, Gelco-Fläche 160000 Euro, Richter. Etwa 15% Tagesumsätze erlösen Verkäufer fremder Ware. "Das findet Händler natürlich gut, Verkäufer Teil Gemeinschaft", berichtet Biba-Vertriebschef Norbert Lonski. Das Geheimnis Erfolges – Fällen, Gelco-Shop Concession umgewandelt wurde, Umsatz mindestens verdoppelt – liege Personalisierung Flächen, permanenten Controlling. Artikel laufen, umgelagert. Jede Fläche täglich angefahren. So befinden 15% Ware Straße, erzählt Richter. Es quasi rollendes Lager. Die starken Flächen bekommen Ware, brauchen, schwächere entlastet. Dabei Ware POS POS gefahren, jedes Teil zunächst Lager Duisburg, Verkaufspunkte zugreifen können. Die Ausgaben für Logistik halten Grenzen, betont Richter. Bei Biba würden lediglich 1% Transportkosten verbucht. "Der Händler kümmern, Lager, Kapitalbindung", beschreibt Richter Vorteile. Der Hersteller spare Geld für Showrooms, Vertrieb Kollektionsvervielfältigung, wiederum Verkaufspersonal investieren könne. Gelco betreibt inzwischen 50 Fachhandels-Concessions, Biba 15, u.a. Stackmann Buxtehude, Dodenhof Posthausen, Funk Aalen Sauer Bad Hersfeld. Neu eröffnen Gelco Schmidt Husum Biba Hagemeyer Minden. 2007 Gelco Top-Shop-Partnerkonzept vorgestellt, Händler vorgegebener Weise Marke bekennt dafür 200er Kalkulation personelle Unterstützung Fläche bekommt. "Der Unterschied Concession-Modell ist, Top-Shops Vorschläge unterbreiten. In Concessions übernehmen komplett Bewirtschaftung", Richter. Nach guten Erfahrungen, Retail-Flächen Karstadt Kaufhof hat, Prinzip Einzelhandel tragen, erklärt Richter Entwicklung. Mit Läden gekommen. Viele angetesteten Provinz-Lagen erwiesen profitabel genug. Bisher Läden 80 120m². "Ab Herbst testen anderes Store-Format größeren Flächen. Wir müssen bieten", Richter überzeugt. Seit März neues Shop-Möbelkonzept. In Hochfrequenzlagen Biba leichter Gelco, Chef. "Die Kollektion fällt stärker auf, Gelco sieht alltäglicher aus." Auch für Biba Jahr Auftritt überarbeitet, Ladenbau aufgefrischt. Wegen aktuellen Diskussionen über Bedeutung Original-Shops Richter Sorgen. In meisten Fällen bekomme Fläche. "Wir CI transportieren, zahlen Möbel steuern Ware definierten Warenträger", er. In Ausnahmefällen gehe Kompromisse ein, logisch erscheinen. Im Ausland Biba – Teil Namen Crisca – Österreich, Schweiz, Tschechien Kanada aktiv. "Wir europäische Märkte Visier, angehen wollen", berichtet Kessel. Ein Projekt Online-Shop, Jahr starten soll. Kessel: "Wir zunächst Kassensystem beschäftigt Website überarbeitet. Den E-Shop betreiben Filiale." Jürgen Richters Meinung Kanal steht fest: "Online-Shops funktionieren bekannten, jungen begehrten Marken gut. Investition Aufwand für Business unterschätzt, potenziellen Umsatzvolumina dafür meist überschätzt." Für Gelco komme Internet-Shop infrage. Dafür setzen Gelsenkirchener prominente Markenbotschafterein: Seit Saisons präsentiert Schauspielerin Barbara Wussow Modenschauen POS volksnah sympathisch. "Gelco Marke Geschäft, müssen Bekanntheit aufbauen. Solch Einführung benötigt Biba nicht", Richter. Über Umsätze spricht Familie Dreier, Gelco gehört, nicht. Zuletzt offiziell gemeldet 156 Mill. Euro für Jahr 2006/07, Größenordnung, Unternehmen vergangenes Jahr ebenfalls gelegen dürfte Umsatzeinbrüchen 2009 Osteuropa folgendem Wachstum Concessions. Im laufenden Jahr rechnet Richter Plus, selbstbewirtschafteten Flächen erzielen werde. Der klassische Wholesale, Drittel Umsatz ausmacht, "marginal Vorjahr" liegen. Richter überzeugt: "Die Zukunft erfolgreichen Retails liegt Concessions." Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Gelco: Neues Retail-Konzept - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Gelco: Neues Retail-Konzept DOB-Lieferant Gelco holländischen Veenendaal Reihe neuer Retail-Standorte eröffnet. Das Storekonzept wohnlichen Elementen entwickelte Gelesenkirchener Unternehmen gemeinsam Moysig Retail Design GmbH Herford. In Gelco Stores jüngsten Generation Ware zugunsten Übersichtlichkeit klaren Kundenkommunikation bewusst Hintergrund treten. „Es wichtig, Kundinnen emotional ansprechen“, Jürgen Richter, Geschäftsführer Gelco. (Foto: Gelco Store Veenendaal, Quelle: TM aktuell) Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> New Yorker Coolness - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht New Yorker Coolness New Yorker Coolness für Gelco DOB-Anbieter neuer Werbe-Chefin neuem Markenauftritt Gelco investiert Marketing, Bildsprache, Logo, Homepage Store-Konzept modernisiert startet erstmals Verbraucherwerbung. Zum Launch aktuellen Kampagne DOB-Anbieter Gelsenkirchen zudem Cornelia Stecker Gieseking Marketing-Leiterin ernannt. Sie Zusammenarbeit Geschäftsführer Jürgen Richter Werbeaktivitäten vorantreiben. Die 49-Jährige u.a. Marketingleiterin Tom Tailor Lerros tätig. Kelch Kampagne New York fotografiert. "Die Stadt steht für Dynamik Coolness. Wir bewusst für junge Models entschieden. Wir wissen, Kundinnen sind, zeigen, modern Kollektionen wirken können", erklärt Richter Marken-Look. Erstmals schaltet Kelch Anzeigen Zeitschrift Bunte plant kommenden CPD Düsseldorf 300 City Lights aufzuhängen. Die Marke 1500 POS Deutschland inzwischen deutlich höhere Präsenz Handel früher, begründet Richter Entscheidung. Das Store-Konzept 2012 holländischen Veenendaal Mal Einsatz. Zwei Läden Niederlanden eröffnet werden. Die bestehenden Geschäfte Inland umgebaut. Über Stores Geleo vorrangig Ausland wachsen, Deutschland stehen Partnerflächen Handel Fokus. 30 Shops Ladenbau. Neu angehen möchte Richter Jahr französischen Markt. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Erste Stores Saudi-Arabien - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Erste Stores Saudi-Arabien Der DOB-Anbieter Gelco setzt Store-Expansion Ausland fort. Die Gelsenkirchener haben, gemeinsam Franchise-Partner NESK LLC, 90 qm großen Laden Mall of Arabia Jeddah eröffnet. Dort komplette Gelco-Sortiment präsentiert. Eine Eröffnung Kürze Panorama Mall Riad geplant. Ein Store Saudi-Arabien Ende 2013 starten. Das Ladendesign, Gelco Ende 2012 eingeführt hat, Saudi-Arabienzum Einsatz kommen. Es zeichnet anderem helle Farben wohnliche Dekorationselemente aus. Gelco zählt mittlerweile 20 Stores. Die Gelsenkirchener anderem Heimatmarkt Deutschland, ind Niederlanden, Libanon Kuwait Läden vertreten. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Expansion neuem Store-Konzept - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Expansion neuem Store-Konzept Gelco künftig verstärkt international Partnern expandieren. Dafür Gelsenkirchener DOB-Anbieter Panorama Berlin neueste Store-Konzept vorgestellt. Es bestehende Flächenmodell – Ende 2012 neuer Ladenbau eingeführt – erweitern Ware emotionaler inszenieren. Der Ladenbau modern gestaltet, natürlichen, wärmeren Farben gehalten idealerweise Fläche 80m² ausgelegt. Wohnliche Dekorationen, Teppiche Sitzecken Verweilen einladen. Gestaltet erneut Moysig Retail GmbH. Die Reaktionen Händler positiv, Gelco-Geschäftsführer Jürgen Richter, überzeugt ist, Konzept Store-Partnerschaften In- Ausland eingehen können. Damit Präsenz Marke ausgebaut werden. Derzeit Gelco über 30 Ländern vertrieben. Es bislang 20 Partner-Stores Ausland. Hierzulande betreibt Unternehmen Läden. Dazu 250 Concessions. Im vorigen Jahr Läden Großbritannien Saudi-Arabien eröffnet. Im Fokus Expansion stehen künftig Niederlande, Frankreich, Großbritannien Österreich. Gelco bietet zwölf Kollektionen Jahr strebt maximale Umsatzproduktivität vertikale Warenbewirtschaftung an. Die Gelsenkirchener steuern Flächen selbst, bieten saisonale Schaufensterdeko-Konzepte, Visual Merchandising-Guides verkaufsunterstützende POS-Materialien. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Gelco neuen, emotionalen Storekonzept - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Gelco neuen, emotionalen Storekonzept Auf Panorama Berlin präsentierte Gelco erstmalig Store-Konzept, emotionalere Wareninszenierung setzt bestehende Flächenmodell erweitert. Das Modelabel Schritt möchte künftig verstärkt nationale internationale Partnerschaften Storebereich eingehen. Das Ladenkonzept zeitgemäß modern gestaltet. Natürliche wärmere Farben bieten Offenheit ca. 80 Quadratmetern. Wohnliche Dekorationselemente Sitzecken laden Kundin Verweilen ein. Die Lichtgebung rundet emotionale Ansprache ab. „Erste Reaktionen bestätigen, Handelspartner zufrieden Store-Konzept sind“, Jürgen Richter, Geschäftsführer Familienunternehmen Gelco. Er überzeugt, Store-Partnerschaften In- Ausland eingegangen werden. Diese beitragen, Präsenz Marke Gelco auszubauen. Derzeit Kollektion über 30 Ländern weltweit vertrieben, 20 Partnerstores. Wichtige Verkaufspunkte bilden zudem momentan u.a. 250 Concession Flächen. Mit 12 Modethemen 12 Lieferterminen Jahr bietet Gelco Handel ständige Aktualität. Mit Serviceleistungen Erfolg Gegenseitiges Vertrauen, Verständnis, Partnerschaft Verlässlichkeit wichtigen Säulen, Modeunternehmen Erfolg verdankt. Store-Partnern maximale Umsatzproduktivität vertikale Warenbewirtschaftung inklusive Nachversorgung garantiert. Dabei erfolgt Warenbereitstellung -finanzierung Gelco selbst. Professionelle, saisonale Schaufensterdeko-Konzepte, Visual Merchandising Guidelines saisonale verkaufsunterstützende POS-Materialien Verfügung gestellt. Mit Kampagnen Imagebroschüren, markenbildenden Promotions Saisoneröffnung, hochwertigen Give-aways begehrlichen POS-Paketen Absatz gesteigert werden. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Gelco investiert neues Store-Konzept - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Gelco investiert neues Store-Konzept Künftige Store-Partnerschaften Gelco Retail ausbauen Auf Panorama Berlin präsentierte Gelco erstmalig neues Store-Konzept, emotionalere Wareninszenierung setzt bestehende Flächenmodell erweitert. Das erfolgreiche Modelabel Schritt möchte künftig verstärkt nationale internationale Partnerschaften Storebereich eingehen. Das Ladenkonzept zeitgemäß modern gestaltet. Natürliche wärmere Farben bieten großzügige Offenheit ca. 80 Quadratmetern. Wohnliche Dekorationselemente Sitzecken laden Kundin Verweilen ein. Eine harmonische Lichtgebung rundet emotionale Ansprache ab. „Erste Reaktionen bestätigen, Handelspartner zufrieden Store-Konzept sind“, Jürgen Richter, Geschäftsführer Familienunternehmen Gelco. Er überzeugt, Store-Partnerschaften In- Ausland erfolgreich eingegangen werden. Diese beitragen, Präsenz Marke Gelco auszubauen. Derzeit Kollektion über 30 Ländern weltweit vertrieben, 20 Partnerstores. Wichtige Verkaufspunkte bilden zudem momentan u.a. 250 Concession Flächen. Mit 12 Modethemen 12 Lieferterminen Jahr bietet Gelco Handel ständige Aktualität. Mit Serviceleistungen Erfolg Gegenseitiges Vertrauen, Verständnis, Partnerschaft Verlässlichkeit wichtigen Säulen, Modeunternehmen Erfolg verdankt. Store-Partnernwird maximale Umsatzproduktivität vertikale Warenbewirtschaftung inklusive Nachversorgung garantiert. Dabei erfolgt Warenbereitstellung -finanzierung Gelco selbst. Professionelle, saisonale Schaufensterdeko-Konzepte, Visual Merchandising Guidelines saisonale verkaufsunterstützende POS-Materialien Verfügung gestellt. Mit Kampagnen Imagebroschüren, markenbildenden Promotions Saisoneröffnung, hochwertigen Give-aways begehrlichen POSPaketen Absatz gesteigert werden. Emotionale Wareninszenierung „Wir agieren nah Bedürfnissen Zielgruppe verlieren Augen. Die moderne emotionale Wareninszenierung wichtiger Aspekt kontinuierlich arbeiten. Wir möchten, Kundinnen Einkaufserlebnis fühlen gerne Gelco verweilen“, betont Richter. ________________________________________________________________________________________________ ÜBER GELCO Der Damenoberbekleidungs-Spezialist GELCO entwirft permanent Kollektionen für modebewusste Frau, mitten Leben steht. Das Unternehmen 1948 gegründet vertreibt Hauptstandort Gelsenkirchen seine Kollektionen über 30 Länder. Der ertragsstarke Damenmodenhersteller beschäftigt derzeit 551 Mitarbeiter, mit sehr Leidenschaft Erfolg Unternehmens beitragen. Die Produktpalette zeichnet Modernität, ein hohes Qualitätsniveau, perfekte Passform Größen 36-50 Preis-Leistungsverhältnis aus. Entwickelt verkauft farblich zueinander passende Coordinates-Programme Outdoorkollektion, die im Monatsrhythmus Einzelhandel, Stores, Flächen Shops geliefert werden. Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> AUSZEICHNUNG FÜR DEN GELCO STORE IN SPIJKENISSE, Niederlande - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht AUSZEICHNUNG FÜR DEN GELCO STORE IN SPIJKENISSE, Niederlande Der Gelco Store Spijkenisse ING Wahl "de leukste Store van Spijkenisse" (der beste Shop Spijkenisse) 1. Platz gewonnen. Der Gelco Store somit beste Store Spijkenisse! Und weiter. Im nächsten Schritt beste Shop Region ermittelt. Der Gelco Store Rennen! Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> <item> <fragment> Gelco präsentiert kommende HW 15/16 Kollektion PANORAMA Berlin - Gelco Kampagne Kampagne 2015 Kollektion Style Guide HW 2015 Outdoor HW 2015 Stores Storefinder Galerie Unternehmen Philosophie Geschichte Karriere Presse News Clippings Pressekontakt Partner Partner werden/Login Messen Repräsentanten B2B E-Shop Zurück Übersicht Gelco präsentiert kommende HW 15/16 Kollektion PANORAMA Berlin Vom 19. 21. Januar 2015 findet Modemesse PANORAMA Berlin statt. Als Aussteller Gelco Tagen aktuelle HW 15/16 Kollektion präsentieren. Freuen Sie Kollektion, entspannte Einzelteiligkeit überzeugt,  die extrem kombinierfähig  bleibt neue, individuelle Looks zeigt. Im Materialbereich  zeigt Kollektion Spitzen- Optiken, Fake-Fur, Fake-Leather softe Bondings genauso moderne Waschungen Denim leichte Bouclés. Die  Silhouetten bleiben  lässig – feminin,  gemäßigtes Volumen schmalen Hosen. Eine große Vielfalt Shirts Blusen, dezent geschmückt liebevollen Details bietet vielfältige Kombi-Möglichkeiten. Die erfolgreichen Blazer Variationen Längen fortgeführt, besonderes Augenmerk softe Verarbeitungen Comfort-Qualitäten gelegt Jerseys, Bouclés weiche Cloqués. Im Outdoorbereich zeigt Wolle aktuelle Egg-Shapes Kurzmäntel schmeichelnden Pastellen. PANORAMA 19.-21.01.2015, HALLE 7B, STAND 7B.01 Zurück Übersicht Home Kontakt Impressum Datenschutz Sitemap </fragment> </item> </root> 