<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Maschinenbau Sonderlösungen Bereich Sonderpressen Werkzeugbau Modernisierungen Grossmann - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Sonderlösungen Messtechnik Sonstiges-Grossmann Maschinenbau Navigation überspringen Messtechnik Sonstige Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Wickeltechnik: Wickelwellen Friktionswickler Wendewickler Klapplager Schiebelager Spannhülsen Spannköpfe Mehrfachwickler - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Wickeltechnik Komponenten Baugruppen Maschinenbau Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Pressen für Werkzeugbau Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Werkzeugbau Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe Perforierwerkzeug Einzelstempelsteuerung Stanzwerkzeug für Profilschienen Stanz- Prägewerkzeug für Winkelprofile Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen Navigation überspringen Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe Perforierwerkzeug Einzelstempelsteuerung Stanzwerkzeug für Profilschienen Stanz- Prägewerkzeug Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Mehrfachwickler Pressen Scheren Stanzanlagen Pressenmodernisierung Anlagenbau Förderanlagen Wickeltechnik - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Pressen, Scheren, Anlagen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltkopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Handhabungstechnik Grossmann Maschinenbau Sondermaschinenbau Roboterhandling Glashandling Montagetechnik Montageautomaten Robotergreifer Verpackungsanlagen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Handhabungstechnik Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann liefert Rundmesser Greifmesser Kreismesser Messerkassetten Messerwellen Untermesser Obermesser Quetschmesser - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Messer Schneidebaugruppen Als Hersteller Schneidebaugruppen Rollenschneidemaschinen liefern preiswerte hochwertige Schneidekomponenten. Scherenschnittmesser Quetschschnittmesser Heißschnittmesser Messerbalken Messer-Einstellhilfen Schneidbaugruppen Querschneider Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Scherenschnittmesser Quetschschnittmesser Heißschnittmesser Messerbalken Messer-Einstellhilfen Schneidbaugruppen Querschneider Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Bahnlaufregler - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Bahnlaufregler Bahnlaufregler für einseitig gelagerten Wickler Bahnlaufregler für beidseitig gelagerten Wickler Drehtisch Bahnlaufregelung Bahnlaufregler-Steuerung Als Teil unseres Wickeltechnik-Baukastensystems liefern Bahnlaufregler Rollen-Achsialverschiebung Drehrahmen Bahnlenkung. Schiebeeinheiten für einseitig gelagerte Wickler tragen Rollengewichte 170 kg 1000 kg. Schiebeeinheiten für beidseitig gelagerte Wickler ausgelegt für Rollengewichte 340 kg 2500 kg. Schiebeeinheiten für höhere Rollengewichte Anfrage. Standard-Drehrahmen lieferbar für Bahnbreiten 320, 520 750 mm. Drehrahmen für Bahnbreiten Anfrage. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Scheren Konturschnitt-Wechselkassetten - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Scheren Konturschnitt-Wechselkassetten In Wechselkassette befinden Konturschnittmesser. Vor Schnitt wählt Programm gewünschte Konturschnittform aus. In Kombination Schwenkschere maximale Materialersparnis möglich. In wenigen Minuten Messerkassette gewechselt. Der Scherenantrieb gleichen technischen Eigenschaften CUT F , CUT S SpeedCUT . Navigation überspringen Abstapler Scheren CUT F - feststehende Scheren CUT S - Schwenkscheren SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren Scheren Konturschnitt-Wechselkassetten Einbauscheren für Pressen Sonderscheren Tafelscheren Kundenwunsch Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stanzanlagen Segment Pressen Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Cutmatic Technische Daten Konstanter Bahnlauf 40 m/min, Start-Stop-Betrieb. Produktivität: 60 Platinen/Minute Schlaufengrube Stop Palettenwechsel geringer Platzbedarf Basis mitlaufende SpeedCUT schneller Abstapler Zwischenspeicher. Video Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Home - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Welcome to GROSSMANN mechanical engineering We are innovative company that has its main focus on building technically superior machines which are based on standardized   assemblies and machines. We are able to provide you with the idea, the design and the production of machines, i.e. we do all the work for you. Our products the field winding technique include, among others, slitter machines, rewinders, friction winders, winding shafts, circular blades and circular knives for paper cutting and crushing, control for web tension, web tension, web speed, web edge and web guidance. In the product area sheet and profile processing, we provide, among others, transverse electric shears, crop shears, high speed shears, stackers, belt conveyors,  rotary heads, punching and stamping tools. Skip navigation The Company Contact Imprint Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau bietet: Sondermaschinenbau Standardmaschinenbau Steuerungsbau Wickeltechnik Handhabungstechnik Sonderlösungen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Das Unternehmen Wir innovatives Unternehmen Schwerpunkt technisch hochwertigen Maschinenbau. Basis standardisierte Baugruppen Maschinen. Von Idee, Konstruktion Bau Maschine liefern Hand. Zu unseren Produkten Bereich Wickeltechnik zählen u.a. Rollenschneidmaschinen, Umroller, Friktionswickler, Wickelwellen, Rundmesser Kreismesser für Scherenschnitt Quetschschnitt, Regler für Bahnspannung, Bahnzug, Bahngeschwindigkeit, Bahnkanten Bahnlauf. Im Produktbereich Blech- Profilverarbeitung liefern u.a. elektrische Querteilscheren, Hochgeschwindigkeitsscheren, Abstapler, Bandanlagen Rundschaltköpfe, Stanz- Prägewerkzeuge. Sie finden Anlagen Bereichen Branchen, „Standard“ einfach ist. Unser Standard es, maßgeschneiderte wirtschaftliche Lösungen speziell für Ihren Anwendungsfall liefern. Wir setzen daran, Know-how, Flexibilität Innovationen, für Sie jeweils optimale Lösung realisieren. Navigation überspringen Unternehmen Die Firma Presse Lieferbedingungen Referenzen Ausführungsrichtlinien Kontakt Impressum Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann GmbH Maschinenbau Wickeltechnik Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Scheren Abstapler - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Herzlich Willkommen GROSSMANN GmbH - Maschinenbau Wir innovatives Unternehmen Schwerpunkt technisch hochwertigen Maschinenbau. Basis standardisierte Baugruppen Maschinen. Von Idee, Konstruktion Bau Maschine liefern Hand. Zu unseren Produkten Bereich Wickeltechnik zählen u.a. Rollenschneidmaschinen, Umroller, Friktionswickler, Wickelwellen, Rundmesser Kreismesser für Scherenschnitt Quetschschnitt, Regler für Bahnspannung, Bahnzug, Bahngeschwindigkeit, Bahnkanten Bahnlauf. Im Produktbereich Blech- Profilverarbeitung liefern u.a. elektrische Querteilscheren, Schopfscheren, Hochgeschwindigkeitsscheren, Abstapler, Bandanlagen Rundschaltköpfe, Stanz- Prägewerkzeuge. Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Sonstiges Fadeneintragsystem Filtermontagemaschine Halbautomat für Garnmuster Kondensator-Prüfvorrichtung Kurvengetriebe Nahtautom. Micro-Fadengreifer Navigation überspringen Messtechnik Sonstige Fadeneintragsystem Filtermontagemaschine Halbautomat für Garnmuster Kondensator-Prüfvorrichtung Kurvengetriebe Nahtautomaten Micro-Fadengreifer Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Messtechnik Bildverarbeitungssystem Druckmarkensensor Falz- Kantensensor Messwagen Navigation überspringen Messtechnik Bildverarbeitungssystem Druckmarkensensor Falz- Kantensensor Messwagen Sonstige Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann GmbH Maschinenbau Wickeltechnik Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Scheren Abstapler - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Herzlich Willkommen GROSSMANN GmbH - Maschinenbau Wir innovatives Unternehmen Schwerpunkt technisch hochwertigen Maschinenbau. Basis standardisierte Baugruppen Maschinen. Von Idee, Konstruktion Bau Maschine liefern Hand. Zu unseren Produkten Bereich Wickeltechnik zählen u.a. Rollenschneidmaschinen, Umroller, Friktionswickler, Wickelwellen, Rundmesser Kreismesser für Scherenschnitt Quetschschnitt, Regler für Bahnspannung, Bahnzug, Bahngeschwindigkeit, Bahnkanten Bahnlauf. Im Produktbereich Blech- Profilverarbeitung liefern u.a. elektrische Querteilscheren, Schopfscheren, Hochgeschwindigkeitsscheren, Abstapler, Bandanlagen Rundschaltköpfe, Stanz- Prägewerkzeuge. Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Special solutions - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Special solutions Measuring Technology Other solutions Skip navigation Measuring Technology Other solutions Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Sondermaschinenbau Grossmann: Folienherstellung Umrollmaschinen Rollenschneidmaschinen Wendewickler Hülsenzuführungen Friktionswickler Schneidsysteme - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Maschinenbau Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung Rollenschneidmaschinen Schmalbandherstellung 3D-Perforation PerfoSpeed Wendewickler Modernisierungen Sonderlösungen Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Maschinenbau Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung Rollenschneidmaschinen Schmalbandfertigung 3D-Perforation PerfoSpeed Wendewickler Modernisierungen Sonderlösungen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Wickeltechnik Komponenten Schneidkomponenten Mechanische Pneumatische Hochgeschwindigkeits Wickelwellen Friktionswickelwellen Leichtlaufwellen Spannhülsen Spannköpfe - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Komponenten Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Winding Technology - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Winding Technology Cutting components and Assembly Modules Engineering Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stanzwerkzeug für Kartonhülsen Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Stanzwerkzeug für Kartonhülsen Stanz- Prägewerkzeuge bauen für Hülsen- Rohrabmessungen. Navigation überspringen Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe Perforierwerkzeug Einzelstempelsteuerung Stanzwerkzeug für Profilschienen Stanz- Prägewerkzeug Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Produktbereich Mehrfachwickler: Wickeltechnik Wendewickler Bahnspannungsregelung Kantensteuerung Wickelwellen Friktionswickelwellen Spannköpfe - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Mehfachwickler Mehrfachwickler für breite Coils Für Blechcoils, schmale Stahlbänder Kreuzwicklung bauen Mehrfachwickler. Diese liefern z. B. Kantensteuerung Bahnspannungsregelung. Dieser Fünffach-Abwickler nimmt Coils Bandbreite 10-32 mm 300mm breite kreuzgewickelte Coils. Die kreuzgewickelten Coils laufen kantengeregelt ab. Video Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Förderanlagen Grossmann Maschinenbau - Bandförderanlagen Kettenförderer Rollenbahnen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Förderanlagen Bandförderanlage Rollenbahnen Kundenspezifische Lösungen Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Bandförderanlage Rollenbahnen Kundenspezifische Lösungen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Wickelwellen Leichtlaufwellen Wickeltechnik Komponenten Umlenkwellen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Leichtlaufwellen Leichtlaufprofil Präzisions-Leichtlaufwelle Leichtlaufwellen fertigen Profilen geringer Masseträgheit Durchmesserbereich 20 200 mm. Haft- Antihaftbeschichtungen lieferbar. Schicken Sie nähere Angaben Ihnen gewünschten Leichtlaufwellen. Sie erhalten kurzfristig Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Web guide controller - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Web guide controller Web guide controller for cantilevered winders Web guide controller for double-sided winders Turnables for web guiding Web guide controller As part of our winding technology modular system, we provide web guide controllers with roller axial displacement or rotating frames for track steering. Sliding units for one-sided winders carry roll weights up to 170 kg or 1000 kg. Sliding units for double-sided winders are designed for roll weights up to 340 kg and 2500 kg. Sliding units for higher coil weights - on request. Standard three-phase frames are available for web widths up to 320, 520 and 750 mm.Rotating frames for other widths on request. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Pressen Scheren CNC Tafelscheren Hydraulische Mechanische Tafelschere - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Tafelscheren An Kundenwunsch angepasste Tafelscheren häufig preiswerte Alternative Querteilscheren für Bandanlagen. Hydraulische mechanische Tafelscheren Beispiel für preiswerte Schere automatischem Stapler. Die Steuerung Tafelschere Stapler-Steuerung gekoppelt. Geschnittene Bleche automatisch kratzfrei abgestapelt. Einfache Zuführungen für Blechtafeln Coil lieferbar. Navigation überspringen Abstapler Scheren CUT F - feststehende Scheren CUT S - Schwenkscheren SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren Scheren Konturschnitt-Wechselkassetten Einbauscheren für Pressen Sonderscheren Tafelscheren Kundenwunsch Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Cut-to-length CUTmatic - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Cutmatic Specifications Constant web run up to 40 / min,  no start-stop operation Productivity: up to 60 boards / minute no loop pit no stop pallet change minimal space requirement It is based on concurrent SPEEDCUT and fast stacker with cache. Video Skip navigation Stackers Scissors Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau bietet: Sondermaschinenbau Standardmaschinenbau Steuerungsbau Wickeltechnik Handhabungstechnik Sonderlösungen - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions The Company We are innovative company that has its main focus on building technically superior machines which are based on standardized   assemblies and machines. We are able to provide you with the idea, the design and the production of machines, i.e. we do all the work for you. You can find our systems many areas and branches which the "standard" is just  not enough. Our solutions are never ever standard solutions. Our standard is to find tailor-made business solutions for your present needs. By using our know-how, flexibility and innovations, we make every effort to find the optimal solution for you and your company`s needs. Skip navigation The Company The firm Conditions of Delivery References General execution guidelines Contact Imprint Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Ausführungsrichtlinien - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Ausführungsrichtlinien Ausführungsrichtlinien (185,7 KiB) A.  Allgemeine Ausführungshinweise Können Ausführungsrichtlinien eingehalten werden, Firma Grossmann umgehend Lieferanten informieren wiederum Endkunden Änderungen mitzuteilen. Änderungen bzw. Ergänzungen müssen Firma Grossmann schriftlich genehmigt werden. Der Zulieferant gewährleistet Bestätigung Auftrages sämtliche Punkte Ausführungsrichtlinie. Der Kunde bestätigt Bestellung sämtliche Punkte Ausführungsrichtlinie. Bei Fertigung Montage Produkten für Firma Grossmann höchstmögliche Sorgfalt angewandt werden. Dem Kunden gegenüber verpflichtet Firma Grossmann höchstmöglicher Sorgfalt. Um einwandfreie technische Ausführung gewährleisten anerkannten Regeln Technik gearbeitet werden. Bei Ausführung kompletten Maschinen / Anlagen folgendes beachten: Die Vorschriften jeweiligen DIN-, ISO- VDE-Normen müssen beachtet werden. Die Montageanweisungen jeweiligen Komponenten- Herstellers beachten. Die Anforderungen EG-Maschinenrichtlinie (98/37/EG) Rahmen Lieferumfanges beachtet. Die Maschine bzw. Anlage vorhandenen Bedienplätze arbeitswissenschaftlichen Grundsätzen gestaltet entsprechen neuesten Erkenntnissen. Die Maschine / Anlage entspricht einschließlich Schutzausrüstung konstruktiv elektrischen, hydraulischen pneumatischen Ausrüstung Forderungen Gerätesicherheitsgesetzes z. Zt. gültigen Gesetzen Verordnungen über Umweltschutz. Auf geräuscharmes Arbeiten Maschine bzw. Anlage geachtet. Es insbesondere Wert gelegt, Einzelschalldruck 85 dB (A) Bedienbereich Maschine / Anlage überschritten wird. Ausgenommen Arbeitsgeräusche Werkzeugen, Werkstücken Werkstücktransport. Betriebsbedingungen: Falls anderes vereinbart, Maschine für folgende Basisumgebung konstruiert. Aufstellort                                          Halle Umgebungstemperatur:                    15 ÷ 30°C Umgebung:                                       Explosionsgefahr Feuchtigkeit:                                      40 ÷ 80% Verschmutzung:                                Verschmutzung Schadstoff Navigation überspringen Unternehmen Die Firma Presse Lieferbedingungen Referenzen Ausführungsrichtlinien Kontakt Impressum Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Referenzen Grossmann Maschinenbau für: Sicherheitsdokumente Mehrfachwickler Faltenpressen Handhabungstechnik Umrollmaschinen Sonderpressen Pressenzuführungen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Referenzen Wir können Ihnen Auszug unserem Kundenstamm aufzeigen. Leider Kunden bereit Referenzkunde genannt werden, Kunden Marktführer Sicherheitsdokumente herstellen. Fa. Carl Zeiss, Herr Bigler, Tel.-Nr.: 0049 7364 203973 73447 Oberkochen geliefert wurde: Messtechnik, Militärtechnik, Vorrichtungsbau f. Medizintechnik Fa. Faudi, Herr Grün, Tel.-Nr.: 0049 6428 4465245 35260 Stadtallendorf geliefert wurde: Maschine Filtermontage, Wickeltechnik HEILBRONN Unternehmensgruppe, Herr Metzger, Tel.-Nr.: 0049 7131 296-0 74078 Heilbronn geliefert wurde: Scheren diversen Breiten, Schwenkscheren, Mehrfachwickler Fa. Mahle Filtersysteme, Herr Wolpert, Tel.-Nr.: 0049 7941 6723420 74613 Öhringen geliefert wurde: Faltenpresse, Steuerungsbau, Handhabungstechnik Fa. Vögtle, Herr Weber, Tel.-Nr.: 0049 7161 997323 73054 Eislingen geliefert wurde: Sonderpressen, Pressenzuführungen, Anlagenbau Fa. Hoju, Herr Hartmann, Tel.-Nr.: 0049 7136 959917 74177 Bad Friedrichshall geliefert wurde: Pressenzuführung Stanzwerkzeug für Heizkörperabdeckungen Fa. Lydall Gerhardi, Herr Bathe, Tel.-Nr.: 0049 2354 709108 58540 Meinerzhagen geliefert wurde: Schwenkschere Fa. Neef, Herr Frevel, Tel.-Nr.: 0049 2739 8957410 57234 Wilnsdorf geliefert wurde: Schere Navigation überspringen Unternehmen Die Firma Presse Lieferbedingungen Referenzen Ausführungsrichtlinien Kontakt Impressum Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Feinmechanischer Fadengreifer Mit Fadengreifer lassen mehrlagigen technischen Geweben gesteuert bestimmte Fäden entnehmen. Die monofilen Fäden Durchmesser 0,12 0,3 mm. Navigation überspringen Messtechnik Sonstige Fadeneintragsystem Filtermontagemaschine Halbautomat für Garnmuster Kondensator-Prüfvorrichtung Kurvengetriebe Nahtautomaten Micro-Fadengreifer Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Messwagen Präzisions- Portalmessmaschinen Achse 10 Luftlager. Die Schwebehöhe Luftlager lassen Messzyklus 0,5 µm genau messen, einstellen automatisch protokollieren. Navigation überspringen Messtechnik Bildverarbeitungssystem Druckmarkensensor Falz- Kantensensor Messwagen Sonstige Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Falz- Kantensensor Der Falz- Kantensensor erkennt Falze Kanten vorgegebenen Richtungen. Die Bestimmung Bahnposition Längs- Querrichtung möglich. Der Videoclip zeigt Falzerkennung Bahnregelung. Der Falz- Kantensensor zeichnet folgende Merkmale aus: Falz- Kantenerkennung unabhängig Farben, Schriften, Mustern Oberflächenstrukturen Unempfindlich Schwingungen Flattern Bahn Falz- Kantenerkennung voreingestellten Richtungen Gleichzeitige Erkennung Richtungen Falzerkennung 60m/sec Bahngeschwindigkeit Video Navigation überspringen Messtechnik Bildverarbeitungssystem Druckmarkensensor Falz- Kantensensor Messwagen Sonstige Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Druckmarkensensor Dieser Sensor dient hochpräzisen extrem schnellen Justage Sicherheitsmerkmalen Sicherheitskarten. Z.B. 0,3 mm unscharfe Druckmarken Wiederholgenauigkeit 5 µm detektiert. Navigation überspringen Messtechnik Bildverarbeitungssystem Druckmarkensensor Falz- Kantensensor Messwagen Sonstige Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Moderisierung Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Modernisierungen Sonderlösungen Bestehende Anlagen Maschinen modernisieren automatisieren Kundenwunsch. Beispiele: Hülsenmagazin Hülseneinschub Schwenktisch Längs- Querschneider Automatisierung Umrollmaschine Wundpflasterherstellung Hubwagen Wickler Automatisierung Rollenschneidemaschine Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Maschinenbau Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung Rollenschneidmaschinen Schmalbandfertigung 3D-Perforation PerfoSpeed Wendewickler Modernisierungen Sonderlösungen Hülsenmagazin Hülseneinschub Schwenktisch Längs- Querschneider Automatisierung Umrollmaschine Wundpflasterherstellung Hubwagen Wickler Automatisierung Rollenschneidemaschine Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Components Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann liefert Wickeltechnik Sondermaschinen Wendewickler Bahnspannung Bahnspannungsregelung - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Wendewickler Basis standardisierten Wendewickler Wickeltechnik-Baukastensystem. Standard-Wendewickler Wendewickler Typ max. Rollendurchmesser max. Bahnzug W30 300 mm 150 N W60 600 mm 200 N W100 1000 mm 250 N W160 1600 mm 300 N Ausführungsvarianten: Auf- Abwickler einseitig beidseitig gelagert bahnzug- bahngeschwindigkeitsgeregelt Optionen: Kantenregelung Friktionswickler Querschneider Endblattverklebung Warenspreicher für kontinuierlichen Bahnlauf Zuführung Entnahme Hülsen Rollen Wendewickler technischen Daten Anfrage Wendewickler Typ W30 Friktionswicklern Einseitig gelagerter Wendewickler Beidseitig gelagerter Wendewickler Schicken Sie nähere Angaben Ihnen gewünschten Wendewickler. Sie erhalten kurzfristig Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Maschinenbau Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung Rollenschneidmaschinen Schmalbandfertigung 3D-Perforation PerfoSpeed Wendewickler Modernisierungen Sonderlösungen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stamping tools for cardboard sleeves - by Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Punching tools for carton sleeves We build stamping and embossing tools for all sleeves and pipe dimensions. Skip navigation A power punch tool for disposable packaging Controlled punching tool for bars Perforating tool with single stamp control Punching tool for profile rails Punching and embossing tool Stamping tools for cardboard sleeves Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Multiple winders - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Multiple Winders Mehrfachwickler für breite Coils This machine has intake for three pieces of coils, 10-32 wide, maximum Ø1100mm and two 300mm wide cross-wound coils with edge control. We build multiple winders for sheet metal coils, narrow steel strips with and without cross-binding. We supply these machines with e. g. edge control and tension control. This five-fold unwinder takes three coils on with bandwidth of 10-32 mm and two cross-wound coils. The cross-wound coils run from edge-regulated. Video Skip navigation Stackers Scissors Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Förderanlagen kundenspezifische Lösungen Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Kundenspezifische Lösungen Förderanlage geschweißten Stahlprofilen Transport Hydraulikpumpen. Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Bandförderanlage Rollenbahnen Kundenspezifische Lösungen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Smoothly running shafts and rollers - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Smooth-running shafts Smooth-running profiles Precision smooth-running shafts Smooth-running shafts are made from profiles with very low inertia with the diameter range between 20 and 200 mm. Adhesive and anti-adhesive coatings are available. Send us more details on the smooth running shafts you want. You shortly receive offer. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Chucks - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Clamping Chucks We build clamping chucks the standard version and according to customer requests Send us more details for your desired clamping chuck.  You receive offer shortly. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Table shears according to customer request - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Table shears The most economical and cost-effective alternative to cross shears for conveyor systems is usually shear requested by the customer. Hydraulic and mechanical table shears. An example  of inexpensive scissors with automatic stacker. The control of the guillotine shear is coupled to the stacker control. Scratch- free cut sheets are stacked automatically. Simple additions for metal sheets or from the coil are available. Skip navigation Stackers Scissors CUT F, stationary shears CUT S, Swivel shears Speed CUT high speed shears Shears with contour cut and Slide-in cassettes Built-in scissors for presses Special Schears Table shears according to customer request Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Press modernization - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Press modernization We have optimized the main drive of this 600 t- toggle press for operation the single stroke and, fact, manufactured practically new machine. The press received the latest security features and new control. Skip navigation Stackers Scissors Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> General execution guidelines - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions General execution guidelines A. General execution guidelines If the execution guidelines cannot be complied with, Grossmann Engineering  is to be informed by all suppliers and turn the end user must be advised of the changes made. Changes or additions must be approved writing by Grossmann Engineering. With its confirmation the subcontractor guarantees by the confirmation all items on this execution policy. The customer confirms the order with all the points of this execution policy. In the manufacturing and assembly of products for Grossmann Engineering is the highest possible care must be taken . Grossmann Engineering is committed to the highest possible care and diligence for its customers. To ensure the flawless realization, the technical execution must be carried out according to the rules. During the execution of complete machinery / equipment, the following must be observed: The provisions of the relevant DIN , ISO and VDE standards must be observed. The components of the respective manufacturer's installation instructions must be followed. The requirements of the EC Machinery Directive (98/37/EC ) must be complied with the  scope  of supply. The present operator stations on the machine or system itself are designed according to ergonomic principles and conform to the latest findings. The machine / system and its protective equipment correspond to the electrical, hydraulic and pneumatic demands of the safety regulations and the currently valid laws and regulations on environmental protection. Attention must be paid to low-noise operation of the machine or system. It is especially important that the individual sound pressure level of 85 dB (A ) is not exceeded the operating area of the machine / plant. Excluded are working noise of tools, workpieces and workpiece transport. Operating Conditions: Unless otherwise agreed, the machine is constructed for the following operational environment. Installation                                          location hall Ambient temperature:                         15 ÷ 30°C Environment:                                       without risk of explosion Humidity:                                             40 ÷ 80% Pollution:                                             no pollution and pollutant Skip navigation The Company The firm Conditions of Delivery References General execution guidelines Contact Imprint Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> References - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions References We are only able to show excerpt from our customer list here. Unfortunately, not all of our customers are willing to be used as reference since many of them are market leaders or, as some cases, produce security documents. Carl Zeiss, Herr Bigler, Tel.-Nr.: 0049 7364 203973 73447 Oberkochen Merchandise supplied:   Measurement technology, military equipment, medical fixtures Faudi GmbH, Herr Grün, Tel.-Nr.: 0049 6428 4465245 35260 Stadtallendorf Merchandise supplied: Machines for filter assembly, winding technology Heilbronn Maschinenbau GmbH, Herr Kern, Tel.-Nr.: 0049 7131 6723420 74078 Heilbronn Merchandise supplied: Scissors various widths, swivel shears, multiple winders Mahle Filtersysteme, Herr Wolpert, Tel.-Nr.: 0049 7941 6723420 74613 Öhringen Merchandise supplied:  folding press,  control engineering, handling technology Vögtle Service GmbH -, Herr Weber, Tel.-Nr.: 0049 7161 997323 73054 Eislingen Merchandise supplied:  Special presses, press feeds, plant engineering HOJU-Beschlag GmbH, Herr Hartmann, Tel.-Nr.: 0049 7136 959917 74177 Bad Friedrichshall Merchandise supplied:  Press feeds and punching tools for radiator covers Süd Folie GmbH, Herr Boris Zeisberger, Tel.-Nr.: 0049 7141 681770 71679 Asperg Merchandise supplied:  gelierfert wurde: Rewinder machines, winding technology Lydall Gerhardi GmbH &amp; Co KG, Herr Bathe, Tel.-Nr.: 0049 2354 709108 58540 Meinerzhagen Merchandise supplied: swivel shears NEEF Stanzereitechnik-Automaten GmbH, , Herr Frevel, Tel.-Nr.: 0049 2739 8957410 57234 Wilnsdorf Merchandise supplied:  shears Skip navigation The Company The firm Conditions of Delivery References General execution guidelines Contact Imprint Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Conditions of Delivery The enclosed VDMA terms of delivery apply and are supplemented by the following conditions: Machine Design The machine design meets the standards set by Grossmann. Al- surfaces, galvanized or plated surfaces and surfaces of plastic parts are not normally painted. Other surfaces are burnished black or painted black , moss green (RAL 6005) or gray Tele 4 (RAL 7047). Any other customer requirements concerning the interface design or color are described the specifications . Subsequent client requests are billed at cost. Credentials The Customer agrees that he may be called as reference. Execution of the control Software: standard the programming of PLC controllers are the following types of control: automatic operation, manual operation and service operation. The changeover to manual operation is only possible with key switch. The service operation is programmed exclusively for the maintenance personnel and only available with key switch and password. We program the control functions accordance with our safety standards and requirements for the correct functioning of the machine. The designation of electric parts such as cables, terminals, sensors, motors and other electrical components comply with the current standards and our standards. Pneumatic and hydraulic lines and components comply with market standards and our standards. From points to differing customer requirements are described the specifications. Subsequent client requests are billed at cost. Material provided for by the customer material for commissioning: The materials needed for the construction or commissioning of the machine are made available to us for free. This material corresponds to the information the specifications and be delivered time for the production or commissioning by the customer. The customer is responsible for the timely delivery and the quality of the material. If there is delay delivery, the agreed delivery date be delayed accordingly. A new delivery date be set by the Grossmann Company after the receipt of the material and the customer be informed. The machine is built, tested and commissioned at the company Grossmann or sro operation according to the master material. The factory acceptance test is done with the same material. If during the acceptance or during the subsequent production other materials are used, and thereby cause interference or damage to the machine, this happens at the expense of the customer. An order is considered accepted if the customer does not contradict the order confirmation within 10 days of its issuance. If the customer alters the ongoing project any way, the project be stopped and the customer receive supplementary offer which consider the changes desired. Depending on the complexity caused by the alterations, new delivery date be agreed on with the customer. The delivery schedule begins with receipt of the first payment. The warranty period starts from the date of delivery. Within the warranty period, the maintenance of the delivery item must be carried out according to the instruction manual. The maintenance must be substantiated by performance records and protocols. The place of jurisdiction is Ellwangen. Skip navigation The Company The firm Conditions of Delivery References General execution guidelines Contact Imprint Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions The firm Founded 1996, the company originally called Grossmann + Partners. With only three employees at the time, customers were advised and elaborated technical solutions were developed. The production outsourced. Even then the product focus of Grossmann + Partner already technically innovative engineering. In addition to standard machines, we see our strength advising our clients and the implementation of customized solutions. Skip navigation The Company The firm Conditions of Delivery References General execution guidelines Contact Imprint Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Equipment for Cutting - Grossmann - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Punching Machines Stamping machines for steel profiles Stamping equipment for ventilation grills Punching machine for sleeves Punching machine for security cards Plant for stamping compressor parts Skip navigation Stackers Scissors Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Stamping machines for steel profiles Stamping equipment for ventilation grills Punching machine for sleeves Punching machine for security cards Plant for stamping compressor parts Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> ROTOmove - highly dynamic round switch head - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Round Switch Head Rotomove Round Switch Head Rotomove The ROTOmove is used for punching and stamping round sheet metal parts. While the press is running continuous mode, the ROTOmove is exactly positioned and works with extremely high dynamics. The workpiece clamping head with two highly dynamic torque motor axes and control panel are the basic building block of this machine.  We adapt the ROTOmove -base and additional axes individually to the customer requirements. We deliver the ROTOmove with punching and stamping tools , handling systems and as complete system with press. Stamped and embossed tapered roller bearing cage ROTOmove Type Clampig diameter [mm] Response time at 15° increments Max.press stroke at 180° switching angle R100 max. 120 0,05 sec 500 strokes/min R250 80 250 0,09 sec 350 strokes/min R400 200 1000 0,2 sec 150 strokes/min Skip navigation Stackers Scissors Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Innovative Presses - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Pressen Precision presses with laser processing Cleanroom Precision Press Folding Press Press brakes Standard Presses Skip navigation Stackers Scissors Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses Precision presses with laser processing Cleanroom Precision Press Folding Press Press brakes Standard Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Scissors - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Scissors These electrically driven scissors are characterized by low power consumption, wear-free drive and very high durability. On request, the knife-motion diagram of all types of scissors is freely programmable. The scissor types CUT F and CUT S are used cutting cycle times starting from 0.5 seconds. SPEEDCUT allows cutting cycle times from .05 seconds or 200 single strokes / sec. CUT F, stationary shears CUT S, Swivel shears Speed CUT, high speed shears Shears with contour cut and Slide-in cassettes Built-in scissors for presses Speacial Schears Table shears according to customer request Skip navigation Stackers Scissors CUT F, stationary shears CUT S, Swivel shears Speed CUT high speed shears Shears with contour cut and Slide-in cassettes Built-in scissors for presses Special Schears Table shears according to customer request Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stackers - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Scissors with automatic Stacking The band slides into the stacker on brush plates.  After cutting process,  the boards fall vertically without scratching onto the stack. The platinum stack automatically rolls out of the stacker. During the stack change, the boards can be stored. Therefore, continuous cutting operation is possible. Stacker for boards made ​​of steel strip Low-cost, patented stacker, even for shears . The stacking function is fully automatic. In this case, the stacker is directly behind the machine. The board drop is scratch-free and the boards are guided laterally onto the stack. The finished stack is moved away manually and placed at the desired location. The stacker can always be used to automatically or manually insert the boards at the same height. Here, the lifting process is controlled as that the removal height is always the same height . Skip navigation Stackers Scissors Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Speed CUT, high speed shears - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Speed CUT, high speed shears SpeedCUT has electric, wear- free drive . SpeedCUT be built with the same cutting forces and cutting widths as the CUT F and CUT S . Specifications: Average cutting cycle times up to 0.05 sec In single stroke up to 200 cuts / sec Wear-free drive Very good energy efficiency quiet operation Also available as follower scissors (CUTmatic) and as pivot shears. The knives have 4 cutting edges. The regrinding of the knives is only after four rotations. They are easily interchangeable. Differential screws with scaling allow for easy and accurate tuning of the cutting gap. Skip navigation Stackers Scissors CUT F, stationary shears CUT S, Swivel shears Speed CUT high speed shears Shears with contour cut and Slide-in cassettes Built-in scissors for presses Special Schears Table shears according to customer request Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Adapter sleeves - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Adapter sleeves Adapter sleeves are manufactured according to our customers` request. Send us more details for your desired adapter sleeve.  You receive offer shortly. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Friction winding shafts and friction winder - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Friction winding shafts and friction winders Conventional friction winding shafts and friction winding sleeves Friction winding shafts with clamping shells Cost-effective clamping shells – friction winder  with cross cutter and semi-automatic feeder In addition to conventional friction winding shafts, we manufacture clamping shell- friction winding shafts from Ø24 mm. The desired web tension is generated by servo motor slip and pressure control. Send us more details for your desired friction winding shaft and friction winder. You receive offer shortly. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Mechanical winding shafts - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Mechanical Winding Shafts Standard 3" mechanical winding shafts Mechanical winding shafts made of stainless steel for  vacuum chambers We build standard mechanical winding shafts diameters 70 to 76 mm. Other diameters are manufactured to customer specifications. The winding shafts can be tightened by turning knurled nut.  In the standard version, the entire winding shaft is moved axially with the two small knurled nuts. The displacement can be read on the pin the center of the winding shaft. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Carbon winding shafts - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Carbon winding shaft We manufacture very light and heavy-duty winding shafts on the basis of carbon profiles. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Pneumatic S´shafts - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Pneumatic Winding Shafts For core diameters between 70-76 and 3 " as well as 150-152 and 6", we manufacture inexpensive winding shafts from extruded aluminum profiles. For other diameters, we supply milled winding shafts. All winding shafts are manufactured according to the requirements of our customers. Pneumatic winding shafts made of extruded aluminum profiles. Mini winding shaft with diameter of up to 16 mm milled winding shaft Ø100 and Ø120 Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Folding stock and simple sliding bearing - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Safety Chucks and sliding bearings We deliver inexpensive safety chucks and sliding bearings as supplement to our standard winding program. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Sliding winder - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Sliding Winders Sliding chucks for one-sided winders Sliding chucks for double-sided winders As part of our winding technology modular system, we provide sliding chucks for roller axial displacement for single or double mounted winders. Sliding chucks for cantilevered winders carry roll weights up to 1000 kg . Sliding chucks for Shafted winder wear roller weights to 2500 kg. Sliding chucks for higher coil weights on request. Motorized sliding chuck  adjustment is available. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Force and velocity measuring rollers - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Force and velocity measuring rollers Type KL Type KKR Typ KKL This component is the basis for smooth-running roller on which the web passes. The web tension and speed are measured with high accuracy.  The electronics are integrated. We build force and velocity measuring rolls for any track width. Send us more details to your desired force and velocity measuring roll. You shortly receive our offer. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Winding system - Cutting components and Assembly Modules - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Rewinder Assembly Cantilevered rewinder on one side rewinder anchored on both sides The rewinder modules are mounted from our standard components. We lay out drives and brakes according to your needs. Standardized controls regulate rail or web speed with the desired accuracy. As part of our winding technology modular system, rewinder modules can  be expanded. e. g. with web guide controllers and sheet cutters. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Förderanlagen fest angetriebenen Rollenbahnen Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Fest angetriebene Rollenbahnen Rollenbahnen bauen Kundenwünsche angepasst Ausführungen, z.B. fest angetrieben, sequenziell angetrieben Stauförderrollenbahnen, Ketten-, Rundriemen- Zahnriemenantrieb. Rollenbahn Platinenstapel-Transport Abstapler Förderanlage Al-Profilen Transport Brennereinsätzen. Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Bandförderanlage Rollenbahnen Kundenspezifische Lösungen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Bandförderanlagen Grossmann Maschinenbau, z.B. Bandförderanlage Servoantrieb Kalanderwalze - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Bandförderanlagen Auf Anlage Filtergewebe hergestellt. Die Filtergewebe lassen Joystick 0,1 mm genau positionieren. Videos Autogenschweißen Punktschweißen Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Bandförderanlage Rollenbahnen Kundenspezifische Lösungen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Conveyors - Handling Technology by Grossmann - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Conveyor Systems Belt Conveyor Systems Runways Customer-specific Solutions Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Belt Conveyor Systems Runways Customer-specific Solutions Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen 3D-Perforation PerfoSpeed 3-D-perforiertes Vlies für Hygieneprodukte Für 3D-Perforation Vliesen Folien bauen Sondermaschinen. Basis Wickeltechnik-Standardelemente. Die Perforiereinheiten individuell entwickelt. Die 3D-Perforationsmaschinen zeichnen folgende Eigenschaften aus: Hohe Produktionsgeschwindigkeit Einfaches, sicheres Funktionsprinzip Keine Verschleißteile Kurze Aufheiz- Abkühlzeit Kompakte Bauweise Einfache schnelle Austauschbarkeit Peforationswerkzeuge Schicken Sie Mustermaterial nähere Angaben Ihnen gewünschten 3D-Perforation. Sie erhalten technischen Vorschlag Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Maschinenbau Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung Rollenschneidmaschinen Schmalbandfertigung 3D-Perforation PerfoSpeed Wendewickler Modernisierungen Sonderlösungen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Schmalbandfertigung - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Schmalbandfertigung Anlagen für Herstelllung Schmalbändern bauen weitgehend standardisierten Baugruppen. Produktivität technische Eigenschaften Kundenwünschen angepasst. Einen Einblick Baukastensystem Darstellung unten. Schicken Sie Mustermaterial nähere Angaben Ihnen gewünschten Klebeband, Kantenumleiter sonstigem Schmalband. Sie erhalten technischen Vorschlag Produktionsschritten Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Maschinenbau Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung Rollenschneidmaschinen Schmalbandfertigung 3D-Perforation PerfoSpeed Wendewickler Modernisierungen Sonderlösungen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Rollenschneidmaschinen Wickeltechnik Sondermaschinen, z.B. Rollenschneidmaschine Hülsenzuführung Friktionswicklern - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Rollenschneidemaschinen Standardisierte Rollenschneidmaschinen bauen Basis Flexwinders . Die Schneidbaugruppen austauschbar. Dies ermöglicht z.B. Quetschschnitt, Scherenschnitt, Heißschnitt Maschine. Neben standardisierten Flexwinder bauen Rollenschneidmaschinen Kundenwunsch. Basis Maschinen Wickeltechnik-Standardelemente. Flexwinder Präzisions-Rollenschneidmaschine für hochwertige Sonderfolien Preisewerte Rollenschneidmaschine Friktionswickler Schicken Sie Mustermaterial nähere Angaben Ihnen gewünschten Rollenschneidmaschine. Sie erhalten kurzfristig Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Maschinenbau Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung Rollenschneidmaschinen Schmalbandfertigung 3D-Perforation PerfoSpeed Wendewickler Modernisierungen Sonderlösungen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Flexible Umrollmaschinen Flexwinder Wickeltechnik - Sondermaschinenbau Grossmann - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Flexwinder Flexwinder austauschbaren Bearbeitungsstation Flexwinder austauschbaren Bearbeitungsstationen Mit Basismaschine austauschbaren Baugruppen lassen Bahnen schneiden, perforieren, stanzen, beschichten bedrucken. Der Maschinen-Grundaufbau besteht Maschinenkörper Bahnführung, Steuerung Antrieben. Dieses Baukastensystem gewünschten Bahngeschwindigkeiten, Bahnzüge, Bahnbreiten Rollengewichte angepasst. Der Flexwinder zeichnet folgende Eigenschaften: Baukastensystem. Die Bearbeitungsbaugruppen einfach schnell austauschbar. Hohe Flexibilität Rentabilität. Beliebig erweiterbar für Aufgaben. Unser innovativer Maschinenbau liefern Ihren Bedarf angepasste Baugruppen. Bahnzug- geschwindigkeitsgeregelt für Ihre Anwendung notwendigen Präzision. Sehr Preis-Leistungsverhältnis. Flexwinder für 1600 mm breite Bahnen Heißnadel-Perforierbaugruppe Flexwinder für 2000 mm breite Bahnen Lochstanzbaugruppe Flexwinder für max. 1800 mm breite Bahnen Perforier- Lochstanzbaugruppe Austauschbare Lochstanzbaugruppe Schicken Sie Mustermaterial nähere Angaben Ihnen gewünschten Flexwinder. Sie erhalten kurzfristig Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Maschinenbau Flexwinder - für flexible Bahnbearbeitung Rollenschneidmaschinen Schmalbandfertigung 3D-Perforation PerfoSpeed Wendewickler Modernisierungen Sonderlösungen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Engineering - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Engineering Flex Winder - for flexible path processing Winders Narrowband production 3D-Perforation PerfoSpeed Turret Rewinder Upgrades and special solutions Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Engineering Flex Winder - for flexible path processing Winders Narrowband production 3D perforation PerfoSpeed Turret Rewinder Upgrades and special solutions Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Bildverarbeitungssystem Beim Einsatz Bildverarbeitungssystemen für verschiedenste Anwendungen Erfahrung. Beispiele: Nahtkontrolle technischen Geweben Montage LCD-Anzeigen Qualitätskontrolle Sicherheitsdokumentenbereich Navigation überspringen Messtechnik Bildverarbeitungssystem Druckmarkensensor Falz- Kantensensor Messwagen Sonstige Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Measuring Technology - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Measuring Technology Image processing system Print-mark sensor Folding and edge sensor Measurement Cart Skip navigation Measuring Technology Image processing system Print-mark sensor Folding and edge sensor Measurement Cart Other solutions Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Kurvengetriebe für Nahtautomaten Für Hochleistungs-Nahtautomaten für technische Gewebe entwickelten Antrieb. Er besteht Wesentlichen abgebildeten Kurvengetriebe. Bis 14.000 Fäden / Stunde vernahtet. Navigation überspringen Messtechnik Sonstige Fadeneintragsystem Filtermontagemaschine Halbautomat für Garnmuster Kondensator-Prüfvorrichtung Kurvengetriebe Nahtautomaten Micro-Fadengreifer Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Kondensator-Prüfvorrichtung In Vorrichtung Kondensatoren Hand eingelegt anschließend Schutzhaube geschlossen. Nach Betätigung Steuerung läuft Prüfvorgang automatisch ab. Da Prüfvorgang Einwirkung Phosphorsäure stattfindet, gesamte Vorrichtung Keramik, eloxiertem Aluminium, Edelstahl Tantal gefertigt. Navigation überspringen Messtechnik Sonstige Fadeneintragsystem Filtermontagemaschine Halbautomat für Garnmuster Kondensator-Prüfvorrichtung Kurvengetriebe Nahtautomaten Micro-Fadengreifer Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Halbautomat für Garnmuster Der Halbautomat faltet klebt Garnmusterstreifen für Musterkataloge. Navigation überspringen Messtechnik Sonstige Fadeneintragsystem Filtermontagemaschine Halbautomat für Garnmuster Kondensator-Prüfvorrichtung Kurvengetriebe Nahtautomaten Micro-Fadengreifer Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Filtermontagemaschine Auf Anlage halbautomatisch Filter Längen 1300 mm gefertigt. Die Anlage besteht folgenden Baugruppen: Abrollung Arbeitstisch : Vlies automatisch abgerollt zugeschnitten. Das Auflegen Filtermatte erfolgt manuell. Pulverauftrag: In einstellbarer, genau dosierter Menge flächig Pulver aufgetragen. Aufwickelvorrichtung: Der Filter Trägerrohr gewickelt anschließend Siebstreifen bandagiert. Die Bahnspannungen Wickelgeschwindigkeiten einstellbar. Navigation überspringen Messtechnik Sonstige Fadeneintragsystem Filtermontagemaschine Halbautomat für Garnmuster Kondensator-Prüfvorrichtung Kurvengetriebe Nahtautomaten Micro-Fadengreifer Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Fadeneintragsystem für Breitwebmaschinen Schußfadeneintrag Für Weben technischer Gewebe entwickelten Hochleistungs-Fadeneintragsystem Hochgeschwindigkeits-Webladenantrieb. Daten Webmaschine: Webbreite: 12.000 mm Webladen-Anschlagkraft: Max. 12 kN Meter Webbreite Fadenzuführung für 12 Schußfäden Projektilgeschwindigkeit: Max. 80 / min Webleistung: Max. 160 Schußfäden / min Fadeneintragsystem Navigation überspringen Messtechnik Sonstige Fadeneintragsystem Filtermontagemaschine Halbautomat für Garnmuster Kondensator-Prüfvorrichtung Kurvengetriebe Nahtautomaten Micro-Fadengreifer Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Other solutions - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Other products Weft Thread system Filter assembly machine Semi-automatic machine for yarn patterns Capacitor Tester Cam gear with stitching machines Micro- gripper thread Skip navigation Measuring Technology Other solutions Weft Thread system Filter assembly machine Semi-automatic machine for yarn patterns Capacitor Tester Cam gear with stitching machines Micro- gripper thread Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Lieferbedingungen Firma Grossmann VDMALieferbed (83,4 KiB) Es gelten beiliegenden VDMA-Lieferbedingungen , ergänzt folgende Bedingungen: Maschinendesign Das Maschinendesign entspricht Standard Firma Grossmann. Al- Oberflächen, verzinkte vernickelte Oberflächen Oberflächen Kunststoffteilen Regel lackiert. Sonstige Oberflächen schwarz brüniert Farben schwarz, Moosgrün (RAL 6005) Telegrau 4 (RAL 7047) lackiert. Davon abweichende Kundenwünsche Oberflächengestaltung Farbe Pflichtenheft beschrieben. Nachträgliche Kundenwünsche Aufwand verrechnet. Referenzen Der Kunde einverstanden, Referenzkunde genannt darf. Ausführung Steuerung Software: Standard Programmierung SPS-Steuerungen Steuerungsarten Automatikbetrieb, Handbetrieb Servicebetrieb. Die Umschaltung Handbetrieb Schlüsselschalter möglich. Der Servicebetrieb ausschließlich für Wartungspersonal programmiert Schlüsselschalter Passwort zugänglich. Die Funktionen Steuerung programmieren entsprechend Sicherheitsnormen festgelegten Notwendigkeiten Maschinenfunktionen. Die Bezeichnung Elektroteilen z.B. Leitungen, Klemmen, Sensoren, Motoren sonstigen elektrischen Komponenten entspricht Normen unserem Standard. Pneumatische hydraulische Leitungen Komponenten entsprechen Normen unserem Standard. Von Punkten a) c) abweichende Kundenwünsche Pflichtenheft beschrieben. Nachträgliche Kundenwünsche Aufwand verrechnet. Vom Kunden Verfügung gestelltes Material Inbetriebnahme: Zur Herstellung Inbetriebnahme Maschine Verfügung gestelltes Material erhalten kostenlos. Dieses Material entspricht Angaben Pflichtenheft Kunden rechtzeitig Herstellung Inbetriebnahme geliefert. Der Kunde für termingerechte Lieferung Qualität Materials verantwortlich. Kommt Lieferverzug, verzögert vereinbarte Liefertermin entsprechendem Umfang. Von Firma Grossmann Erhalt Materials neuer Liefertermin festgelegt Kunden mitgeteilt. Passend Mustermaterial Maschine gebaut, getestet Firma Grossmann Betrieb genommen. Auch Abnahme erfolgt identischen Material. Sollten Abnahme späteren Produktion Materialien verwendet Störungen Beschädigungen Maschine kommen, Lasten Kunden. Ein Auftrag gilt angenommen, Kunde binnen 10 Tagen Erstellung Auftragsbestätigung widerspricht. Nimmt Kunde während laufenden Projekt Änderungen vor, Projekt gestoppt Kunden für Änderung Nachtragsangebot gemacht. Je Aufwand neuer Liefertermin Kunden vereinbart. Die Lieferzeit beginnt Eingang Zahlung. Die Garantiezeit beginnt Zeitpunkt Auslieferung. Innerhalb Gewährleistungszeit Wartung Liefergegenstands, Betriebsanleitung aufgeführt, vorgenommen nachgewiesen werden. Gerichtsstand Ellwangen. Navigation überspringen Unternehmen Die Firma Presse Lieferbedingungen Referenzen Ausführungsrichtlinien Kontakt Impressum Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Presse - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Inhalte folgen... Navigation überspringen Unternehmen Die Firma Presse Lieferbedingungen Referenzen Ausführungsrichtlinien Kontakt Impressum Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Die Firma Die Firma entstand Firma Grossmann + Partner, gegründet 1996. Mit 3 Mitarbeitern Kunden beraten technische Lösungen ausgearbeitet. Die Fertigung fremd vergeben. Der Produktionsschwerpunkt Fa. Grossmann Partner technisch innovative Maschinenbau. Neben Standardmaschinen sehen Stärke Beratung Kunden Realisierung innovativen, kundenspezifischen Lösungen. Die Firma europaweit tätig. Nach Rückverlagerung Fertigung Montage Osteuropa inzwischen Bereiche unserem Standort Heidenheim konzentriert. Unsere Räumlichkeiten ermöglichen nächsten Jahren Aufbau Personal Kapazität. Hans Großmann, Gründer Geschäftsführer Navigation überspringen Unternehmen Die Firma Presse Lieferbedingungen Referenzen Ausführungsrichtlinien Kontakt Impressum Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Maschinenbau Sonderscheren Walzenvorschub Werkstückabnahme Schnittspaltverstellung Niederhalter Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Sonderscheren Sonderscheren, z.B. für Profile, Hartfaserplatten technische Textilien, bauen Kundenwunsch. Schwenkschere für Glasfaserplatten Manuell betätigte Schere SpeedCUT-Antrieb Abstapler Schneiden Metallschildern Navigation überspringen Abstapler Scheren CUT F - feststehende Scheren CUT S - Schwenkscheren SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren Scheren Konturschnitt-Wechselkassetten Einbauscheren für Pressen Sonderscheren Tafelscheren Kundenwunsch Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Einbauscheren für Pressen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Die Messerkassetten Scheren Konturschnitt-Wechselkassetten lassen direkt Pressen einbauen. Ein Konturschnittmesser In Messerkassette eingebaut. Vor Schnitt wählt Programm gewünschte Konturschnittform. Optional Messerkassette Einschubkonsole fixiert. Sie ermöglicht schnellen Messerkassetten-Wechsel. Die Einschubkonsole Schwenkkonsole lieferbar. Die Schwenkbewegung erfolgt servomotorisch frei programmierbar. Navigation überspringen Abstapler Scheren CUT F - feststehende Scheren CUT S - Schwenkscheren SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren Scheren Konturschnitt-Wechselkassetten Einbauscheren für Pressen Sonderscheren Tafelscheren Kundenwunsch Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann SpeedCUT Hochgeschwindigkeitsscheren patentierte Kinematik, Schwenkschere Messer austauschbar - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen SpeedCUT, Hochgeschwindigkeitsscheren Die SpeedCUT elektrischen, verschleißfreien Antrieb. Gebaut SpeedCUT für gleichen Schnittkräfte Schnittbreiten CUT F CUT S. Technische Daten: Schnittzykluszeiten 0,05 sec. Im Einzelhub 200 Schnitte/sec Verschleißfreier Antrieb Sehr Energieeffizienz Ruhiger Lauf Auch mitlaufende Schere ( CUTmatic ) Schwenkschere lieferbar. Die Messer 4 Schnittkanten. Erst viermaligem Wenden Messer nachzuschleifen. Sie austauschbar. Differenzialschrauben Skalierung ermöglichen einfache genaue Einstellung Schnittspalts. Navigation überspringen Abstapler Scheren CUT F - feststehende Scheren CUT S - Schwenkscheren SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren Scheren Konturschnitt-Wechselkassetten Einbauscheren für Pressen Sonderscheren Tafelscheren Kundenwunsch Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Scheren Schwenkscheren CUT F Obermesser hydraulisch Schittspaltverstellung Niederhalter - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen CUT S, Schwenkscheren Bei langlebigen preiswerten Scherentyp CUT S Obermesser elektrisch angetrieben. Die mechanische Synchronisierung erlaubt außermittige Belastung. Die Schwenkbewegung erfolgt servomotorisch frei programmierbar. Positioniergenauigkeit: 0,01 . Die Messer austauschbar lassen Differenzialschrauben Skalierung präzise einstellen. Auf Wunsch Schnittspaltverstellung Niederhalter lieferbar. Die CUT S unterscheidet feststehenden Schere CUT F Unterbau. Ein nachträglicher Umbau CUT S CUT F umgekehrt geringem Aufwand möglich. Schnittbreiten mm Messbreite 450 550 800 1100 1350 1600 2100 2400 CUT F (feststehend) 400 500 750 1050 1300 1500 2050 2350 CUT S 2x30° Schwenkwinkel 350 450 700 900 1100 1300 1750 2000 CUT S 2x40° Schwenkwinkel 320 420 620 850 970 1150 1530 1770 Schnittleistung mm Blechdicke Zugfestigkeit 610 N/mm 2 , Scherfestigkeit 488 N/mm 2 ) Schnittkraft Schnittwinkel 1 Schnittwinkel 1,3 Schnittwinkel 1,5 Schnittwinkel 2 80 kN 1.7 1.9 2.1 2.4 143 kN 2.2 2.6 2.8 3.2 368 kN 3.6 4.1 4.4 5.1 552 kN 4.4 5 5.4 6.3 1030 kN 6.1 6.9 7.4 8.6 1360 kN 7 7.9 8.5 9.8 Navigation überspringen Abstapler Scheren CUT F - feststehende Scheren CUT S - Schwenkscheren SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren Scheren Konturschnitt-Wechselkassetten Einbauscheren für Pressen Sonderscheren Tafelscheren Kundenwunsch Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann feststehende Scheren, Obermesser hydraulisch Schnittspaltverstellung Niederhalter CUT F S Schwenkscheren - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen CUT F, feststehende Scheren Bei langlebigen preiswerten Scherentyp CUT F Obermesser elektrisch angetrieben. Die mechanische Synchronisierung erlaubt außermittige Belastung. Die Messer austauschbar lassen Differenzialschrauben Skalierung präzise einstellen. Auf Wunsch Schnittspaltverstellung Niederhalter lieferbar. Scheren Typ CUT F lassen Austausch Unterbaus jederzeit Schwenkscheren Typ CUT S umrüsten. Die Schere preisgünstige Schopfschere lieferbar. Schnittbreiten mm Messbreite 450 550 800 1100 1350 1600 2100 2400 CUT F (feststehend) 400 500 750 1050 1300 1500 2050 2350 CUT S 2x30° Schwenkwinkel 350 450 700 900 1100 1300 1750 2000 CUT S 2x40° Schwenkwinkel 320 420 620 850 970 1150 1530 1770 Schnittleistung mm Blechdicke Zugfestigkeit 610 N/mm 2 , Scherfestigkeit 488 N/mm 2 ) Schnittkraft Schnittwinkel 1 Schnittwinkel 1,3 Schnittwinkel 1,5 Schnittwinkel 2 80 kN 1.7 1.9 2.1 2.4 143 kN 2.2 2.6 2.8 3.2 368 kN 3.6 4.1 4.4 5.1 552 kN 4.4 5 5.4 6.3 1030 kN 6.1 6.9 7.4 8.6 1360 kN 7 7.9 8.5 9.8 Navigation überspringen Abstapler Scheren CUT F - feststehende Scheren CUT S - Schwenkscheren SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren Scheren Konturschnitt-Wechselkassetten Einbauscheren für Pressen Sonderscheren Tafelscheren Kundenwunsch Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Shears with contour cut and Slide-in cassettes - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Shears with contour cutting and slide-in cassettes In the exchange cassette there are one or two contour cutting knives. Before each section, the program selects the desired contour cutting shape. Combined with swivel shear, this allows for maximum material saving. The blade cartridge can be replaces within few minutes. The scissor drive has the same technical characteristics as the CUT F , CUT S or SPEEDCUT Skip navigation Stackers Scissors CUT F, stationary shears CUT S, Swivel shears Speed CUT high speed shears Shears with contour cut and Slide-in cassettes Built-in scissors for presses Special Schears Table shears according to customer request Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Spannköpfe Wickeltechnik - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Spannköpfe Spannköpfe fertigen Standard Kundenwunsch Schicken Sie nähere Angaben Ihren gewünschten Spannköpfen. Sie erhalten kurzfristig Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau liefert Spannhülsen Wickeltechnik Komponenten - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Spannhülsen Spannhülsen fertigen Standard Kundewunsch Schicken Sie nähere Angaben Ihnen gewünschten Spannhülsen. Sie erhalten kurzfristig Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Friktionswickelwellen Friktionswickler - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Friktionswickelwellen Friktionswickler Konventionelle Friktions-Wickelwellen Friktions-Wickelhülsen Friktions-Wickelwellen Spannschalen Kostengünstiger Spannschalen-Friktionswickler Querschneider halbautomatischem Anleger Neben konventionellen Friktionswickelwellen fertigen Spannschalen-Friktionswickelwellen Ø24 mm. Der gewünschte Banhzug servomotorische Schlupf- Druckregelung erzeugt. Schicken Sie nähere Angaben Ihnen gewünschten Friktionswickelwelle Friktionswickler. Sie erhalten kurzfristig Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Mechanische Wickelwellen Wickeltechnik Komponenten Standardwickelwellen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Mechanische Wickelwellen Mechanische 3"-Standardwickelwelle Mechanische Edelstahl-Wickelwellen für Vakuum-Kammern Mechanische Wickelwellen bauen Standard Durchmessern 70 76 mm. Andere Durchmesser fertigen Kundenwunsch. Durch drehen Rändelmutter spannen Wickelwellen. Mit Rändelmuttern Standardausführung gesamte Wickelwelle axial verschoben. Der Verschiebeweg Stift Zentrum Wickelwelle ablesbar. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Carbonwickelwellen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Carbonwickelwellen Auf Basis Carbonprofilen fertigen leichte belastbare Wickelwellen. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Anlage für Kompressor - Stanzteile Segment Stanzanlagen Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Pneumatische Wickelwellen Für Hülsendurchmesser 70-76 3“ für 150-152 6“ fertigen preiswerte Wickelwellen stranggepressten Alu-Profilen. Andere Durchmesser gefräst. Alle Wickelwellen fertigen Kundenwunsch. Wickelwellen stranggepressten Alu-Profilen Mini Wickelwellen bauen 16 mm Durchmesser. gefräste Wickelwellen Ø100 Ø120 Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Klapplager Schiebelager Grossmann Maschinenbau Wickeltechnik Komponeneten - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Klapplager Schiebelager Preiswerte Klapp- Schiebelager liefern Ergänzung unserem Wickeltechnikprogramm. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Schiebewickler - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Schiebewickler Schiebelager für einseitig gelagerte Wickler Schiebelager für beidseitig gelagerten Wickler Als Teil unseres Wickeltechnik-Baukastensystems liefern Schiebelager Rollen-Achsialverschiebung für einseitig beidseitig gelagerte Wickler. Schiebelager für einseitig gelagerte Wickler tragen Rollengewichte 1000 kg. Schiebelager für beidseitig gelagerte Wickler tragen Rollengewichte 2500 kg. Schiebelager für höhere Rollengewichte Anfrage. Motorische Schiebelager-Verstellung lieferbar. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Typ KL Typ KKR Typ KKL Basis Leichtlaufwalze, Bahn läuft. Mit hoher Genauigkeit Bahnzug Bahngeschwinigkeit gemessen. Die Elektronik integriert. Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen bauen für Bahnbreite. Schicken Sie nähere Angaben Ihnen gewünschten Kraft- Geschwindigkeitsmesswalze. Sie erhalten kurzfristig Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Wicklerbaugruppen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Wicklerbaugruppen Einseitig gelagerte Wicklerbaugruppe Beidseitig gelagerte Wicklerbaugruppe Doppel- Ab- Aufwickler für schnellen Rollenwechsel Wendewickler kontinuierlichen Ab- Aufwickeln Bahn Die Wicklerbaugruppen montiert unseren Standardkomponenten. Antriebe bzw. Bremsen legen Ihrem Bedarf aus. Standardisierte Steuerungen regeln Bahngeschwindigkeit Bahnzug  gewünschten Genauigkeit. Als Teil unseres Wickeltechnik-Baukastensystems Wicklerbaugruppen erweiterbar. z.B. Bahnlaufreglern , Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen , Längsschneidern Querschneidern . Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Speacial Schears - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Special Shears We build special shears, e. g., for profiles, hardboard  and technical textiles to customer specifications. Skip navigation Stackers Scissors CUT F, stationary shears CUT S, Swivel shears Speed CUT high speed shears Shears with contour cut and Slide-in cassettes Built-in scissors for presses Special Schears Table shears according to customer request Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Built-in scissors for presses - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Built-in scissors for presses The blade cassettes of scissors with contour cut and interchangeable cassettes can be installed directly the presses. One or two contour cutting blades are installed blade cassette. Before each cut, the program selects the desired contour cutting shape. Optionally, the cutter cassette is fixed to plug-in console. It allows for fast blade cartridge change. The plug-in console is available as swivel bracket. The pivoting movement is run by servo motor and is freely programmable. Skip navigation Stackers Scissors CUT F, stationary shears CUT S, Swivel shears Speed CUT high speed shears Shears with contour cut and Slide-in cassettes Built-in scissors for presses Special Schears Table shears according to customer request Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Querschneider - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Automatischer Querschneider für breite Bahnen. Manueller Querschneider für schmale Bahnen Querschneider Teil unseres Wickeltechnik-Baukastensystems. Querschneider für breite Bahnen: Die Bahn läuft über gehärtete Welle. Zum Querschneiden rollt Rundmesser hoher Geschwindigkeit quer über gehärtete Welle. Der Querschneider Bahnantrieb, Bahnklemmung Kleberauftrag z.B. für Endblattverklebung lieferbar. Querschneider für schmale Bahnen: Er für manuellen automatischen Betrieb, Bahnklemmung lieferbar. Beim Querschneiden Bahn rollt Rundmesser über gehärtete Fläche. Häufig Wicklerbaugruppen Querschneidern kombiniert. Schicken Sie nähere Angaben Ihnen gewünschten Querschneider, Sie erhalten kurzfristig Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Scherenschnittmesser Quetschschnittmesser Heißschnittmesser Messerbalken Messer-Einstellhilfen Schneidbaugruppen Querschneider Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> CUT S, Swivel shears - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions CUT S, Swivel shears The upper blade of this durable and inexpensive scissor CUT S is hydraulically driven. The mechanical synchronization allows off-center loading. The pivoting movement is carried out by the servo motor and is freely programmable. The positioning accuracy is: 0.01o. The blades are quickly replaceable and can be easily and precisely adjusted by differential screws with scaling. Cutting gap adjustment and blank holder are available on request. The only difference between the CUT S and the stationary scissors CUT F is the substructure. A sub-sequent conversion from CUT S to CUT F and vice versa is possible with very little effort. Cut width mm Measurement width 450 550 800 1100 1350 1600 2100 2400 Cut F (fixed) 400 500 750 1050 1300 1500 2050 2350 Cut S with 2x30° Swing angle 350 450 700 900 1100 1300 1750 2000 CUT S with 2x40° Swing angle 320 420 620 850 970 1150 1530 1770 Cutting capacity mm sheet thickness tensile strength 610 N/mm2, shear strength 488 N/mm2) Cutting force cutting angle 1 cutting angle 1,3 cutting angle 1,5 cutting angle 2 80 kN 1.7 1.9 2.1 2.4 143 kN 2.2 2.6 2.8 3.2 368 kN 3.6 4.1 4.4 5.1 552 kN 4.4 5 5.4 6.3 1030 kN 6.1 6.9 7.4 8.6 1360 kN 7 7.9 8.5 9.8 Skip navigation Stackers Scissors CUT F, stationary shears CUT S, Swivel shears Speed CUT high speed shears Shears with contour cut and Slide-in cassettes Built-in scissors for presses Special Schears Table shears according to customer request Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> CUT F, stationary shears - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions CUT F, stationary shears The upper blade of this durable and inexpensive scissor CUT type F is hydraulically driven. The mechanical synchronization allows off-center loading. The blades are easily replaceable and can be easily and precisely adjusted by differential screws with scaling. Cutting gap adjustment and blank holder are available on request. The Scissors CUT type F can be converted into swivel shears CUT type S by replacing the substructure at any time. The scissors can be delivered as very reasonably priced crop shear. Cut width mm Measurement width 450 550 800 1100 1350 1600 2100 2400 Cut F (fixed) 400 500 750 1050 1300 1500 2050 2350 Cut S with 2x30° Swing angle 350 450 700 900 1100 1300 1750 2000 CUT S with 2x40° Swing angle 320 420 620 850 970 1150 1530 1770 Cutting capacity mm sheet thickness tensile strength 610 N/mm², shear strength 488 N/mm²) Cutting force cutting angle 1 cutting angle 1,3 cutting angle 1,5 cutting angle 2 80 kN 1.7 1.9 2.1 2.4 143 kN 2.2 2.6 2.8 3.2 368 kN 3.6 4.1 4.4 5.1 552 kN 4.4 5 5.4 6.3 1030 kN 6.1 6.9 7.4 8.6 1360 kN 7 7.9 8.5 9.8 Skip navigation Stackers Scissors CUT F, stationary shears CUT S, Swivel shears Speed CUT high speed shears Shears with contour cut and Slide-in cassettes Built-in scissors for presses Special Schears Table shears according to customer request Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Schneidbaugruppen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Schneidebaugruppen Quetschmesser-Schneidbaugruppe für Papier Scherenschnitt-Schneidbaugruppe für Folien Quetschmesser-Schneidbaugruppe für Kunstleder Neben Rollenschneidemaschinen bauen standardisierte Schneidebaugruppen Ihren Bedarf angepasste Schneideeinheiten. Schicken Sie nähere Angaben Ihnen gewünschten Schneidbaugruppe. Sie erhalten kurzfristig Angebot. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Scherenschnittmesser Quetschschnittmesser Heißschnittmesser Messerbalken Messer-Einstellhilfen Schneidbaugruppen Querschneider Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Messerbalken - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Messerbalken MB 02 MB 04 CAD-Download (241,6 KiB) CAD-Download (253,3 KiB) Zu Messerkassetten liefern passenden Messerbalken, integrierter Messerkassetten-Luftversorgung. Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Scherenschnittmesser Quetschschnittmesser Heißschnittmesser Messerbalken Messer-Einstellhilfen Schneidbaugruppen Querschneider Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Heißschnittmesser - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Heißschnittmesser HMK 710 Die Heißschnittmesser regelbar Temperaturbereich 100°C 600°C. Die Messer heizen innerhalb 2-3 Minuten kühlen schnell ab. Schnelle Inbetriebnahme Schneidebaugruppen-Umrüstung möglich. Neben verschiedenen Typen Regelgeräten Heißschnitt-Messerwellen lieferbar. HMK 710 (669,8 KiB) Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Scherenschnittmesser Quetschschnittmesser Heißschnittmesser Messerbalken Messer-Einstellhilfen Schneidbaugruppen Querschneider Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Quetschschnittmesser - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Querschnittmesser QMK 140 QMK 310 QMK 510 Querschnitt-Messerkasetten einfach aufgebaut preiswert. Sie zeichnen Schneidergebnisse. Perforationsschnitte möglich. Gehärtete Wellen, Querschnittmesser laufen, lieferbar. Kurzübersicht Lieferprogramms für Querschnitt-Messerkassetten Typ Maximale Schnitt-geschwindigkeit Messerhalterbreite Durchmesser Rundmessers Einsatzbereich CAD-Download QMK110 100 m/min 11,5 mm 76,2 mm dünnes Gummi, Moosgummi, Textilien, Papier, Kunststofffolie QMK 110 (391,5 KiB) QMK110H 100 m/min 11,5 mm 76,2 mm Handklemmung, dünnes Gummi, Moosgummi, Textilien, Papier, Kunststofffolie QMK 110 H (435,3 KiB) QMK130 100 m/min 9,8 mm 76,2 mm dünnes Gummi, Moosgummi, Textilien, Papier, Kunststofffolie QMK 130 (385,3 KiB) QMK140 100 m/min 18,8 mm 76,2 mm breiter Anwendungsbereich, schwere Materialien QMK 140 (363,3 KiB) QMK310T 100 m/min 19,8 mm 76,2 mm Schnitttiefeneinstellung. Zum Perforieren z.B. medizinischen Folien, Klebebändern QMK 310 T (590,8 KiB) QMK510 300 m/min 30 mm 150 mm breiter Anwendungsbereich, Sandpapier, Gummi, Nonwoven, mehrlagige Materialien QMK 510 (848,5 KiB) Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Scherenschnittmesser Quetschschnittmesser Heißschnittmesser Messerbalken Messer-Einstellhilfen Schneidbaugruppen Querschneider Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Scherenschnittmesser - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Scherenschnittmesser Scherenschnittmesser zeichnen Lebensdauer hohe Schnittgeschwindigkeit. Passende Messerbalken Befestigung Messerkassetten gehören unserem Lieferumfang. SMK 410 SMK 610 Untermesser Durchmessern 90 105 mm passende Untermesserwellen Antrieb lieferbar. CAD-Downloads UM 90 (299,6 KiB) UM 105 (320,5 KiB) Kurzübersicht unseres Lieferprogramms für Scherenschnitt-Messerkassetten: Typ Max. Schnittgeschwindigkeit Messerhalterbreite Durchmesser Rundmessers Einsatzbereich CAD-Download SMK410 600 m/min 38 mm 90 mm Papier ca. 150 g/m², Kunststoff-, Alu Kupferfolie SMK 410 (1,6 MiB) SMK425 400 m/min 25 mm 90 mm Papier, Kunststofffolie 0,3 mm dicke SMK 425 (1,6 MiB) SMK610 1000 m/min 42 mm 150 mm breiter Anwendungsbereich, harte dicke Materialien SMK 610 (494,6 KiB) SMK850 1000 m/min 48,5 mm 150 mm breiter Anwendungsbereich, schwere Materialien SMK 850 (1,2 MiB) Navigation überspringen Komponenten Baugruppen Messer Schneidebaugruppen Scherenschnittmesser Quetschschnittmesser Heißschnittmesser Messerbalken Messer-Einstellhilfen Schneidbaugruppen Querschneider Wicklerbaugruppen Kraft- Geschwindigkeitsmesswalzen Bahnlaufregler Schiebewickler Klapplager einfache Schiebelager Pneumatische Wickelwellen Carbonwickelwellen Mechanische Wickelwellen Friktionswickelwellen Friktionswickler Spannhülsen Spannköpfe Leichtlaufwellen Leichtlaufrollen Maschinenbau Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Knives and cutting boards As manufacturer of cutting boards and roller cutting machines, we supply inexpensive and high-quality cutting edge components. Shear cut knife Crush cutters Hot cutting blades Cutter bar Knife adjustment aids Cutting assemblies Cross cutters Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Shear cut knife Crush cutters Hot cutting blades Cutter bar Knife adjustment aids Cutting assemblies Cross cutters Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Abfallentsorgung Bereich Handhabungstechnik Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Abfallentsorgung Das vollautomatische Transportsystem nimmt Wagen Stanzabfällen, erkennt automatisch Stanzabfall-Sorte entleert Wagen über gehörenden Container Das Stanzabfall-Gewicht Füllhöhe Container automatisch ermittelt. Volle Container meldet Steuerung per SMS Spediteur. Für entsorgte Stanzabfall-Menge erstellt Steuerung automatisch Monatsabrechnung für Spediteur . Video Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Zuführhandlinganlage Beschicken Spritzgußmaschine, Zuführhandling Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Handlinganlage Beschicken Spritzgießmaschine Metallhülsen für Stiele Gartengeräten vereinzelt. Ein Vierfachgreifer legt Metallhülsen Spritzgießmaschine entnimmt Spritzgießen. Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Verpackungsanlagen Segment Handhabungstechnik, z.B. Flachbeutel-Verpackungsanlage für Medikamentenpflaster Grossmann - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Flachbeutelverpackungsanlage Einer Flachbeutel-Verpackungsmaschine Medikamentenpflaster zugeführt. Die eingeschweißten Pflaster anschließend geschnitten Faltschachteln eingelegt. Die Anlage entfaltet Schachteln, verschließt stapelt Transportkartons. Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Robotergreifer Bereich Handhabungstechnik Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Robotergreifer Der Robotergreifer entnimmt zuverlässig einzelne Scheiben Stapel, Scheiben Kondenswasser aneinander kleben. Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Transportboxmontage, Montagetechnik Montageautomaten - Handhabungstechnik Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Handling Montage Metallbügeln Reflektoren Vorrichtungen, Maschinen Anlagen Baugruppenmontage bauen genau Kundenwunsch. Montage Bügeln Reflektoren Transportboxen für automatische Hochregallager. Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Montagetechnik Montageautomaten - Handhabungstechnik Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Montageautomat Von 6 Schwingförderern Einzelteile Montageautomaten zugeführt paarweise montiert. Video Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Montageautomat Medikamentenverpackung - Handhabungstechnik Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Montageautomat Medikamentenverpackung Der Automat rollt Medikamenten-Beipackzettel, schiebt Medikamentenverschlüsse verschließt Deckel. Der Antrieb erfolgt über Kurvenscheiben. Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Handling für LCD-Anzeigen - Handhabungstechnik Grossmann Maschinenbau Sondermaschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Handling für LCD-Anzeigen Vorrichtungen, Maschinen Anlagen Baugruppenmontage bauen genau Kundenwunsch. Diese Sondermaschine beinhaltet anderem über Bildverarbeitung angesteuertes 4-Achs-Handling läuft Reinraumbedingungen. Von Hand LCD-Anzeigen-Rohling eingelegt anschließend Automatikzyklus gestartet. Ein servogesteuertes 4-Achs-Handling entnimmt Magazin elektrische Kontaktleiste. Das Handling legt Kontaktleiste schwimmend Kleber hält Leiste fest. Ein Kamerasystem nachgeschalteter Bildverarbeitung nimmt Lage Leiterbahnen Kontaktleiste LCD-Anzeigen-Rohling auf. Die errechneten Werte übernimmt servogesteuerte Handling. Eine Genauigkeit 50 µm deutlich übertroffen. LCD-Anzeigen können Taktzeit ca. 55 Sekunden gefertigt werden. Das Fertigungsverfahren entwickelten wir, Handlinganlage konstruiert gebaut. Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Cross cutters - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Cross Cutter Cross cutter with pre-adhesive application for end gluing The cross cutter is part of our winding technology modular system. The web runs on hardened shaft. For the cross cutting, circular blade rolls across the hardened shaft at high speed. The cross cutter can be delivered with web drive, lane clamping and adhesive application available for end gluing. A roller winder is very often combined with the cross cutter. Send us more details for your desired cross cutter. You shortly receive our offer. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Shear cut knife Crush cutters Hot cutting blades Cutter bar Knife adjustment aids Cutting assemblies Cross cutters Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Glashandling Autoglas Montage Autoglasscheiben über Rundtische - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Handlinganlage für Autoglas Frisch bedruckte, feuchte Autoglasscheiben transportiert Glaspaletten auf- abgestapelt. Zwischen Scheiben automatisch Schutzvliese gelegt. Rundtische ermöglichen kontinuierliche Produktion 10-Sekunden-Takt. Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Roboterhandling Bereich Handhabungstechnik Industrierobotern Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Roboterhandling Bei Anwendungen Einsatz standardisierten Industrierobotern preiswertere Lösung. Als Ergänzung unserem Handhabungstechnik-Sondermaschinenbau bieten Handlingsysteme Basis Industrierobotern an. Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Cutting assemblies - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Cutting assemblies Crush cutter assembly for cutting paper Cutting assembly for cutting foils Crush cutter assembly for synthetic leather Besides slitters, we build standardized cutting assemblies and ones which are adapted to your cutting units . Send us more details to your desired cutting assembly.  You receive our offer very shortly. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Shear cut knife Crush cutters Hot cutting blades Cutter bar Knife adjustment aids Cutting assemblies Cross cutters Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Knife adjustment aids - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Knife adjustment aids Integrated adjustment aid Knife adjustment aid for positioning outside the machine. Interchangeable templates are used for the positioning of the lower blades. We use focusing aids for the exact blade positioning outside or inside the machine. Besides this, pneumatic knife tensioning shafts belong to our product range. Please send us more details to your desired adjustment aid. You receive our offer very shortly. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Shear cut knife Crush cutters Hot cutting blades Cutter bar Knife adjustment aids Cutting assemblies Cross cutters Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Waste - Handling Technology by Grossmann - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Waste Management Automatic Punched Waste Transport System The fully automatic transport system picks out the car with trimmings, automatically detects the chad variety and empties the car into the relevant container. The chad weight and the filling height of the container are automatically determined. The control system reports full containers to the carrier via SMS. The control system calculates the discarded chad quantity for the forwarding company on monthly basis. Video Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Feeder Plant - Handling Technology by Grossmann - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Handling system for the loading of injection molding machines Metal sleeves for garden tools handles are isolated. A quadruple gripper places the metal sleeves injection molding machine and removes them after the molding. Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Packing plant - Handling Technology by Grossmann - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Flat bag packing plant Medication patches are fed into the flat bag packing machine. The vacuum-packed patches are then cut and inserted into folding cartons. The system unfolds the boxes, closes them and stacks them transport boxes. Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Robot gripper - Handling Technology by Grossmann - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Robot Gripper The robot gripper reliably removes individual slices  from the stack even if the slices are stuck together due to condensation. Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Transport box assembly - Handling Technology by Grossmann - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Handling for assembly of metal brackets and reflectors We build devices, machines and equipment for the assembly according to customer requirements. Mounting brackets and reflectors to transport boxes for automatic high-rack warehouses. Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Automatic assembly machine - Handling Technology by Grossmann Maschinenbau - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Automatic assembly machine The items are delivered to the assembly machine by 6 vibrating conveyor belts and mounted pairs. Video Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Drug packaging - Handling Technology by Grossmann - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Automatic assembly machine for pharmaceutical packaging The machine rolls drug package instructions, inserts them into drug closures and closes them with lid. It is driven by cams disks. Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Handling for LCD displays - Handling Technology by Grossmann - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Handling for LCD displays Devices, machines and equipment for the assembly are built according to customer requirements. Among other things, this special machine contains 4-axis handling which is driven by image processing and runs under clean room conditions. The LCD-display blanks are inserted by hand and, subsequently, the automatic process is initiated. A servo-controlled 4-axis handling system removes electrical contact strip from magazine. The handling sets the floating contact bar the adhesive and holds the bar fixed position. A camera system with downstream image processing records the location of the contact strip and LCD display blank. The servo-controlled handling assumes the calculated values. An accuracy of 50 microns is significantly exceeded. LCD displays can be produced cycle time of approximately 55 seconds. We developed the manufacturing process and designed and built the handling system. Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Glass Handling Glashandling Autoglas Montage Autoglasscheiben über Rundtische - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Handling plant for car glass Freshly printed, yet moist, auto glass panes are transported on glass pallets and subsequently stacked and destacked. Protection fleeces are automatically placed between the plates. Rotary tables allow continued production at 10-second intervals. Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Robotic handling by Grossmann Maschinenbau - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Roboter Handling In many applications, the use of standardized industrial robots is the cheaper solution. As supplement to our special machinery technology, we offer handling systems based on industrial robots. Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Shear cut knife - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Shear cut knife Paper cutting knives are characterized by long life and high cutting speed. Matching cutter bars for mounting the blade cassettes are part of our delivery. SMK 410 SMK 610 Lower blades with diameter of  90 and 105 mm and matching lower blade shafts with drive are available. Quick Overview of our delivery program for paper cutting blade cassettes: Type Max. cutting Speed Knife holder width diameter of the circular blade Application SMK410 600 m/min 38 mm 90 mm ​​paper up to 150 / m² , plastic , aluminum and copper foil SMK425 400 m/min 25 mm 90 mm paper , plastic film to 0.3 mm SMK610 1000 m/min 42 mm 150 mm wider scope , including hard and thick materials SMK850 1000 m/min 48,5 mm 150 mm wider scope , even heavy materials Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Shear cut knife Crush cutters Hot cutting blades Cutter bar Knife adjustment aids Cutting assemblies Cross cutters Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Crush cutters - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Crush cut knife QMK 140 QMK 310 QMK 510 Crusch-cut knife cassettes are simple construction and inexpensive. They are characterized by good cutting results.  Perforation cuts are possible. We can deliver hardened shafts on which to run the cross-sectional diameter. Quick Overview of the delivery program for crush-cut knife cartridges Type Max. cutting Speed knife holder width diameter of the circular blade Application QMK110 100 m/min 11,5 mm 76,2 mm thin rubber, sponge rubber, textiles, paper , plastic QMK110H 100 m/min 11,5 mm 76,2 mm with manual clamp , thin rubber, sponge rubber, textiles, paper , plastic foil/film QMK130 100 m/min 9,8 mm 76,2 mm thin rubber, sponge rubber, textiles, paper, plastic film QMK140 100 m/min 18,8 mm 76,2 mm wide range of applications, including heavy materials QMK310T 100 m/min 19,8 mm 76,2 mm cutting depth adjustment,  e.g. , perforating of medical foils, adhesive tapes QMK510 300 m/min 30 mm 150 mm wide scope of application, among others,  sand paper, rubber, non-woven multi-layer materials Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Shear cut knife Crush cutters Hot cutting blades Cutter bar Knife adjustment aids Cutting assemblies Cross cutters Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Hot cutting blades - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Hot cutting knife HMK 710 The hot cutting knife can be controlled temperature range between 100 ° C and 600 ° C. The individual knives heat up within 2-3 minutes and cool down very quickly. A fast start-up and cutting assembly conversion are therefore possible. In addition to various types of control devices, hot cutting blade shafts can be delivered. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Shear cut knife Crush cutters Hot cutting blades Cutter bar Knife adjustment aids Cutting assemblies Cross cutters Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Cutter bar - Knives and cutting boards - Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Cutter Bars MB 01 MB 02 We supply the appropriate cutter bar with the knife cartridges, with integrated knife cassette air supply. Skip navigation Cutting components and Assembly Modules Knives and cutting boards Shear cut knife Crush cutters Hot cutting blades Cutter bar Knife adjustment aids Cutting assemblies Cross cutters Winding system Force and velocity measuring rollers Web guide controller Sliding winder Folding stock and simple sliding bearing Pneumatic S´shafts Carbon winding shafts Mechanical winding shafts Friction winding shafts and friction winder Adapter sleeves Chucks Smoothly running shafts and rollers Engineering Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Wärmetauschermontage Bereich Handhabungstechnik Industrierobotern Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Wärmetauschermontage Montage- Falzstation Falzbaugruppe für Einfach- Doppelfalz Klebeauftrag Montageanlage Die Anlage montiert Wärmetauscherplatinen. Zwei Industrieroboter entnehmen Platinen Stapel legen positionsgenau übereinander. Zwei Faltbaugruppen verbinden Platinen Ein- Zweifachfalzung. Optional Fälzung zusätzlich geklebt. Technische Daten Material Aluminium Geometrie quadratisch Kantenlänge 300 1200 mm Foliendicke ca. 0,2 mm Höhe Wärmetauscherpakete max. 1000 mm Produktivität ca. 500 Wärmetauscherfolien/Std. Navigation überspringen Wärmetauschermontage Roboterhandling Glashandling Handling für LCD-Anzeigen Medikamentenverpackung Montageautomat Transportboxmontage Robotergreifer Verpackungsanlage Zuführhandlinganlage Abfallentsorgung Förderanlagen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Handling Technology Grossmann Maschinenbau Sondermaschinenbau Roboterhandling Glashandling Montagetechnik Montageautomaten Robotergreifer Verpackungsanlagen - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Handling Technology Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder plant Waste Conveyors Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau liefert Pressenmodernisierung bzw. Pressenmodernisierungen Sicherheitseinrichtungen Steuerung - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Pressenmodernisierungen Den Hauptantrieb 600 t-Kniehebelpresse für Betrieb Einzelhub optimiert komplett neu gefertigt. Die Presse erhielt moderne Sicherheitseinrichtungen Steuerung. Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stanzanlagen - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Stanzanlagen Stanzanlagen für Stahlprofile Stanzanlagen für Lüftungsgitter Stanzautomat für Hülsen Stanzanlage für Sicherheitskarten Anlage für Kompressor-Stanzteile Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Stanzanlagen für Stahlprofile Stanzanlagen für Lüftungsgitter Stanzautomat für Hülsen Stanzanlage für Sicherheitskarten Anlage für Kompressor-Stanzteile Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Rundschaltkopf ROTOmove Grossmann Maschinenbau Bereich Pressen Stanzanlagen Rundschaltköpfe - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Rundschaltkopf ROTOmove ROTOmove R400 senkrechter horizontaler Servoachse. Der ROTOmove Stanzen Prägen runder Blechteile verwendet. Während Presse Dauerhub läuft. positioniert ROTOmove genau extrem hoher Dynamik. Grundbaustein ROTOmove Werkstück-Spannkopf hochdynamischen Torquermotor-Achsen Steuerung Bedienpult. Der ROTOmove-Grundkörper zusätzliche Achsen passen individuell Erfordernissen an. Den ROTOmove liefern Stanz- Prägewerkzeugen, Handlingsystemen Komplettsystem Presse. Gestanzter geprägter Kegelrollenlagerkäfig ROTOmove Typ Spanndurchmesser [mm] Schaltzeit 15° Schrittweite max. Pressenhubzahl 180° Schaltwinkel R100 max. 120 0,05 sec 500 Hübe/min R250 80 250 0,09 sec 350 Hübe/min R400 200 1000 0,2 sec 150 Hübe/min Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Hersteller Abkantpressen Pressen Faltenpressen Standardpressen Präzisionspressen Reinraum-Präzisionspressen Filtergewebe - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Pressen Präzisionspressen Bearbeitungslaser Reinraum-Präzisionspresse Faltenpresse Abkantpressen Standardpressen Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen Präzisionspressen Bearbeitungslaser Reinraum-Präzisionspresse Faltenpresse Abkantpressen Standardpressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau feststehende Scheren Schwenkscheren Hochgeschwindigkeitsscheren Querteilanlagen Abstapler Tafelscheren Sonderscheren - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Scheren Die elektrisch angetriebenen Scheren zeichnen niedrigen Energiebedarf, verschleißfreie Antriebe hohe Langlebigkeit aus. Auf Wunsch Messer-Bewegungsdiagramm Scherentypen frei programmierbar. Die Scherentypen CUT F CUT S eingesetzt für Schnittzykluszeiten langsamer ca. 0,5 Sekunden. Die SpeedCUT erlaubt Schnittzykluszeiten min. 0,05 Sekunden bzw. 200 Einzelhübe/sec. Scheren für Dauerbetrieb CUT F - feststehende Scheren CUT S - Schwenkscheren SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren Scheren Konturschnitt-Wechselkasetten Einbauscheren für Pressen Sonderscheren Tafelscheren Kundenwunsch Navigation überspringen Abstapler Scheren CUT F - feststehende Scheren CUT S - Schwenkscheren SpeedCUT - Hochgeschwindigkeitsscheren Scheren Konturschnitt-Wechselkassetten Einbauscheren für Pressen Sonderscheren Tafelscheren Kundenwunsch Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau feststehende Scheren Schwenkscheren Hochgeschwindigkeitsscheren Querteilanlagen Abstapler Tafelscheren Sonderscheren - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Schere Abstaplung Auf Bürstenplatten gleitet Band Abstapler. Nach Schnitt fallen Platinen senkrecht geführt Kratzerbildung Stapel. Die Platinenstapel rollen automatisch Abstapler. Während Stapelwechsels lassen Platinen zwischenspeichern. Dadurch kontinuierlicher Schneidbetrieb möglich. Abstapler für Platinen Bandstahl. Preiswerter, patentierter Stapler, für Tafelscheren. Die Abstapelfunktion vollautomatisch. Dabei steht Stapler direkt Schere. Die Platinen fallen kratzfrei seitlich geführt Stapel. Der fertige Stapel manuell weggefahren gewünschten Ort abgesetzt. Der Stapler automatischen manuellen Platinenentnahme gleicher Höhe eingesetzt werden. Dabei hebt Platinenstapel gesteuert oben, Entnahmehöhe bleibt. Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Presses, Scissors, Plants - Grossmann - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Pressen, Scheren, Anlagen Stackers Scissors Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Skip navigation Stackers Scissors Cut-to-length CUTmatic Innovative Presses ROTOmove - highly dynamic round switch head Equipment for Cutting Press modernization Multiple winders Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stanzwerkzeug Prägewerkzeug für Kartonwinkel Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Stanz- Prägewerkzeug für Kartonwinkel Geprägter gestanzter Kantenschutzwinkel Das angetriebene Werkzeug stanzt prägt 30 30 mm 100 100 mm große Winkelprofile Arbeitsgang. Die Winkelprofile max. 8 mm dickem Karton max. 1 mm dickem Stahlblech Navigation überspringen Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe Perforierwerkzeug Einzelstempelsteuerung Stanzwerkzeug für Profilschienen Stanz- Prägewerkzeug Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stanzwerkzeug für Profilschienen Segment Werkzeugbau Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Stanzwerkzeug für Profilschienen Das Stanzwerkzeug für unterschiedlich breite Profilschienen verstellbar. Die Profilschiene manuell Stanzwerkzeug aufgelegt während Stanzvorgangs Hand gehalten. Die Werkzeugsteuerung erkennt richtige Schienenposition, spannt Profilschiene automatisch, stanzt senkrechten Stege Profilschiene frei. Der Funktionsablauf dauert ca. 1,5 sec. Navigation überspringen Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe Perforierwerkzeug Einzelstempelsteuerung Stanzwerkzeug für Profilschienen Stanz- Prägewerkzeug Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Perforierwerkzeug für Einzelstempelsteuerung Grossmann Maschinenbau Bereich Werkzeugbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Perforierwerkzeug Einzelstempelsteuerung Merkmale Stanzwerkzeugsystems Jeder einzelne Stanzstempel Hub einzeln ansteuerbar. Lochteilung quer Bandvorschubrichtung: 10 mm, 5 mm, 3,33 mm 2,5 mm. Stanzkraft Stanzstempel: max: 30 kN. Leistung: 160 Hübe/min. Werkzeugbreite Kundenwunsch herstellbar Einfache Programmierung systemeigene CAM-Software Video Navigation überspringen Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe Perforierwerkzeug Einzelstempelsteuerung Stanzwerkzeug für Profilschienen Stanz- Prägewerkzeug Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe Das gesteuerte Stanzwerkzeug 15 gesteuerte Stanz- Scherstempel. In Grundgestell eingebaute Werkzeugeinsätze für unterschiedliche Stanzaufgaben austauschbar. Navigation überspringen Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe Perforierwerkzeug Einzelstempelsteuerung Stanzwerkzeug für Profilschienen Stanz- Prägewerkzeug Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen Vorgaben für Werkzeug waren: - 7600 Stanzungen /Std. - Standzeit: 10.000 Betriebsstunden - Schnittspalt 3-5 µm - Großserien-Werkzeugkosten: Max. 2.300,-€ - Werkzeugantrieb eingebautem Pneumatikzylinder Die Entwicklung einschließlich Bau 5 Prototypen Patentanmeldung durchgeführt. Videos Navigation überspringen Angetriebenes Stanzwerkzeug für Einwegverpackungen Gesteuertes Stanzwerkzeug für Gitterstäbe Perforierwerkzeug Einzelstempelsteuerung Stanzwerkzeug für Profilschienen Stanz- Prägewerkzeug Stanzwerkzeuge für Kartonhülsen Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Tool construction by Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Tool construction A power punch tool for disposable packaging Controlled punching tool for bars perforating tool with single stamp control Punching tool for profile rails Punching and embossing tool Stamping tools for cardboard sleeves Skip navigation A power punch tool for disposable packaging Controlled punching tool for bars Perforating tool with single stamp control Punching tool for profile rails Punching and embossing tool Stamping tools for cardboard sleeves Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Heat exchange assembly by Grossmann - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Heat exchange assembly Assembly and Folding station Folding device for single and double folding with adhesive application Assembly plant The plant mounts heat exchanger boards. Two industrial robots remove the boards from the stack and place them on the other the exact position. Two folding assembly devices connect the boards by folding them once or twice. Optionally, the rebate  is glued. Technische Daten Material Aluminium Geometry square Edge length 300 to 1200 mm Film thickness about 0.2 mm Amount of heat exchange units max. 1000 mm Productivity approx. 500 heat exchange films / hour. Skip navigation Heat exchange assembly Robotic handling Glass Handling Handling for LCD displays Drug packaging Automatic assembly machine Transport box assembly Robot gripper Packing plant Feeder Plant Waste Conveyors Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Rundmesser Kreismesser Friktionswickler Wickeltechnik Sondermaschinen Wickelwellen Schwenkscheren Querteilscheren Abstapler Umroller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Anlage für Kompressor-Stanzteile Stanzteile Schwing- Linearfördern lagerichtig Presse zugeführt. Ein Vakuumhandling nimmt jeweils Teile legt positionsgenau Stanz- Biegewerkzeug. Nach Stanzen Aussparungen biegen Montagenasen entnimmt Vakuumhandling fertigen Teile legt Rutsche. Von fallen Teile Behälter. Im Montageautomat Stanzteile anschließend Füße montiert. Video Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Stanzanlagen für Stahlprofile Stanzanlagen für Lüftungsgitter Stanzautomat für Hülsen Stanzanlage für Sicherheitskarten Anlage für Kompressor-Stanzteile Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stanzanlage für Sicherheitskarten - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Stanzanlagen für Sicherheitskarten Der Stanzautomat stanzt gratfrei laminierte Sicherheitskarten. Jede einzelne Karte Stanzen X- Y-Richtung Winkel positioniert. Zugeführte gestanzte magazinierte Karten gezählt. Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Stanzanlagen für Stahlprofile Stanzanlagen für Lüftungsgitter Stanzautomat für Hülsen Stanzanlage für Sicherheitskarten Anlage für Kompressor-Stanzteile Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stanzautomat für Hülsen Bereich Stanzanlagen Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Stanzautomat für Hülsen Jeweils Hülse Hülsenmagazin automatisch entnommen Bearbeitungsbaugruppe zugeführt. Auf Maschine lassen Hülsen verschiedenster Abmessungen Groß- Kleinserie bearbeiten. Ein hochflexibles Werkzeug-Baukastensystem ermöglicht verschiedenste Bearbeitungsverfahren z.B. - Stanzen Stanz-Nippel-Serienwerkzeugen - Prägen - Tampondruck - Laserschneiden Laserbeschriften Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Stanzanlagen für Stahlprofile Stanzanlagen für Lüftungsgitter Stanzautomat für Hülsen Stanzanlage für Sicherheitskarten Anlage für Kompressor-Stanzteile Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stanzanlagen für Heizkörperabdeckungen Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Stanzanlage für Heizkörperabdeckungen Aus Al-Profilschienen stanzt Anlage Lüftungsgitter. Lochabstände Lochanzahl frei programmierbar. Ein doppelter Walzenvorschub positioniert Profilschienen Werkzeug. Die Anlage stanzt Langlöcher Al-Profile. Im Stanzwerkzeug für Profilschienen Enden senkrechten Stege gestanzt. Video Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Stanzanlagen für Stahlprofile Stanzanlagen für Lüftungsgitter Stanzautomat für Hülsen Stanzanlage für Sicherheitskarten Anlage für Kompressor-Stanzteile Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Stanzanlagen für Baustahl Grossmann Maschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Stanzanlagen für Stahlprofile Diese programmierbare Stanz-,Tiefzieh- Scheranlage bearbeitet austauschbaren, gesteuerten Werkzeugeinsätzen unterschiedliche Stahlprofile für Baubereich. Ein Zangengreifer führt 12m Profile Magazin zu. Um Stangenlänge optimal nutzen, unterschiedlich Fertigteile Stange gestanzt. Unterschiedlich Fertigteile wirft Stanzanlage verschiedenen Positionen aus. Beispiele Profilen, Stanzanlage hergestellt werden. Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Stanzanlagen für Stahlprofile Stanzanlagen für Lüftungsgitter Stanzautomat für Hülsen Stanzanlage für Sicherheitskarten Anlage für Kompressor-Stanzteile Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Standardpressen hydraulische C-Ständer Doppelständer Excenterpressen Hydraulikpresse Portalpresse Werkstattpresse - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Standardpressen Zu Standardpressen liefern unseren Werkzeug- Sondermaschinenbau. C-Ständer Exzenterpresse Doppelständer-Exzenterpresse Hydraulische C-Ständer Presse Lieferbar: 63t, 100t 160t Doppelständer Hydraulikpresse Lieferbar: 150t, 300t, 400t 500t Hydraulische Portalpresse Druckleistung 150 600 Tischgrößen 1.550 2.000 mm 2.550 6.000 mm Einfache hydraulische Werkstattpresse Presskraft: 20t 250t Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen Präzisionspressen Bearbeitungslaser Reinraum-Präzisionspresse Faltenpresse Abkantpressen Standardpressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau Abkantpressen hydraulische CNC Abkantpresse Werkzeuge Sondermaschinenbau - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Abkantpressen Zu Abkantpressen liefern Werkzeuge unseren Sondermaschinenbau. CNC Abkantpresse Darley Hydraulische CNC Abkantpresse CNC plus+ Hydraulische CNC Abkantpresse CNC light Hydraulische Abkantpresse HAP Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen Präzisionspressen Bearbeitungslaser Reinraum-Präzisionspresse Faltenpresse Abkantpressen Standardpressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Grossmann Maschinenbau liefert Faltenpressen für Filtergewebe Sonderpresse Faltenhöhe Faltenlänge einstellbar - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Faltenpresse für Filtergewebe In Sonderpresse gefaltete Filtergewebe gepresst. Ein Hubspindel-Servoantrieb erzeugt genau vorgegebene Presskraft, beträgt max. 30 kN. Die Faltenpresse Faltenhöhe Faltenlänge einstellbar. Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen Präzisionspressen Bearbeitungslaser Reinraum-Präzisionspresse Faltenpresse Abkantpressen Standardpressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Reinraum Presse Präzisionspressen Sicherheitsdokumente Prägestempel Reinraum-Präzisionspressen CNC Pressen Hersteller - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Reinraum-Präzisionspresse Unter Reinraumbedingungen Hologramme CNC-gesteuert geprägt. Die Prägekraft servogeregelt Präzision 0,1‰ Maximalkraft. Mehrere hundert Prägungen Werkstück. Die Prägetiefe liegt Wellenlänge Lichts. Deshalb stellen Prägestempel Werstückoberfläche Prägung Genauigkeit 0,3 µm parallel. Video Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen Präzisionspressen Bearbeitungslaser Reinraum-Präzisionspresse Faltenpresse Abkantpressen Standardpressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Bearbeitungslaser Präzisionspressen Präzisionsanlagen Sicherheitsdokumente Pressen Hersteller Lieferant - Grossmann de Navigation überspringen Unternehmen Kontakt Impressum Platinen-Schneideanlage CUTmatic Erfahren Sie Schere 2 Messerkassetten Erfahren Sie Bahnlaufregelungen Erfahren Sie Schneidesysteme Erfahren Sie Navigation überspringen Startseite Handhabungstechnik Pressen, Scheren, Anlagen Werkzeugbau Wickeltechnik Sonderlösungen Präzisionspressen Bearbeitungslaser Vollautomatische Presseanlage CAM-Steuerung Baugruppen Anlage: Pressenportal Werkzeugwechsler Laserbearbeitung Navigation überspringen Abstapler Scheren Querteilanlage CUTmatic Innovative Pressen Präzisionspressen Bearbeitungslaser Pressenportal Werkzeugwechsler Laserbearbeitung Reinraum-Präzisionspresse Faltenpresse Abkantpressen Standardpressen ROTOmove - hochdynamischer Rundschaltknopf Stanzanlagen Pressenmodernisierungen Mehrfachwickler Kontakt Sie Fragen, Wünsche benötigen weiterführende Informationen Produkten? Kontaktieren Sie uns! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Punching and embossing tool - by Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Punching and embossing tool for cardboard angle Embossed and punched edge protection The power tool cuts and embosses 30 30 mm to 100 100 mm angle sections one operation. The angular profiles are maximum of . 8 mm thick cardboard or max.  of 1 mm thick steel plate. Skip navigation A power punch tool for disposable packaging Controlled punching tool for bars Perforating tool with single stamp control Punching tool for profile rails Punching and embossing tool Stamping tools for cardboard sleeves Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Punching tool for profile rails - by Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Punching tool for profile rails The punching tool is adjustable for profile rails of different widths and lengths. The rail is manually placed on the punch tool and during the punching operation held the hand. The tool controller recognizes the right rail position, clamps the rail clamped automatically, punches all four vertical bars and releases the rail. The operating sequence takes about 1.5 sec " In one single step, the tool punches 4 vertical profiles webs ( 2x on the left and 2x on the right) the profile end. Skip navigation A power punch tool for disposable packaging Controlled punching tool for bars Perforating tool with single stamp control Punching tool for profile rails Punching and embossing tool Stamping tools for cardboard sleeves Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Perforating tool with single stamp control - by Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Perforating tool with single punch control Characteristics of the punching tool system : Every single punch can be controlled individually front of the hub. Punch hole transverse to the feed direction: 10 mm, 5 mm, 3.33 mm and 2.5 mm. Punching force per punch: max: 30 kN. Power: 160 strokes / min. Tool width manufactured according to customer Simple programming by internal CAM software Video Skip navigation A power punch tool for disposable packaging Controlled punching tool for bars Perforating tool with single stamp control Punching tool for profile rails Punching and embossing tool Stamping tools for cardboard sleeves Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> Controlled punching tool for bars - by Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Controlled punching tool for bars The controlled punching tool has 15 controlled punching and shear stamps. In basic frame, the inserted tools  are easily interchangeable for different cutting tasks. Skip navigation A power punch tool for disposable packaging Controlled punching tool for bars Perforating tool with single stamp control Punching tool for profile rails Punching and embossing tool Stamping tools for cardboard sleeves Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> <item> <fragment> A power punch tool for disposable packaging by Grossmann Engineering - Grossmann Skip navigation The Company Contact Imprint Board cutting machine CUTmatic Learn more about this product Scissors with two blade cassettes Learn more about this product Web guiding systems Learn more about this product Cutting systems Learn more about this product Skip navigation Home Handling Technology Presses, Scissors, Plants Tool construction Winding Technology Special solutions Punching tool for disposable packaging Requirements for this tool were: 7600 punches / hours Lifetime: 10,000 hours Kerf 3-5 microns High-volume tooling costs : Max 2.300, - € The development, including construction of five prototypes and patent application,  carried out by our company. Videos Skip navigation A power punch tool for disposable packaging Controlled punching tool for bars Perforating tool with single stamp control Punching tool for profile rails Punching and embossing tool Stamping tools for cardboard sleeves Contact Do you have any question, requests or need further information? Please contact us! Grossmann GmbH Badenbergstraße 30/1 89520 Heidenheim Tel.: 0049 (0)7321 557 889-0 Fax: 0049 (0)7321 557 889-9 Email: info@grossmann.de </fragment> </item> </root> 