<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> gruppe.krone.de - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Die Krone Gruppe KRONE zählt weltweit führenden Herstellern Bereichen Landtechnik Nutzfahrzeuge. KRONE Mitglied DKMS-Club 1000. NUTZFAHRZEUGE LANDMASCHINEN HANDEL Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: +49(0)5977/935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> AGB - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt AGB gruppe.krone.de » AGB AGB | EKB Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel. +49 (0) 5977-9350 | Fax +49 (0) 5977-935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> FAQ - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt gruppe.krone.de » Finance » FAQ FAQ Wann, Höhe Mehrwertsteuer (MwSt.) leisten? Antwort: Die Antwort hängt Vertragsart ab. Beim Leasing MwSt. monatlich Leasinggesellschaft eingezogen. Die Höhe berechnet 19 Prozent Nettorate. Beim Darlehn Mehrwertsteuer Abholung Objekte Krone leisten. Die Höhe beträgt 19 Prozent Nettokaufpreis. Ebenfalls Abholung MwSt. Mietkauf Krone zahlen. Die Höhe berechnet 19 Prozent kumulierten Mietkaufraten. Diese Summe Seite Mietkaufvertrages ausgewiesen. Ab Raten Leasing/Mietkauf/Kredit fällig? Antwort: Beim Leasing Mietkauf Rate Monat fällig, Abnahme Objektes erfolgt. Die Folgeraten Monatsanfang fällig. Beim Darlehn Rate Regelfall 30 Tage Auszahlung Kreditvaluta fällig. Wie erhalte Mietkauf Mehrwertsteuererstattung ? Antwort: Nachdem Sie Objekt übernommen Abnahmebestätigung Finanzierungsgesellschaft geschickt haben, bekommen Sie Finanzierungsgesellschaft Mehrwertsteuerrechnung. Diese Ihnen gewohnt eingereicht. Welche Vorteile für Kunden, Fahrzeug KRONE FINANCE finanziert least? Die Kunden KRONE FINANCE profitieren Angeboten, präzise persönliche Budget zugeschnitten werden. Darüber hinaus Fahrzeug Finanzierung Hand: Das Know-how Beratung stimmen. Und spart Zeit Wege! Die günstigen Konditionen tragen ebenfalls bei, KRONE FINANCE beraten ist. Leasing Finanzierung - grundlegende Unterschied? Wer finanziert, entscheidet für Eigentum Fahrzeug. Nach Ende Vertragslaufzeit gehört Fahrzeug Kunden. KRONE FINANCE bietet unterschiedliche Vertragsformen an, erlauben, für Kunden beste Finanzierungsform wählen: Anzahlung, Vertragslaufzeit, Höhe Monatsrate evtl. Schluss- Zielrate können individuell definiert werden. Wer least, zahlt während Laufzeit lediglich für Nutzung Fahrzeugs! Nach Ablauf Vertragslaufzeit Leasingnehmer problemlos neues Fahrzeug umsteigen. Warum erfolgt Bonitätsprüfung? Bonitätsprüfungen bankenüblich gehören Standardabfrage. Mit Bonitätsprüfung KRONE FINANCE Fürsorgepflicht nach, Kunden Überschuldung schützen. Ist Kunde grundsätzlich beraten, Hausbank Kredit aufnimmt Barzahler auftritt? Nein! Zum bieten KRONE FINANCE günstige Konditionen, Kunde Leasing Schlussratenfinanzierungen Möglichkeit, Ablauf Vertragslaufzeit Fahrzeug KRONE zurückzugeben. Diese Möglichkeit bietet Kunden Hausbank. Wichtig auch, Kreditlinie Hausbank belastet weiterhin für kurzfristige unvorhergesehene Bedarfe Verfügung steht! Bietet KRONE FINANCE GAP-Versicherung eigentlich? Ja! Am Tag Anmeldung verlieren Fahrzeuge Wert. Sollte - schlimmsten Fall angenommen - Ihr nagelneues Objekt gestohlen Totalschaden erleiden, Unterdeckung. Denn Ihre Kaskoversicherung deckt Wiederbeschaffungswert, Ihr Fahrzeug gegebenen Zeitpunkt Markt tatsächlich wert ist. Insbesondere schnelle Wertverlust Monaten bezahlten Leasingraten ausgeglichen bleibt für Sie offen. Diese Differenz deckt GAP-Versicherung. Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Finanzprodukte - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt gruppe.krone.de » Finance » Finanzprodukte Finanzprodukte b) Leasing Leasing bilanzneutral erhöht Ihre Liquidität. Die Leasingraten niedrig, Sie bezahlen Objekt erwirtschafteten Erträgen Teil Investitionskosten, Ihrer Nutzung entspricht. Am Ende Leasingdauer verhandeln Sie über Vertragsverlängerung, eventuelle Rückgabe Kauf Objektes. c) Mietkauf Das Objekt Lieferung Ihrem Anlagevermögen zugerechnet. Sie nehmen individuell möglichen Abschreibungen Anspruch. Am Ende Vertragslaufzeit erwerben Sie Zahlung Eigentum Objekt. Feste monatliche Raten über gesamte Laufzeit ermöglichen sichere Investitionsplanung. d) Kredit Die Rahmenbedingungen Laufzeit, individuelle Anzahlung, monatliche Belastung, Ratenbeginn etc, orientieren wirtschaftlichen Einsatz Objektes Abstimmung Ihnen festegelegt. Sie können zulässigen Abschreibungsmöglichkeiten Anspruch nehmen. Durch vereinbarte feste monatliche Rate Sie genaue Kalkulationsgrundlage für Ihre Investition. Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Finance - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt gruppe.krone.de » Finance KRONE Finance Der Spezialist für Finanzierung Ihrer Investition Von Krone dürfen Sie ruhig erwarten zukunftsweisende Nutzfahrzeuge perfekten Service. Als Ihr persönlicher Finanzierungsmakler vermitteln günstige Zinskonditionen, bieten Ihnen maßgeschneiderte Finanzierungslösungen garantieren verlässliche Abwicklung. Als Finanzexperten fundierten Objekt- Branchenkenntnissen oberstes Ziel, qualifizierter, objektiver zuverlässiger Partner für Sie sein. Dabei bieten Ihnen überzeugende Vorteile. Mit individuellen Lösungen bieten Ihnen: zusätzlichen Finanzierungsspielraum Schonung Kreditlinie Hausbank. Komplettes Angebot Leasing, Kredit Mietkauf. kompetente Beratung. schnelle Entscheidungen. Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ansprechpartner Ansprechpartner Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH Personalabteilung | Heinrich-Krone-Str. 10 | 48480 Spelle Frau Christel Gerdes - Tel. 05977/935-815 Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH Personalabteilung | Bernard-Krone-Str. 1 | 49757 Werlte Frau Nicole Lamken - Tel. 05951/209-396 Landtechnik Vertrieb &amp; Dienstleistungen Bernard Krone GmbH Portlandstr. 19 | 48480 Spelle Frau Dorothee Renzelmann - Tel. 05977/935-263 Frau Katharina Voss - Tel. 05977/935-72213 Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Veranstaltungs- &amp; Messetermine - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Veranstaltungs- &amp; Messetermine Veranstaltungs- &amp; Messetermine Datum Event Land Stadt Info 28.08.2015 2. Ausbildungsplatzbörse DE Hopsten 04.09.2015 Young Professionals Tour: Oberschule Garrel (schulintern) DE Garrel 08.09.2015 Berufsinfomesse Gesamtschule Emsland DE Lingen 12.-13.09.2015 Jobmesse Osnabrück DE Osnabrück 22.09.2015 Projekttag "Berufe Begreifen" (schulintern) DE Hörstel 24.09.2015 Chance: Azubi (Anne-Frank-Schule) DE Meppen 25.-26.09.2015 Abi:Zukunft DE Lingen 29.09.2015 Berufsinformationsmesse Löningen DE Forum Hasetal - Löningen 30.09.2015 11. Ausbildungsplatzbörse Spelle DE Spelle 01.10.2015 Ausbildungsbörse BBS Papenburg DE Papenburg 08.10.2015 Ausbildungsbörse BBS Meppen DE Meppen 15.10.2015 Ausbildungsbörse BBS Lingen DE Lingen 16.-17.10.2015 Jobmesse Oldenburger Münsterland DE Cloppenburg 20.10.2015 Firmentag FH Münster; Campus Steinfurt DE Steinfurt 28.-29.10.2015 Chance Osnabrück DE Osnabrück 08.11. - 14.11.2015 Agritechnica 2015 DE Hannover; Halle 27 12.11.2015 Chance: Azubi DE Sögel 17.11.2015 Chance: Azubi (Heinrich-von-Kleist-Schule) DE Papenburg 24.11.2015 Chance: Azubi DE Cloppenburg (Stadthalle) 08.12.2015 Triesdorf Connect DE Triesdorf Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel. +49 (0) 5977-9350 | Fax +49 (0) 5977-935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Leben Arbeiten Emsland - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber » Leben Arbeiten Emsland Leben arbeiten Emsland Seit Jahren steigt Attraktivität Wirtschaftsstandorts Emsland kontinuierlich an. Diese Entwicklung lässt Einflussfaktoren zurückführen. Neben vorteilhaften Infrastruktur zeichnet Emsland Vereinbarkeit Beruf Familie aus. Auch umfangreichen Freizeitangebote verschiedenen Landschaftstypen Leben Arbeiten Emsland einzigartig. Neugierig geworden? Dann nehmen Sie paar Minuten Zeit schauen Film Landkreises Emsland an. Gewinnen Sie Eindrücke wunderschönen Emsland lassen Sie Vielfältigkeit begeistern! Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Unsere Standorte - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber » Unsere Standorte Unsere Standorte Landkreis Emsland Die Firma Krone Gründung Jahr 1906 fest Landkreis Emsland verwurzelt. Trotz enormen Wachstums Unternehmens - Hufschmiede Weltmarktführer Bereich Landmaschinen Nutzfahrzeuge - stärkeren globalen Ausrichtung, hält Krone Emsland nunmehr über 100 Jahren Treue. Der Landkreis Emsland 1977 Kreisen Aschendorf-Hümmling, Meppen Lingen gebildet. Mit Gesamtfläche über 2.880 km² Westen Niedersachsens beheimatete Landkreis flächenmäßig größte Bundeslandes. Im sechstgrößten Landkreis Bundesrepublik Deutschland leben arbeiten ca. 313.000 Menschen. Vor Nachbarstaat Niederlande pflegt Emsland vielseitige wirtschaftliche kulturelle Beziehungen. Möchten Sie über Standorte Emsland erfahren? Weitere Infos finden Sie nachfolgenden Seiten: Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Landtechnik Vertrieb &amp; Dienstleistungen Bernard Krone GmbH, Spelle Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Bewerbungstipps - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber » Bewerbungstipps Bewerbungstipps Schön, Sie für Karriere KRONE interessieren. Damit Sie Ihre Bewerbung Verzögerung senden können, möchten Ihnen Antworten wichtigsten Fragen geben: 1. Wann, bewerben? 2. Kann für mehrere Standorte gleichzeitig bewerben? 3. Wie Bewerbung aussehen? 4. Wie läuft Bewerbungsprozess KRONE ab? 1.Wann bewerben? Wann: Je nachdem, Stelle Sie bewerben möchten, verschiedene Zeitpunkte für Bewerbung. In Fällen finden Sie unseren Stellenausschreibungen Eintrittsdatum, Sie richten sollten. Bewerbungen für Praktika Abschlussarbeiten 2-6 Monate geplanten Beginn eingehen. Zudem gilt für Ausbildungsbewerbungen gesonderte Einsendefrist . Selbstverständlich können Sie jederzeit initiativ bewerben. Wie: Um KRONE bewerben, steht Ihnen Online-Bewerbermanagementsystem Verfügung. Um System nutzen können benötigen Sie lediglich Internetverbindung. Im Onlineformular geben Sie Ihre persönlichen Daten laden entsprechende Dokumente Ihrer Bewerbung (Anschreiben/Lebenslauf/Zeugnisse) hoch. Das Onlinebewerbungsformular finden Sie innerhalb einzelnen Rubriken (Ausbildung/Praktikum/Trainee Initiativbewerbung) bzw. jeweiligen Stellenangeboten. 2. Kann für mehrere Standorte gleichzeitig bewerben? Generell möglich für mehrere Standorte gleichzeitig bewerben. Dies eindeutig Ihrem Anschreiben hervorgehen.Ihre Bewerbung Standorte unabhängig voneinander bearbeitet. Dadurch möglich, Sie unterschiedlichen Zeitpunkten Rückmeldung bezüglich Ihrer Bewerbung erhalten. 3. Wie Bewerbung aussehen? Um reibungslose Bearbeitung Ihrer Bewerbungsunterlagen gewährleisten können, unbedingt vollständig sein. Zu vollständigen Bewerbung gehören Anschreiben, tabellarischer Lebenslauf – Foto –, notwendigen Zeugnisse Bescheinigungen. Daneben zählt natürlich optische Eindruck Ihrer Bewerbung. Achten Sie nachvollziehbare Systematik, Rechtschreibung Zeichensetzung ordentliches Schriftbild. Hier paar Tipps einzelnen Bestandteilen Ihrer Bewerbung: Der Inhalt Anschreibens folgende Fragen beantworten: Für Position bewerben Sie warum? Wie Sie vakante Position aufmerksam? Welche Qualifikationen Fähigkeiten zeichnen Sie aus? Warum Sie für KRONE potenziellen Arbeitgeber entschieden? Notwendige Zeugnisse Bescheinigungen: Die Bewerbung lediglich Zeugnisse Bescheinigungen enthalten, Ihre Qualifikationen Fähigkeiten für gewünschte Position belegen. 4. Wie läuft Bewerbungsprozess KRONE ab? Nachdem Ihre Bewerbung erhalten haben, Personalabteilung bearbeitet. Sie erhalten kurzfristig Eingangsbestätigung Ihre Bewerbung entsprechende Fachabteilung weitergeleitet. Dort nochmals eingehend geprüft. Sofern Sie für Ausbildungsplatz bewerben, folgen – Ausbildungsberuf Standort – ausgewählten Bewerbern Einstellungstests, Assessment Center und/oder Vorstellungsgespräche. Mit Bewerbern Stellenausschreibungen Initiativbewerbungen werden, abhängig Rückmeldung Fachabteilung, Vorstellungsgespräche Personalabteilung vereinbart. Am Ende Bewerbungsprozesses steht bestenfalls Vertragsabschluss Unternehmen KRONE-Gruppe. Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Wissenswertes für Bewerber - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber Wissenswertes für Bewerber Innerhalb Rubrik möchten Ihnen vielfältige Informationen Ihre Bewerbung KRONE aufzeigen. Neben umfangreichen Tipps für Ihre optimale Bewerbung KRONE möchten Ihnen Heimatregion - Emsland - vorstellen. Hier über 100 Jahren hochwertigen Produkte an Standorten Spelle Werlte hergestellt weltweit exportiert. Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Initiativbewerbung - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Initiativbewerbung Initiativbewerbung Sollte unseren aktuellen Stellenanzeigen passendes Angebot für Sie sein, können Sie jederzeit initiativ bewerben: Fach- Führungskräfte Ausbildungsplatz (2016) Studenten (Praktikum/Abschlussarbeit) Schüler (Praktikum) Freiwilliges Praktikum Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Stellenangebote - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Stellenangebote Stellenangebote Setzen Sie Ihrer Zukunft Krone – Anstellung KRONE. Nachfolgend finden Sie aktuellen Stellenangebote. Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Trainee - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Trainee Trainee Setzen Sie Ihrer Zukunft Krone – Trainee bei KRONE. Sie Ihr Studium abgeschlossen Suche hochkarätigen Arbeitgeber? Dann Sie KRONE goldrichtig. Wir suchen regelmäßig talentierte Nachwuchsführungskräfte Fachspezialisten für Unternehmen. Wir unterscheiden unserem zweijährigen Trainee-Programm Unternehmens- Abteilungstrainees. Als Unternehmenstrainee durchlaufen Sie mehrere Fachabteilungen, Studienschwerpunkt Interesse Unternehmen Ihnen abgestimmt werden. Abteilungstrainees unterstützen hingegen gezielt Abteilung, Sie Ihr Fachwissen vertiefen können. Während gesamten Dauer Trainee-Programms Trainees regelmäßigen Seminaren Coachings zukünftigen Einsatz Nachwuchsführungskräfte Fachspezialisten vorbereitet. Unterstützt hierbei Firma Outline Personalmanagement GmbH Ibbenbüren, langjährige Erfahrung Planung Durchführung Seminaren Trainee-Programm bereichert. Neben individuellen Weiterbildungsplan regelmäßigen Feedbackgesprächen umfasst Traineeprogramm interessante Bausteine. Für Trainee-Programm Absolventen (m/w) folgenden Studienrichtungen interessant: Agrartechnik Agrarwissenschaften Betriebswirtschaftslehre Elektrotechnik Fahrzeugbau (Wirtschafts-) Informatik Maschinenbau Mechatronik Wirtschaftsingenieurwesen Wirtschaftswissenschaften Haben wir Ihr Interesse geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie sich! Unser Traineeprogramm startet jeweils 01.04. 01.10. Jahres. Jetzt Online bewerben! Weiterführende Informationen: Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Vergabe Stipendien - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten » Vergabe Stipendien Vergabe Stipendien Neben Studierenden, duales Studium Maschinenfabrik Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH absolvieren, unterstützt KRONE Studierende Hochschule Osnabrück Universität Hohenheim Vergabe Stipendien. Dabei KRONE- Deutschlandstipendium unterschieden. KRONE-Stipendium: Das KRONE-Stipendium Fahrzeugtechnik- Maschinenbau-Studierenden Jahrgangs Hochschule Osnabrück ausgegeben. Nach Auszeichnung erhalten Studierenden 100 Euro monatlich Ende Studiums, beispielsweise Studienbeiträge finanzieren. Derzeit Stipendien Maschinenfabrik Stipendien Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH vergeben. Emsland-Stipendium: Das Emsland-Stipendium Jahr 2014 Mal Unternehmen KRONE unterstützt. Es fördert 100 Euro monatlich Studierende Campus Lingen Semester Studiengängen Betriebswirtschaftslehre, Wirtschaftsingenieurwesen Maschinenbau, bisheriger Werdegang überdurchschnittliche Leistungen Studium Beruf erwarten lässt. Deutschlandstipendium: Das Deutschlandstipendium fördert begabte engagierte Studierende staatlichen staatlich anerkannten Hochschulen Deutschland. Neben guten Noten zählen Vergabe Deutschlandstipendiums gesellschaftliches Engagement besondere persönliche Leistungen. Um Deutschlandstipendium Höhe 300 Euro pro Monat Studierende ausgeben können, benötigen Hochschulen Partnerunternehmen, Hälfte Betrages fördern. Die Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH unterstützt aktuell Ausgabe 5 Stipendien Universität Hohenheim. Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Abschlussarbeiten - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten » Abschlussarbeiten Abschlussarbeiten Sie stehen Ende Ihres Studiums Suche Möglichkeit Erstellung Ihrer Abschlussarbeit? KRONE unterstützt Sie gern. Wir bieten sowohl kaufmännischen, gewerblich-technischen Bereich laufend Plätze für Anfertigung Bachelor-, Master- Diplomarbeiten an. Wünschenswert Praktikum, Vorfeld Abschlussarbeit jeweiligen Fachabteilung absolviert wird. Bedenken Sie: Nicht selten gelingt Absolventen, Abschlussarbeit Stein für Karriere KRONE legen. Falls Sie Themenvorschlag für Abschlussarbeit vorweisen können, berücksichtigt geprüft. Haben Ihr Interesse geweckt? Neben bevorzugten Onlinebewerbung Sie jederzeit Möglichkeit postalisch für Praktikum bewerben. Bitte beachten Sie jedoch, Ihre Bewerbung mindestens 4-6 Monate geplanten Praktikumsbeginn benötigen! Zudem möchten Sie bitten Ihre Studien- bzw. Prüfungsordnung bzgl. vorgeschriebenen Praktikums bzw. Anfertigung Abschlussarbeiten mitzusenden. Dies erleichtert Prüfung optimale Planung Ihres Praktikums KRONE! Jetzt Online bewerben! Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Freiwillige Praktika - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten » Freiwillige Praktika Freiwillige Praktika Neben Uni Hochschule vorgesehenen Pflichtpraktikum können KRONE freiwillige Praktika absolviert werden,um Praxiserfahrungen sammeln Zulassungsvoraussetzungen Studiengangs erfüllen. Voraussetzung hierfür Praktikumsdauer mindestens 4 Wochen. In Zeit Sie Ihnen entsprechend Ihrer Interessen Fähigkeiten gewählten Fachabteilung eingesetzt. Dabei können Sie Ihr Wissen Ihre Persönlichkeit verschiedenen Projekten Aufgaben gewinnbringend einbringen. Nutzen Sie Chance, frühzeitig interessante Kontakte für Ihre Karriere knüpfen! Haben Ihr Interesse geweckt? Neben bevorzugten Onlinebewerbung Sie jederzeit Möglichkeit postalisch für Praktikum bewerben. Bitte beachten Sie jedoch, Ihre Bewerbung mindestens 4-6 Monate geplanten Praktikumsbeginn benötigen! Jetzt Online bewerben! Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Praxissemester - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten » Praxissemester Praxissemester Viel Theorie – Praxis? Das lässt Praxissemester KRONE ändern. Egal, kaufmännischen technischen Bereich, bei uns können Sie Ihr Wissen, Ihre Fähigkeiten Ihre Persönlichkeit verschiedenen Projekten Aufgaben gewinnbringend einbringen. Dabei können Sie interessante Kontakte knüpfen Ihre Karriere vorantreiben. Für KRONE Studenten (m/w) folgenden Studiengängen interessant: Elektrotechnik Wirtschaftsinformatik Maschinenbau Mechatronik Wirtschaftsingenieurwesen Agrarwissenschaften Fahrzeugbau Wirtschaftswissenschaften Betriebswirtschaftslehre Haben Ihr Interesse geweckt? Neben bevorzugten Onlinebewerbung Sie jederzeit Möglichkeit postalisch für Praktikum bewerben. Bitte beachten Sie jedoch, Ihre Bewerbung mindestens 4-6 Monate geplanten Praktikumsbeginn benötigen! Zudem möchten Sie bitten Ihre Studien- bzw. Prüfungsordnung bzgl. vorgeschriebenen Praktikums bzw. Anfertigung Abschlussarbeiten mitzusenden. Dies erleichtert Prüfung optimale Planung Ihres Praktikums KRONE! Jetzt Online bewerben! Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Schülerpraktika - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten » Schülerpraktika Schülerpraktika Das Schülerpraktikum KRONE ermöglicht Einblick Arbeitswelt erleichtert spätere Berufswahl. Für Wochen Schüler (abhängig jeweiligen Interessen, Kenntnissen Fähigkeiten) Fachabteilung eingesetzt unterstützen Mitarbeiter täglich anfallenden Aufgaben. Schülerpraktika KRONE Jahr über fast Fachbereichen möglich. Damit Bewerbung schnell bearbeiten können, benötigen gewünschten Einsatzbereich natürlich Zeitraum für Praktikum. Haben Ihr Interesse geweckt? Neben bevorzugten Onlinebewerbung Sie jederzeit Möglichkeit postalisch für Praktikum bewerben. Bitte beachten Sie jedoch, Ihre Bewerbung mindestens 2-3 Monate geplanten Praktikumsbeginn benötigen! Jetzt Online bewerben! Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Praktikum/Abschlussarbeiten - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Praktikum/Abschlussarbeiten Praktikum/Abschlussarbeiten Setzen Sie Ihrer Zukunft Krone – Praktikum Abschlussarbeit KRONE. Bei können in verschiedenen Bereichen Berufserfahrungen gesammelt werden. Egal Schüler Student, KRONE Sie richtig. Denn wir suchen ständig jungen, engagierten Leuten, Freude Arbeit Team Herausforderungen eigenverantwortlich Arbeitsweise sind. Neben Praktika bietet KRONE Studenten (m/w) Unterstützung Erstellung Abschlussarbeiten an. Als Vorbereitung hierfür ratsam, zunächst Praktikum Standorte absolvieren. Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Erfahrungsberichte Auszubildenden - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte Auszubildenden Erfahrungsberichte Auszubildenden Jens Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH - Auszubildender Mechatroniker - 3. Lehrjahr Sebastian Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH - Auszubildender Zerspanungsmechaniker - 3. Lehrjahr Steffen Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH - Auszubildender Industriemechniker - 3. Lehrjahr Marlene Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH - Bachelor of Arts (Betriebswirtschaft) - 2. Semester Thomas Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH - Bachelor of Engineering technischer Systeme (Elektrotechnik) - 5. Semester Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel. +49 (0) 5977-9350 | Fax +49 (0) 5977-935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Duale Studiengänge - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge Duale Studiengänge Praktische Ausbildung theoretisches Studium – Entscheidung fällt schwer? Dann duale Studium, Kooperation Institut für duale Studiengänge Hochschule Osnabrück (Standort Lingen), möglicherweise genau Richtige. KRONE bietet talentierten Abiturienten Abiturientinnen Möglichkeit, betriebswirtschaftliches technisches duales Studium absolvieren. Optionaler Bestandteil dreijährigen Studiums Ausbildung IHK-Abschluss. Das duale Studium gewährleistet hohen Praxisbezug, Vorlesungen gewonnene Fachwissen während ca. dreimonatigen Praxisphasen Unternehmen unmittelbar angewendet vertieft kann. Ein duales Studium eröffnet somit einmalige Chance, gleichzeitig studieren wertvolle Berufserfahrung sammeln – finanzieller Unabhängigkeit! KRONE ermöglicht duales Studium folgenden Fachrichtungen: Bachelor of Arts m/w (Betriebswirtschaft) Bachelor of Engineering m/w (Wirtschaftsingenieurwesen) Bachelor of Science m/w (Wirtschaftsinformatik) Bachelor of Engineering technischer Systeme m/w (Elektrotechnik, Maschinenbau, Mechatronik) Das duale Studium folgenden Standorten angeboten: Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) Weiterführende Informationen: Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Kaufmännische Ausbildungsberufe - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Unsere kaufmännischen Auszubildenden erhalten Einblick verschiedene industrielle kaufmännische Geschäftsbereiche unterstützen sämtliche Unternehmensprozesse Auftragseingang Kundenservice. Zudem ist erfolgreich abgeschlossene kaufmännische Ausbildung ein wichtiger Grundstein für Ihre Karriere, Vielzahl Weiterbildungsmöglichkeiten ergeben überaus spannende Zukunftsperspektiven. KRONE bietet folgende Ausbildungsmöglichkeiten kaufmännischen Bereich: Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) Die Ausbildungsberufe bilden folgenden Standorten aus: Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) Weiterführende Informationen: Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Gewerblich-technische Ausbildungsberufe - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Im gewerblich-technischen Bereich bieten Ausbildungsberufe an, Produkte Hilfe modernster Technik entwickelt, verbessert hergestellt werden. Unsere Auszubildenden qualifizierten Ausbildern fachmännisch betreut. Aber Anfang: Die Ausbildung ermöglicht Einstieg interessantes Arbeitsgebiet attraktiven Aufstiegschancen. KRONE bietet folgende Ausbildungsmöglichkeiten gewerblich-technischen Bereich: Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Die Ausbildungsberufe bilden folgenden Standorten aus: Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Weiterführende Informationen: Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Wissenswertes für Bewerber Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber » Unsere Standorte » Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Im nördlichen Emsland befindet Fläche 87ha größte Aufliegerproduktionsstätte Europas - Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH. Das Programm umfasst Planen- Koffersattelauflieger, Containerchassis, Wechselsysteme, Anhänger Motorwagen-Aufbauten. Jährlich verlassen ca. 20.000 Fahrzeugeinheiten Werk emsländischen Werlte. Weitere Zahlen Fakten Fahrzeugwerks: Umsatz 2013/14: 1.078 Mio. € Exportanteil: ca. 72% Anzahl Mitarbeiter:  ca. 1000 Auszubildende: 70 Trainees: 12 Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Wissenswertes für Bewerber Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Wissenswertes für Bewerber » Unsere Standorte » Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle KRONE fertigt emsländischen Spelle moderne Grundfutter-Erntetechnik bester Qualität kostengünstigen Preisen. Das komplette KRONE-Programm umfasst Scheibenmähwerke, Kreiselzettwender, Kreiselschwader, Lade-/Dosierwagen Großpacken- Rundballenpressen. Ebenfalls KRONE-Sortiment gehören Selbstfahrer BiG M BiG X. Hinter BiG M verbirgt Hochleistungs-Mähaufbereiter, 13,20 Arbeitsbreite mäht. Der Exakt-Feldhäcksler BiG X über 1000 PS derzeit stärkste Häcksler Welt. Weitere Zahlen Fakten Maschinenfabrik: Umsatz 2013/14: 548 Mio. € Exportanteil: ca. 72% Anzahl Mitarbeiter: ca. 1500 Auszubildende: 130 Trainees: 16 Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Ausbildung - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung Ausbildung Setzen Sie Ihrer Zukunft Krone - Ausbildung KRONE! KRONE bietet breites Spektrum kaufmännischen gewerblichen Ausbildungsberufen. Egal, Land- Nutzfahrzeugtechnikbereich, Ausbildung hochkarätig! Bestimmt für Sie Passende dabei. Auf nächsten Seiten befinden sich umfassende Informationen unseren gewerblich-technischen kaufmännischen Ausbildungsberufen, KRONE angebotenen dualen Studiengängen . Gern nehmen Ihre Bewerbung für Ausbildungsbeginn 2016 Zeitraum Mai Mitte September Jahres entgegen. Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Karriere - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Karriere Ausbildung Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere Karriere KRONE KRONE: Jobs Perspektiven Die 7-Milliarden-Grenze geknackt, 40 Jahren 9 Milliarden Menschen Erde leben. Und müssen essen trinken. Damit funktioniert, Landwirtschaft effektiver werden. Effektiver heißt: schlagkräftige Maschinen, untereinander intelligent kommunizieren. Ähnlich lautet Herausforderung Transportwesen. Mehr Menschen, heißt Waren Straßen. KRONE stellt Herausforderungen – verantwortungsbewusst kompetent. Unsere wertvollste Ressource sind unsere engagierten Mitarbeiter, täglich beitragen, KRONE seine Position Marktführern Bereichen Land- Nutzfahrzeugtechnik ausbauen kann. Möchten Sie KRONE-Team gehören Ihrer Karriere Krone aufsetzen? Dann informieren Sie folgenden Seiten über vielfältigen Karriereperspektiven KRONE! Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Thomas - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte Auszubildenden » Thomas Warum für Ausbildung/ Duale Studium entschieden? Ich Abitur Hochschule Vollzeitstudium machen. Mir wichtig Unternehmen kennenzulernen. Vor gearbeitet erlernte Theorie Praxis Anwendung findet. Wie sieht Arbeitsalltag aus? Zurzeit Abteilung Service Diagnose tätig, hauptsächlich Entwicklung Prüfständen Fahrzeugdiagnose beschäftigt. Mein Arbeitsplatz Technologiezentrum. Mein Arbeitsalltag unterschiedlich, sowohl Büro arbeite Dinge Maschine testen muss. Meistens beginnt Arbeitstag 7:30 Uhr endet 16-17Uhr. Welche Aufgabe gefallen? Besonders Spaß mir, Dinge, Büro entwickelt direkt Maschine testen kann. Ein typischer Tag Theoriephase… An typischen Tag Theoriephase beginnen Vorlesungen meist 8Uhr enden 16Uhr. Da Theoriephasen Gegensatz normalen Studium sind, Zeit stressig, zumal fast Tag Vorlesungen sind. Die Vorlesungen meist produktiv, Lerngruppen klein Kommilitonen engagiert motiviert sind. Was KRONE guten Ausbildungsbetrieb aus? Das Ingenieursstudium Augen Krone attraktiv, einzelnen Abteilungen voll eingebunden Teil Teams ist. Vor Dingen interessant für Leute, für Landmaschinentechnik interessieren, Möglichkeiten „Feld“ arbeiten Maschinen Aktion sehen.Es Krone Dinge ermöglicht, beispielsweise Fall 6-wöchiger USA Aufenthalt. Ich Möglichkeit selbstständig arbeiten Englisch verbessern. Was empfiehlst Bewerbern, gleichen Studiengang wählen möchten? Sich für Physik, Mathematik, Elektrotechnik etc. interessieren, Disziplinen Ingenieur aus. Wenn Krone arbeiten möchte darüber hinaus für Landmaschinen/Landwirtschaft interessieren. Jens Sebastian Steffen Marlene Thomas Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Marlene - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte Auszubildenden » Marlene Warum für Ausbildung/ Duale Studium entschieden? Das Duale Studium ideale Möglichkeit, Theorie Praxis verknüpfen. In Hochschule Gelerntes Betrieb direkt angewandt schneller begriffen werden. Außerdem Duale/r Student/in 3 Jahren Abschlüsse erreicht steht Ausbildung mitten Berufsleben! Wie sieht Arbeitsalltag aus? Grundsätzlich Azubi Gleitzeitregelung morgens 7 9 Uhr Arbeit beginnen. Die Zeiten Groben Abteilung abzusprechen, vermisst wird, Tag 7 nächsten 9 Uhr anfängt. Meistens beginne Arbeitstag 8 Uhr. Jeden Monat Abteilung eingesetzt, während Ausbildung möglichst Bereiche kennen lernen. Während Praxisphasen bspw. Bereiche Export, Personal, Controlling, Versand und  Marketing kennenlernen. Aufgrund wechselnden Einsatzes verschiedenen Abteilungen Unternehmens, Aufgaben vielseitig. Im Versand beispielsweise ankommenden Lkw-Fahrer bedient, Papiere für auszuliefernde Fracht fertiggestellt habe. Im Bereich Personal mitfahren Messen Young Professionals Tour begleiten, über Duale Studium Ausbildung Krone informieren Schülern Fragen beantworten. Außerdem Sommer Bewerbungen ein, System aufnehme. In Buchhaltung bestand Aufgabe darin, Eingangsrechnungen überprüfen anschließend System buchen. So erhalten Abteilungen Einblick, später hilft richtigen Schwerpunkt für Vertiefungsstudium festzulegen Studium für Abteilung entscheiden, weiterarbeiten würden. Welche Aufgabe gefallen? Im letzten Sommer Krone-Kalenderfotoshooting mithelfen. Ich Durchführung Organisation beteiligt Vorfeld Requisiten besorgt. Ein typischer Tag Theoriephase… Wir BWLer Durchschnitt 2 Vorlesungen pro Tag, wobei Vorlesung 2 90 Minuten dauert. Dazwischen liegt Mittagspause, z.B. Mensa Essen gehen. Abends bleibt Zeit Stoff nachzuarbeiten, Lerngruppen bilden feiern gehen. Was KRONE guten Ausbildungsbetrieb aus? Eine Betreuung Ausbilder genauso faire Bezahlung ausreichende Bereitstellung Arbeitsmitteln für Studium selbstverständlich. Außerdem überwiegen Betriebsklima nahezu Abteilungen lockere Atmosphäre Mitarbeitern. Durch flachen Hierarchien schnelle Entscheidungen möglich. Was empfiehlst Bewerbern, gleichen Studiengang wählen möchten? Organisationsvermögen Belastbarkeit Muss, während Klausurphasen Hochschule vorkommt, 5 Klausuren pro Woche geschrieben nebenbei Vorlesungen hat. Außerdem braucht es  Motivation, Selbstbewusstsein Fleiß, international agierenden Unternehmen Ziele erreichen. Jens Sebastian Steffen Marlene Thomas Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Steffen - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte Auszubildenden » Steffen Warum für Ausbildung/ Duale Studium entschieden? Ich für Arbeiten Metall interessiert. Als dann  gehört habe, Krone Ausbildung Industriemechaniker gibt, direkt beworben. Wie sieht Arbeitsalltag aus? Aktuell arbeite Werkzeugbau. Dort beginnt Arbeitstag 06.30 Uhr. Viele denken sicher, frühe Aufstehen schwierig ist. Aber gewöhnt daran. Arbeitsende 16.15 Uhr Freitag arbeiten mittags. Im Werkzeugbau erwarten Tag Aufgaben. Überwiegend Montagehilfen für einzelnen Montagebänder hergestellt. Dabei fallen typische Tätigkeiten Industriemechanikers bspw. Schweißen, Bohrungen erstellen Drehen/Fräsen verschiedenen Teilen. Welche Aufgabe gefallen? Am liebsten schweiße große Stahlkonstruktionen. Ein typischer Tag Berufsschule… Im Lehrjahr besuchen Tag Woche Berufsschule Lingen. Schulbeginn 8 Uhr . Wir verschiedene Schulfächer. Zum Teil Fächer, früheren Schuljahren kennt bspw. Deutsch. Zudem praxisbezogene Schulfächer unseren Ausbildungsberuf geschult werden. In praxisbezogenen Schulstunden bspw. Getriebearten besprochen pneumatische Schaltungen aufgebaut. Was KRONE guten Ausbildungsbetrieb aus? Man Möglichkeit während Ausbildung verschiedene  Abteilungen kennenzulernen. So Aufgaben abwechslungsreich spannend. Vor selbstständige Arbeiten gefällt Krone gut. Zudem Aufgaben genau erklärt Fragen ausführlich beantwortet. Was empfiehlst Bewerbern, gleiche Ausbildung möchten? Die Bewerber Fall frühzeitig bewerben, Chance Ausbildung Krone entgehen lassen. Außerdem Grundkenntnisse Vorteil erleichtern Mitarbeit Betrieb Schule. Jens Sebastian Steffen Marlene Thomas Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Sebastian - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte Auszubildenden » Sebastian Warum für Ausbildung/ Duale Studium entschieden? Ich Ausbildung mehrere Praktika Beruf absolviert fand interessant. Außerdem Tätigkeiten Spaß gemacht. Wie sieht Arbeitsalltag aus? Mein Arbeitstag fängt 06:30 Uhr endet 16:15 Uhr. Während Ausbildung bekommt Einblicke in verschiedene Abteilungen z.B. Qualitätssicherung, Dreherei Fräserei. Das bedeutet, Werkzeugmaschinen Messwerkzeugen arbeite. Meine Aufgaben erledige Team- Einzelarbeit. Welche Aufgabe gefallen? Besonders gefällt Beruf Übergang Programmieren Computer handwerklichem Arbeiten mit Metallen Kunststoffen. Ein typischer Tag Berufsschule… In Berufsschule spielt Mathematik große Rolle, z.B. Schnittdaten/-kräfte Antriebsleistungen berechnen müssen. Die berufsbezogenen Fächer CNC-Technik Programmieren natürlich wichtig. Mir gefällt außerdem Fach Politik. Was KRONE guten Ausbildungsbetrieb aus? KRONE Ausbildungsbetrieb, während Ausbildung verschiedene Abteilungen besucht, schafft abwechslungsreiche Arbeit. Das Arbeitsklima und die Maschinen modern. Außerdem stirbt Bereich Landwirtschaft aus. Was empfiehlst Bewerbern, gleiche Ausbildung möchten? Ich würde Bewerbern empfehlen, über Firma informieren Interesse zeigen. Jens Sebastian Steffen Marlene Thomas Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Jens - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Erfahrungsberichte Auszubildenden » Jens Warum für Ausbildung/ Duale Studium entschieden? Als Mechatroniker umfangreichen Tätigkeitsbereich. Man Möglichkeit, sowohl Bereich Elektronik, Mechanik, Pneumatik Hydraulik, Arbeiten verrichten wichtige Erfahrungen für spätere Berufsleben sammeln. KRONE deckt landwirtschaftlichen Maschinen Bereiche umfangreich ab, sodass für Ausbildung Unternehmen entschieden habe. Wie sieht Arbeitsalltag aus? Meine Arbeitszeit beginnt Morgen 6:30 Uhr endet  16:15 Uhr, Freitag 12:45 Uhr. An langen Arbeitstage gewöhnt schnell Aufstehen fällt leicht, Aufgaben  Spaß machen. Die Ausbildung strukturiert, sodass während 3 ½ Jahre, Ausbildung dauert,  Abteilungen durchläuft. Im Prototypenbau arbeitet beispielsweise neusten Maschinen Entwicklung mitwirken. In Mechatroniker Lehrwerkstatt bearbeiten eigenständige Projekte Prüfungen vorbereitet.  Unser Team besteht mittlerweile 32 Auszubildenden unseren Meistern. Das Arbeitsklima super, außerhalb Arbeitszeiten Aktionen stattfinden, kennenlernen können Teamgeist gestärkt wird. Welche Aufgabe gefallen? Besonders Spaß Aufgaben Tagen erledigt sind, Weile Anspruch nehmen Herausforderung für darstellen. Zurzeit arbeite V8 Schulungsmotor ca. 500 PS, BiG X 480. Dieser später lauffähig Schulungsteam Verfügung stehen.  Mithilfe Trainer Schulungsteam, Ingenieuren, Schritt für Schritt mechatronisches System entwickelt, Entscheidungen treffen gesamten Aufbau übernimmt. Ist Projekt fertiggestellt Recht stolz sein. Ein typischer Tag Berufsschule..... Als Mechatroniker KRONE Möglichkeit Berufsschule Osnabrück Lingen besuchen. Wobei Osnabrück Schwerpunkt Hydraulik Lingen eher Automatisierungstechnik gelegt wird. Die Berufsschultage Ausgleich Arbeitstagen. Es Grundlagen Hintergründen Arbeiten befasst, Unternehmen bearbeitet. Zudem Politik Beispiel Rechten Pflichten Auszubildender vertraut beschäftigt Fremdsprache Englisch, Zukunft wichtiger großen Firmen wird. Was KRONE guten Ausbildungsbetrieb aus? KRONE bietet größten Landmaschinenhersteller nahezu Möglichkeiten während, Ausbildung. Als Mechatroniker Abteilung Interessen nachgehen beispielsweise Zeit Bearbeitung Elektronik Mechanik verbringen. Der Schwerpunkt Ausbildung Laufe Ausbildung unterschiedlich entwickeln. Während Ausbildung Möglichkeit Erfahrungen Auslandeinsätzen sammeln, Feldeinsätzen mitzufahren. Die Chancen Ausbildung übernommen gut, Firma stetig wächst. Aufgrund vielfältigen Tätigkeitsbereichs Mechatronikers, Auswahl Abteilungen Ausbildung groß. Was empfiehlst Bewerbern, gleiche Ausbildung möchten? Da Tätigkeitsfeld Mechatronikers verschiedenen Unternehmen stark Abweichen kann, würde empfehlen Vorfeld Maschinen Firma KRONE auseinanderzusetzen. Denn Beruf entscheidend, Firma arbeitet Interessen entsprechen. Des Weiteren Praktikum Berufs- Firmenwahl hilfreich sein. Jens Sebastian Steffen Marlene Thomas Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge » Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) In heutigen Zeit Welt Maschinen vorstellbar. Es bedarf engagierter technikbegeisterter  Maschinenbau-, Mechatronik- Elektrotechnikingenieure, tagtäglich Herausforderung stellen, Fachwissen Kompetenzen Maschinen effizienter arbeiten lassen. KRONE Land- Nutzfahrzeugbereich spezialisiert Produkte reichen LKW-Auflieger Feldhäcksler. Unser Team Ingenieuren arbeitet kontinuierlich Konstruktion Entwicklung Transportlösungen Produktoptimierungen, unseren Kunden innovative Produkten anbieten können. Wenn Sie Team verstärken für dualen Studiengang Engineering technischer Systeme Unternehmen entscheiden, erwartet Sie spannende aufschlussreiche Zeit, Sie setzen Startschuss Ihrer beruflichen Karriere. Grundvoraussetzung für erfolgreiches Studium technisches mathematisches Verständnis. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Fachrichtungen Maschinenbau (Spelle &amp; Werlte) Elektrotechnik (Spelle) Mechatronik (Spelle) Mindestvoraussetzungen Allgemeine Hochschulreife Fachabitur einschlägiger Ausbildung Gute Noten naturwissenschaftlichen Fächern Deutsch &amp; Englisch Technisches Verständnis Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 3 Jahre (6 Semester) Berufsakademie Lingen (Standort Instituts für duale Studiengänge Hochschule Osnabrück) Tätigkeiten während Praxisphasen Mitarbeit verschiedenen technischen Fachabteilungen, betrieblichen Abläufe Strukturen kennenzulernen Mitgestaltung Projekten Mögliche Einsatzgebiete während Praxisphasen Konstruktion &amp; Entwicklung Prototypenbau Abschluss Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) optional: IHK-Abschluss technischer Produktdesigner/in (nur Spelle möglich; Fachrichtung Maschinenbau) Zusammenfassung dualen Studiengangs (Fachrichtung Maschinenbau) Eng._techn._Systeme.pdf Haben Ihr Interesse dualen Studium 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Haben Ihr Interesse dualen Studium 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) Stimmen Unternehmen: Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge » Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Die Nutzung von Kommunikations- Informationssystemen heutigen Zeit für weltweit agierende Unternehmen KRONE selbstverständlich. Diese Systeme tragen bei, reibungslose Abläufe Mitarbeitern, Kunden, Lieferanten Unternehmenspartnern ermöglicht Informationen bzw. Daten produziert, verarbeitet, verteilt gespeichert können. Ohne funktionierenden Systeme Unternehmen Größe schlichtweg lebensfähig. Deshalb sind KRONE IT-Experten Einsatz, tagtäglich Funktionalität gewährleisten. Doch Situationen ist neben einer IT-Kenntnis wirtschaftliches Wissen Vorteil wie z.B. Frage Software-Investitionen. Als angehender Wirtschaftsinformatiker Sie demnach Spaß Programmieren Arbeit Computern haben, Interesse Ökonomie mitbringen. In Theoriephasen Institut für duale Studiengänge Hochschule Osnabrück Standort Lingen erlernen Sie Belegung ökonomischen informationstechnischen Module Kernkompetenzen Wirtschaftsinformatik. In Praxisphasen festigen ergänzen Sie Wissen Unterstützung erfahrenen Mitarbeiter EDV-Abteilung. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Mindestvoraussetzungen Allgemeine Hochschulreife Gute Noten Mathematik, Deutsch, Englisch Abstrakt-logisches Denkvermögen Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 3 Jahre (6 Semester) Berufsakademie Lingen (Standort Instituts für duale Studiengänge Hochschule Osnabrück) Tätigkeiten während Praxisphasen Mitarbeit EDV-Abteilung, betriebswirtschaftliche Abläufe Strukturen Unternehmens kennenzulernen Mitgestaltung Projekten Mögliche Einsatzgebiete während Praxisphasen EDV-Abteilung Abschluss Bachelor of Science (m/w) optional: IHK-Abschluss Fachinformatiker/in Zusammenfassung dualen Studiengangs Wirtschaftsinformatik__B.Sc._.pdf Haben Ihr Interesse dualen Studium 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Haben Ihr Interesse dualen Studium 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge » Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen In Zeit, Wettbewerb geprägt ist, innovative Produkte zeitgleich Kosteneinsparungen Produktionsprozessoptimierungen wesentliche Voraussetzungen, Markt bestehen können. Doch Kosten kalkulieren optimieren erscheint einfacher, wirtschaftlichen Know-How technischen Prozesse Produktion verstanden werden. Deshalb bilden Wirtschaftsingenieure unverzichtbaren Bestandteil KRONE-Teams. Wenn Sie für dualen Studiengang Wirtschaftsingenieurwesen interessieren, Sie somit technikbegeistert sein, ebenfalls großes Interesse wirtschaftlichen Prozessen mitbringen. Am Institut für duale Studiengänge Standort Lingen Theoriephasen Kombination technischen wirtschaftlichen Modulen gelehrt. Die Praxisphasen KRONE bieten ideale Voraussetzungen, Ihr erlangtes Wissen direkt kaufmännischen technischen Fachabteilungen anzuwenden. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Mindestvoraussetzungen Allgemeine Hochschulreife Gute Noten naturwissenschaftlichen Fächern Deutsch &amp; Englisch Technisches Verständnis Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 3 Jahre (6 Semester) Berufsakademie Lingen (Standort Instituts für duale Studiengänge Hochschule Osnabrück) Tätigkeiten während Praxisphasen Mitarbeit gleichen Teilen verschiedenen kaufmännischen technischen Fachabteilungen, betriebswirtschaftliche Abläufe Strukturen Unternehmens kennenzulernen Mitgestaltung Projekten Mögliche Einsatzgebiete während Praxisphasen Buchhaltung Konstruktion &amp; Entwicklung Verkaufsförderung Einkauf Verkauf Qualitätssicherung Abschluss Bachelor of Engineering (m/w) optional: IHK-Abschluss Industriekaufmann/frau Zusammenfassung dualen Studiengangs Wirtschaftsingenieurwesen__B.Eng._.pdf Haben Ihr Interesse dualen Studium 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Haben Ihr Interesse dualen Studium 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) Stimmen Unternehmen: Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe » Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) Bei Produktion Landmaschinen LKW-Aufliegern Unmengen Einzelteilen großen Ganzen zusammengefügt. Als Fachkraft für Lagerlogistik Sie für jegliche Prozesse verantwortlich, Zusammenhang Einzelteilen stehen.  Darunter fallen z.B. die Organisation Warenannahme -kontrolle sachgerechte Lagerung Waren, zeitgerechte Bereitstellung für Produktion für Verkauf Händler Endkunden sichern. Außerdem Sie für Versand Ersatzteilen In-  Ausland verbundene Speditionsabwicklung zuständig. Als Fachkraft für Lagerlogistik Sie umfassenden Überblick über Produkte unseren Lagern separaten Ersatzteillagern. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Landtechnik, Vertrieb Dienstleistungen Bernard Krone GmbH              (Filialen Spelle, Meppen, Melle, Alt-Mölln) Mindestvoraussetzungen Realschulabschluss Gute Noten Mathe Deutsch Selbstständiges, sauberes &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Gepflegtes Auftreten Ausbildungsdauer 3 Jahre (Anerkennung Berufsfachschule; verkürzt 2 Jahre) Berufsschule Nordhorn (bei Ausbildung Spelle) Papenburg (bei Ausbildung Werlte) angepasst an Ausbildungsort (bei Ausbildung LVD) Tätigkeiten Wareneingangskontrolle Einlagerung, Kommissionierung Auslagerung Ware Versand Ersatzteilen Speditionsabwicklung Inventur Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung Ersatzteillager Warenannahme Disposition Abschluss Fachkraft für Lagerlogistik, Fachlagerist (IHK) Zusammenfassung Ausbildungsberufes Fachkraft_fuer_Lagerlogistik.pdf Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie Informationen: IHK Magazin "Karriere Lehre 2014/15" Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Sie mögen frische Landluft Arbeiten großen Maschinen? Dann Ausbildungsberuf Land- Baumaschinenmechatronikers genau Richtige für Sie. Zu Ihrem Aufgabenbereich gehören, Reparaturen Landmaschinen Traktoren vorzunehmen Störungen beheben - Unternehmensstandort direkt unseren Kunden Feld. Dafür freundliches Auftreten, zielgerichtetes Arbeiten enorm wichtig, Zufriedenheit Kunden gewährleisten. Ausbildungsort Landtechnik Vertrieb &amp; Dienstleistungen Bernard Krone GmbH, Spelle bzw. Filialen Norddeutschland Mindestvoraussetzungen Berufsfachschule Fahrzeugtechnik (wo vorhanden); Haupt- Realschulabschluss Gute Noten naturwissenschaftlichen Schulfächern Handwerkliches Geschick Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 3,5 Jahre (Anerkennung Berufsfachschule; verkürzt 2,5 Jahre) Berufsschule Lingen bzw. Anpassung jeweiligen Ausbildungsort Tätigkeiten Reparatur &amp; Wartung Landmaschinen &amp; Traktoren Ausrüstung &amp; Montage Neumaschinen Reparatur Feld bzw. Einsatz Störungen Feldeinsatz bzw. Einweisung verkauften Maschinen Kunden Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung Werkstatt Kundenservice Ort Abschluss Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (HWK) Weiterbildungsmöglichkeiten Eine Weiterbildung Servicetechniker (m/w) Meister (m/w) möglich. Zusammenfassung Ausbildungsberufes Land_und_Baumaschinenmechatroniker.pdf Haben Ihr Interesse Ausbildung 2015 bzw. 2016 geweckt? Dann schauen Sie mal nach, Filialen Ihrer Nähe Ausbildungsplatz für 2015 bzw. 2016 anbieten. Jetzt Ausbildungsangebote ansehen! Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Technischer Produktdesigner (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Technischer Produktdesigner (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Als technischer Produktdesigner konstruieren Sie Computer mithilfe speziellen CAD-Software Entwürfe über Produkte, Zeit später Produktionswerken KRONE Gruppe tatsächlich gebaut werden. Doch vorab geprüft werden, entworfenen Konstruktionen technisch umsetzbar für späteren Einsatz geeignet sind. Individuelle Kundenwünsche erfordern Optimierungen Anpassungen bestehenden Konstruktionen. Ausbildungsort Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle (NEU August 2016) Mindestvoraussetzungen Realschulabschluss Gute Noten Mathe, Deutsch Englisch Räumliches Vorstellungsvermögen Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 3,5 Jahre (Verkürzung Hochschulreife möglich) Berufsschule Meppen Tätigkeiten Unterstützung Konstruktion CAD-Zeichnungen erstellen Teilevermessung Modellplanung Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung Konstruktion &amp; Entwicklung, insbesondere technisches Büro Abschluss Technische(r) Produktdesigner/in – Fachrichtung Produktgestaltung &amp; -konstruktion Zusammenfassung Ausbildungsberufes technischer_Produktdesigner.pdf Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie Informationen: IHK Magazin "Karriere Lehre 2014/15" Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Stimmen Unternehmen: Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Fachkraft für Metalltechnik (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Wenn Sie sich für Ausbildungsberuf "Fachkraft für Metalltechnik" Fachrichtung Montagetechnik entscheiden, Sie Teil unseres großen Teams Produktionswerken der KRONE Gruppe und wirken Entstehung Landmaschinen LKW-Auflieger mit. Unsere Produkte entstehen Zusammenfügen zahlreicher Bauteile Baugruppen aufeinander abgestimmten Produktionsstationen Montage. Neben dafür notwendigen  Verbindungstechniken Schrauben, Löten Schweißen lernen Sie Ihrer Ausbildung das direkte Arbeiten unseren Produkten der Montagelinie. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Fachrichtung Montagetechnik Mindestvoraussetzungen Hauptschulabschluss Gute Noten naturwissenschaftlichen Schulfächern Technisches Verständnis Handwerkliches Geschick Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 2 Jahre Berufsschule Lingen (bei Ausbildung Spelle) Papenburg Cloppenburg (bei Ausbildung Werlte) Tätigkeiten Montieren Bauteilen Baugruppen Baugruppen Maschinen Gesamtprodukten Herstellen Baugruppen verschiedenen Verbindungstechniken Prüfen Einstellen Funktionen Baugruppen Gesamtprodukten Überwachen Optimieren Montage- Demontageprozessen Durchführen qualitätssichernden Maßnahmen Montieren Leitungen, elektrischen elektronischen Baugruppen Neuanfertigung Sonderteilen Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung: Produktion Lehrwerkstatt Ersatzteilservice Versuch Qualitätssicherung Warenannahme Nachrüstung Abschluss Fachkraft für Metalltechnik (IHK) Zusammenfassung Ausbildungsberufes Fachkraft_fuer_Metalltechnik.pdf Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie Informationen: IHK Magazin "Karriere Lehre 2014/15" Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Industriemechaniker (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Industriemechaniker (m/w) Industriemechaniker (m/w) Als Industriemechaniker sorgen Sie für Funktionsbereitschaft gesamten Maschinen Anlagen, Produktion Landmaschinen LKW-Auflieger tagtäglich einsatzbereit müssen. Bei Ausfall Produktionsanlage bedarf umgehenden Identifikation Behebung Problems, um entstehende Folgekosten vermeiden. Als Industriemechaniker Sie für Reparaturen, regelmäßige Wartungen Instandhaltungsmaßnahmen Produktionsanlagen zuständig, um einen reibungslosen Produktionsprozess gewährleisten. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Fachrichtungen Instandhaltung (Werlte &amp; Spelle) Maschinen &amp; Anlagenbau (Spelle) Mindestvoraussetzungen Guter Realschulabschluss Gute Noten naturwissenschaftlichen Schulfächern Technisches Verständnis Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 3,5 Jahre (Verkürzung Berufsfachschule Abitur) Berufsschule Lingen (bei Ausbildung Spelle) Papenburg (bei Ausbildung Werlte) Tätigkeiten - Fachrichtung Maschinen- &amp; Anlagenbau: Herstellung mechanischen, hydraulischen pneumatischen Baugruppen für Maschinen Produktionsanlagen Tätigkeiten - Fachrichtung Instandhaltung: Reparatur &amp; Wartung Maschinen Produktionsanlagen Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung Spelle: Lehrwerkstatt Montage Werkzeugbau Versuch Instandhaltung Qualitätssicherung Getriebebau Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung Werlte: Vorrichtungsbau Automatisierung Schlosserei Qualitätssicherung Instandhaltung Ersatzteilwesen Versuch Abschluss Industriemechaniker/in (IHK) Zusammenfassung Ausbildungsberufes Industriemechaniker.pdf Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie Informationen: IHK Magazin: "Karriere Lehre 2014/15" Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Stimmen Unternehmen: Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Startseite - Krone LVD Startseite Gebrauchtmaschinen Kontakt/Standorte Produkte/Partner Kundendienst Ersatzteile Galerie Jobportal Krone-Finance Zur Krone Gruppe Aktuelle Meldungen John Deere Feldhäcksler 8600i 28.05.2015 ... News Aktueller Termin Trecker Treck Listrup 15.08 - 16.08.2015 ... Termine Videos Rapsernte XXL- 4 JD S690 Das Wetter Spelle Min: 17.4 °C Max: 24 °C Ihr Wetter Unsere Standorte LVD Krone West LVD Krone Ost LVD Krone Nord *Wählen Sie Gebiete Ihrer Nähe aus: Unsere Top Angebote Massey Ferguson 7499 Preis: € 81.991,00 (brutto) Lemken EURO DIAMANT 10X5+1 Preis: € 8.330,00 (brutto) John Deere 6510 Preis: € 29.214,50 (brutto) © 2011 Krone LVD Kontaktformular Impressum Maschineninseratsverzeichnis </fragment> </item> <item> <fragment> landmaschinen.krone.de - Maschinenfabrik Bernard KRONE GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska Start News KRONE Frühkauf 2015 Best place to learn traction: BiG Pack 1290 HDP II XtraBlatt Ausgabe 1-2015 Deichselautomatik für Ladewagen Demo-Tour 2015 profi: BiG X 480 12 starke Frauen gesucht KW 8.82 komfortabler dlz agrarmagazin: Der KW 11.22/10 Philip Bussche übernimmt Vorsitz Beirat Krone Gruppe Liftzinken DLG-Test DLG testet NIR Sensor Krone Kurs Krone spendet für Starke Typen profi: Swadro TC 880 traction 01-2015: TX 560 Archiv News-Archiv 2014 News-Archiv 2013 News-Archiv 2012 News-Archiv 2011 News-Archiv 2010 News-Archiv 2009 News-Archiv 2008 News-Archiv 2007 News-Archiv 2006 News-Archiv 2005 News-Archiv 2004 Unternehmen Unternehmensleitbild Imagefilm Historisches Karriere KRONE Finance KRONE Worldnet Produkte Mähaufbereiter-Selbstfahrer BiG M 420 BiG M 500 Testberichte BiG M Produkt konfigurieren Scheibenmähwerke Heck-Mähwerke AM Front-Mähwerke EasyCut Front-Mähwerke EasyCut F Heck-Mähwerke EasyCut Heck-Mähwerke EasyCut R Gezogene Mähwerke EasyCut Mähkombinationen EasyCut Mähkombinationen EasyCut B Testberichte Mähwerke Produkt konfigurieren Kreiselzettwender KW - angebaute Kreiselzettwender KWT - gezogen Fahrwerk KW-T - gezogen Fahrwerk Testberichte Wender Produkt konfigurieren Kreiselschwader Einkreiselschwader Zweikreiselschwader Zweikreiselschwader Swadro TS | TC Dreikreiselschwader Vierkreiselschwader Sechskreiselschwader Testberichte Schwader Produkt konfigurieren Lade- Dosierwagen Lade- Dosierwagen AX Lade- Dosierwagen MX Doppelzweck-Ladewagen ZX Testberichte Lade- Dosierwagen Produkt konfigurieren Häckseltransportwagen Häckseltransportwagen TX Produkt konfigurieren Rundballenpressen Ultima Bellima Fortima Comprima Comprima X-treme KR Classic-Line Vario Pack Combi Pack Excellent Ballenverpackungen Testberichte Rundballenpressen Produkt konfigurieren Großpackenpressen BiG Pack HighSpeed BiG Pack HDP II Testberichte Großpackenpressen Produkt konfigurieren Feldhäcksler BiG X 480 | 580 BiG X 600 | 700 | 850 | 1100 Häcksler-Vorsätze Testberichte BiG X Produkt konfigurieren Ersatzteile ICAN Prospektanforderung Produktkonfigurator – EasySelect Vertrieb Deutschland Europa Asien Afrika Australien Nordamerika Südamerika Service Mediathek Logistik Ansprechpartner Ladungsträger Downloads Krone Apps Ersatzteilzentrum Ballenverpackungen KRONE Exchange Service Ersatzteil-Katalog Ansprechpartner Downloadbereich Kundendienst Einkauf Gebrauchtmaschinen Termine Schulungen Prospekte Logos Wallpaper Shop KRONE T-Vision Kontakt Geschäftsleitung Vertrieb Marketing Einkauf Versand Kundendienst Schulungen Ersatzteillager Anfahrt Leistungsdruck Warum BiG Pack 1290 HDP II alten Hasen Begeisterung auslöst größten Traktoren Grenzen bringt... Marlene Pöttker – Abteilung Einkauf – stellt KRONE Frühkauf 2015 KRONE – Best Place To Learn Testbericht profi 06-2015 BiG X 480 Mediathek KRONE Gruppe Karriere Ersatzteilzentrum Kundendienst Termine Wallpaper Krone-Shop Krone Finance Impressum Datenschutz AGB-EKB © 2010 - 2015 Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel. +49 (0) 5977-9350 | Fax +49 (0) 5977-935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Krone Trailer - Fahrzeugwerk Bernard KRONE GmbH Start News Krone Transport Compleet Gorinchem Jubiläumsanhänger 80. Geburtstag 66 Krone Chassis für GDH Voller Erfolg Werbebanner für „Aktion Schutzengel“ Krone unterstützt WM-Ausstellung 1000 Wechselbehälter Hermes Der Nürburgring ruft TGP! Flexibel robust Sichere Dry Liner für ACME Polnisches Jubiläum Dry Liner für FTS Stars Straße - Preise übergeben Profi Liners für North West Carriers Krone transport logistic LVM-V feiert 25-jähriges Jubiläum Krone unterstützt Verkehrswacht Aschendorf-Hümmling 65 Krone Einheiten für Bakro Krone gratuliert Greencarrier baut Krone TIP europäische Flotte NTM übernimmt Philip Bussche übernimmt Vorsitz Beirat Krone Gruppe Krone Transport Compleet Hardenberg Krone hilft Helfern Flottenbetreiber wählen Krone Trailer-Marke Krone übernimmt Anteile Krone Doğuş Treyler A.S. Krone Kurs Ice-Protect Krone Stipendien vergeben Krone baut XXL-Adventskalender Krone unterstützt Weihnachtskonvoi Drei Krone Koffer Beckmann Dirk Graszt verlässt LT Rental Gruppe 100 Mega Liner für LGI De-minimis Krone trauert Jörg Sanders IAA Special Seipel feiert 65. Geburtstag 30.000 Krone Fahrzeuge für PNO Aktionstag Logistik Krone Coil Liner Ultra für Werneke Rollende Bühne für Weltmeister 100 Profi Liner für CldN Fünf für Finsterwalder Der Nürburgring ruft! 50 Jahre Krone Werlte Rollende Botschafter für Ausbau E 233 Kompetenznetzwerk Individuallogistik tagte Werlte 240 Läufer Start Logistiklauf Willkommen Literatur-Kraft-Wagen Krone limitierter DocStop-Trailer-Edition Krone zeichnet Lieferanten 100 Fahrzeuge für Spedition Bode 10 Jahre gemeinsam erfolgreich Move 100 - Krone Mitarbeiter mobil Merkel-Wetzel Logistik setzt Mega Liner Variofloor Krone Transport Compleet Umsatzwachstum 1,5 Mrd. Euro Paul Schockemöhle Logistics setzt Krone Lang-LKW Thermotraffic 20 Krone Cool Linern Fahrmeyer wirbt für Weser Therme Archiv News-Archiv 2013 News-Archiv 2012 News-Archiv 2011 News-Archiv 2010 News-Archiv 2009 News-Archiv 2008 News-Archiv 2007 Unternehmen Standorte Werlte/DE: Krone Herzlake/DE: Brüggen Lübtheen/DE: Brüggen Dinklage/DE: gigant Tire/TR: Krone Soziales Engagement Roter Ritter Aktion Schutzengel DocStop Philosophie Nachhaltigkeit Innovation Qualität Kundennähe Umweltziele Energieeffizienz Erneuerbare Energie Das EcoPackage Termine Karriere Krone Gruppe Kontakt Kontaktformular Anfahrt Produkte Pritschen-Sattelauflieger Profi Liner Profi Liner Eco Mega Liner Mega Liner Multos Mega Liner Variofloor Coil Liner Paper Liner City Liner Plane EasyTarp Profi Liner Multi Steel Koffer-Sattelauflieger Cool Liner Steel Dry Liner Dry Liner Steel City Liner Box Liner Wechselbrücken-System Stahlbox Planenbox Box Carrier Anhänger / Aufbauten Load Carrier Zukunftsprojekte Aero Liner + Concept S Lang-LKW Ladungssicherung Grundlagenwissen Transportlösungen Profi Liner Multi Steel Multi Safe System DWC KRONE Trailer Achse KRONE Telematics Gebrauchtfahrzeuge Service Service Locator Ersatzteile Aktion Sommer 2015 Mobility Fair Care Finanzierung KRONE Telematics Trailer Point Kundendienst Gewährleistungsantrag Online-Zertifizierung Bremsdatenblatt KRONE Trailer Achse ABS Wechseln Luftbalg Liftachse wechseln Bremsbelag wechseln Bremssattel wechseln Bremsscheibe wechseln Bremszylinder wechseln Einbindung wechseln Luftbalg wechseln Radlager wechseln Silentblock wechseln Stoßdämpfer wechseln Erlebniswelt Shop Modell WM Liner TrailerForum Die Entstehung Zeitraffer Kundenmagazin Krone Cinema Drivers Club Über Drivers Club DocStop Mitglied Drivers Club Magazin Download Krone Shop Kontakt KRONE Apps Kontakt Vertrieb Deutschland International Kundendienst Ersatzteile Kontaktformular Anfahrt Download Produktinfos Datenblätter Prüfheft Bilder Box Liner Carrier System City Liner Coil Liner Cool Liner Duoplex Steel Dry Liner EasyTarp FuelSaver Lang-Lkw Load Carrier Mega Liner Mega Liner Automotive Mega Liner Variofloor Multi Safe System Multi Tyre Multos Paper Liner Profi Liner Profi Liner Multi Steel Rekuperation TIR Liner Sonstige Kundenmagazin Logos Information Verpflichtungserklärung 66 Krone Chassis für GDH Insgesamt 66 Krone Chassis erhält Hamburger GDH Transport Containerlogistik GmbH kommenden Monaten. Polnisches Jubiläum Omega Pilzno erhält Trailer Nummer 30.000 Pozkrone Direktlinks Service Locator Ersatzteile Downloads Kunden Portal Krone Cinema Produkt-Portfolio Service-Dienstleistungen KRONE Used Aktion Spanngurte 2015 KRONE Trailer Achse Kontakt Gebrauchtfahrzeuge Krone Gruppe Login Ersatzteile Kundendienst Termine Karriere Krone Shop Krone Finance Impressum Datenschutz AGB | EKB © 2012 - 2015 Fahrzeugwerk Bernard KRONE GmbH | Bernard-Krone-Straße 1 | D-49757 Werlte | Tel. +49 (0) 5951/209-0 | Fax +49 (0)5951/2465 </fragment> </item> <item> <fragment> Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Als Elektroniker für Betriebstechnik sorgen Sie für Funktionsbereitschaft gesamten Maschinen Anlagen, Produktion Landmaschinen LKW-Auflieger tagtäglich einsatzbereit müssen. KRONE vertraut Herstellung Produkte innovative Technologien, kontinuierliche Energiezufuhr angetrieben werden. Zu Aufgaben Elektronikers für Betriebstechnik gehören demnach z.B. die Installationen Montagen Energieleitungen Leitungsführungssystemen. Aber Installationen, Wartungen Reparaturen elektrischen Produktionsanlagen Ausbildung gelehrt. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Mindestvoraussetzungen Realschulabschluss bzw. Berufsfachschule Elektronik Gute Noten naturwissenschaftlichen Schulfächern Handwerkliches Geschick Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 3,5 Jahre (Verkürzung Berufsfachschule Elektronik möglich) Berufsschule Nordhorn (bei Ausbildung Spelle) Papenburg (bei Ausbildung Werlte) Tätigkeiten Installation, Wartung Instandhaltung elektrischen Betriebs- Produktionsanlagen Montage Installation Leitungsführungssystemen, Informationsleitungen Energieleitungen Konfiguration Funktionsprüfung Systemen Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung Instandhaltung Abschluss Elektroniker/in für Betriebstechnik (IHK) Zusammenfassung Ausbildungsberufes Elektroniker_fuer_Betriebstechnik.pdf Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie Informationen: IHK Magazin "Karriere Lehre 2014/15" Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Zerspanungsmechaniker (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Zerspanungsmechaniker (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) "Wo gehobelt wird, fallen Späne." Dieses Sprichwort passt nahezu genau Tätigkeiten Zerspanungsmechanikers. Es gehobelt, zerspanende Bearbeitungsverfahren, Drehen, Fräsen Schleifen Einsatz. Wenn Sie für Ausbildungsberuf "Zerspanungsmechaniker" entscheiden, Sie anhand genannten Verfahren einzelne Präzisionsbauteile herstellen, für die Fertigung Landmaschinen benötigt werden. Dabei arbeiten Sie modernsten computergesteuerten Werkzeugmaschinen, sogenannten CNC-Werkzeugmaschinen. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fachrichtungen Drehtechnik Frästechnik Mindestvoraussetzungen Hauptschulabschluss Gute Noten naturwissenschaftlichen Schulfächern Räumliches Vorstellungsvermögen Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 3,5 Jahre (Verkürzung Berufsfachschule Abitur möglich) Berufsschule Lingen Tätigkeiten - Fachrichtung Drehtechnik: Herstellung präzisen zeichnungsgerechten Drehteilen                     CNC-gesteuerten Drehmaschinen (z.B. Konturen Wellen, Riemenscheiben, Achsen Bolzen) Tätigkeiten - Fachrichtung Frästechnik: Herstellung präzisen zeichnungsgerechten Frästeilen CNC-gesteuerten Werkzeugmaschinen (z.B. Getriebegehäuse Bauteile für Maschinen) Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung Lehrwerkstatt CNC-Fertigung Qualitätssicherung Abschluss Zerspanungsmechaniker/in (IHK) Zusammenfassung Ausbildungsberufes Zerspanungsmechaniker.pdf Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie Informationen: IHK Magazin "Karriere Lehre 2014/15" Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Wenn Sie für Ausbildung Maschinen Anlagenführer entscheiden, Sie Herr über KRONE's technisch innovativen Produktionsanlagen, Herstellung weltweit nachgefragten Landmaschinen Einsatz sind. Ein reibungsloser Produktionsprozess gilt Bedingung festgelegte Lieferfristen Qualitätsstandards Produkte gewährleisten Kundenzufriedenheit garantieren. Als Maschinen- Anlagenführer tragen Sie bei, Sie Produktionsprozesse überwachen. Zu Ihrem Aufgabenbereich gehören zudem Einrichten, Umrüsten Bedienen Produktionsanlagen, Steuerungen Materialflusses. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fachrichtung Metall- &amp; Kunststofffertigung Mindestvoraussetzungen Hauptschulabschluss Gute Noten naturwissenschaftlichen Schulfächern Technisches Verständnis Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 2 Jahre Berufsschule Lingen Tätigkeiten Einrichtung &amp; Instandhaltung Fertigungsmaschinen Anlagen Bedienung CNC-Anlagen Störungen Maschinen analysieren &amp; beheben Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung Lehrwerkstatt Montage CNC-Fertigung Qualitätssicherung Abschluss Maschinen- &amp; Anlagenführer/in (IHK) Zusammenfassung Ausbildungsberufes Maschinen_und_Anlagenfuehrer.pdf Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie Informationen: IHK Magazin "Karriere Lehre 2014/15" Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Mechatroniker (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe » Mechatroniker (m/w) Mechatroniker (m/w) Wenn Sie für Ausbildung Mechatroniker entscheiden, entwickeln Sie Experten Disziplinen Mechanik, Elektronik Informatik. In Maschinenfabrik Bernard Krone technisch innovative weltweit nachgefragte Landmaschinen produziert. In nahezu Maschinen mechanische elektronische Bestandteile parallel verankert erfordern Arbeiten technisch hohem Niveau. In Ihrer Ausbildung bekommen Sie Grundlagen Mechanik, Elektronik Informatik vermittelt übernehmen Verantwortung für Konfiguration, Reparatur Instandhaltung. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Mindestvoraussetzungen Berufsfachschule (Metall-/ Elektrotechnik) Abitur Gute Noten naturwissenschaftlichen Schulfächern Handwerkliches Geschick Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung Mechatronikwerkstatt Kundendienst Qualitätssicherung Produktion Ausbildungsdauer 3,5 Jahre Berufsschule Lingen Osnabrück Tätigkeiten Elektronischer Aufbau &amp; Inbetriebnahme Prototypen Unterstützung Serviceabteilung In- &amp; Ausland Unterstützung Produktions- &amp; Reparaturabteilung Erstellen Schulungs- &amp; Programmierstationen Abschluss Mechatroniker/in (IHK) Zusammenfassung Ausbildungsberufes Mechatroniker.pdf Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie Informationen: IHK Magazin "Karriere Lehre 2014/15" Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Jetzt Online bewerben! Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Kaufleute (m/w) Groß- &amp; Außenhandel - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe » Kaufleute (m/w) Groß- &amp; Außenhandel Kaufleute (m/w) im Groß- &amp; Außenhandel Wenn Sie für eine Ausbildung Kaufmann/-frau Groß- Außenhandel entscheiden, führen Sie kaufmännischen Tätigkeiten Angebotseinholung unseren Lieferanten Verkauf Kunden durch. Zu Ihren Aufgaben gehören hauptsächlich Auftragserfassung Rechnungserstellung Verbuchung Zahlungsvorgängen. Außerdem übernehmen Sie Groß Außenhandelskaufmann/-frau anfallende Tätigkeiten Tagesgeschäft. Ausbildungsort Landtechnik Vertrieb &amp; Dienstleistungen Bernard Krone GmbH (Filialen Spelle, Meppen, Melle, Alt-Mölln, Zorbau) Mindestvoraussetzungen Realschulabschluss Gute Noten Mathematik, Deutsch, Englisch Organisationstalent Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 2 Jahre Berufsschule Ausbildungsort Tätigkeiten Auftragserfassung Rechnungserstellung Übernahme anfallender Aufgaben Tagesgeschäft Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung Buchhaltung Verwaltung Abschluss Kaufmann/frau Groß- &amp; Außenhandel (IHK) Zusammenfassung Ausbildungsberufes Kaufleute_im_Gross_und_Aussenhandel.pdf Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie Informationen: IHK Magazin "Karriere Lehre 2014/15" Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Ausbildungsangebote ansehen! Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Fachinformatiker (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe » Fachinformatiker (m/w) Fachinformatiker (m/w) Fachinformatiker für Unternehmen digitalen Zeitalter wichtiger je, Computer streikt Mitarbeiter arbeitsunfähig. Wenn Sie für Ausbildung Fachinformatiker Fachrichtung Systemintegration Anwendungsentwicklung entscheiden, tragen Sie bei, Mitarbeiter tagtäglich effizient Computern arbeiten können. Sie stehen IT-Experte Seite geben technische Unterstützung. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Fachrichtungen Systemintegration Anwendungsentwicklung (NEU August 2016) Mindestvoraussetzungen Realschulabschluss Gute Noten Mathematik, Deutsch, Englisch Abstrakt-logisches Denkvermögen Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 3 Jahre Berufsschule Nordhorn (bei Ausbildung Spelle) Papenburg (bei Ausbildung Werlte) Tätigkeiten Fachinformatiker Systemintegration: Installation Aufbau Arbeitsplatzrechnern bzw. Druckern First Level Support – Unterstützung Anwender Fragen &amp; Problemen Hard- Softwarebereich Fehleranalysen Softwareinstallationen Fachinformatiker Anwendungsentwicklung: Durchführung Tests bestehenden Anwendungen Anpassung Programmen Fehlerbehebung Fehleranalyse Dokumentation Lösungen First-Level-Support Bereich betriebliche Anwendungsentwicklung Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung EDV-Abteilung Abschluss Fachinformatiker/in (IHK) Zusammenfassung Ausbildungsberufes Fachinformatiker.pdf Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie Informationen: IHK Magazin "Karriere Lehre 2014/15" Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> videocheck_BA techn.Systeme - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge Menschen Krone - 6 Fragen ... Name: Oktay Koyun Alter: 23 Was machst Du Krone? Ich mache momentan duales Studium Bereich Bachelor of Engineering Schwerpunkt Maschinenbau, Spezialisierung Konstruktion Entwicklung. Gleichzeitig August 2009 Ausbildung Industriemechaniker angefangen, 10.01.2012 Bestehen Abschlussprüfung beendet habe. Was gefällt Dir Arbeit? Mir gefällt abwechslungsreiche Tätigkeit Betrieb, Büroräumen. Die Möglichkeit dual studieren, Chance gibt, Theorie Praxis verknüpfen, besonderen Spaß. Was Du vorher gemacht? Vor Tätigkeit Fahrzeugwerk Bernard Krone Zivildienst Caritas Werkstatt Cloppenburg geleistet. Zuvor 2008 Allgemeine Hochschulreife technischen Gymnasium Cloppenburg erlangen können. Wie Du Krone aufmerksam geworden? Auf Krone aufmerksam geworden, Umfeld umgehört habe. Krone allzu Wohnort entfernt genießt guten Ruf. Dadurch Aufmerksamkeit schnell Krone gerichtet. Welche privaten Interessen Du? Privat interessiere für nationalen Fußball. Allgemein liegen Interessen Sportbereich. Ich Tennisverein angemeldet hobbymäßig Schwimmbad. Desweiteren besteht großes Interesse Bereich Wirtschaft Politik In- Ausland. Was Du Leben unbedingt machen? Ich würde gerne Orte besuchen, Eltern gelebt haben, bevor über 31 Jahren Deutschland gekommen sind. Beruflich möchte zukünftig irgendwann promovieren. Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Industriekaufleute (m/w) - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe » Industriekaufleute (m/w) Industriekaufleute (m/w) Während Ihrer Ausbildung Industriekaufmann/-frau durchlaufen Sie verschiedene Abteilungen unseres Unternehmens erhalten somit guten Einblick Unternehmensalltag. Im Einkauf beispielsweise unterstützen Sie Mitarbeiter Vergleich Angeboten stehen Kontakt Lieferanten. Im Marketing dagegen erleben Sie hautnah, KRONE Vermarktungskampagnen für unsere Landmaschinen LKW-Auflieger entstehen, Vertrieb Kunden gebracht werden. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Mindestvoraussetzungen Realschule Höhere Handelsschule Gute Noten Mathematik, Deutsch, Englisch Organisationstalent Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 3 Jahre (Verkürzung Höherer Handelsschule Hochschulreife) Berufsschule Lingen (bei Ausbildung Spelle) Papenburg (bei Ausbildung Werlte) Tätigkeiten Mitarbeit verschiedenen kaufmännischen Fachabteilungen Mögliche Einsatzgebiete während Ausbildung Controlling Personalwesen Finanzbuchhaltung Verkaufsförderung Einkauf Vertrieb Export Usw. Abschluss Industriekaufmann/frau (IHK) Zusammenfassung Ausbildungsberufes Industriekaufleute.pdf Weiterbildungsmöglichkeiten Hier finden Sie Informationen: IHK Magazin "Karriere Lehre 2014/15" Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai und Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Haben Ihr Interesse Ausbildung 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) Stimmen Unternehmen: Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> videocheck_BA Wing - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge Menschen Krone - 6 Fragen ... Name: Simone Fankhauser Alter: 22 Was machst Du Krone? Ich mache duales Studium Fachrichtung Wirtschaftsingenieurwesen gleichzeitig Ausbildung Industriemechanikerin. Bis IHK-Abschlussprüfung größtenteils Instandhaltung gearbeitet. Dort sorgt dafür, Reparaturen, Umbauten, Modernisierungen Ähnliches Produktionslinien Produktionshalle vorgenommen werden. Die Instandhaltung betriebseigene Werkstatt. Als Industriemechanikerin mache Instandhaltung alles, Beruf halt macht: Fräsen, Drehen, Schweißen etc.. Ins Marketing, Vertrieb Arbeitsvorbereitung hineinschnuppern. Was gefällt Dir Arbeit? In Instandhaltung gefällt gut, angenehmes lockeres Arbeitsklima herrscht. Und Frau Männerberuf voll akzeptiert. Was Du vorher gemacht? Mein Abitur. Wie Du Krone aufmerksam geworden? Durch Vortrag über Krone Bewerbertag Berufsakademie Emsland Jahr 2008. Heute heißt Berufsakademie neuerdings IDS (Institut für duale Studiengänge Hochschule Osnabrück). Welche privaten Interessen Du? Auch Freizeit begeistere für Arten Technik. Außerdem reite schwimme gerne. Was Du Leben unbedingt machen? Nach Amerika Ranch Texas Rinder zusammentreiben. Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge » Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Wenn Sie für dualen Studiengang Betriebswirtschaft Krone entscheiden, erwartet Sie nicht nur spannende aufschlussreiche Zeit Unternehmen, Sie setzen Startschuss Ihrer beruflichen Karriere. Die Betriebswirtschaftslehre gilt vielseitigsten Studiengänge überhaupt. Durch perfekten Mix verschiedenen wirtschaftlichen Modulen z.B. Management, Marketing, Mathematik Statistik, Sie während den theoretischen Phasen Institut für duale Studiengänge Standort Lingen belegen, Ihnen die Kernelemente Betriebswirtschaft vermittelt umfassendes theoretisches Wissen aufgebaut. Die Praxisphasen KRONE bieten Ihnen Möglichkeit Ihre Fähigkeiten Berücksichtigung des Gelehrten unverzüglich verschiedenen Fachabteilungen anzuwenden. Dabei stehen Ihnen erfahrenen qualifizierten Mitarbeiter zur Seite, unternehmensspezifischen Prozesse erfolgreich verstehen meistern. Ausbildungsort Maschinenfabrik Bernard Krone GmbH, Spelle Fahrzeugwerk Bernard Krone GmbH, Werlte Mindestvoraussetzungen Allgemeine Hochschulreife Gute Noten Mathe, Deutsch &amp; Englisch Organisationstalent Selbstständiges &amp; verantwortungsbewusstes Arbeiten Ausbildungsdauer 3 Jahre (6 Semester) Berufsakademie Lingen (Standort Instituts für duale Studiengänge Hochschule Osnabrück) Tätigkeiten während Praxisphasen Mitarbeit verschiedenen kaufmännischen Fachabteilungen, betriebswirtschaftliche Abläufe Strukturen Unternehmens kennenzulernen Mitgestaltung Projekten Mögliche Einsatzgebiete während Praxisphasen Buchhaltung Verkaufsförderung Einkauf Verkauf Marketing Personal Abschluss Bachelor of Arts (m/w) optional: IHK-Abschluss Industriekaufmann/frau Zusammenfassung dualen Studiengangs Betriebswirtschaft__B.A._.pdf Haben Ihr Interesse dualen Studium 2016 geweckt? Die Bewerbungsfrist für Ausbildungsstart 2016 läuft Zeitraum Ende Mai Mitte September 2015. Bitte nutzen Sie Zeitraum Online-Bewerbungsformular, Ihnen entsprechender Zeit Verfügung stellen. Haben Ihr Interesse dualen Studium 2016 geweckt? Dann nutzen Sie Möglichkeit bewerben Sie Online! Jetzt Online bewerben! Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) Stimmen Unternehmen: Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> videocheck_industriemechaniker - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Menschen Krone - 6 Fragen ... Name: Lukas Lüers Alter: 16 Was machst Du Krone? Ich absolviere Ausbildung Industriemechaniker IHK-Abschluss. Was gefällt Dir Arbeit? Die Ausbildung abwechslungsreich, verschiedenen Bereichen Produktion eingesetzt - jedenfalls Langeweile auf. Außerdem gefallen Arbeitsklima geregelten Arbeitszeiten. Was Du vorher gemacht? Ich erweiterten Sekundarabschluss Realschule Lindern gemacht. Wie Du Krone aufmerksam geworden? Bekannte Heimatort Krone aufmerksam gemacht. Weitere Informationen Ausbildung Krone Internet besorgt, u.a. Karriere-Website. Welche privaten Interessen Du? Da viele: Fussball spielen, Skaten, Motorsport, Landjugend (KLJB) Mitgliedschaft Pfadfindern. Was Du Leben unbedingt machen? Auf Fall Haus bauen reisen. Mechatroniker (m/w) Maschinen- &amp; Anlagenführer (m/w) Zerspanungsmechaniker (m/w) Elektroniker für Betriebstechnik (m/w) Industriemechaniker (m/w) Fachkraft für Metalltechnik (m/w) Technischer Produktdesigner (m/w) Land- &amp; Baumaschinenmechatroniker (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> videocheck_industriekaufleute - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Kaufmännische Ausbildungsberufe Menschen Krone - 6 Fragen ... Name: Sarah West Alter: 18 Was machst Du Krone? Ich mache 01.08.2011 Ausbildung Industriekauffrau IHK-Abschluss. Dabei verschiedene Abteilungen Unternehmens durchlaufen, Beispiel Logistik Auslieferung. Was gefällt Dir Arbeit? Ich es, Tag Neues zukommt paar Monate Abteilung wechsle. Dadurch Ausbildung vielseitig abwechslungsreich. Was Du vorher gemacht? Zuerst Realschulabschluss Realschule Recke gemacht. Danach zweijährige Höhere Handelsschule Hopsten besucht erfolgreich abgeschlossen. Wie Du Krone aufmerksam geworden? Durch Verwandten. Welche privaten Interessen Du? Ich spiele Tennis unternehme Freunden. Was Du Leben unbedingt machen? Viel reisen Familie gründen. Industriekaufleute (m/w) Fachinformatiker (m/w) Kaufleute (m/w) Groß- &amp; Außenhandel Fachkraft für Lagerlogistik (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> <item> <fragment> videocheck_BA BWL - Bernard Krone Holding GmbH deutsch english français pусский česky nederlands italiano svenska polski Start Nutzfahrzeuge Landmaschinen Handel Karriere Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Schülerpraktika Praxissemester Freiwillige Praktika Abschlussarbeiten Vergabe Stipendien Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Bewerbungstipps Unsere Standorte Leben Arbeiten Emsland Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner Finance Krone Finance Finanzprodukte FAQ Kontakt Ausbildung Karriere Ausbildung Gewerblich-technische Ausbildungsberufe Kaufmännische Ausbildungsberufe Duale Studiengänge Erfahrungsberichte Auszubildenden Praktikum/Abschlussarbeiten Trainee Stellenangebote Initiativbewerbung Wissenswertes für Bewerber Veranstaltungs- &amp; Messetermine Ansprechpartner gruppe.krone.de » Karriere » Ausbildung » Duale Studiengänge Menschen Krone - 6 Fragen ... Name: Jasmin Pricker Alter: 20 Was machst Du Krone? Ich absolviere duales Studium Fachrichtung Betriebswirtschaft Verbindung Ausbildung Industriekauffrau. Was gefällt Dir Arbeit? Besonders gefällt ständige Abteilungswechsel verbundenen unterschiedlichen Tätigkeiten, Abwechslung Ausbildung Studium. Was Du vorher gemacht? Ich Abitur Gymnasium Haren gemacht. Wie Du Krone aufmerksam geworden? Verwandte Bekannte, Krone kennen, Möglichkeit dualen Studiums Krone hingewiesen. Ausschlaggebend Informationsveranstaltung Institut für duale Studiengänge Hochschule Osnabrück Lingen. Welche privaten Interessen Du? In Freizeit spiele Fußball, gehe Kino lese viel. Was Du Leben unbedingt machen? Ich möchte reisen (am liebsten Amerika) einfach Welt sehen. Bachelor of Arts (m/w) Betriebswirtschaft Bachelor of Engineering (m/w) Wirtschaftsingenieurwesen Bachelor of Science (m/w) Wirtschaftsinformatik Bachelor of Engineering technischer Systeme (m/w) Impressum AGB Datenschutz Kontakt © 2010 - 2015 Bernard Krone Holding GmbH &amp; Co. KG | Heinrich-Krone-Straße 10 | D-48480 Spelle | Tel.: +49(0)5977/935-0; Fax: 935-339 </fragment> </item> </root> 