<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Service &amp; Montage - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo Service Montage Hailo Wind Systems möchte Sie innovativen Produkten bedienen, gesamten Paket Dienstleistungen ums Turmausrüstungsgeschäft. Ob Planung, Engineering, Montage, Inbetriebnahme, Wartung After Sales Service – überall Welt stehen dafür motivierte geschulte Profis bereit. Während Sie Ihr Business konzentrieren, kümmern Belange Ihrer Turmausrüstung. Im Interesse Kunden gelegen, Sicherheitskomponenten Türmen über Jahre reibungslos funktionieren. Von Hailo eigens autorisierte Wartungs- Serviceunternehmen international Einsatz. Als verantwortlicher Hersteller überlassen Zufall. Daher steht Werkskundendienst bereit, zuverlässig kostenorientiert Prüfungen Wartungen Turm-Inneneinrichtungen auszuführen. Neben Prüfungen, Reparaturen Austausch steigtechnischen Anlagen Leiter, Servicelift Steigschutzsystem bietet Hailo Werkskundendienst Partnern Dienste für Seile, Seilaufhängungen, Feuerlöschanlagen, Winden, Turm,  PSA Bordkransysteme an. Wer Entwickler Hersteller Einbauten geeignet, professionell arbeiten? Eine umfangreiche Leistungs- Preisübersicht steht Verfügung, Kunden schnell Überblick verschaffen. Als verantwortlicher Hersteller überlassen Zufall. Hailo RetroFit Viele Betreiber nutzen RetroFit-Leistungen Hailo lassen Türme Windkraftanlagen re-installieren. Hunderte Anlagen letzten Jahren Hailo Serviceliften nachgerüstet. News AWEA Show USA, Orlando 18.05. - 21.05.2015 Husum WindEnergy, Husum 15.09. - 18.09.2015 Startseite Service &amp; Montage Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Turmausrüstungs-Systeme - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo Steigtechnik - Sicherheit Höhe Als Marktführer Sachen Steigtechnik verfügt Hailo über umfangreiches Sortiment ausgereiften Produkten, prädestinieren, Ihr Partner für Steigtechnik Turmausrüstungen sein. Egal Leitern, Steigschutzsysteme, Servicelifte Stahlbau Elektrotechnik – Produktportfolio bietet für professionelle Ausstattung Ihrer Türme. In enger Zusammenarbeit Windenergiebranche investiert Hailo kontinuierlich Arbeitsprozesse Technologie. Die strategische Weiterentwicklung unseres Produktportfolios Dienstleistungen Turmausrüstung Hailo engagierten Partner vieler geschätzter Kunden. Jahrzehntelange Erfahrung Entwicklung Herstellung innovativer Produkte gleichbleibend hoher Qualität symbolisiert Kompetenz diesem Kerngeschäft. Ihr Nutzen: Reduzierung Beschaffungskosten Vereinfachung Prozesse Aktive Unterstützung Beratung Projektbezogene Fertigung Globale Präsenz News AWEA Show USA, Orlando 18.05. - 21.05.2015 Husum WindEnergy, Husum 15.09. - 18.09.2015 Startseite Turmausrüstungs-Systeme Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Weltweites Netzwerk - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo - nah Kunden Niederlassungen weltweit Auf Weltkarte sehen Sie, inzwischen weltweites Netzwerk gespannt haben. „Following you!" Prämisse. Hailo Niederlassungen wichtigen Märkten Welt Hause. Unser langjähriges Know-how Netzwerk untereinander kommuniziert gebündelt, weltweit Lage sind, Ihnen gesamte Produktportfolio Dienstleistungen gleichermaßen anzubieten. Dem Anspruch, unseren Kunden Windkraftbranche weltweit zuverlässiger Partner sein, Netzwerk innovativen Produktneuheiten Serviceleistungen gerecht. Besonders hervorzuheben Tatsache, Hailo Basisstandorten Produktionen existieren. Schnelle, flexible Fertigung „Made In-house by Hailo" kurze Transportwege fairen Preisen – garantiert! Das versetzt Lage, Sie zertifizierter Original Hailo Qualität bedienen – egal, Ihr Projekt geplant umgesetzt wird. Weltweit stehen kompetente motivierte Hailo Mitarbeiter bereit,  um Ihren Wünschen gerecht werden. Weltweite Niederlassungen Ansprechpartner Startseite Weltweites Netzwerk Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Download - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Download Flyer / Broschüren (11) Bedienungs- Montageanleitungen (2) Zertifikate (1) Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Download Flyer / Broschüren Bedienungs- Montageanleitungen Zertifikate Startseite Produkte Download Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Messen - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Messen 2015 AWEA Show USA, Orlando 18.05. - 21.05.2015 Husum WindEnergy, Husum 15.09. - 18.09.2015 EWEA, Paris 17.11. - 20.11.2015 News AWEA Show USA, Orlando 18.05. - 21.05.2015 Husum WindEnergy, Husum 15.09. - 18.09.2015 Startseite Messen Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Windkraft Befahranlagen | Servicelift für Windkraftanlagen | Rotorblatt-Befahranlagen - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Faszination Windkraft - Innovationen für weltweiten Markt Die Windkraftbranche innovativsten Wirtschaftszweige Dynamik entwickelt, Beteiligten hohes Maß Flexibilität, Kreativität Durchsetzungskraft abverlangt. Nur schnell kostensenkenden Lösungen international Top-Qualitätsniveau produziert, Partner großen Hersteller sein. Als Erfinder Aluminium-Leiter Europa nunmehr 50 Jahren Hailo Leiter Türme Windkraftanlagen gebracht. Damit Hailo Anfang dabei! Der Steigschutz gehörte nachfolgend Servicelifte, Türme höher wurden. Heute Hailo einzige Turmausrüster Qualitätsklasse, tatsächlich weltweit aufgestellt Kunden relevanten Märkten präsent ist. Mit kompletten Sortiment bieten für Einsatzmöglichkeiten richtigen Lösungen, egal onshore, offshore Gittermast. Wir möchten Ihnen aufzeigen, strategische Ausrichtung Hailo Geschäftsfeldes Hinsicht Belange internationalen Marktes somit Ihre ausgerichtet ist. Hailo kümmert Belange Ihrer Turmausrüstung – weltweit. Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Cookie Richtlinie - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Information Nutzung Cookies Was Cookie? Browser-Cookies: Cookies Informationen, Besuch Webseite Ihrem Computer gespeichert werden. Cookies können Übertragung Informationen umfassen, Ihnen uns, unserem Namen handelnden Dritten Dritten Übereinstimmung Datenschutzbestimmungen erfolgt. Cookies können verwendet werden, Ihre Daten sammeln. Sie können Ihren Computer konfigurieren, Sie jedes Mal informiert werden, Cookie Sie gesendet wird. Außerdem möglich, Cookies deaktivieren. Diese Option finden Sie Einstellungsparametern Ihres Browsers. Wenn Sie Cookies deaktivieren, Sie länger vollen Zugriff zahlreichen Funktionen, Sie Besuch Webseite unterstützen sollen. Außerdem funktionieren Dienste korrekt. Im letzten Teil Information Nutzung Cookies finden Sie Angaben dazu, Sie Cookies Ihrem Browser verwalten deaktivieren können. Wir verwenden mehrere Cookie-Typen, jeweils unterschiedliche Funktionen haben. Weitere Informationen Cookies Funktionen finden Sie Informationswebseiten, Beispiel allaboutcookies.org. Flash-Cookies: Unsere Werbetreibenden Drittdienstleister können zudem Local Shared Objects (LSO), Flash-Cookies genannt, Sammlung Speicherung Daten nutzen.  Flash-Cookies unterscheiden Browser-Cookies hinsichtlich Anzahl, Typs Art Datenspeicherung.  Sie können über Verwaltungstools für Cookies, Ihnen Ihrem Browser Verfügung stehen, gelöscht werden.  Im letzten Abschnitt Information Nutzung Cookies erhalten Sie Informationen darüber, Sie Flash-Cookies deaktivieren können. Wenn Sie Flash-Cookies deaktivieren, Sie länger vollen Zugriff zahlreichen Funktionen, Sie Besuch Webseite unterstützen sollen. Außerdem funktionieren Dienste korrekt. Welche Typen Cookies es? Die Cookies, Webseite verwendet werden, können folgenden Kategorien eingeteilt werden.  Diese Beschreibungen Ihnen helfen festzulegen, Weise Sie Webseite Online-Diensten interagieren möchten. 1. Unbedingt erforderliche Cookies Diese Cookies spielen essentielle Rolle erlauben Ihnen, Webseite bewegen bestimmte Funktionen nutzen. Ohne unbedingt erforderlichen Cookies können Sie bestimmte Online-Dienste, Beispiel Warenkörbe Aufrufen Rechnungen Bestätigung Bestellung, verwenden. Ihre Zustimmung für unbedingt erforderliche Cookies verlangt, unerlässlich sind, Sie Dienste nutzen möchten. 2. Leistungs-Cookies Wir (oder unserem Namen agierenden Dienstleister) können Ihrem Computer Leistungs-Cookies speichern. Die Informationen, mithilfe Leistungs-Cookies sammeln, ausschließlich unserem Interesse verwendet. Unsere Leistungs-Cookies sammeln anonyme Information dazu, Sie Webseite Funktionen nutzen. Zum Beispiel erheben mithilfe Leistungs-Cookies Informationen dazu, Seiten Sie häufigsten aufrufen, Sie Nachrichten öffnen lesen, Werbeanzeigen Sie Webseiten klicken Sie Fehlermeldung erhalten. Anhand gesammelten Daten können Ihre Online-Erfahrung personalisieren, spezifische Inhalte angezeigt werden. Außerdem mithilfe Leistungs-Cookies Häufigkeit begrenzt werden, Werbeanzeige gezeigt wird. Leistungs-Cookies sammeln keinerlei Informationen, anhand derer Sie eindeutig identifiziert können. Im unteren Bereich Webseite unseres Internetauftritts finden Sie Link Information über Nutzung Cookies. Mit Nutzung Webseite Funktionen Zukunft bestätigen Sie, Sie (sowie Dritten, Webseite werben) erlauben, Ihrem Computer Leistungs-Cookies speichern. Auch Leistungs-Cookies können Ihnen gelöscht verwaltet werden. Informationen hierzu finden Sie letzten Abschnitt Information über Nutzung Cookies. 3. Funktions-Cookies Wir (oder unserem Namen agierenden Dienstleister) können Ihrem Computer Funktions-Cookies platzieren. Informationen, mittels Funktions-Cookies über Sie sammeln, Werbetreibenden Dritte weitergegeben. Funktions-Cookies erlauben uns, Informationen Ihren Einstellungen speichern (wie Beispiel Ihre bevorzugte Sprache, Ihr Land Online-Parameter). Sie ermöglichen zudem, Ihnen direkt Ihnen gewählten personalisierten Funktionen Verbesserungen anzubieten. Wir setzen Funktions-Cookies außerdem ein, Ihnen bestimmte Online-Dienste anzubieten verhindern, Ihnen bestimmte Online-Dienste angeboten werden, Sie zuvor unerwünscht markiert haben. In bestimmten Fällen können Werbetreibenden Dritten erlauben, Ihnen Inhalte Online-Dienste Webseiten Dritter anzubieten. In Fall möglich, Dritte Funktions-Cookies Ihrem Computer platzieren Art Weise verwenden, Ihnen personalisierte Funktionen Verbesserungen Zusammenhang Inhalten Angeboten Dritter anzubieten. Indem Sie personalisierte Optionen, Parameter Funktionsverbesserungen auswählen, geben Sie (sowie befugten Dritten) Erlaubnis, Funktions-Cookies verwenden, Ihnen personalisiertes Erlebnis schaffen. Wenn Sie Funktions-Cookies deaktivieren, Präferenzen Parameter, Sie wählen, künftigen Besuchen berücksichtigt. 4. Cookies für zielgerichtete Werbung Angemeldete Kunden Durch Nutzung Cookies Tracking-Technologien können Online-Aktivitäten Kunden, Webseite für Online-Dienste angemeldet sind, analysieren. Wenn Sie entschieden haben, Nachrichten erhalten, können Cookies Tracking-Technologien verwenden, künftige Nachrichten entsprechend Ihrer Interessen personalisieren. Außerdem können Cookies Tracking-Technologien Nachrichten eingesetzt werden, direkt Sie adressiert (um beispielsweise erfahren, Nachrichten gelesen geöffnet wurden, Inhalte Sie anklicken Links Sie folgen). So Lage, Nachrichten Ihre Interessen auszurichten. Diese zielgerichteten Nachrichten können Sie abbestellen, Sie entsprechenden Link E-Mails klicken. Oder Sie melden Ihrem Konto wählen Option, Sie Marketing-E-Mails erhalten möchten. Um verhindern, zielgerichtete Werbung Basis Ihres Online-Verhaltens Webseiten erstellt wird, folgen Sie bitte aufgeführten Hinweisen (zur zielgerichteten Werbung). Deaktivierung/Aktivierung Cookies über Ihren Browser Ihr Browser verfügt über bestimmte Tools, Sie Cookies Tracking-Technologien verwalten können. Sie können Cookies akzeptieren ablehnen, Sie Einstellungen Ihres Browsers entsprechend anpassen. Außerdem können Sie Ihren Browser einstellen, jedes Mal Ihrer Bestätigung gefragt wird, bevor Cookie Ihnen besuchten Webseite akzeptiert wird. Bitte beachten Sie, Sie Deaktivierung Cookies interaktiven Funktionen verwenden können. Wenn Sie mehrere Computer unterschiedlichen Orten verwenden, stellen Sie sicher, Browser Ihre Präferenzen eingestellt ist. Sie können Cookies löschen, Cookies-Ordner Ihres Browsers installiert sind. Jeder Browser bietet Möglichkeiten Verwaltung Ihrer Parameter an. Klicken Sie Folgenden Link Ihres Browsers, jeweiligen Anweisungen lesen. Microsoft Windows Explorer Google Chrome Mozilla Firefox Apple Safari Wenn Sie genannten Browser verwenden, wählen Sie Option „Cookies“ „Hilfe“-Funktion, erfahren, Ihr Cookies-Ordner gespeichert wird. Flash-Cookies löschen Klicken Sie Link, Einstellungen für Flash-Cookies ändern. Flash-Cookies deaktivieren News AWEA Show USA, Orlando 18.05. - 21.05.2015 Husum WindEnergy, Husum 15.09. - 18.09.2015 Startseite Cookie Richtlinie Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Produkte - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Produkte Das dynamische Wachstum Windenergie Know-how Steigtechnik  haben idealen Symbiose führenden Windenergieanlagenherstellern  geführt. Hailo bietet innovative Lösungskonzepte. Als Marktführer Sachen Steigtechnik verfügt Hailo über umfangreiches Sortiment ausgereiften Produkten, prädestinieren, Ihr Partner für Turmausrüstungen sein. Egal Leitern, Steigschutzsysteme, Servicelifte Stahlbau Elektrotechnik – Produktportfolio bietet für professionelle Ausstattung Ihrer Türme. Mehr Informationen... Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Download Startseite Produkte Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Safety And Rescue Academy - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Safety And Rescue Academy „Für Einrichtung Training Centers wichtige sinnvolle  Erweiterung unseres Angebots. Damit können Kunden direkt Produkt fachkompetenter Anleitung Sicherheitsmerkmale -einrichtungen testen einüben." Mit voll ausgestatteten Schulungsturm schafft Hailo Haiger optimale Bedingungen für sicherheitstechnische Schulungen Übungen. Ob Montageschulungen für Steigtechnik Servicelifte, Anwenderschulungen Steiggeräten, Rettungsübungen Turm Schacht – Trainings können optimal nahezu realer Situation vorgenommen werden. Neben WKA-Herstellern, Serviceunternehmen, Wartungsdiensten Betreiberfirmen Sicherheitsbeauftragte Industrie Handwerk, praktischen Schulungsmöglichkeiten Haiger nutzen können. Die Ausstattung Schulungsturms Steig- Sicherheitstechnik entspricht Original-Windkraftanlage. Sowohl neueste Hailo Steigtechnik für Türme Gebäude Art aktuellen Modelle Hailo Servicelifte Komponenten Geländer, Podeste Zubehör installiert. Alle Hailo Steigtechnik- Sicherheitsschulungen entsprechen Anforderungen BGV A1 (Berufsgenossenschaften) internationalen Normen Vorschriften. Von Hailo geschulte Personen Lage, Kenntnisse international einzusetzen. Hailo e-Learning Ein weiterer Service neu eingerichtete Möglichkeit, online Schulungen absolvieren. Auf e-Learning-Plattform Servicetechniker Monteur jederzeit überall per PC Basisschulung Bedienung Hailo Serviceliftes durchführen. Somit sichergestellt, weltweit Hailo Servicelifte geschultem Personal bedient werden. Diese Dienstleistung erspart Ihnen Kosten, gewährleistet Ihre Sicherheit erhöht Lebensdauer Ihrer installierten Hailo Geräte. Hailo e-Learning Schulungsangebote Steigen Retten Steigtechnik Windenergieanlagen Service Lifts Steigtechnik Anfahrt Kontaktpersonen Michael Herre Senior Trainer Tel. +49 2773 82 1326 Mobil: +49 171 7612497 mherre@hailo‐windsystems.com Thilo Jakob Trainer/PSA‐Spezialist / AD Mobil: +49 151 26406421 tjakob@hailo‐windsystems.com Eva Voth Kundenbetreuung Tel. +49 2773 82 1250 evoth@hailo‐windsystems.com Zertifiziert durch: Bureau Veritas Certification Download HAILO Safety And Rescue Academy Startseite Safety And Rescue Academy Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Ansprechpartner - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Ansprechpartner Name Telefon Fax E-Mail Stefan Schell (Bereichtsleiter Technik Vertrieb) 02773 / 82 1206 02773 / 82 1561 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Ansgar Bördner (Leitung Vertrieb) 02773 / 82 1587 02773 / 82 1561 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Julian Koch (Vertrieb) 02773 / 82 1350 02773 / 82 1561 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Bianca Bedenbender (Customer Service) 02773 / 82 1362 02773 / 82 1561 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Catharina Petry (Customer Service) 02773 / 82 1306 02773 / 82 1561 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Jasmin Nocon (Customer Service) 02773 / 82 1444 02773 / 82 1561 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Christopher Bahl (Marketing) 02773 / 82 1471 02773 / 82 18 1471 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Service (Allgemeine Anfragen) 02773 / 82 0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Weltweite Niederlassungen Ansprechpartner Startseite Weltweites Netzwerk Ansprechpartner Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Weltweite Niederlassungen - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Weltweite Niederlassungen Hailo Werk Daimlerstraße 2, 35708 Haiger, Germany Telefon: +49 2773 82-0 | Fax: +49 2773 82-1561 | Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Hailo LLC 1395 Mineral Springs RoadElberton, GA 30635 Telefon: +1 706 283 4500 | Fax: +1 706 283 4600 | Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! "&gt; Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Hailo Commercial and Trading (Guangzhou) Co., Ltd. Ground Floor, Building 5, No.602 Guang Shan Er Road, Tianhe District 510520 Guangzhou, China Telefon: +86 20 8527 6830 - 200 | Fax: +86 20 8527 6821 | Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Hailo do Brasil Av. Emilio Marconato, 1000 - Galpão C4 Chacara  Primavera, Distrito Industrial 13820-000 Jaguariúna - SP Telefon: +55 19 3515 0831 | Fax: +55 19 9103 5664 | Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Weltweite Niederlassungen Ansprechpartner Startseite Weltweites Netzwerk Weltweite Niederlassungen Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Hailo Steigschutzsysteme - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo Steigschutzsysteme - zuverlässig innovativ In hohen Bauwerken maschinellen Zugängen Steigschutzeinrichtungen Absturzhöhe ≥ 5 (gem. DIN 18799-1) bzw. ≥ 3 (gem. EN ISO 14122-4) zwingend erforderlich. Hailo Steigschutzsysteme konzipiert Absturzsicherung Benutzung Steigleitern Steigeisengängen, sowohl über Flur Flur. An Bauwerk befestigten Leitern bzw. Steigeisengängen (seitlich mittig) Schienen bzw. Stahlseil montiert, Führung Auffanggerätes dienen. Sicherheit Strecke Alle Hailo Steigschutzläufer zertifiziert EN 353-1 „Recommendation for Use“ Vertical Group 11, CNB/P/11.073 konform Richtlinie 89/686/EWG. Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Hailo PARTNER Hailo SPL-50-R2 Hailo SSL-8-R1 Download Startseite Produkte Hailo Steigschutzsysteme Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Hailo BLADElift - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo BLADElift Für Servicemaßnahmen, Reparaturen Begutachtungen müssen Rotorblätter Windkraftanlage regelmäßig befahren werden. Mit Hailo BLADElift Anlage entwickelt, aufgrund modularen Bauweise individuell veränderbar ist, kleinere Rotorblätter 0,5-Megawatt-Anlagen „Goliaths“ 6-Megawatt-Anlage problemlos bearbeitet können. Die Umrüstung erfolgt direkt dazugehörigen Anhänger dauert Minuten. Der Hailo BLADElift Kooperation L&amp;L Rotorservice entwickelt. Während L&amp;L über 15-jährige Erfahrung Serviceunternehmen einfließen ließ, Hailo Know-how Sachen Steigtechnik Servicelifte technische Umsetzung optimieren. Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo BLADElift comfort Hailo BLADElift basic Hailo Steigschutzsysteme Download Startseite Produkte Hailo BLADElift Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Hailo Servicelifts - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo Servicelifts Die Windkraftbranche innovativsten Wirtschaftszweige Dynamik entwickelt, Beteiligten hohes Maß Flexibilität, Kreativität Durchsetzungskraft abverlangt. Nur schnell kostensenkenden Lösungen international Top-Qualitätsniveau produziert, Partner großen Hersteller sein. Hailo Servicelifte speziell für Einsatz Windkraftanlagen entwickelt. Durch Einsatz hochwertiger Materialien Komponenten Anlagen langjährigen, sicheren Einsatz nahezu Anlagen geeignet. Ob Rohrtürmen, Gittermasten, Onshore Offshore – tausende Hailo Serviceliften Jahren weltweit Einsatz mehr. Hailo Servicelifts Hailo TOPlift Hailo GLOBALlift Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Download Startseite Produkte Hailo Servicelifts Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Zertifikate - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Download Zertifikate Zertifikat DIN EN ISO 9001 : 2008 24.08.2014 | 380.67 KB Download Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Download Flyer / Broschüren Bedienungs- Montageanleitungen Zertifikate News AWEA Show USA, Orlando 18.05. - 21.05.2015 Husum WindEnergy, Husum 15.09. - 18.09.2015 Startseite Produkte Download Zertifikate Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Bedienungs- Montageanleitungen - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Download Bedienungs- Montageanleitungen Montageanleitung für ortsfeste Steigleitern 24.08.2014 | 6151.18 KB Download Montageanleitung Standardleiter 24.08.2014 | 4097.49 KB Download Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Download Flyer / Broschüren Bedienungs- Montageanleitungen Zertifikate News AWEA Show USA, Orlando 18.05. - 21.05.2015 Husum WindEnergy, Husum 15.09. - 18.09.2015 Startseite Produkte Download Bedienungs- Montageanleitungen Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Flyer / Broschüren - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Download Flyer / Broschüren Hailo BLADElift 12.08.2014 | 4225.89 KB Download Hailo Serviceleistungen 24.08.2014 | 1166.66 KB Download Hailo Servicelifts 12.08.2014 | 7606.42 KB Download Hailo Steigschutzsysteme 12.08.2014 | 5656.94 KB Download Hailo Training Center 12.12.2014 | 9595.39 KB Download Infobroschüre H-50-System 24.08.2014 | 5125.26 KB Download Infobroschüre H-8-System 24.08.2014 | 7064.55 KB Download Infobroschüre Hailo Partner 24.08.2014 | 2344.48 KB Download Infobroschüre SPL-50-R2 24.08.2014 | 3398.15 KB Download Infobroschüre SSL-8-R1 24.08.2014 | 3656.88 KB Download Produktvideo - Steigtechnik Hochbau u. Windkraftanlagen 24.08.2014 | 18166.98 KB Download Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Download Flyer / Broschüren Bedienungs- Montageanleitungen Zertifikate News AWEA Show USA, Orlando 18.05. - 21.05.2015 Husum WindEnergy, Husum 15.09. - 18.09.2015 Startseite Produkte Download Flyer / Broschüren Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Anfahrt - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Anfahrt SARA-TraningCenter Siemensstrasse 20 - 35708 Haiger Parkplätze finden Sie direkt Haus. Hailo e-Learning Schulungsangebote Steigen Retten Steigtechnik Windenergieanlagen Service Lifts Steigtechnik Anfahrt Kontaktpersonen Michael Herre Senior Trainer Tel. +49 2773 82 1326 Mobil: +49 171 7612497 mherre@hailo‐windsystems.com Thilo Jakob Trainer/PSA‐Spezialist / AD Mobil: +49 151 26406421 tjakob@hailo‐windsystems.com Eva Voth Kundenbetreuung Tel. +49 2773 82 1250 evoth@hailo‐windsystems.com Zertifiziert durch: Bureau Veritas Certification Download HAILO Safety And Rescue Academy Startseite Safety And Rescue Academy Anfahrt Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Steigtechnik - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Safety And Rescue Academy Diese Option korrekt funktionieren, aktuell eingesetzte Webbrowser Inline-Frames unterstützt! Hailo e-Learning Schulungsangebote Steigen Retten Steigtechnik Windenergieanlagen Service Lifts Steigtechnik Anfahrt Kontaktpersonen Michael Herre Senior Trainer Tel. +49 2773 82 1326 Mobil: +49 171 7612497 mherre@hailo‐windsystems.com Thilo Jakob Trainer/PSA‐Spezialist / AD Mobil: +49 151 26406421 tjakob@hailo‐windsystems.com Eva Voth Kundenbetreuung Tel. +49 2773 82 1250 evoth@hailo‐windsystems.com Zertifiziert durch: Bureau Veritas Certification Download HAILO Safety And Rescue Academy Startseite Safety And Rescue Academy Steigtechnik Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Service Lifts - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Safety And Rescue Academy Diese Option korrekt funktionieren, aktuell eingesetzte Webbrowser Inline-Frames unterstützt! Hailo e-Learning Schulungsangebote Steigen Retten Steigtechnik Windenergieanlagen Service Lifts Steigtechnik Anfahrt Kontaktpersonen Michael Herre Senior Trainer Tel. +49 2773 82 1326 Mobil: +49 171 7612497 mherre@hailo‐windsystems.com Thilo Jakob Trainer/PSA‐Spezialist / AD Mobil: +49 151 26406421 tjakob@hailo‐windsystems.com Eva Voth Kundenbetreuung Tel. +49 2773 82 1250 evoth@hailo‐windsystems.com Zertifiziert durch: Bureau Veritas Certification Download HAILO Safety And Rescue Academy Startseite Safety And Rescue Academy Service Lifts Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Steigtechnik Windenergieanlagen - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Safety And Rescue Academy Diese Option korrekt funktionieren, aktuell eingesetzte Webbrowser Inline-Frames unterstützt! Hailo e-Learning Schulungsangebote Steigen Retten Steigtechnik Windenergieanlagen Service Lifts Steigtechnik Anfahrt Kontaktpersonen Michael Herre Senior Trainer Tel. +49 2773 82 1326 Mobil: +49 171 7612497 mherre@hailo‐windsystems.com Thilo Jakob Trainer/PSA‐Spezialist / AD Mobil: +49 151 26406421 tjakob@hailo‐windsystems.com Eva Voth Kundenbetreuung Tel. +49 2773 82 1250 evoth@hailo‐windsystems.com Zertifiziert durch: Bureau Veritas Certification Download HAILO Safety And Rescue Academy Startseite Safety And Rescue Academy Steigtechnik Windenergieanlagen Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Steigen Retten - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Safety And Rescue Academy Diese Option korrekt funktionieren, aktuell eingesetzte Webbrowser Inline-Frames unterstützt! Hailo e-Learning Schulungsangebote Steigen Retten Steigtechnik Windenergieanlagen Service Lifts Steigtechnik Anfahrt Kontaktpersonen Michael Herre Senior Trainer Tel. +49 2773 82 1326 Mobil: +49 171 7612497 mherre@hailo‐windsystems.com Thilo Jakob Trainer/PSA‐Spezialist / AD Mobil: +49 151 26406421 tjakob@hailo‐windsystems.com Eva Voth Kundenbetreuung Tel. +49 2773 82 1250 evoth@hailo‐windsystems.com Zertifiziert durch: Bureau Veritas Certification Download HAILO Safety And Rescue Academy Startseite Safety And Rescue Academy Steigen Retten Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Hailo SSL-8-R1 - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo SSL-8-R1 Das Auffanggerät SSL-8-R1 erfüllt Anforderungen geltenden Europäischen Richtlinie für Persönliche Schutzausrüstungen Absturz (89/686/EWG) „Recommendation for Use“ Vertical Group 11, CNB/P/11.073. Es für seilbasierende Steigschutzsysteme H-8 EN 353 Teil 1 konzipiert zuverlässige Absturzsicherung ortsfesten Leitern geeignet. Ausgestattet integriertem Bandfallelement Minimierung Fang-Stoß-Kräften. Eigenschaften #twoj_fragment1-1 Download #twoj_fragment1-2 Karabiner FS51 – komfortabel bewährt Bandfalldämpfer BFD-50/8-1 – speziell entwickeltes Nahtbild sorgt dafür, Fallkräfte optimal abzubauen. Die Geometrie Bremshebels Anforderungen „Recommendation for Use“ angepasst. Verschlusskappe rostfreiem Edelstahl Leichtes, korrosionsbeständiges Gehäuse eloxiertem Aluminium SSL_8_R1_MR.pdf 916.88 kB Hailo_Steigschutz_Full.pdf 5.52 MB Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Hailo PARTNER Hailo SPL-50-R2 Hailo SSL-8-R1 Download Startseite Produkte Hailo Steigschutzsysteme Hailo SSL-8-R1 Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Hailo SPL-50-R2 - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo SPL-50-R2 Das Auffanggerät SPL-50-R2 erfüllt Anforderungen geltenden Europäischen Richtlinie für Persönliche Schutzausrüstungen Absturz (89/686/EWG) „Recommendation for Use“ Vertical Group 11, CNB/P/11.073. Es für Steigschutzeinrichtungen EN 353 Teil 1 konzipiert zuverlässige Absturzsicherung ortsfesten Leitern geeignet. Ausgestattet integriertem Bandfallelement Minimierung Fang-Stoß-Kräften. Eigenschaften #twoj_fragment1-1 Download #twoj_fragment1-2 Karabiner FS51 – komfortabel bewährt Bandfalldämpfer BFD-50/8-1 – speziell entwickeltes Nahtbild sorgt dafür, Fallkräfte optimal abzubauen. Massiv geschmiedeter Bremshebel Bremshebelschutz – verhindert Blockieren Bremshebels Kleidung Körper. Leichtes, korrosionsbeständiges Gehäuse eloxiertem Aluminium Laufrollen für komfortables Steigen SPL_50_R2_MR.pdf 854.12 kB Hailo_Steigschutz_Full.pdf 5.52 MB Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Hailo PARTNER Hailo SPL-50-R2 Hailo SSL-8-R1 Download Startseite Produkte Hailo Steigschutzsysteme Hailo SPL-50-R2 Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Hailo PARTNER - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo PARTNER - Steigschutzläufer neu definiert Mit neuen, teilbaren Steigschutzläufer für Schienensysteme bringt Hailo intensiver Entwicklungsphase Produkt Markt, mehrere Features beinhaltet. Der Steigschutzläufer wichtigster Bestandteil PSA (persönliche Schutzausrüstung) somit Sicherheitseinrichtung schlechthin. Durch Teilbarkeit Hailo PARTNER Anwender Stelle Steigweges, erforderlich, Leiter verlassen bzw. neu Leiter sichern. Er mehr, bisher, nächsten Entnahmeweiche klettern. Der Hailo PARTNER kompakt Läufer integrierte Dämpfung neu definiert. Teilbarer Läufer – Sicherheit Strecke Das Auffanggerät Hailo PARTNER ausschließlich Sicherung Benutzers zugelassen. Das problemlose Einsetzen Steigschutzschiene, Selbstverriegelung Absturzfall leichtgängiges Gleiten entlang Steigschutzschiene – Benutzer behindern – gewährleistet sicheren Auf- Abstieg. Eigenschaften #twoj_fragment1-1 Download #twoj_fragment1-2 Karabiner FS51 – komfortabel bewährt Bandfalldämpfer BFD-50/8-1 – speziell entwickeltes Nahtbild sorgt dafür, Fallkräfte optimal abzubauen. Massiv geschmiedeter Bremshebel Bremshebelschutz – verhindert Blockieren Bremshebels Kleidung Körper. Leichtes, korrosionsbeständiges Gehäuse eloxiertem Aluminium Laufrollen für komfortables Steigen Druckknopfmechanismus einfachen Entriegeln Hailo PARTNER BladeliftS_MR.pdf 1.13 MB Hailo_Steigschutz_Full.pdf 5.52 MB Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Hailo PARTNER Hailo SPL-50-R2 Hailo SSL-8-R1 Download Startseite Produkte Hailo Steigschutzsysteme Hailo PARTNER Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Hailo BLADElift basic - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo BLADElift basic Rotorblatt -Befahranlage Der Hailo BLADElift basic speziell für Bedürfnisse Gegebenheiten Wartung Windenergieanlagen Größe 3 Megawatt entwickelt. Die extrem kurze Rüstzeit ermöglicht schnellen umkomplizierten Einsatz. Zum Ausbalancieren Bühne dienen Lieferumfang enthaltenen Ballastgewichte. Dies garantiert stabile Fahrt sicheres Arbeiten Flügel. Die Turmführung lässt 80 cm Breite variieren, somit passt Hailo BLADElift basic optimal Turmdurchmesser an. Der BLADElift basic Hailo BLADElift eigenem Anhänger ausgeliefert. Technische Daten #twoj_fragment1-1 Abmessungen Anhänger Anlage B = 2200 mm; L = 7000 mm Abmessungen Anlage Transportstellung B = 2100; L = 4600 mm Abmessungen Anlage - betriebsbereit B = 3000 4200 mm (je Turmführung); L = 7000 mm Nutzlast 2 Personen (250 kg) Gewicht Bühne + Anhänger 1500 kg (ohne Seil Kabel) Motoren- / Winden-Zugkraft 1 1000 kg Fangvorrichtung 1 Auslösegeschwindigkeit 30 m/min Fahrgeschwindigkeit 9 m/min Prüfzeichen CE/DGUV Test Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo BLADElift comfort Hailo BLADElift basic Hailo Steigschutzsysteme Download Startseite Produkte Hailo BLADElift Hailo BLADElift basic Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Hailo BLADElift comfort - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo BLADElift comfort Rotorblatt-Befahranlage Jeder Hailo BLADElift comfort Anschlagpunkten dazugehörigen Höhensicherungsgeräten ausgestattet. Die Monteure jederzeit überall Plattform gesichert. Für Fall Fälle enthält BLADElift comfort Höhenrettungsgerät, Anschlagpunkten außen Anlage befestigt kann. Die modulare Bauweise Hailo BLADElift comfort gestattet es, Anlage schnell unterschiedlich große Rüstzustände bringen. Das maximale Breitenmaß 3,90 Metern 75 cm gekürzt werden. Die Transportabmessungen betragen 7,27 Länge 2,40 Breite. Ein passender, doppelachsiger Transportanhänger sorgt für sicheres Handling. Im Anhänger integrierte Verstellsysteme gewährleisten, BLADElift comfort direkt Anhänger schnell sicher entsprechend zugerüstet kann. Mithilfe Handsteuerung können Antriebsmotoren BLADElift comfort gesteuert werden, bequemes Aufnehmen Absetzen Anlage bzw. Anhänger möglich ist. Mit Länge 7,27 m, Breite 2,40 zulässigen Gesamtgewicht 2.800 kg Anhängerkonzept exakt BLADElift comfort zugeschnitten. Die Anlage montierten Zustand Turm Turm transportiert werden. Das erspart enorme Rüstzeiten versetzt Serviceunternehmen Situation, mehrere Anlagen Tag inspizieren. Durch innovative Konstruktion eignet Hailo BLADElift comfort perfekt für Anlagen Rohrturm. Optimale Sicherheit Stellen Blattbefahrung gewährleistet, sowohl pitch- stallgesteuerten Anlagen. Das modulare System Anlage wenigen Handgriffen einsatzbereit. Mit marktreifen Vorstellung BLADElift comfort unterstreicht Hailo Fachkompetenz Sachen Steigtechnik für Windkraftanlagen. Einsetzbar WEA-Typen Minimale Aufbauzeiten Leichter Transport Unabhängigkeit Kranfahrzeugen Optimale Arbeitshaltung Keine Verankerungen Turmschaft Wirtschaftlich sicher Eigenschaften #twoj_fragment1-1 Technische Daten #twoj_fragment1-2 Schwenkbare Bühnenschenkel können mithilfe Stellmotoren Rotorblatt zugeschwenkt werden. So Blatt Vorder- Rückseite bearbeitet werden. Der Patent angemeldete, sensorunterstützte Niveauausgleich hält Hailo BLADElift comfort Waagerechten. Mehrere hochwertige Stellmotoren Windenantriebe gewährleisten sicheren, komfortablen Einsatz. Variable Turmführung Auslage 2,0 m. Durch modulare Bauweise Hailo BLADElift comfort Breite für Transport Einsatzzweck optimal variiert werden. Zwei leistungsstarke, stationär angeordnete Seil-Durchlaufwinden Fangvorrichtung gewährleisten sicheres Auf- Abfahren. Variable Fahrgeschwindigkeiten 9 m/min für komfortables Anfahren Stoppen. Die offene U-Form Bühne gewährleistet problemloses Einfahren Rotorblatt. Handbetriebene Flügelführung „Einfangen“ Rotorblattes gewährleistet sicheres Arbeiten Flügelspitze. Transportmaße B = 2406 mm; L = 7269 mm Abmessungen Bühne B = 3906 3156 mm; L = 7269 mm Nutzlast 2 Personen (250 kg) Eigengewicht 1560 kg (ohne Seil Kabel) Motoren- / Winden-Zugkraft 2 1000 kg Fangvorrichtung 2 Auslösegeschwindigkeit 30 m/min Ausstattung 2 abgesicherte Steckdosen 230 V Fahrgeschwindigkeit 9 m/min Prüfzeichen CE/DGUV Test Hailo Servicelifts Hailo BLADElift Hailo BLADElift comfort Hailo BLADElift basic Hailo Steigschutzsysteme Download Startseite Produkte Hailo BLADElift Hailo BLADElift comfort Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Hailo GLOBALlift - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo GLOBALlift Nach Maschinenrichtlinie 2006/42/EC Mit GLOBALlift verwirklicht Hailo Ziel, weltweit schnell kostengünstig lokalen Produktionsstätten Servicelift liefern, höchsten Qualitätsanforderungen genügt. Der Hailo GLOBALlift Basis seilgeführten 2-Mann-Kabine entwickelt. Die Antriebswinde Zugkraft 600 kg relevanten Sicherheitstechniken Fangvorrichtung Überlastsicherung ausgestattet. Trag- Sicherungsseile, Stromkabel Elemente kunden- bzw. länderspezifisch konfektioniert. Die kompakte Aluminiumkonstruktion für Personen zugelassen. Die Lochblech-Reihen Seitenwänden ermöglichen Rundumsicht, während komplett geschlossene Kabine Benutzer höchstmöglichen Schutz gewährt. Der GLOBALlift besitzt speziell Türme Windenergieanlagen abgestimmtes Design; Einbau einfach flexibel realisierbar (auch Nachrüstungen). Sicherheitsfunktionen #twoj_fragment1-1 Technische Daten #twoj_fragment1-2 Download #twoj_fragment1-3 Die Hailo Befahranlage GLOBALlift aufwendigen Überwachungsund Sicherheitsfunktionen ausgestattet: Endschalter für betriebsmäßige Fahrwegbegrenzung OBEN/ Sicherheitsabschaltung Fahrwegbegrenzung OBEN Seildurchlaufwinde Fangvorrichtung Sicherung Kabine Übergeschwindigkeit Abwärtsfahrt eventuellem Tragseilbruch Schaltschrank E-Steuerung Seitliches Führungsprofil für Führungsseil Schaltplatte für Sicherheitsabschaltung Abwärtsfahrt R1 R2 R3 R4 Nutzlast 250 kg Personenbeförderung max. 2 Pers. Winde 400 V / 50 Hz, Zugkraft: 600 kg Arbeitsgeschwindigkeit 18 / min Steuerung mittels Taster an/in Kabine Schutzart IP 64 Abmessungen LxBxH (mm) 706 1189 2882 706 1033 2882 809 856 2882 785 784 2882 Platzbedarf Plattform Durchfahrt Kabine (mm) 1300 800 1200 800 950 900 900 900 GlobalLift_MR.pdf 811.66 kB Hailo_Servicelifte_Full.pdf 7.43 MB Hailo Servicelifts Hailo TOPlift Hailo GLOBALlift Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Download Startseite Produkte Hailo Servicelifts Hailo GLOBALlift Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> <item> <fragment> Hailo TOPlift - Hailo Windsystems - The Global System Kit Supplier Home Messen Download Home Weltweites Netzwerk Turmausrüstungs-Systeme Service &amp; Montage Safety And Rescue Academy Produkte Hailo TOPlift Nach Maschinenrichtlinie 2006/42/EC Mit TOPlift setzt Hailo Akzente Befahrung Windkrafttürmen. Dieser leiterngeführte Servicelift übernimmt Vorzüge Vorgängers Besonderheiten ergänzt worden. Neben Finessen Bedienfreundlichkeit zeichnet Hailo TOPlift angewandte Materialmix aus. Teilelemente Seitenwandverkleidung bietet Marktführer Haiger sowohl Aluminium transparentem Makrolon an. Darüber hinaus Befestigungselemente konzipiert beschaffen, Hailo TOPlift für Innenbefahrung Rohrtürmen für Außenbefahrung Gittermasten eingesetzt kann. Dazu zählt feuerverzinkten Befestigungselementen Berücksichtigung Wechselwirkung unterschiedlicher Materialien. Sogar besonderen Anforderungen Offshore-Anlagen erfüllt. Weitere Detailoptimierungen beigetragen, Hailo TOPlift Kilos leichter wurde, robuste Bauweise hervorragenden Laufeigenschaften beeinflussen. Das Ergebnis: Servicelift, geforderten Ansprüche Qualität, Zuverlässigkeit, Handling Belastbarkeit Bravour meistert sogar übertrifft. Um unseren internationalen Kunden gerecht werden, Steuerung Kabine Antrieb gängigen Netzspannungen. Der TOPlift leiterngeführte Variante 2- 3-Mann-Kabine angeboten. Die Abmessungen entsprechen exakt Vorgängers H-200 SL kompatibel Vorinstallationen Turm. Alle Hailo TOPlift-Modelle aufgrund modularen Bauweise ideal Nachrüsten vorhandene Anlagen (RetroFit) geeignet. Sicherheitsfunktionen #twoj_fragment1-1 Technische Daten #twoj_fragment1-2 Download #twoj_fragment1-3 Umfangreiche Funktionen gewährleisten sichere Benutzung Befahranlage: Seitliche Rollladentür Ein- Ausstieg Plattform Faltdrehtür Vorderseite direkten Ausstieg Steigleiter (im Notfall Servicezwecken). Beide Türen elektrisch überwacht. Das Öffnen Tür während Fahrt führt sofortigen Stillstand Befahranlage. Betriebsmäßige Fahrwegbegrenzungen zusätzliche Sicherheitsendabschaltungen oberhalb unterhalb Kabine Fangvorrichtung Sicherung Kabine Übergeschwindigkeit Abwärtsfahrt eventuellem Tragseilbruch Handablass Abwärtsbewegung Befahranlage Ausfall Spannungsversorgung L1 L2 L3 LX Nutzlast 250 kg 300 kg 250 kg Personenbeförderung max. 2 Pers. max. 3 Pers. max. 2 Pers. Winde 400 V / 50 Hz, Zugkraft: 600 kg Arbeitsgeschwindigkeit 18 / min Temperaturbereich Betrieb -25 °C +50 °C Schutzart IP 64 Seilanschlag 20 kN 24 kN Abmessungen LxBxH (mm) 950 962 2550 800 962 2550 1200 962 2550 800 1000 2790 Platzbedarf Plattform Durchfahrt Kabine (mm) 1080 1080 930 1080 1300 1080 930 1300 TopLift_MR.pdf 791.33 kB Hailo_Servicelifte_Full.pdf 7.43 MB Hailo Servicelifts Hailo TOPlift Hailo GLOBALlift Hailo BLADElift Hailo Steigschutzsysteme Download Startseite Produkte Hailo Servicelifts Hailo TOPlift Kontakt Hailo Wind Systems GmbH &amp; Co.KG Daimlerstraße 2 35708 Haiger Tel. +49 2773 82-0 Diese E-Mail-Adresse Spambots geschützt! Zur Anzeige JavaScript eingeschaltet sein! Information Allgemeine Geschäftsbedingungen Datenschutzrichtlinie Cookie Richtlinie Impressum Hailo Hailo Konsumgüter Hailo Einbautechnik Hailo Commercial Hailo Professional JLU Group Newsletteranmeldung E-Mail Ich Hinweis Datenschutz gelesen </fragment> </item> </root> 