<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Hallufix® - Geschäftskunden deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Hallufix ® für Geschäftskunden Wegen Wartungsarbeiten momentan erreichbar. Wir bitten Ihr Verständnis. Bitte wenden Sie Ihren Wünschen direkt uns: E-Mail: info@hallufix.de Tel. +49 (0)89 960 57 79-0 ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Online Shop: Hallufix® Hallux Valgus Schiene, Hallufix® Mittelfußbandage Pelotte, Hallufix® Spreizfußsohle mobiler Pelotte, Hallufix® Nachkauf Set deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Hallufix ® Hallux Valgus Schiene Inhalt: Hallufix Schiene, Gel-Seitenkissen, Mitteluß- Zehenbandage. Einheitsgröße (36-42), links rechts tragbar. 74,90 Euro zzgl. Versandkosten Sicher bezahlen Kreditkarte Hallufix ® Nachkauf-Set Zum praktischen schnellen Austausch Bandagen Seitenkissen für Hallux Valgus Schiene. Inhalt: Mittelfuß- Zehenbandage, Gel-Seitenkissen 29,50 Euro zzgl. Versandkosten Sicher bezahlen Kreditkarte Hallufix ® Mittelfußbandage Pelotte Inhalt: Hallufix ® -Umlenkschiene, Pelotte, Mittelfußbandage, Seitenkissen. Einheitsgröße, links rechts tragbar. 29,50 Euro zzgl. Versandkosten Sicher bezahlen Kreditkarte Hallufix ® Spreizfußsohle mobiler Pelotte Inhalt: 1 Paar Spreizfußsohlen Klettpelotte Erhältliche Größen: EU 36/37 | US 6-6,5 | UK 3,5-4 EU 38/39 | US 7,5-8,5 | UK 5-6 EU 40/41 | US 9-9,5 | UK 10-11,5 EU 42/43 | US 10-11,5 | UK 8-9,5 23,90 Euro zzgl. Versandkosten Sicher bezahlen Kreditkarte Hallufix ® softies Ballenschutz PLUS Inhalt: 1 Ballenschutz Zehenspreizer Größe: Universalgröße 8,95 Euro zzgl. Versandkosten Sicher bezahlen Kreditkarte Hallufix ® softies Zehenspreizer Inhalt: 2 Zehenspreizer Erhältliche Größen: EU 36-41 | UK 3-8 | US 5-10 EU 42-46 | UK 9-12 | US 11-12.5 5,95 Euro zzgl. Versandkosten Sicher bezahlen Kreditkarte Hallufix ® Hammerzehen Polster Inhalt: 2 Hammerzehenpolster Erhältliche Größen: EU 36-41 | UK 3-8 | US 5-10 EU 42-46 | UK 9-12 | US 11-12.5 8,95 Euro zzgl. Versandkosten Sicher bezahlen Kreditkarte MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads Hallufix® - Tag Nacht Comfort Schiene Hallux Valgus (Ballenzeh Großzehenfehlstellung) deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Info-Downloads Gebrauchsanleitung Hallufix® Schiene Diese Produktinformation bitte dringend Gebrauch lesen. (PDF, 848 KB) Gebrauchsanleitung Hallufix® Nachkauf Set Diese Produktinformation bitte dringend Gebrauch lesen. (PDF, 1,8 MB) Flyer Hallufix® Die Vorteile Hallufix Blick. (PDF, 944 KB) Flyer Hallufix® Mittelfußbandage Pelotte Die Vorteile Hallufix® Mittelfußbandage Pelotte Blick. (PDF, 1,8 MB) Flyer Hallufix® Spreizfußsohle mobiler Pelotte Die Vorteile Hallufix® Spreizfußsohle mobiler Pelotte Blick. (PDF, 1,5 MB) Gebrauchsanleitung Hallufix® Sohle Pelotte Diese Produktinformation bitte dringend Gebrauch lesen. (PDF, 220 KB) Gebrauchsanleitung Hallufix® Mittelfußbandage Diese Produktinformation bitte dringend Gebrauch lesen. (PDF, 1 MB) Vergleichende radiologische Untersuchungen Korrektur Hallux Valgus Auszüge aus: »Vergleichende radiologische Untersuchungen starrer Nachtschiene dynamischen Orthese Korrektur Hallux valgus« Klaus A. Milachowski Studie Max-Planck-Institut für Kognitions- Neurowissenschaften Verbesserung Körperbalance Gangstabilität Hallufix®-Fußschiene Zusammenfassung wissenschaftlichen Studie, München 2007. Pressebericht medical special 6/06 • Feb. 2007 Pressebericht medical special 6/06 • Feb. 2007 Studienergebnissen über Hallufix-Schiene. Methodische Konzeption &amp; Entwicklung Medizinprodukten Präsentation Fraunhofer Technologie Entwicklungsgruppe anlässlich "Euromold" Frankfurt/Main 29.11.2006 siehe Produktbeispiel, Seite 12 vorliegender Präsentation. Produktentwicklung für Hallux Valgus-Orthese Auszüge Jahresbericht 2004 Fraunhofer Technologie-Entwicklungsgruppe. (PDF, 200 K) Präoperativer Einsatz Hallufix® Schiene Auszüge Untersuchungsergebnissen Beobachtungsstudie Dr. Neumann, München. (PDF, 205 K) ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Aktuelles Hallufix® - Hallux Valgus Schiene Ballenzeh - hilft vorbeugend Hallux Valgus Operationen deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Aktuelles News &amp; Termine Berichte Mediathek Hallufix Presse News &amp; Termine Hallux valgus-Schiene Hallufix® für Designpreis Bundesrepublik Deutschland 2010 nominiert Die Hallux valgus-Schiene Hallufix AG für Designpreis Bundesrepublik Deutschland für höchste offizielle deutsche Designauszeichnung nominiert. Hallufix® erhält begehrten Medical Design Excellence Award (MDEA) 2009 Anlässlich feierlichen Zermonie 10. Juni 2009 New York Alpha Orthotics Corp., amerikanischen Tochtergesellschaft Hallufix AG, begehrte Trophäe überreicht. Doppelte Auszeichnung – Gleich renommierte Designpreise für Hallufix® Mit bedeutenden Designpreisen patentierte Hallux valgus-Schiene Hallufix® prämiert. Das Münchner Unternehmen Hallufix AG erhielt für Hallux valgus-Schiene sowohl red dot award: product design 2009 Medical Design Excellence Award 2009. Hallufix USA Die Hallufix AG, München, Alpha Orthotics Corp.™ 100%-ige Tochtergesellschaft Firmensitz San Francisco, Kalifornien, USA, gegründet. Die Alpha Orthotics Corp.™ übernimmt Vermarktung Europa großen Teilen Welt eingeführten Hallux Valgus Schiene US-amerikanischen Raum. Dort innovative Schienensystem Gelenkfunktion Markennamen „Bunion Aid™“ vertrieben. Mit Gründung Alpha Orthotics Corp.™ unterstreicht Hallufix AG Fokus internationale Ausrichtung. Neu: Hallufix USA Kanada erhältlich Mehr auf: www.alphaorthotics.com Berichte Momentan Berichte vorhanden. Seitenanfang Hallufix ® Presse In Kürze... Seitenanfang ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Erfahrungsberichte Anwendern über Hallux Valgus Schiene Hallufix® Hallux Valgus (Ballenzeh - Großzehenfehlstellung) deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Erfahrungsberichte Anwendern » Rosemarie Widmann: "Jetzt Schmerzen weg!" » Walter Biberger: "Himalaya-Tour Hallufix ® " Erfahrungsberichte Medizinern »Jetzt Schmerzen weg!« Dank Hallufix ® gehören jahrelangen Ballenzehenschmerzen Rosemarie Widmann Bayern Vergangenheit an. Seit fast 15 Jahren leidet Rosemarie Widmann Deutschlands geheimen Volksleiden - Hallux Valgus. Mit Fachbegriff, „Ballenzehenschmerz“ genannt, bezeichnet häufigsten vorkommenden Fehlstellungen Fuß. Die große Zehe weicht außen ab, dazugehörige Mittelfußknochen Mittelfußkopf - „Zehenballen“ - stehen deutlich hervor. Betroffen Krankheit Deutschland 10 Millionen Menschen, überwiegend Frauen. Zu Beginn Fehlstellung zunächst meist kosmetisches Problem wahrgenommen, später können Entzündung Schwellungen Ballen, Fehlbelastungen beginnender Gelenkverschleiß (Arthrose) starken dauerhaften Schmerzen führen. So 63-jährigen Verkäuferin Markt Schwaben Nähe München, Schmerzen Lauf Zeit stark wurden, Kunden teilweise sogar barfuß bedienen musste. „Ich quälende Schmerzen Fußballen“, beschreibt Rosemarie Widmann Leidensgeschichte, „dass teilweise Schuhe Laden stehen konnte“. Dabei Schmerz Beginn Erkrankung stark. Erst Laufe Jahre zunehmender Fehlstellung für aktive Frau nahezu unerträglich. Die leidenschaftliche Freizeitsportlerin zuletzt sogar geliebten Hobbys verzichten. „Ich weder Inline-Skaten Ski- Radfahren, kürzester Zeit aufgrund heftiger Schmerzen abbrechen musste. Nicht schmerzfreies Spielen Enkelkindern möglich“, erzählt Markt Schwabenerin. Die Ärzten verschriebenen Einlagen halfen wenig. Die Behandlung starren, unbeweglichen Nachtschienen brach Rosemarie Widmann kurzer Zeit ab, starke Schmerzen verursachten. Eine Operation für Frage. Auch Tragen bequemerem Schuhwerk nützte kaum. Kein Wunder, obwohl Tragen engen, spitzen Schuhen hohen Absätzen verstärkender Faktor für Entwicklung Hallux valgus kann, entsteht Ballenzeh vielmehr aufgrund erblicher Veranlagung, Tendenz schwachen Bindegewebe muskuläres Ungleichgewicht. Die langersehnte Lösung für Rosemarie Widmann Messe, Hallufix® vorgestellt wurde. Spontan Funktionen Vorteilen begeistert, agile Dame sofort bereit, neuartige Schienensystem auszuprobieren. Und Erfolg recht. „Nach Wochen, Hallufix® getragen habe, Schmerzen deutlich  weggeblasen“, erinnert sich. Kein Wunder, Schiene Zehen- Mittelfußbandage Fuß befestigt, hält Fußquergewölbe stützt zusätzlich Mittelfuß Pelotte. Der Mittelfuß optimal stabilisiert, Zehenfehlstellung korrigiert Fuß natürliche Form gebracht gehalten. Dabei Rosemarie Widmann Hallufix® Beginn nachts getragen. Durch bewegliche Gelenk Schiene große Zehe Nacht frei bewegen. „Schon wenigen Tagen zeichnete deutliche Besserung Beschwerden ab,“ fasst resolute Bayerin zusammen. Bis trägt sportliche Seniorin Hallufix® Nacht. Tagsüber für  trotz stark ausgeprägten Hallux Valgus  bislang erforderlich Orthese anzulegen, Fehlstellung nächtliche Tragen Hallufix® innerhalb kurzer Zeit wesentlich verbessert wurde. Dennoch Hallufix® mühelos tagsüber getragen werden, patentierte Schienensystem passt problemlos fast Schuh. Die Fehlstellung Ruhe, Gehen Stehen korrigiert stützt Fuß Schritt. Für Rosemarie Widmann jahrelangen Schmerzen Ende. „Hallufix® ausnahmslos empfehlenswertes Produkt“, resümiert freudig. „Ich Einschränkungen arbeiten, Sport treiben Enkeln toben. Allen Freundinnen Hallufix® wärmstens empfohlen. Ich sogar paar Broschüren Tasche  weiß, treffe“. Seitenanfang »Himalaya-Tour Hallufix ® « Münchner legte Hilfe neuartiger Schiene 11000 Höhenmeter zurück Sommerzeit Wanderzeit. Leider Menschen, Hallux valgus leiden, Aktivität stark eingeschränkt, Schritt quälende Schmerzen bereitet. Ein Hallux valgus, Ballenzehenschmerz genannt, zeigt zunächst meist unschöner Knubbel Fußballen. Im Verlauf verursacht Erkrankung Entzündungen Schwellungen, Betroffene Freizeitaktivitäten aufgrund Schmerzen vorzeitig abbrechen müssen. So erging Walter Biberger München. Eine Trekking-Tour Himalaya langgehegter Traum Münchners. Er meldete 16-tägigen Himalaya-Tour DAV Summit Clubs an. Nach Anmeldung begann er, Wanderungen Tegernseer Bergen anstrengende Tour vorzubereiten. Völlig unvorhergesehen Trainingsvorbereitungen starker Schmerzen linken Zehenballen häufiger abbrechen. Nach Recherchen schnell klar, Beschwerden Hallux valgus handeln könnte. „Im Durchschnitt maximal Stunden pro Tag gehen, heftiger Schmerzen abbrechen. Diese Gehzeiten für Trekking-Tour Himalaya. Mein Traum wäre Seifenblase zerplatzt“. Mit Hallufix® Himalaya Die Lösung für Bayern Tag Abflug: Er entdeckte AZ Anzeige für neuartige Tag Nacht-Schiene Hallufix® besorgte sofort. Hallufix entlastet schmerzenden Ballen bringt Fuß natürliche Form. Ein eingebautes Gelenk Ballenhöhe möglich, Hallufix tagsüber Bewegung tragen. Die flache Schiene passt außerdem aufgrund dünnen Materials fast Schuh. Mit Hallufix® Gepäck Walter Biberger Reise Kathamandu. Schon nächsten Tag flog Gruppe Lukla, Ausgangspunkt Trekking-Tour. Dann insgesamt 135 Kilometern 11000 zurückgelegten Höhenmetern, Teil Höhen über 4000 Metern, zurück Kathmandu. Schmerzen Gehen Walter Biberger Hilfe Hallufix® mehr. „Wir täglich Stunden unterwegs  Hilfe Bandage völlig unkompliziert schmerzfrei“, erzählt er. „Für Hallufix großer Lebenstraum Erfüllung gegangen.“ Erhältlich Schiene Sanitätshäusern, Apotheken www.hallufix.de. Seitenanfang ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Hier bestellen PDF Gebrauchs- anleitung Zehenspreizer Verhindert Druckschmerz Reibung Zehenfehlstellung. Anwendungsgebiet: Trennt eng anliegende verlagerte Zehen, z.B. Hallux valgus (Ballenzehen) Wirkungsweise: Die Hallufix® softies Zehenspreizer trennen z.B. Großzehe 2. Zeh generell eng anliegende Zehen vermeiden Gehen Schuhen Druckstellen, Wundreiben Hautirritationen. Das softe Gel hautfreundlich ermöglicht optimale Anpassung Zehenzwischenräume. Inhalt: 2 Zehenspreizer (Größe siehe Packungsboden) Ballenschutz PLUS Verhindert Druckschmerz Reibung Zehenfehlstellung. Anwendungsgebiet: Hallux valgus (Ballenzehen) Wirkungsweise: Der Hallufix® softies Ballenschutz PLUS schützt 2-fach. Der empfindliche Ballen optimal Reibung Schuh geschützt. Gleichzeitig Großzehe 2. Zeh getrennt. Die Kombination garantiert sicheren Halt. Druckstellen, Wundreiben Haut-irritationen vermieden. Das softe Gel hautfreundlich ermöglicht optimale Anpassung Fuß. Inhalt: 1 Ballenschutz Zehenspreizer, Einheitsgröße für linken Fuß. Hammerzehen Polster Verhindert Druckschmerz Reibung Zehenfehlstellung. Anwendungsgebiet: Entlasten schützen Zehenkuppen Hammer- Krallenzehen Wirkungsweise: Die Polster bringen Zehen gestreckte Position. Dadurch Gehen Schuhen Druckstellen, Wundreiben Hautirritationen Zehenoberseiten vermieden. Das softe Gel hautfreundlich ermöglicht optimale Anpassung Fuß. Inhalt: 2 Hammerzehenpolster Generelle Hinweise Hallufix® softies Produkten Material: Das für medizinische Anwendungen eingesetzte TPE-Gel für Einsatz orthopädischen Bereich geeignet. Flexibilität, optimale Rückstellkraft, rutschhemmend, stoßdämpfend hygienisch, Eigenschaften Hallufix® softies Produkte. Pflege: Einfache Reinigung Wasser + Seife. Gegenanzeigen: • Wenden Sie Produkte ungeschützten Wunden Geschwüren an. • Es allergischen Reaktionen bekannt, Sollte allergische Reaktion auftreten, wenden Sie Produkte an. Nebenwirkungen: Bei ordnungsgemäßem Gebrauch Nebenwirkungen bekannt. ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus </fragment> </item> <item> <fragment> Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Hier bestellen PDF Produktinfo PDF Gebrauchs- anleitung Vorbeugend entlastend Sport Alltag Rundum sicherer Halt Die passgenaue Fixierung Mittelfußbandage Pelotte speziell entwickeltes Befestigungs- system ermöglicht. Sie rechts links getragen für Fußgrößen geeignet. Doppelte Wirkungsweise Die atmungsaktive Mittelfußbandage Pelotte lindert Fußbeschwerden Spreizfuß Hallux Valgus. Das zugfeste Material stabilisiert entlastet Mittelfuß Funktionen: Richtet Quergewölbe bringt Mittelfußknochen optimale Position. Anwendungsgebiet: Spreizfuß, Metatarsalgien (Entzündung Grundgelenke), Krallen- Hammerzehen Wirkungsweise: • individuell positionierbare Fixierung Klettpelotte • lindert Spreizfußbeschwerden • Druckentlastung • unterstützt Quergewölbe • atmungsaktiv ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus </fragment> </item> <item> <fragment> Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Hier bestellen PDF Produktinfo PDF Gebrauchs- anleitung Beschwerdefrei unterwegs Für Schuh geeignet Die stabile Spreizfußsohle trotz Strapazier- fähigkeit äußerst dünn. Deshalb Sohle beinahe Schuh – egal sportlich, elegant robust – problemlos getragen werden. Angenehm tragen Die hautsympatische Oberfläche atmungsaktiven schnell trocknenden Materials garantiert hohen Tragekomfort. Individuell positionierbar Der besondere Vorteil atmungsaktiven Spreizfußsohle liegt mobilen Pelotte. Sie individuell somit optimal Form Ihres Fußes entsprechend positioniert werden. Eine Klettfixierung verhindert Verrutschen Pelotte Gehen. Anwendungsgebiet: Spreizfuß, Hallux Valgus, Metatarsalgien (Entzündung Grundgelenke), Mittelfußentzündungen -frakturen. Wirkungsweise: • optimaler Halt einzigartiges Befestigungssystem • stabilisiert Mittelfußknochen • Pelotte richtet Quergewölbe entlastet Fußballen • lindert Fußbeschwerden Spreizfuß Hallux Valgus • Prävention Hallux Valgus Vorstadium ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus </fragment> </item> <item> <fragment> Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Hier bestellen PDF Produktinfo PDF Gebrauchs- anleitung Studien Infos Hallux Valgus Was Hallux Valgus Schiene? Wie wirkt Hallux Valgus Schiene? Wann Hallux Valgus Schiene anwenden? Welche Vorteile Hallux Valgus Schiene? Wann Schiene tragen? Gut schlafen trotz Ballenzeh (Hallux Valgus) Wichtig für guten Schlaf Bewegung! Wie lege Hallux Valgus Schiene an? Wie benutze Nachkaufset? Was Hallux Valgus Schiene? Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene Wissenschaftlern Orthopäden Korrektur Großzehenfehlstellung („Ballenzeh“, Fachwort: Hallux Valgus) entwickelt. Diese Gelenkschiene korrigiert nachweislich Zehenfehlstellung, schützt entlastet schmerzenden Ballenbereich unterstützt gesamten Fuß Abrollen. Die Hallux Valgus Schiene einfach anzulegen links rechts tragbar. Besonderer Vorteil Hallufix® Hallux Valgus Schiene: Das patentierte Gelenk-Schienensystem ermöglicht, Gegensatz herkömmlichen, starren Hallux Valgus Nachtschienen, sowohl normale Beweglichkeit Fußes Nacht tagsüber Gehen. Durch anatomisch angepasstes Gelenk Ballenhöhe bleibt natürliche Beweglichkeit Großzehengrundgelenks Tragen Hallux Valgus Schiene erhalten. Das Schienenform angepasste Gelseitenkissen schmiegt empfindliche Ballenregion kühlt Bedarf. Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene Wahl für Korrektur Schutz Großzehenfehlstellung. Seitenanfang Wie wirkt Hallufix® Hallux Valgus Schiene? Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene bringt Fuß natürliche Form, schützt entlastet schmerzenden Ballen. Durch Großzeh anliegende Schiene geschrumpften Weichteile (Kapsel) Großzehengrundgelenkes aufgedehnt fortschreitende Fehlstellung Gelenks korrigiert. Über System Schiene, Mittelfuß- Zehen- Bandage Fuß stabilisiert Fehlbelastung korrigiert. Mit Hilfe Hallufix® Hallux Valgus Schiene Hallux Valgus deformierte Fuß natürliche Abrollbewegung schmerzfrei ausführen. Darüber hinaus richtet Quergewölbestütze Fußquergewölbe auf. Der Spreizfuß (eine häufige Begleiterscheinung Zehenfehlstellung Hallux Valgus) Tragen Schiene wirkungsvoll gestützt. Hallufix ® Hallufix ® Seitenanfang Wie Hallufix® Hallux Valgus Schiene anwenden? Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene sowohl vorbeugend leichtem mittlerem Hallux Valgus Hallux Valgus Operation eingesetzt werden. Vorbeugende Anwendung Hallufix® Hallux Valgus Schiene: Anfänglich oftmals Schönheitsfehler betrachtet, Ballenzeh (Hallux Valgus) Laufe Zeit zunehmend Schmerzen verursachen. Bei leichter mittelschwerer Ausprägungen Ballenzeh (Hallux Valgus) regelmäßiges Tragen Hallufix® Hallux Valgus Schiene Hallux Valgus Schmerzen gelindert Verschlechterung Großzehenfehlstellung entgegengewirkt. Studien bestätigen, Hallufix® Hallux Valgus Schiene wirksames Hilfsmittel ist, Fehlbelastungen Fußes Rahmen leichten mittelschweren starren Hallux Valgus Fehlstellung korrigieren. Anwendung Hallufix® Hallux Valgus Schiene Hallux Valgus Operation: Nach Hallux Valgus Operation meist konservative Nachbehandlung Hallux Valgus Schienen empfohlen, chirurgisch erreichte Rückstellung Zehe dauerhaft stabilisieren. Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene hilft, operative Ergebnis optimal sichern schützt Fuß, Gehen belastet wird. Eine frühzeitige Mobilisation möglich. Die postoperative Rehabilitationsphase verkürzt sich! Seitenanfang Welche Vorteile Hallufix® Hallux Valgus Schiene gegenüber herkömmlichen Nachtschienen? Korrektur Großzehenfehlstellung Ruhe, Gehen Stehen. Stützt Fuß Schritt Tritt. Kann vorbeugend postoperativ eingesetzt werden. Schutz ggf. Kühlung empfindlichen Ballenbereichs Verkürzung Rehadauer Hallux Valgus Operation. Seitenanfang Wann Hallufix® Hallux Valgus Schiene tragen? Wir empfehlen, Schiene regelmäßig nachts tragen. Kaum spürbar Schiene optimal korrigierend wirken. Wenn nötig können Sie Hallux Valgus Schiene außerdem tagsüber ca. 2-3 Stunden tragen. Zum Beispiel Socken während Hausarbeit. Zu Beginn Sie Schiene bitte stundenweise eintragen. Seitenanfang Gut schlafen trotz Ballenzeh (Hallux Valgus) Die nächtliche Bewegung eingebauter Schutzmechanismus Körpers, Druckstellen vermeiden Blut gleichmäßig Körper verteilen. Bis 20 Drehungen pro Nacht normal, Herz- Kreislauf-System optimale Blutzufuhr gewährleisten kann. Schläfer harten Unterlagen drehen teilweise 80 mal pro Nacht. Seitenanfang Wichtig für guten Schlaf Bewegung! Es Linie Beine Füße, nachts aktiv sind, Schläfer Aktivitäten Extremitäten bewusst wahrnimmt. Werden Extremitäten Bewegung eingeschränkt, starren Nachtschiene, normale Schlafrhythmus gestört. Durch permanenten Druck unbewegliche Großzehe Blut umliegendes Gewebe verteilt. Dies Sauerstoffmangel durchbluteten Gewebe Folge. Durch dauerhaften Druck Anspannung verkrampfen Muskeln. Bei dauerhafter Anspannung entwickeln krankhafte Veränderungen Gewebe, Gliederschmerzen führen. Orthopäden empfehlen Situation Bewegung. Dieser Empfehlung Rechnung tragen, bedeutet konsequenterweise klares Ja Tragen Hallufix® Hallux Valgus Korrekturschiene während Nacht. Nur Gelenkschiene ermöglicht uneingeschränkte Bewegung Nacht Tag… Seitenanfang Wie lege Hallux Valgus Schiene an? Seitenanfang Wie benutze Nachkauf-Set? Seitenanfang ONLINE SHOP BEZUGSQUELLEN Die Hallufix® Produkte Sanitätshaus, Orthopädiefach-geschäft Apotheken erhältlich. Bei Fachgeschäften erhalten Sie kompetente Beratung. Die Hallufix® Hallux Valgus Schiene Deutschland für konservative Korrektur post-operativen Einsatz rezeptierbar (HMV-Nr. 23.01.01.1001). Sprechen Sie Ihrem Arzt. TRAGEEMPFEHLUNG Bitte beachten! 1. Regelmäßig nachts. (kaum spürbar hoher Wirkung) 2. Optional: 2-3 Stunden tagsüber. (z.B. Socken Hause) 3. Zu Beginn bitte stundenweise eintragen. MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus </fragment> </item> <item> <fragment> Hallux Valgus Schiene Bandage für Korrektur Halux (Ballenzeh) Schmerzen Deformation deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Herzlich Willkommen Hallufix AG Hallufix® Orthopädieprodukte stehen für innovative Technik, hochwertige Materialien präzise Verarbeitung. Die internationalen Auszeichnungen Hallufix® Hallux Valgus Schiene bestätigen Anspruch. Überzeugen Sie sich! Informieren Sie über Produkte Aktuelles ONLINE SHOP BEZUGSQUELLEN Die Hallufix® Produkte Sanitätshaus, Orthopädiefach-geschäft Apotheken erhältlich. Bei Fachgeschäften erhalten Sie kompetente Beratung. Die Hallufix® Hallux valgus Schiene Deutschland für konservative Korrektur post-operativen Einsatz rezeptierbar (HMV-Nr. 23.01.01.1001). Sprechen Sie Ihrem Arzt. MEDIATHEK IN DER PRESSE Hallufix ® Presse NEU BEI Hallufix ® Neuer Hallux Valgus Online Ratgeber kostenlosen Experten-Forum Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt Deformation Ballenzeh | Hallux Valgus Schmerzen | Ballenzeh Schmerzen | Hallux Valgus Bandage | Hallux Valgus Schiene </fragment> </item> <item> <fragment> Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Hier bestellen PDF Produktinfo PDF Gebrauchs- anleitung Studien Infos Hallux Valgus Infos Hallux Valgus Was Hallux Valgus? Wie entsteht Hallux Valgus? Welche Arten Hallux Valgus es? zurück Was Hallux Valgus? Als Hallux Valgus („Ballenzeh“, „Ballenzehenschmerz“ ) bezeichnet Orthopädie häufigsten Frauen vorkommende Fehlstellung Fuß (in Deutschland 10 Mio. Menschen). Die Große Zehe weicht außen ab, dazugehörige Mittelfußknochen Mittelfußkopf („Zehenballen“) stehen deutlich hervor. Aus anfänglich kosmetischen Problem können Zeit ernsthafte Beschwerden entwickeln. Entzündung Schwellungen Ballen (Mittelfußkopf), Fehlbelastungen beginnender Gelenkverschleiß (Arthrose) führen starken dauerhaften Hallux Valgus Schmerzen. Bei Patienten Hallux Valgus Schweregrad konservative (Hallux Valgus Schiene Bandage) chirurgische Behandlungen Frage. Rechtzeitig vorbeugend eingesetzt regelmäßige Tragen Hallux Valgus Schiene Operation deutlich verzögern sogar vermeiden helfen. Symptome Hallux Valgus Schweregrad: Ästhetisches Problem. Beschwielung, chronische Reizzustände Haut Schleimbeutels. Zunehmender Druck- Bewegungsschmerz. (Hallux Valgus Schmerz) Fortschreitende Arthrose Versteifung Zehengrundgelenk. Folgedeformitäten Hammer- Krallenzehen. Seitenanfang Wie entsteht Hallux Valgus? Neben angeborenen Disposition können Bindegewebsschwäche Belastungsdeformitäten infolge Senk-/ Spreizfuß Knick-/Plattfuß, chronische Entzündungen Unfallfolgen für Ausbildung Hallux Valgus (Ballenzeh) verantwortlich sein. Übrigens: Das Tragen engem, spitzen Schuhwerk hohen Absätzen (über 3 4 Zentimeter) ursächlich für Deformation verantwortlich, Ausbildung beginnenden Hallux Valgus erheblich fördern. Ursachen für Hallux Valgus Erworbene Belastungsdeformität infolge Senk-/Spreizfuß Knick-/Plattfuß. Erbliche Belastung. Zerstörung Grundgelenks Arthrose Gicht. Konstitutionelle Bänderschwächen muskuläre Dysfunktionen. Muskel- Nervenverletzungen, neurologische Störungen, chronische Entzündungen, Unfallfolgen. Seitenanfang Welche Arten Hallux Valgus es? Nach einfachen klinischen Einteilung unterscheidet Hallux Valgus verschiedene Schweregrade: Grad 1 Zehen-Fehlstellungen 20 Grad. Keine Symptome. Hallufix® Stadium frühzeitigen Prävention eingesetzt werden! Grad 2 Fehlstellungen 20 30 Grad. Gelegentliche Hallux Valgus Schmerzen. Dieses Stadium häufigste Einsatzbereich für Hallufix® Schiene. Grad 3 Fehlstellungen 30 50 Grad. Regelmäßige Hallux Valgus Schmerzen. Zunehmende Einschränkung Aktivitäten. Ausgeprägte Fehlstellung! Der Einsatz Hallufix® passiv korrigierbarer Fehlstellung Hallux Valgus Winkel 15 Grad möglich. Grad 4 Schwerste Form Fehlstellungen über 50 Grad schmerzhaften Einschränkungen Alltag. Der Einsatz Hallufix® Stadium empfohlen werden. Eine Hallux Valgus Operation ratsam. Seitenanfang ONLINE SHOP MEDIATHEK NEU BEI HALLUFIX ® Das Studio für Haltungs- Bewegungsanalyse bietet modernste Methoden Bewegungsanalyse. Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Handels- Produktions GmbH &amp; Co. KG Haftungsausschluss deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Haftungsausschluss Für Angaben Website besteht Haftungsausschluss Urheberrechtsschutz. Die Inhalte Website www.hallufix.de sorgfältig erarbeitet. Dabei insbesondere Wert gelegt, zutreffende aktuelle Informationen bereitzustellen. Gleichwohl können Fehler auftreten. Weiter weisen hin, Informationen Website allgemeiner Art sind, besonderen Bedürfnisse Einzelfall abgestimmt sind. Diese Website dient Information ersetzt keinesfalls medizinischen fachlichen Rat. Diesbezüglich bitten Sie, Arzt Fachexperten Ihres Vertrauens wenden. Wir übernehmen Gewähr für Aktualität, Richtigkeit Vollständigkeit Informationen. Dies gilt für Informationen externen Webseiten, über Links Webseite verbunden sind. Für Hyperlinks Hinweise Websites anderer Anbieter übernimmt Hallufix AG Gewähr Haftung für eventuell rechtswidrige Inhalte sonstige Rechtsverletzungen Websites fremder Anbieter. Die Benutzung Website Herunterladen Daten erfolgt Gefahr. Die Hallufix AG übernimmt Haftung für Inhalt Wirkung Internetauftritts www.hallufix.de. Im Übrigen Haftung grobes Verschulden beschränkt. Unberechtigte Verwendung Webseiten Es gestattet, Webseiten verwendeten Marken, Logos, Texte Multimediaformate vorherige schriftliche Zustimmung Hallufix AG gewerblich nutzen. Seitenanfang ONLINE SHOP MEDIATHEK NEU BEI HALLUFIX ® Das Studio für Haltungs- Bewegungsanalyse bietet modernste Methoden Bewegungsanalyse. Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Handels- Produktions GmbH &amp; Co. KG, AGB deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Allgemeine Geschäftsbedingungen AGB für Geschäftskunden AGB für Privatkunden ALLGEMEINE GESCHÄFTSBEDINGUNGEN Hallufix AG, Stand: April 2007 1. Geltungsbereich Nachfolgende Allgemeine Geschäftsbedingungen (nachfolgend „AGB“) gelten für Liefergeschäfte Hallufix AG (nachfolgend „Hallufix“) gegenüber Kunden, Verbraucher Sinne § 13 BGB sind, ausschließlich, sofern ausdrücklich anderes vereinbart wird. 2. Angebot, Vertragsabschluss, Verkaufsprospekte 2.1 Angebote, Verkaufsprospekte, etc. Hallufix freibleibend stellen Aufforderung Kunden dar, Bestellung Hallufix aufzugeben. 2.2 Eine Bestellung Kunden bindendes Angebot, Hallufix innerhalb 4 Wochen Eingang Hallufix schriftliche Auftragsbestätigung Lieferung annehmen kann. 2.3 Der Vertrag Zugang schriftlichen Auftragsbestätigung Hallufix Kunden Ausführung Lieferung zustande. 3. WIDERRUFSBELEHRUNG 3.1 Widerrufsrecht. DER KUNDE IST BERECHTIGT, SEINE VERTRAGSERKLÄRUNG INNERHALB VON EINEM MONAT OHNE ANGABE VON GRÜNDEN IN TEXTFORM (Z. B. BRIEF, FAX ODER E-MAIL) ODER DURCH RÜCKSENDUNG DER WARE ZU WIDERRUFEN. DIE FRIST BEGINNT NICHT VOR DEM TAG DES EINGANGS DER WAREN BEI DEM KUNDEN UND DEM ERHALT DER WIDERRUFSGBELEHRUNG IN TEXTFORM. ZUR WAHRUNG DER FRIST GENÜGT DIE RECHTZEITIGE ABSENDUNG DES WIDERRUFS ODER DER WARE. DER WIDERRUF IST ZU RICHTEN AN:  Hallufix AG, Tulbeckstr. 32, D-81925 München, Tel: 0049 89 96057790,               Fax: 0049 89 9605779-99, E-Mail: info@hallufix.com 3.2 Widerrufsfolgen. IM FALLE EINES WIRKSAMEN WIDERRUFS SIND DIE BEIDERSEITS EMPFANGENEN LEISTUNGEN ZURÜCKZUGEWÄHREN UND GEGEBENENFALLS GEZOGENE NUTZUNGEN (Z.B. ZINSEN) HERAUSZUGEBEN. KANN DER KUNDE DIE EMPFANGENE LEISTUNG GANZ ODER TEILWEISE NICHT ODER NUR IN VERSCHLECHTERTEM ZUSTAND ZURÜCKGEWÄHREN, MUSS ER HALLUFIX INSOWEIT WERTERSATZ LEISTEN. DIES GILT NICHT, WENN DIE VERSCHLECHTERUNG DER WARE AUSSCHLIEßLICH AUF DEREN PRÜFUNG, WIE SIE DEM KUNDEN AUCH ETWA IN EINEM LADENGESCHÄFT MÖGLICH GEWESEN WÄRE, ZURÜCKZUFÜHREN IST. IM ÜBRIGEN KANN DER KUNDE DIE WERTERSATZPFLICHT VERMEIDEN, INDEM ER DIE WARE NICHT WIE EIN EIGENTÜMER IN GEBRAUCH NIMMT UND ALLES UNTERLÄSST, WAS DEREN WERT BEEINTRÄCHTIGT. 3.3 Rücksendung. Paketversandfähige Waren zurückzusenden. DIE KOSTEN DER RÜCKSENDUNG HAT DER KUNDE ZU TRAGEN, WENN DER PREIS DER ZURÜCKZUSENDENDEN SACHE EINEN BETRAG VON 40,00 EURO NICHT ÜBERSTEIGT ODER WENN BEI EINEM HÖHEREN PREIS DER ZURÜCKZUSENDENDEN SACHE DER KUNDE DIE GEGENLEISTUNG ODER EINE TEILZAHLUNG ZUM ZEITPUNKT DES WIDERRUFS NOCH NICHT ERBRACHT HAT, ES SEI DENN, DASS DIE GELIEFERTE WARE NICHT DER BESTELLTEN ENTSPRICHT. Anderenfalls Rücksendung für Kunden kostenfrei. Nicht paketversandfähige Ware wIrd Kunden abgeholt. ENDE DER WIDERRUFSBELEHRUNG. 4. Preise, Zahlung 4.1 Es gelten Preise jeweiligen aktuellen Preisliste. 4.2 Sämtliche Preisangaben Hallufix verstehen EURO inklusive jeweils geltenden gesetzlichen Mehrwertsteuer zzgl. Transport- Lieferkosten. 4.3 Zölle, Konsulatsgebühren sonstige aufgrund ausländischer Vorschriften erhobene Steuern, Abgaben, Gebühren, etc. Zusammenhang stehende Kosten Lasten Kunden. 4.4 Hallufix sorgt für Einhaltung ausländischer Verpackungs- Verwiegungs- Zollvorschriften, sofern Kunde hierfür rechtzeitig genaue Angaben macht. Die verbundenen Mehrkosten Lasten Kunden. 4.5 Rechnungen Hallufix werden, sofern anderes vereinbart wird, Zugang Kunden Zahlung fällig unverzüglich, spätestens binnen 10 Tagen Erhalt Abzug auszugleichen. Zahlungsort Geschäftssitz Hallufix. 4.6 Kommt Kunde Zahlungsverzug, Hallufix berechtigt, Verzugszinsen Höhe 5 % p.a. über Basiszinssatz fordern. Hallufix darüber hinaus berechtigt, Rechtsgrund höhere Zinsen verlangen Schaden geltend machen. 4.7 Der Kunde berechtigt, Zahlungen Gegenansprüchen zurückzuhalten Gegenansprüchen aufzurechnen, denn, Gegenansprüche unbestritten rechtskräftig festgestellt sind. 5. Liefertermine, Höhere Gewalt 5.1 Sofern Kunde Mitwirkungspflichten und/oder Vorleistungen rechtzeitig erbringt, verschieben Liefertermine entsprechend. Hallufix berechtigt, schuldhafter Verletzung Mitwirkungspflichten Kunden, insbesondere Nichtabnahme Ware, Ersatz hierdurch entstandenen Schäden Mehraufwendungen verlangen. 5.2 Bei Lieferverzögerungen aufgrund unvorhersehbarer Ereignisse, außerhalb Einflussbereichs Hallufix liegen (z.B. Streik rechtmäßige Aussperrung, Betriebsstörungen, Verzögerungen Materialbeschaffung aufgrund Hallufix vertretender, rechtzeitiger Selbstbelieferung  Lieferanten Hallufix , Bürgerkrieg, Terrorakte, Naturkatastrophen, Ein- Ausfuhrverbote, Energie- Rohstoffmangel), verlängern vereinbarten Lieferfristen Dauer Behinderung. Wird Hallufix Lieferung infolge höheren Gewalt Dauer, mindestens für Zeitraum Monaten unmöglich, Lieferpflicht frei. Der Kunde Fall berechtigt, Vertrag zurückzutreten. 6. Erfüllungsort, Versand, Gefahrübergang 6.1 Erfüllungsort ist, sofern anderes vereinbart ist, Geschäftssitz Hallufix. 6.2 Übernimmt Hallufix Wunsch Kunden beauftragten Dritten Versendung Ware, steht Auswahl Transportmittels Transportweges Ermessen Hallufix. Verpackungs- Versandkosten Kunden gesondert Rechnung gestellt, denn, Kosten aufgrund ausdrücklicher Vereinbarung Preisen Hallufix enthalten sind. Die Lieferungen ausdrücklichen Wunsch Kunden Rechnung versichert. 6.3 Die Gefahr zufälligen Untergangs zufälligen Verschlechterung Ware Zeitpunkt Kunden über, Ware Auslieferungslager Hallufix verlässt, Versand Übergabe Spediteur, Frachtführer Abholer. Wird Versand Kunden verzögert, Gefahr Anzeige Versendungsbereitschaft Hallufix Kunden über. 7. Eigentumsvorbehalt 7.1 Die gelieferten Waren bleiben vollständigen Bezahlung Eigentum Hallufix. Bei laufender Rechnung sichert Ware jeweilige Saldoforderung Hallufix. 7.2 Soweit realisierbare Wert Sicherungsrechte Hallufix Höhe gesicherten Ansprüche nachhaltig 10% übersteigt, Hallufix Wahl entsprechenden Teil Sicherungsrechte freigeben. 7.3 Ist Eigentumsvorbehalt Recht Bestimmungslandes vorstehenden Form wirksam, Kunde Begründung Bestimmungen Landes entsprechenden Sicherungsrechts für EADS mitzuwirken. 8. Rechte Kunden Mängeln 8.1 Erweist Ware mangelhaft, Kunde Nacherfüllung Wahl Beseitigung Mangels Lieferung mangelfreien Sache verlangen. 8.2 Hallufix Nacherfüllung abhängig machen, Kunde Wert mangelhaften Ware entsprechenden Teil vertraglich geschuldeten Vergütung entrichtet. Hallufix gewählte Art Nacherfüllung verweigern, unverhältnismäßigen Kosten verbunden ist. 8.3 Schlägt Nachbesserung Hallufix zweimal fehl, verweigert Hallufix Arten Nacherfüllung erbringt Hallufix Nacherfüllung innerhalb Kunden gesetzten angemessenen Frist, Kunde Recht, Kaufpreis mindern Vertrag zurückzutreten. Darüber hinaus Käufer Ersatz vergeblicher Aufwendungen Schadensersatz anstatt Leistung verlangen. Die Rechte Kunden Rücktritt Schadensersatz anstatt Leistung ausgeschlossen, Mangel Ware unerheblich ist. 8.4 Dem Kunden stehen Rechte Mängeln zu, gewöhnliche Abnutzung Vorgaben Bedienungsanleitung anderer schriftlicher Empfehlungen Verwendung seitens Hallufix entsprechende Behandlung (z.B. unsachgemäße Benutzung, Wartung Lagerung) Ware Kunden Dritte verursacht lediglich optischer Natur sind. 8.5 Die Ansprüche Kunden verjähren Jahre Erhalt Warenlieferung. 8.6 Weist Verschleißteil (z.B. Bandage) durchschnittliche Lebensdauer auf, kürzer Verjährungsfrist Vorschrift, Mängelrechte Käufers innerhalb durchschnittlichen Lebensdauer geltend machen. Bei Verschleißteilen Nacherfüllung Austausch Verschleißteils beschränkt. Die gesetzliche Verjährung arglistig verschwiegenen Mängeln bleibt unberührt. 9. Haftung 9.1 Hallufix haftet unbeschränkt für Vorsatz grobe Fahrlässigkeit, Falle Verletzung Lebens, Körpers Gesundheit für Form einfachen Fahrlässigkeit. 9.2 Im Übrigen haftet Hallufix für einfache Fahrlässigkeit nur, sofern wesentliche Vertragspflichten (Kardinalpflichten) verletzt werden, begrenzt vertragstypischen vorhersehbaren Schaden, höchstens Gegenwert schadensauslösenden Ware. Unter Kardinalpflichten Pflichten verstehen, Vertrag Sinn Zweck Vertragspartner gewähren Erfüllung ordnungsgemäße Durchführung Vertrags überhaupt ermöglicht Einhaltung Vertragspartner regelmäßig vertrauen darf. 9.3 Eine Haftung für mittelbare unvorhersehbare Schäden Mangelfolgeschäden, entgangenen Gewinn, ausgebliebene Einsparungen Vermögensschäden Ansprüchen Dritter Falle einfacher Fahrlässigkeit  außer Verletzung Lebens, Körpers Gesundheit  ausgeschlossen. 9.4 Eine weitergehende Haftung Allgemeinen Geschäftsbedingungen vorgesehen Rücksicht Rechtsnatur geltend gemachten Anspruchs ausgeschlossen. 9.5 Die Haftungsbeschränkungen bzw. ausschlüsse gemäß Ziffern 9.2, 9.3 9.4 gelten für gesetzlich vorgeschriebene verschuldensunabhängige Haftung, insbesondere Garantie Produkthaftungsgesetz. 9.6 Soweit Haftung Hallufix gemäß Ziffern 9.2, 9.3 9.4 ausgeschlossen beschränkt ist, gilt für persönliche Haftung Angestellten, Arbeitnehmer, Organe, Vertreter Erfüllungsgehilfen. 10 . Gewerbliche Schutzrechte, Urheberrechte 10.1 An Abbildungen, Zeichnungen, technischen Spezifikationen Unterlagen (nachfolgend „Unterlagen“) behält Hallufix Eigentumsrechte, gewerblichen Schutzrechte urheberrechtlichen Nutzungsrechte uneingeschränkt vor. Die Unterlagen dürfen vorheriger schriftlicher Zustimmung Hallufix Dritten zugänglich werden. 10.2 Erhebt Dritter Kunden Schutzrechtsverletzungen Hallufix gelieferte, vertragsgemäß genutzte Waren berechtigte Ansprüche Kunden, Hallufix Wahl Kosten für betreffenden Waren Nutzungsrecht erwerben, Ware abändern, Schutzrechtsverletzung vorliegt Ware austauschen. Soweit für Hallufix möglich zumutbar ist, stehen Kunden gesetzlichen Rücktritts- Minderungsrechte zu. Schadensersatzansprüche bestehen Maßgabe Ziffer 8. Sämtliche Ansprüche Käufers verjähren Ziffer 8.5 genannten Frist. 10.3 Die Verpflichtungen Hallufix Ziffer 10.2 gelten nur, soweit Kunde Hallufix über Dritten geltend gemachten Ansprüche unverzüglich schriftlich unterrichtet, Verletzung anerkennt Hallufix Abwehrmaßnahmen Vergleichsverhandlungen vorbehalten bleiben. Stellt Kunde Nutzung Ware Schadensminderungs- sonstigen wichtigen Gründen ein, Dritten hinzuweisen, Anerkenntnis Schutzrechtsverletzung verbunden ist. 10.4 Ansprüche Kunden ausgeschlossen, soweit Schutzrechtsverletzung vertreten soweit Hallufix vorhersehbare Anwendung Ware verursacht wird, Ware Kunden verändert Hallufix gelieferten Produkten eingesetzt wird. 11. Anwendbares Recht, Erfüllungsort, Gerichtsstand, Salvatorische Klausel 11.1 Änderungen Ergänzungen AGB bedürfen Schriftform. Dies gilt für Abänderung Schriftformklausel. 11.2 Für Rechtsbeziehungen Hallufix Kunden gilt ausschließlich Recht Bundesrepublik Deutschland Ausschluss Bestimmungen Übereinkommens Vereinten Nationen betreffend internationalen Warenkauf (CISG). 11.3 Ausschließlicher Gerichtsstand für Streitigkeiten Geschäftsverbindung ist, soweit gesetzlich zulässig, Geschäftssitz Hallufix. 11.4 Sollten einzelne Bestimmungen Geschäftsbedingungen Teile hiervon teilweise unwirksam werden, Wirksamkeit Allgemeinen Geschäftsbedingungen übrigen hiervon berührt. An Stelle unwirksamen Bestimmung Parteien wirksame Regelung setzen, unwirksamen Bestimmung tatsächlicher, rechtlicher wirtschaftlicher Hinsicht möglichst nahe kommt. Ebenso verfahren, Allgemeinen Geschäftsbedingungen Lücke aufweisen sollten. Seitenanfang ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Aktuelles Hallufix® - Hallux Valgus Schiene Ballenzeh - hilft vorbeugend Hallux Valgus Operationen deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Aktuelles News &amp; Termine Berichte Mediathek Hallufix Presse Mediathek WDR Beitrag 21.04.2008 Sendung ServiceZeit: »Wunderwerk Füße, Hallux valgus – Großzeh Abwegen« NDR Beitrag 08.04.2008 Sendung Visite: »Fußproblem Hallux valgus: Schiene OP?« RTL Beitrag 05.05.2007 Sendung Spektrum Gesundheit: »Prof. Hademar Bankhofer Thema Hallux Valgus« RTL Beitrag 03.02.2007 »Thema Hallux Valgus« N24 Beitrag 07.10.2006 »Hallufix® Hallux Valgus« ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Hallufix ® International Hallufix® Produkte weltweit erhältlich. Sie leben Ausland suchen Fachhändler Ihrem Land, Sie Produkte kaufen über Thema informieren möchten? Füllen Sie bitte einfach folgenden Felder Sie erhalten Nachricht über nächsten Händler Ihrer Nähe, Ihnen gewünschten Produkte führt. Damit Ihre Anfrage bearbeiten können, füllen Sie bitte mindestens (*) gekennzeichneten Felder aus. ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Shop deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Bestellung Kreditkarte MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Shop deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Bestellung Kreditkarte MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Shop deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Bestellung Kreditkarte MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Comfort-Schiene Anwendung Hallux Valgus Ballenzehenschmerz: Aktuelle Meldungen deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International News &amp; Termine Berichte Mediathek Hallufix Presse Hallufix® erhält begehrten Medical Design Excellence Award (MDEA) 2009 01.07.2009 Anlässlich feierlichen Zermonie 10. Juni 2009 New York Alpha Orthotics Corp., amerikanischen Tochtergesellschaft Hallufix AG, begehrte Trophäe überreicht. Der MDEA Award einzige Organisation USA, interessante Neuentwicklungen Medizinprodukten würdigt. Basis für Auswahl Design technische Innovation Funktionalität – ausgerichtet Verbesserung Therapiemöglichkeiten Patienten. Hallufix Europa nominiert, stolz USA besondere Auszeichnung für innovatives Produkt erhalten haben, freut Gaby Federal, Geschäftsführerin Alpha Orthotics. &lt;...zurück Seitenanfang ONLINE SHOP MEDIATHEK NEU BEI HALLUFIX ® Das Studio für Haltungs- Bewegungsanalyse bietet modernste Methoden Bewegungsanalyse. Home | Impressum | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Erfahrungsberichte Medizinern über Hallux Valgus Schiene Hallufix® Hallux Valgus (Ballenzeh - Großzehenfehlstellung) deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Erfahrungsberichte Medizinern Erfahrungsberichte Anwendern »Neue Orthese Hallux-valgus OP« Erfahrungsbericht Priv. Doz. Dr. med. Klaus A. Milachowski, Facharzt für Orthopädie München. Zahlreiche Operationsverfahren konkurrieren operativen Behandlung Hallux valgus. Es zunehmend gelenkerhaltende knöcherne Korrekturosteotomien Metatarsale I, Exostosenabtragung Weichteilkorrektur Anwendung kommen. Die Arthrodese Patienten, Patientin, Regel abgelehnt. Allen OP-Verfahren gemeinsam Notwendigkeit postoperativen (Teil-) Entlastung; Anwendung Regel Vorfußentlastungsschuh, Schmerzfreiheit eingetreten ist. Viele Operateure bevorzugen erfolgter Korrekturoperation Hallux valgus Fixierung postoperativen Phase mittels Schienen beziehungsweise Orthesen, durchgeführter ossärer Korrekturosteotomie erzielte Weichteilkorrektur Narbengewebe erhalten stabilisieren. Intermetertarsalwinkel: 16° Hallux-valgus-Winkel: 40° Intermetertarsalwinkel: 10° Hallux-valgus-Winkel: 19° Abbildung 1a b: Korrekturwirkung Hallufix ® -Schiene Anwendungen Bisher standen industriell gefertigte Nachtschienen Verfügung, zudem teilweise schwierig frisch operierten Gebiet anzupassen unphysiologischen Druck Schmerzen OP-Bereich verursachen. Sehr Patienten Nachtschiene getragen. Durch Hallufix®-Schiene nunmehr möglich, aktiven Frühmobilisierung Orthese Korrekturosteotomie sichern Patienten Gefühl geben, zusätzlichen Schutz OP-Bereich haben. Die Hallufix®-Schiene korrigiert Fehlstellung dynamisch (Abb. 1a b), weshalb konservative Behandlung Hallux valgus revolutioniert ( Krauss ). Werzinger Zusammenarbeit Fraunhofer-Institut entwickelte Aktivbandage Korrektur Hallux valgus erstmals postoperativen Bereich angewandt über Ergebnisse Nachbehandlung Großzehenendoprothesen berichtet. Abbildungen 2a b: Zustand modifizierter Chevron-Osteotomie Kirschnerdrahtfixation Erfahrungen Praxis Meines Erachtens besteht zusätzlicher Vorteil Aktivbandage konservativen Behandlung Hallux valgus, postoperativen Phase. Auch unterschiedlich durchgeführter OP-Technik (z. B. OP Austin , Chevron-Osteotomie, Scarf-Osteotomie, Basiskeilosteotomie, TEP) lässt optimale Korrektur Schiene sichern. Ich verwende Hallufix®-Schiene routinemäßig Nachbehandlung Vorfußkorrekturosteotomien (Abb. 2 3) Implantation Totalendoprothesen. Auch starker Ödembildung lässt Schiene individuell anpassen. Komplikationen aufgetreten. Abbildungen 3a b: Zustand modifizierter Chevron-Osteotomie Kirschnerdrahtfixation Handhabung Die Hallufix®-Schiene schmerzhaften Füßen zunächst Nacht getragen werden. Die Anwendung stundenweise tagsüber gesteigert werden. Die Handhabung Patienten einfach individuell steuerbar. Vor Patienten empfinden äußerst angenehm, relativ frisch operierten Bereich aktiven Schutz finden können somit frühzeitiger normalem Schuhwerk täglichen Belastung zurückkehren. Kostenübernahme Viele gesetzliche Krankenkassen übernehmen inzwischen Voranschlag Kosten für Orthese. Literatur Verfasser Priv. Doz. Dr. med. Klaus A. Milachowski Facharzt für Orthopädie Theatinerstraße 35, 80333 München Seitenanfang ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Comfort-Schiene Anwendung Hallux Valgus Ballenzehenschmerz: Aktuelle Meldungen deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International News &amp; Termine Berichte Mediathek Hallufix Presse Hallux valgus-Schiene Hallufix® für Designpreis Bundesrepublik Deutschland 2010 nominiert Die Hallux valgus-Schiene Hallufix AG für Designpreis Bundesrepublik Deutschland für höchste offizielle deutsche Designauszeichnung nominiert. Um Designpreis bewerben, vielmehr Erzeugnisse Wirtschaftsministern –senatoren Länder Bundesministerium für Wirtschaft Technologie nominiert. Außerdem müssen Erzeugnisse nationalen internationalen Preis ausgezeichnet sein. Das Münchner Unternehmen Hallufix AG erhielt für Hallux valgus-Schiene sowohl „red dot award: product design 2009“, „Medical Design Excellence Award 2009“ bedeutendsten Designpreise weltweit. &lt;...zurück Seitenanfang ONLINE SHOP MEDIATHEK NEU BEI HALLUFIX ® Das Studio für Haltungs- Bewegungsanalyse bietet modernste Methoden Bewegungsanalyse. Home | Impressum | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Shop deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Bestellung Kreditkarte MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Shop deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Bestellung Kreditkarte MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Shop deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Bestellung Kreditkarte MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Shop deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Bestellung Kreditkarte MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Hallux valgus, Schiene, Bandage, Korrektur, Halux, Ballenzeh Schmerzen, Deformation, Schmerzlinderung deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Studio für Haltungs- Bewegungsanalyse Moderne Verfahren für richtige Bewegung Wann Haltungs- Bewegungsanalysen empfohlen? Unser Angebot PDF Informationsmaterial Preisliste Kontakt Moderne Verfahren für richtige Bewegung Das Studio für Haltungs- Bewegungsanalyse Orthopädietechnik- Unternehmen Hallufix AG 2009 gegründet, Fachkreisen, Patienten Interessierten modernen Methoden Bewegungsanalyse anzubieten. Durch wissenschaftlich fundierte Beobachtung Beurteilung Körper- haltung Gangbild können Fehlbelastungen Fehlstellungen Körpers Ursachen für Schmerzen Bewegungsapparates optimal ermittelt – wichtiger Beitrag sowohl für orthopädische Diagnostik präventive Gesundheitsförderung für Leistungsoptimierung Sportlern. Das Studio für Bewegungsanalyse modernster Technik ausgestattet erfahrenen Team geleitet. Als einzige Institution München verfügt über Laufband (!) Digitalkameras für Bewegungs- aufnahmen. Regelmäßig finden Fortbildungs- Informationsveranstaltungen statt. Seitenanfang Haltungs- Bewegungsanalysen empfohlen bei: • Beschwerden an: - Wirbelsäule - Hüfte - Knie - Schienbein - Fuß • Sehnen- Muskelbeschwerden • Leistungsoptimierung Freizeit- Leistungssport Seitenanfang Unser Angebot Haltungsanalyse Über computergesteuerte Mehr-Kamera-System Achsenverläufe gesamten Körpers mehreren Perspektiven aufgezeichnet gesamte Körperhaltung ausführlich analysiert. Über Vermessung z.B. Wirbelsäule, Schulter- Beckenposition lassen Rückschlüsse ziehen, Fehlbelastungen mögliche Ursache für Körperbeschwerden sind. Bewegungsanalyse Auf Laufband Bewegungen (Gang, Lauf) ver- schiedenen Perspektiven (einzigartig München!) aufgenommen. Die digitali- sierten Bilder können Zeitlupenstudien analysiert, Gelenkstellungen vermessen werden. Je Analysewunsch richtet Hauptaugenmerk verschiedene Regionen (Variante Fuß Sprunggelenk, Variante Knie Beinachse, Variante Oberkörper/Rücken Variante Becken). Dynamische Fußdruckmessung Mit präzisen Messmethode Druckverteilung während natürlichen Bewegungsablaufes gemessen. So lässt ermitteln, Fußregion Belastung ausgesetzt ist, maximale Druck auftritt Abrollverhalten darstellt. Druckstellen Überlastungszonen Fußunterseite können eindeutig erkannt werden. Bewegungsberatung Die Analyseergebnisse funktionalen Zusammenhänge unseren Beratern visualisiert erläutert. Denn Schritt schon, „Bewegungsfehler“ erkannt werden. Daran schließen an: Empfehl- ungen Bewegungstechnik, Schuhberatung, individuelle Trainingstipps, Vorschläge für mögliche Weiterbehandlung spezielle Übungen. Versorgung Therapiesohlen Anhand gewonnen Daten fertigen Orthopädietechniker Studios für Haltungs- Bewegungsanalyse individuelle Spezialeinlagen (propriozeptive Sohlen) an. Mit Millimeter hohen Sohlen können über Rezeptor stimulierende Aktivierungspolster Statik Muskelspannung gesamten Körpers Fuß ausgehend beeinflusst werden. Gezielt lassen Fehl- belastungen, Fehlhaltungen muskuläre Dysbalancen korrigieren Schmerzen lindern. Seitenanfang Kontakt Tulbeckstr. 32 · D-80339 München Tel:+49 (0) 89 96 05 779-0 Fax:+49 (0) 89 96 05 779-99 Anmeldungen telefonisch 089-96 05 779-0 per E-Mail an: analyse@hallufix.de Telefonische Terminvereinbarung: Montag Freitag: 9:00 Uhr 17:30 Uhr Individuelle Termine außerhalb Öffnungszeiten möglich, samstags! Seitenanfang ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt Tagschiene Hallux · Hallux Valgus Operation · Schmerzlinderung Hallux · Deformation Ballenzeh · Hallux Valgus Schmerzen · Ballenzeh Hallux · Ballenzeh Schmerzen · Halux · Hallux Valgus Korrektur · Hallux Valgus Bandage · Hallux Valgus Schiene · Hallux Valgus </fragment> </item> <item> <fragment> Hallufix Handels- Produktions GmbH &amp; Co. KG, AGB deutsch english Hallux Valgus Schiene Spreizfußsohle Mittelfußbandage Hallufix® softies Erfahrungsberichte Aktuelles Downloadcenter Kontakt Online Shop Presse Geschäftskunden Hallufix ® International Allgemeine Geschäftsbedingungen AGB für Privatkunden AGB für Geschäftskunden ALLGEMEINE GESCHÄFTSBEDINGUNGEN Hallufix AG, Stand: April 2007 1. Geltungsbereich 1.1 Nachfolgende Allgemeine Geschäftsbedingungen (nachfolgend „AGB“) gelten für Liefergeschäfte Hallufix AG, (nachfolgend „Hallufix“) ausschließlich, sofern ausdrücklich anderes vereinbart wird. Entgegenstehende AGB Hallufix abweichende Geschäftsbedingungen Käufers anerkannt, denn, Hallufix stimmt Geltung ausdrücklich schriftlich zu. Die AGB Hallufix gelten dann, Hallufix Lieferung Kenntnis entgegenstehender AGB abweichender Geschäftsbedingungen vorbehaltlos ausführt. 1.2 Nachfolgende AGB Hallufix gelten ausschließlich gegenüber Unternehmern, juristischen Personen öffentlichen Rechts öffentlich-rechtlichen Sondervermögen. 2. Angebot, Vertragsabschluß, Verkaufsprospekte 2.1 Angebote, Verkaufsprospekte, etc. Hallufix freibleibend stellen Aufforderung Käufer dar, Bestellung Hallufix aufzugeben. 2.2 Eine Käufer unterzeichnete Bestellung bindendes Angebot, Hallufix innerhalb 4 Wochen Eingang Hallufix schriftliche Auftragsbestätigung Lieferung annehmen kann. 2.3 Der Vertrag Zugang schriftlichen Auftragsbestätigung Hallufix Käufer Ausführung Lieferung zustande. 3. Preise, Zahlung 3.1 Es gelten Preise jeweiligen aktuellen Preisliste. 3.2 Sämtliche Preisangaben Hallufix verstehen EURO Werk zuzüglich jeweils geltenden gesetzlichen Mehrwertsteuer zzgl. Transport- Lieferkosten. 3.3 Zölle, Konsulatsgebühren sonstige aufgrund ausländischer Vorschriften erhobene Steuern, Abgaben, Gebühren, etc. Zusammenhang stehende Kosten Lasten Käufers. 3.4 Hallufix sorgt für Einhaltung ausländischer Verpackungs- Verwiegungs- Zollvorschriften, sofern Käufer hierfür rechtzeitig genaue Angaben macht. Die verbundenen Mehrkosten Lasten Käufers. 3.5 Rechnungen Hallufix werden, sofern anderes vereinbart wird, Zugang Käufer Zahlung fällig unverzüglich, spätestens binnen 10 Tagen Erhalt Abzug auszugleichen. Zahlungsort Geschäftssitz Hallufix. 3.6 Kommt Käufer Zahlungsverzug, Hallufix berechtigt, Verzugszinsen Höhe 8 % p.a. über Basiszinssatz fordern. Hallufix darüber hinaus berechtigt, Rechtsgrund höhere Zinsen verlangen Schaden geltend machen. 3.7 Der Käufer berechtigt, Zahlungen Gegenansprüchen zurückzuhalten Gegenansprüchen aufzurechnen, denn, Gegenansprüche unbestritten rechtskräftig festgestellt sind. 4. Liefertermine, Höhere Gewalt 4.1 Sofern Käufer Mitwirkungspflichten und/oder Vorleistungen rechtzeitig erbringt, verschieben Liefertermine entsprechend. Hallufix berechtigt, schuldhafter Verletzung Mitwirkungspflichten Käufer, insbesondere Nichtabnahme Ware, Ersatz hierdurch entstandenen Schäden Mehraufwendungen verlangen. 4.2 Kommt Hallufix Verzug, Käufer Entschädigung für vollendete Woche Verzuges 0,5 %, insgesamt höchstens 5 % Preisanteils, spät erfolgte Lieferung entfällt, verlangen. 4.3 Bei Lieferverzögerungen aufgrund unvorhersehbarer Ereignisse, außerhalb Einflussbereichs Hallufix liegen (z.B. Streik rechtmäßige Aussperrung, Betriebsstörungen, Verzögerungen Materialbeschaffung aufgrund Hallufix vertretender, rechtzeitiger Selbstbelieferung  Lieferanten Hallufix   Bürgerkrieg, Terrorakte, Naturkatastrophen, Ein- Ausfuhrverbote, Energie- Rohstoffmangel), verlängern vereinbarten Lieferfristen Dauer Behinderung. Wird Hallufix Lieferung infolge höheren Gewalt Dauer, mindestens für Zeitraum Monaten unmöglich, Lieferpflicht frei. Der Käufer Fall berechtigt, Vertrag zurückzutreten. 5. Erfüllungsort, Versand, Gefahrübergang 5.1 Erfüllungsort ist, sofern anderes vereinbart ist, Geschäftssitz Hallufix. 5.2 Übernimmt Hallufix Wunsch Käufers beauftragten Dritten Versendung Ware, steht Auswahl Transportmittels Transportweges Ermessen Hallufix. Verpackungs- Versandkosten Käufer gesondert Rechnung gestellt, denn, Kosten aufgrund ausdrücklicher Vereinbarung Preisen Hallufix enthalten sind. Die Lieferungen ausdrücklichen Wunsch Käufers Rechnung versichert. 5.3 Die Gefahr zufälligen Untergangs zufälligen Verschlechterung Ware Zeitpunkt Käufer über, Ware Auslieferungslager Hallufix verlässt, Versand Übergabe Spediteur, Frachtführer Abholer (auch Transport Beförderungsmitteln Käufers). Wird Versand Käufer verzögert, Gefahr Anzeige Versendungsbereitschaft Hallufix Käufer über. 6. Eigentumsvorbehalt 6.1 Die gelieferten Waren bleiben vollständigen Bezahlung Eigentum Hallufix. Bei laufender Rechnung sichert Ware jeweilige Saldoforderung Hallufix. 6.2 Soweit realisierbare Wert Sicherungsrechte Hallufix Höhe gesicherten Ansprüche nachhaltig 10% übersteigt, Hallufix Wahl entsprechenden Teil Sicherungsrechte freigeben. 6.3 Der Käufer berechtigt, seitens Hallufix gelieferten Waren verpfänden Sicherung übereignen. Erwirbt Dritter gleichwohl Rechte Sicherungsgut, Käufer sämtlichen hierdurch entstehenden Rechte Sicherungsgut Hallufix ab. Hallufix nimmt Abtretung an. Der Käufer verpflichtet, Hallufix unverzüglich benachrichtigen, falls hinsichtlich Sicherungsgutes Pfändung, Beschlagnahme sonstige Verfügung seitens Dritten erfolgt ist. 6.4 Der Käufer Bedingung berechtigt, seitens Hallufix gelieferten Waren Zuge ordnungsgemäßen Geschäftsverkehrs veräußern, Kunden Bezahlung erhält Vorbehalt veräußert, Eigentum Kunden vollständiger Bezahlung übergeht. Für Fall Käufer sämtliche Forderungen Weiterveräußerung Sicherungsgutes, einschließlich etwaiger Saldoforderungen, Hallufix ab. Hallufix nimmt Abtretung an. Der Käufer Fall verpflichtet, Hallufix Liste Schuldner abgetretenen Forderungen sämtlichen für Einzug erforderlichen Angaben dazugehörigen Unterlagen übergeben. 6.5 Solange Käufer Vertragspflichten gegenüber Hallufix ordnungsgemäß erfüllt, berechtigt, Sicherheit Hallufix abgetretenen Forderungen einzuziehen Maßgabe, eingehenden Geldern vorrangig Kaufpreisforderungen Hallufix befriedigt werden. Im Falle anhaltenden Zahlungsverzugs Käufers eintretenden erheblichen Verschlechterung wirtschaftlichen Situation, insbesondere Zahlungseinstellung, Wechselprotest, u.ä., erlischt Recht Käufers Weiterverkauf Vorbehaltsware Einzug abgetretenen Forderungen. Der Käufer Fall verpflichtet, Schuldnern abgetretenen Forderungen Abtretung legen Zahlung Hallufix verlangen Höhe Hallufix zustehenden Kaufpreisforderung. Auch Hallufix Fall berechtigt, Abtretung legen Zahlung Hallufix verlangen Höhe Hallufix zustehenden Kaufpreisforderung. Der Käufer Fall verpflichtet, Hallufix Liste Schuldner abgetretenen Forderungen sämtlichen für Einzug erforderlichen Angaben dazugehörigen Unterlagen übergeben. 6.6 Ist Eigentumsvorbehalt Recht Bestimmungslandes vorstehenden Form wirksam, Besteller Begründung Bestimmungen Landes entsprechenden Sicherungsrechts für EADS mitzuwirken. 7. Rechte Kunden Mängeln 7.1 Zur Feststellung etwaiger Mängel Käufer Ware unverzüglich Erhalt Lieferung untersuchen und, offensichtlicher Mangel zeigt, Hallufix binnen Woche Erhalt Lieferung schriftlich anzuzeigen. 7.2 Nicht offensichtliche Mängel Käufer Hallufix spätestens binnen Jahr Erhalt Lieferung anzuzeigen. Versäumt Kunde Ziffer 7.1 bzw. 7.2 genannten Ausschlussfristen, gilt Ware genehmigt Folge, Kunde Mängelrechte Ziffern 7.3 7.5 verliert. 7.3 Erweist Ware mangelhaft, Kunde Nacherfüllung Wahl Beseitigung Mangels Lieferung mangelfreien Sache verlangen. 7.4 Hallufix Nacherfüllung abhängig machen, Käufer Wert mangelhaften Ware entsprechenden Teil vertraglich geschuldeten Vergütung entrichtet. Hallufix gewählte Art Nacherfüllung verweigern, unverhältnismäßigen Kosten verbunden ist. 7.5 Schlägt Nachbesserung Hallufix zweimal fehl, verweigert Hallufix Arten Nacherfüllung erbringt Hallufix Nacherfüllung innerhalb Käufer gesetzten angemessenen Frist, Käufer Recht, Kaufpreis mindern Vertrag zurückzutreten. Darüber hinaus Käufer Ersatz vergeblicher Aufwendungen Schadensersatz anstatt Leistung verlangen. Die Rechte Käufers Rücktritt Schadensersatz anstatt Leistung ausgeschlossen, Mangel Ware unerheblich ist. 7.6 Dem Käufers stehen Rechte Mängeln zu, gewöhnliche Abnutzung Vorgaben Bedienungsanleitung anderer schriftlicher Empfehlungen Verwendung seitens Hallufix entsprechende Behandlung (z.B. unsachgemäße Benutzung, Wartung Lagerung) Ware Käufer Dritte verursacht lediglich optischer Natur sind. 7.7 Die Ansprüche Käufers verjähren Jahr Erhalt Warenlieferung. 7.8 Weist Verschleißteil (z.B. Bandage) durchschnittliche Lebensdauer auf, kürzer Verjährungsfrist Vorschrift (z.B. Monate Bandage), Mängelrechte Käufers innerhalb durchschnittlichen Lebensdauer geltend machen. Bei Verschleißteilen Nacherfüllung Austausch Verschleißteils beschränkt. Die gesetzliche Verjährung arglistig verschwiegenen Mängeln bleibt unberührt. 8. Haftung 8.1 Hallufix haftet unbeschränkt für Vorsatz grobe Fahrlässigkeit, Falle Verletzung Lebens, Körpers Gesundheit für Form einfachen Fahrlässigkeit. 8.2 Im Übrigen haftet Hallufix für einfache Fahrlässigkeit nur, sofern wesentliche Vertragspflichten (Kardinalpflichten) verletzt werden, begrenzt vertragstypischen vorhersehbaren Schaden, höchstens Gegenwert schadensauslösenden Ware. Unter Kardinalpflichten Pflichten verstehen, Vertrag Sinn Zweck Vertragspartner gewähren Erfüllung ordnungsgemäße Durchführung Vertrags überhaupt ermöglicht Einhaltung Vertragspartner regelmäßig vertrauen darf. 8.3 Eine Haftung für mittelbare unvorhersehbare Schäden Mangelfolgeschäden, entgangenen Gewinn, ausgebliebene Einsparungen Vermögensschäden Ansprüchen Dritter Falle einfacher Fahrlässigkeit  außer Verletzung Lebens, Körpers Gesundheit  ausgeschlossen. 8.4 Eine weitergehende Haftung Allgemeinen Geschäftsbedingungen vorgesehen Rücksicht Rechtsnatur geltend gemachten Anspruchs ausgeschlossen. 8.5 Die Haftungsbeschränkungen bzw. ausschlüsse gemäß Ziffern 8.2, 8.3 8.4 gelten für gesetzlich vorgeschriebene verschuldensunabhängige Haftung, insbesondere Garantie Produkthaftungsgesetz. 8.6 Soweit Haftung Hallufix gemäß Ziffern 8.2, 8.3 8.4 ausgeschlossen beschränkt ist, gilt für persönliche Haftung Angestellten, Arbeitnehmer, Organe, Vertreter Erfüllungsgehilfen. 9 . Gewerbliche Schutzrechte, Urheberrechte 9.1 An Abbildungen, Zeichnungen, technischen Spezifikationen Unterlagen (nachfolgend „Unterlagen“) behält Hallufix Eigentumsrechte, gewerblichen Schutzrechte urheberrechtlichen Nutzungsrechte uneingeschränkt vor. Die Unterlagen dürfen vorheriger schriftlicher Zustimmung Hallufix Dritten zugänglich werden. 9.2 Erhebt Dritter Käufer Schutzrechtsverletzungen Hallufix gelieferte, vertragsgemäß genutzte Waren berechtigte Ansprüche Käufer, Hallufix Wahl Kosten für betreffenden Waren Nutzungsrecht erwerben, Ware abändern, Schutzrechtsverletzung vorliegt Ware austauschen. Soweit für Hallufix möglich zumutbar ist, stehen Käufer gesetzlichen Rücktritts- Minderungsrechte zu. Schadensersatzansprüche bestehen Maßgabe Ziffer 8. Sämtliche Ansprüche Käufers verjähren Ziffer 7.7 genannten Frist. 9.3 Die Verpflichtungen Hallufix Ziffer 9.2 gelten nur, soweit Käufer Hallufix über Dritten geltend gemachten Ansprüche unverzüglich schriftlich unterrichtet, Verletzung anerkennt Hallufix Abwehrmaßnahmen Vergleichsverhandlungen vorbehalten bleiben. Stellt Käufer Nutzung Ware Schadensminderungs- sonstigen wichtigen Gründen ein, Dritten hinzuweisen, Anerkenntnis Schutzrechtsverletzung verbunden ist. 9.4 Ansprüche Käufers ausgeschlossen, soweit Schutzrechtsverletzung vertreten soweit Hallufix vorhersehbare Anwendung Ware verursacht wird, Ware Käufer verändert Hallufix gelieferten Produkten eingesetzt wird. 10. Anwendbares Recht, Erfüllungsort, Gerichtsstand, Salvatorische Klausel 10.1 Änderungen Ergänzungen AGB bedürfen Schriftform. Dies gilt für Abänderung Schriftformklausel. 10.2 Für Rechtsbeziehungen Hallufix Käufer gilt ausschließlich Recht Bundesrepublik Deutschland Ausschluss Bestimmungen Übereinkommens Vereinten Nationen betreffend internationalen Warenkauf (CISG). 10.3 Ausschließlicher Gerichtsstand für Streitigkeiten Geschäftsverbindung Geschäftssitz Hallufix. 10.4 Sollten einzelne Bestimmungen Geschäftsbedingungen Teile hiervon teilweise unwirksam werden, Wirksamkeit Allgemeinen Geschäftsbedingungen übrigen hiervon berührt. An Stelle unwirksamen Bestimmung Parteien wirksame Regelung setzen, unwirksamen Bestimmung tatsächlicher, rechtlicher wirtschaftlicher Hinsicht möglichst nahe kommt. Ebenso verfahren, Allgemeinen Geschäftsbedingungen Lücke aufweisen sollten. Seitenanfang ONLINE SHOP MEDIATHEK Home | Impressum | Datenschutz | AGB | Haftungsausschluss | Kontakt </fragment> </item> <item> <fragment> Wunderwerk Füße, Hallux valgus  Großzeh Abwegen </fragment> </item> <item> <fragment> RTL-Fernsehbeitrag Thema Hallux Valgus </fragment> </item> <item> <fragment> Fernsehinterview Prof. Hademar Bankhofer </fragment> </item> <item> <fragment> Wunderwerk Füße, Hallux valgus  Großzeh Abwegen </fragment> </item> </root> 