<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Inhalt - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Start &gt; Inhalt Inhalt Produkte BVS Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS BVS eOPAC v2 Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC v3 Voraussetzungen für BVS eOPAC Häufige Fragen BVS eOPAC Kundenkataloge BUBO BVSMenu SBC-Standard Preise Download &amp; Verträge Kunden Erfahrungsberichte (Archiv) Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Image: Robin Jareaux Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> IBTC Kundenbereich IBTC bibhelp bibservice Kundenbereich Kundenbereich Login Kundennummer / Ansprechpartner Passwort Zugangsdaten bekannt? Image: Robin Jareaux Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Preise - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; Preise Aktuelle Preisliste Alle Preisangaben inklusive aktueller MwSt. Stabile Preispolitik Seit Anfang konstante Preise für BVS Standard/Professional BVS-Pflegevertrag! (selbst MwSt.-Erhöhungen weitergegeben.) 30 BVS BVS Standard 289,88 € BVS Professional ab 599,76 € Einzelplatz/1. Arbeitsplatz 599,76 € zusätzliche Arbeitsplatz 349,86 € Version unbegrenzten Arbeitsplätzen 4.448,22 € Wechsel BVS Standard BVS Professional, Einzelplatz 309,88 € Pflegevertrag (Upgrades) ab 4,50 € /Monat Supportvertrag (Support + Upgrades) ab 12,00 € /Monat BVS Demoversion Funktionseingeschränkte Version inkl. Daten kostenlos BVS Testversion 3 Monate Test Einzelplatzversion Anfrage BVS Lite max. 2.000 Medien kostenlos BVS Compact Ausleihe, Katalogisierung 59,98 € BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Dienstleistungen Dienstleistungen/Support pro angefangene 1/4 Stunde (= 1 Arbeitseinheit), Onlinerechnung; zzgl. Anfahrtskosten/Spesen Vor-Ort Dienstleistungen 41,65 € Programmaktualisierung mittels Fernwartung (sofern aktuell Problematik besteht) ab 29,75 € für Einzelplatz/1. Arbeitsplatz 29,75 € zusätzliche Arbeitsplatz 4,76 € Datenkonvertierung Anfrage LARS II BVS (extern) Anfrage Postalische Zusendung Rechnung 2,32 € Diese Preisliste gültig 01.01.2013. Alle vorherigen Preislisten verlieren hiermit Gültigkeit. Angebot, Änderungen Irrtum vorbehalten. Geld-zurück-Garantie Wir stehen Bibliothekssoftware. Wenn Sie völlig zufrieden BVS sind, bieten Ihnen bedingungslose Geld-zurück-Garantie innerhalb 97 Tagen Rechnungsdatum an. IBTC Online-Support Eine Zugangsberechtigung IBTC Kundenbereich . Zugangsberechtigung für Büchereimitarbeiter Support-Plattform bibhelp . Kostenlose Updates innerhalb 6 Monaten Rechnungsdatum. Installationssupport (für Erstinstallation) über Forum . Image: Robin Jareaux Häufige Fragen BVS Häufige Fragen BVS eOPAC BVS &amp; Hardware bestellen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> IBTC Kundenbereich IBTC bibhelp bibservice Kundenbereich Kundenbereich Passwort vergessen Sind Zugangsdaten für IBTC Kundenbereich (mehr) bekannt, können Sie direkt beantragen. Geben Sie einfach bekannte Kontakt-E-Mail-Adresse Bibliothek Sie erhalten kürzester Zeit automatisch Zugangsdaten per E-Mail zugesandt. Hinweis: Prüfen Sie bitte ggf. Abschicken Formulars Ihren Spam-Filter (falls vorhanden). E-Mailadresse Neues Passwort anfordern Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> BVS eOPAC v3 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 BVS eOPAC Der BVS eOPAC Internet- Online-Bibliothekskatalog Medienrecherche, Anzeige Leserkonten, Neuerwerbungen, Top-Ausleihlisten mehr. Ihre Daten per Knopfdruck übermittelt tagesaktuell Ihren Lesern Internet bereit gestellt. beauftragen! Alles Blick Der BVS eOPAC präsentiert modernen verständlichen Design. Wichtige Funktionen Suche , Leserkonto , Öffnungszeiten Kontaktinformationen direkt zugreifbar ermöglichen Besucher leichtes Navigieren Ihren Katalog. Layout Startseite anpassbar können Bilder Zufallsmedien optisch angereichert werden. So können Sie sowohl Logo einbinden wenigen Mausklicks Farbvarianten wählen. Finden Suchen Kernelement Online-Katalogs Suche. Der BVS eOPAC setzt Suche Basis lexikalischen Semantik : Ihre Besucher können finden, suchen, exakten Titel kennen umständlichen Suchbefehlen befassen möchten. Aber für komplexe Suchanfragen BVS eOPAC gerüstet bietet ausgewachsenen Suchsyntax gezielte Suchen Titel, Autor, Systematik, Medientyp, Alter, Schlagwörtern, Interessenkreisen mehr. Die Ergebnisliste bleibt klar übersichtlich strukturiert . Ihre Besucher erfahren wichtige Informationen, Medientyp , Ausleihstatus natürlich Autor Titel Blick. Medienansicht vollem Komfort Kataloganreicherung gebrauchter Begriff, heutzutage Online-Kataloge geht. Der BVS eOPAC bietet Ihnen Stand heraus komfortable Ausstattung Angaben Recherche gefundenen Medien. Zusätzliche Informationen, Links Rezensionen Trailern , Spielanleitungen "Blick Buch" lassen einfach hinterlegen, Informationen Standort Mediums Bibliothek. 24/7 Öffnungszeiten für Ihre Bibliothek... Bieten Sie Ihren Lesern volle Bandbreite Bibliotheksdienstleistungen online an. Über Leserkonto BVS eOPAC Ihre Leser Möglichkeit bequem überall Medien vorzumerken , Ausleihen verlängern Überblick über ausstehende Zahlungen erhalten. Zusammen Suchfunktionen BVS eOPAC können Ihre Leser Merkzettel zusammenstellen wenigen Klicks Ausleihe vormerken. Mit aktivierter Ausleihhistorie erhalten Leser unmittelbaren Überblick entliehener Medien. Sind Besucher Katalogs Leserin Leser Ihrer Bibliothek, können BVS eOPAC Auftrag für Bibliotheksausweis ausfüllen, sodass Besuch Ihnen Formalitäten aufhalten. ... unterwegs In Zeit Smartphones Tablets wichtig, Medienangebot Bibliothek für Kunden optimal erreichbar machen. Der BVS eOPAC bringt spezielles Smartphone-Design automatisch mit. Der Online-Katalog passt automatisch Größe jeweiligen Endgerätes bietet fast bekannten Funktionen. So können Ihre Leser schnell unterwegs Medien verlängern recherchieren. Ganz einfach. Volle Integration Der BVS eOPAC voll Bibliothekssoftware BVS integriert. Vormerkungen Verlängerungen fast alleine Hand. In Leserverwaltung Sie direkten Zugriff eingehende Neuanmeldungen Anschaffungswünsche, BVS eOPAC heraus eingereicht können, zentral verwaltet. Auch für Bibliothekssoftware steht BVS eOPAC Konditionen Verfügung: Egal Bibliotheca, Library PS-Biblio - Synchronisation Daten erfolgt per Knopfdruck. Ganz einfach. Andere Software Anfrage. Natürlich können Sie attraktiven Funktionen BVS eOPAC direkt Ihren vorhandenen Internetauftritt einbetten. Ein zuverlässiger Code-Generator unterstützt Sie dabei, unterschiedliche Optionen nutzen, professionellen Content-Management-Systemen. Schnittstellen eBook-Anbietern, Online-Datenbanken, für DBS-Zählpixelverfahren, für Nutzungsstatistiken usw. selbstverständlich Teil BVS eOPAC. Kein Webserver Webseite notwendig! Die Daten liegen unserem Datenbankserver Rechenzentrum Deutschland. Es lediglich üblicher Internetanschluss Bücherei notwendig. Die Übertragung erfolgt über herkömmliche Datenverbindungen. Es Standleitung Rechenzentrum notwendig. Werbemittel Zur Bewerbung Ihres BVS eOPAC können Sie schnell unkomplizierte professionelle Werbematerialien bestellen: Werbematerial für BVS eOPAC . Ihr Weg BVS eOPAC Schon wenigen Schritten können Sie Ihrem BVS eOPAC starten: Aktivieren Sie BVS eOPAC-Nutzung IBTC Kundenbereich . BVS eOPAC Zugangsdaten per E-Mail erhalten Grundeinrichtung ausführen. BVS bzw. BVS eOPAC-Client konfigurieren Datenübertragung starten. Fertig! beauftragen! Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> BVS - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS BVS Ihr Bibliotheksverwaltungssystem BVS Software, Beziehung aktuellen Stand Technik entspricht außerordentliches Preis-/Leistungsverhältnis besitzt. BVS Merkmale, enthaltenen Möglichkeiten auszuschöpfen sind. Trotz riesigen Leistungsumfanges bleibt Software benutzerfreundlich simpel. Leistungsvermögen Benutzerfreundlichkeit wichtige Gründe, dafür entscheidet, Programm über Zeit arbeiten. Ein weiterer Punkt Flexibilität Programms. Ein benutzerfreundliches flexibles Programm Bedürfnisse, Wünsche Arbeitsweise Benutzer individuell anpassen lassen können. Nur empfindet Anwender nützlich, vertraut bedienen. Die Benutzung BVS einfach. Für Bibliothek zugeschnitten BVS existiert insgesamt verschiedenen Editionen - für Bibliothek passenden Umfang inkl. optionalem integriertem Backup via Internet . 4 BVS Standard Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Standard Edition entspricht Punkten Professional-Edition, RFID-Funktionen Verbundfunktionen, Beispielsweise für LITexpress nötig sind. Es Datenübernahme EKZ- VLB-Medien möglich. Ausleihprofile, Ausleihlimits für bestimmte Lesergruppen regeln, Selbstausleihe Mediendisposition möglich. Eine Bestandsanalyse Lesergruppen externen Medien BVS Professional möglich. Weiterhin existiert BVS Standard Einzelplatz-Version Mandantenfähigkeit. Preis:  289,88 € Jetzt bestellen BVS Professional Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Professional bietet vollen Funktionsumfang Medienausleihe inklusive Selbstverbuchung, Disposition Lernmittelverwaltung. Alle Katalogfunktionen verfügbar, inklusive Schnittstellen für Verbundkataloge Direktzugriffe Daten-CDs DVDs. BVS Professional bietet ausführliche statistische Analysen, Bestandsanalyse, Tagebuch Inventarunterstützung. Weiterhin BVS Professional unbegrenzt netzwerkfähig unterstützt Verwaltung Mandanten. Preis: ab 599,76 € Jetzt bestellen BVS Lite Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Lite entspricht hauptsächlich BVS Standard, Beschränkung 2.000 Medien. BVS Lite Förderung kleinsten öffentlichen Bibliotheken ehrenamtlichen Mitarbeitern Schulbüchereien kostenlos Download Website abgegeben. Preis: kostenlos Jetzt bestellen BVS Compact Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Compact ideal Führung Medienbestandes Ausleihfunktionen, z.B. zuhause Privatbibliothek. Es für verteilte Medienerfassung anschließender Zusammenführung Büchereirechner konzipiert. BVS Compact BVS Produkten für Katalogisierung Computern Büchereimitarbeiter zuhause enthalten. Preis:  59,98 € Jetzt bestellen Image: Robin Jareaux Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS BVS-Präsentation BVS Demoversion Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Wir über - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Wir über Wir über Unser erklärtes Ziel es, unseren Partnern , zahlreichen - oftmals ehrenamtlichen - Mitarbeiter/-innen öffentlichen Bibliotheken bestmögliche EDV-System anzubieten. Dies verbinden umfassenden Unterstützung schnelle Soforthilfe - akuten Problemen 24 Stunden Tag 7 Tage Woche. Dazu bibhelp , zentrale Plattform EDV-Bibliotheksarbeit, Einsatz. Dies innovativer spezialisierter Softwareentwickler für Bibliotheken, 1989 gegründet Rüdiger Alich Mitarbeitern Owinger Bücherei , 1994 brasilianischen Kinderdorf ABAI Bibliothek eingerichtet unterstützen. Seit 2010 unterstützt Markus Gerards , Mitarbeiter KöB St. Martinus Linnich , Firma IBTC für Belange Bereichen Web Infrastruktur. Unser zentrales Produktangebot vielfach eingesetzte Bibliothekssystem BVS Onlinekatalog BVS eOPAC . Diese entwickeln kontinuierlich erweitern gerne individuelle Lösungen an. Firmenphilosophie Wir alle, Arbeit IBTC, ehrenamtliche Mitarbeiter unterschiedlich großen Bibliotheken kennen „Welt“ genau Innen Außen. Wenn Sie Kontakt haben, sprechen Sie Regel sofort Entwickler, sowohl Programmcode Arbeitsweisen Bibliothek kennt. Wir Support- Marketingabteilung. Dadurch Wege Beteiligten effizient möglich. Jeder Anfragende gleichermaßen ernst genommen, egal Bibliothek 500 Medien große Einrichtung 120.000 Einheiten ist. Wir bieten Allen gleichen hochwertigen IBTC-Service an. Daher unterhalten Support-Plattform bibhelp.de, Anfragen zentral ankommen lassen. Wir können wesentlich schneller intern Probleme Anfragen bearbeiten z.B. Telefonsupport möglich wäre. Bezahlbarkeit Da finanzielle Lage vieler Bibliotheken geringen Etat beschränkt ist, konsequent geringe einmalige Anschaffungskosten, geringe laufenden Kosten, geringe Hardwareanforderungen, einfache Installation, Maximum Bedienkomfort leichter Erlernbarkeit Systems minimalem Schulungsaufwand. Im Interesse Kunden ehrlichen Preispolitik verpflichtet, versteckte Kosten. Wir gestalten Preise sorgfältig Abwägung Faktoren Ziel, dauerhaft berechenbarer zuverlässiger Partner sein. Dabei Anspruch, unseren Kunden bestmögliche Qualität bestmöglichen Preis bieten. Werbung Die Empfehlung zufriedene Kunden beste Werbung. Wir verzichten Werbemaßnahmen Printpublikationen Präsentationen Messen Ausstellungen. Stattdessen investieren Technologien Kreativität, Effizienz Produkte unseren Kundenservice weiterhin steigern. Arbeitsphilosophie Es gehört Philosophie, Team Arbeitsort weltweit wählen konzentrationsfördernden gleichzeitig gewohnten Umgebung möglichst produktiv arbeiten kann. Dabei stützen moderne Kommunikationsmittel. Wir Zeit: Wir konzentrieren Team-Working, Präsentation Kundenservice Internet. Bei Softwareentwicklung setzen vermehrt offene Standards Open-Source-Bewegung . Damit stärken Leistungsfähigkeit können unseren Kunden Wünschen entgegenkommen. Nur können Zukunft unserem Motto treu bleiben: your way to perfect media management Image: Robin Jareaux IBTC-Präsentation Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> IBTC Kundenbereich IBTC bibhelp bibservice Kundenbereich Kundenbereich Schritt 1 | BVS eOPAC beauftragen Auf folgenden Seiten können Sie Ihren Online-Katalog BVS eOPAC beauftragen. Dazu geben Sie Schritt Anzahl Medien eingesetzte Bibliothekssystem ein. Im Schritt hinterlegen Sie bitte Daten Ihrer Einrichtung. Durch Beauftragung BVS eOPAC entstehen für Sie zunächst Kosten. Sie Möglichkeit Katalog zunächst ausgiebig testen. In Regel kontaktieren Sie Anfang folgenden Monats, Katalog eingesetzt soll. Sie erhalten Rechnung für Laufzeit. Der BVS eOPAC darüber hinaus Zeitpunkt unserem Kundenbereich gekündigt bzw. widerrufen werden. Hinweis für Kunden BVS Bitte beauftragen Sie Ihren BVS eOPAC direkt unserem Kundenbereich Ihrer Kundennummer Ihrem Kundenpasswort! Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Partner - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Partner Unsere Partner Zahlreiche Büchereifachstellen Organisationen empfehlen Produkte unterstützen Kunden täglichen EDV-Bibliotheksarbeit und/oder setzen BVS täglichen Arbeit ein, z.B.: 29 Fachstelle für Öffentliche Bibliotheken Mecklenburg-Vorpommern Borromäusverein e.V. Katechetisches Institut - Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Aachen Arbeitsgemeinschaft Katholische Büchereiarbeit Erzbistum Berlin (AGKB) Medienverleih Bistum Dresden-Meißen Medienforum Bistums Essen – Fachstelle für kirchliche Büchereien Bildungswerk Erzdiözese Freiburg – Kirchliches Büchereiwesen Fachstelle für katholische Büchereiarbeit Bistum Fulda Katholische Bücherein Bistum Hamburg Fachstelle für kirchl. Büchereiarbeit Bistum Hildesheim Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Limburg Fachstelle für katholische Büchereiarbeit Bistum Mainz Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien Bistum Osnabrück Institut für Religionspädagogik Medienarbeit - Erzbistum Paderborn Bischöfliches Ordinariat Speyer – Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien Fachbereich kirchliche Büchereiarbeit Diözese Rottenburg-Stuttgart Katholische Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Trier Evangelisches Literaturportal e.V. Landesarbeitsgemeinschaft Evangelischer Büchereien Bayern Evangelische Büchereien Landeskirche Braunschweig Büchereiarbeit Medienverleih Haus kirchlicher Dienste - Landeskirche Hannover Verband Evangelischer Büchereien Hessen Nassau e.V. Landesverband Ev. Büchereien Kurhessen-Waldeck Büchereifachstelle Evangelischen Kirche Rheinland Büchereifachstelle Evangelischen Kirche Westfalen Landeskirchliche Büchereifachstelle Evangelischen Landeskirche Württemberg Evang. Bildungszentrum Sankt Michaelsbund Sankt Michaelsbund Erzdiözese Bamberg KBA Fachstelle für Katholische Büchereiarbeit Diözese Würzburg Seit 1996 BVS Aus- Weiterbildung Bibliothekaren Einsatz, z.B. Hochschule für Technik, Wirtschaft Kultur Leipzig Hochschule Medien Stuttgart. Image: Robin Jareaux Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> IBTC Kundenbereich IBTC bibhelp bibservice Kundenbereich Kundenbereich Schritt 2 | Vertragsinformationen BVS eOPAC-Tarif 2000 Medien 15000 Medien 45000 Medien 75000 Medien 125000 Medien 175000 Medien 999999 Medien Bitte geben Sie Anzahl aktuell lokal vorhandenen Mediendatensätze bzw. tatsächlich vorhandenen Medienbestandes - Wert größer System BVS Bibliotheca Library EasyLib PS-Biblio Littera BBCOM Vertragstext BVS eOPAC - Nutzungsvertrag §1 Vertragsgegenstand Der Betreiber stellt Bücherei, Bibliothekssystem einsetzt, Internet kostenpflichtig Online-Katalog Verfügung. Über Katalog können Dritte Medienbestand Bücherei recherchieren. §2 Online-Katalog Die Bücherei nimmt Konfiguration, Veränderung Aktualisierung Ihrer Daten Online- Katalogs vor. Dies über Internet möglich. Hierzu erhält Bücherei Benutzernamen Passwort für entsprechenden Administrationsseiten Webserver Betreibers. Für Nutzung Angebots notwendig, Bücherei E-Mail-Adresse hat. Probleme Aktualisierung Daten Erreichbarkeit Online-Katalogs über Internet etc. unverzüglich per E-Mail Betreiber melden. Die alleinige Verantwortung für Informations- Datenangebot, Einhaltung Zusammenhang stehenden Rechtsvorschriften, trägt Bücherei. Die Bücherei erklärt ausdrücklich, Betreiber keinerlei Verantwortung für Informations- Datenangebot Bücherei trägt, für Verletzung Rechte Dritter, Schäden, Folgeschäden, unrechtmäßige Handlungen Rechtsverletzungen Fall verantwortlich ist. Die Bücherei frei über Informations- Datenangebot verfügen. Dies schließt jedwede Haftung für Bücherei angebotenen Daten Informationen ausdrücklich aus, insbesondere für Verfügbarkeit, Vollständigkeit, Aktualität Qualität, Bücherei Online-Katalog vorgehalten werden. Pornographisches und/oder obszönes Material, Angebot, gesetzlich zulässig ist, strikt verboten. Sofern Betreiber feststellt, Bücherei hiergegen verstößt, bewusst unbewusst, Betreiber berechtigt, Anschluss Internet sperren Service kündigen. Bereits gezahlte Beträge Falle zurückerstattet. Die Bücherei betreibt Online-Katalog eigenem Namen, Risiko Rechnung. Eine Untervermietung Verpachtung, bezeichnet mag, ausdrücklich ausgeschlossen. Sofern Betreiber, Gründen immer, Untervermietung dennoch zustimmt, bedarf schriftlichen Erklärung. §3 Vergütung Ab Einrichtung Online-Katalogs zahlt Bücherei Nutzungsgebühr für Pflege, Wartung Hosting Online-Katalogs. Die Nutzungsgebühr hängt Anzahl Mediendatensätze BVS eOPAC ab. Wird Anzahl Datensätze BVS eOPAC Monat überschritten, erhöht automatisch Grundgebühr nächsten Monat entsprechend bleibt Höhe bestehen, Medienanzahl späteren Zeitpunkt verringert. Die Mehrkosten nächsten Rechnung berücksichtigt. Die Nutzungsgebühr jährlich fünf Jahre voraus Rechnungsstellung fällig Rechnung angegebene Konto überweisen. Für Abschluss Vertrages angebrochene Jahr gesonderte Rechnung erstellt. Die Rechnung online PDF-Datei Download Verfügung gestellt. Für optionalen Ausdruck Zusendung per Post fällt Gebühr gemäß jeweils gültigen Preisliste an. Für Rechnungserstellung Zahlungsabwicklung Rahmen Vertrages Betreiber Partnerunternehmen beauftragen. Optional Rechnungsstellung direkt zuständige Büchereifachstelle erfolgen (nicht Verrechnungsstelle o.ä.), wobei Falle jährliche Zahlungsweise unabhängig zuvor gemachten Angaben gilt. Die Zahlungsweise jederzeit formlos per E-Mail Bücherei geändert werden. Sie wirkt nächsten Rechnungsstellung aus. Es fallen einmaligen Gebühren Lizenz- bzw. Einrichtungsgebühren an. Das für Betreiben Online-Katalogs notwendige Datentransfervolumen (einschließlich evtl. E-Mail-Verkehrs), erforderliche Festplattenplatz, Nutzungsgebühr enthalten. Preisanpassungen bleiben vorbehalten. Diese wirken nächsten Rechnungsstellung aus. Die Bücherei Fall Vertrag Zeitpunkt Preisanpassung Frist 3 Wochen kündigen. Für Zusatzdienste, z.B. Einbindung Verbund-Katalog Schnittstellen für Systeme, können Kosten anfallen. Individuelle Anpassungen bzw. Änderungen Bücherei geltenden Kostensatz Aufwand gesondert Rechnung gestellt. Hat Bücherei Fälligkeitsdatum offene Positionen Rechnung beglichen, Betreiber berechtigt, Verpflichtungen Rahmen Vertrages unterbrechen Maßnahmen Verhinderung wachsenden Schadens treffen / Vertrag frist- entschädigungslos kündigen. Die Bücherei trägt sämtliche Kosten, Betreiber Zahlungsverzug entstehen. §4 Gewährleistung Der Betreiber gewährleistet mittlere Verfügbarkeit Online-Katalogs 95% Jahresmittel. Hiervon ausgenommen Zeiten, Webserver aufgrund technischen sonstigen Problemen, Einflussbereich Betreibers Providers liegen (höhere Gewalt, Verschulden Dritter etc.) über Internet erreichen ist. Bei unerheblichen Mängeln Vertragsgegenstandes Bücherei Minderung monatlichen Vergütung berechtigt. Ein darüber hinausgehender Anspruch Schadenersatz - insbesondere für entgangenen Gewinn ? besteht nicht. §5 Umfang Supports Der Support umfasst: Die Bücherei auftretende Probleme Betreiber unverzüglich mitteilen Fehleruntersuchung Fehlerbeseitigung Rahmen Zumutbaren unterstützen. Hierzu gehört insbesondere, Betreiber Anforderung schriftliche Mängelberichte vorzulegen sonstige Daten Protokolle bereitzustellen, Analyse Fehlers geeignet sind. Die Bücherei benennt Betreiber sachkundigen Mitarbeiter (Systemverantwortlichen), erforderlichen Auskünfte erteilen Entscheidungen treffen veranlassen kann. Reproduzierbare Fehler, Funktionstüchtigkeit geringfügig beeinträchtigen, schnellst möglichst behoben. Die Supportanfragen bzw. Meldungen müssen über Anwender-Forum erfolgen. Dort erfolgt Regel Beantwortung. Der Support umfasst nicht: Schulung Beseitigung Störungen Schäden, unsachgemäße Behandlung seitens Bücherei, Einwirkung Dritter höhere Gewalt verursacht werden, Gegenstand Vertrages. Nicht Vertrag erfasste zusätzliche Leistungen Betreiber gesonderte Zahlung Vereinbarung erbringen. §6 Vertragsdauer Der Vertrag unbegrenzte Zeit abgeschlossen. Er beginnt Monat Vertragsabschlusses Seiten jeweils Monatsende Frist 3 Wochen schriftlich gekündigt werden, frühestens Ablauf 12 Monaten. Die Schriftform Absenden E-Mail Signatur gewahrt. Zuviel bezahlte Gebühren erstattet. Der Betreiber behält jederzeitige Kündigung Vertrages sofortiger Wirkung vor, Vertrag Bücherei teilweise eingehalten wird. In Fall steht Bücherei Rückerstattungsanspruch zu. Änderungen und/oder Ergänzungen Vertrages einschließlich Bestimmung bedürfen Wirksamkeit Schriftform. Die Schriftform Absenden E-Mail Signatur gewahrt. Die Vertragsänderungen Bücherei Zusendung per E-Mail mitgeteilt treten Monat Aussendung Kraft. Ändert Vertrag Ungunsten Bücherei, Vertrag Zeitpunkt Wirksamwerdens Vertragsänderungen kündigen. §7 Haftung Der Betreiber Mitarbeiter haften für Verluste, entgangenen Gewinn, ausgebliebene Einsparung, Ansprüche Dritter Mangelfolgeschäden, Bücherei Nutzung Beanspruchung Online-Katalogs entstehen, denn, Vorsatz grobe Fahrlässigkeit Last gelegt können. Gleiches gilt Verlust Beschädigung Datenträgermaterial. In Fall Gewährleistungsansprüche jährlichen Betrag beschränkt, Bücherei für Vertrag bezahlt hat. Eine Verrechnung Gegenforderungen Bücherei Betreiber Fall ausgeschlossen. §8 Allgemeine Bestimmungen In Vertrag sämtliche Rechte Pflichten Vertragsparteien geregelt. Auf Vertragsverhältnis anwendbar Bestimmungen Vertrages ergänzend Recht Bundesrepublik Deutschland. Erfüllungsort Gerichtsstand für Streitigkeiten Vertrag Geschäftssitz Betreibers, sofern gesetzlich zulässig. Soweit Verpflichtungen Vertrag Kraft Gesetzes jeweiligen Rechtsnachfolger übergehen, verpflichtet Vertragspartei, Verpflichtungen Rechtsnachfolgern Weitergabeverpflichtung aufzuerlegen. Der Betreiber berechtigt, Rechte Pflichten Vertrages vollinhaltlich Dritte übertragen Falle Vertragsübergabe per E-Mail mitteilen. Dem Vertragspartner erwächst Kündigungsrecht, sofern übernehmende Betreiber Rechte Pflichten Vertrages eintritt. Der Betreiber berechtigt, Dritte Erfüllung vertraglichen Pflichten betrauen. Sollten Regelungen Vertrages teilweise unwirksam werden, berührt Wirksamkeit übrigen Regelungen nicht. Die Parteien verpflichten vielmehr, unwirksame Regelung ersetzen, wirtschaftlich Gewollten nächsten kommt. Änderungen Formular gelten geschrieben. Vertrag herunterladen (PDF) Optionen E-Medien-Schnittstelle (+ 1,19 € pro Monat) SMS-Versand (Abrechnung Anzahl) Kosten &amp; Zahlung Zahlweise jährlich für 2 Jahre Nachlass 4% für 3 Jahre Nachlass 6% für 4 Jahre Nachlass 8% für 5 Jahre Nachlass 10% Preis pro Monat Rechnungsbetrag * Feld erforderlich. Abbrechen Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kunden - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden Unsere Kunden Die Meinung Kunden Partner wichtig. Die Vielzahl zufriedenen Kunden erfüllt Stolz, möchten, alle, für Produkte unseren Service interessieren, bestmöglich darüber informieren können: Schule Bücherei nutzen Vielfalt Medien Lesen Wo bloß Kerkeling? Tankstelle für schöne Freizeit - KÖB Koblenz-Moselweiß Kath. öffentl. Bücherei Pflaumheim Kath. öffentl. Bücherei Erbach Kath. öffentl. Bücherei Bilfingen EDV Schülerbücherei verschiedene Kundenmeinungen Rückmeldungen Über 25.100 Anwender arbeiten mittlerweile BVS bzw. BVS eOPAC Bibliotheken In- Ausland. Die Anwender-Gemeinde wächst 26 Jahren kontinuierlich. Auch freuen uns, Anwender Bibliotheken, Produkte unseren Service setzen, Preisen ausgezeichnet wurden: Hessischer Bibliothekspreis 2014 - Förderpreis Hessischer Leseförderpreis 2013 E.ON Bayern - Lesezeichen 2013 Gütesigel "Bibliotheken - Partner Schulen" 2012 Verdienstmedaille Verdienstordens Bundesrepublik Deutschland E.ON Bayern - Kinderbibliothekspreis 2011 Hessischer Leseförderpreis 2009 - Ehrenurkunde Kulturpreis 2009 Haben vergessen? So teilen Sie bitte . Danke! Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Produkte - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte BVS BVS ausgereiftes Bibliotheksverwaltungssystem minimalen laufenden Kosten, geringen Hardwareanforderungen, hohen Maß Bedienkomfort, leichter Erlernbarkeit angemessener Berücksichtigung neuer Technologien aktiver Anwender-Gemeinde. BVS eOPAC Der BVS eOPAC Online-Bibliothekskatalog Medienrecherche, Anzeige Leserkonten u.v.m. äußerst günstigen Konditionen, für BVS-Anwender. Ihre Daten per Knopfdruck übermittelt tagesaktuell Ihren Lesern Internet bereit gestellt. erfahren erfahren Image: Robin Jareaux Download SBC-Standard Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> your way to perfect media management - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme /* noobslide-css-start */ #noobContainer3 /* noobslide-css-end */ IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich BVS Bibliotheksverwaltung gemacht! Katalogisierung, Ausleihe, Medienberatung, Medienbestellung, Statistiken, Buchhaltung vieles mehr. Das Rundum-Paket für Ihre Bücherei. erfahren BVS eOPAC Ihr Online-Katalog ...zur Medienrecherche, Kontostandsabfrage mehr. Einfach, schnell, unkompliziert günstig! erfahren bibhelp Die zentrale Plattform Ihre EDV-Bibliotheksarbeit Eine lebendige Community Büchereimitarbeitern Bibliothekaren Schwerpunkt "EDV Bibliothek". erfahren bibservice Ihr Spezialanbieter für EDV-Bibliotheksarbeit Distributor BVS hochwertiger praxiserprobter Bibliothekshardware mehr. erfahren 1 2 3 4 Herzlich Willkommen innovativen deutschen Softwareentwickler für Bibliotheken stabiler Preispolitik Hersteller Büchereifachstellen empfohlenen erfolgreichen Bibliothekssystems BVS Online-Bibliothekskatalogs BVS eOPAC . Wir möchten Ihnen Möglichkeit geben, über Entwicklungen informieren Kontakt aufzunehmen. Vertrauen Sie über 25jährigen Erfahrung, unserem kompetenten Support, Qualität kundenorientierten Weiterentwicklung Produkte . Besuchen Sie bibhelp - Die zentrale Plattform EDV-Bibliotheksarbeit. Ihr IBTC Team Image: Robin Jareaux Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> your way to perfect media management - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme /* noobslide-css-start */ #noobContainer3 /* noobslide-css-end */ IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich BVS Bibliotheksverwaltung gemacht! Katalogisierung, Ausleihe, Medienberatung, Medienbestellung, Statistiken, Buchhaltung vieles mehr. Das Rundum-Paket für Ihre Bücherei. erfahren BVS eOPAC Ihr Online-Katalog ...zur Medienrecherche, Kontostandsabfrage mehr. Einfach, schnell, unkompliziert günstig! erfahren bibhelp Die zentrale Plattform Ihre EDV-Bibliotheksarbeit Eine lebendige Community Büchereimitarbeitern Bibliothekaren Schwerpunkt "EDV Bibliothek". erfahren bibservice Ihr Spezialanbieter für EDV-Bibliotheksarbeit Distributor BVS hochwertiger praxiserprobter Bibliothekshardware mehr. erfahren 1 2 3 4 Herzlich Willkommen innovativen deutschen Softwareentwickler für Bibliotheken stabiler Preispolitik Hersteller Büchereifachstellen empfohlenen erfolgreichen Bibliothekssystems BVS Online-Bibliothekskatalogs BVS eOPAC . Wir möchten Ihnen Möglichkeit geben, über Entwicklungen informieren Kontakt aufzunehmen. Vertrauen Sie über 25jährigen Erfahrung, unserem kompetenten Support, Qualität kundenorientierten Weiterentwicklung Produkte . Besuchen Sie bibhelp - Die zentrale Plattform EDV-Bibliotheksarbeit. Ihr IBTC Team Image: Robin Jareaux Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Erfahrungsberichte (Archiv) - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Erfahrungsberichte (Archiv) Erfahrungsberichte (Archiv) Kath. öffentl. Bücherei Marienkrankenhaus Wickede-Wimbern Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Download &amp; Verträge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; Download &amp; Verträge Download Präsentationen IBTC-Präsentation 18.06.2014 | 3.209,2 kB BVS-Präsentation 18.06.2014 | 1.073,6 kB BVS eOPAC-Präsentation 18.06.2014 | 1.168,6 kB BVS BVS 5.10 Demoversion (Windows Installationsdatei) 18.06.2014 | 9.665,5 kB BVS 5.10 Demoversion (Mac OS X Disk Image) 09.06.2015 | 213.681,5 kB Bei Demoversionen (lauffähig Ende 2016) handelt funktionseingeschränkte Versionen Testdaten, Ihnen Eindruck BVS geben soll. Bei weiterem Interesse bestellen Sie kostenlose BVS Testversion BVS unserem Distributor Bibservice . Mit Testversion können Sie 3 Monate Funktionen BVS uneingeschränkt unverbindlich testen. Die jeweils aktuelle Installationsdatei BVS, BVS Mini-Updates etc. finden Sie bibhelp . Verträge Ab sofort können Sie einfach für jeweiligen Vertrag per Knopfdruck IBTC Kundenbereich entscheiden. Das aufwändige Herunterladen, Ausfüllen Zusenden per Fax somit notwendig. Nicht-BVS-Anwender verwenden bitte Seite BVS eOPAC für Nicht-BVS-Anwender beauftragen . BVS Pflegevertrag (Software-Wartung) Download Programmaktualisierungen neuer Versionen erworbenen Software Vertragslaufzeit. Behebung reproduzierbarer Programmfehler, Funktionstüchtigkeit geringfügig beeinträchtigen. Vertrag für aktuelle Programmversion abgeschlossen werden. Mtl. 0,75 % jeweils aktuellen regulären Listenpreises BVS Professional, Mehrjahresrabatt. 4,50 € pro Monat (Einzelplatz: 4,50 €. Netzwerkversion: 7,13 € für 2 Plätze; 9,75 € für 3 Plätze; 12,37 € für 4 Plätze; 14,99 € für 5 Plätze; 17,62 € für 6 Plätze; 20,24 € für 7 Plätze). BVS Supportvertrag Pflegevertrag. Unterstützung (Support) IBTC Fragen BVS. Support, für Zubehör Bibservice erworben wurde. Mtl. 2 % jeweils aktuellen regulären Listenpreises BVS Professional, Mehrjahresrabatt. 12,00 € pro Monat (Einzelplatz: 12,00 €. Netzwerkversion: 18,99 € für 2 Plätze; 25,99 € für 3 Plätze; 32,99 € für 4 Plätze; 39,98 € für 5 Plätze; 46,98 € für 6 Plätze; 53,98 € für 7 Plätze). Image: Robin Jareaux Downloads Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> SBC-Standard - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; SBC-Standard Der SBC-Standard Der SBC-Standard Standard für Barcodes Kataloge. Die Bibliothekssoftware BVS unterstützt Standard, entwickelt Zusammenarbeit Kirchlichen Büchereifachstellen, Anfang an. Seit 2000 jährliches Treffen Fachstellen Hersteller BVS. Die Jahresstatistik 2001 Katholischen Büchereiarbeit Einzugsgebiet Borromäusvereins EDV-Umfrage 2001 Evangelischen Büchereiarbeit zeigen, BVS meist eingesetzte EDV-System ist. Im Mai 2004 Fachstellen Borromäusvereins Einführung SBC-Barcodes (StandardBarCode für Deutschland) Büchereien Zuständigkeitsbereich verpflichtet. Im Herbst 2004 Sachausschuss Bibliothekssoftware/Datenaustausch Katholischen Büchereiarbeit für standardisierte Schnittstelle BAFO (BibliotheksdatenAustauschFOrmat) SBC-Standard Grunde gelegt. Der 1998 bestehende offene Standard mittlerweile de-facto Standard für Datenaustausch innerhalb Kirchlichen öffentlichen Büchereiarbeit Deutschland betrachtet werden. Image: Robin Jeraux erfahren Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> BVSMenu - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVSMenu BVSMenu Das BVS Menüprogramm Ihnen helfen Ihre öffentliche Leser-Rechner unbefugte Zugriffe abzusichern. Zusammen mitgelieferten Public Web Browser (PWB) v1.28 Hause TeamSoftware Solutions BVS möglich, Ihre Leser Internet surfen können. Dabei Leser BVS eOPAC-Passwort anmelden anfallenden Gebühren Leserkonto automatisch gutgeschrieben. BVSMenu kostenlos, für kommerzielle kommerzielle Zwecke eingesetzt weitergegeben werden. Der Programmautor übernimmt für kostenlose Produkt außerhalb Deutschlands keinerlei Haftung, Deutschland Haftung grobe Fahrlässigkeit Vorsatz begrenzt. Public Web Browser v1 License: Public Web Browser v1 (PWB v1) is freeware and remain freeware its current form, including all future updates and revisions to PWB v1, if updates or revisions are made. Freeware is defined as software that can be freely used without charge for as long as the software meets the requirements of the user, and comes with no warranties either expressed or implied. PWB v1 being freeware is distributed as is and the user takes all responsibility using the software. Image: Robin Jeraux erfahren Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> BUBO - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BUBO BUBO Katalog Büchereinetz Firmen-Intranet BUBO OPAC -Oberfläche für lokalen Einsatz während Ausleihe Bibliothek BVS Version 5.06 mit: Aussehen Bedienung bisherigen BVS eOPAC v2 Anzeige Buchcovern Kontostand Gratis Er lässt einrichten warten: Eine Installation Hauptrechner Bibliothek erforderlich über Netzwerk Arbeitsplätzen über herkömmlichen Webbrowser verfügbar. BUBO kostenlos für kommerzielle Zwecke eingesetzt werden. Der Programmautor übernimmt für kostenlose Produkt außerhalb Deutschlands keinerlei Haftung, Deutschland Haftung grobe Fahrlässigkeit Vorsatz begrenzt. BUBO Internet Archiv für Pastorale Arbeitshilfen Theologischen Fakultät Fulda Mediothek Bibliothek Kirchenkreises Herford Bücherei Weyarn Image: Robin Jeraux erfahren Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: Ev. Literaturportal e.V., 37073 Göttingen Kath. öffentl. Bücherei St. Peter Paul, 63599 Biebergemünd-Wirtheim KOB Georgsmarienhütte Holzhausen, 49124 Georgsmarienhütte Bücherei Neustetten, 72149 Neustetten Kath. öffentl. Bücherei St. Philippus u. Jakobus, 55286 Sulzheim Stadtbücherei Bad Säckingen, 79713 Bad Säckingen Stadtbücherei Riedlingen, 88499 Riedlingen St. Martin, Oestrich-Winkel, 65375 Oestrich-Winkel Stadtbücherei, 25704 Meldorf Stadtbücherei, 23758 Oldenburg Holstein Gemeinsame Kataloge Aachener Leihverkehr (Gesamtkatalog 9 Bibliotheken) Büchereisystem Korschenbroich (Gesamtkatalog 6 Bibliotheken) Büchereiverbund Ulstertal (Gesamtkatalog 3 Bibliotheken) Gemeinsamer Katalog Delbrücker Büchereien (Gesamtkatalog 7 Bibliotheken) Gemeinschaften Gemeinden Krefeld-Süd (Gesamtkatalog 2 Bibliotheken) Gesamtkatalog Medienzentren Bruchmühlbach-Miesau (Gesamtkatalog 4 Bibliotheken) Internetbücherei Warburg (Gesamtkatalog 9 Bibliotheken) Kath. öffentl. Büchereien Borchen (Gesamtkatalog 5 Bibliotheken) KÖBen Rheinviertel (Gesamtkatalog 4 Bibliotheken) Leseförderung Odenwald (Gesamtkatalog 11 Bibliotheken) OLIMP - Online Literatur- Medienportal Kath. öffentl. Büchereien Bistum Mainz (Gesamtkatalog 42 Bibliotheken) Willicher Büchereien (Gesamtkatalog 5 Bibliotheken) Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Häufige Fragen BVS eOPAC - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Häufige Fragen BVS eOPAC Häufige Fragen BVS eOPAC v3 Für BVS eOPAC-Anwender: siehe bibhelp-Wissensbereich . Kann BVS eOPAC zusätzliche Software verwendet werden? Eine Bibliothekssoftware vorhanden sein. Kann BVS eOPAC BVS verwenden? Ja. Für verbreitete Bibliotheksprogramme z.B. Bibliotheca Library entsprechende Möglichkeiten, Software Anfrage . Für kostenlos Verfügung gestellten BVS eOPAC-Client gelten BVS-Voraussetzungen . Was EDV-Betreuung wissen? Die Bücherei E-Mail-Adresse Internetzugang haben. Wünschenswert möglichst breitbandige Internetanbindung. Zwar initialen Datenübertragung klein Datenmengen übertragen, verkürzt Ihren Mitarbeitern Wartezeit. DSL 6.000 vergleichbare Produkte wünschenswert. Alle Daten Server Firma jonaspasche.com gehalten. Der Serverstandort Frankfurt Main, Deutschland. Damit unterliegt BVS eOPAC Dienstleistungen deutschen Datenschutzgesetzen. Auf Infoseite für Leserinnen Leser gibts detaillierte Informationen Daten BVS eOPAC gehalten werden. Die Datenübertragung erfolgt über RESTful API, d.h. BVS (unsere Bibliothekssoftware) bzw. BVS eOPAC Client (für Bibliotheca, Library etc.) transportieren notwendigen Daten mittels HTTPS-Anfragen BVS eOPAC. D.h. Übertragungsweg über üblichen Standards gesichert. Wie sieht Ablauf Praxis aus? Die Daten unverändert Ihrer Bibliothekssoftware verwaltet. Nach Ausleihende erfolgt Datenübertragung per Knopfdruck. Welche Kosten enstehen BVS eOPAC? Die laufenden Kosten jährlichen Zahlungsweise finden Sie rechts Seite. Darüberhinaus versteckte Kosten, z.B. einmalige Einrichtungskosten, o.ä. Wie BVS eOPAC bestellen? Laden Sie Nutzungsvertrag herunter drucken aus. Nachdem Sie ausgefüllt unterschrieben haben, senden Sie per Fax zu. Gerne dürfen Sie unseren BVS eOPAC Wunsch zunächst unverbindlich 14 Tage testen. Wie bisherigen BVS eOPAC v2 BVS eOPAC v3 wechseln? Für reibungslosen Wechsel per Knopfdruck steht Ihnen IBTC-Kundenbereich entsprechende ausführlich erläuterte Funktion Verfügung. Gibt Werbematerial BVS eOPAC für Leser? Zur Bewerbung Ihres BVS eOPAC können Sie schnell unkomplizierte professionelle Werbematerialien bestellen: Werbematerial für BVS eOPAC . Wie Munzinger Online integriert werden? Geben Sie BVS eOPAC-Konfigurationsseite Ihre Munzinger Portal-ID Verweise Munzinger Dokumente abonnierten Datenbanken erscheinen automatisch Trefferlisten. Zur Ansicht Dokumente geben Leser Zugangsdaten ein, für Anzeige Leserkontos. Wo bekomme Unterstützung? Bei Fragen Problemen schauen Sie Probleme lösen bzw. wenden Forum . Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage BVS eOPAC-Kundenkataloge erfahren Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> BVS Compact - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme BVS Compact Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Compact ideal Führung Medienbestandes Ausleihfunktionen, z.B. zuhause Privatbibliothek. Es für verteilte Medienerfassung anschließender Zusammenführung Büchereirechner konzipiert. BVS Compact BVS Produkten für Katalogisierung Computern Büchereimitarbeiter zuhause enthalten. Preis:  59,98 € Jetzt bestellen </fragment> </item> <item> <fragment> BVS Lite - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme BVS Lite Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Lite entspricht hauptsächlich BVS Standard, Beschränkung 2.000 Medien. BVS Lite Förderung kleinsten öffentlichen Bibliotheken ehrenamtlichen Mitarbeitern Schulbüchereien kostenlos Download Website abgegeben. Preis: kostenlos Jetzt bestellen </fragment> </item> <item> <fragment> BVS Professional - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme BVS Professional Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Professional bietet vollen Funktionsumfang Medienausleihe inklusive Selbstverbuchung, Disposition Lernmittelverwaltung. Alle Katalogfunktionen verfügbar, inklusive Schnittstellen für Verbundkataloge Direktzugriffe Daten-CDs DVDs. BVS Professional bietet ausführliche statistische Analysen, Bestandsanalyse, Tagebuch Inventarunterstützung. Weiterhin BVS Professional unbegrenzt netzwerkfähig unterstützt Verwaltung Mandanten. Preis: ab 599,76 € Jetzt bestellen </fragment> </item> <item> <fragment> BVS Standard - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme BVS Standard Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Standard Edition entspricht Punkten Professional-Edition, RFID-Funktionen Verbundfunktionen, Beispielsweise für LITexpress nötig sind. Es Datenübernahme EKZ- VLB-Medien möglich. Ausleihprofile, Ausleihlimits für bestimmte Lesergruppen regeln, Selbstausleihe Mediendisposition möglich. Eine Bestandsanalyse Lesergruppen externen Medien BVS Professional möglich. Weiterhin existiert BVS Standard Einzelplatz-Version Mandantenfähigkeit. Preis:  289,88 € Jetzt bestellen </fragment> </item> <item> <fragment> Hochschule Medien Stuttgart – Fakultät Information Kommunikation - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Hochschule Medien Stuttgart – Fakultät Information Kommunikation Wolframstr. 32 70191 Stuttgart Prof. Bernhard Hütter (0)711 25706 184 (0)711 25706 300 huetter@hdm-stuttgart.de www.hdm-stuttgart.de BVS 2012 Rahmen Vorlesung "Bibliothekssoftware" begleitenden Übungen/Demos Seminarveranstaltung "Bibliotheksinformationssysteme" eingesetzt. </fragment> </item> <item> <fragment> Hochschule für Technik, Wirtschaft Kultur Leipzig (FH) – Fachbereich Medien - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Hochschule für Technik, Wirtschaft Kultur Leipzig (FH) – Fachbereich Medien Bertolt-Brecht-Str. 1 04347 Leipzig Prof. Regine Scheffel 0341 - 3076 5423 0341 - 3076 5455 scheffel@fbm.htwk-leipzig.de www.htwk-leipzig.de BVS 1996 für Demonstrationszwecke Rahmen kleinerer Projektarbeiten Ausbildung verwendet. </fragment> </item> <item> <fragment> Kulturpreis 2009 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Auszeichnungen Kulturpreis 2009 Die Örtlichen Vereine Verbände (ÖVV) Kath. Öffentliche Bücherei St. Nikolaus, Hainburg/Klein-Krotzenburg für "außerordentliche Leistungen Förderung Literatur Kultur" Kulturpreis verliehen. Die Katholische Öffentliche Bücherei für fünfzig Jahre währendes Engagement für "außerordentliche Leistungen Förderung Literatur Kultur" Kulturpreis ausgezeichnet. IBTC freut sich, Bücherei BVS-Einsatz Ehrung erhalten hat. Die leistungsfähige flexible Softwarelösung BVS besonderem Maße Anforderungen ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen. Original-Bericht Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Hessischer Leseförderpreis 2009 - Ehrenurkunde - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Auszeichnungen Hessischer Leseförderpreis 2009 - Ehrenurkunde Die Hessische Landesregierung vergibt Leseförderpreis kreative Initiativen würdigen gebührende Aufmerksamkeit verschaffen. Kinder Jugendliche Sprache, Lesen heranzuführen Liebe Büchern wecken, wichtige kulturpolitische Aufgabe. Die Projekte Kath. Öffentliche Bücherei St. Sophia, Erbach/Odenwald dafür nominiert. Damit würdigt Jury Engagement Bücherei Hinblick nachhaltige Leseförderung Vorbildfunktion multimedialen Bibliotheksnutzung über moderne Kommunikationswege Medien. Luzia Scharf, Ursula Willi Weiers Erbacher Bücherei nahmen Auszeichnung Rahmen Veranstaltung Frankfurter Künstlerhaus Mousonturm entgegen. Für Engagement ehrenamtlichen Mitarbeiterinnen Mitarbeiter sprachen Ministerium für Wissenschaft Kunst Hessische Literaturforum Dank Anerkennung aus. IBTC freut sich, Bücherei BVS-Einsatz Ehrung erhalten hat. Die leistungsfähige flexible Softwarelösung BVS besonderem Maße Anforderungen ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen. Presse-Bericht Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> E.ON Bayern - Kinderbibliothekspreis 2011 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Auszeichnungen E.ON Bayern - Kinderbibliothekspreis 2011 Die Bücherei Weyarn erhielt 5.000 Euro dotierten EON Kinderbibliothekspreis 2011. Sie wurde dafür ausgezeichnet, daß aufgrund ausdrücklichen Wunsches Kinder Kindergemeinderatssitzung 2008 aufgebaut wurde. Zum fünften Mal E.ON Bayern AG Kinderbibliothekspreis bayerische Bibliotheken kommunaler kirchlicher Trägerschaft für besonderes Engagement Bereich Leseförderung vergeben. Der Preis für Neubeschaffung Büchern kindgerechten Medien. IBTC freut sich, wiederholten Male Bücherei BVS-Einsatz Ehrung erhielt. Die Vorgängerpreisträger Kath. öffentl. Bücherei Pflaumheim (2010) setzen ebenfalls erfolgreich Bibliothekssoftware BVS ein. Die leistungsfähige flexible Softwarelösung BVS Online-Katalog BVS eOPAC besonderem Maße Anforderungen ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen. Video: Bücherei Weyarn Bild-Quelle Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Verdienstmedaille Verdienstordens Bundesrepublik Deutschland - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Auszeichnungen Verdienstmedaille Verdienstordens Bundesrepublik Deutschland Foto: Peter Prengel, Stadtbildstelle Essen Petra Haake, Leiterin KöB St. Barbara Essen-Kray Verdienstmedaille Verdienstordens Bundesrepublik Deutschland für jahrelanges Engagement kulturellen Bereich ausgezeichnet. Bei feierlichen Übergabe würdigte Essener Oberbürgermeister Reinhard Paß langjährige Engagement Krayerin. In Ordensbegründung unterstrichen, Frau Haake gelingt, ehrenamtliche Mitarbeiterinnen Mitarbeiter gewinnen motivieren. IBTC freut für Frau Haake. Die Bücherei setzt 2002 erfolgreich Bibliothekssoftware BVS ein. Die leistungsfähige flexible Softwarelösung BVS Online-Katalog BVS eOPAC besonderem Maße Anforderungen ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen. Original-Bericht Foto: Ralph Sondermann/Staatskanzlei NRW Mit Bundesverdienstkreuz Bande Bundespräsident Christian Wulff Frau Wilma Kläsener ausgezeichnet. In Feierstunde Düsseldorfer Staatskanzlei 14. Juli 2011 erhielt gemeinsam 14 Frauen Nordrhein-Westfalen, Orden Urkunde Ministerpräsidentin Hannelore Kraft. " Auch Sie empfinden wahrhaben wollen: Sie leisten tagtäglich Großes ", dankte Ministerpräsidentin Ordensträgerinnen. Die wahren Vorbilder irgendwelche Medien-Sternchen, " Menschen Sie ", vielfältiger Weise engagieren zeigen, gelingen könne, " ehrenamtliches Engagement familiären beruflichen Aufgaben vereinbaren ". Wilma Kläsener könnte "Rattenfängerin Gelsenkirchen" bezeichnen, hunderte Leseratten schart. Seit fast 15 Jahren leitet Katholische Öffentliche Bücherei Herz Jesu Gelsenkirchen-Buer-Resse. Mit Mitarbeiter-Team gelang tausenden ehrenamtlichen Arbeitsstunden, für möglich gehalten hätte. Heute verfügt Bücherei über 4.500 Medieneinheiten. Die Zahl Ausleihen letzten Jahren nahezu verachtfacht: über 8.000 Ausleihen pro Jahr. Besondere Aktionen für Kindergärten Grundschulen, wöchentlich 150 Kinder Bibliothek kommen, jungen Leseratten Lust mehr. IBTC freut für Frau Kläsener. Die Bücherei setzt 2000 erfolgreich Bibliothekssoftware BVS ein. Original-Bericht Zum wiederholten Male verdiente Bürgerinnen Bürger BVS-Anwendergemeinde Bundespräsidenten für Ihr Engagement ausgezeichnet: Bei Feierstunde 16. November 2010 Landratsamt Erbach überreichten Landrat Dietrich Kübler Kreistagsvorsitzender Rüdiger Holschuh Verdienstmedaille Verdienstordens Bundesrepublik Deutschland für Willi Weiers . Beide lobten Bereitschaft Ausgezeichneten, Verantwortung übernehmen, „ Handeln Anderen überlassen “, Freizeit opfern Interesse Gesellschaft fachliche Kompetenz uneigennützig entfalten. Herr Weiers engagiert Anfang maßgeblich BVS-Anwender-Gemeinde. Die KÖB St. Sophia setzt 1997 erfolgreich Bibliothekssoftware BVS ein. Am 7. Dezember 2007 Bundespräsident Horst Köhler Anlass Tages Ehrenamtes Frau Barbara Dinges Verdienstorden Bundesrepublik Deutschland ausgezeichnet. Sie leitet 1979 ehrenamtlich KÖB St. Pankratius Odenthal . Ihr Engagement beschränkt Verleihen Büchern, Spielen Videos. Mit zahlreichen Veranstaltungen Literaturgesprächskreisen Lesenachmittagen bzw. -nächten gelingt ihr, Kinder, Jugendliche Erwachsene Lesen heranzuführen vorbildlicher Weise fördern. Mit Einsatz, Kreativität Sachverstand Bücherei beliebten Treffpunkt gemacht, Ortsleben wegzudenken ist. Die Bücherei, 20 ehrenamtliche Mitarbeiterinnen Mitarbeiter wirken, gehört Jahren fünf Büchereien Erzbistum Köln und setzt 1999 erfolgreich Bibliothekssoftware BVS ein. Am 4. September 2007 Bundespräsident Horst Köhler Frau Leoni Heister für Verdienste Ziel "Bildung für alle" Verdienstorden Bundesrepublik Deutschland ausgezeichnet. Ihr Ziel es Kinder Jugendliche, alte kranke Menschen für Lesen begeistern. Sie rief 1994 gemeinsam Kollegin KÖB St. Maria Goretti Biebesheim Rhein Leben, großer Beliebtheit erfreut. 1999 Bibliothek Hessischen Bibliothekspreis ausgezeichnet. Inzwischen Referentin Fachstelle für katholische Büchereiarbeit Bistümern Mainz Fulda engagiert, bringt Sachausschuss "Büchereipolitik Kirche Gesellschaft" Fachkonferenz Borromäusvereins vertritt Interessen Bundesnetzwerk Bürgerschaftliches Engagement. Die Bücherei setzt 1996 erfolgreich Bibliothekssoftware BVS ein. Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kath. öffentl. Bücherei Marienkrankenhaus Wickede-Wimbern - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Erfahrungsbericht Kath. öffentl. Bücherei Marienkrankenhaus Wickede-Wimbern *** Die Bücherei leider mehr. Das Marienkrankenhaus 31. Dezember 2011 wirtschaftlichen Gründen Betrieb einstellen abgewickelt. *** Wie EDV kamen ... Die Vorgeschichte: Seit 1977 Buchrecherchen über Stoffkreiskatalog, 1999 abgeschafft wurde. Stattdessen Interessenkreis-Aufkleber eingeführt "hochgejubelt", längst differenziert sind, gescholtene Stoffkreis-Katalog. Dadurch fiel für wichtiges Instrument bibliothekarischer Arbeit weg. Entsprechend sauer reagierte zweiseitigen Eingabe. Mir klar, über 60 bin, Computer vorbeimogeln. Zur gleichen Zeit 1999 Fortbildungen EDV unseren Büchereien gewarnt enormen Kosten für Anschaffung Unterhalt Hardware zusätzlichen Arbeit, Eingabe Medien Computer anfiel. Von kirchlichen Büchereifachstelle Hilfe erwarten. Also entschied Alleingang. Wie später erfuhr, Bücherei katholisch öffentliche Bücherei Bistum Paderborn, EDV arbeitete. Zusammen computererfahrenen Bekannten Computer Drucker gekauft. Später Flachbettscanner dazu. Die finanziellen Mittel kamen Bücher-Flohmarkt Verkauf gebastelter Fensterbilder - Jahre gespart. Der Bekannte zeigte auch, Computer umgeht, zunächst bessere Schreibmaschine. Wie Bücherei BVS kamen: Während Herbstkurses Borromäusverein Bonn 1998 1999 Themen "Bücherei EDV". Dabei Bibliothekssoftware verschiedener Hersteller vorgestellt Illusionen gewarnt. Wieder Empfehlungen Bekannten Freiburg, Entscheidung zugunsten BVS fiel. Es dauerte Anfang Februar 2000, Medienzentrum Paderborn kam, BVS installierte Titelaufnahme einführte. Dann begann Fleißarbeit: tagsüber freien Minute, manchmal abends Wochenende Bücher Regalbrett Wagen packen, Computer fahren Titel eingeben. Durch Arbeit lernte einzelnen Funktionen BVS kennen. Ein enormer Lerneffekt für "Computeranalphabeten". Bis Ende Mai 3500 Titel erfasst. Gute Schreibmaschinenkenntnisse Unterstützung Fremddatenpools BVS große Hilfe. Wenn Schwierigkeiten gab, holte telefonisch Bekannten Essen Rat. Nachdem Leserdaten erfasst waren, begann Ausleihe für "auswärtige" Leser, NICHT-Patienten, über Computer. Für Patienten zunächst Handverbuchung Kartentaschen üblich. HEUTE für Stationsausleihe postkartengroße Vordrucke, Leserdaten Mediennummern erfasst später Bücherei Computer eingegeben werden. Meistens 8 - 10 Leser/innen Haus (189 Betten). Gehfähige Patienten direkt Bücherei größeren Angebotes - mittlerweile über 4000 Medien. Die Bücherei Montag - Freitag täglich 16.00-17.00 Uhr geöffnet. 2001 Geld für Handscanner da. Noch dasselbe: Bücher Regalbrett für Regalbrett Theke karren, Barcodes - Bekannten Selbstkostenpreis erstellt - aufkleben, Folie darüber kleben, einscannen zurück Regal. Doch Arbeit gelohnt: Die Verbuchung schneller genauer. Die Recherchemöglichkeiten unendlich. Die Einarbeitung neuer Medien Fremddatenpools unterstützt. Es braucht Zugangsbuch geschrieben werden. Lästiges Einsortieren Zettelkarten alphabetischen Systematikkatalog entfällt. Die Rückenschilder Nu fertig. Dafür Fachstellen Maske, Angaben eintippt ausdruckt. Die Statistikdaten jederzeit abrufbar - wertvoll für Jahresstatistik. Heute sage ich: Gut, 1999 Stoffkreiskatalog abgeschafft wurde, hätte Computer abgegeben. Es große Herausforderung, schweißtreibend angstbesetzt. Aber Menschen standen Rat Tat Seite gehören "Computer-Freunden": Ort, Bilfingen, Freiburg, Hamburg Essen. Es Spaß tollen "BVS-Gemeinde" gehören. Als Tüpfelchen I erhielt Bücherei letzten Jahr Internetanschluss. Außer Recherchen Büchern bestimmten Themen für Bestellung Vereinsgaben für Austausch BVS-Anwendern Entwicklern Gesprächsforum IBTC hilfreich. Durch Anfragen Forum lernte IBTC-Team kennen schätzen. Erstaunlich, super- schnell engagiert IBTC Anfragen Forum reagiert. Wenn meist "Computer-chinesisch" Späteinsteiger anfangen kann, Computerfreunde", morgens 6.00 Uhr Forum nachschauen, Schritt-für-Schritt-Anleitung basteln per Email schicken. Und anschließend gelingt perfekt. Ein tolles Erfolgserlebnis. Aus Erfahrungen möchte älteren Büchereimitarbeitern/innen Mut machen. Wir Älteren dümmer Jungen. Aber "mit Computer Welt kamen", brauchen halt länger. Diese Geduld Lernen zugestehen.. Sr. Maria Irma Doetsch, KöB Marienkrankenhaus Wickede-Wimbern Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: Musterbibliothek, Evang./Kath. Medienstelle, 75172 Pforzheim Deutschsprachige Ev. Gemeinde Brüssel, Brüssel Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: Christlicher Ausleihdienst, 01097 Dresden Planungsgemeinschaft Tief- Wasserbau GmbH, 01279 Dresden Fachstelle für öffentl. Bibliotheken, 06112 Halle Stadt- Schulbibliothek, 06188 Landsberg Burg-Bücherei Wettin, 06193 Wettin-Löbejün Stadtbibliothek Mücheln, 06249 Mücheln Bildungszentrum für medizinische Heilhilfsberufe GmbH, 07545 Gera Bilderknoten.de, 08468 Reichenbach Privatbibliothek, 09350 Lichtenstein-Rödlitz Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: Willstätter Gymnasium Nürnberg, 90403 Nürnberg Kath. Öffentl. Bücherei St. Franziskus, 90455 Nürnberg Marie-Therese-Gymnasium, 91054 Erlangen KiMuB Forchheim St. Johannis, 91301 Forchheim Gemeindebibliothek St. Bartholomäus, 91356 Kirchehrenbach Kath. öffentl. Bücherei Pinzberg, 91361 Pinzberg Gemeindebücherei Markt Erlbach, 91459 Markt Erlbach Stadtarchiv Pappenheim, 91788 Pappenheim Stadt- Pfarrbücherei, 92253 Schnaittenbach Stadtbücherei Grafenwöhr, 92655 Grafenwöhr Gemeinde- Pfarrbücherei Moosbach, 92709 Mossbach Öffentl. Schulbücherei, 93104 Sünching Benedictusbücherei Rohr, 93352 Rohr i.NB Volksbücherei, 94110 Wegscheid Gemeindebücherei Roßbach, 94439 Roßbach Stadtbücherei Baunach, 96148 Baunach Bibliothek Alten Torhaus, 96358 Teuschnitz Bücherei Schlossplatz, 96476 Bad Rodach Pfarrbücherei Retzbach, 97225 Zellingen Bücherei Wasserschloss, 97228 Rottendorf Stadt Aub Bibliothek, 97239 Aub Gemeinde- Pfarrbücherei Himmelstadt, 97267 Himmelstadt Kath. öffentl. Bücherei, 97273 Kürnach Kath. öffentl. Bücherei Untereuerheim, 97508 Untereuerheim RPM TBB Lauda, 97941 Tauberbischofsheim Bibliothek Katholischen Schuldekanatamt, 97980 Bad Mergentheim Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: Privatbibliothek, 81827 München Bücherei Böbing, 82389 Böbing Gemeindebücherei Langquaid, 84085 Langquaid Gemeindebücherei Weihmichel, 84107 Weihmichl Stadt-Pfarrbücherei Dorfen, 84405 Dorfen Bücherei Markt Glonn, 85625 Glonn Gemeinde- Pfarrbücherei, 87647 Unterthingau RPI Weingarten, 88250 Weingarten Bücherei, 88250 Weingarten Gemeindebücherei - Kath. öffentl. Bücherei - Schulbücherei Bodnegg, 88285 Bodnegg Kath. öffentl. Bücherei, 88287 Grünkraut Kath. öffentl. Bücherei St. Gallus u. Ulrich, 88353 Kißlegg Bücherei St. Georg, 88416 Ochsenhausen Kath. öffentl. Bücherei St. Verena, 88430 Rot Rot Kath. öffentl. Bücherei Erolzheim, 88453 Erolzheim Kath. öffentl. Bücherei, 88499 Neufra Stadtbücherei Riedlingen, 88499 Riedlingen Kath. öffentl. Bücherei St. Bernhard, 88639 Wald Religionspädagogisches Institut Ulm, 89073 Ulm Ev. Bildungswerk Alb-Donau Medienstelle, 89073 Ulm Bibliothek Institut für Strategische Unternehmensführung Finanzierung, 89081 Ulm Stadtbücherei Leipheim, 89340 Leipheim Kath. öffentl. Bücherei Ehingen-Kirchen, 89584 Ehingen-Kirchen Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: Religionspädagogisches Institut Stuttgart, 70184 Stuttgart Kath. Öffentl. Bücherei St. Michael, 70619 Stuttgart-Sillenbuch Gemeindebücherei Bondorf, 71149 Bondorf Gemeindebücherei Mötzingen, 71159 Mötzingen Kath. öffentl. Bücherei St. Martin (Dom), 72108 Rottenburg Bücherei Neustetten, 72149 Neustetten Kath. öffentl. Bücherei Schömberg, 72355 Schömberg RPM Dekanat Zollern, 72379 Hechingen Stadtbücherei Haigerloch, 72401 Haigerloch Kath. öffentl. Bücherei St. Jakobus, 72401 Haigerloch-Owingen Kath. öffentl. Bücherei, 72477 Schwenningen Religionspädagogische Medienstelle Sigmaringen, 72488 Sigmaringen Theologische Hochschule, 72762 Reutlingen Religionspädagogisches Institut Schwäbisch Gmünd, 73525 Schwäbisch Gmünd Kath. öffentl. Bücherei Waldstetten, 73550 Waldstetten Kath. Öffentl. Bücherei Winterbach, 73650 Winterbach Religionspädagogisches Institut, 74072 Heilbronn Kath. öffentl. Bücherei St. Paulus, 74348 Lauffen/N. Grundschule Untersteinbach, 74629 Pfedelbach-Untersteinbach Stadtbücherei Ev. Gemeindebücherei, 74632 Neuenstein RPM Buchen, 74722 Buchen Kath. öffentl. Bücherei St. Matthäus, 74858 Aglasterhausen RPM Dekanat Kraichgau, 74915 Sinsheim Bücherei Gemmingen, 75050 Gemmingen Kath. öffentl. Bücherei Hl. Dreieinigkeit, 75236 Kämpfelbach-Bilfingen RPM Karlsruhe, 76137 Karlsruhe Kath. öffentl. Bücherei, 76456 Kuppenheim Kath. öffentl. Bücherei Haueneberstein, 76532 Baden-Baden Öffentl. Bibliothek, 76593 Gernsbach RPM Bruchsal, 76646 Bruchsal Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus, 76698 Ubstadt-Weiher Kath. Öffentl. Bücherei St. Gertrud, 76774 Leimersheim Kath. öffentl. Bücherei Gossersweiler, 76857 Gossersweiler Kath. öffentl. Bücherei St. Philippus Jacobus, 76857 Wernersberg Kath. öffentl. Bücherei Herxheim, 76863 Herxheim Kath. öffentl. Bücherei Hl. Dreifaltigkeit, 77654 Offenburg Religionspädagogische Medienstelle Erzdiözese Freiburg, 77654 Offenburg Mediathek Hausach, 77756 Hausach Kath. öffentl. Bücherei Mater Dolorosa, 77776 Bad Rippoldsau-Schapbach Religionspädagogische Medienstelle Bühl, 77815 Bühl RPM Villingen, 78050 Villingen-Schwenningen Kath. öffentl. Bücherei, 78256 Steißlingen b. Singen Kath. öffentl. Bücherei St. Verena, 78465 Konstanz Gemeindebücherei Aldingen, 78554 Aldingen Stadtbücherei Fridingen, 78567 Fridingen Ärztebibliothek Vinzenz Paul Hospital, 78628 Rottweil Eschachschule, 78655 Dunningen Borromä-Bücherei, 79286 Glottertal Kirchliche Bücherei Medienstelle - Informationszentrum Lörrach, 79539 Lörrach Ökumenische öffentl. Bücherei, 79682 Todtmoos Stadtbücherei Bad Säckingen, 79713 Bad Säckingen Kath. öffentl. Bücherei St. Pelagius, 79725 Laufenburg-Hochsal RPM Waldshut-Tiengen, 79761 Waldshut-Tiengen Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: Kath. öffentl. Bücherei St. Bonifatius, 60596 Frankfurt Main Kath. öffentl. Bücherei St. Maria Verkündigung, 61130 Nidderau-Heldenbergen St.Johannes Nepomuk, 61184 Karben Kloppenheim Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 61231 Bad Nauheim Kath. öffentl. Bücherei St. Remigius, 61239 Ober-Mörlen Kath. öffentl. Bücherei St. Crutzen, 61440 Oberursel Kath. öffentl. Bücherei St. Matthias, 63110 Rodgau Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 63500 Seligenstadt Kath. öffentl. Bücherei St. Marzellinus Petrus, 63500 Seligenstadt Kath. öffentl. Bücherei St. Cyriakus Seligenstadt / Klein-Welzheim, 63500 Seligenstadt Kath. öffentl. Bücherei St. Margareta, 63500 Seligenstadt-Froschhausen Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus, 63512 Hainburg/Klein-Krotzenburg Borromäus Bücherei St. Wendelinus, 63533 Mainhausen-Zellhausen Kath. öffentl. Bücherei St. Laurentius, 63538 Großkrotzenburg Volksbücherei Somborn, 63579 Freigericht Kath.öffentl. Bücherei Neuses, 63579 Freigericht Kath. öffentl. Bücherei Biebergemünd-Kassel, 63599 Biebergemünd-Kassel Kath. öffentl. Bücherei St. Peter Paul, 63599 Biebergemünd-Wirtheim St. Laurentius Bad Soden, 63628 Bad Soden-Salmünster Kath. öffentl. Bücherei Oberndorf, 63637 Jossgrund Kath. öffentl. Bücherei Pfaffenhausen, 63637 Jossgrund-Pfaffenhausen Bücherei St. Gertrud, 63743 Aschaffenburg Bücherei Maria Geburt, 63743 Aschaffenburg Kath. öffentl. Bücherei Wenigumstadt, 63762 Großostheim Kath. öffentl. Bücherei, 63762 Großostheim-Pflaumheim Öffentl. Bücherei, 63834 Sulzbach a. Main Kath. öffentl. Bücherei Weilbach, 63937 Weilbach Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 64283 Darmstadt Kath. öffentl. Bücherei Liebfrauen Darmstadt, 64285 Darmstadt Kath. öffentl. Bücherei St. Marien, 64347 Griesheim Kath. öffentl. Bücherei Fronleichnam, 64354 Reinheim Reichenberg-Schule, 64385 Reichelsheim Kath. öffentl. Bücherei St. Andreas, 64401 Groß-Bieberau Kath. öffentl. Bücherei St. Maria Magdalena, 64579 Gernsheim Kath. öffentl. Bücherei Sankt Michael Hambach, 64646 Heppenheim Bücherscheune - Öffentl. Bücherei, 64658 Fürth / Odenw. Kath. öffentl. Bücherei Rimbacher Bücherwelt, 64668 Rimbach Schülerbücherei Grundschule Treppenweg, 64711 Erbach Kath. öffentl. Bücherei St. Sophia, 64711 Erbach, Odenw. Schule Sportpark, Haupt- Realschule, 64711 Erbach, Odenw. Kath. öffentl. Bücherei Lesespaß, 64720 Michelstadt Hollerbuschbücherei, 64720 Michelstadt Kath. öffentl. Bücherei Hl. Geist, 64720 Michelstadt-Vielbrunn Kath. Öffentl. Bücherei Wortschatz, 64739 Höchst/Odw. Kath. öffentl. Bücherei Karl Borromäus, 64747 Breuberg-Neustadt Schülerbücherei Grundschule, 64756 Mossautal - Hüttenthal Kath. öffentl. Bücherei Dieburg, 64807 Dieburg Mediathek/Kath. öffentl. Bücherei Max-Planck-Schule, 64823 Groß-Umstadt Öffentl. Bücherei, 64839 Münster Bücherei Altheim, 64839 Münster Stadtbücherei Hochheim Main, 65239 Hochheim St. Ursula Schule, 65366 Geisenheim St. Martin, Oestrich-Winkel, 65375 Oestrich-Winkel Kath. öffentl. Bücherei St. Ulrichs Lesekapelle, 65468 Trebur-Geinsheim Kath. öffentl. Bücherei St. Mauritius, 65520 Bad Camberg-Erbach Leo-Sternberg-Schule, 65549 Limburg Kath. öffentl. Bücherei St. Peter Ketten, 65589 Hadamar Kath. öffentl. Bücherei Mariä Heimsuchung, 65594 Runkel Kath. öffentl. Bibliothek St. Martin, 65599 Dornburg-Frickhofen Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes, 65604 Elz Kath. öffentl. Bücherei St. Peter Paul, 65606 Villmar Kath. öffentl. Bücherei Niederbrechen, 65611 Brechen Kath. öffentl. Bücherei Hl. Sieben Brüder, 65611 Brechen-Oberbrechen Kath. öffentl. Bücherei St. Ägidius, Obertiefenbach, 65614 Beselich-Obertiefenbach Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus, 65627 Elbtal Kath. Bezirksbüro Main-Taunus, 65719 Hofheim Kath. öffentl. Bücherei Mariä Heimsuchung, 66399 MB-Ommersheim Edith-Stein-Bücherei, 66450 Bexbach Medienzentrum Bruchmühlbach, 66892 Bruchmühlbach-Miesau Medienzentrum Miesau, 66892 Bruchmühlbach-Miesau Medienzentrum Lambsborn, 66894 Lambsborn Medienzentrum Martinshöhe, 66894 Martinshöhe Remigiusbücherei Otterstadt, 67166 Otterstadt Fachstelle für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Speyer, 67343 Speyer Kath. Pfarrbücherei St. Gangolf, 67373 Dudenhofen Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 67547 Worms Kath. öffentl. Bücherei St. Bonifatius, 67550 Worms-Abenheim Kath. öffentl. Bücherei St. Petrus, 67550 Worms-Herrnsheim RPM sanctclara Mannheim, 68159 Mannheim BombBib, 68309 Mannheim Kath. öffentl. Bücherei St. Michael, 68519 Viernheim ARG Medienstelle Heidelberg, 69126 Heidelberg Bücherei Mühlhausen, 69242 Mühlhausen Medienstelle ev. Schuldekanat, 69469 Weinheim Kath. öffentl. Bücherei, 69493 Hirschberg-Leutershausen Kath. öffentl. Bücherei St. Bartholomäus, 69509 Mörlenbach Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: Kath. öffentl. Bücherei St. Lambertus, 50181 Bedburg Kath. öffentl. Bücherei St. Georg, 50181 Bedburg-Kaster Kath. öffentl. Bücherei St. Willibrordus, 50181 Bedburg-Kirdorf Kath. öffentl. Bücherei St. Peter, 50181 Bedburg-Königshoven Öffentl. Bücherei St. Martinus Stommeln, 50259 Pulheim Kath. öffentl. Bücherei St. Hubertus Sinnersdorf, 50259 Pulheim-Sinnersdorf Schulreferat Ev. Kirchenverbandes Köln u. Region, 50678 Köln Kath. öffentl. Bücherei St. Albertus Magnus, 50935 Köln Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus Karl-Borromäus, 50937 Köln-Sülz Kath. öffentl. Bücherei St. Josef St. Norbert, 51069 Köln Kath. öffentl. Bücherei St. Joseph + H. Dreifaltigkeit, 51105 Köln Katechetisches Institut, Fachstelle für Büchereiarbeit, 52062 Aachen Arbeitsbibliothek Hauptabteilung 1, 52062 Aachen Aachener Domsingschule, 52062 Aachen Bibliothek Sektion Aachen Deutschen Alpenvereins e.V., 52064 Aachen ab&amp;p, Fachbibliothek Autismus, 52064 Aachen Schulbücherei Bischöfliches Pius-Gymnasium, 52066 Aachen Schulbibliothek Maria-Montessori-Gesamtschule, 52066 Aachen Rhein-Maas-Gymnasium, 52066 Aachen Bücherinsel St. Josefsplatz, 52068 Aachen Bücherinsel Vaalserquartier, 52074 Aachen Bücherinsel Laurensberg, 52074 Aachen Bücherinsel St. Jakob, 52074 Aachen Fachschaftsbücherei Fakultät für Bauingenieurwesen (RWTH), 52074 Aachen Bücherinsel St. Katharina, 52078 Aachen Bücherinsel St. Donatus, 52078 Aachen-Brand Bücherinsel Eilendorf, 52080 Aachen Kath. öffentl. Bücherei St. Katharina, 52134 Herzogenrath-Kohlscheid Kath. öffentl. Bücherei St. Mariä Heimsuchung, 52134 Herzogenrath-Kohlscheid-Kämpchen Kath.öffent. Bücherei St. Willibrord, 52146 Würselen-Euchen Gemeindebücherei Simmerath, 52152 Simmerath Kath. öffentl. Bücherei St. Hubertus, 52159 Roetgen Kath. öffentl. Bücherei St. Antonius, 52159 Roetgen-Rott Kath. öffentl. Bücherei St. Arnold Düren, 52353 Düren Kath. öffentl. Bücherei St. Peter Düren-Birkesdorf, 52353 Düren Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes Evangelist, 52355 Düren-Gürzenich Lesetreff St. Heribert, 52372 Kreuzau Kath. öffentl. Bücherei St. Brigida, 52372 Kreuzau-Untermaubach Kath. öffentl. Bücherei St. Martinus Jülich Barmen, 52428 Jülich-Barmen Kath. öffentl. Bücherei St. Martinus, 52441 Linnich Kath. öffentl. Bücherei St. Barbara, 52477 Alsdorf-Ofden Kath. öffentl. Bücherei St. Marien Setterich, 52499 Baesweiler Kath. öffentl. Bücherei St. Johann Baptist, 52511 Geilenkirchen-Lindern Mediothek Ev. Schulreferat Bonn, 53113 Bonn Institut für Aus- Weiterbildung Psychoanalyse Psychotherapie Rheinland e.V., 53115 Bonn EÖB Matthäikirche, 53123 Bonn Kath. öffentl. Bücherei Beethovenschule, 53173 Bonn Kath. öffentl. Bücherei Donatusschule, 53175 Bonn Kath. öffentl. Bücherei St. Evergislus, 53175 Bonn Kath. öffentl. Bücherei St. Andreas, 53179 Bonn Kath. öffentl. Bücherei St. Gallus, 53227 Bonn Kath. öffentl. Bücherei Christ-König, 53229 Bonn-Holzlar Ev. öffentl. Bibliothek, 53424 Remagen Privatbibliothek, 53424 Remagen-Unkelbach Kath. öffentl. Bücherei St. Laurentius, 53474 Bad Neuenahr-Ahrweiler Kath. öffentl. Bücherei St. Stephanus, 53501 Grafschaft-Leimersdorf Stadtbücherei Adenau, 53518 Adenau Gemeindebücherei Blankenheim, 53945 Blankenheim Bischöfliches Generalvikariat Trier, 54290 Trier Kath. öffentl. Bücherei St. Matthias Trier, 54290 Trier Kath. öffentl. Bücherei St. Peter, 54293 Trier-Ehrang Öffentl. Bücherei Golling, 5440 Golling Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus, 54655 Malbergweich Kath. öffentl. Bücherei Mariä Heimsuchung, 55075 Mainz-Laubenheim Kath. öffentl. Bücherei Dom, 55116 Mainz Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 55116 Mainz Maria Ward-Schule, 55116 Mainz Elisabeth-von-Thueringen-Schule, 55122 Mainz Kath. öffentl. Bücherei St. Josef, 55232 Alzey Kath. öffentl. Bücherei St. Gallus, 55232 Alzey Kath. öffentl. Bücherei St. Philippus &amp; Jakobus, 55262 Heidesheim Kath. öffentl. Bücherei St. Georg, 55268 Nieder-Olm Öffentl. Bücherei Zornheim, 55270 Zornheim Dreikönigsbücherei Hahnheim, 55278 Hahnheim Kath. öffentl. Bücherei St. Philippus u. Jakobus, 55286 Sulzheim Kath. öffentl. Bücherei St. Bartholomäus, 55291 Saulheim Öffentl. Bücherei St. Alban, 55294 Bodenheim Kath. öffentl. Bücherei St. Petrus, 55296 Gau-Bischofsheim Kath. öffentl. Bücherei St. Michael, 55296 Lörzweiler Kath. öffentl. Bücherei St. Peter u. Paul, 55437 Ockenheim Stadtbücherei Kulturhaus Synagoge, 55566 Bad Sobernheim Kath. öffentl. Bücherei St. Katharina, 55578 Gau-Weinheim Ev. Jugendreferat Koblenz, 56068 Koblenz Kath. öffentl. Bücherei St. Laurentius, 56073 Koblenz-Moselweiß Kath. öffentl. Bücherei Christ König, 56457 Westerburg Kath. öffentl. Bücherei Maria Heimsuchung, 56459 Kölbingen-Möllingen Kath. öffentl. Bücherei St. Martin, 57250 Netphen Kath. öffentl. Bücherei Namen Jesu, 57250 Netphen-Dreis-Tiefenbach Kath. öffentl. Bücherei Christus König, 57339 Erndtebrück Kath. öffentl. Bücherei St. Alexander, 57392 Schmallenberg Kath. öffentl. Bücherei St. Joh. Baptist, 57439 Attendorn Kath. öffentl. Bücherei Maria Himmelfahrt, 57647 Nistertal Kath. öffentl. Bücherei St. Prankratius, 59581 Warstein Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes Nikolaus, 59602 Rüthen Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: Landeskirchl. Bücherei-Fachstelle Ev. Kirche Rheinland, 40476 Düsseldorf Lesecafé Citykirche, 41061 Mönchengladbach Kath. öffentl. Bücherei St. Sebastian, 41334 Nettetal-Lobberich Kath. öffentl. Bücherei St. Andreas, 41352 Korschenbroich EÖB Korschenbroich, 41352 Korschenbroich Kath. öffentl. Bücherei St. Dionysius Korschenbroich, 41352 Korschenbroich Kath. öffentl. Bücherei St. Pankratius, 41352 Korschenbroich-Glehn Kath. öffentl. Bücherei St. Georg, 41352 Korschenbroich-Liedberg Kath. öffentl. Bücherei St. Marien, 41352 Korschenbroich-Pesch Kath. öffentl. Bücherei St. Martin, Jüchen-Bedburdyck, 41363 Jüchen-Bedburdyck Kath. öffentl. Bücherei St. Pankratius, 41363 Jüchen-Neugarzweiler Stadtbücherei, 41849 Wassenberg Kath. öffentl. Bücherei St. Barbara, 45307 Essen Ev. Schulreferat Duisburg / Niederrhein, 47475 Kamp-Lintfort Bischöfl. Maria-Montessori-Gesamtschule, 47803 Krefeld-Gartenstadt Kath. öffentl. Bücherei St. Clemens, 47807 Krefeld-Fischeln Kath. öffentl. Bücherei St. Bonifatius, 47807 Krefeld-Stahldorf Kath. öffentl. Bücherei St. Cyriakus, 47839 Krefeld-Hüls Kath. öffentl. Bücherei, 47877 Willich-Neersen Kath. öffentl. Bücherei St. Katharina, 47877 Willich Kath. öffentl. Bücherei Anrath, 47877 Willich Stadtbücherei, 47877 Willich Öffentl. ev. Bücherei, 47877 Willich-Schiefbahn Schulbibliothek Liebfrauenschule Mülhausen, 47929 Grefrath Kath. öffentl. Bücherei Emsbüren, 48488 Emsbüren Kath. öffentl. Bücherei Salzbergen, 48499 Salzbergen BGV Osnabrück, 49074 Osnabrück KOB Georgsmarienhütte Holzhausen, 49124 Georgsmarienhütte Gedenkstätte Augustaschacht e.V., 49205 Hasbergen Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus Ankum, 49577 Ankum KOEB St. Lambertus, 49586 Merzen Kath. öffentl. Bücherei St. Laurentius, 49586 Neuenkirchen Stadtbibliothek Kath. öffentl. Bücherei, 49716 Meppen Kath. öffentl. Bücherei St. Martinus, 49733 Haren Kath. öffentl. Bücherei Altharen, 49733 Haren-Altharen Kath. öffentl. Bücherei Haselünne, 49740 Haselünne Kath. öffentl. Bücherei Dalum, 49744 Geeste Kath. öffentl. Bücherei Lathen, 49762 Lathen Kath. öffentl. Bücherei Twist, 49767 Twist Kath. öffentl. Bücherei Herzlake, 49770 Herzlake Kath. öffentl. Bücherei Maria Königin, 49808 Lingen Kath. öffentl. Bücherei Freren, 49832 Freren Kath. öffentl. Bücherei Bawinkel, 49844 Bawinkel Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: GS Kestnerstraße, 30159 Hannover Schulbibliothek CJD Elze, 31008 Elze Stadtbücherei Steinheim, 32839 Steinheim Institut für Religionspädagogik Medienarbeit, 33098 Paderborn Lehrerbücherei Liboriusschule, 33100 Paderborn Kath. öffentl. Bücherei St. Joseph, Marienloh, 33102 Paderborn Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes Bapt. Wewer, 33106 Paderborn - Wewer Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei St. Joseph Ostenland, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei St. Elisabeth Sudhagen, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei St. Meinolf, Schöning, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei St. Marien Steinhorst, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei Herz Jesu Lippling, 33129 Delbrück Kath. öffentl. Bücherei St. Josef, 33129 Delbrück - Westenholz Öffentl. Bücherei Hövelhof, 33161 Hövelhof Kath. öffentl. Bücherei St. Michael Kirchborchen, 33178 Borchen Kath. öffentl. Bücherei St. Simon Thaddäus Etteln, 33178 Borchen Kath. öffentl. Bücherei St. Meinolfus Dörenhagen, 33178 Borchen Kath. öffentl. Bücherei St. Walburga Alfen, 33178 Borchen Kath. öffentl. Bücherei St. Laurentius Nordborchen, 33178 Borchen Kath. öffentl. Bücherei St. Antonius, 33181 Bad Wünnenberg Kath. öffentl. Bücherei St. Marien Altstadt, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei St. Antonius Menne, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei HPZ St. Laurentius, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus Germete, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes Ossendorf, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei Kreuz-Erhöhung Bonenburg, 34414 Warburg Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes Baptist Neustadt, 34414 Warburg Ev. Gemeindebücherei (Familienzentrum Arche), 34414 Warburg Stadtbücherei St. Vincentinus, 34414 Warburg-Scherfede Bücherei St. Johannes Amöneburg, 35287 Amöneburg Borromäusbücherei, 35287 Amöneburg-Rüdigheim Stadtbücherei Grünberg, 35305 Grünberg Kath. öffentl. Bücherei Sankt Elisabeth Laubach, 35321 Laubach Kath. öffentl. Bücherei, 35418 Großen-Buseck Ergänzungsbücherei, 36037 Fulda Pfarr- Gemeindebücherei Flieden, 36103 Flieden Bücherei Wüstensachsen, 36115 Ehrenberg-Wüstensachsen (Rhön) Gemeinde- Pfarrbücherei Hilders, 36115 Hilders Bücherei Hilders-Simmershausen, 36115 Hilders-Simmershausen Städtische Bücherei Gersfeld (Rhön), 36129 Gersfeld (Rhön) Kath. öffentl. Bücherei Poppenhausen, 36163 Poppenhausen Arbeitsstelle für Religionspädagogik, 36304 Alsfeld Ev. Literaturportal e.V., 37073 Göttingen Hessisch-Thüringische Grenzmuseum, 37242 Bade Sooden-Allendorf Grenzlandmuseum Eichsfeld, 37339 Teistungen Kath. öffentl. Bücherei St. Johannes Baptist, 37688 Beverungen Stadtbibliothek, 39326 Wolmirstedt Schul- Gemeindebibliothek, 39326 Zielitz Stadtbibliothek Kalbe (Milde), 39624 Kalbe (Milde) Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: IPW Institut für praxisorientierte Weiterbildung GmbH, 20097 Hamburg MSH Medical School Hamburg, 20457 Hamburg BSP Business School Berlin Potsdam - Campus Hamburg, 20457 Hamburg Schulbibliothek Finkenwerder, 21129 Hamburg Stadt- Schulbücherei, 21481 Lauenburg/Elbe Gemeindebücherei Büchen, 21514 Büchen Schülerbücherei Gymnasium Marienthal, 22043 Hamburg Fahrbücherei Norderstedt (F12), 22844 Norderstedt Gemeindebücherei Trittau, 22946 Trittau Öffentl. Bücherei Berufsschulzentrums, 23554 Lübeck Gemeindebücherei Ahrensbök, 23623 Ahrensbök Gemeindebücherei, 23627 Groß Grönau Gemeindebücherei Timmendorfer Strand, 23669 Timmendorfer Strand Fahrbücherei Eutin (F14), 23701 Eutin Stadtbücherei, 23758 Oldenburg Holstein Stadtbücherei, 23769 Fehmarn Stadtbücherei Heiligenhafen, 23774 Heiligenhafen Fahrbücherei Wahlstedt (F15), 23812 Wahlstedt Stadtbücherei Wahlstedt, 23812 Wahlstedt Fahrbücherei Bad Oldesloe (F11), 23843 Bad Oldesloe Stadtbücherei, 23909 Ratzeburg Stadtbücherei Grevesmühlen, 23938 Grevesmühlen Bäderbibliothek Ostseebad Boltenhagen, 23946 Boltenhagen Stadtbibliothek Klütz, 23948 Klütz Gemeindebibliothek Neuburg, 23974 Neuburg Stadtbibliothek Neukloster, 23992 Neukloster Gemeindebibliothek Kirchdorf, 23999 Kirchdorf / Poel Gemeindebücherei Altenholz, 24161 Altenholz Fahrbücherei Preetz (F09), 24211 Preetz Fahrbücherei Preetz (F10), 24211 Preetz Gemeindebücherei, 24214 Gettorf Isarnwohld-Schule / Oberstufenbücherei, 24214 Gettorf Gemeindebücherei, 24220 Flintbek Stadtbücherei Klausdorf, 24222 Schwentinental Stadtbücherei Raisdorf, 24223 Schwentinental Gemeindebücherei, 24232 Schönkirchen Stadtbücherei Plön, 24306 Plön Stadtbücherei Lütjenburg, 24321 Lütjenburg Fahrbücherei Barkelsby (F08), 24360 Barkelsby Stadtbücherei, 24376 Kappeln Stadtbücherei, 24576 Bad Bramstedt Gemeindebücherei, 24582 Bordesholm Stadtbücherei, 24589 Nortorf Gemeindebücherei Boostedt, 24598 Boostedt Gemeindebücherei, 24610 Trappenkamp Fahrbücherei Rendsburg (F02), 24786 Rendsburg Gemeindebücherei, 24790 Schacht-Audorf Bücherei, 24848 Kropp Bücherei Harrislee, 24955 Harrislee Stadtbücherei, 24960 Glücksburg Fahrbücherei Tarp (F06), 24963 Tarp Fahrbücherei Tarp (F07), 24963 Tarp Stationsbücherei, 24966 Sörup Gemeindebücherei, 24986 Satrup Gemeindebücherei, 25479 Ellerau Lehrerbücherei Sophie-Scholl-Gymnasium, 25524 Itzehoe Fahrbücherei Itzehoe (F03), 25524 Itzehoe Stadtbücherei, 25704 Meldorf Fahrbücherei Heide (F13), 25746 Heide Gemeindebücherei, 25761 Büsum Fahrbücherei Husum (F05), 25813 Husum Stadtbücherei, 25840 Friedrichstadt Gemeindebücherei, 25917 Leck Stadtbücherei, 25938 Wyk/Föhr Sylt Bibliothek, 25980 Sylt Europaschule Gymnasium, 26655 Westerstede Psychologisches Beratungszentrum, 26871 Papenburg Stadtbibliothek Kath. öffentl. Bücherei, 26871 Papenburg Kath. öffentl. Bücherei Esterwegen, 26897 Esterwegen Kath. öffentl. Bücherei Rhede, 26899 Rhede Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenkataloge - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Kundenkataloge BVS eOPAC Kundenkataloge Mehr 480 Bibliotheken unterschiedlichsten Bibliothekssystemen verwenden BVS OPAC für Leser zusätzlichen Service Internet. Wählen Sie Postleitzahlengebiet aus: 1... 2... 3... 4... 5... 6... 7... 8... 9... 0... sonstige Suche: Deutsch-chinesisches Institut für Rechtswissenschaft, 100088 Peking Kofferbücherei Ev. Emmausgemeinde Moskau, 119285 Moskau Brandies Bibliotheksservice, 121 069 Moskau BSP Business School Berlin, Hochschule für Management - Bibliothek, 12247 Berlin Didaktikwerkstatt Deutsch, 14469 Potsdam BUND Neubrandenburg, 17033 Neubrandenburg Stadtbibliothek Altentreptow, 17087 Altentreptow Hanse-Bibliothek Demmin e.V., 17109 Demmin Stadtbibliothek Stavenhagen, 17153 Reuterstadt Stavenhagen Stadtbibliothek Teterow, 17166 Teterow Stadtbibliothek Röbel, 17207 Röbel/Müritz Karbe-Wagner-Archiv, 17235 Neustrelitz Stadtbibliothek Neustrelitz, 17235 Neustrelitz Stadtbibliothek Pasewalk, 17309 Pasewalk Stadtbibliothek Torgelow, 17358 Torgelow Stadtbibliothek Ueckermünde, 17373 Ueckermünde Stadtbibliothek Anklam, 17389 Anklam Stadtbibliothek Wolgast, 17438 Wolgast Stadtbibliothek / Fachstellenbereich, 18055 Rostock NABU-Umweltbibliothek, 18055 Rostock Stadtbibliothek Neubukow, 18233 Neubukow Stadtbibliothek Kröpelin, 18236 Kröpelin Krummes Haus - Stadtbibliothek, 18246 Bützow Stadtbibliothek Schwaan, 18258 Schwaan Umweltbüro Nord e.V., 18439 Stralsund Stadtbibliothek Gadebusch, 19205 Gadebusch Stadtbibliothek Rehna, 19217 Rehna Stadtbibliothek Wittenburg, 19243 Wittenburg Stadtbibliothek Lübtheen, 19249 Lübtheen Stadtbibliothek Neustadt-Glewe, 19306 Neustadt-Glewe Stadtbibliothek Lübz, 19386 Lübz Stadtbibliothek Warin , 19417 Warin Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Gütesigel "Bibliotheken - Partner Schulen" 2012 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Auszeichnungen Gütesigel "Bibliotheken - Partner Schulen" 2012 Die Bücherei Böbing Öffentliche Bücherei Leinach wurden Gütesiegel "Bibliotheken - Partner Schulen" ausgezeichnet. Das Gütesiegel Pisa-Schock Leben gerufen Bayerischen Staatsministerium für Unterricht Kultus gemeinsam Staatsministerium für Wissenschaft, Forschung Kunst 2006 verliehen. Die Auszeichnung würdigt Engagement Bibliotheken Kooperation Schulen Bereichen Leseförderung, Vermittlung Informationskompetenz bibliotheksfachliche Dienstleistungen für Schulbibliotheken. IBTC freut sich, Büchereien BVS-Einsatz Ehrung gibt. Die Vorgängerpreisträger Öffentliche Bücherei Leinach (2010) Öffentliche Bücherei Leinach (2009) Gemeindebücherei Ornbau (2009) Öffentliche Bücherei Leinach (2007) Öffentliche Bücherei Leinach (2006) setzen ebenfalls erfolgreich Bibliothekssoftware BVS ein. Die leistungsfähige flexible Softwarelösung BVS Online-Katalog BVS eOPAC besonderem Maße Anforderungen ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen. Original-Bericht Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> E.ON Bayern - Lesezeichen 2013 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Auszeichnungen E.ON Bayern - Lesezeichen 2013 Unter Motto „Bibliotheken fördern Lesen – fördern Bibliotheken“ verleiht E.ON Bayern AG jährlich Lesezeichen engagierte öffentliche Büchereien Bibliotheken bayerischen Regionen. Die Lesezeichen 1.000 Euro dotiert. Diese Unterstützung zweckgebunden dient Kauf neuer Bücher lehrplanadäquater Medien. IBTC freut sich, 2013 KÖB Bischberg, Gemeindebücherei Buttenheim, Gemeinde- Pfarrbücherei Auerbach, Öffentliche Pfarr- Gemeindebücherei Erlabrunn Bücherei Wasserschloss Rottendorf BVS-Einsatz Gewinnern sind. Frühere Gewinner u.a.: Bücherei Böbing (2011) Gemeindebibliothek St. Bartholomäus (2011) KÖB Heimbuchenthal (2011) KÖB Konnersreuth (2011) KÖB St. Thomas Morus Laufach (2011) Stadtbücherei St. Martin (2011) Stadtbücherei St. Andreas, Trostberg (2012) Die leistungsfähige flexible Softwarelösung BVS Online-Katalog BVS eOPAC besonderem Maße Anforderungen ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen. Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Hessischer Leseförderpreis 2013 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Auszeichnungen Hessischer Leseförderpreis 2013 Die Hessische Landesregierung vergibt Leseförderpreis kreative Initiativen würdigen gebührende Aufmerksamkeit verschaffen. Kinder Jugendliche Sprache, Lesen heranzuführen Liebe Büchern wecken, wichtige kulturpolitische Aufgabe. Die Bücherei Münster widmet Projekt „Lies fit – Wir mit“ Förderung Legasthenie leidenden Kindern, verbundene soziale Ängste abzubauen. IBTC freut sich, Bücherei BVS-Einsatz Ehrung erhalten hat. Die leistungsfähige flexible Softwarelösung BVS besonderem Maße Anforderungen ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen. Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Hessischer Bibliothekspreis 2014 - Förderpreis - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Auszeichnungen Hessischer Bibliothekspreis 2014 - Förderpreis Die Kath. öffentl. Bücherei Peter Ketten Niederhadamar erhält Anerkennung Rahmen Hessischen Bibliothekspreises 2014 Sparkassen-Kulturstiftung Hessen-Thüringen. Die Bücherei bekommt Rahmen Hessischen Bibliothekspreises Sparkassen-Kulturstiftung Hessen-Thüringen Anerkennung, besonderes neben- ehrenamtliches Engagement kommunalen kirchlichen Bereich ausgezeichnet wird. Der Hessische Bibliothekspreis Sparte ehrenamtlich geführte Büchereien sechszehnten Mal vergeben. Die Sparkassen-Kulturstiftung Hessen-Thüringen möchte Auszeichnung hohen persönlichen Einsatz verbundene Betreuung kleinerer Büchereien außen dokumentieren. Erst Engagement flächendeckendes Angebot aktueller Literatur Wissensbereichen Teilen Landes möglich. IBTC freut sich, wiederholten Male Büchereien BVS-Einsatz Ehrung gibt. Die Vorgängerpreisträger Kath. öffentliche Bücherei St. Nikolaus, Hainburg/Klein-Krotzenburg (1998) Ev. öffentliche Gemeindebücherei Sulzbach (1998) Kath. öffentliche Bücherei St. Maria Goretti, Biebesheim (1999) Ev. Gemeindebücherei Kreuzkirchengemeinde, Darmstadt-Arheilgen (2000) Kath. öffentliche Bücherei St. Laurentius, Großkrotzenburg (2000) Kath. öffentliche Bücherei St. Johannes Täufer, Elz (2001) Gemeinde- Pfarrbücherei Hilders (2002) Kath. öffentliche Bücherei St. Sophia, Erbach/Odenwald (2003) Kath. öffentliche Bücherei St. Maximin, Niederbrechen (2004) Kath. öffentliche Bücherei St. Marien, Buseck (2005) Ev. öffentliche Gemeindebücherei Schlüchtern (2005) Kath. öffentliche Bücherei St. Bonifatius Frankfurt-Sachsenhausen (2006) Kath. öffentliche Bücherei St. Peter Paul Villmar/Lahn (2006) Kath. öffentliche Bücherei St. Nikolaus Klein-Krotzenburg (2007) Kath. öffentliche Bücherei St. Maria Goretti, Biebesheim (2008) Kath. öffentliche Bücherei St. Johannes Täufer, Elz (2009) Kath. öffentliche Bücherei 'Wortschatz', Höchst i. Odw. (2009) Kath. öffentliche Bücherei St. Sophia, Erbach/Odenwald (2010) Kath. öffentliche Bücherei St. Margareta, Froschhausen (2010) Gemeindebücherei Wüstensachsen-Ehrenberg (2010) Stadtbücherei Grünberg (2011) Büchertreff Christuskirche Hasselroth-Neuenhaßlau (2011) Kath. öffentliche Bücherei Beselich-Obertiefenbach (2011) Kath. öffentliche Bücherei St. Peter Paul, Dieburg (2012) Kath. öffentl. Bücherei Niederbrechen (2013) Kath. öffentl. Bücherei St. Nikolaus Klein-Krotzenburg (2013) setzen ebenfalls erfolgreich Bibliothekssoftware BVS ein. Die leistungsfähige flexible Softwarelösung BVS Online-Katalog BVS eOPAC besonderem Maße Anforderungen ehrenamtlichen Büchereiarbeit entgegen. Quelle: dbv Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> EDV Schülerbücherei - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Erfahrungsbericht EDV Schülerbücherei Wir verwenden EDV-System "BVS Professional" Fa. IBTC . Bei hervorragenden Preis-Leistungsverhältnis können professionelle Bibliotheks-EDV einsetzen, Bedürfnisse abgestimmt innovativen Hersteller trotz mächtiger Funktionen absolut einfach bedienen ist. Wir profitieren (und tragen bei) Anwendernetzwerk Softwarelösung, meist ehrenamtlich geführten Büchereien herausgebildet hat. Den Kontakt volle Integration über Kath. Öffentliche Bücherei Erbach, voll Beratung Schulung eingebunden hat. Dieses Modell Nöten schulischen Bereich entgegen, einfach Geld für Medien Geld für Schulung Equipment vorhanden. Wie begonnen haben... Das BVS-Programm Praxis heraus entwickeltes Programm, Alltagserfordernisse abdeckt. Die PC-Anforderungen gering. Wir nutzen PC Pentium75 16 MB Hauptspeicher 2 GB- Festplatte, für 250 DM Hand erhalten (unter Windows 95). Wir benötigen keinerlei Hardware, Drucker, komplett über Programm abwickeln. Wir 1999 "BVS Lite" begonnen. Diese Software für ehrenamtlich geleitete Büchereien 1000 Medien kostenfrei lizenziert. Wir fielen Bedingungen. Alle Bücher Beginn "katalogisiert", heißt, Daten (Autor, Titel, Verlag, Inhalt etc) Programm erfaßt. Daraus bildet Medienkatalog. Jedes Buch eindeutige Nummer, bestehend JAHR LFDNR (z.B. 2001/234). Zudem LeserInnen Name, Vorname Klasse erfaßt. Beides benötigen für Ausleihe. Die so: Schüler Buch, ermitteln Schüler elektr. Leserliste geben Ausleihkonto Mediennummer Buches ein. Fertig! Bei Rückgabe läuft herum. Zur Vorgehensweise Umstellung EDV: 1. Konsequentes Aussondern Bücher, unansehnlich, veraltet ansprechend waren. 2. Prüfen, Mediennummer Rückenschildbeschriftung korrekt Einband sind. 3. Erfassen Mediums BVS gemäß Regeln für alphabetische Katalogisierung öffentl. Büchereien. Hierzu stehen sog. Datenpools über 80.000 Medien Verfügung, entsprechende Titelaufnahme anhand ISBN-Nummer gesucht kann. Das beschleunigt Erfassung ungemein! Anschließend können Übersichten Sortierungen erstellt werden: Nach Titel; Autor, Verlag, Erscheinungsdatum, usw. Die Leser erfaßt, sobald erstemal Ausleihe kommen. Die Ausleihefrist stempeln sog. Fristzettel, Bücher hineingeklebt ist. Das Programm überwacht automatisch rechtzeitige Rückgabe. Regelmäßig Auswertung erinnern säumigen Schüler Rückgabe. Über eingebaute Statistikfunktionen können Frequentierung Bücherei Medien beobachten für Verbesserungsmaßnahmen heranziehen. Das Programm bietet tolle grafische Darstellung farbigen Tortengrafiken usw. (kostenlos dabei). Was übrigens kostenlos ist: sogenannte OPAC , Medienkatalog Nutzung Schüler selbst. Dieser kostenfrei Rechner Schule kopiert (z.B. Lehrerzimmer, EDV-Räume usw). Überhaupt gesamten Datenbestand effektiv recherchieren. Und heute... Wir haben inzwischen Medien Barcodes versehen, Ausleihe Rücknahme einscannen. So Ausleihgeschäft flott Hand. Auch Schülerinnen Schüler, zeitweise mitarbeiten, können schnell erforderlichen Kenntnisse aneignen. Wir arbeiten BVS Professional, Version 5.0. Inzwischen Onlinekatalog " eOPAC ", können alle Medien weltweit Uhr Internet recherchiert werden. Außerdem jede(r) Leser(in) anhand persönlichen Ausleihkontos über ausgeliehenen Medien Rückgabefristen informieren. Funktioniert übrigens Handy Handheld/Organzer . Wir zufrieden Lösung Basis BVS können Programm uneingeschränkt weiterempfehlen. Im Jahr 2003 ausführlich über Erfahrungen berichtet. Im Jahr 2006 Betatester für Version 5.0 teilgenommen. Hier paar Links Internet, Grundwissen Tipps Arbeit BVS Bücherei vermittelt werden: Fa. IBTC ( http://www.ibtc.de ) Neues IBTC-Support Unser Erfahrungsbericht 2003 Rund BVS-Anwendertreffen Tipps Erfahrungen Büchereiarbeit Was mal öfters gefragt werden: Wie Ihr Eurer Bücher, Systematik verwendet Ihr? Daran hängt geliebte Frage: wieviel Aufwand Systematisierung getrieben... Erstes Kriterium verwendete Systematik selbst. Wie granular aufgebaut, verfügt über sinnvolle Gruppierungen, Beständen Aufstellung "zerrissen" gehörendes wahrgenommen wird. Über Eignung ASB dafür lässt streiten, zumindest steht 2000 aktualisierten Fassung Verfügung. Ein weiterer Punkt Verständlichkeit Kürzel, Medien wiederfindet. Die ASB kryptisch, "U" für "Naturwissenschaften", muß draufkommen. Als nächstes: Verbreitung Zusammenarbeit; unterschiedliche Bundesländer, Bibliothekszugehörigkeit, Medienaustausch usw Kriterien. Denn Medien OPAC eingespielt Daten ausgetauscht werden, eindeutige Verständlichkeit Durchgängigkeit für Anwender OPAC ausschlaggebend. Deswegen wäre Zusammenhang eindeutige Empfehlung: einheitlich Verbundsystem - findet mehr. Wir Odenwald Kooperation mehreren Schulbibliotheken Kath. Öffentlichen Bücherei, betreiben OPAC Internet, tauschen Bücherkisten zugehörigen Mediendaten EDV Büchereien. Deswegen für klar: Systematik. Zur Verwendung "SKB-E - Sachbuchsystematik für Katholische öffentliche Büchereien (SKB-E) ". Sie läßt sinnvolle Gruppenbildung für Bestände zu, sprechende Kürzel, Leser versteht (Na = Naturwissenschaften), aktuell gepflegt verfügt über zusätzliches Stich- Schlagwortregister. Diese Systematik insbesondere für Büchereien entwickelt worden. Schülerbücherei Schule Sportpark, Erbach/Odenwald Original-Bericht Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kath. öffentl. Bücherei Bilfingen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Erfahrungsbericht Kath. öffentl. Bücherei Bilfingen Wir -die Bücherei Bilfingen- gehören Anwendern Büchereiverwaltungsprogrammes BVS. 1991 Team junger Büchereimitarbeiter Haigerloch-Owingen Büchereitagung Rastatt aufmerksam. Sie Tragetaschen T-Shirts an, Werbung für BVS machten. Da langem geeigneten Programm suchten, leisten konnten, natürlich interessiert kamen Gespräch. Schon montags Wochenende fuhren Owingen, Programm dortigen Bücherei anzuschauen – Moment begeistert. Genau gesucht ...und gefunden. Jetzt Geld kommen, PC + Drucker + Programm kaufen. Kurz: Wir bekamen Geld politischen Gemeinde einmaligen Zuschuss. So begann Zeit "mit EDV". Das Spätjahr 1991. Wir 7.500 Medien unserem Bestand. Zur Erfassung benötigten 1 Jahr. Am 01. Dezember 1992 wagten Umstieg gingen unserem PC Programm Echtbetrieb. Und: Es lief problemlos. Die Bücherei gewachsen. Hatte Bücherei Bilfingen 1991 7.500 Medien 16.000 Ausleihungen pro Jahr, (Stand Oktober 2008) 16.800 Medien ca. 77.000 Ausleihungen Jahr. Schon erkennen, Entscheidung "pro EDV" notwendige richtige Entscheidung war. Ohne EDV Bibliotheksverwaltungsprogramm könnten Arbeit bewältigen. Wir 3 Tagen Woche geöffnet (Mittwochs 15 - 18.30 Uhr / Freitags 15 - 18.30 Uhr Sonntags 10.30 - 12 Uhr) 400 1000 Medien pro Öffnungstag ausgeliehen ...ohne EDV unvorstellbar ! Wir Entwicklungsstufen BVS mitgemacht - Anfangszeit Wunsch unterbringen Weiterentwicklung Programmes teilhaben. Über Entwicklungsstufen Versionen 2, Versionen 3 4 IBTC Version 5 Markt - insgesamt Programm erfolgreich. Als Anwender Stunde Jahren BVS überzeugt. Auch Hardware entwickelt 15 Jahren vergleichbar. Damals Umbruch MS-DOS Windows (Version 3.1) Gang. 386er-PC's 286er abgelöst. Festplatten 40 MB Größe Standard - 80 MB fast Luxus. Der Prozessor 25 MHz wenn's besonderes war, mal 33 Mhz. Und Einsatz: 1ter Arbeitsplatz: AMD FX(™)-4100 QUAD-CORE 3,6 GHz-CPU, 8,00 GB RAM, Festplatte 931GB 2 Partitionen / per RAID-Controller Daten 2.Festplatte „gespiegelt“ / Grafikkarte NVIDIA GeForce GT520 4095 MB verfügbarer Grafikspeicher / CD/DVD(RW)-Laufwerk / Betriebssystem Windows 7 home Premium / 24" Flachbildschirm / Barcodescanner / Drucker: EPSON TM88 (Quittungsdrucker) CANON LBP2900 (Laserdrucker) Nutzung: Hauptsächlich für Ausleihe (Ausleihtheke: Rücknahme + Ausgabe Medien) 2ter Arbeitsplatz: AMD Athlon(™) 3700+ 984 MHz, 1,0 GB RAM, Festplatte 300GB, DVD/RW-Laufwerk (ohne Diskettenlaufwerk) Betriebssystem Windows XP home / 17" Flachbildschirm / Barcodescanner / Drucker: EPSON TM88 (Quittungsdrucker) Nutzung: Ausleihe (Rücknahme + Ausgabe Medien) Besucherspitzen / sonst: Medienerfassung u.a. Tätigkeiten 3ter Arbeitsplatz: Intel Pentium 4-CPU 2,8 GHz, 504 MB RAM, Festplatte 40 GB, DVD/CD-RW-Laufwerk, 1Diskettenlaufwerk 3 1/2" Betriebssystem Windows XP home / 19" Flachbildschirm / Barcodescanner / Canon MP 240 Multifunktionsdrucker - Nutzung: Arbeitsplatz Bearbeitung (Einstellung neuer Medien / Bestandskontrolle / Aussondern Medien u.a. Tätigkeiten) Alle 3 Arbeitsplatz-PCs miteinander vernetzt. Leser-PC Intel Pentium D-CPU 3,4 GHz 2,37GHz, 1 GB RAM, Festplatte 80GB, DVD-Laufwerk (ohne Diskettenlaufwerk) Betriebssystem Windows XP home / 17" Farbmonitor / Drucker - Nutzung: Leser-PC dient Recherche - Recherche über Internet (eOpac) System-Datensicherungen: Dafür setzen „Externe Festplatte“ ein. Mit bestimmten Zeitabständen System-Daten einzelnen PC gesichert. Sollte PC Festplatte ausfallen, können Schaden innerhalb kurzer Zeit (neue Festplatte + Datenrücksicherung) beheben. BVS-Datensicherungen: Wir erstellen Ausleihtag BVS-Datensicherungen. Dazu 10 USB-Sticks. Diese Sticks 1 – 10 beschriftet. An Ausleihtag „die nächste Stick-Nummer“ Einsatz. (also Wechsel). Die Sticks außerhalb Bücherei aufbewahrt. Virenschutz (auf Bücherei-Rechnern): F-Secure Internet Security Seit Oktober 2008 Bücherei Telefonanschluss – Telefon (!!!) Internetanschluss. Seitdem Medienkatalog Online über eOpac IBTC erreichbar. Die Leser regen Gebrauch Service begeistert ...wir übrigens auch. Edeltraud + Rainer Wessinger KöB Bilfingen / August 2012 (der Ursprungsbericht September 1995 verfasst) Original-Bericht Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kath. öffentl. Bücherei Erbach - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Erfahrungsbericht Kath. öffentl. Bücherei Erbach Erfolgreicher EDV-Einsatz Bücherei Seit 1997 setzen erfolgreich EDV Ausleihe. Wir BVS-Produktfamilie Fa. IBTC, Haigerloch. Uns überzeugt Lösung insbesondere geringe einmalige Anschaffungskosten minimale laufende Kosten geringe Hardware-/Betriebssystemanforderungen hohes Maß Bedienkomfort leichte Erlernbarkeit Systems angemessene Berücksichtigung neuer Technologien Kreativität, Ideenreichtum strategisches Verständnis Herstellers IBTC schnell Realisierung flexible schnelle Berücksichtigung Anwenderwünschen schnelle Supportunterstützung Berücksichtigung Situation ehrenamtlicher Mitarbeiter hohe Verbreitung KÖB EÖB-Umfeld Wir intensiv EDV Bücherei BVS Besonderen auseinandergesetzt. Unsere vielfältigen Erfahrungen geben gerne weiter. Wir intensive Zusammenarbeit Fachstelle für Kath. Büchereiarbeit Mainz Sachausschuss Software&amp;Datenaustausch Fachkonferenz Borromäusvereins. Einen umfangreichen Erfahrungsbericht EDV-Einsatz BVS Schülerbücherei Schule Sportpark Jubiläumsveranstaltung Büchereifachstelle Limburg Juli 2003 Wiesbaden-Naurod gegeben: 40 Jahre Fachstelle Limburg (PDF, 2.3 MB) . Willi Weiers, KöB Erbach/Odenwald Original-Bericht Erfolgreicher EDV-Einsatz Bücherei (Stand: Juni 2000): Rückblick Im Rahmen Leitungs- Teamwechsels Anfang 1992 KÖB St Sophia komplett reorganisiert. Eine Bestandsdurchsicht ermöglichte Ausrichtung aktuelle gefragte Medien. Geregelte Abläufe für Ausleihe, Katalogisierung, Vereinsgabenbeschaffung, Kasse Leitung entwickelt. An Bestandsdurchsicht schloss komplette Bestandserfassung per PC (5 PC Einsatz, Durchführung 2 Wochenenden) an. Als Erfassungsprogramm MS-Works für DOS verwendet. Anhand erstellter Auswertungsroutinen diversen Nachweise (Zugangs-und Abgangsbuch sämtliche Kataloge) erstellt. PC Programm Privatbesitz. Infolge fortschreitender PC-Technik MS-Works for Windows 2.0 umgestellt (ca. 1994). Die Mediendatenbank RAK- SKB-E-gerecht weiterentwickelt. Parallel recherchierte Team professioneller Bücherei-Software. Nach Unterlagenvergleich Tests diversen Systemen erwies aufgrund Funktionalität, Preis-Leistungsverhältnisses Berücksichtigung KÖB-Spezifika Programm "BVS" (Autoren: R. Alich u.a.) Favorit. Gleichzeitig fiel Entscheidung, Umstellung Büchereibetriebs EDV-Unterstützung beginnen. Hiermit verbunden parallele Aktivitäten: Beschaffung Geldmittel für Hardware- Software Vermittlung PC-Grundkenntnissen für Team Erneute Bestandsdurchsicht, RAK- SKB-E-gerechte Medienaufbereitung Umfangreiche Tests Einarbeitung BVS-Funktionen Überprüfung Arbeitsabläufe Einführungskonzept Die gesamte Bücherei bezog Frühjahr 1997 Räume, idealerweise passend dimensionierten Thekenbereich ermöglichten. In Zeit reifte BVS relativ mächtigen Bibliotheksprogramm. Im Winter 1998, vorbereitenden Arbeiten abgeschlossen waren, MS-Works-basierte Datenbestand BVS importiert, Leserdaten. Vorbedingung für BVS-Einführung reibungslose Übergang EDV-Verfahren, d.h. Ausfall Öffnungszeiten; sofortiger Wegfall Listen Karteien; deutlich spürbare Zeitersparnis für Bücherei-Team; erweiterte Serviceangebote für Leserinnen Leser. Nach Import BVS Medien Barcodes versehen Gelegenheit nochmals korrekte sachgemäße Erfassung überprüft. Auf Art entstand Medienkatalog hoher Datenqualität; ausgezeichnete Grundlage für EDV-gestützte Ausleihe Leserberatung. Ergänzt Datenbestand BVS- etliche Fremddatenpools. Nach Team konzipierten Wochenendschulungen BVS-Handhabung 01.03.1999 Wechsel Hand- EDV-Verfahren vollzogen. Reibungslose Nutzung, hohe Akzeptanz Team aufmerksam honorierter Servicegewinn für Leserinnen Leser zeugen erfolgreichen Umstieg. Nächster Ausbauschritt Aufbau Bücherei-Netzwerks 2. Ausleih-PC Netz-OPAC (Stand Juni 2000). Bis Ende 2000 Quittungsdrucker Internetzugang (vorerst für Team) hinzukommen. Gegenwart Im Juni 2000 BVS Version 4.43.015 (Netzwerk) eingesetzt. Das Programm Stabilität ausgereift. Die Funktionalität einzelner Module optimiert werden, hierfür Aufnahme ToDo-Liste Entwickler. Eine wesentliche Ausbaustufe Unterstützung Medienkennungen mehrerer Büchereien, können Ergänzungsbestände Blockauslehen edv- handscannergestützt abgewickelt werden. Diese Funktion dringend benötigt stellt (nach Realisierung Jahre .....) Schritt Vernetzung KÖBn dar. Die Erbacher KÖB steht regen kontruktiven Gespräch BVS-Entwicklergruppe, Anwendererfahrungen direkt Verbesserung BVS einfließen können. BVS Preis-Leistungsverhältnis unschlagbar günstig. Der komplett internet-gestützte Support ermöglicht einfachen Zugriff Releases, Datenpools Zusatzinformationen. Das Erbacher Bücherei-Team engagierter Anwender BVS. Die gewonnenen reichhaltigen Erfahrungen aktiv weitergegeben. Hierzu Informationen Dekanatsarbeitskreis ausgetauscht; "Regionale BVS-Anwendertreffen Mainz" Erbacher KÖB initiiert; Schulungsworkshops Bücherei-Teams Erbacher Team-Mitgliedern vielfach erfolgreich durchgeführt. Im Rahmen Kooperation KÖB St. Sophia Schülerbücherei Schule Sportpark Erbach, BVS eingeführt. Zum Einsatz BVS LITE für ehrenamtliche geführte Büchereien 1000 Medien. Dadurch Kostenaufwand 250,- DM (= gebrauchte PC P75) Schülerbücherei EDV-Ausleihe eingeführt werden. Für Einführung BVS (wie Bibliothekssoftware) KÖB PC-Fachkenntnisse unabdingbar. Wenn Team ausreichend vorhanden, zumindest "freundlicher Reichweite". Ohne PC-Grundkenntnisse regelmäßige Praxis gesamten EDV-Installation erfolgreicher EDV-Einsatz grundsätzlich Frage gestellt. Funktionen Die KÖB St. Sophia Erbach nutzt derzeit (Juni 2000) BVS-Module Katalog Ausleihe Buchhaltung OPAC Fremddatenpool BVS-Compact WinChart BVS WinMenu (Testphase) Diese Erweiterungen Sonderfunktionen bislang genutzt: Mediendatenimport. Eigenentwicklung Basis MS-Word for Windows MAB-gerechten Aufbereitung strukturierter Mediendaten (z.B. MS Works, MS Excel u.a. Datenbanken Tabellenkalkulationen) für anschließenden BVS-Import BVS-Standardfunktionen. Leserdatenimport. Von BVS-Entwicklung bereitgestellte BVS-Script-Routine Massen-Import Leserdaten Programmverknüpfungen. Die BVS-Funktion "DOS-Programme" genutzt, erstellten Routinen "Ideenbörse", "Besucherzahlen erfassen", "Besucherdaten sichern" BVS verknüpfen. Ergänzungen/Add ons Der Haus Funktionsumfang BVS Spezialitäten ergänzt (Stand März 2005): Automatisierter Batch-Mediendatenupload für eOPAC Automatisierter Ausleihdatenupload für eOPAC Eingabe Anzeige Ideenbörse (Vorbereitung Team-Sitzungen) Datensicherungsroutine spezieller .bat .vrl .hlp-Routinen Eingabe Anzeige Besucherzahlen Flexibler Aufruf Exportdateien Bearbeitung MS WORD, WORDPAD o.ä. Konvertierungsroutine Mediendaten .xls-Format SBC-Import-Format (.mab) Willi Weiers, KöB Erbach/Odenwald Original-Bericht Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kath. öffentl. Bücherei Pflaumheim - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Erfahrungsbericht Kath. öffentl. Bücherei Pflaumheim Einführung: Was BVS? Das Bibliotheksverwaltungssystem BVS Team Bibliotheksmitarbeitern EDV Spezialisten entwickelt worden. Es Aufbau Einsatzmöglichkeit Benutzung kleineren mittleren Büchereien konzipiert 1992 erhältlich. Inzwischen BVS mehreren hundert Anwendern weltweit eingesetzt. Unsere Erfahrungen Umstellung EDV Ausleihe BVS Im Sommer 1998 Bücherei Pflaumheim beschlossen, Medienerfassung, Ausleihe Verwaltungsarbeiten EDV System durchzuführen. Software verschiedenen Anbietern Anschaffung Betracht gezogen. Überzeugt letztendlich günstigen Preis Besuch Bücherei Erbach, BVS arbeitete. Der Büchereileiter, Herr Willi Weiers umfassendes ausgereiftes System vorstellen, längerem zuverlässig Einsatz war. Alle gewünschten Funktionen Programmes für Bibliotheksverwaltung BVS durchführen. Die Erlaubnis Anfertigen Kopien Katalogisierungsprogramms ermöglichte uns, Bücherei Computer Eingabe Medien aufzustellen verschiedene Arbeitsgruppen bilden, jeweils für Eingabe Teildatenpool verantwortlich waren. Ausführlich diskutiert Zeitaufwand Eingabe, Bestands- durchsicht vorhandenen 10 000 Medien Bücherei, notwendig war. Während Büchereiwochenendes 1998 Modellrechnung vorgelegt. Danach Eingabe Medien 10 Mitarbeitern 4 Stunden Dateneingabe/Woche ca. 25 Wochen dauern, wobei durchschnittliche Bearbeitungszeit 6 Minuten Medium zugrunde gelegt wurde. Bedingt nachlassende Anfangsbegeisterung verschiedene Verzögerungen - z.B. berücksichtigt, daß Medium Barcode zugewiesen wird, ca. 11 Monaten Medieneingabe beendet, Teildatenpools Gesamtdatenpool vereinigt werden. Die Installation BVS Software Mediendatenpools verlief völlig problemlos. Ab September 1999 Mitarbeiter Monat Gelegenheit Erfahrungen BVS sammeln. Alle Mitarbeiter schnell Lage, alltäglichen Vorgänge Verbuchung, Rücknahme Verlängerung Medien durchzuführen. Bereits zeigte Bedienerfreundlichkeit BVS Software. Am 1. Oktober 1999 Ausleihe BVS gestartet. Die genannten Grundfunktionen Programmes Mitarbeitern während Ausleihe eingesetzt werden. Sehr hilfreich schnelle problemlose Verbuchen Rücknahme Medien Handscanner. Weitere Funktionen desProgramms kurzer Zeit erlernt werden. Das mitgelieferte Handbuch selten benötigt. Nach wenigen Wochen Bedienungsanleitung für Mitarbeiter auslegen, Zusatzfunktionen erklärt, z.B. Vormerken Medien, Schulden Lesern bezahlen, Daten Lesern erfassen, Mahnungen erstellen. Diese Seiten umfassende Bedienungsanleitung wichtigstes Hilfsmittel Nachschauen geblieben ersetzt Bedarf allermeisten Fällen Handbuch Hilfe Programm. Nach Jahren Einsatz BVS Bücherei: Ausleihe Ausleihen, Verlängern Rückgabe Medien über Tastatur Scanner möglich. Die wählenden Funktionen übersichtlich angeordnet können Laien schnell erlernt werden. Katalogisierung neuer Medien Die Erfassung Mediendaten orientiert RAK-ÖB, RAK-WB DIN1505. Die konsequente Anwendung Regeln erfordert Mitarbeiter Eingeben Anfang Mühe, schnell erlernen gewährleistet fehlerfreien Datenaustausch Systemen. Bei Eingabe können Daten umfangreichen Fremddatenpools importiert werden. Dieser Möglichkeit standen skeptisch gegenüber, 1998-1999 erfahrungsgemäß ca. jedes Medium Fremddatenpool verfügbar war, Nachkontrolle (Auflage, Sonderausgabe usw.) notwendig ist. Bei Eingabe für einzelne Elemente Kopierfunktion früheren Eingaben vorhanden, erhebliche Erleichterung Erfassung Medien darstellt (z.B. Übernahme Autors). Verlage ISBN automatisch ermittelt müssen Hand eingetragen werden. Recherche Eine schnelle Stichwortsuche Autor, Titel, Inhaltsangabe (als Volltextrecherche) Schlagwort durchgeführt werden. Die Suchfunktionen arbeiten umso besser, vollständiger vorherige Medienerfassung erfolgte (z.B. Mitautor, Inhaltsangabe Romanen Sachbücher, wichtige Artikel Zeitschriften). Alle Suchfunktionen können Platzhalter begrenzt werden. Die Verwendung Suchfunktion wichtigen erfolgreichen Hilfsmittel Leserberatung geworden. Statistik Statistische Daten Jahresende, jederzeit abrufbar. Tages- Jahresausleihstatistik können Medienkategorie Lesealter aufge- schlüsselt werden. Leserstatistik, Medienstatistik Finanzstatistik völlig problemlos Anwahl Funktionen erstellen. Verwaltung Nach Ausleihtag Tagesabschluss durchgeführt. Dieser Form Datei, Vorgänge speichert, abgelegt. Mit Tagesabschluss können z.B. Mahnungen erstellt ausgedruckt werden. OPAC BVS enthält eigenständige OPAC Programm BVS-Junior, Leser u.a. Recherche Medien ermöglicht. In Bücherei PC BVS-Junior installiert, unseren Lesern selbständige Recherche ermöglichen. BVS-Junior Mediendaten Bibliothek Leser weitergegeben werden, zuhause ebenfalls Medien suchen können. Anwender helfen Anwender Mit Prinzip erheblicher Anteil auftretenden Probleme BVS gelöst werden. Ein umfangreiches Forum Internet übersichtlich gegliedert ist, intensiv genutzt. Selbstorganisierte Anwendernetzwerke (innerhalb Diözese, z.B. Mainz Würzburg) gewährleisten schnelle Soforthilfe Softwareproblemen. Die Hilfe basiert Prinzip Geben Nehmen" wobei Teilnehmer über e-mail miteinander Kontakt stehen. Bei regionalen bundesweiten Anwendertreffen Arbeitskreisen Themen EDV Ausleihe intensiver besprochen Informationen ausgetauscht. Mediendatenpräsentation Internet (eOPAC) Einen besonderen Service bietet IBTC, BVS Lieferant Angebot Internet- OPAC. Bei Preis jährlich ca. 70 EURO Bücherei Ihren Medienkatalog aktuelle Ausleihdaten Lesern Interessierten weltweit zugänglich machen. Die KÖB Pflaumheim nutzt 9 Monaten Angebot (www.koeb-pflaumheim.de). Mediadaten CD aktualisierten Datenpools Jährlich IBTC Mediadaten CD aktualisierten Datenpools Hilfsprogrammen (z.B. graphische Aufbereitung Statistiken) herausgegeben. Diese Datenpools können direkt BVS Programm verwendet werden. Kostenlose Updates Auf Media-CD IBTC Homepage kostenlose Updates BVS Herunterladen Verfügung gestellt. Bei Versionen Wünsche Probleme Anwender Möglichkeit umgehend berücksichtigt. Nach Programmfehler Update EURO Umstellung 2001/2002 Anwendern bemerkt wurde, z.B. innerhalb Stunden IBTC fehlerfreie BVS-Version Verfügung gestellt werden. BVS Lite Als besondere Leistung IBTC Programm BVS Lite angeboten, für Büchereien gedacht ist. Das Programm kostenlos gleichem Funktionsumfang BVS Bestand 1000 Medien verwalten. Fernleih- Blockbestände mitgezählt. Zusammenfassende Bewertung BVS Bibliotheksverwaltungssoftware, einfache Bedienbarkeit Praxisnähe auszeichnet. Bei Preis marktüblichen Preisen liegt, können mittlere Büchereien schnellen EDV Einstieg erhalten. Das funktionierende Anwendernetzwerk, Internet Forum Online Support ermöglichen schnelle effektive Hilfe auftretenden Problemen. Das Programm Einschränkungen empfehlen. Wolfgang Rollmann, KÖB Pflaumheim Für Fragen weitergehende Informationen stehe gerne Verfügung: wuc.rollmann@t-online.de Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Tankstelle für schöne Freizeit - KÖB Koblenz-Moselweiß - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Erfahrungsbericht Tankstelle für schöne Freizeit - KÖB Koblenz-Moselweiß Büchereien Bistum Zeit – Aktuelle Medien begeistern Jugend – EDV erleichtert Verwaltung Von Christine Vary „Pieps“ es, Kasse Supermarkt. Aber, Gaby Luy Registrieren Scanner hält, Lebensmittel. Hier Nahrung für Geist Seele, Stärkungsmittel für Phantasie, Nachschub für schönsten Freizeitbeschäftigungen: Lesestoff. In Katholischen Öffentlichen Bücherei St. Laurentius Koblenz-Moselweiß floriert Geschäft. „Momentan über 500 Medien außer Haus“, erzählt Gaby Luy ehrenamtlichen Leitungsteam. In Herbstferien Nachfrage groß. Die Kundschaft ältesten öffentlichen Büchereien Bistum jung. Kindergartenkinder, Schülerinnen Schüler, Jugendliche junge Erwachsene Gros Stammgäste aus. Heute turbulent Bücherei vis à vis Pfarrkirche, Vorlesenachmittag. Die Kinder stürmen Ecke. Dann mucksmäuschenstill. Gebannt lauschen Mädchen Jungen Vorleserin. Barbara Reiff entführt Welt Bilderbücher. Diese Mal verfolgen Abenteuer Bären Dr. Brumm. Kinder lieben Vorlesen „Kinder lieben es, vorgelesen bekommen. Es Besonderes“, weiß für Kreis Vorleserinnen federführende Barbara Reiff. Selbst „begeisterte Schmökerin“ nutzt Bücherei St. Laurentius Tochter Jahren. Seit Jahr gelernte Industriekauffrau ehrenamtlich für Kinder Stadtteils aktiv. Mittwochs 15 16 Uhr Zeit kleinsten Büchereinutzer. Ihre Stunde lebendig. Sie dürfen mittun, fragen, erzählen, Bilderbücherkisten stöbern, spielen, singen. Nach Viertelstunde Vorlesen gebastelt. „Die Eltern holen fröhliche Kinder ab“, Barbara Reiff. Die Bücherei Treffpunkt – für Kinder. Sie Ort Kommunikation. Da hält gerne mal Schwätzchen, tauscht neuesten Nachrichten aus, erfährt voneinander. Die soziale Funktion Einrichtung unterschätzen. „Einen Leistungsträger für Kultur“ nannte Koblenzer Oberbürgermeister Dr. Eberhard Schulte-Wissermann Bücherei St. Laurentius, 2005 150-jährigen Bestehen gratulierte. Neben Bistum Pfarrei gehört Stadt Förderern Einrichtung, schließlich katholische Bücherei gleichzeitig öffentliche Bücherei Stadtteils. Durch Bücherbus verzichtet werden. „Wir Tradition, verstaubt“, unterstreicht Gaby Luy selbstbewusst. Die Bücherei Zeit. Im Bestand stets aktuellen Level Verwaltung Erleichterungen Technik ausgestattet. „Kollege“ Computer 2001 unverzichtbarer Mitarbeiter. Hilfreich pflegeleicht, berichten, arbeiten. „Kollege“ Computer Problem „Auch ältere Damen, zuvor Berührung Computer hatten, Programm zurecht“, erzählt Brigitte Weber Leitungsteam. Eigentlich brauche Tasten kennen: F 4 für „Leser wählen“, F 5 für „neu eintragen“, F 6 für „austragen“, F 7 für „vormerken“. Zur Not hilft Spickzettel ehrenamtlichen Kolleginnen, Büchereimitarbeiterinnen zweit Dienst. Die Vorteile Technik enorm. „Wir Zeit für Tätigkeiten Aktionen“, schwärmt Gaby Luy. Sie tief Materie eingearbeitet inzwischen Referentin Büchereifachstelle Trier für Bibliothekssystem BVS. In Eigenschaft „wandert“ Multiplikatorin durchs Bistum, berät, schult begleitet Büchereien Einführung elektronischen Datenverarbeitung. In Moselweiß dauerte Einführung halbes Jahr. Während Übergangsphase Medien elektronisch erfasst, elektronischen Leserausweise Scheckkartenformat Barcode ausgestellt, Mitarbeiterinnen Bistum Softwarehersteller geschult. Heute möchten Mitarbeiterinnen Datenverarbeitung missen. Selbst für jene, Sache zunächst skeptisch zurückhaltend gegenüberstanden, Umgang Computer Schreckgespenst, Kinderspiel entpuppt. Jetzt überflüssigen Diskussionen mehr, Buch zurückgebracht wurde, Missverständnisse, Datumsirrtümer. Ungleichbehandlungen ausgeschlossen. Automatisch spuckt Computer Tageslauf Verfallsfristen aus, liefert Mahnungen mit, bucht Verlängerungen. Er unterstützt Mitarbeiterinnen Inventur, Bestandspflege, Medienerwerb Katalogisierung. Die Anbindung Internet jungen Nutzern begrüßt. Sie verlängern Ausleihen per E-Mail. Das spart Telefonieren Gang Bücherei. Auch Bestand Bücherei umschauen möchte, braucht Internet Ort begeben. Alle 5000 Medien St. Laurentius Netz abrufbar. Klar, katholische Bücherei Moselweiß Homepage ( www.koeb-st-laurentius.homepage.t-online.de ) hat. „Das Muss“, Gaby Luy, zuständig für Internetseite. Sie betont: „Die EDV sinnvolle Ergänzung, moderner Ausbau bisherigen Büchereiarbeit gesehen werden. Es unerlässlich, Bücherei auseinanderzusetzen beherrschen“. Mitarbeiterinnen eifrige Leserinnen Nicht ersetzen Computer persönliche Beratung. Die Büchereimitarbeiterinnen kennen sich, zumal allesamt eifrige Leserinnen, bestens aus. Sie geben Empfehlungen, Eltern verlassen können. Brigitte Weber Tricks, begehrtes Buch Beispiel Alter Lesers entspricht. „Guck mal: dick das, Schrift überhaupt Bilder“, lenkt Interesse Harry Potter geschickt kindgerechtere Hexe Lilly tolle Zauberkunststücke. „Wir orientieren Interessen Leser“, berichten Damen Leitungsteam. Zurzeit leichtere Literatur für junge Frauen gefragt. Da lächelt Susanne Fröhlich Regalen. Nach Genre aufgeteilt Auswahl groß umfangreichen Gesamtangebot Romanen, Krimis, Erzählungen, Biografien, Sachbüchern, Kinder- Jugendbüchern. Spiele, Filme DVD VHS-Video, Musikkassetten CDs, Hörbücher, englischsprachige Literatur Lernhilfen komplettieren Angebotspalette. Der Buchherbst wartet zahlreichen Neuerwerbungen auf. Monika Holzer präsentiert soeben frisch eingetroffenen Bilderbücher. „Schöne Sachen“, vernarrt Neuerwerbungen. Monika Holzer arbeitet 18 Jahren ehrenamtlich Bücherei mit. „Ich Tag Buch sein“, berufstätige Frau. Sie Ursula Rosenthal Christine Kersting, langjährigen Hauptverantwortlichen für Bücherei Mitglied Leitungsteam, für Tätigkeit Dienstschluss gewonnen. Kinder Lesen bringen Hauptziel Neben „Alltagsgeschäft“ Bücherei Jahr etliche besondere Aktionen: Bibliotheksführerscheine für Kindergartenkinder, Veranstaltungen für Kinder afrikanischen Autor Ibo, Vorlesenachmittag 100. Geburtstag Astrid Lindgren, Vorlesetag Stifung Lesen, Lesung Theodor Storm Burgschauspieler Hermann Bruck. Kinder Lesen heranführen, Bücher Hand geben bereichernde Freizeitbeschäftigung ermöglichen, Hauptanliegen Verantwortlichen Bücherei St. Laurentius. Sie steht stellvertretend für 220 Katholischen öffentlichen Büchereien Bistum 1250 Mitarbeitern Mitarbeiterinnen, Jahr über 54 000 Leser 705 000 Medien ausliehen. Die Büchereien arbeiten Borromäusverein zusammen. Am Borromäussonntag, Sonntag Fest heiligen Karl Borromäus (4. November), Tätigkeit Katholischen Öffentlichen Büchereien Borromäusvereins aufmerksam gemacht. In Moselweiß 16. 19. November traditionelle Weihnachtsausstellung stattfinden, Bücherei Empfehlungen Geschenktipps gibt. Jedermann über Bücher, Spiele, CDs sonstige Medien informieren Kaffee Kuchen Arbeit Ehrenamtlichen unterstützen. Die Vorlesenachmittage Kindern beliebt. Fotos: Christine Vary Der Computer große Hilfe Büchereiarbeit. Paulinus - Wochenzeitung Bistum Trier, Nummer 2007/44 Original-Bericht Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Wo bloß Kerkeling? - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Erfahrungsbericht Wo bloß Kerkeling? Bei Fragen Computer helfen, für Büchereiteams Bistum steht Neuerung an: Sie Karteikarten aufgeben Ausleihe digitales System umstellen. Das Bistum Wissen unterstützen, PC müssen anschaffen. Lust Neues? Das Bücherfreunde immer. Doch manchmal möchte Bestimmtes lesen. Da können Katholischen Öffentlichen Büchereien (KÖB) sofort Auskunft geben, computergestützten Suchsystem ausgestattet. Einfach Namen Autors eintippen sieht man, Bücher vorhanden sind. Wie geht, führt Andrea Conen-Benke Katholischen Öffentlichen Bücherei Ostercappeln vor. Unter Stichwort „Ake Edwardson“ meldet Computer, Krimis gesuchten schwedischen Autors Bestand vorhanden sind, „Tanz Engel“ „Das vertauschte Gesicht“. Und richtig: Sie stehen Regal für „Schöne Literatur“. Andrea Conen-Benke nachprüfen, Buch verliehen ist, für nächsten Interessenten vormerken. „Das System benutzerfreundlich“, sie. Lust Bewährtes? Hape Kerkelings Bestseller „Ich mal weg“ Beispiel? Wer lesen Hörbuch ausleihen möchte, Pfarrbücherei fragen. Wenn Karteikartensystem arbeitet, läuft Suche anders. Die Bücher Katalog verzeichnet, jedes Buch Karteikarte, Nummer Nutzers notiert wird. Wer Buch gerade, zurück? Dies per Kartensystem herauszufinden, dauert länger Computer. Die Büchereikraft verschiedenen Kästen nachschauen, Leser braucht Geduld. Erfahrene Büchereikräfte fänden Karteikartensystem ziemlich schnell heraus, Buch ist, Christa Weirauch, Mitglied Büchereiteams Dreifaltigkeitsgemeinde Hunteburg. Vorausgesetzt, Einsortieren falsch gelaufen sei. In solch Bücherei Hunteburg komme Computer aus. Dennoch Büchereiteam Dreifaltigkeitsgemeinde Gedanken gespielt, EDV umzustellen. Mit Computerprogramm umzugehen, trauten zu, Petra Meyer, gäbe genügend Leute, Bestand erfassen. Größtes Problem Anschaffung Computers. Dafür Etat Bücherei Geld vorhanden. Auch Drucker Scanner erforderlich Mit Computer getan. Mechthild Roling, Leiterin Fachstelle für Katholische Öffentliche Büchereien deutlich: „Sie brauchen Drucker, Scanner Quittungsdrucker.“ Sie empfiehlt, Kirchenvorstand Antrag Investitionskosten stellen. Manchmal möglich, Sponsor finden, meint Waltraud Nobbe, Regionalleiterin Fachstelle für Osnabrücker Land zuständig ist. In Lambertusgemeinde Ostercappeln Kirchenvorstand Kosten für Computer übernommen, Jahr 2006 Bibliothekssystem angeschafft wurde, berichtet Andrea Conen-Benke. Allerdings Geld für Wartungsvertrag gewesen, Fragen Anwendung Service Firma Anspruch genommen kann. „Dann stehen Sie dumm da“, Andrea Conen-Benke. Glücklicherweise Nachbar Computerexperte geholfen. Inzwischen Bistum Lizenz für BVS-System Firma IBTC erworben, Waltraud Nobbe. Katholische Öffentliche Büchereien, Programm anschaffen, könnten künftig über diözesanen Fachstellen Hilfe erhalten. Auch Erfassung Buchbestandes Einspeisung Computer könnten Büchereien Hilfe holen, Mechthild Roling: Im Emsland hätten Büchereien dafür zeitweise Ein-Euro-Kraft beschäftigt. Von 150 katholischen Büchereien 30 EDV umgestellt. Wichtig sei, älteren, langjährigen ehrenamtlichen Mitarbeiterinnen Gefühl bekämen, würden abgehängt, Waltraud Nobbe. Wichtig auch, Zeit gehen, Nobbe: „Wenn PC steht, denken Leute, gestern, denken über Buchbestand.“ Der aktuell, Büchereien kaufen jährlich Bücher ein, Kinder- Jugendbücher spannende Schmöker. Die Fachstelle Katholische Öffentliche Büchereien (KÖB) Bistums Osnabrück Vorführungen vorbereitet, Einsatz Bibliotheksystems BVS gezeigt wird. Original-Bericht Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Schule Bücherei nutzen Vielfalt Medien Lesen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Erfahrungsbericht Schule Bücherei nutzen Vielfalt Medien Lesen Leseförderung Verbund Medien - mal Papier. Hüttenthal. Mit Spaß Lesen - Computer mithilft - umso besser. Und just Erkenntnis Überlegung, Nützliche Praktischen verbinden, brachte katholische öffentliche Bücherei St. Sophia Erbach Grundschule Mossautal zusammen. Für Willi Weiers, ehrenamtlicher Mitarbeiter Team 2003 Hessischen Bibliothekspreis ausgezeichneten Bücherei, darum, „Leseförderung gewohnte Art“ Kindern anzubieten. „Das Zeitalter Bücherkiste, Kinder heraussuchen, Ende,“ Weiers. Lange Branche zuhause, Tür Welt öffnet, setzt Medium Internet, Kinder neugieriger aufs Lesen soll. Wie konkret aussieht, demonstriert Silke Lenz, Klassenlehrerin 3b, Sprösslingen PC-Raum Schule Hüttenthal: Auf großen Leinwand spielt ab, Monitoren Computerarbeitsplätze. Die Kinder öffnen Internetseite Schulbibliothek Zugriff über 7.200 Titel. Neugierig stöbern Kinder PC Angebot schauen Beschreibungen Bücher an. Der neunjährige Jonas Unter-Mossau staunt schlecht: „Toll, sieht, Bücher gibt.“ Er interessiert für Fußball, befolgt genauso Kinder Anweisungen Lehrerin. Sie nutzt Medium, Klasse Wettbewerb „Stiftung Lesen“ vorzubereiten. Alles Roboter drehen – Aufgabe lautet: Ende April Geschichten erfinden Roboter basteln. Geschickt öffnet achtjährige Alicia Unter-Mossau Themenübersicht sucht Buch aus: „Computer Roboter“ Volker Korndörfer. Zuhause bevorzugt Bücher über Pferde. Jonas für Erzählung „Der Zauberer Oz“ L. Frank Baum entschieden. „Schreibt eueren Wunschtitel Blatt Papier. Danach senden eMail Bücherei lassen Bücher reservieren“, lautet nächste Schritt. Ganz nebenbei üben Kinder kurze Texte PC verfassen. Ein Mausklick „senden“ Tage später gewünschte Buch abgeholt werden. „Allein 4.500 Titel trägt katholische Bücherei Auswahl bei“, erklärt Weiers Zusammenarbeit Schule. Mit virtuellen Katalog Wochen Büchereien Schule Treppenweg Schule Sportpark Erbach. Die Bildungseinrichtungen gemeinsamen vernetzten Bibliothek getan, Schülern größere Auswahl anbieten können Computer neugierig aufs Lesen machen. Natürlich lassen Bücher über Fußballstars Pferdeliebhaber ausleihen. Im Rahmen Zusammenarbeit Bücherei Grundschule Mossautal interessantes Projekt entstanden das, klassischen Formen Leseförderung Bücherkisten, Vorleseveranstaltungen Lesewettbewerbe, Anfang ansetzt - nämlich dort, Leseförderung überhaupt ermöglicht wird. Die zugrunde liegende Technik Fa. IBTC, Haigerloch, entwickelt. Mehr Internet: gemeinsame Katalog http://www.buechereiarbeit.de/schulen über Zusammenarbeit Büchereien www.KoebErbach.de Willi Weiers, Katholische öffentliche Bücherei St. Sophia Erbach; Silke Lenz, Klassenlehrerin 3b zuständig für Schulbibliothek Grundschule Mossautal, 9jährige Jonas 8jährige Alicia Weiterführende Links: Der gemeinsame Katalog Büchereien Grundschule Mossautal Presseartikel Odenwälder Echo Download Original-Bericht Zurück Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kundenmeinungen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden &gt; Kundenmeinungen Kundenmeinungen Hier können Sie Auszüge zahlreichen Rückmeldungen lesen, bekommen*: Ganz herzlichen Dank, Sie flexibel für gehandhabt haben. Wir zufrieden Wahl BVS! Frau B. Kassel Ich finde BVS eOPAC gut, vielseitig, übersichtlich - Firlefanz - optisch ansprechend. An BVS BVS eOPAC gefällt Transparenz - "Computersprachen" beherrschen, selbstständig individuelle Anpassungen Einrichtungen vornehmen kann. Auf Startseite BVS eOPAC bringen inzwischen Infos Aktuellem, Öffungszeiten, Veranstaltungen... unter. An Stelle unkomplizierter eigentlichen Homepage. Unsere Besucher weisen hin. Auf Art BVS eOPAC Möglichkeiten aufmerksam eigentlich recherchieren wollen. Und Leser, BVS eOPAC Rechercheinstrument nutzen, gleichzeitig über Aktivitäten informiert... Meinen KollegInnen gegenüber betone öfter mal Vorteile BVS BVS eOPAC. Überwiegend arbeiten [einer Bibliothekssofware] - höre wieder, über Probleme Fragen austauschen, außerdem scheint [die Bibliothekssoftware] Zusammenarbeit kommunalen Rechenzentrum "bändigen". Trotzdem obwohl über Etatsorgen jammern - wechselt... Mir scheint alten Ehen, Leute zusammenbleiben, Streit schlechte Laune gewöhnen verabschieden jammern dürfen... Frau K. Stuttgart Die Lesezeichen angekommen fleißig Verteilen Leserinnen Leser. Die Lesezeichen übrigens Leute freuen darüber. Ich vorstellen, BVS eOPAC-Seite wesentlich häufiger genutzt wird. Kürzlich Team [einen Bücherei] weiterhelfen, BVS erkundigt hatte. Dem Büchereiteam Software wärmstens empfehlen dafür entschieden. ... Der BVS eOPAC gefällt Form ausgesprochen gut, Beispiel Vergleich eOPAC [eines Mitberwerbers], größten Bibliotheken unserem [Kreis] haben. Da BVS eOPAC modern frisch - großes Lob beteiligten Programmierer - bitte weiterreichen! Frau H. Heilbronn Im übrigen durchdachtes, (nach gewissen Eingewöhnungszeit) anwenderfreundliches Programm, tollen Möglichkeiten. Ich absolut begeistert davon! Frau F. Frankfurt Ich möchte Ihnen Gründe für Entscheidung für BVS mitteilen : Das Programm Liebe lässt Benutzer Spielraum, System Bedürfnissen anzupassen. Der Datenexport Anwendungsprogramme funktioniert problemlos erweitert Anwendungsmöglichkeiten. Gut gefallen Möglichkeit, Mitteilungen Benutzer versenden Medien anzuhängen. Es Wissensbasis Erfahrungsaustausch Anwendern hilfreich (wenn genutzt habe). Ich glaube auch, Sie Anwenderwünsche eingehen ggf. Programmänderungen/-erweiterungen vornehmen. Insgesamt Gefühl, Ihnen aufgehoben sein, [einem Konkurrenzprodukt] vermisst haben. Die Empfehlung für BVS bekam St. Michaelsbund, München. Ein Besuch [einer BVS-Bücherei] überzeugte Programm. Unser Ansprechpartner [in zuständigen Büchereifachstelle] BVS weg [einem Konkurrzenzprodukt] bringen erschien fertigen Angebot, dreifachen Kosten Ihres Angebots hatte. Herr N. München Mit Grüßen großem Respekt für Ihr anspruchsvolles, absolut professionelles Programm (incl. Webauftritt!) Herr L. Osnabrück Im Moment einfach begeistert, Medienkatalog wenigen Klicks online ist. Super-Sache! Herr M. Frankfurt Danke für Erläuterungen. Ich Antwort erwartet, eOPAC ... sowieso konkurrenzlos günstig. Herr O. Münster (Westfalen) Ich bedanke für Konvertierung ... [Daten Systems] BVS. Ich zwischenzeitlich BVS-Standard installiert konvertierten Daten eingespielt. ... Das Arbeiten BVS Spaß VIDEOs [von BVS 5.0] große Hilfe. Herr N. München Herzlichen Dank! Das schneller, Polizei erlaubt Ich wünsche Ihnen schönen Sonntag. Frau B. Wiesbaden Das wunderbar geklappt. Ich erforderlichen Infos herunterladen denke, Installation anhand ausfuehrlichen Dokumente mal selber versuchen - Kurzurlaub! Herr H. Köln Ich bedanke für Ihre schnelle ausführliche Antwort (und Sonntag!). ... Auf Fall Kontakt Ihnen positiv Kenntnis genommen worden. Nochmals Dank. Herr N. München Danke für schnelle Konvertierung. Frau P. Münster (Westfalen) Und nochmals Vielen Dank für den, immer, schnellen guten Support. Herr P. Kiel BVS gutes, einfaches, selbsterklärendes Programm. Ich gerne, Gelegenheit ist, empfehlen. Es klappt gut. Nochmals Dank für Ihre stets Unterstützung. Frau B. Mainz * Aus Gründen Datenschutzes Namen Absender Anfangsbuchstaben benannt, Angabe nächst größeren Stadt. Auslassungen Punkten, Anmerkungen eckige Klammern markiert. Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> KBA Fachstelle für Katholische Büchereiarbeit Diözese Würzburg - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme KBA Fachstelle für Katholische Büchereiarbeit Diözese Würzburg Kardinal-Döpfner-Platz 5 97070 Würzburg Frau Heidi Heinrich 0931 / 386 11 662 0931 / 386 11 659 heinrich@kba.bistum-wuerzburg.de www.kba.bistum-wuerzburg.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Würzburg. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Wuerzburg.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Sankt Michaelsbund Erzdiözese Bamberg - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Sankt Michaelsbund Erzdiözese Bamberg Obere Königstraße 4a 96052 Bamberg Frau Martina Krenzer 0951/ 5099733 0951/ 5099735 martina.krenzer@erzbistum-bamberg.de st-michaelsbund.erzbistum-bamberg.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Erzbistum Bamberg. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Erzbistum_Bamberg.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Sankt Michaelsbund - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Sankt Michaelsbund Herzog-Wilhelm-Straße 5 80331 München Frau Elisabeth Kreutzkam 089/23225-552 089/23225-169 e.kreutzkam@st-michaelsbund.de st-michaelsbund.de Ansprechpartner für Mitgliedsbüchereien Sankt Michaelsbund. </fragment> </item> <item> <fragment> Landeskirchliche Büchereifachstelle Evangelischen Landeskirche Württemberg Evang. Bildungszentrum - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Landeskirchliche Büchereifachstelle Evangelischen Landeskirche Württemberg Evang. Bildungszentrum Grüninger Str. 25 70599 Stuttgart Frau Eva v. Lukowicz 0711/458049-424 0711/458049-434 eva.vonlukowicz@elk-wue.de Ansprechpartner für Evangelischen öffentlichen Büchereien Landesverbandes Württemberg. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Ekd-wuerttemberg.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes Balû. </fragment> </item> <item> <fragment> Büchereifachstelle Evangelischen Kirche Westfalen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Büchereifachstelle Evangelischen Kirche Westfalen Cansteinstraße 1 33647 Bielefeld Frau Dörte Melzer 0521/9440-150 0521/9440-151 ekvw-buechereifachstelle@presseverband-bielefeld.de www.buechereifachstelle.ekvw.net Ansprechpartner für Evangelischen öffentlichen Büchereien Landesverbandes Westfalen. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Ekd-westfalen.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes Balû. </fragment> </item> <item> <fragment> Büchereifachstelle Evangelischen Kirche Rheinland - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Büchereifachstelle Evangelischen Kirche Rheinland Hans-Böckler-Straße 7 40476 Düsseldorf Frau Helga Schwarze 0211/4562-525 522 0211/4562-694 444 helga.Schwarze@ekir-lka.de www.ekir.de Ansprechpartner für Evangelischen öffentlichen Büchereien Landesverbandes Rheinland. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Ekd-rheinland.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes Balû. </fragment> </item> <item> <fragment> Landesverband Ev. Büchereien Kurhessen-Waldeck - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Landesverband Ev. Büchereien Kurhessen-Waldeck Heinrich-Wimmer-Straße 4 34131 Kassel Frau Claudia Lutz 0561 / 9307 - 148 149 0561 / 9307 - 155 lveb@ekkw.de www.ekkw.de Ansprechpartner für Evangelischen öffentlichen Büchereien Landesverbandes Kurhessen-Waldeck. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Ekd-kurhessen-waldeck.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes Balû. </fragment> </item> <item> <fragment> Verband Evangelischer Büchereien Hessen Nassau e.V. - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Verband Evangelischer Büchereien Hessen Nassau e.V. Pallaswiesenstraße 63 64293 Darmstadt Frau Frauke Richter 06151/893537 06151/800977 info@buechereien-in-der-ekhn.de www.buechereien-in-der-ekhn.de Ansprechpartner für Evangelischen öffentlichen Büchereien Landesverbandes Hessen Nassau. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Ekd-hessen-nassau.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes Balû. </fragment> </item> <item> <fragment> Büchereiarbeit Medienverleih Haus kirchlicher Dienste - Landeskirche Hannover - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Büchereiarbeit Medienverleih Haus kirchlicher Dienste - Landeskirche Hannover Archivstraße 3 30169 Hannover Frau Marion Wiemann Frau Heike Würfel-Rogge 0511/1241-561 562 0511/1241-124 buechereiarbeit@kirchliche-dienste.de Ansprechpartner für Evangelischen öffentlichen Büchereien Landesverbandes Hannover. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Ekd-hannover.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes Balû. </fragment> </item> <item> <fragment> Evangelische Büchereien Landeskirche Braunschweig - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Evangelische Büchereien Landeskirche Braunschweig c/o Evangelisches Literaturportal Bürgerstr. 2a 37073 Göttingen Herr Martin Ertz-Schander 0551/500759-0 -17 0551/500 759 19 Martin.ertz@eliport.de www.eliport.de Ansprechpartner für Evangelischen öffentlichen Büchereien Landesverbandes Braunschweig. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Ekd-braunschweig.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes Balû. </fragment> </item> <item> <fragment> Landesarbeitsgemeinschaft Evangelischer Büchereien Bayern - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Landesarbeitsgemeinschaft Evangelischer Büchereien Bayern c/o Evangelisches Literaturportal Bürgerstr. 2a 37073 Göttingen Herr Martin Ertz-Schander 0551/500759-0 -17 Fax: 0551/500 759 19 Martin.ertz@eliport.de www.eliport.de Ansprechpartner für Evangelischen öffentlichen Büchereien bayerischen Verbandes. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Ekd-bayern.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes Balû. </fragment> </item> <item> <fragment> Evangelisches Literaturportal e.V. - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Evangelisches Literaturportal e.V. Bürgerstr. 2 A 37073 Göttingen Herr Martin Ertz-Schander 0551/500 759 -0 -17 0551/500 759 19 Martin.Ertz@eliport.de www.eliport.de Ansprechpartner für Evangelischen öffentlichen Büchereien Deutschland. </fragment> </item> <item> <fragment> Katholische Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Trier - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Katholische Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Trier Postfach 1340 54203 Trier Frau Judith Meter 0651 / 71 05 -260 0651 / 71 05 -520 Buechereiarbeit@bgv-trier.de www.bistum-trier.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Trier. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Trier.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Fachbereich kirchliche Büchereiarbeit Diözese Rottenburg-Stuttgart - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Fachbereich kirchliche Büchereiarbeit Diözese Rottenburg-Stuttgart Jahnstr. 32 70597 Stuttgart-Degerloch Frau Uschi Ermers 0711/9791-2711 0711/9791-2714 uermers@bo.drs.de www.fachstelle-medien.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Rottenburg-Stuttgart. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Rottenburg-Stuttgart.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Bischöfliches Ordinariat Speyer – Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Bischöfliches Ordinariat Speyer – Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien Große Pfaffengasse 13 67346 Speyer Frau Dr. Gabriele Dreßing 06232 / 102 187 06232 / 102 188 buechereifachstelle@bistum-speyer.de cms.bistum-speyer.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Speyer. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Speyer.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Institut für Religionspädagogik Medienarbeit - Erzbistum Paderborn - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Institut für Religionspädagogik Medienarbeit - Erzbistum Paderborn Am Stadelhof 10 33098 Paderborn Frau Johanna Hagenhoff 05251 / 125-1900 05251 / 125-1929 johanna.hagenhoff@erzbistum-paderborn.de www.erzbistum-paderborn.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Erzbistum Paderborn. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Erzbistum_Paderborn.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> IBTC Kundenbereich IBTC bibhelp bibservice Kundenbereich Kundenbereich Login Kundennummer / Ansprechpartner Passwort Zugangsdaten bekannt? Image: Robin Jareaux Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien Bistum Osnabrück - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien Bistum Osnabrück Domhof 12 49716 Meppen Frau Inge Seget 05931 / 912147 koeb@bistum-os.de www.bistum.net Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Osnabrück. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Osnabrueck.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> IBTC Kundenbereich IBTC bibhelp bibservice Kundenbereich Kundenbereich Passwort vergessen Sind Zugangsdaten für IBTC Kundenbereich (mehr) bekannt, können Sie direkt beantragen. Geben Sie einfach bekannte Kontakt-E-Mail-Adresse Bibliothek Sie erhalten kürzester Zeit automatisch Zugangsdaten per E-Mail zugesandt. Hinweis: Prüfen Sie bitte ggf. Abschicken Formulars Ihren Spam-Filter (falls vorhanden). E-Mailadresse Neues Passwort anfordern Datenschutz | Impressum | Kontakt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Fachstelle für katholische Büchereiarbeit Bistum Mainz - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Fachstelle für katholische Büchereiarbeit Bistum Mainz Grebenstraße 24 – 26 55116 Mainz Marcel Schneider. M.A. 06131 / 253 - 292 06131 / 253 - 408 buechereiarbeit@bistum-mainz.de www.bistum-mainz.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Mainz. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Mainz.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Limburg - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Limburg Bernardusweg 6 (Musisches Internat) 65589 Hadamar Klaudia Bünning 06433/887-53 06433/887-80 k.buenning@bistumlimburg.de www.lesen.bistumlimburg.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Limburg. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Limburg.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Fachstelle für kirchl. Büchereiarbeit Bistum Hildesheim - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Fachstelle für kirchl. Büchereiarbeit Bistum Hildesheim Postfach 10 02 63 31102 Hildesheim Herr Gotthard Schier M.A 05121/307880 05121/307801 gotthard.schier@bistum-hildesheim.de www.bistum-hildesheim.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Hildesheim. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Hildesheim.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Katholische Bücherein Bistum Hamburg - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Katholische Bücherein Bistum Hamburg Badalle 56 25826 St. Peter-Ording Herr Dipl.-Bibl. Andreas Falkenhagen 04863 - 29 87 Andreas.Falkenhagen@web.de www.buecherei-st-peter.de Ansprechpartner für katholische Büchereien Erzbistum Hamburg (Bereich Schleswig-Holstein). Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Erzbistum_Hamburg.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Fachstelle für katholische Büchereiarbeit Bistum Fulda - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Fachstelle für katholische Büchereiarbeit Bistum Fulda Paulustor 4 36037 Fulda 0661/87 564 0661/87 569 buechereiarbeit@bistum-fulda.de www.bistum-fulda.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Fulda. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Fulda.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Bildungswerk Erzdiözese Freiburg – Kirchliches Büchereiwesen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Bildungswerk Erzdiözese Freiburg – Kirchliches Büchereiwesen Landsknechtstr. 4 79102 Freiburg Herr Marcus Schaaff 0761 / 708 62 30 0761 / 708 62 62 info@nimm-und-lies.de www.nimm-und-lies.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Erzbistum Freiburg. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Erzbistum_Freiburg.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Medienforum Bistums Essen – Fachstelle für kirchliche Büchereien - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Medienforum Bistums Essen – Fachstelle für kirchliche Büchereien Zwölfling 14 45127 Essen 0201/2204-285 0201/2204-272 medienforum@bistum-essen.de www.bistum-essen.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Essen. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Essen.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Medienverleih Bistum Dresden-Meißen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Medienverleih Bistum Dresden-Meißen Schweriner Str. 29 (Eingang Ermischstr.) 01067 Dresden Frau Heide Hupbach 0351 / 49 84 795 0351 / 49 84 895 www.medienverleih-dresden.de Ansprechpartner für Medienverleih Bistums (Bücher AV-Medien). Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Dresden-Meissen.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Arbeitsgemeinschaft Katholische Büchereiarbeit Erzbistum Berlin (AGKB) - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Arbeitsgemeinschaft Katholische Büchereiarbeit Erzbistum Berlin (AGKB) c/o KöB Heilige Familie Wichertstraße 22 10439 Berlin-Prenzlauer Berg Herr Stephan Miksch stephanmiksch@web.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Erzbistum Berlin. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Erzbistum_Berlin.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Katechetisches Institut - Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Aachen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Katechetisches Institut - Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Aachen Eupener Str. 132 52066 Aachen 0241 / 60004 - 24 0241 / 452 - 533 fachstelle@bistum-aachen.de www.fachstelle-aachen.de Ansprechpartner für Kath. öffentl. Büchereien Bistum Aachen. Diese Deutschlandkarte basiert Bild Karte_Bistum_Aachen.png freien Enzyklopädie Wikipedia steht GNU-Lizenz für freie Dokumentation . Der Urheber Bildes WikiNight. </fragment> </item> <item> <fragment> Borromäusverein e.V. - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Borromäusverein e.V. Wittelsbacherring 7-9 53115 Bonn 0228/7258-0 0228/7258-189 info@borromaeusverein.de www.borromaeusverein.de Ansprechpartner für Katholischen öffentlichen Büchereien Deutschland außer Bayern. </fragment> </item> <item> <fragment> Fachstelle für Öffentliche Bibliotheken Mecklenburg-Vorpommern - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme Fachstelle für Öffentliche Bibliotheken Mecklenburg-Vorpommern Kröpeliner Str. 82 18055 Rostock Frau Ursula Windisch 0381 / 3 81 28 40 0381 / 3 81 28 36 fachstelle@rostock.de www.fachstelle-mv.de Ansprechpartner für Öffentl. Büchereien Mecklenburg-Vorpommern. </fragment> </item> <item> <fragment> your way to perfect media management - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme /* noobslide-css-start */ #noobContainer3 /* noobslide-css-end */ IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich BVS Bibliotheksverwaltung gemacht! Katalogisierung, Ausleihe, Medienberatung, Medienbestellung, Statistiken, Buchhaltung vieles mehr. Das Rundum-Paket für Ihre Bücherei. erfahren BVS eOPAC Ihr Online-Katalog ...zur Medienrecherche, Kontostandsabfrage mehr. Einfach, schnell, unkompliziert günstig! erfahren bibhelp Die zentrale Plattform Ihre EDV-Bibliotheksarbeit Eine lebendige Community Büchereimitarbeitern Bibliothekaren Schwerpunkt "EDV Bibliothek". erfahren bibservice Ihr Spezialanbieter für EDV-Bibliotheksarbeit Distributor BVS hochwertiger praxiserprobter Bibliothekshardware mehr. erfahren 1 2 3 4 Herzlich Willkommen innovativen deutschen Softwareentwickler für Bibliotheken stabiler Preispolitik Hersteller Büchereifachstellen empfohlenen erfolgreichen Bibliothekssystems BVS Online-Bibliothekskatalogs BVS eOPAC . Wir möchten Ihnen Möglichkeit geben, über Entwicklungen informieren Kontakt aufzunehmen. Vertrauen Sie über 25jährigen Erfahrung, unserem kompetenten Support, Qualität kundenorientierten Weiterentwicklung Produkte . Besuchen Sie bibhelp - Die zentrale Plattform EDV-Bibliotheksarbeit. Ihr IBTC Team Image: Robin Jareaux Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Voraussetzungen für BVS eOPAC - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 &gt; Voraussetzungen für BVS eOPAC Voraussetzungen für BVS eOPAC Für Datenübergabe BVS eOPAC Bibliothekssoftware BVS erforderlich bzw. für Bibliotheken anderer Bibliothekssoftware steht spezieller BVS eOPAC Client Verfügung, Daten Bibliothekssoftware herausliest BVS eOPAC überträgt. Im Internet benötigen Sie Webseite, Sie Inhalte (Texte, Bilder, Links) erstellen, ändern, löschen dürfen. Nur Weise möglich, Online-Katalog kundengerecht präsentieren. In Ausnahmefällen Zugriff über www.eopac.de bzw. www.eopac.net genügen, jeweilige Katalog abrufbar ist. Eine Grundvoraussetzung Zugangsmöglichkeit Internet. Idealerweise Büchereirechner Daten liegen, können lokalen Daten direkt Internet übertragen werden. Angemessene Kenntnisse über Bedienung Grundverständnis über Zusammenhänge Internet für Bücherei-Team unerlässlich. Unterstützte Bibliothekssoftware: BVS Bibliotheca (mit ODBC-Schnittstelle) Library Anfrage. Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage BVS eOPAC-Kundenkataloge erfahren Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Häufige Fragen BVS eOPAC - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v2 &gt; Häufige Fragen BVS eOPAC Häufige Fragen BVS eOPAC v2 Für BVS eOPAC-Anwender: siehe bibhelp-Wissensbereich . Kann BVS eOPAC zusätzliche Software verwendet werden? Eine Bibliothekssoftware vorhanden sein. Setzen Sie EDV ein, erhalten Sie Wunsch während BVS eOPAC-Nutzung kostenlos BVS Compact-Lizenz. Kann BVS eOPAC BVS verwenden? Ja. Für verbreitete Bibliotheksprogramme z.B. Bibliotheca, Library PS-Biblio entsprechende Möglichkeiten, Software Anfrage . Kann BVS eOPAC unserem Webserver installieren? Für lokale Netzwerk steht BUBO Verfügung Wird Internetzugang Bücherei benötigt? Nein, Daten für BVS eOPAC können USB-Stick exportiert anschließend beliebigen PC Internetzugang über Webbrowser Kundenbereich übertragen werden. Wie Konditionen für gemeinsamen Verbund-Katalog? Für gemeinsame Suchmöglichkeit entstehen Zeit Kosten. Jede Bücherei trägt jeweils regulären Kosten für BVS eOPAC aktualisiert unabhängig anderen. Was EDV-Betreuung wissen? Die Daten liegen Datenbankserver . Die Bücherei E-Mail-Adresse haben. Der Büchereirechner Internetzugang haben. Die Datenübertragung erfolgt mittels FTP (mit Proxy ). Danach herkömmliche HTTP -Verbindung vorhandenen Webbrowser aufgebaut. Die Datenübertragung dauert üblicherweise Minuten. Danach Verbindung sofort getrennt werden. Keine Sicherheitsprobleme, geringe Onlinekosten. Wie sieht Ablauf Praxis aus? Die Daten unverändert Ihrer Bibliothekssoftware verwaltet. Nach Ausleihende erfolgt Datenübertragung per Knopfdruck. Es lediglich Lesernummer Passwort übertragen, personenbezogenen Daten. Anm.: Bei BVS System Standard-Passwort Geburtsdatum enthalten. Wie BVS eOPAC bestellen? Laden Sie Nutzungsvertrag herunter drucken aus. Nachdem Sie ausgefüllt unterschrieben haben, senden Sie per Fax zu. Wie BVS eOPAC v3 wechseln? Für reibungslosen Wechsel per Knopfdruck steht Ihnen IBTC-Kundenbereich entsprechende ausführlich erläuterte Funktion Verfügung. Wie Munzinger Online integriert werden? Geben Sie BVS eOPAC-Konfigurationsseite Ihre Munzinger Portal-ID Verweise Munzinger Dokumente abonnierten Datenbanken erscheinen automatisch Trefferlisten. Zur Ansicht Dokumente geben Leser Zugangsdaten ein, für Anzeige Leserkontos. Wo bekomme Unterstützung? Bei Fragen Problemen schauen Sie Probleme lösen bzw. wenden Forum . Image: Robin Jareaux BVS eOPAC v2-Präsentation Voraussetzungen erfahren Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> BVS eOPAC v2 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v2 BVS eOPAC v2 Der (alte) BVS eOPAC v2 Internet- Online-Bibliothekskatalog Medienrecherche, Anzeige Leserkonten, Neuerwerbungen, Top-Ausleihlisten u.v.m. Ihre Daten per Knopfdruck übermittelt tagesaktuell Ihren Lesern Internet bereit gestellt. Auf Blick: Keine zusätzliche Arbeit für Ihre Mitarbeiter. Keine Einrichtungsgebühr geringe laufenden Kosten. Keine Mindestlaufzeiten: monatlich kündbar. Keine Standleitung Internet Ihrer Bücherei notwendig. Keine Datenschutzprobleme Leserkontoabfragen. Was zeichnet BVS eOPAC aus? Keine zusätzliche Arbeit Die Übertragung Daten erfolgt per Knopfdruck Abschluss Tageslaufs BVS heraus. Günstig! Es fallen lediglich geringe monatliche Kosten für Ihren BVS eOPAC an. Eine Einrichtungsgebühr nicht, Mindestvertragslaufszeiten gibt: Sollten Sie unzufrieden BVS eOPAC sein, können Sie monatlich künden. Technisch simpel Kein Webserver Webseite notwendig! Die Daten liegen unserem Datenbankserver. Es lediglich normaler Internetanschluss Bücherei notwendig. Die Übertragung erfolgt über herkömmliche Datenverbindungen. Keine Standleitung Rechenzentrum notwendig! Leseprojekte Der BVS eOPAC unterstützt Leseförderprojekte Antolin , Lepion Pisakids . Schnell effizient Die Datenübertragung dauert üblicherweise Minuten. Danach Verbindung sofort getrennt werden. Keine Sicherheitsprobleme, geringe Onlinekosten! Zeitgemäß BVS eOPAC unterstützt RSS-Feeds , Sie gezielt Informationen extern bereit stellen können. Auch Wikipedia-Bookmarklets integriert: Worte Medien-Detailanzeige können per Knopfdruck Wikipedia nachgeschlagen werden. Sichere Daten Bei BVS eOPAC Datenschutzprobleme Leserkontoabfragen. Es lediglich Lesernummer eOPAC übertragen persönlichen Daten gespeichert. Finden suchen Standortanzeige Medien Detailansicht. So finden Ihre Leser Medien problemfrei - Bücherei. Kein festes Update-Intervall Sie können Ihre eOPAC-Daten jederzeit aktualisieren. Merkmale BVS eOPAC Direktlinks Rezensionen online Standort-Anzeige Google Maps optionale Integration Munzinger Online Unterstützung WebCounters INLINE Verfügbarkeits-Schnittstelle Zentralkatalog Büchereisystems Schleswig-Holstein, Büchereizentrale Schleswig-Holstein optionaler SMS-Service u.v.m. Image: Robin Jareaux BVS eOPAC v2-Präsentation Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC v2 erfahren Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Häufige Fragen BVS - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS &gt; Häufige Fragen BVS Häufige Fragen BVS Für BVS-Anwender: siehe bibhelp-Wissensbereich . Was Unterschied Demoversion Testversion? Bei Demoversion BVS handelt funktionseingeschänkte Version Testdaten. Diese lediglich Eindruck BVS geben. Bei weiterem Interesse steht kostenlose Testversion Verfügung. Hier handelt lizenzierte Vollversion vollem Funktionsumfang, Lauffähigkeit 3 Monate begrenzt ist. Wo bekomme BVS Testversion? Die kostenlose Testversion BVS zunächst unserem Distributor Bibservice www.bibservice.de über vorhandenen Bestellmöglichkeiten regulär angefordert werden. Nach Bearbeitung Ihrer Bestellung Sie per E-Mail über Zugangsdaten Kundenbereich informiert. Dort können Sie Testversion BVS herunterladen. Können Daten BVS Testversion übernommen werden? Wenn Sie endgültig für BVS entscheiden, können Sie Testversion eingegeben Daten einfach übernehmen, Sie lediglich vorhandene Lizenzdatei Testversion Lizenzdatei ersetzen. Ist für BVS Internetanschluss notwendig? BVS problemlos Computern Internetanschluss eingesetzt werden. Die Installations- Lizenzdatei Computer Internetanschluss heruntergeladen, USB-Stick kopiert Büchereirechner installiert werden. Wo BVS erwerben? Bestellen Sie BVS Webseite unseres Distributor Bibservice www.bibservice.de über vorhandenen Bestellmöglichkeiten. Wer installiert aktualisiert BVS? Die Installation gelegentliche Aktualisierung BVS erfolgt Bücherei bzw. lokale EDV-Betreuung gemäß Installationsanleitung . Kann Installationsdatei bzw. Update per CD zugesendet werden? BVS bzw. Updates ausschließlich Download angeboten. Sie können Installationsdatei Computer Internetanschluss CD brennen USB-Stick kopieren installieren. Wie häufig kostenpflichtige Updates BVS? Kostenpflichtige Updates erscheinen festen Abständen. In Regel Jahr offizielle Programmversion 4. Quartal, kostenlos kann. Der Abschluss Pflegevertrags , empfohlen, Updates kostenlos erhalten. Was kostet kostenpflichtiges Update BVS? Alle Anwender, a) BVS innerhalb 6 Monaten Erscheinen Updates erworben b) zuvor Pflege- bzw. Supportvertrag abgeschlossen c) BVS Rahmen Bistumslizenz über Büchereifachstelle erhalten haben, steht kostenpflichtige Programmversion kostenlos Vergügung. Für BVS Professional-Anwender Vorgängerversion, z.B. 5.0x 5.1x, Regel für bestimmten Zeitraum Nachlass. Ansonsten fällt reguläre Listenpreis an. Wie Pflege- Supportvertrag abschließen? Laden Sie Vertrag einfach Downloadseite herunter. Senden Sie ausgefüllt unterschrieben Vertrag angegebene Fax-Nummer. Kann einfach BVS Edition gewechselt werden? Es jederzeit Anfrage kostenlos teureren BVS Edition günstigeren BVS Edition gewechselt werden. Beim Wechsel teureren BVS Edition u.U. Sonderpreise unserem Distributor bibservice , ansonsten fällt reguläre Listenpreis an. In Fällen vorhandenen Daten übernommen. Gibt Schulungen für BVS? Schulungen bzw. Fortbildungen BVS Büchereifachstellen unabhängig angeboten durchgeführt. Aktuelle Termine entnehmen Sie bitte Terminübersicht www.bibhelp.de bzw. Fachstellen-Rundschreiben. Darüberhinaus bibhelp Dokumentationen Schulungsvideos , erstellt Anwendern für Anwender. Können BVS 15.000 Medien verwaltet werden? Nach unseren Informationen verwaltet z.B. Theologische Hochschule Reutlingen BVS ca. 50.000 , Fachstelle Speyer ca. 31.500 , KÖB Dom Mainz ca. 29.000 , Schul- Stadtbücherei Lauenburg ca. 30.000 , KöB Delbrück ca. 18.000 Bücherei Gemmingen ca. 16.000 Medien. Die technische Grenze liegt momentan 99.999.999 Medien. Können Daten anderer Bibliothekssoftware übernommen werden? Zahlreiche Anwender wechselten erfolgreich BVS, z.B. Bibliotheca, Bib2, Easylib, Felicitas, Lars, Library, Littera, Perpustakaan, PS-Biblio Eigenentwicklungen; Software Anfrage . Gibt gehostete Terminal-Server-Lösung? Auf Anfrage BVS Windows Terminalserver, gewartet wird, gemietet werden. Wo bekommen BVS-Anwender Unterstützung? Bei Anwendertreffen , bibhelp-Forum Probleme lösen . Ich Verbesserungs-/Änderungsvorschlag BVS. Bitte tragen Sie bibhelp Wünsche ein. Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Voraussetzungen für BVS - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS &gt; Voraussetzungen für BVS Grundvoraussetzungen für BVS Betriebssystem Für Einzelpatzversion bzw. Netzwerk-Arbeitsplatz: Windows XP (SP3) Windows Vista (SP2)** Windows 7 (SP1)** Windows 8.1** Windows 10** Windows Embedded POSReady 2009 (SP3) Ubuntu 14.04 LTS* Mac OS X 10.8.5 Mountain Lion* Für Netzwerk-Datenserver: Windows XP (SP3) Windows 7 (SP1)** Windows 8.1** Für Terminalserver: Windows Server 2003 R2 (SP2) Windows Server 2008 R2 Windows Server 2012 * Wine ** BVS Professional mehreren Arbeitsplätzen deaktiviertem SMBv2 bzw. SMBv3 BVS Betriebssystemen eingesetzt werden. Dabei u.U. Funktionseinschränkungen Problemen bzw. Betriebssystem speziell konfiguriert werden. Internet IBTC konzentriert Team-Working, Präsentation, Angeboten Support Internet Kommunikationsmöglichkeiten. Daher Internetzugang empfehlen, unbedingt Bücherei selbst. Mittel- bzw. langfristig Internetzugang Bücherei angestrebt werden. Die Bücherei E-Mail-Adresse besitzen. Computer Prozessor (CPU) mind. 2 GHz mind. 2 GB Arbeitsspeicher (empfohlen: 4 GB mehr) mind. 1 GB freier Festplattenplatz (empfohlen: 5 GB mehr) Bildauflösung mind. 1024x768 (&gt;256 Farben) Microsoft- Maus kompatibles Zeigegerät DVD-Laufwerk USB 2.0-Anschluss für Datensicherung USB-Stick, Barcodescanner, Quittungsdrucker BVS u.U. "schwächeren" Computern eingesetzt werden, Performance Regel stark beeinträchtigt. Diese Angaben beziehen reinen Einsatz BVS Arbeitsplatzrechner. Werden Programme/Produkte z.B. Antivirensoftware installiert, ständig Hintergrund aktiv parallel Programme verwendet Computer gleichzeitig Server Arbeitsplatz eingesetzt, deutliche bessere Hardwareausstattung notwendig. Beim Einsatz Terminalserverumgebung informieren Sie Bezug Hardwarevoraussetzung Fachliteratur bzw. Ihrem Server-/Netzwerk-Experten. Bei Resourcenkalkulation betrachten Sie BVS Anwendung hohen Anforderungen. Der Server ausschließlich für BVS verwendet werden. Um Probleme Stromausfall vermeiden empfiehlt unterbrechungsfreie Stromversorgung (USV) für jeweilige Hardware einzusetzen. Barcodelesegerät Um Barcodes verwenden, benötigt für entsprechenden Arbeitsplatz Barcodelesegerät Tastatur-Emulation. Wir empfehlen Barcodescanner. Von Barcodelesestiften raten ab. Drucker Für Druck Medienlisten, Benachrichtigungen, usw. handelsüblicher Drucker ( Nadel- , Tintenstrahl- Laserdrucker ) benötigt. Für Barcodedruck Laserdrucker Auflösung mind. 600x600 dpi benötigt. Für Ausleihquittungsdruck spezieller Quittungsdrucker, z.B. Epson TM-T88 bzw. kompatiblen Drucker, Ausleihplatz verwendet werden. Bei über Bibservice erworbenen Hardware Ihnen IBTC Kundenservice bibhelp -Forum Problemen Fragen weiterhelfen. s.a. Installation &amp; Einrichtung für BVS-Anwender bibhelp-Wissensbereich . Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Systemfunktionen - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS &gt; Systemfunktionen Systemfunktionen Integrierte Datensicherung integriertes Backup via Internet (optional) Integration Fremdprogrammen E-Mail-Integration Formulardesigner Fernwartung Mandantenfähig Netzwerkfähig Terminalserverfähig für autom. Softwareverteilung vorbereitet Berechtigungskonzept Log-Funktionen Wirksame Sicherheitsfunktionen Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Erwerbung - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS &gt; Erwerbung Erwerbung Dublettenkontrolle Bestelldatenübernahme Medienvermittlung Die Medienvermittlung ermöglicht speziell KöB's, Bestellungen Medienvermittlung (z.B. Rahmen Weihnachts- Erstkommunionausstellung) bzw. private Buchbestellungen Lesern (z.B. Buchspiegel) verwalten Bestellungen, Bestell-Listen, Rechnungen Benachrichtigungen auszudrucken. Video: Medienvermittlung Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Buchhaltung - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS &gt; Buchhaltung Buchhaltung Etatüberwachung Belegverwaltung Bestellabwicklung Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Leserverwaltung - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS &gt; Leserverwaltung Leserverwaltung Leserdaten erfassen Druck Leserausweisen Druck Leser-Barcode-Etiketten Patientendatenübernahme Schülerdatenimport LUSD, SCHILD, S-Plan, WinSD u.a. Adressdatenverwaltung Serienbrieffunktion Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Statistik - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS &gt; Statistik Statistik Medienstatistik Leserstatistik Ausleihstatistik Finanzstatistik Deutsche Bibliotheksstatistik Jahresstatistik Sankt Michaelsbund Jahresvergleiche Grafiken Bestandsanalyse Umsatz, Effektivität, Aktivierungsgrad etc. Erneuerungsquote, Budgetplanung Inventurunterstützung Videos : Statistiken , Bestandsanalyse , Tagebuch Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Beratung - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS &gt; Beratung Beratung Recherche (Suche Platzhaltern + Boolsche Operatoren, Volltext) Bestandslisten Leseförderprojekte Antolin , Bibfit , Lea Lesewurm, Lepion , Pisakids siehe auch: BVS eOPAC , Internet-Katalog Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Katalogisierung - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS &gt; Katalogisierung Katalogisierung Medien erfassen Beliebig Medien-Datenpools ISBN-Übernahme BAFO-Mediendatenaustausch MAB-Daten-Import -export Datenübernahme ( Borromäusverein , Sankt Michaelsbund , Österreichisches Bibliothekswerk u.a.) Datei-Import Medienblöcken Austauschbüchereien Sankt Michaelsbundes u.a. Datenübernahme CD/DVD ( EKZ , BAFO , FSt-DVD, Zentralkatalog Schleswig-Holstein ), Online-Rezensionen ( rezensionen.at , katalogisate.at ), Z39.50-Server, ZACK , VLB u.a. Schnittstelle Verbund-Katalogen, z.B. für LITexpress Druck- u. Listenfunktionen, Kat.-Karten Druck Medienbarcodes, Etiketten Katalogisierungs-Lizenz pro Mitarbeiter inbegriffen (verteilte Erfassung) Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Ausleihe - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS &gt; Ausleihe Ausleihe Ausleihe Verbuchungen Selbstausleihe Vormerkungen Disposition Quittungsdruck Barcode, RFID Fernleihe Mahnwesen Lernmittelverwaltung Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> your way to perfect media management - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme /* noobslide-css-start */ #noobContainer3 /* noobslide-css-end */ IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich BVS Bibliotheksverwaltung gemacht! Katalogisierung, Ausleihe, Medienberatung, Medienbestellung, Statistiken, Buchhaltung vieles mehr. Das Rundum-Paket für Ihre Bücherei. erfahren BVS eOPAC Ihr Online-Katalog ...zur Medienrecherche, Kontostandsabfrage mehr. Einfach, schnell, unkompliziert günstig! erfahren bibhelp Die zentrale Plattform Ihre EDV-Bibliotheksarbeit Eine lebendige Community Büchereimitarbeitern Bibliothekaren Schwerpunkt "EDV Bibliothek". erfahren bibservice Ihr Spezialanbieter für EDV-Bibliotheksarbeit Distributor BVS hochwertiger praxiserprobter Bibliothekshardware mehr. erfahren 1 2 3 4 Herzlich Willkommen innovativen deutschen Softwareentwickler für Bibliotheken stabiler Preispolitik Hersteller Büchereifachstellen empfohlenen erfolgreichen Bibliothekssystems BVS Online-Bibliothekskatalogs BVS eOPAC . Wir möchten Ihnen Möglichkeit geben, über Entwicklungen informieren Kontakt aufzunehmen. Vertrauen Sie über 25jährigen Erfahrung, unserem kompetenten Support, Qualität kundenorientierten Weiterentwicklung Produkte . Besuchen Sie bibhelp - Die zentrale Plattform EDV-Bibliotheksarbeit. Ihr IBTC Team Image: Robin Jareaux Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Inhalt - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Start &gt; Inhalt Inhalt Produkte BVS Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS BVS eOPAC v2 Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC v3 Voraussetzungen für BVS eOPAC Häufige Fragen BVS eOPAC Kundenkataloge BUBO BVSMenu SBC-Standard Preise Download &amp; Verträge Kunden Erfahrungsberichte (Archiv) Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Image: Robin Jareaux Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Preise - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; Preise Aktuelle Preisliste Alle Preisangaben inklusive aktueller MwSt. Stabile Preispolitik Seit Anfang konstante Preise für BVS Standard/Professional BVS-Pflegevertrag! (selbst MwSt.-Erhöhungen weitergegeben.) 30 BVS BVS Standard 289,88 € BVS Professional ab 599,76 € Einzelplatz/1. Arbeitsplatz 599,76 € zusätzliche Arbeitsplatz 349,86 € Version unbegrenzten Arbeitsplätzen 4.448,22 € Wechsel BVS Standard BVS Professional, Einzelplatz 309,88 € Pflegevertrag (Upgrades) ab 4,50 € /Monat Supportvertrag (Support + Upgrades) ab 12,00 € /Monat BVS Demoversion Funktionseingeschränkte Version inkl. Daten kostenlos BVS Testversion 3 Monate Test Einzelplatzversion Anfrage BVS Lite max. 2.000 Medien kostenlos BVS Compact Ausleihe, Katalogisierung 59,98 € BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Dienstleistungen Dienstleistungen/Support pro angefangene 1/4 Stunde (= 1 Arbeitseinheit), Onlinerechnung; zzgl. Anfahrtskosten/Spesen Vor-Ort Dienstleistungen 41,65 € Programmaktualisierung mittels Fernwartung (sofern aktuell Problematik besteht) ab 29,75 € für Einzelplatz/1. Arbeitsplatz 29,75 € zusätzliche Arbeitsplatz 4,76 € Datenkonvertierung Anfrage LARS II BVS (extern) Anfrage Postalische Zusendung Rechnung 2,32 € Diese Preisliste gültig 01.01.2013. Alle vorherigen Preislisten verlieren hiermit Gültigkeit. Angebot, Änderungen Irrtum vorbehalten. Geld-zurück-Garantie Wir stehen Bibliothekssoftware. Wenn Sie völlig zufrieden BVS sind, bieten Ihnen bedingungslose Geld-zurück-Garantie innerhalb 97 Tagen Rechnungsdatum an. IBTC Online-Support Eine Zugangsberechtigung IBTC Kundenbereich . Zugangsberechtigung für Büchereimitarbeiter Support-Plattform bibhelp . Kostenlose Updates innerhalb 6 Monaten Rechnungsdatum. Installationssupport (für Erstinstallation) über Forum . Image: Robin Jareaux Häufige Fragen BVS Häufige Fragen BVS eOPAC BVS &amp; Hardware bestellen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> BVS eOPAC v3 - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS eOPAC v3 BVS eOPAC Der BVS eOPAC Internet- Online-Bibliothekskatalog Medienrecherche, Anzeige Leserkonten, Neuerwerbungen, Top-Ausleihlisten mehr. Ihre Daten per Knopfdruck übermittelt tagesaktuell Ihren Lesern Internet bereit gestellt. beauftragen! Alles Blick Der BVS eOPAC präsentiert modernen verständlichen Design. Wichtige Funktionen Suche , Leserkonto , Öffnungszeiten Kontaktinformationen direkt zugreifbar ermöglichen Besucher leichtes Navigieren Ihren Katalog. Layout Startseite anpassbar können Bilder Zufallsmedien optisch angereichert werden. So können Sie sowohl Logo einbinden wenigen Mausklicks Farbvarianten wählen. Finden Suchen Kernelement Online-Katalogs Suche. Der BVS eOPAC setzt Suche Basis lexikalischen Semantik : Ihre Besucher können finden, suchen, exakten Titel kennen umständlichen Suchbefehlen befassen möchten. Aber für komplexe Suchanfragen BVS eOPAC gerüstet bietet ausgewachsenen Suchsyntax gezielte Suchen Titel, Autor, Systematik, Medientyp, Alter, Schlagwörtern, Interessenkreisen mehr. Die Ergebnisliste bleibt klar übersichtlich strukturiert . Ihre Besucher erfahren wichtige Informationen, Medientyp , Ausleihstatus natürlich Autor Titel Blick. Medienansicht vollem Komfort Kataloganreicherung gebrauchter Begriff, heutzutage Online-Kataloge geht. Der BVS eOPAC bietet Ihnen Stand heraus komfortable Ausstattung Angaben Recherche gefundenen Medien. Zusätzliche Informationen, Links Rezensionen Trailern , Spielanleitungen "Blick Buch" lassen einfach hinterlegen, Informationen Standort Mediums Bibliothek. 24/7 Öffnungszeiten für Ihre Bibliothek... Bieten Sie Ihren Lesern volle Bandbreite Bibliotheksdienstleistungen online an. Über Leserkonto BVS eOPAC Ihre Leser Möglichkeit bequem überall Medien vorzumerken , Ausleihen verlängern Überblick über ausstehende Zahlungen erhalten. Zusammen Suchfunktionen BVS eOPAC können Ihre Leser Merkzettel zusammenstellen wenigen Klicks Ausleihe vormerken. Mit aktivierter Ausleihhistorie erhalten Leser unmittelbaren Überblick entliehener Medien. Sind Besucher Katalogs Leserin Leser Ihrer Bibliothek, können BVS eOPAC Auftrag für Bibliotheksausweis ausfüllen, sodass Besuch Ihnen Formalitäten aufhalten. ... unterwegs In Zeit Smartphones Tablets wichtig, Medienangebot Bibliothek für Kunden optimal erreichbar machen. Der BVS eOPAC bringt spezielles Smartphone-Design automatisch mit. Der Online-Katalog passt automatisch Größe jeweiligen Endgerätes bietet fast bekannten Funktionen. So können Ihre Leser schnell unterwegs Medien verlängern recherchieren. Ganz einfach. Volle Integration Der BVS eOPAC voll Bibliothekssoftware BVS integriert. Vormerkungen Verlängerungen fast alleine Hand. In Leserverwaltung Sie direkten Zugriff eingehende Neuanmeldungen Anschaffungswünsche, BVS eOPAC heraus eingereicht können, zentral verwaltet. Auch für Bibliothekssoftware steht BVS eOPAC Konditionen Verfügung: Egal Bibliotheca, Library PS-Biblio - Synchronisation Daten erfolgt per Knopfdruck. Ganz einfach. Andere Software Anfrage. Natürlich können Sie attraktiven Funktionen BVS eOPAC direkt Ihren vorhandenen Internetauftritt einbetten. Ein zuverlässiger Code-Generator unterstützt Sie dabei, unterschiedliche Optionen nutzen, professionellen Content-Management-Systemen. Schnittstellen eBook-Anbietern, Online-Datenbanken, für DBS-Zählpixelverfahren, für Nutzungsstatistiken usw. selbstverständlich Teil BVS eOPAC. Kein Webserver Webseite notwendig! Die Daten liegen unserem Datenbankserver Rechenzentrum Deutschland. Es lediglich üblicher Internetanschluss Bücherei notwendig. Die Übertragung erfolgt über herkömmliche Datenverbindungen. Es Standleitung Rechenzentrum notwendig. Werbemittel Zur Bewerbung Ihres BVS eOPAC können Sie schnell unkomplizierte professionelle Werbematerialien bestellen: Werbematerial für BVS eOPAC . Ihr Weg BVS eOPAC Schon wenigen Schritten können Sie Ihrem BVS eOPAC starten: Aktivieren Sie BVS eOPAC-Nutzung IBTC Kundenbereich . BVS eOPAC Zugangsdaten per E-Mail erhalten Grundeinrichtung ausführen. BVS bzw. BVS eOPAC-Client konfigurieren Datenübertragung starten. Fertig! beauftragen! Image: Robin Jareaux 11 BVS eOPAC 2.000 Medien kostenlos 15.000 Medien 6,55 € /Monat 45.000 Medien 22,02 € /Monat 75.000 Medien 35,70 € /Monat 125.000 Medien 50,58 € /Monat 175.000 Medien 65,45 € /Monat Medien Anfrage E-Book-Schnittstelle 1,19 € /Monat Verbundkatalog je 0,60 € /Monat SMS-Empfang kostenlos SMS-Versand Anfrage Voraussetzungen Häufige Fragen BVS eOPAC BVS eOPAC-Kundenkataloge beauftragen! Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> BVS - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte &gt; BVS BVS Ihr Bibliotheksverwaltungssystem BVS Software, Beziehung aktuellen Stand Technik entspricht außerordentliches Preis-/Leistungsverhältnis besitzt. BVS Merkmale, enthaltenen Möglichkeiten auszuschöpfen sind. Trotz riesigen Leistungsumfanges bleibt Software benutzerfreundlich simpel. Leistungsvermögen Benutzerfreundlichkeit wichtige Gründe, dafür entscheidet, Programm über Zeit arbeiten. Ein weiterer Punkt Flexibilität Programms. Ein benutzerfreundliches flexibles Programm Bedürfnisse, Wünsche Arbeitsweise Benutzer individuell anpassen lassen können. Nur empfindet Anwender nützlich, vertraut bedienen. Die Benutzung BVS einfach. Für Bibliothek zugeschnitten BVS existiert insgesamt verschiedenen Editionen - für Bibliothek passenden Umfang inkl. optionalem integriertem Backup via Internet . 4 BVS Standard Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Standard Edition entspricht Punkten Professional-Edition, RFID-Funktionen Verbundfunktionen, Beispielsweise für LITexpress nötig sind. Es Datenübernahme EKZ- VLB-Medien möglich. Ausleihprofile, Ausleihlimits für bestimmte Lesergruppen regeln, Selbstausleihe Mediendisposition möglich. Eine Bestandsanalyse Lesergruppen externen Medien BVS Professional möglich. Weiterhin existiert BVS Standard Einzelplatz-Version Mandantenfähigkeit. Preis:  289,88 € Jetzt bestellen BVS Professional Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Professional bietet vollen Funktionsumfang Medienausleihe inklusive Selbstverbuchung, Disposition Lernmittelverwaltung. Alle Katalogfunktionen verfügbar, inklusive Schnittstellen für Verbundkataloge Direktzugriffe Daten-CDs DVDs. BVS Professional bietet ausführliche statistische Analysen, Bestandsanalyse, Tagebuch Inventarunterstützung. Weiterhin BVS Professional unbegrenzt netzwerkfähig unterstützt Verwaltung Mandanten. Preis: ab 599,76 € Jetzt bestellen BVS Lite Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Lite entspricht hauptsächlich BVS Standard, Beschränkung 2.000 Medien. BVS Lite Förderung kleinsten öffentlichen Bibliotheken ehrenamtlichen Mitarbeitern Schulbüchereien kostenlos Download Website abgegeben. Preis: kostenlos Jetzt bestellen BVS Compact Katalogisierung Ausleihe Netzwerkfähig BVS Compact ideal Führung Medienbestandes Ausleihfunktionen, z.B. zuhause Privatbibliothek. Es für verteilte Medienerfassung anschließender Zusammenführung Büchereirechner konzipiert. BVS Compact BVS Produkten für Katalogisierung Computern Büchereimitarbeiter zuhause enthalten. Preis:  59,98 € Jetzt bestellen Image: Robin Jareaux Mehr über BVS lernen Navigation überspringen Ausleihe Katalogisierung Beratung Statistik Leserverwaltung Buchhaltung Erwerbung Systemfunktionen Voraussetzungen für BVS Häufige Fragen BVS BVS-Präsentation BVS Demoversion Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Wir über - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Wir über Wir über Unser erklärtes Ziel es, unseren Partnern , zahlreichen - oftmals ehrenamtlichen - Mitarbeiter/-innen öffentlichen Bibliotheken bestmögliche EDV-System anzubieten. Dies verbinden umfassenden Unterstützung schnelle Soforthilfe - akuten Problemen 24 Stunden Tag 7 Tage Woche. Dazu bibhelp , zentrale Plattform EDV-Bibliotheksarbeit, Einsatz. Dies innovativer spezialisierter Softwareentwickler für Bibliotheken, 1989 gegründet Rüdiger Alich Mitarbeitern Owinger Bücherei , 1994 brasilianischen Kinderdorf ABAI Bibliothek eingerichtet unterstützen. Seit 2010 unterstützt Markus Gerards , Mitarbeiter KöB St. Martinus Linnich , Firma IBTC für Belange Bereichen Web Infrastruktur. Unser zentrales Produktangebot vielfach eingesetzte Bibliothekssystem BVS Onlinekatalog BVS eOPAC . Diese entwickeln kontinuierlich erweitern gerne individuelle Lösungen an. Firmenphilosophie Wir alle, Arbeit IBTC, ehrenamtliche Mitarbeiter unterschiedlich großen Bibliotheken kennen „Welt“ genau Innen Außen. Wenn Sie Kontakt haben, sprechen Sie Regel sofort Entwickler, sowohl Programmcode Arbeitsweisen Bibliothek kennt. Wir Support- Marketingabteilung. Dadurch Wege Beteiligten effizient möglich. Jeder Anfragende gleichermaßen ernst genommen, egal Bibliothek 500 Medien große Einrichtung 120.000 Einheiten ist. Wir bieten Allen gleichen hochwertigen IBTC-Service an. Daher unterhalten Support-Plattform bibhelp.de, Anfragen zentral ankommen lassen. Wir können wesentlich schneller intern Probleme Anfragen bearbeiten z.B. Telefonsupport möglich wäre. Bezahlbarkeit Da finanzielle Lage vieler Bibliotheken geringen Etat beschränkt ist, konsequent geringe einmalige Anschaffungskosten, geringe laufenden Kosten, geringe Hardwareanforderungen, einfache Installation, Maximum Bedienkomfort leichter Erlernbarkeit Systems minimalem Schulungsaufwand. Im Interesse Kunden ehrlichen Preispolitik verpflichtet, versteckte Kosten. Wir gestalten Preise sorgfältig Abwägung Faktoren Ziel, dauerhaft berechenbarer zuverlässiger Partner sein. Dabei Anspruch, unseren Kunden bestmögliche Qualität bestmöglichen Preis bieten. Werbung Die Empfehlung zufriedene Kunden beste Werbung. Wir verzichten Werbemaßnahmen Printpublikationen Präsentationen Messen Ausstellungen. Stattdessen investieren Technologien Kreativität, Effizienz Produkte unseren Kundenservice weiterhin steigern. Arbeitsphilosophie Es gehört Philosophie, Team Arbeitsort weltweit wählen konzentrationsfördernden gleichzeitig gewohnten Umgebung möglichst produktiv arbeiten kann. Dabei stützen moderne Kommunikationsmittel. Wir Zeit: Wir konzentrieren Team-Working, Präsentation Kundenservice Internet. Bei Softwareentwicklung setzen vermehrt offene Standards Open-Source-Bewegung . Damit stärken Leistungsfähigkeit können unseren Kunden Wünschen entgegenkommen. Nur können Zukunft unserem Motto treu bleiben: your way to perfect media management Image: Robin Jareaux IBTC-Präsentation Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Partner - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Partner Unsere Partner Zahlreiche Büchereifachstellen Organisationen empfehlen Produkte unterstützen Kunden täglichen EDV-Bibliotheksarbeit und/oder setzen BVS täglichen Arbeit ein, z.B.: 29 Fachstelle für Öffentliche Bibliotheken Mecklenburg-Vorpommern Borromäusverein e.V. Katechetisches Institut - Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Aachen Arbeitsgemeinschaft Katholische Büchereiarbeit Erzbistum Berlin (AGKB) Medienverleih Bistum Dresden-Meißen Medienforum Bistums Essen – Fachstelle für kirchliche Büchereien Bildungswerk Erzdiözese Freiburg – Kirchliches Büchereiwesen Fachstelle für katholische Büchereiarbeit Bistum Fulda Katholische Bücherein Bistum Hamburg Fachstelle für kirchl. Büchereiarbeit Bistum Hildesheim Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Limburg Fachstelle für katholische Büchereiarbeit Bistum Mainz Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien Bistum Osnabrück Institut für Religionspädagogik Medienarbeit - Erzbistum Paderborn Bischöfliches Ordinariat Speyer – Fachstelle für Katholische öffentliche Büchereien Fachbereich kirchliche Büchereiarbeit Diözese Rottenburg-Stuttgart Katholische Fachstelle für Büchereiarbeit Bistum Trier Evangelisches Literaturportal e.V. Landesarbeitsgemeinschaft Evangelischer Büchereien Bayern Evangelische Büchereien Landeskirche Braunschweig Büchereiarbeit Medienverleih Haus kirchlicher Dienste - Landeskirche Hannover Verband Evangelischer Büchereien Hessen Nassau e.V. Landesverband Ev. Büchereien Kurhessen-Waldeck Büchereifachstelle Evangelischen Kirche Rheinland Büchereifachstelle Evangelischen Kirche Westfalen Landeskirchliche Büchereifachstelle Evangelischen Landeskirche Württemberg Evang. Bildungszentrum Sankt Michaelsbund Sankt Michaelsbund Erzdiözese Bamberg KBA Fachstelle für Katholische Büchereiarbeit Diözese Würzburg Seit 1996 BVS Aus- Weiterbildung Bibliothekaren Einsatz, z.B. Hochschule für Technik, Wirtschaft Kultur Leipzig Hochschule Medien Stuttgart. Image: Robin Jareaux Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Kunden - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Kunden Unsere Kunden Die Meinung Kunden Partner wichtig. Die Vielzahl zufriedenen Kunden erfüllt Stolz, möchten, alle, für Produkte unseren Service interessieren, bestmöglich darüber informieren können: Schule Bücherei nutzen Vielfalt Medien Lesen Wo bloß Kerkeling? Tankstelle für schöne Freizeit - KÖB Koblenz-Moselweiß Kath. öffentl. Bücherei Pflaumheim Kath. öffentl. Bücherei Erbach Kath. öffentl. Bücherei Bilfingen EDV Schülerbücherei verschiedene Kundenmeinungen Rückmeldungen Über 25.100 Anwender arbeiten mittlerweile BVS bzw. BVS eOPAC Bibliotheken In- Ausland. Die Anwender-Gemeinde wächst 26 Jahren kontinuierlich. Auch freuen uns, Anwender Bibliotheken, Produkte unseren Service setzen, Preisen ausgezeichnet wurden: Hessischer Bibliothekspreis 2014 - Förderpreis Hessischer Leseförderpreis 2013 E.ON Bayern - Lesezeichen 2013 Gütesigel "Bibliotheken - Partner Schulen" 2012 Verdienstmedaille Verdienstordens Bundesrepublik Deutschland E.ON Bayern - Kinderbibliothekspreis 2011 Hessischer Leseförderpreis 2009 - Ehrenurkunde Kulturpreis 2009 Haben vergessen? So teilen Sie bitte . Danke! Image: Robin Jareaux Kundensuche Suche PLZ Umkreis 10 km 30 km 50 km 100 km BVS eOPAC-Kundenkataloge Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> Produkte - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich Produkte BVS BVS ausgereiftes Bibliotheksverwaltungssystem minimalen laufenden Kosten, geringen Hardwareanforderungen, hohen Maß Bedienkomfort, leichter Erlernbarkeit angemessener Berücksichtigung neuer Technologien aktiver Anwender-Gemeinde. BVS eOPAC Der BVS eOPAC Online-Bibliothekskatalog Medienrecherche, Anzeige Leserkonten u.v.m. äußerst günstigen Konditionen, für BVS-Anwender. Ihre Daten per Knopfdruck übermittelt tagesaktuell Ihren Lesern Internet bereit gestellt. erfahren erfahren Image: Robin Jareaux Download SBC-Standard Preise &amp; Leistungen Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> <item> <fragment> your way to perfect media management - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme - IBTC - Bibliothekssoftware &amp; Bibliothekssysteme /* noobslide-css-start */ #noobContainer3 /* noobslide-css-end */ IBTC bibhelp bibservice Navigation überspringen Produkte Kunden Partner Wir über Kontakt Kundenbereich BVS Bibliotheksverwaltung gemacht! Katalogisierung, Ausleihe, Medienberatung, Medienbestellung, Statistiken, Buchhaltung vieles mehr. Das Rundum-Paket für Ihre Bücherei. erfahren BVS eOPAC Ihr Online-Katalog ...zur Medienrecherche, Kontostandsabfrage mehr. Einfach, schnell, unkompliziert günstig! erfahren bibhelp Die zentrale Plattform Ihre EDV-Bibliotheksarbeit Eine lebendige Community Büchereimitarbeitern Bibliothekaren Schwerpunkt "EDV Bibliothek". erfahren bibservice Ihr Spezialanbieter für EDV-Bibliotheksarbeit Distributor BVS hochwertiger praxiserprobter Bibliothekshardware mehr. erfahren 1 2 3 4 Herzlich Willkommen innovativen deutschen Softwareentwickler für Bibliotheken stabiler Preispolitik Hersteller Büchereifachstellen empfohlenen erfolgreichen Bibliothekssystems BVS Online-Bibliothekskatalogs BVS eOPAC . Wir möchten Ihnen Möglichkeit geben, über Entwicklungen informieren Kontakt aufzunehmen. Vertrauen Sie über 25jährigen Erfahrung, unserem kompetenten Support, Qualität kundenorientierten Weiterentwicklung Produkte . Besuchen Sie bibhelp - Die zentrale Plattform EDV-Bibliotheksarbeit. Ihr IBTC Team Image: Robin Jareaux Datenschutz | Impressum | Kontakt | Inhalt © 1989-2015 IBTC. Alle Rechte vorbehalten. Alle Preisangaben Euro inklusive aktueller MwSt. Alle Angaben Gewähr. Irrtümer Änderung vorbehalten. </fragment> </item> </root> 