<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Home de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Das Team Spezialisten IMS Ingenieurgesellschaft mbH Ende 2012 IMS Teil Rambøll Group. Rambøll führendes Ingenieurbüro Beratungsunternehmen über 12.300 Mitarbeiter 300 Büros 35 Ländern. Lesen Sie über www.rambøll.com Herzlich Willkommen IMS “Die Welt IMS steckt voller Vielfalt. Wir laden Sie ein,sich Bild unserem Leistungsspektrum Leistungsfähigkeit machen.” ...mehr Wellen Bewegung außergewöhnliche Energie Alles See Wellen ausgesetzt. Wir IMS stellen Herausforderung Erfolg wieder. Denn Seegang stellt hohe Anforderungen Bauwerk, Erstellung. Alexander Mitzlaff, Dr.-Ing. Offshore-Technik „Das Konzept, See Wind Energie erzeugen, begleiten Anfang an. Uns schnell klar, spezielle Errichterschiffe Schlüssel für Machbarkeit Wirtschaftlichkeit Windparks würde”. ...mehr Erfahrung Ein Schatz, über Nacht entsteht. Erfahrung braucht Zeit. Das wertvoll. Wir betrachten langjährige Erfahrung Wert, gerne unseren Kunden Mitarbeitern teilen. “Die Planung Emssperrwerks unglaublich kurzer Zeit realisiert werden, Meyer-Werft Schiffsüberführung geplant hatte.“ Jörn Uecker, Erfahrung braucht Zeit. Das wertvoll. Wir betrachten langjährige Erfahrung Wert, gerne unseren Kunden Mitarbeitern teilen. ...mehr Komplexität Vom Ergebnis ausgehend denken „When eating elephant take one bite at time.“ Wir beherrschen es, komplexe Aufgaben beherrschbare Einzelteile zerlegen – Höchstmaß Zuverlässigkeit, Sicherheit Entlastung für Kunden. Andreas Nitschke, Dipl. Ing. Bauwesen “Die „New Indian Research Base“ Projekt Antarktis. In Falle interkulturelles Lehrstück, insbesondere während Bauphase.“ ...mehr Spezialist Erfolg interdisziplinärem Denken Immer dann, Speziallösungen Zusammenhang Wasser Umwelt gefordert sind, unserem Element. Als Team Spezialisten stehen für intelligente, sichere wirtschaftliche Lösungen. Clément Rota, Dipl.-Ing. Bauwesen “Gründungsstrukturen Bereich Offshore-Wind erfordern Zusammenwirken unterschiedlichster Spezialisten. Denn Anforderungen Bauwerke extrem.“ ...mehr Präzision Sorgfalt Genauigkeit Anliegen Präzision bietet Sicherheit für Seiten. Wir sorgen stets für belastbare Daten, Kunden wahrsten Sinne Wortes sicher bauen können. Karsten Peters Dr.-Ing. Bauingenieurwesen “Messungen besonderen Reiz. Sie Sachverhalte beweisen quantifizieren, zuvor Theorie waren.“ ...mehr Wasser Inspiration Naturgewalt wertvoller Ressource Aus Perspektive stellt Wasser Herausforderung Können Ingenieure Naturwissenschaftler dar. Wir helfen unseren Kunden, Wasser kontrollieren, nutzen, schützen erforschen. Christine Rathjen, Dipl. Ing. (FH) Bauwesen “Schleusen komplexe Bauwerke. Wenn Umgang alter Bausubstanz kommt, manchmal Geschichte Bautechnik einsteigen.” ...mehr Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Ertüchtigung Harburger Schleuse de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Ertüchtigung Harburger Schleuse Auftraggeber: Hamburg Port Authority AöR Leistungen: IMS sämtliche Planungsleistungen erbracht. Bei technischen Ausrüstung Partnern zusammengearbeitet. Während Bauphase unterstützten Bauherrn Leistungen Bauüberwachung Bauoberleitung. Viele Bauwerke Wasserbaus Anfang letzten Jahrhunderts errichtet. Die Ertüchtigung alten Bausubstanz beschäftigt wieder. In Falle galt es, Hochwasserschutz gestiegenen Anforderungen anzupassen Stahlwasserbau Antriebs- Steuerungstechnik erneuern. Wasser. Inspiration Naturgewalt wertvoller Ressource. Aus Perspektive stellt Wasser Linie Herausforderung Können Ingenieure Naturwissenschaftler dar. IMS plant realisiert Projekte Meer, Küste Binnenland. Mit Arbeit helfen unseren Kunden, Wasser kontrollieren, nutzen, schützen erforschen. zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Waverock, Nutzung Wellenenergie de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Waverock, Nutzung Wellenenergie Auftraggeber: Zenergy Power, Renergy IMS Arbeitsgemeinschaft Leistungen: Konzeptentwicklung Machbarkeitsstudie Mitwirkung Businessplan Schon Mensch Möglichkeiten gesucht, Seegang innewohnende Energie nutzen. Wir Spezialunternehmer für supraleitende Technik neues Konzept entwickelt: Die Welle hierbei Kammer eingeleitet. Über Kolben Energie Lineargenerator übertragen, elektrische Energie umwandelt. Kreativität. Wir denken gerne quer. Dürfen Ingenieure Naturwissenschaftler kreativ sein? Oder müssen sein? Für IMS gehört technische Kreativität jedenfalls genutzten Handwerkszeug. Wohl gefordert, Lösung unkonventioneller Aufgabenstellungen geht. Kreativität dient Selbstzweck, wirksamer Hebel, Effektivität, Produktivität Nachhaltigkeit Lösungen erhöhen – wirtschaftlichen Erfolg Kunden steigern. zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Windpark London Array de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Windpark London Array Auftraggeber: Arbeitsgemeinschaft Bauunternehmen Bilfinger Berger, Deutschland, Per Aarsleff, Dänemark Leistungen: Ausführungsplanung (Objekt- Tragwerksplanung) sämtlicher 175 Monopiles einschließlich Anbauteile Bootanlegevorrichtungen Kabeleinführungen gemeinsam dänischen Ingenieurunternehmen COWI A/S. Der Windpark London Array Ostküste Englands vorerst größte Windpark Nordsee. In Ausbaustufe erstellten Ausführungsplanung 175 individuellen Monopile-Gründungen für Windturbinen 3,6 MW. Planung Bau herausfordernd: stark variierende Wassertiefen 0 25 schwierige Gründungsverhältnisse berücksichtigt. Spezialist. Erfolg interdisziplinärem Denken. Hier unserem Element. Als Team Spezialisten verfügt IMS über außergewöhnlich breites tiefes interdisziplinäres Know-how – dann, Speziallösungen Zusammenhang Wasser Umwelttechnik gefordert sind. Der Vorteil für Kunden liegt schnellen Verfügbarkeit Vernetzung zugunsten intelligenter, sicherer letztlich wirtschaftlicher Lösungen. zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Neue indische Antarktisstation "Bharati" de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Neue indische Antarktisstation "Bharati" Auftraggeber: National Centre for Antarctic and Ocean Research (NCAOR) Goa, Indien Leistungen: Vorentwurf, Entwurf Ausführungsplanung Ausschreibungsunterlagen, Mitwirkung Vergabe Bauoberleitung Bauüberwachung Der Antarktisvertrag 1961 sieht vornehmlich friedliche wissenschaftliche Nutzung unbewohnten Kontinents vor. Für Mitgliedsland Indien errichteten erfolgreichen internationalen Teilnahmewettbewerb NCAOR Forschungsstation Larsemann Hills gemeinsam unseren Partnern m+p consulting bof architekten. Komplexität. Vom Ergebnis ausgehend denken. „When eating elephant take one bite at time.“ Dieser bildhafte Rat US-Generals beschreibt treffend Notwendigkeit, komplexe Aufgaben beherrschbare Einzelteile zerlegen. IMS verfügt über Kapazitäten, Erfahrung Know-how Steuerung Bewältigung komplexer Projekte. Bei Synchronisierung Zeit, Kapazität,Kosten Qualität bieten unseren Kunden Höchstmaß Zuverlässigkeit, Sicherheit Entlastung. zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Emssperrwerk Gandersum de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Emssperrwerk Gandersum Auftraggeber: Bezirksregierung Weser-Ems, Projektteam „Bau Emssperrwerkes“ Niedersächsischen Landesbetriebes für Wasserwirtschaft Küstenschutz, Oldenburg Leistungen: Erstellung Machbarkeitsstudie Planfeststellungsunterlagen, einschließlich Vor-, Entwurfs- Ausschreibungsplanung für Objekt- Tragwerksplanung, hydraulische Berechnungen, umfangreiche Planungen für diverse technische Ausrüstungen Erstellung Ausschreibungsunterlagen Kostenberechnung. Das Emssperrwerk Sturmflutschutz, besitzt Aufstaufunktion für Schiffsüberführung Meyer-Werft. Die Planung Errichtung erfolgten außerordentlich kurzer Zeit Aufrechterhaltung Schifffahrts- Straßenverkehrs während gesamten Bauzeit. Erfahrung. Ein Schatz, über Nacht entsteht. Erfahrung braucht Zeit. Das wertvoll. Wir betrachten langjährige Erfahrung IMS Wert, gerne großzügig unseren Kunden Kollegen teilen, Zukunft größer wird. Erfahrung Sicherheit, gewohnte, neue, große Herausforderungen realistisch einzuschätzen. Dank Erfahrung sorgen für sicheren Projektverlauf böse Überraschungen. Und beruhigt. zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Auftraggeber: RWE Innogy GmbH, Bilfinger SE, Bundesministerium für Umwelt Leistungen: Entwicklung grundlegenden Konstruktionselementen im Rahmen Forschungsprojektes Vorentwurf, Entwurf Ausschreibungsunterlagen Prüfung Ausführungsplanung Bauüberwachung Werft Korea Für Errichtung Windparks beauftragte RWE Innogy genannte Jack-ups (Hubinseln), speziell Anforderungen Installation Windenergieanlagen zugeschnitten sind. Diese Spezialschiffe Schlüssel für Bau Windparks, Installationsort aufrichten können bewegter See ruhende Grundlage für notwendigen Kranoperationen schaffen. Wellen. Bewegung außergewöhnliche Energie. Alles See Wellen ausgesetzt. Kein anderes Naturphänomen prägend. Dies Arbeit Meer besonderen Herausforderung. Wir IMS stellen Kraft Erfolg wieder. Wir wissen: Der Wellengang (Seegang) stellt hohe Anforderungen jedes Bauwerk, Erstellung. Er bestimmt Belastungen schwimmende feste Konstruktionen Meer erschwert Arbeit See. zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Rechtliches de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Rechtliches Impressum Angaben gemäß § 5 TMG: Firma: Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Sitz Gesellschaft: Stadtdeich 7 20097 Hamburg Germany Handelsregister: Registergericht Amtsgericht Hamburg HRB 15496 Geschäftsführer: Dr.-Ing. Peter Ruland Gesellschafter: Ramboll Group A/S, Kopenhagen Dänemark Kontakt: info(at)ims-ing(dot)de Telefon +49 40 32818-0 Telefax +49 40 32818-139 Umsatzsteuer-ID: Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß §27 Umsatzsteuergesetz: DE 811133466 Verantwortlich für Inhalt § 55 Abs. 2 RStV: Dr.-Ing. Peter Ruland Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Stadtdeich 7 20097 Hamburg Germany Bildquellen : Bundesministerium für Forschung Technologie, Clipdealer, ESA/CNES/ARIANESPACE, EWE AG, Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH, London Array Ltd., W. Möbius/Möbius Bau AG, NLWKN, O. Rueter, Picture Alliance, Rakesh Rao-EnSciTec, Rambøll Group A/S, RWE OLC, Portraits: Thomas Gasparini, fotograf-hamburg.de, Th. Hampel Realisierung: BRESSLER BRAND CONTENT, Berlin www.bresslerbrand.de SHORT CUTS GmbH, Berlin www.short-cuts.de Haftungsausschluss: 1. Die Bilder, Texte und/oder graphischen Gestaltungen Website urheberrechtlich geschützt. Das Copyright für veröffentlichte, erstellte Objekte bleibt Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH. Kein Teil Inhalts Website, gilt insbesondere für Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen Texte, schriftliche Genehmigung Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH elektronischen gedruckten Publikationen vervielfältigt verwendet werden. 2. Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH übernimmt keinerlei Gewähr für Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit Qualität bereitgestellten Informationen. Haftungsansprüche sie, Schäden materieller ideeller Art beziehen, Nutzung Nichtnutzung dargebotenen Informationen bzw. Nutzung fehlerhafter unvollständiger Informationen verursacht wurden, grundsätzlich ausgeschlossen, sofern seitens Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH nachweislich vorsätzliches Verschulden vorliegt. 3. Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH haftet direkten indirekten Verweisen fremde Internetseiten ("Links"), außerhalb Verantwortungsbereiches liegen, für Inhalte. Für illegale, fehlerhafte unvollständige Inhalte insbesondere für Schäden, Nutzung Nichtnutzung Art dargebotener Informationen entstehen, haftet Anbieter Seite, verwiesen wurde. Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH erklärt hiermit ausdrücklich, Zeitpunkt Linksetzung entsprechenden verlinkten Seiten Kenntnis frei illegalen Inhalten waren. Auf aktuelle zukünftige Gestaltung, Inhalte Urheberschaft verlinkten/verknüpften Seiten Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH keinerlei Einfluss. Deshalb distanziert hiermit ausdrücklich Inhalten verlinkten/ verknüpften Seiten, Linksetzung verändert wurden. Diese Feststellung gilt für innerhalb Internetangebotes gesetzten Links Verweise für Fremdeinträge Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH eingerichteten Gästebüchern, Diskussionsforen Mailinglisten. 4. Sofern Teile einzelne Formulierungen Textes geltenden Rechtslage nicht, vollständig entsprechen sollten, bleiben übrigen Teile Dokumentes Inhalt Gültigkeit unberührt. Copyright Sämtliche Inhalte, Texte Grafiken Website dürfen ausdrückliche Genehmigung weder kopiert, Weise verwendet werden. Disclaimer Datenschutz Die Nutzung Webseite Regel Angabe personenbezogener Daten möglich. Soweit unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift eMail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies, soweit möglich, stets freiwilliger Basis. Diese Daten Ihre ausdrückliche Zustimmung Dritte weitergegeben. Wir weisen hin, Datenübertragung Internet (z.B. Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz Daten Zugriff Dritte möglich. Der Nutzung Rahmen Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten Dritte Übersendung ausdrücklich angeforderter Werbung Informationsmaterialien hiermit ausdrücklich widersprochen. Die Betreiber Seiten behalten ausdrücklich rechtliche Schritte Falle unverlangten Zusendung Werbeinformationen, Spam-Mails, vor. Quelle: eRecht24, Datenschutzerklärung Datenschutzerklärung für Nutzung Google Analytics Diese Website benutzt Google Analytics, Webanalysedienst Google Inc. ("Google"). Google Analytics verwendet sog. "Cookies", Textdateien, Ihrem Computer gespeichert Analyse Benutzung Website Sie ermöglichen. Die Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung Website Regel Server Google USA übertragen gespeichert. Im Falle Aktivierung IP-Anonymisierung Webseite Ihre IP-Adresse Google innerhalb Mitgliedstaaten Europäischen Union Vertragsstaaten Abkommens über Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur Ausnahmefällen volle IP-Adresse Server Google USA übertragen gekürzt. Im Auftrag Betreibers Website Google Informationen benutzen, Ihre Nutzung Website auszuwerten, Reports über Websiteaktivitäten zusammenzustellen Websitenutzung Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber Websitebetreiber erbringen. Die Rahmen Google Analytics Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse Daten Google zusammengeführt. Sie können Speicherung Cookies entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; weisen Sie hin, Sie Fall gegebenenfalls sämtliche Funktionen Website vollumfänglich nutzen können. Sie können darüber hinaus Erfassung Cookie erzeugten Ihre Nutzung Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) Google Verarbeitung Daten Google verhindern, folgenden Link verfügbare Browser-Plugin herunterladen installieren: http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de. Quelle: eRecht24, Datenschutzerklärung für Google Analytics Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Praktika de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Praktika Zurzeit Praktika ausgeschrieben. Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Stellenangebote de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Stellenangebote Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH 1972 gegründeten Ingenieurgemeinschaft Meerestechnik + Seebau mbH Spezialisten für Meerestechnik leistungsfähigen breit aufgestellten Planungs- Beratungsunternehmen Kernkompetenzen Wasserbau, Geotechnik, Küsteningenieurswesen, Ingenieurbau, Offshoretechnik, Umweltschutz Projektmanagement entwickelt. Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Sitz Hamburg umfangreiche Fachwissen z. T. langjährigen Erfahrungen derzeit 92 Mitarbeiterinnen Mitarbeitern zurückgreifen. Gesellschafter Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Rambøll Group A/S, Kopenhagen. Wir suchen: Projektsteuerer (m/w) für Infrastrukturmaßnahmen Seit über 40 Jahren bearbeiten Aufgabenstellungen am, Wasser Form. Ihre Aufgaben Beratung Vertretung Kunden während Bauausführung Organisation Koordination Projektbeteiligten Terminmanagement Ablaufplanung Planmanagement Überwachung Prüfläufe Baufreigabe Genehmigungsmanagement Voraussetzungen abgeschlossenes Studium Bauingenieur, Wirtschaftsingenieur, Architekt vergleichbare Qualifikation mindestens 5 Jahre Berufserfahrung vergleichbaren Tätigkeiten Affinität Infrastrukturmaßnahmen Wasserbaus, Brückenbaus Verkehrsbaus selbstständige strukturierte Arbeitsweise Überzeugungskraft Durchsetzungsvermögen einschlägige EDV-Kenntnisse MS Office, MS Project, RIB-Arriba idealerweise Erfahrung Umgang Projektmanagement-Software Bereitschaft längerfristigem Baustelleneinsatz Großraum Hamburgs Bitte richten Sie Ihre Bewerbungsunterlagen Angabe Ihrer Gehaltsvorstellungen Ihres nächstmöglichen Eintrittstermins bewerbung@ims-ing.de bzw. nachfolgende Adresse: IMS Ingenieurgesellschaft mbH, Stadtdeich 7, 20097 Hamburg -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- Ingenieur (m/w) für Technische Ausrüstung Ihr beruflicher Hintergrund Ingenieurausbildung Maschinenbau ähnlich sein, handwerklichen Ausbildung technischen Gebäudeausrüstung (z. B. Sanitär-, Heizungs- Klimatechnik) absolviert haben. Ihr Arbeitsschwerpunkt Gebieten Technische Ausrüstung für Wasserbauwerke Tunnel liegen. Dazu gehören Antriebstechnik (hydraulisch / elektrisch / Generatortechnik), Steuerung Überwachung, Brandschutz, Sicherheits- Rettungseinrichtungen, Haustechnik Energieversorgung (Mittel- Niederspannung/). Ferner Einsätze unserem Dienstleistungsfeld Energiesysteme beabsichtigt. Sie erbringen Ihre Leistung innerhalb Teams Spezialisten, bestehend Ingenieuren Naturwissenschaftlern. Teamfähigkeit Kommunikationsstärke für Ihre Arbeit Kollegen für Umgang unseren Kunden unverzichtbar. Ihre Bewerbung richten Sie bitte nachfolgende Adresse: IMS Ingenieurgesellschaft mbH, Stadtdeich 7, 20097 Hamburg Oder per E-Mail bewerbung@ims-ing.de -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- Die Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH anerkanntes Planungs- Beratungsunternehmen  auf Gebieten Ingenieurbau - Wasserbau - Offshorebau – Umwelttechnik Wir suchen für Standort Hamburg Technischen Zeichner / Bauzeichner / Konstrukteur (m/w) Erfahrungen Umgang Microstation V8i dreidimensionaler Konstruktion vorzugsweise Stahlbau wären Vorteil. Sie erbringen Ihre Leistung innerhalb Teams Spezialisten, bestehend Ingenieuren technischen Zeichnern. Teamfähigkeit Kommunikationsstärke für Ihre Arbeit Kollegen unverzichtbar. Wir offenes Betriebsklima bieten Arbeit interessanten anspruchsvollen Projekten langfristig spannende Aufgaben berufliche Entwicklungsmöglichkeiten. Ihre Bewerbung richten Sie bitte nachfolgende Adresse. Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Stadtdeich 7, 20097 Hamburg Oder per E-Mail bewerbung@ims-ing.de Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> IMS Arbeitgeber de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches .mit-con { /*padding-top: 25px;*/ margin-bottom:0; } .mit-bubble { background: #FFF; padding: 5px 20px; position: relative; margin: 15px; } .mit- IMS Arbeitgeber Bei dürfen Sie Ingenieur sein, es, womit Kunden beauftragen. Wenn Sie wollen, Sie richtig. Dabei verlieren Ganze Blick. Deswegen arbeiten interdisziplinär Team Spezialisten miteinander. Die entwickelten Lösungen, technischer mal organisatorischer Natur dienen Wohl Kunden. Dafür erwarten faire Bezahlung, Mitarbeiter weiterreichen. Darüber hinaus Möglichkeit spannenden Ingenieuraufgaben mitwirken dürfen, belohnt. Wir familienfreundlicher Betrieb, überzeugt sind, Mitarbeiter Dauer Leistungen bringen, berufliche familiäre Anforderungen miteinander vereinbaren. Mit unterschiedlichsten Teilzeitmodellen können Mitarbeiterinnen Mitarbeiter Anforderungen gerecht werden. Dabei helfen uns, Lebensphase gebracht haben. So verhalten große Familie, langfristig Verantwortung für übernommen wird. Sören Latte, Dr.-Ing. Bauingenieurwesen „Gleich Abschluss Studiums Teil größten Projekte IMS. Zusammen Kollegen für Planung Siel- Pumpbauwerkes Airbus-Auftrag zuständig." Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> IMS Arbeitgeber de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches .mit-con { /*padding-top: 25px;*/ margin-bottom:0; } .mit-bubble { background: #FFF; padding: 5px 20px; position: relative; margin: 15px; } .mit- IMS Arbeitgeber Bei dürfen Sie Ingenieur sein, es, womit Kunden beauftragen. Wenn Sie wollen, Sie richtig. Dabei verlieren Ganze Blick. Deswegen arbeiten interdisziplinär Team Spezialisten miteinander. Die entwickelten Lösungen, technischer mal organisatorischer Natur dienen Wohl Kunden. Dafür erwarten faire Bezahlung, Mitarbeiter weiterreichen. Darüber hinaus Möglichkeit spannenden Ingenieuraufgaben mitwirken dürfen, belohnt. Wir familienfreundlicher Betrieb, überzeugt sind, Mitarbeiter Dauer Leistungen bringen, berufliche familiäre Anforderungen miteinander vereinbaren. Mit unterschiedlichsten Teilzeitmodellen können Mitarbeiterinnen Mitarbeiter Anforderungen gerecht werden. Dabei helfen uns, Lebensphase gebracht haben. So verhalten große Familie, langfristig Verantwortung für übernommen wird. Sören Latte, Dr.-Ing. Bauingenieurwesen „Gleich Abschluss Studiums Teil größten Projekte IMS. Zusammen Kollegen für Planung Siel- Pumpbauwerkes Airbus-Auftrag zuständig.“ Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Aktuelle Meldungen de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches ul .grid-50 { padding-left: 75px; padding-right: 75px } .item:first- Aktuelle Meldungen 28.01.2015 Neue Indische Antarktisstation "Bharati" 28.01.2015 Die jährliche Wartung indischen Antarktisstation "Bharati" antarktischen Sommer durchgeführt. 12.06.2014 Die Harburger Hafenschleuse 12.06.2014 Die Erneuerung Harburger Hafenschleuse steht Fertigstellung 20.09.2013 IMS erhält European Steel Award 2013 20.09.2013 IMS erhält European Steel Award 2013 für indische Forschungsstation Bharati Antarktis Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Auswahl Referenzen/Auftraggeber de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Auswahl Referenzen/Auftraggeber Abwassserzweckverband Pinneberg Bard Engineering GmbH, Bremen Bezirksregierung Weser-Ems, Projektteam “Bau Emssperrwerkes” Niedersächsischen Landesbetriebes für Wasserwirtschaft Küstenschutz, Oldenburg Bilfinger &amp; Berger Bau AG, Hamburg Bundesminister für Forschung Technologie, Bonn COWI Congens Lyngby A/S, Kopenhagen, Dänemark CNES Centre National d’Etudes Spatiales, Toulouse Cedex, Frankreich Deutsche Einheit Fernstraßenplanungs- –bau GmbH (DEGES), Hamburg Deutsche Extrakt Kaffee GmbH, Hamburg E.ON Kraftwerke GmbH, Hannover EnBW Erneuerbare Energien GmbH, Hamburg EWE Energie AG, Oldenburg Freie Hansestadt Hamburg, Behörde für Stadtentwicklung Umwelt, Amt für Umweltschutz Amt für Natur- Ressourcenschutz, Hamburg Gottwald Port Technolog GmbH, Düsseldorf Hafencity GmbH, Hamburg HPA Hamburg Port Authority AöR, Hamburg IBERDROLA Renovables Offshore Deutschland GmbH JadeWeserPort Realisierungsgesellschaft mbH, Wilhelmshaven Johann Bunte Bauunternehmung GmbH &amp; Co KG, Papenburg JV Aarsleff Bilfinger Berger, Kopenhagen, Dänemark KNK Wind GmbH, Frankfurt Kreditanstalt für Wiederaufbau, Frankfurt Main Josef Möbius Bau AG, Hamburg Landesbetrieb Straßen, Brücken Gewässer, Hamburg National Centre for Antarctic and Ocean (NCAOR), Goa, Indien Neuenfelder Maschinenfabrik GmbH, Hamburg Niedersächsisches Landesamt für Straßenbau, Hannover Niedersächsisches Umweltministerium, Hannover NPorts Niedersachsen Ports GmbH, Emden Offshore-Bürger-Windpark Butendiek GmbH &amp; Co. KG, Husum PNE Wind AG, Cuxhaven Projektgruppe Fahrrinnenanpassung Elbe, Hamburg ReGe Hamburg, Projekt-Realisierungsgesellschaft mbH, Hamburg RWE Innogy GmbH, Hamburg SEACOM Directorate General of Sea Communications, Jakarta, Indonesien Shell Deutschland Oil GmbH, Hamburg Staatliches Amt für Umwelt Natur, Rostock Steag Aktiengesellschaft, Essen Vattenfall Europe Windkraft GmbH, Hamburg Wasser- Schifffahrtsverwaltung Bundes Water and Electricity Department, Abu Dhabi, Vereinigte Arabische Emirate Warnowquerung GmbH &amp; Co. KG, Rostock WindMW GmbH, Bremerhaven Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Offshore-Windpark London Array Phase I - Basic Design Ausführungsplanung de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Erneuerbare fossile Energien Verbund für Strom Wärme de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Energie Erneuerbare fossile Energien Verbund für Strom Wärme Die Anforderungen Energieversorgung - getrieben Klimawandel - komplexer werfen Fragen auf: Wie erfülle vorgegebene Klimaziele? Wie integriere erneuerbare Energien? Wie Wärme- Stromproduktion miteinander Einklang bringen? Wir verfügen zuletzt Erfahrung dänischen Energieversorgung Wandel letzten 45 Jahre über Know-how, zukünftige Herausforderungen Energieversorgung bewerten innovative Lösungen entwickeln. Die Möglichkeiten Verbesserung Energie- Ressourceneffizienz hängen Design städtischen Strukturen ab. Hier spielt Fernwärme besondere Rolle, Zukunft Fernkälte. Integrierte Energie- Klimaschutzkonzepte Ein ausgefeiltes städtisches Energiekonzept Lage, Kosten senken gleichzeitig Wohnwert verbessern, Wert Gebäuden Infrastrukturen erhöhen. Wir verfügen über Methoden für detaillierte sozioökonomische Analysen unterschiedlichen Ebenen (Kommune, Stadt, Projekt) Erfahrung Einbindung Akteure Umsetzung. Ausgewählte gemeinsame Projektreferenzen Rambøll Kraftwerk Avedøre, Dänemark: Umrüstung Kohle Biomasse, 250 MW, 331 MJ/s Kraftwerk Amager, Dänemark: Druckbehafteter Wärmespeicher T = 120°C, V = 24.000 m³ Fernwärme Transfernetz Kopenhagen, Dänemark: Planung, Design Beratung während Bau Inbetriebnahme 1650 MJ/s Transfernetzes Vojens, Dänemark: Solarthermieanlage 71.000 m² Kollektorfläche 200.000 m³ Erdbecken-Saisonwärmespeicher Landeshauptstadt Dresden: Integriertes Energie- Klimakonzept Kontakt Dr. Tammo Wenterodt Dr.- Ing. Energie Leistungsspektrum IMS Wir verfügen beratende Ingenieure über Kompetenz Erfahrung zukunftsfähigen wirtschaftlichen Technologien für Strom, Gas, (Fern-) Wärme Kälte Verbund. Diese erstrecken über integrierte Energie- Klimaschutzkonzepte, Geschäftsmodelle, Anlagen- Integrationsplanung, Projektmanagement Projekt-Follow-up. Fernwärme Rückgrat flexiblen Energie-Infrastruktur Wärme für Heizzwecke großen Teil Energieverbrauchs Welt aus. Erfolgt Wärmeversorgung Wärmenetz, können effiziente Großanlagen eingesetzt werden, Abwärme genutzt Vorteil genutzt werden, Wärme großen Stil deutlich einfacher kostengünstiger speichern lässt Strom. Damit Fernwärmeinfrastruktur Basis für flexibles Energienetz dienen, Strom, Erdgas, Fernwärme Fernkälte beinhaltet Produktion unterschiedlichen Orten über Speicherung Umwandlung Endverbraucher erstreckt. Diese Flexibilität Basis für Einbindung Erfolg erneuerbaren Energien. Warum IMS für Ihr Energie-Projekt auswählen? IMS verfügt Büro Hamburg über 40 Jahre Projekterfahrung Deutschland unterschiedlichsten Sparten. Gepaart Rambølls über 45 Jahren Erfahrung Bereich Energie Dänemark. Mit Netzwerk lokalen Büros bearbeitet Rambøll große Projekte. Unsere Projektteams kombinieren lokale Präsenz unserem globalen Wissen. Rambøll bietet ausdrücklich interdisziplinäre Beratung, über wichtigsten Märkte erstreckt: Gebäude, Verkehr, Umwelt, Energie, Öl &amp; Gas, Telekommunikation Management Consulting. Die Kombination spezifischen Expertise Breite ermöglicht uns, schnell flexibel Kundenwünsche Erfordernisse Projekten reagieren. Produktion Wind: Offshore, Onshore Wasserkraft: Laufwasser, Wellen, Gezeiten Photovoltaik Biogas Solarthermie, Geothermie Speicherung Gasspeicher Stauseen Wärmespeicher, Saisonwärmespeicher Kältespeicher, Saisonkältespeicher Umwandlung Kraftwerkstechnik: KWK, Müllverbrennung, Biomasse, Erdgas, Klärschlamm Wärmepumpen Kesselanlagen: Elektro, Biomasse, Gas Absorptionskältemaschinen Gassynthese Nutzung Effizienz Eisenbahn, Elektromobilität Straßenverkehr Industrie, Gebäude Schließen Details &gt; Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Geschäftsfeld Umwelt de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Umwelt Geschäftsfeld Umwelt Übergeordneter Ausgangspunkt Umweltschutzes Erhaltung Lebensumfeldes Menschen Gesundheit schließt Schutz Menschen umgebenden Natur ein. Die Berücksichtigung Umweltaspekten unentbehrlicher Bestandteil behördlichen privatwirtschaftlichen Planungen. Bei Planung Ausführung Projekten ergeben für Bauherrn Vielzahl Aufgaben, konsequente Wahrnehmung Erfüllung für Erfolg Vorhabens unumgänglich sind. Bei Planung Ausführung Projekten ergeben für Bauherrn Vielzahl Aufgaben, konsequente Wahrnehmung Erfüllung für Erfolg Vorhabens unumgänglich sind. Die Kombination Umwelt- Ingenieurplanung ermöglicht IMS Aufstellung ganzheitlicher Ansätze, Technik, Wirtschaftlichkeit Umweltschutz miteinander vereinen. IMS verfügt über 25-jährige Erfahrung Konzeption Realisierung intelligenter wirtschaftlicher Lösungen Gebiet „Umweltschutz Umweltschutztechnik“. Ausgewählte Projektreferenzen Monitoring Nassbaggergutverbringung Kieler Bucht Flächenrecycling  Veritaskai (ehem. Bahnanlage/Schrottplatz), Hamburg Umweltverträglichkeitsuntersuchung Fahrrinnenanpassung Unter- Außenelbe Sanierung Am Radeland, VAT/Gaswerk, Hamburg: Planung Dekontaminationsmaßnahme Sanierung Sondermülldeponie Kölliken, Schweiz: Brandschutz Ernst-August-Schleuse, Hamburg: Planung, Koordination, Begleitung Kampfmittelsondierung Gasseparationsanlage Dornum: Antrag Bundesimmissionsschutzgesetz Kontakt Dr. Hartmut Born Dr. rer. nat. Von Planung Umsetzung Wir lösen komplexe Fragestellungen interdisziplinären Team Naturwissenschaftlern Ingenieuren anerkannt kompetenter praxisnaher Weise. Mitarbeiter Sachverständiger § 18 Bundes-Bodenschutzgesetzes anerkannt. Alle Leistungen Gebiet führen Berücksichtigung Anforderungen einschlägigen Gesetzen landesspezifischen Verordnungen durch. Leistungsspektrum Die Kompetenz IMS Bereich Geschäftsfeldes Umwelt umfasst: Projektsteuerung -controlling Projektmanagement, Beratung Konzepte, Machbarkeitsstudien Planung Ausschreibung, Begleitung Vergabe Begleitung Genehmigungsverfahren Bauüberwachung, Bauoberleitung Vertrags- Nachtragsmanagement Gutachterliche Stellungnahmena Was Unternehmensleitsätze ? Wir tragen Arbeit bei, Kunden Ziele stets erreichen können. Wir streben danach, Arbeit sinnvolle Entwicklungen voranzutreiben. Wir arbeiten zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Wir bestehen Spitzenleistungen Wettbewerb. Wir betrachten Machbarkeit Lösungen oberstes Planungsziel. Wir erbringen Leistungen unabhängig Lieferinteressen. Wir unterhalten bewusst Hardwarekapazitäten, frei Interessenkonflikten agieren können. Wir verpflichten Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion Fairplay. Warum IMS für Ihre Planung Umweltbereich auswählen? Wir über 25 Jahren Projekten Umweltbereich beteiligt. Als Teil Rambøll Gruppe können Kompetenz 12.500 Mitarbeitern nutzen. Wir fundiertes Wissen reichhaltige Erfahrung Gebiet „Umweltschutz Umweltschutztechnik“. Wir unabhängig. Kunden IMS Unsere Kunden Bereich öffentlichen Verwaltung, Kreis privater Unternehmen Energieversorger. Tätigkeitsfelder Genehmigungsverfahren, Umweltplanung Projektsteuerung Genehmigungsverfahren Antragsunterlagen Umweltverträglichkeitsstudien Umweltmonitoring Altlastensanierung Erkundung Bewertung Schad-stoffbelastungen Gefährdungsabschätzungen, Sanierungs- und  Rückbaukonzepte Sanierungsplanungen Steuerung, Überwachung, Dokumentation Sachverständigen-/Gerichtsgutachtenaa Kampfmittelaltlasten Historische Erkundung Sondier- Räumkonzepte Planung, Ausschreibung, Vergabe Koordination Bauüberwachung Sicherheitsmanagement SiGeKo RAB 30 Koordinator  BGR 128 / TRGS 524 Gefährdungsbeurteilung ArbSchG Unterweisungsvorlagen Betriebsanweisungen gem. GefStoffV Gefahrstoffverzeichnisse Schließen Details &gt; Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Geschäftsfeld Baumanagement de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Baumanagement Geschäftsfeld Baumanagement Das Bauen für Menschen Jahrtausenden wesentlicher Bestandteil Lebens. Bauwerke dienen Schutz Einflüssen Natur Daseinsvorsorge. Darüber hinaus dienen Verbesserung Mobilität Menschen Versorgung, elementare Grundbedürfnisse befriedigen. Die Baumeister alten Zeit trotz zunehmend arbeitsteiligen Schaffens heutigen Zeit prägendes Vorbild für Handeln Bereich Baumanagements. Nur nachhaltige Betrachtung Belange Mensch, Umwelt Technik gesamtheitlich ingenieurmäßiges Verständnis vermag Bereich Baumanagements wesentlichen Ziele Qualitätssicherung, Kostenkontrolle, Termintreue gewährleisten. IMS Gründung Jahr 1973 Berater Bauherrenvertreter In- Ausland tätig. Das Projektspektrum umfasst sowohl Ingenieurbauwerke Land See. Ausgewählte Projektreferenzen Airbuserweiterung Mühlenberger Loch, Finkenwerder Sanierung Autobahntunnel BAB 33, Dissen Ertüchtigung Harburger Hafenschleuse, Harburg HWS-Anlage Stadtdeich/ Deichtor, Hamburg Neue Bahnbrücke Kattwyk, Hamburg Neue Indische Forschungsstation "Bharati", Antarktis Booster-Bergung ARIANE 5, Französisch Guayana Kontakt Thomas Schramm Dipl.- Ing. Baumanagement IMS Was Unternehmensleitsätze ? Wir tragen Arbeit bei, Kunden Ziele stets erreichen können. Wir streben danach, Arbeit sinnvolle Entwicklungen voranzutreiben. Wir arbeiten zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Wir bestehen Spitzenleistungen Wettbewerb. Wir betrachten Machbarkeit Lösungen oberstes Planungsziel. Wir erbringen Leistungen unabhängig Lieferinteressen. Wir unterhalten bewusst Hardwarekapazitäten (z. B. Labore, Mess- Bohrequipment), frei Interessenkonflikten agieren können. Wir verpflichten Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion Fairplay. Kunden IMS Unsere Kunden Bereich öffentlichen Verwaltung, Kreis Hafenbetreiber, Energieversorger privaten Unternehmen. Von Planung Umsetzung Ein letzter Schritt technischen Planung Bauwerks bauliche Realisierung. Neben technischer Kompetenz Soft Skills wesentliche Grundvoraussetzung für erfolgreiche Arbeit. Dies gilt insbesondere internationalen Umfeld fremder Kulturen. Deshalb schulen Mitarbeiter regelmäßig Kommunikation, Vertragsrecht technischen Neuerungen. Leistungsspektrum Die Kompetenz IMS Bereich Baumanagements umfasst: • Ausschreibung Begleitung Vergabe Bauüberwachung Bauoberleitung Nachtragsmanagement Baubegleitende Beratung Gutachtliche Stellungnahmen Vertragsgestaltung Projektsteuerung Warum IMS für Ihr Baumanagement auswählen? Wir 1973 hunderten Bauvorhaben beteiligt. Als Teil Rambøll Gruppe können Kompetenz 12.500 Mitarbeitern nutzen. Wir fundiertes Wissen reichhaltige Erfahrung Baumanagement. Tätigkeitsfelder Hafenbau Kaianlagen Hafeninfrastruktur Integration neuer Technologien Offshore-Wind Gründungen Unterkunftsplattformen Umspannplattformen Ingenieurbau Tunnelbau Brückenbau Wasserbau Sperrwerke Schleusen Wehre Deiche Hochwasserschutzanlagen Schließen Details &gt; Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> A20-Elbquerung Glückstadt de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches A20-Elbquerung Glückstadt Auftraggeber: Landesbetrieb Straßenbau Verkehr Schleswig-Holstein, Niederlassung Itzehoe Leistungen: Die Planungsschritte 2006 Machbarkeitsstudien Planungen für Lösungsalternativen. Es folgten Erstellung Bauwerkentwurfs, Planfeststellungsunterlagen Mitwirkung Planfeststellungsverfahren. Im Zuge Nord-West-Umfahrung Hamburgs Elbquerung Bundesautobahn A 20 Glückstadt untersucht. In Arbeitsgemeinschaft oblag IMS technische Federführung Projekt. Untersucht möglichen Planungsalternativen – Hochbrücke über Absenktunnel Bohrtunnel. Team. Das Ganze . IMS häufig Teamfähigkeit bewiesen. Wenn Projekte Kunden erfordern, arbeiten kooperativ externen Beratern Ingenieurbüros übernehmen spezielle Teilaufgaben. Durch Zusammenarbeit unterschiedlicher Fachdisziplinen schaffen Verknüpfungen Synergieeffekte, für Kunden Mehrwerte Wirtschaftlichkeit, Entlastung Qualität entstehen. zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Emstunnel Leer/Ostfriesland de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Emstunnel Leer/Ostfriesland Auftraggeber: Niedersächsisches Landesamt für Straßenbau (NLStB), Abt. Brücken- Ingenieurbau Leistungen: Stellungnahmen Einhaltung Planungswillens bzw. Feststellung Gleichwertigkeit Grundlage für Entscheidungen Bauherrn Erstellung speziellen Unterlagen für Überwachung Absenkvorgänge Beratung speziellen technischen Fragen, Eignung Verfahren, Konstruktionen Materialien betreffend Mitwirkung Abnahmen Abnahme spezieller Bauleistungen In Jahren 1984-89 berieten  Niedersächsische Landesamt für Straßenbau Bauherrn anspruchsvollen Bauausführung Emstunnels. Zuvor Amtsentwurf erarbeitet, Ausführung kam. Der Emstunnel insgesamt 1.453 langes Bauwerk, 945 langen, zweiröhrigen Autobahntunnel - teils Einschwimm- Absenkbauweise (640 m), teils Offener Bauweise (306 m) erstellt - anschließenden Trogstrecken 213 (West) 294 (Ost) besteht. Erfahrung. Ein Schatz, über Nacht entsteht. Erfahrung braucht Zeit. Das wertvoll. Wir betrachten langjährige Erfahrung IMS Wert, gerne großzügig unseren Kunden Kollegen teilen, Zukunft größer wird. Erfahrung Sicherheit, gewohnte, neue, große Herausforderungen realistisch einzuschätzen. Dank Erfahrung sorgen für sicheren Projektverlauf böse Überraschungen. Und beruhigt. zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Auftraggeber: baulog Baustellenlogistik Potsdamer Platz GmbH, Berlin Leistungen: Planung Bauüberwachung für Grundwasserverbringungssystem Leitungsnetzen, Wasserbehandlungsanlagen, Versickerungsbrunnen, Mess- Regeleinrichtungen Planung, Erstellung Betrieb Messnetzes Überwachung Grundwasserständen Datensammlern Datenfernübertragung Auswertung Messdaten, Grundwassermodellierung –prognostik Planung Verbringung Restgrundwasser einzelnen Baugruben Potsdamer Platz Überwachung Dokumentation Beweissicherung Das Projekt Zusammenarbeit Grundwasser Consulting Ingenieurgesellschaft mbH GCI durchgeführt. Auf Großbaustelle Potsdamer Platz Berlin sorgte IMS Jahren 1994 2000 für Planung, Überwachung Steuerung Restgrundwasser-Managements grundwasserschonender Bauweise hergestellten Baugruben. Wir installierten umfangreiches Messnetzes sorgten darüber hinaus kontinuierlich für Dokumentation Beweissicherung, Einhaltung ökologischen baulichen Vorgaben nachzuweisen. Präzision. Sorgfalt Genauigkeit Anliegen. Präzision bietet Sicherheit für Seiten. Das beginnt IMS präzisen Beschreibung Aufgabe begleitet Arbeit transparenten genauen Abrechnung überwachenden (Bau-)Leistungen. Technisch betrachtet bilden präzisen Mess- Analyseverfahren unverzichtbare Voraussetzung für belastbare Daten, Kunden wahrsten Sinne Wortes sicher bauen können. zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Forschungsplattform Nordsee de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Forschungsplattform Nordsee Auftraggeber: BMFT Der Bundesminister für Forschung Technologie, Bonn jetzt: BMBF Bundesministerium für Bildung Forschung, Berlin Projektträger: GKSS - Gesellschaft für Kernenergieverwertung Schiffbau Schifffahrt mbH, Geesthacht jetzt: GKSS-Forschungszentrum Geesthacht Leistungen: Ausschreibung detaillierten Entwurfs 1973 Betrieb Plattform 31.12.1975 Auftrag GKSS 1992 Erarbeitung Erstellung Ausschreibungsunterlagen Ausschreibungsdurchführung für geplanten Rückbau Forschungsplattform Auswertung Angebote, Vorbereitung Entscheidungsgrundlagen für BMFT Durchführung Vertragsverhandlungen unterschriftsreifen Vertrag Überwachung Auftragsabwicklung Koordinierung administrativer Aufgaben Prüfung GU eingereichten Rechnungen Durchführung Zahlungsverkehrs Dokumentation Rückbauablaufs Dokumentation ordnungsgemäßen Durchführung Zu großen Offshore-Aktivitäten IMS gehörte 1970er Jahren Forschungsplattform Nordsee, 1993 nordwestlich Helgoland Auftrag Bundesministeriums für Forschung Technologie betrieben wurde. Während 17-jährigen Betriebs Gebieten Umwelt-, Unterwasser-, Klima- Wehrtechnik geforscht, entwickelt erprobt. Im Anschluss hieran übernahm IMS Systemführung für Projekt "Rückbau Forschungsplattform Nordsee". Wind. Stürmischen Situationen trotzen. Wind bestimmende Element See. Er kraftvoller Antrieb für Windenergieanlagen bildet Wellen, Hauptlasteinwirkung Konstruktion Anlagen wirken. Hier IMS Kompetenzen besonderer Weise ausspielen: Wir verstehen Bauen See. Und kennen besonderen Anforderungen, Sturm Wellen Bauwerke einwirken – insbesondere Situationen, jedes Schiff Hafen verkriecht. zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Seebergung Ariane 5 Booster de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Seebergung Ariane 5 Booster Auftraggeber: CNES Centre National d’Etudes Spatiales, Toulouse Cedex, Frankreich Leistungen: Koordination Beteiligten inkl. Behörden Bergungstrupps Herstellung Lieferung speziellen Schleppgeschirrs Durchführung Seeoperation Rückführung eingesetzten Personen Geräte Für insgesamt Ariane 5 Missionen erhielt IMS Auftrag Generalunternehmer technischen Entwicklung, Umsetzung Durchführung standardisierten Bergung Start ausgebrannten abgestoßenen Booster-Raketen Meer. Ziel Fall schwimmende Rückführung Booster Zweck eingehenden Untersuchung Feststoffraketen. Innovation. Manche Dinge erfordern Blick. Innovation Antwort ungewöhnliche Herausforderungen. Dies gilt Detail für Gesamtkonzeption Projektes. Wenn innovative Lösungen Rahmen Projektes vorschlagen, Stadium Experimentes längst verlassen. So bieten Lösungen unseren Kunden Wirtschaftlichkeit Praktikabilität größtmöglicher Sicherheit zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Airbus Flächenerweiterung de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Airbus Flächenerweiterung Auftraggeber: Realisierungsgesellschaft Finkenwerder GmbH, Hamburg (ab 2000) FHH Wirtschaftsbehörde, Amt Strom- Hafenbau, Hamburg (bis 2000) Leistungen: Klärung technischen Machbarkeit Planfeststellungsverfahren Planung Ausschreibung geforderten Bauwerke Mitwirkung Bauoberleitung Prüfung Bauausführungsunterlagen Für Fertigung Großraumflugzeuges Airbus A 380 unmittelbarer Nähe bestehenden Produktionsstandortes Elbe Flächenerweiterung für Montagekapazitäten Startbahnverlängerung Größenordnung 161 ha notwendig. Diese Fläche Teil angrenzenden Wattfläche „Mühlenberger Loch“ gewonnen. Land. Neuer Raum für innovative Projektideen. IMS unterstützt Kunden, vorhandene Flächen, Bauwerke, Anlagen Verkehrswege bestmöglich entwickeln, nutzen, zunutzen, verbinden aufzuwerten. Umweltschutz, Sicherheit Wirtschaftlichkeit hierfür entscheidenden Faktoren. Im Kreislauf Konzeption, Planung, Realisierung, Sanierung Entsorgung Phasen erfahrener Berater Problemlöser. zurück Neue indische Antarktisstation "Bharati" Airbus Flächenerweiterung Seebergung Ariane 5 Booster Seabreeze-Jack-up-Installationsschiff Windpark London Array Emssperrwerk Gandersum Ertüchtigung Harburger Schleuse Forschungsplattform Nordsee Grundwassermanagement Potsdamer Platz, Berlin Emstunnel Leer/Ostfriesland Waverock, Nutzung Wellenenergie A20-Elbquerung Glückstadt </fragment> </item> <item> <fragment> Geotechnik Offshore- Wasserbau de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Geotechnik Geotechnik Offshore- Wasserbau Die Schwerkraft sorgt dafür, Bauwerke Planeten Boden gegründet müssen. Nahezu Bauaktivität findet somit Verborgenen unterhalb Geländeoberfläche, sogenannten Baugrund, Anfang. Die Geotechnik liefert Zusammenspiel Einwirkungen Wind, Welle, Strömung Bauwerkslasten äußeren Dimensionen Bauwerks, Boden- Felsmechanik theoretischen Grundlagen für erdstatische Planung Bauwerks Boden, am, Wasser ewigen Eis. IMS 1972 maßgeblich Bereich Offshore Bauwerken engagiert. Neben detaillierten komplexen Planung  Bauwerksstrukturen oberhalb Seebodens, IMS geotechnische Planung Gründung unterhalb Seebodens Namen führenden Beratungsfirmen Gebiet Deutschland. Zu unseren Projektreferenzen zählen Vielzahl Geotechnischen Designs Offshore Wind Strukturen, Umspannstationen, Forschungsplattformen Messmasten Deutschland, Großbritannien Skandi-navien schwierigen Baugrund Nord- Ostsee. Darüber hinaus IMS Projekte Wasserbau innovative geotechnische Entwürfe Bauwerken Bereich Küstenschutzes, Hafenbaus Landgewinnung kostengünstig gestaltet. Ausgewählte Projektreferenzen Mühlenberger Loch, Hamburg: Landgewinnung, Deichbau, Baugrundverbesserung, Baugruben, Hafenanlage 1999-2004 JadeWeserPort, Wilhelmshaven: Landgewinnung, Deichbau, Sanierung Kaimauer, 2004-2010 Kohlekraftwerk Stade: Hafenbau, Aus- Einlaufbauwerk, Deichbau, Versorgungsleitungen, Transportbrücke, 2007-2009 Offshore Windpark Wikinger: Baugrunduntersuchung Kontakt Dr. Magnus Geduhn Dr.-Ing. Geotechnik IMS Kein Projekt  im Wasserbau Geotechnik aus. Sie stellt Grundlage Planung genauso Gründung Basis planenden Bauwerks ist. Dadurch meisten Projekten Beginn begleiten Bauwerk Fertigstellung. Neben unseren Dienstleistungen Geotechnischen Fachausschüssen vertreten: DGGT, PRB 6 Zur Vereinfachung EC7 Empfehlungen Arbeitsausschusses Ufereinfassungen, EAU Empfehlungen für Küstenschutzbauwerke, EAK Empfehlungen Arbeitskreises „Pfähle“, EA-Pfähle-Arbeitskreis AK 1.6 „Numerik Geotechnik“ BSH Standard Baugrunderkundung, Mindestanforderungen Baugrunderkundung –untersuchung für Offshore-Windenergieanlagen, Offshore-Stationen Stromkabel Warum IMS für Ihr Projekt auswählen? Wir 2000 Rambøll 70 % europäischen Offshore-Windparks Gesamtanzahl über 1800 Anlagen geplant. Wir planen Geostrukturen Hafenbau für Container Bulker, entwerfen Sondervorschläge für Kaimauern Wir planen Schleusen, Wehre, Sturmflutbauwerke Wir planen Deiche, Deicherhöhungen Wir planen Bodenverbesserungen Art Wir fundiertes Wissen über Auslegung Kolkschutzsystemen Deckwerken Wir nachhaltige Erfahrung Planung Überwachung Offshore Baugrunduntersuchungen Wir verfügen über hohe Kompetenz Betreuung Laborversuchen In- Ausland Wir unabhängig Wir arbeiten gerne für Sie Von Planung Umsetzung Die Kompetenz IMS Bereich Planung Bau Gründungen umfasst folgende geotechnische Leistungen: Planung, Ausschreibung Überwachung Baugrunduntersuchungen Land, Wasser See Gründungsberatung Bauherrn Geotechnisches Design Ingenieurbauwerken Planungsphasen Baugrund- Gründungsgutachten nationalen internationalen Standards Baugrunduntersuchungsberichte Planung, Überwachung Auswertung bodenmechanischen statischen zyklischen Laborversuchen, Zyklische Konzepte Erstellen 3D-Baugrundmodellen Planung großmaßstäblichen Feldversuchen (z. B. statische dynamische Pfahlversuche, on- offshore) Erstellung geotechnischen Designunterlagen EC7, DIN, BSH-Standards Offshore Richtlinien Beratung unabhängiger Geotechnischer Sachverständiger Besonderheit Eine Besonderheit  der IMS Planungen diversen Forschungsstationen Antarktis ewigen Eis Schnee, Gründung besondere Herausforderung darstellt. Kunden IMS Neben Rolle unabhängigen geotechnischen Beraters Bauherrn übernimmt IMS Planung über mehrere Projektphasen diversen technischen Teilgebieten, wodurch Reibungsverluste Schnittstellen  reduziert werden. Zu unseren Kunden gehören Energieversorger, Investoren, Hafenverwaltungen, Baufirmen Kommunen private Projektentwickler. Dabei erstreckt Spektrum Leistungen über: Geotechnische Beratungsleistungen Baugrunduntersuchungen Planung Feld- Laboruntersuchungen Ausschreibung Überwachung Arbeiten Auswertung &amp; Interpretation Erstellung geotechnischer Gutachten Grundlagenermittlung Geologie Kampfmittel Altlasten Recherche Altbohrungen Geotechnische Einwirkungen Design Gründungen Erdbauwerke Machbarkeits- Konzeptstudien Bauwerksentwurf und  Vorentwurf Geotechnische Ausführungsplanung Numerische Berechnungsverfahren Baugrundverbesserung Tiefgründung/Spezialtiefbau Grundwassermodellierung Landgewinnung Ufereinfassungen, Deiche Genehmigungsverfahren Bau/Herstellung Fachtechnische Überwachung Unabhängiger geotechnischer Berater Schließen Details &gt; Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Ingenieurbau – Bauingenieur untrennbar … de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Ingenieurbau Ingenieurbau – Bauingenieur untrennbar … „Als Ingenieurbau Fachrichtung Bauwesens bezeichnet, Planung, Konstruktion Errichtung technischen Bauwerken befasst. Ingenieurbauten nennt (meist großen) Bauwerke, für Errichtung besondere technischkonstruktive Berechnungen außergewöhnliche Statik erforderlich sind, technische Werkstoffe Einsatz kommen." Soweit, trocken, Wikipedia ... Wir IMS sehen leidenschaftlicher. Nach Auffassung Ingenieurbauwerke Bauwerke unverwechselbare Handschrift Ingenieurs tragen Bauwerke, Kühnheit begeistern Bauwerke, Leben einfacher Bauwerke, ingenieurtechnisches Know-how Mut, Dinge wagen, existieren würden. Kontakt ppa. Andreas Nitschke Dipl.- Ing. Ingenieurbau – Bauingenieur untrennbar … Referenzprojekte Die Indische Antarktisstation „Bharati“ (Frontseite) zeigt vielfacher Hinsicht Herausforderungen Ingenieurbauwerks, Erfahrung Fähigkeit, Disziplinen verbinden, stellen. Ein Prestigeprojekt indischen Auftraggebers, Antarktisstationen Maßstäbe setzt. Ein internationales Projekt deutschen Planern Baufirmen, russischen Schiffen, koreanischen Piloten indischen Wissenschaftlern Forschern. Die Randbedingungen außergewöhnlich Mit Temperaturen -40°C, Windgeschwindigkeiten 300 km/h, extreme Sonneneinstrahlung während Sommers völlige Dunkelheit Winter, korrosive Meeresatmosphäre, Permafrost Fels Schneedrift, jedes Hindernis kürzester Zeit zuweht. Die Station Sommer für Monate Schiffen erreichen, Bewohner Außenwelt abgeschnitten. Unsere Antwort: Ein Pfählen aufgeständertes Bauwerk hochdichter Fassade Schwingungsdämpfern Vibrationsminderung, gebaut hochwertig ausgestatteten vorgefertigten Containermodulen. Eine entsprechend umfassende komfortable Ausstattung autarke, sichere redundante Auslegung technischen Systeme. Die Abmessungen Einzelteile Containermaß gestatten leichten Transport Montage. Das Emssperrwerk Gandersum: Mit 476 fast breit Thames Barrier London, mal einhalb teuer vielseitiger. Bei Sturmflut schützt Hinterland Überschwemmung. Bei Niedrigwasser Wasserstand gestaut mittels großer Pumpen sogar angehoben werden, Kreuzfahrer Meyer Werft Handbreit Wasser Kiel haben. IMS zeichnete Generalplaner Machbarkeitsstudie Beratung Bauherrn während Ausführung verantwortlich. Tunnelbau Beginn Tätigkeitsfeld IMS. Die Planung Emstunnels Leer Beginn 1980er Jahre Absenktunnel Großprojekt. Seitdem folgten Planungen für Tunnel Elbe, Weser Warnow. Neben Bautechnik technischen Ausrüstung speziell Sicherheits- Brandschutzfragen zuhause. Im RABT-Ausschuss, FGSV 3.8 Ausstattung Betrieb Straßentunneln, arbeiten aktiv Erstellung Richtlinien mit. Stahl(wasser)bau Disziplin Ingenieurbaus Tradition. Das jüngste Beispiel, Schleusenschiebetor Kiel-Holtenau. Mit 45 Breite, 18 Höhe 8 m Tiefe, 1900 schwer, größten Schleusentore Nord-Ostsee-Kanal meist befahrene Wasserstraße Welt. Um Zahl Sperrungen Schiffskollisionen reduzieren, entwickelte IMS neuartiges Tor integrierten Fendern, Anprall 1 m/s wegstecken kann. Was Unternehmensleitsätze? Wir tragen Arbeit bei, Kunden Ziele stets erreichen können. Wir betrachten Machbarkeit Lösungen oberstes Planungsziel. Wir streben danach, Arbeit sinnvolle Entwicklungen vorantreiben. Wir arbeiten zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Wir bestehen Spitzenleistungen Wettbewerb. Wir erbringen Leistungen unabhängig Lieferinteressen. Wir unterhalten bewusst Hardwarekapazitäten (zum Beispiel Labore, Mess- Bohrequipment), frei Interessenkonflikten agieren können. Wir verpflichten Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion Fairplay. Wir planen, berechnen überwachen Tunnel, Brücken Hochbauten … Bauwerke Stahl, Beton, Erde sonstigen Materialien. Insofern Projekte IMS Ingenieurbauten, Brücken Hochhäuser handelt … Die Hamburger Speicherstadt. Als Weltkulturerbe 2015 UNESCO-Welterbeliste aufgenommen, Wahrzeichen Identifikation Hamburg, 100 Jahre alt. Der erhöhte Tidenhub drückt gemauerten Fundamente nagt stützenden Holzpfählen. Risse Ausbrüche Folge. IMS plant Sanierung Mauerwerks Rückverankerungen Gründungen entlasten. Damit Erbe erhalten bleibt. Schließen Details &gt; Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Geschäftsfeld Offshore-Technik / Offshorewind de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Offshore Geschäftsfeld Offshore-Technik / Offshorewind Die Offshore-Windenergie aktuellen politischen Zielsetzungen Ausbaukapazität 6500 MW Jahre 2020 erreichen. Insbesondere stetigen Windverhältnisse deutschen Küsten verlässlichen signifikanten Beitrag Energiemix erneuerbaren Energien liefern. Gründungsprojekt IMS Jahre 1973 Planung FPN Forschungsplattform Nordsee. Darauf aufbauend IMS Beginn Offshorewind-Geschäft In- Ausland Planer Berater tätig gewesen. Das Projektspektrum umfasst mittlerweile Vielzahl Projekten (&gt;75) sowohl für Gründungen Offshorewindenergieanlagen Planung Umspannbauwerken sämtlichen Phasen Planung Ausführung. Im klassischen Offshore-Geschäft IMS über 40-jährige Erfahrung Vielzahl speziellen ingenieurtechnischen Herausforderungen z. B. Ariane-V-Booster Bergung, Tiefseeexploration polymetallischer Stoffe Planung Jack-Up-Errichterschiffen zurückgreifen Bereich umfassende Planungs- Beratungsleistungen anbieten. Ausgewählte Projektreferenzen OWP Wikinger: Detailed Design für Jacket-Gründungen OWP DanTysk: Ausführungsplanung für 80 Gründungsstrukturen einschl. Anbauteilen OWP Riffgat: Ausführungsplanung für 30 Monopile-Gründungsstrukturen einschl. Anbauteilen OWP London Array: Detailed Design für 175 WEA-Gründungen OWP BARD Offshore 1: Ausführungsplanung für 80 Tripile-Gründungsstrukturen 400 MW Offshore-Umspannwerk Kontakt Jörn Uecker Dipl.-Ing. Geschäftsfeld Offshore-Technik / Offshorewind Warum IMS für Ihr Offshorewind-Projekt auswählen? Wir Beginn Offshorewind-Nutzung Vielzahl Windparkprojekten jeglichen Planungsphasen Konstellationen beteiligt gewesen. Als Teil Rambøll Gruppe können Kompetenz 12.500 Mitarbeitern nutzen. Wir fundiertes Wissen reichhaltige Erfahrung Umgang Zertifizierern/ZiE-Experten. Durch Beteiligung normengebenden Ausschüssen BSH räumliche Nähe Standort Hamburg geeigneter Partner für Genehmigung Wir unabhängig. Was Unternehmensleitsätze? Wir tragen Arbeit bei, Kunden Ziele stets erreichen können. Wir streben danach, Arbeit sinnvolle Entwicklungen voranzutreiben. Wir arbeiten zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Wir bestehen Spitzenleistungen Wettbewerb. Wir betrachten Machbarkeit Lösungen oberstes Planungsziel. Wir erbringen Leistungen unabhängig Lieferinteressen. Wir unterhalten bewusst Hardwarekapazitäten, frei Interessenkonflikten agieren können. Wir verpflichten Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion Fairplay. Von Planung Umsetzung Die Kompetenz IMS Bereich Planung Realisierung Offshore- bzw. Offshorewind-Projekten umfasst: Erstellung Design Basen Vorentwürfen Technische ökonomische Machbarkeitsstudien Begleitung Zertifizierungs- Genehmigungsprozesses Entwurf Gründungsstrukturen bzw. Umspannbauwerke Ausschreibungsplanung Ausführungsplanung Projektmanagement Fertigungsüberwachung Errichtungslogistik Kunden IMS Zu unseren Kunden gehören Energieversorger E.ON, Vattenfall, EnBW, RWE, EWE, IBERDROLA, DONG, Centrica  etc. private Unternehmen z. B. PNE Wind, WPD, WindMW, Aker Wirth usw. Tätigkeitsfelder Grundlagenermittlung Machbarkeit Projektierung Erstellung Design Basis Vorplanung/Entwurf Konzeptstudien Erstellung Unterlagen für BSH-Freigaben Begleitung Zertifizierung Genehmigungsprozess Kollisionsfreundlichkeitsanalysen entsprechend BSH-Standard Geotechnische Beratung/ Geotechnischer Sachverständiger Erstellung Ausschreibungsunterlagen Design Groutverbindungen Begleitung ZiEProzesses Ausführungsplanung Ausführungsplanung Planungsprüfung Bau/Herstellung Vertrags-/Schnittstellenmanagement Errichtungslogistik Windenergieanlagen Baumanagement Bauüberwachung Schließen Details &gt; Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Geschäftsfelder Wasserbau Küsteningenieurwesen de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Wasserbau Geschäftsfelder Wasserbau Küsteningenieurwesen Land Wasser stehen jeher enger Verbindung. Über Jahrhunderte Vorväter Angriffen Meeres getrotzt, Überleben Küstennähe gewährleisten. Das Wissen Wasserbauer über Generationen weitergetragen weiterentwickelt. Mit Handel entwickelten Häfen heutigen Hafenanlagen, Spiegelbild Industrialisierung Globalisierung darstellen. Das Herz IMS schlägt über 40 Jahren Wasserbau. Zahlreiche Projekte Binnenland Küste bilden Grundlage für umfassendes Wissen, Wohle Kun-den für Projekterfolg einsetzen. Wir Ihre Herausforderung Aufgabe! Ausgewählte Projektreferenzen Schiffswellenmessungen Außenems, Unterweser, Außenweser Unterelbe Hochwasserschutz HafenCity, Hamburg Planung Unterwasserablagerungsfläche Neufelder Sand Planung Klütjenfelder Hauptdeich, Hamburg Neuer Containerterminal Beirut JadeWeserPort – Masterplanung Ausführungsplanung Wasserbau, Wilhelmshaven Ertüchtigung Harburger Hafenschleuse, Harburg Airbus-Werkserweiterung, Mühlenberger Loch Rüschhalbinsel, Hamburg-Finkenwerder Kontakt Dr. Karsten Peters Dr.-Ing. Geschäftsfelder Wasserbau Küsteningenieurwesen Von Planung Realisierung Die Kompetenzen IMS Wasserbau Küsteningenieurwesen gründen unseren Erfahrungen Themenbereichen: Revierbedingungen, Naturmessungen Monitoring Modellierungen Grund- Oberflächengewässern Hochwasserschutz zugehörige Bauwerke Deich- Deckwerksbau Kolksicherungen Hafenanlagen Offshore-Bauwerken Nassbaggerarbeiten Planung Unterwasserablagerungsflächen Landgewinnung Bauen Weichböden Wasserwirtschaftliche Planungen Hafenanlagen Umschlagsanlagen Schleusen Sperrwerke Schöpf- Kühlwasserbauwerke Unsere Ingenieur-, Planungs- Beratungsleistungen: Gutachten Grundlagenermittlung Machbarkeitsstudien Wirtschaftlichkeitsuntersuchungen Monitoring Vorplanung / Entwurf Konzeption Planungsleistungen Genehmigung Abstimmung zuständigen Behörden Dritten Ausführungsplanung Planungsleistungen Planungsprüfung Bau / Herstellung Vertragsmanagement Baumanagement Bauüberwachung SiGeKo Leistungen IMS IMS nimmt Ihre Aufgabenstellung begleitet Sie Berater Planer Skizze Machbarkeit, über technische Konzeption Genehmigung Vorhabens Realisierung. Von Anfang Sie IMS guten Händen. Was Unternehmensleitsätze? Wir tragen Arbeit bei, Kunden Ziele stets erreichen können. Wir streben danach, Arbeit sinnvolle Entwicklungen voranzutreiben. Wir arbeiten zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Wir bestehen Spitzenleistungen Wettbewerb. Wir betrachten Machbarkeit Lösungen oberstes Planungsziel. Wir erbringen Leistungen unabhängig Lieferinteressen. Wir unterhalten bewusst Hardwarekapazitäten, frei Interessenkonflikten agieren können. Wir verpflichten Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion Fairplay. Wir planen, berechnen, sichern überwachen Bauwerke Wasser Stahl, Beton, Steinen, Erde sonstigen Materialien Wasserbauprojekte IMS beziehen Kompetenzen z. B. Geotechnik Ingenieurbau ein. Alles für Projekterfolg! Schließen Details &gt; Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> IMS erhält European Steel Award 2013 de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches IMS erhält European Steel Award 2013 Der Europäischen Konvention für Stahlbau EKS ausgelobten European Steel Design Awards 2013 IMS Ingenieurgesellschaft für indische Forschungsstation Bharati Antarktis. Am 3. Oktober Preis ECCS Congress Mailand IMS beteiligten bof architekten Heinrich Lamparter Stahlbau vergeben. Die Raumschiff erinnernde Forschungsstation Larsemann Hills beeindruckt insbesondere innovatives, nachhaltiges Design hervorragende Ausführungsqualität extremen Witterungsbedingungen. Das Projekt weiterhin gekennzeichnet Prinzip „form follows constraint“ bzw. „Form folgt Randbedingung“, aufgrund Vielzahl Randbedingungen Konstruktion Forschungsstation Schlüsselrolle zukam. Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Die Harburger Hafenschleuse de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Die Harburger Hafenschleuse Im Rahmen Bauprogramms „Anpassung öffentlichen Hochwasserschutzes Hansestadt Hamburg“ Harburger Hafenschleuse Sturmflutbemessungswasserständen angepasst für nächsten 70 Jahre ertüchtigt. Im Zuge Arbeiten Tor- Schützantriebe Steuerungstechnik erneuert worden. Kontakt Dr.-Ing. Peter Ruland, Geschäftsführer, IMS Ingenieurgesellschaft mbH Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Neue Indische Antarktisstation "Bharati" de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Neue Indische Antarktisstation "Bharati" Unser Subunternehmer m+p consulting Antarktis beaufsichtigte jährliche Wartung Indischen Antarktisstation. Die jährlichen Wartungsarbeiten antarktischen Sommer Zeitraum November Februar durchgeführt. Zusätzlich Rahmen derzeitigen Kampagne fotogrammetrische Befliegungen durchgeführt, dreidimensionales Geländemodell Umgebung bestehende Station Bharati für alte bzw. geplante Station Maitri erstellen lassen. Die Modelle für Planungen benötigt, z. B. Wirkung architektonischen Entwürfen zukünftigen Station beurteilen, Geländerelief CFD-Simulationen für Voraussage Wind- Schneeverhältnisse Gebäuden einzubauen für Planungen Infrastruktureinrichtungen, Straßen Leitungen, Trassen dazugehörigen Erdbewegungen bestimmen. Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Unsere Werte de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Unsere Werte Kundenziele Wir tragen Arbeit bei, Kunden Ziele stets erreichen können. Entwicklung Wir streben danach, Arbeit sinnvolle Entwicklungen voranzutreiben. Zertifizierung Wir arbeiten zertifizierten Qualitätsmanagement-System. Leistung Wir bestehen Spitzenleistungen Wettbewerb. Machbarkeit Wir betrachten Machbarkeit Lösungen oberstes Planungsziel. Neutralität Wir erbringen Leistungen unabhängig Lieferinteressen. Freiheit Wir unterhalten bewusst Hardwarekapazitäten (z. B. Labore, Mess- Bohreequipment), frei Interessenkonflikten agieren können. Loyalität Wir verpflichten Unbestechlichkeit, Loyalität, Verlässlichkeit, Diskretion Fairplay. Kontakt Dr.-Ing. Peter Ruland, Geschäftsführer, Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Unsere Entwicklung de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Unsere Entwicklung 1973 IMS, „Ingenieur-Gemeinschaft Meerestechnik Seebau GmbH“, Tochter Philipp Holzmann AG Mitgesellschaft Offshoretechnik erfahrenen Ingenieurs Stefan Knabe Hamburg gegründet. Später erfolgt Diversifizierung, zunächst wassernahen Ingenieurbau, später Umweltschutz. Die dafür notwendige Ergänzung Teams Naturwissenschaftlern Unternehmen Impulse. Interdisziplinäres Arbeiten wesentlichen Erfolgsfaktor IMS. Seit 1987 heißt Gesellschaft „ IMS Ingenieurgesellschaft mbH “. Projekte für Gewässergütemessung, Flächenplanung -sanierung Tunnel- Wasserstraßenbau hinzu. Auch Ausland, Beispiel Abu Dhabi, IMS tätig. Die positive Entwicklung erhält Deutsche Einheit zusätzliche Dynamik. An Großbaustelle Potsdamer Platz Berlin beteiligt IMS Grundwassermanagement. Die persönliche Integrität hohe Kompetenz Mitarbeiter führt dazu, strategische Beratung Projektmanagement häufiger IMS übertragen werden. IMS Jahrtausend, Feld regenerativen Energien öffnet sich. Mit Aktivitäten Offshorewindkraft kehrt IMS stärker Wurzeln zurück. Gegen Ende Jahrzehnts beträgt Anteil Arbeit Offshore-Wind-Geschäft 50 % des Gesamtumsatzes. Innovative Projekte für Nutzung Wellenenergie Meeresbergbau lassen für Zukunft interessante Offshore-Betätigungsfelder erwarten. Noch Insolvenz Philipp Holzmann AG Jahre 2002, Gründungsgesellschafter IMS, Unternehmen Spiekermann GmbH Beratende Ingenieure Düsseldorf veräußert. Deren Gesellschafter übertragen 2007 Unternehmen italienische NET Engineering International S.p.A Padua, Holding IMS 2009 direkt eingegliedert wird. Schwierige Geschäftsjahre veranlassen NET 2012 IMS dänische Ramboll-Gruppe verkaufen. Im Zuge Integration Ramboll-Gruppe Firmenname 2015 Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH geändert. Ramboll 12.300 Mitarbeitern Teilen Welt, insbesondere skandinavischen Raum tätig. Es für Beratende Ingenieure typischen Leistungen Bereichen Hochbau, Verkehr, Wasser, Umwelt Energie erbracht. Etwa 500 Mitarbeiter Bereich strategische Unternehmensberatung tätig. Weitere Informationen Ramboll finden Sie www.ramboll.de . Kontakt Dr.-Ing. Peter Ruland Geschäftsführer, Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Unser Unternehmen de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Unser Unternehmen Wasser Land, Wind Wellen, Komplexität Detail – Welt Ramboll IMS steckt voller Vielfalt. Wir laden Sie ein, Bild Leistungsspektrum Leistungsfähigkeit unseres Unternehmens erfahren, Ramboll IMS für Sie leisten. Als potenzieller Auftraggeber Partner fragen Sie sicherlich, Vorteile, Entwicklungschancen Mehrwerte Ihnen Ramboll IMS bieten – kurzum: Was eigentlich Besondere Ramboll IMS? Wir Ihnen Fragen beantworten. Beginnen guten Nachricht: Von unserem wertvollsten Schatz geben Ihnen jederzeit gerne großzügig ab: Von Erfahrung. Seit über 40 Jahren Berater, Dienstleister Lösungsanbieter großen Projekten. In Zeit Wissen Erfahrungen angesammelt, Breite Tiefe außerordentlich sind. Wir betrachten solides Fundament für technische Kreativität Innovation, ungewöhnliche Herausforderungen gänzlich Lösungswege erfordern. Unserem Selbstverständnis Team beratender Ingenieure. Wie eingespielte Crew erfolgreiche Sportmannschaft ergänzen koordinieren unterschiedliche Einzelkompetenzen Spitzenleistung gesamten Teams. Und genau Team pflegen Fairplay – untereinander genauso gegenüber Dritten. Auch gehört entscheidend unserem Selbstverständnis. Kontakt Dr.-Ing. Peter Ruland, Geschäftsführer, Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> <item> <fragment> Unser Unternehmen de | | Menu Menu Unternehmen Unser Unternehmen Unsere Entwicklung Unsere Werte Leistungen Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Referenzen Auftraggeber Aktuelles Mitarbeit IMS Arbeitgeber Stellenangebote Praktika Kontakt Rechtliches Unser Unternehmen Wasser Land, Wind Wellen, Komplexität Detail – Welt Ramboll IMS steckt voller Vielfalt. Wir laden Sie ein, Bild Leistungsspektrum Leistungsfähigkeit unseres Unternehmens erfahren, Ramboll IMS für Sie leisten. Als potenzieller Auftraggeber Partner fragen Sie sicherlich, Vorteile, Entwicklungschancen Mehrwerte Ihnen Ramboll IMS bieten – kurzum: Was eigentlich Besondere Ramboll IMS? Wir Ihnen Fragen beantworten. Beginnen guten Nachricht: Von unserem wertvollsten Schatz geben Ihnen jederzeit gerne großzügig ab: Von Erfahrung. Seit über 40 Jahren Berater, Dienstleister Lösungsanbieter großen Projekten. In Zeit Wissen Erfahrungen angesammelt, Breite Tiefe außerordentlich sind. Wir betrachten solides Fundament für technische Kreativität Innovation, ungewöhnliche Herausforderungen gänzlich Lösungswege erfordern. Unserem Selbstverständnis Team beratender Ingenieure. Wie eingespielte Crew erfolgreiche Sportmannschaft ergänzen koordinieren unterschiedliche Einzelkompetenzen Spitzenleistung gesamten Teams. Und genau Team pflegen Fairplay – untereinander genauso gegenüber Dritten. Auch gehört entscheidend unserem Selbstverständnis. Kontakt Dr.-Ing. Peter Ruland Geschäftsführer, Ramboll IMS Ingenieurgesellschaft mbH Wasserbau Offshore Ingenieurbau Geotechnik Baumanagement Umwelt Energie Aktuelle Meldungen Neue Indische Antarktisstation "Bharati" </fragment> </item> </root> 