<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Sitemap: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Sitemap INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Sitemap Home Über Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz Lösungen Industrie Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... Lösungen Kommunen Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung Anwendungen Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung Technologien Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen Downloads Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Suche Kontakt Impressum Sitemap © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Schön, Sie besuchen.: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Schön, Sie besuchen. Kundenerfolg -zufriedenheit höchsten Ziele. Die Trends Anforderungen Zukunft erkennen neuen, kompetenten Lösungen begegnen – dafür stehen Jahren, Zukunft. Unsere umwelttechnischen Lösungen leisten entscheidenden Beitrag Optimierung Ihres Produktionsprozesses. Holistische nachhaltige Lösungen Umweltschutztechnik steigern Produktivität Ihres Unternehmens senken Betriebskosten. INNOCHEM bietet Ihnen Grundlage, deutlich effizienter arbeiten. Damit steigern Sie Ihren Geschäftserfolg Zufriedenheit Ihrer Kunden. INNOCHEM bietet Ihnen maßgeschneiderte Lösungen Betreuung, Ihre Produktivität Innovationskraft steigern. Neben Wahl richtigen Verfahren kompetente Dienstleistung Umfeld Umweltschutztechnologie erfolgsentscheidend. Wir spezialisiert individuelle Problemlösungen Trinkwasseraufbereitung , Prozesswasserbehandlung Industriebetrieben kommunalen Abwasser- Schlammbehandlung . Durch erreichen Sie Ihrer Investition möglichst schnell dauerhaft wirtschaftliche Erfolge. Sie neugierig geworden? Bitte zögern Sie anzurufen. Gesetz Wirtschaft Es Welt, schlechter billiger verkaufen könnte, Menschen, Preis orientieren, gerechte Beute Menschen. Es unklug, bezahlen, schlechter, bezahlen. Wenn Sie bezahlen, verlieren Sie Geld, alles. Wenn Sie bezahlen, verlieren Sie manchmal alles, gekaufte Gegenstand zugedachte Aufgabe erfüllen kann. Das Gesetz Wirtschaft verbietet es, für Geld Wert erhalten. Nehmen Sie niedrigste Angebot an, müssen Sie für Risiko, Sie eingehen, hinzurechnen. Und Sie tun, Sie Geld, für besseres bezahlen. John Ruskin (1819-1900) © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> BVT Merkblätter: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Downloads BVT Merkblätter Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de In unserem Download-Bereich stellen Ihnen stetig aktualisierte Informationen (i. R. Dateien pdf-Format) Verfügung. Bitte beachten Sie Dateigrößen Mega Byte (MB), maßgeblich Ladezeit beeinflusst. Weitere spezifische Informationen Auskunft über Referenzprojekte stellen Ihnen Anfrage gerne Verfügung. BVT Merkblätter Beste verfügbare Techniken - Merkblätter Gießereiindustrie 4.96 MB (bvt_giessereien_DE.pdf) Glasindustrie 2.87 MB (bvt_glas_DE.pdf) Industrielle Kühlsysteme 3.59 MB (bvt_kuehlsysteme_DE.pdf) Intensivhaltung Geflügel Schweinen TEIlL1 5.19 MB (bvt_intensivtierhaltung_DE_Teil1.pdf) Intensivhaltung Geflügel Schweinen TEIlL2 3.88 MB (bvt_intensivtierhaltung_DE_Teil2.pdf) Keramikindustrie 2.47 MB (bvt_keramikindustrie_DE.pdf) Lederindustrie 1.54 MB (bvt_lederindustrie_DE.pdf) Nahrungsmittel-, Getränke- Milchindustrie 6.1 MB (bvt_nahrungsmittelindustrie_DE.pdf) Oberflächenbehandlung Metallen Kunststoffen 3.81 MB (bvt_galvanik_DE.pdf) Stahlverarbeitende Industrie 5.92 MB (bvt_stahlverarbeitung_DE.pdf) Textilindustrie 6.03 MB (bvt_textilindustrie_DE.pdf) Tierschlachtanlagen 3.13 MB (bvt_tierschlachtanlagen_DE.pdf) Zellstoff- Papierindustrie 5.69 MB (bvt_zellstoff-papierindustrie_DE.pdf) Zement-, Kalk- Magnesiumoxidindustrie 5.73 MB (bvt_zement-kalk-magnesiumoxidindustrie_DE.pdf) © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Gesetze Verordnungen: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Downloads Gesetze Verordnungen Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de In unserem Download-Bereich stellen Ihnen stetig aktualisierte Informationen (i. R. Dateien pdf-Format) Verfügung. Bitte beachten Sie Dateigrößen Mega Byte (MB), maßgeblich Ladezeit beeinflusst. Weitere spezifische Informationen Auskunft über Referenzprojekte stellen Ihnen Anfrage gerne Verfügung. Gesetze Verordnungen National International Abwasserabgabengesetz - AbwAG 28.83 KB (Abwasserabgabengesetz.pdf) Abwasserverordnung - AbwV 397.11 KB (Abwasserverordnung.pdf) EG - Abfallrahmenrichtlinie Nr. 2006/12/EG 404.69 KB (richtlinie_2006_12_eg.pdf) EG - Kommunale Abwasserrichtlinie Nr. 91/271/EWG 172.63 KB (abwasser_richtlinie.pdf) EG - Wasserrahmenrichtlinie Nr. 2000/60/EG 440.81 KB (wasserrichtlinie.pdf) EG-Abfallverbringungsverordnung Nr. 259/93/EWG (EG-AbfVerbrV) 322.58 KB (eg_abfallverbringungsvo_dt.pdf) Richtlinie 2004/35/EG Europäischen Parlaments Rates 21. April 2004 über Umwelthaftung Vermeidung Sanierung Umweltschäden 164 KB (richtlinie_umwelthaftung.pdf) Richtlinie Förderung Nutzung Energie erneuerbaren Quellen (RL 2009/28/EG) 1.3 MB (l_14020090605de00160062.pdf) © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Downloads: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Downloads Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de In unserem Download-Bereich stellen Ihnen stetig aktualisierte Informationen (i. R. Dateien pdf-Format) Verfügung. Bitte beachten Sie Dateigrößen Mega Byte (MB), maßgeblich Ladezeit beeinflusst. Weitere spezifische Informationen Auskunft über Referenzprojekte stellen Ihnen Anfrage gerne Verfügung. Downloads Informationsunterlagen Dezentrale Abwasserbehandlung 1004.04 KB (dezentrale_abwasserbehandlung_d.pdf) Grundlagen Membrantechnik 3.37 MB (membrantechnik_d.pdf) Technologieauswahl Industrieabwasserbehandlung 30.04 KB (Ablauf_Industrieabwasser_de.pdf) Allgemeine Geschäftsbedingungen Allgemeine Geschäftsbedingungen 53.82 KB (Allgemeine_Geschäftsbedingungen_Januar_2011.pdf) Veröffentlichungen Hochleistungs-Membran-Bioreaktor 147.48 KB (Hochleistungs-Membran-Bioreaktor_3105-2010_01.pdf) Technologien Überschussschlammreduktion 1.57 MB (Schlammreduktion.pdf) WWE-bionorm Verfahren 1.24 MB (korrespondenz_abwasser_d.pdf) © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Halbtechnische Untersuchungen: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Technologien Halbtechnische Untersuchungen Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Halbtechnische Untersuchungen Meist INNOCHEM Grundlage langjähriger Erfahrungen möglich zuverlässige Behandlungskonzepte vorzuschlagen. Für besondere Rahmenbedingungen beispielsweise ungewöhnliche Abwasserinhaltsstoffe, komplexe Wasseraufbereitungsaufgaben, aussergewöhnlich große Applikationen besondere Qualitätsvorgaben seitens Kunden bzw. Überwachungsbehörden bietet INNOCHEM Erprobung kundenindividuellen Lösungen Ort an. Die Erfahrung zeigt, zusätzlichen Untersuchungen lohnen, Rahmen Dimensionierung Sicherheitszuschläge verzichtet kann. Für derartige Untersuchungen müssen i. d. R. über mehrere Wochen Versuche halbtechnischen Maßstab (Kapazität mindestens 1 m³/h) durchgeführt analytisch begleitet werden. Anschließend basierend halbtechnisch ermittelten Bemessungsgrundlagen Zusammenarbeit Betriebspersonal Kunden Anlage installiert gemeinsam optimiert. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Hochleistungsflotation: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Technologien Hochleistungsflotation Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Hochleistungsflotation Die Hochleistungsflotation Generation bietet gegenüber konventioneller Druckentspannungsflotation entscheidende Vorteile. Die dichte, homogene Mikroblasen erzeugten, extrem hohen Phasengrenzflächen, ermöglichen meisten Fällen Abscheidung nahezu 99% absetzbaren abfiltrierbaren Stoffe Öle. Gleichzeitig erreichen Hochleistungsflotation Generation extrem hohe Trockensubstanzgehalte. Die intelligente innovative Führung Recyclingstroms (Abzug Stirnseite) ermöglich Auslegung hohen Oberflächenbeschickung, Flotationszelle Weise hydraulisch belastet wird. Anwendungen Hochleistungsflotation Vorteile Eigenschaften Sehr höhe Gassättigung 99,99 % 3-4 bar Druck Selbstreinigende Druckentspannungsventile Hohe Oberflächenbeschickung Sehr geringer Platzbedarf Leicht abdeckbar (Abluftbehandlung) Exzellente Öl Fett Entfernung Exzellente Feststofftrennung Hohe Flotatkonzentration Leichte Feststoffhandhabung Unempfindlich Schwankungen Zulaufmenge Geeignet für große Konzentrationsschwankungen Meist chemischen Betriebsstoffe benötigt Vergleich klassischen DAF © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Überschussschlammreduktion: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Technologien Überschussschlammreduktion Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Überschussschlammreduktion Ein speziell abgestimmter Prozess reduziert Rahmen Belebtschlammverfahrens anfallenden Überschussschlamm verbundenen Behandlungs- Entsorgungskosten. In Bioreaktor organischen Feststoffe bzw. Mikroorganismen biologisch verbrannt. Dieser patentierte Prozess industriellen kommunalen Abwasserbehandlungsanlagen unterschiedlichster Größe erfolgreich eingesetzt geeignet bestehende Anlagen nachzurüsten Neubau integriert werden. Die Prozess resultierenden signifikanten Kostenersparnisse entlasten Installation sofort Kläranlagenbudget. Operative Kostenersparnis Deutliche Verringerung entsorgenden Schlammmengen Entsorgungskosten Reduktion Schlammbehandlungskosten Fasern inerte Stoffe regelmäßig System entfernt Aufwand für Schlammentwässerung entfällt bzw. Minimum reduziert Reduktion Energiekosten für Schlammentwässerung Reduktion chemischen Betriebsstoffe für Schlammentwässerung Bestehende Schlammentwässerungseinrichtungen erhalten zusätzliche Kapazitäten Betriebspersonal für Schlammentwässerung kritischen Anlagenbereichen eingesetzt Maschinelle Kostenersparnis Einrichtungen aeroben Schlammstabilisierung Faultürme können Betrieb genommen bzw. Kapazitäten frei beispielsweise Verlängerung Faulzeiten genutzt können (höhere Biogasausbeute) Bei Neubauten Schlammstabilisierungseinrichtungen verzichtet Schlammentwässerungseinrichtungen können entfallen deutlich geringerer Kapazität bemessen werden. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Membranfiltration: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Technologien Membranfiltration Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Mehr lesen... Membranfiltration Die Membranfiltration Methode Trennung suspendierter gelöster Stoffe Molekulargewicht Größe. Nach Anlegen Druckdifferenz wirkt Membran Sieb. Substanzen, Porengröße Membran sind, Lösemittel „Permeat“ durchgelassen, während größere Moleküle Partikel „Retentat“ zurückgehalten werden. Diese Separationstechnik handhaben bedarf keines Phasentransfers, Zugabe Hilfsstoffen benötigt Energie. INNOCHEM unabhängig Wahl Membrankonfiguration Membranwerkstoffen. Die gegebene Flexibilität ermöglicht technische wirtschaftlich optimale Lösungen. Mikrofiltration Ultrafiltration Die Mikrofiltration (MF) Ultrafiltration (UF) gehören druckgetriebenen Membranverfahren liegen bezüglich Betriebsdruck Trenngrenze Nanofiltration Filtration (z. B. Sandfiltration). Mikro-/Ultrafiltration Verfahren Separierung Fraktonierung Flüssigkeitskomponenten mittels Membranen Crossflow-Prinzip. Die Trennmechanismen MF UF ähnlich Einsatzbereiche können stark überschneiden. Entsprechend Prinzip porösen Filters Partikel vollständig zurückgehalten, größer Membranporen sind. Die zurückgehaltenen Partikel können Membranoberfläche Deckschicht aufbauen. Durch kleinere Partikel zurückgehalten, Deckschicht Membran ungehindert passieren würden. Im Allgemeinen Mikro- Ultrafiltrationen Abtrennung Rückhalt partikulären emulgierten Wasserinhaltstoffen eingesetzt. Trennung Belebtschlamm Wasser, Entkeimung Kläranlagenabläufen, Vorreinigung Einsatz Umkehrosmoseanlagen, Abwasserrecycling Wiedereinsatz Brauchwasser, Aufkonzentration Wasser/Öl-Emulsionen, Standzeitverlängerung Entfettungsbädern, Ultraschallbädern, Spülbädern usw., Recycling Gleitschleifwasser, Waschlaugen usw., Aufbereitung Kühlschmierstoffen Kompressorenkondensaten. Nanofiltration Umkehrosmose Nanofiltration Die Nanofiltration (NF) druckgetriebenes Membranverfahren bevorzugt Aufbereitung wässriger Lösungen eingesetzt. Die Nanofiltration bezüglich Betriebsdruck Trenngrenze Umkehrosmose Ultrafiltration einzuordnen. Charakteristisch für NF-Membranen Ionenselektivität. D. h. Nanofiltrationsmembranen unterscheiden ein- zweiwertigen Ionen halten gelösten niedermolekularen organischen Verbindungen quantitativ zurück. So können Salze einwertigen Anionen (z. B. Cl-) Membran passieren, wohingegen mehrwertige Anionen (z. B. SO42-) zurückgehalten wird. Ihre Trennleistung beruht Wesentlichen Prinzip Größenausschlusses. Mit NF-Membranen Partikel, Molmasse größer 200 g/mol ist, zuverlässig zurückgehalten. Die Hauptanwendungsgebiete Nanofiltration sind: Entfernen organischen gelösten Verunreinigungen, Wiedergewinnung organischen Wertstoffen, Senkung CSB/BSB-Frachten, Entlastung Ionentauschern nachgeschalteten Umkehrosmoseanlagen, Teilentsalzung Teilenthärtung, Entfärben Abwasser z. B. Textil- Zellstoffindustrie, Trennung nieder- höhermolekularen Inhaltsstoffen wässrigen Lösungen, Rückgewinnung Metallen. Umkehrosmose Die Umkehrosmose (RO engl. Reverse Osmosis) Membranverfahren Abtrennung gelösten Stoffen Flüssigkeit beruht druckgetriebenen Prozess, wobei Triebkraft Differenz elektrochemischen Potentials Seiten Membran resultiert. Bei osmotischen Trennung reinen Lösungsmittels (z. B. Wasser) konzentrierten Lösung (z. B. Salzwasser) semipermeable Membran fließt bzw. diffundiert Lösungsmittel (z. B. Wasser) konzentrierte Lösung Erreichen osmotischen Gleichgewichtes. Die porenfreien RO-Membranen können gelöste Inhaltstoffe Molekulargewicht 200 g/mol vollständig zurückhalten, sodass Umkehrosmose Trennleistung Nanofiltration übertrifft. Die Hauptanwendungsgebiete Umkehrosmose u. a.: Erzeugung Reinstwasser, Aufbereitung Brauchwasser (Veredlung), Entsalzen Meer- Brackwasser, Recyceln Spülwasser (Metallindustrie), Konzentrierung Zellstoffwaschwasser, Reinigung Bleichereiabwässern, Aufkonzentrierung Deponiesickerwässern, Rückgewinnung Phosphorsäure, Entwässerung photographischer Spülwässer Rückgewinnung Silber, Reinigung Textilfärbewässern, Recyceln Prozesswasser, Rückgewinnung Metallen. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Membranbioreaktor: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Technologien Membranbioreaktor Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Mehr lesen... Membranbioreaktor Membranbioreaktoren zählen leistungsfähigsten biologischen Abwasserreinigungsanlagen. Aufgrund Biomassenrückhaltes mittels Membrantechnik ergibt kompaktes Bauvolumen, hohe Reinigungsleistung keimfreier Ablauf. Dieses Vorteile Technologie. Die Modul- Membranentwicklung führen, trocken aufgestellten Membranen kommunalen Abwasserbehandlung wirtschaftliche Alternative gegeben ist. In biologischen Abwasserreinigung bilden biologische Reaktor Membrantrennstufe verfahrenstechnische Einheit. Die bedeutet, insbesondere Eliminationsleistung hinsichtlich gelöster Kohlenstoffverbindungen Struktur belebten Schlamms erheblichen Einfluss Filtrationsverhalten haben. Beispielsweise verringern hohe Mikroorganismenkonzentrationen (Rehologie Schlamms) ungesunder Belebtschlamm (viel EPS) Filtrationsleistung Membranstufe. Hohe Abwassertemperaturen (Viskosität) hingegen erhöhen Filtrationsleistung. Vorteile keimfreier Ablauf feststofffreier Ablauf geringes Volumen biologischen Stufe hohe Biomassekonzentration Feststoffabtrennung unabhängig Schlammeigenschaften Erneute Wassernutzung zusätzliche Desinfektion möglich Modularer Aufbau © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Hochleistungsbiologie: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Technologien Hochleistungsbiologie Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Hochleistungsbiologie Die Bedeutung Hochleistungsbioreaktoren (HPB) biologischen Abwasserbehandlung Jahren stetig zugenommen. Die Kombination biotechnologischer verfahrenstechnischer Erfahrungen ermöglichen Effizienz- Qualitätssteigerung bestehender Behandlungstechnologien. Das System bestehend meheren Strahlschlaufenreaktoren Ultrafiltration Hochleistungsflotation Biomasseabtrennung. Eigenschaften Raumbelastung: 8 15 kg CSB/(m³ Tag) Hydraulische Aufenthaltszeit: 30 90 Minuten Trockensubstanzkonzentration: 10 20 g/l Sauerstoffnutzung: 80 90 % BSB-Reduktionsrate: über 98 % Spezifische Überschussschlammproduktion: 0,032 0,05 kg TS pro kg CSB Die biologische Verbrennung organischer Fracht findet Strahlschlaufenreaktoren hoher Zelldichte statt. Das System zeichnet zudem hohe Sauerstofftransferrate liegt Platzbedarf lediglich 0,07 0,2 m² pro Einwohnerwert. 10 Gründe für HPB Geringe Betriebs- Investitionskosten Hervorragende Ablaufkonzentrationen (Wasserwiederverwendung) Sehr geringe Überschussschlammproduktion Wenig Platzbedarf Geringer Energieverbrauch Keine Geruchsbelästigung Bedarfsgerechter Betrieb Frachtschwankungen Bedarfsgerechter Betrieb Schwankung Wassermenge Leichte Erweiterbarkeit (Modularer Aufbau) Kurze Bauzeiten © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Technologien: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Technologien Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Technologien Die kostengünstige effiziente Behandlung Abwasser gewinnt letzten Jahren für Industrie zunehmend Bedeutung. Die wirkungsvolle Abwasserreinigung reduziert Einleitgebühren Betriebskosten Unternehmen. Im Vordergrund stehen hierbei platzsparende Lösungen, stark schwankenden Abwasserströme variabel angepasst können. So Anwendungsbereichen, z. B. Lebensmittelindustrie kommunalen Abwasserbehandlung touristischen Regionen biologischen physikalischen INNOCHEM-Lösungskonzepte durchgesetzt. Geringe Betriebskosten, einfache, wartungsarme Verfahrenstechnik hohe Anpassungsfähigkeit veränderte Zu- Ablaufbedingungen Technologien attraktiv. Bei Ausführung Anlagen steht möglichst kostengünstigen Ausführung zumeist Nutzung vorhandener Flächen. Bei engen Verhältnissen vertikalen Ausrichtung Anlage platzoptimierter Aufstellung Maschinentechnik vorhandene Grundfläche optimal genutzt werden. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Emulsionstrennung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Emulsionstrennung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Emulsionstrennung Die metallverarbeitende Industrie Deutschland Europa historisch besondere Bedeutung. Bekannterweise fallen verschiedenen Fertigungsprozessen unterschiedliche Arten Abwässern an. Alleine 5 Mill. Tonnen Wasser gemischte Kühlschmierstoffe müssen jedes Jahr entsorgt werden. Membranverfahren unterscheiden traditionellen Filterverfahren dadurch, abzuscheidende Phase Oberfläche sammelt bekannten Filterkuchen bildet, Konzentration Flüssigkeit erfolgt. Das emulgierte Öl eventuell vorhandene Feststoffe geschlossenen Kreislauf gewünschten Konzentration aufgebaut. Der größte Vorteil Querstromfiltration Umwandlung traditionell diskontinuierlichen kontinuierlichen Filterprozess, automatisch Überwachung ablaufen kann. Vorteile Reduktion Entsorgungskosten für Kühlschmierstoffe Einfaches betriebsstabiles System Geringer Platzbedarf Geringer Betriebsmittel- Energieverbrauch Geringer Wartungsaufwand Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Verwendung hochwertiger Industriekomponenten Rechtssicherheit hinsichtlich zukünftiger Mindestanforderungen © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Gülleaufbereitung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Gülleaufbereitung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Gülleaufbereitung Durch Massentierhaltung entstehen Betrieben große Mengen Abfall Reststoffen vornehmlich Bereich Tierfäkalien Tierurins. Bekannterweise verbrachte früher Gülle Felder. Aufgrund natürlichen Inhaltsstoffe diente sie Nährstoff für Böden beschleunigte Regeneration. Spätestens 70-er Jahren bekannt, Menge Harnstoff Fäkalien Feldern aufgenommen kann. Die Böden, teilweise Einsatz Düngern überlastet, können Stoffe Nährstoffe absorbieren. INNOCHEM besondere Lösung. Dabei Feststoffe Fermentation abgetrennt, Nanofiltration Umkehrosmose gelöste Inhaltsstoffe. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Beizenaufbereitung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Beizenaufbereitung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Beizenaufbereitung In Metall verarbeitenden herstellenden Industrie spielt Beizen metallischer Oberflächen Schutz besondere Rolle. Dabei große Mengen Säuren Laugen verwendet, teuer Entsorgung zugeführt müssen. INNOCHEM Speziallösungen erfolgreich tätig. Dabei primär Feststoffe aktiven Bädern abgetrennt sowohl Anlagenstandzeit Beizen verlängern Entsorgungskosten massiv reduzieren. Vorteile Wegfall Entsorgungskosten für Beize Reduktion Chemikalienkosten für Ansetzen neuer Beize Entsorgungssicherheit – überflüssig Einfaches betriebsstabiles System Geringer Platzbedarf Geringer Betriebsmittel- Energieverbrauch Geringer Wartungsaufwand Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Verwendung hochwertiger Industriekomponenten Rechtssicherheit hinsichtlich zukünftiger Mindestanforderungen © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Fotofixierbadverlängerung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Fotofixierbadverlängerung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Fotofixierbadverlängerung Bei Herstellung Filmen Filmentwicklung fallen Stoffe Entsorgung zugeführt müssen. Dabei handelt verbrauchten Fixierer, Entwickler anfallende Spülwässer Reinigungsprozessen. Mit INNOCHEM-Lösung können Flüssigkeiten direkt aufbereitet werden. Membrantechnik spielt entscheidende Rolle. Vorteile Wegfall Entsorgungskosten für Fotofixierbad Reduktion Chemikalienkosten für Ansetzen neuer Fotofixierbäder Entsorgungssicherheit – überflüssig Einfaches betriebsstabiles System Geringer Platzbedarf Geringer Betriebsmittel- Energieverbrauch Geringer Wartungsaufwand Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Verwendung hochwertiger Industriekomponenten Rechtssicherheit hinsichtlich zukünftiger Mindestanforderungen © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Chemische Konditionierung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Chemische Konditionierung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Chemische Konditionierung Kühlwasser Die Effizienz Kühlwassersystems beeinflusst Wirtschaftlichkeitsrechnung Betriebe wesentlicher Betriebsteile. Ein effizientes System spart Kosten stärkt Unternehmen Wettbewerb. Die Verbesserung Systems lässt geringe Eingriffe realisieren. Ob Korrosion, Ablagerungen Schäden Mikroorganismen: INNOCHEM entwickelt wirtschaftlich sinnvolle, praxisgerechte ökologisch verträgliche Behandlungslösungen; individuell angepasst Ihre jeweiligen Anforderungen. Kesselwasser Anlagen Dampferzeugung arbeiten Uhr. Störungen Ablagerungen, Kesselsteinbildung, Korrosion lokale Überhitzungen können Betriebssicherheit einschränken Unterbrechungen immensem wirtschaftlichen Schaden führen. Der Dreh- Angelpunkt: Qualität Kesselwassers. INNOCHEM bietet Ihnen Lösungen anlagenspezifischen Konditionierung Ihres Kesselwassers; Berücksichtigung ökologischen ggf. lebensmittelrechtlichen Erfordernisse. Desinfektion Verbraucher Betreiber Trinkwasserinstallationen möchten sicher sein, Trinkwasser, Zeitpunkt, einwandfreiem Zustand Wasserhahn verlässt. Hierbei egal, ältere Trinkwasserinstallation handelt nicht. In Fällen Desinfektion unumgänglich. Insbesondere Infektionsrisiko Anwesenheit Legionellen Warmwasserkreisläufen letzten Jahren vermehrt Bewusstsein Öffentlichkeit geraten. Die Auswahl geeigneten Verfahrens Trinkwasserdesinfektion genau gegebenen Anforderungen abgestimmt sein, höchste Desinfektionssicherheit geringstem Risiko Desinfektionsnebenprodukte garantieren. Darüber hinaus lokale gesetzliche Bestimmungen beachten, bestimmte Mittel Verwendung Trinkwasserdesinfektion zulassen. Für Desinfektion stehen Reihe Verfahren Technologien Verfügung, spezifischen Vor- Nachteilen. Welche Methode für jeweiligen Anwendungsfall richtige ist, hängt Randparametern ab. Hört kompliziert an? Unsere Spezialisten ermitteln für Sie für Ihre spezifischen Bedürfnisse optimale Verfahren. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Suche: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Suche INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Suche Suchen nach: Erweiterte Suche Regeln: Nur Wörter 2 Zeichen akzeptiert. Maximal 200 Zeichen insgesamt. Leerzeichen Trennung Worten verwendet, "" für Suche Zeichenfolgen benutzt (keine Indexsuche). UND, ODER NICHT Suchoperatoren, standardmäßigen Operator überschreiben. +/|/- entspricht UND, ODER NICHT Operatoren. Alle Suchwörter Kleinschreibung konvertiert. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Wärmerückgewinnung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Wärmerückgewinnung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Gegenstromprinzip Gleichstromprinzip Kreuzstromprinzip Wärmerückgewinnung Die Wärmerückgewinnung Industrie verbreitet. Es lassen erfahrungsgemäß ansehnliche ungenutzte Potentiale aktivieren: So auszugehen, für Antrieb Kühlgeräten benötigte kWh Strom 2 kWh Abwärme zieht. In Abluft Klima- Lüftungsanlagen nutzbare Wärme enthalten. Bei Erzeugung Druckluft entsteht Wärme. Dabei entspricht innere Energie Verdichtung genau außen abgeführten Wärmemenge, abzüglich mechanischen Arbeit. Bei Trocknungsprozessen Lackieranlagen hoher Energieinhalt eingebracht werden, treten hohe Verluste Abwärme auf. Das Abwasser Molkereien besitzt Temperaturniveau, ungenutzt Kanalisation geleitet sollte. Bei Wärmeerzeugern entstehen Abgastemperaturen, ungenutzt Schornstein entweichen. Zur Nutzung Abwärmepotentialen bieten rekuperative regenerative Wärmeübertragung Wärmepumpentechnologie an. Für folgenden Branchen bietet INNOCHEM interessante Lösungen Wärmerückgewinnung an: Schwimmbäder Milchverarbeitende Industrie Fleischverarbeitende Industrie Metallverarbeitende Industrie Automobilindustrie Luftfahrtindustrie Fischverarbeitende Industrie Textilindustrie Vorteile Hohe Energieeinsparung, Amortisationszeiten meist deutlich 1,5 Jahren Wärmerückgewinnung Luft/Luft Wärmerückgewinnung Luft/Wasser Optimale Wartungsfreundlichkeit Automatische Reinigung möglich Hocheffiziente Wärmetauscher Antihaftbeschichtung Optimale Leistungsdichte © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Membranfiltration: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Technologien Membranfiltration Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Mehr lesen... Membranfiltration Die Membranfiltration Methode Trennung suspendierter gelöster Stoffe Molekulargewicht Größe. Nach Anlegen Druckdifferenz wirkt Membran Sieb. Substanzen, Porengröße Membran sind, Lösemittel „Permeat“ durchgelassen, während größere Moleküle Partikel „Retentat“ zurückgehalten werden. Diese Separationstechnik handhaben bedarf keines Phasentransfers, Zugabe Hilfsstoffen benötigt Energie. INNOCHEM unabhängig Wahl Membrankonfiguration Membranwerkstoffen. Die gegebene Flexibilität ermöglicht technische wirtschaftlich optimale Lösungen. Mikrofiltration Ultrafiltration Die Mikrofiltration (MF) Ultrafiltration (UF) gehören druckgetriebenen Membranverfahren liegen bezüglich Betriebsdruck Trenngrenze Nanofiltration Filtration (z. B. Sandfiltration). Mikro-/Ultrafiltration Verfahren Separierung Fraktonierung Flüssigkeitskomponenten mittels Membranen Crossflow-Prinzip. Die Trennmechanismen MF UF ähnlich Einsatzbereiche können stark überschneiden. Entsprechend Prinzip porösen Filters Partikel vollständig zurückgehalten, größer Membranporen sind. Die zurückgehaltenen Partikel können Membranoberfläche Deckschicht aufbauen. Durch kleinere Partikel zurückgehalten, Deckschicht Membran ungehindert passieren würden. Im Allgemeinen Mikro- Ultrafiltrationen Abtrennung Rückhalt partikulären emulgierten Wasserinhaltstoffen eingesetzt. Trennung Belebtschlamm Wasser, Entkeimung Kläranlagenabläufen, Vorreinigung Einsatz Umkehrosmoseanlagen, Abwasserrecycling Wiedereinsatz Brauchwasser, Aufkonzentration Wasser/Öl-Emulsionen, Standzeitverlängerung Entfettungsbädern, Ultraschallbädern, Spülbädern usw., Recycling Gleitschleifwasser, Waschlaugen usw., Aufbereitung Kühlschmierstoffen Kompressorenkondensaten. Nanofiltration Umkehrosmose Nanofiltration Die Nanofiltration (NF) druckgetriebenes Membranverfahren bevorzugt Aufbereitung wässriger Lösungen eingesetzt. Die Nanofiltration bezüglich Betriebsdruck Trenngrenze Umkehrosmose Ultrafiltration einzuordnen. Charakteristisch für NF-Membranen Ionenselektivität. D. h. Nanofiltrationsmembranen unterscheiden ein- zweiwertigen Ionen halten gelösten niedermolekularen organischen Verbindungen quantitativ zurück. So können Salze einwertigen Anionen (z. B. Cl-) Membran passieren, wohingegen mehrwertige Anionen (z. B. SO42-) zurückgehalten wird. Ihre Trennleistung beruht Wesentlichen Prinzip Größenausschlusses. Mit NF-Membranen Partikel, Molmasse größer 200 g/mol ist, zuverlässig zurückgehalten. Die Hauptanwendungsgebiete Nanofiltration sind: Entfernen organischen gelösten Verunreinigungen, Wiedergewinnung organischen Wertstoffen, Senkung CSB/BSB-Frachten, Entlastung Ionentauschern nachgeschalteten Umkehrosmoseanlagen, Teilentsalzung Teilenthärtung, Entfärben Abwasser z. B. Textil- Zellstoffindustrie, Trennung nieder- höhermolekularen Inhaltsstoffen wässrigen Lösungen, Rückgewinnung Metallen. Umkehrosmose Die Umkehrosmose (RO engl. Reverse Osmosis) Membranverfahren Abtrennung gelösten Stoffen Flüssigkeit beruht druckgetriebenen Prozess, wobei Triebkraft Differenz elektrochemischen Potentials Seiten Membran resultiert. Bei osmotischen Trennung reinen Lösungsmittels (z. B. Wasser) konzentrierten Lösung (z. B. Salzwasser) semipermeable Membran fließt bzw. diffundiert Lösungsmittel (z. B. Wasser) konzentrierte Lösung Erreichen osmotischen Gleichgewichtes. Die porenfreien RO-Membranen können gelöste Inhaltstoffe Molekulargewicht 200 g/mol vollständig zurückhalten, sodass Umkehrosmose Trennleistung Nanofiltration übertrifft. Die Hauptanwendungsgebiete Umkehrosmose u. a.: Erzeugung Reinstwasser, Aufbereitung Brauchwasser (Veredlung), Entsalzen Meer- Brackwasser, Recyceln Spülwasser (Metallindustrie), Konzentrierung Zellstoffwaschwasser, Reinigung Bleichereiabwässern, Aufkonzentrierung Deponiesickerwässern, Rückgewinnung Phosphorsäure, Entwässerung photographischer Spülwässer Rückgewinnung Silber, Reinigung Textilfärbewässern, Recyceln Prozesswasser, Rückgewinnung Metallen. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Emulsionstrennung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Emulsionstrennung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Emulsionstrennung Die metallverarbeitende Industrie Deutschland Europa historisch besondere Bedeutung. Bekannterweise fallen verschiedenen Fertigungsprozessen unterschiedliche Arten Abwässern an. Alleine 5 Mill. Tonnen Wasser gemischte Kühlschmierstoffe müssen jedes Jahr entsorgt werden. Membranverfahren unterscheiden traditionellen Filterverfahren dadurch, abzuscheidende Phase Oberfläche sammelt bekannten Filterkuchen bildet, Konzentration Flüssigkeit erfolgt. Das emulgierte Öl eventuell vorhandene Feststoffe geschlossenen Kreislauf gewünschten Konzentration aufgebaut. Der größte Vorteil Querstromfiltration Umwandlung traditionell diskontinuierlichen kontinuierlichen Filterprozess, automatisch Überwachung ablaufen kann. Vorteile Reduktion Entsorgungskosten für Kühlschmierstoffe Einfaches betriebsstabiles System Geringer Platzbedarf Geringer Betriebsmittel- Energieverbrauch Geringer Wartungsaufwand Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Verwendung hochwertiger Industriekomponenten Rechtssicherheit hinsichtlich zukünftiger Mindestanforderungen © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Beizenaufbereitung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Beizenaufbereitung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Beizenaufbereitung In Metall verarbeitenden herstellenden Industrie spielt Beizen metallischer Oberflächen Schutz besondere Rolle. Dabei große Mengen Säuren Laugen verwendet, teuer Entsorgung zugeführt müssen. INNOCHEM Speziallösungen erfolgreich tätig. Dabei primär Feststoffe aktiven Bädern abgetrennt sowohl Anlagenstandzeit Beizen verlängern Entsorgungskosten massiv reduzieren. Vorteile Wegfall Entsorgungskosten für Beize Reduktion Chemikalienkosten für Ansetzen neuer Beize Entsorgungssicherheit – überflüssig Einfaches betriebsstabiles System Geringer Platzbedarf Geringer Betriebsmittel- Energieverbrauch Geringer Wartungsaufwand Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Verwendung hochwertiger Industriekomponenten Rechtssicherheit hinsichtlich zukünftiger Mindestanforderungen © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Chemische Konditionierung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Chemische Konditionierung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Chemische Konditionierung Kühlwasser Die Effizienz Kühlwassersystems beeinflusst Wirtschaftlichkeitsrechnung Betriebe wesentlicher Betriebsteile. Ein effizientes System spart Kosten stärkt Unternehmen Wettbewerb. Die Verbesserung Systems lässt geringe Eingriffe realisieren. Ob Korrosion, Ablagerungen Schäden Mikroorganismen: INNOCHEM entwickelt wirtschaftlich sinnvolle, praxisgerechte ökologisch verträgliche Behandlungslösungen; individuell angepasst Ihre jeweiligen Anforderungen. Kesselwasser Anlagen Dampferzeugung arbeiten Uhr. Störungen Ablagerungen, Kesselsteinbildung, Korrosion lokale Überhitzungen können Betriebssicherheit einschränken Unterbrechungen immensem wirtschaftlichen Schaden führen. Der Dreh- Angelpunkt: Qualität Kesselwassers. INNOCHEM bietet Ihnen Lösungen anlagenspezifischen Konditionierung Ihres Kesselwassers; Berücksichtigung ökologischen ggf. lebensmittelrechtlichen Erfordernisse. Desinfektion Verbraucher Betreiber Trinkwasserinstallationen möchten sicher sein, Trinkwasser, Zeitpunkt, einwandfreiem Zustand Wasserhahn verlässt. Hierbei egal, ältere Trinkwasserinstallation handelt nicht. In Fällen Desinfektion unumgänglich. Insbesondere Infektionsrisiko Anwesenheit Legionellen Warmwasserkreisläufen letzten Jahren vermehrt Bewusstsein Öffentlichkeit geraten. Die Auswahl geeigneten Verfahrens Trinkwasserdesinfektion genau gegebenen Anforderungen abgestimmt sein, höchste Desinfektionssicherheit geringstem Risiko Desinfektionsnebenprodukte garantieren. Darüber hinaus lokale gesetzliche Bestimmungen beachten, bestimmte Mittel Verwendung Trinkwasserdesinfektion zulassen. Für Desinfektion stehen Reihe Verfahren Technologien Verfügung, spezifischen Vor- Nachteilen. Welche Methode für jeweiligen Anwendungsfall richtige ist, hängt Randparametern ab. Hört kompliziert an? Unsere Spezialisten ermitteln für Sie für Ihre spezifischen Bedürfnisse optimale Verfahren. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Suche: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Suche INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Suche Suchen nach: Erweiterte Suche Regeln: Nur Wörter 2 Zeichen akzeptiert. Maximal 200 Zeichen insgesamt. Leerzeichen Trennung Worten verwendet, "" für Suche Zeichenfolgen benutzt (keine Indexsuche). UND, ODER NICHT Suchoperatoren, standardmäßigen Operator überschreiben. +/|/- entspricht UND, ODER NICHT Operatoren. Alle Suchwörter Kleinschreibung konvertiert. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Wärmerückgewinnung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Wärmerückgewinnung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Gegenstromprinzip Gleichstromprinzip Kreuzstromprinzip Wärmerückgewinnung Die Wärmerückgewinnung Industrie verbreitet. Es lassen erfahrungsgemäß ansehnliche ungenutzte Potentiale aktivieren: So auszugehen, für Antrieb Kühlgeräten benötigte kWh Strom 2 kWh Abwärme zieht. In Abluft Klima- Lüftungsanlagen nutzbare Wärme enthalten. Bei Erzeugung Druckluft entsteht Wärme. Dabei entspricht innere Energie Verdichtung genau außen abgeführten Wärmemenge, abzüglich mechanischen Arbeit. Bei Trocknungsprozessen Lackieranlagen hoher Energieinhalt eingebracht werden, treten hohe Verluste Abwärme auf. Das Abwasser Molkereien besitzt Temperaturniveau, ungenutzt Kanalisation geleitet sollte. Bei Wärmeerzeugern entstehen Abgastemperaturen, ungenutzt Schornstein entweichen. Zur Nutzung Abwärmepotentialen bieten rekuperative regenerative Wärmeübertragung Wärmepumpentechnologie an. Für folgenden Branchen bietet INNOCHEM interessante Lösungen Wärmerückgewinnung an: Schwimmbäder Milchverarbeitende Industrie Fleischverarbeitende Industrie Metallverarbeitende Industrie Automobilindustrie Luftfahrtindustrie Fischverarbeitende Industrie Textilindustrie Vorteile Hohe Energieeinsparung, Amortisationszeiten meist deutlich 1,5 Jahren Wärmerückgewinnung Luft/Luft Wärmerückgewinnung Luft/Wasser Optimale Wartungsfreundlichkeit Automatische Reinigung möglich Hocheffiziente Wärmetauscher Antihaftbeschichtung Optimale Leistungsdichte © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Suche: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Suche INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Suche Suchen nach: Vergleich: Ganzes Wort Wortteil Wortanfang Wortende Aussprache Ganzer Satz Alle Wörter (UND) Jedes Wort (ODER) Suche in: Alle Medien Interne Seiten Alle externen Seiten PDF (*.pdf) MS Word (*.doc) Web-Seiten (*.html) Alle Sprachen Standard English Aus Bereich: Ganze Website Nur Seite Homepage + Ebene 1 Ebene 2 tiefer Ebene 1: Home Ebene 1: Über Ebene 1: Lösungen Industrie Ebene 1: Lösungen Kommunen Ebene 1: Anwendungen Ebene 1: Technologien Ebene 1: Downloads Ebene 1: Suche Ebene 1: Kontakt Ebene 1: Impressum Ebene 1: Sitemap Alle Seiten Ebene 1 Sortieren nach: Trefferquote/Vorkommen Vorkommen Nähe Dokumentanfang Anzahl Worte Letzte Änderung Dokumententitel Erstelldatum Höchste Geringste pro Seite 10 20 50 100 Ansicht: Bereichshierarchie Flache Liste Erweiterte Vorschau Normale Suche Regeln: Nur Wörter 2 Zeichen akzeptiert. Maximal 200 Zeichen insgesamt. Leerzeichen Trennung Worten verwendet, "" für Suche Zeichenfolgen benutzt (keine Indexsuche). UND, ODER NICHT Suchoperatoren, standardmäßigen Operator überschreiben. +/|/- entspricht UND, ODER NICHT Operatoren. Alle Suchwörter Kleinschreibung konvertiert. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Energieeffizienz: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Energieeffizienz Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Energieeffizienz Energie bleibt wesentliche Grundlage industriellen Produktion. Industriebetriebe können Energieverbrauch deutlich senken – Produktivitätsverluste. Energieeffizienz Kosteneffizienz – klarer Wettbewerbsvorteil. In Industriebranchen existieren weltweit erhebliche Potenziale Verbesserung Energieeffizienz verbesserte Verfahren. Als weitverbreitete Industrietechnologien zählen: Druckluft- Pumpensysteme Luft-, Kälte- Fördertechnik. Der Stromverbrauch bzw. verbundenen Kosten lassen meisten Betrieben fünf 50 Prozent senken. Dabei liegen Amortisationszeiten meistens Jahren, Kapitalrenditen meistens über 25 Prozent. Somit Energieeffizienz steigernde Maßnahmen für Unternehmen wirtschaftlich äußerst attraktiv. Grundsätzlich erfordert Maßnahme Verbesserung Energieeffizienz nächst Analyse IST-Zustandes. INNOCHEM bietet Lösungen, Energieeffizienz Ihres Unternehmens verbessern. Nachfolgend finden Sie ausgewählte Beispiele: Kühlung Obwohl Kältetechnik verbreitet ist, bislang selten Möglichkeit Energieeffizienzsteigerung Betracht gezogen. Doch Kältetechnik liegt großes Potenzial Energiekostensenkung. Dabei laufenden Betriebskosten Anlagen, 80 % Gesamtkosten Kälteanlage aus- können. Ansätze Effizienzsteigerung sind: Verbesserung Wärmedämmung Minimierung Wärmeeinstrahlung Anpassung Belegungs- Betriebszeiten Detailauslegung Auswahl einzelnen Komponenten Einsatz thermisch betriebenen Kältemaschinen, beispielsweise Solarwärme, industrieller Abwärme, Abwärme Blockheizkraftwerken (BHKW) Abwärme Drucklufterzeugern Druckluft Industrie- Gewerbebetriebe benötigen Arbeitsprozessen überdurchschnittlich häufig Druckluft. Sie weitesten verbreiteten Querschnittstechnologien überwiegend Industrieprozessen Anwendung. Druckluft folgenden Bereichen Einsatz: Pneumatik, Aktivluft (Druckluft Transportmedium), Prozessluft (z. B. Trocknungsprozesse), Vakuumtechnik, Belüftung biologischer Prozesse Sättigung Flüssigkeiten. Luft steht Rohstoff unbegrenzt kostenlos Verfügung, Bereitstellung Druckluft/Vakuum erfolgt Regel elektrisch angetriebenen Kompressoren. Dies verursacht Kosten Höhe ca. 1,5 3 Euro-Cent pro Kubikmeter. Der Strombedarf für Drucklufterzeugung 20 80 Prozent gesamten Energiekosten Betriebes ausmachen. Hier besteht Ansatz für Optimierungsmöglichkeiten. Erfahrungsgemäß lassen entsprechenden Investitionen effiziente Drucklufttechnologie 5 50 % Energie einsparen lassen, Amortisationszeiten Jahren. Um Einsparpotenziale bestimmen, gesamte System betrachtet werden. Um Effizienz gesamten Systems verbessern, einzelnen Komponenten optimieren: Austausch elektrischen Antriebe effizientere Motoren Einsatz Motoren variabler Drehzahlsteuerung Einsatz verbesserten Kompressoren Einsatz moderner Steuerungstechnik Verbesserung (Rohr-)Leitungen, Filter Trockner Verhinderung Reibungsdruckverlusten Verbesserung Luftdichtigkeit regelmäßiger Austausch Filter Wärmerückgewinnung Pumpen Pumpensysteme verbrauchen 25 Prozent elektrischen Energie Industriebetrieben. Dabei aus, 40 Prozent Stromverbrauchs eingespart kann. Kreisel- Verdrängungspumpen besitzen großen Marktanteil, Kreiselpumpen beträgt 73 %. Gerade Kreiselpumpen besitzen großes Energieeinsparpotenzial, 75 Prozent Pumpen überdimensioniert – häufig 20 Prozent. Bei Deutschland Deutschen Energie- Agentur GmbH (dena) durchgeführten Kampagne „Energieeffiziente Systeme Industrie Gewerbe“ Unternehmen Chemie-, Papier-, Elektro-, Lebensmittel-, Kunststoff- metallverarbeitender Industrie hinsichtlich möglicher Maßnahmen Energieeffizienzsteigerung beraten. Dabei zeigte allem, entsprechende Anstrengungen, unabhängig Branchenzugehörigkeit, wirtschaftlich auszahlen. Es Betriebsgröße Einsparpotenziale 2.000 50.000 Euro pro Jahr aufgezeigt werden. Die Amortisationszeit entsprechenden Investitionsmaßnahmen beträgt Regel Jahre. Als Ergebnis zeigte sich, Unternehmen Stromverbrauch eingesetzten Pumpen durchschnittlich ca. 30 % senken können. Geeignete Maßnahmen Reduktion Pumpenergie: Austausch überdimensionierter Pumpen kleinere Pumpen Hocheffizienzmotoren Einsatz Pumpen hohem Wirkungsgrad Verwendung Frequenzumrichtern für Betrieb veränderlicher Drehzahl Ausstattung Pumpen Proportionalregelung Optimierung nachgeschalteten Wärmetauschers Dezentrale Energieversorgung Die vorherrschende zentrale Energieversorgung versorgt mittels Kraftwerks große Zahl räumlich verteilten Verbrauchern Energie. Schon langen Übertragungswege Verbraucher entstehen große Verluste. Häufig wäre dezentrale Energieversorgung effizienter. Darunter versteht Energiebereitstellung dimensionierte Anlagen Verbrauchernähe. Die Anlagen stehen unmittelbar dort, Energie gebraucht wird. Vorteile dezentraler Energieversorgung effiziente Nutzung Strom Wärmeproduktion deutlich geringere Übertragungsverluste Unabhängigkeit Versorgungssicherheit direkter Einfluss Erzeugers Energiequelle Diversifizierung unterschiedlicher Energiequellen Schaffung lokalen Arbeitsplätzen regionale Wertbildung Dabei schließen zentrale dezentrale Energieversorgung aus. Beide Systeme können nebeneinander bestehen gegenseitig ergänzen (integrale Energieversorgung). Möglichkeiten dezentralen Energieversorgung höhere Effizienz Nutzung Kraft- Wärme-Kopplung Einsatz erneuerbaren Energien Kraft-Wärme-Kopplung Konventionelle Kraftwerke nutzen Drittel eingesetzten Energie aus. Eine ökologische ökonomische Alternative stellen Blockheizkraftwerke (BHKWs) dar. BHKWs nutzen Prinzip Kraft-Wärme-Kopplung (KWK), d. h. eingesetzte Energie elektrische Energie gleichzeitig Nutzwärme umgewandelt. Gegenüber getrennter zentraler Strom- dezentraler Wärmeerzeugung können 40 Prozent Primärenergie eingespart werden. Auf M arkt mittleren großen BHKW inzwischen genannte Mini-Blockheizkraftwerke 30 KW elektrische Leistung verfügbar. Ein Mini-BHKW besteht Wesentlichen Verbrennungsmotor Antrieb, Stromgenerator System Wärmetauschern. Der Generator erzeugte Strom direkt Produktion, für Gebäudetechnik verwendet Möglichkeit öffentliche Stromnetz eingespeist werden. Die Verbrennungsmotoren entstehende Abwärme über Wärmetauscher zurückgewonnen für Heiz- Kühlungszwecke jeglicher Art genutzt werden. Dazu Wärme Regel Pufferspeicher für Bedarfsfall gespeichert. Je Leistungsklasse Mini-BHKWs größer normaler Heizkessel. Die Motoren arbeiten leise, problemlos Orten aufstellen lassen. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Kühlwassermanagement: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Kühlwassermanagement Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Kühlwassermanagement Der Handlungsdruck bzgl. Leistungsoptimierung Erhöhung Betriebssicherheit gleichzeitiger Kostenreduktion besteht Existenz Kühlsystemen. Unkontrollierte Korrosion Ablagerungen führen außerplanmäßigen Wartungsarbeiten Produktionsengpässen verbundenen Kosten. Ohne geeignete Maßnahmen Bildung unerwünschten Biofilmen negativen Auswirkungen Prozessstabilität möglichen Gesundheitsrisiken für Betriebspersonal. Die Kosten für Aufbereitung Kühlwasser Ziel möglichst hohen Kreislaufführung Fällen unbedeutend Vergleich erzielbaren Einsparungen geringeren Wasserverbrauch verbesserten Wärmeübergang (Energieersparnis). Häufig erzielen geringe Eingriffe unerwartet große Leistungssteigerung Kühlsystems. Die Erfahrung INNOCHEM-Fachleute Kühlwassermanagement erlaubt, Umsetzung mehrerer optimierter Lösungskonzepte angepasst individuellen Rahmenbedingungen. Vorteile Reduktion Wartungs- Energie- Frischwasserkosten Verbesserung Betriebssicherheit Optimierung Wärmeübergangs Maximierung Recyclingquote Verbesserung Umweltfreundlichkeit Effizienzsteigerung Personaleinsatzes Verlängerung Anlagenlaufzeit © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Ertüchtigung Abwasserbehandlung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Ertüchtigung Abwasserbehandlung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Ertüchtigung Abwasserbehandlung Nachrüstung/Sanierung Bestandsanlagen hochwertige, kosteneffektive Alternative Kauf Neuausrüstung Für vorhandene Abwasserbehandlungsanlagen, optimaler Leistung arbeiten, bietet INNOCHEM Lösungen Leistungsverbesserung Kostenreduzierung. Die Anlageneffizienz nimmt zunehmendem Alter ab, Komponenten müssen erneuert technologische Verbesserungen verfügbar. Lösungen INNOCHEM Nachrüstung Sanierung Wiederherstellung Betriebseffizienz Verlängerung Standzeit Ihrer Anlagen Ziel, Kapitalaufwand für Kauf Neuausrüstung. INNOCHEM führt umfassende Prüfung Ausrüstung, Betriebsverfahren Daten Ihrer Behandlungsanlage erstellt detaillierten Bericht Empfehlungen Verbesserung Ihres Behandlungssystems. Vorteile Minimierung Ausfallzeiten Verbesserungen Sicherheit Garantierte Wasserqualität -menge Einsparungen Wartungsaufwand, Ersatzteilen direkten Arbeitskräften Reduzierte Kosten für Energie Chemikalienverbrauch © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Dezentrale Abwasserbehandlung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Dezentrale Abwasserbehandlung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Mehr lesen... Beispiel für 2.000 Einwohner (7 MB) Dezentrale Abwasserbehandlung Geographische Lage, Siedlungsstruktur, vorhandener Platz, demographische Trends, Klimatische Bedingungen, Gewerbe- Tourismusanteil, Reststoffentsorgungssituation Faktoren - gesetzliche Mindestanforderungen Budget - beeinflussen Wahl geeigneten Abwasserbehandlungssystems. INNOCHEM standardisiertes System entwickelt, aufgrund Modularität hohen Leistungsfähigkeit nahezu jedes Erfordernis abstimmen lässt. Auch temporäre Abwasserbehandlung Übergangs- Saisonlösung realisierbar. Vorteile Blick Keine Investitions- Betriebskosten für zentrale Kanalisation Geringer Energieverbrauch Wegfall großen Pumpstationen Sehr geringe Grundstückskosten minimalen Platzbedarf Sehr hohe Ablaufqualität (EU-Badegewässerrichtlinie) Autarkie Verringerung Frischwasserkosten erneute Wassernutzung Schließung lokaler Wasserkreisläufe (Grundwasseranreicherung) Keine Wasserverschwendung Schwemmkanalisation (Nutzung Vakuumentwässerung) Flexible Standortwahl Geruchspräventionskonzept Nicht sichtbare Behandlungsanlage (Einhausung) Keine Geruchsbelastung infolge Vakuumentwässerung Geringere Belastung Vorfluters Verteilung Einleitstellen Vermeidung Eingriffen Umwelt Kanalbaumaßnahmen Keine Grundwasserverschmutzung undichte Kanäle Senkung Frischwasserverbrauches 80 % Erweiterbar Zukunft modulare Konzeption Kurze Bauzeiten Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Geringer Personalbedarf vollautomatischen Betrieb Fernüberwachung Unabhängig kommunaler Infrastruktur politischen Entscheidungsprozessen Rechtssicherheit hinsichtlich zukünftiger Mindestanforderungen Die besonderen Vorteile tragen, exzellente Ablaufqualitäten gefragt sind. Dies Badegewässern ökologisch sensiblen Fließgewässern (wenig Wasser, geringe Verdünnung, seltene Arten) empfindliche Küstengewässern (geringe Wassertiefe, geringer Wasseraustausch, hohe Temperatur) Fall. Wird gereinigtes Wasser für beispielsweise Bewässerungszwecke neu verwendet ergibt enorme Wertschöpfung. Die Anforderungen Abwasserbehandlung für gewerbliche Siedlungen Hotelanlagen, Nationalparks, Bergstationen, Raststätten, Arbeitercamps Militärcamps weisen Gemeinsamkeiten auf: Man benötigt Technologie variabel schwankenden Abwasseranfall reagiert sicher stellt, Zeitpunkt Geruch auftritt. Hotelanlagen Der Bedarf Hotelanlagen Campingplätzen geprägt stark schwankenden Abwassermengen. In Abhängigkeit touristischen Saison selten vor, Abwassermengen Faktor 10 variieren. Dies erfordert modulare aufgebaute Abwasserbehandlungsanlage Schwankungen gerecht wird. INNOCHEM bietet entsprechende Lösungen an, Abhängigkeit tatsächlichen Bedarf, Module abgeschaltet können. Neben Charakteristika insbesondere Platzbedarf Unterbindung Geruch zentralem Interesse. Je Lage Campingplatzes grundsätzliche Transportabilität Anlage gefragt sei. Gemeinhin pro Hektar Campingplatzgelände 80 Einwohnerwerte angesetzt. Jedes Hotelbett 1 Einwohnerwert gezählt zusätzlich angeschlossenen Restaurants ergeben 3 Sitzplätze jeweils Einwohnerwert. Nationalparks Die empfindliche schützenswerte Umgebung Nationalparks erfordert höchste Ansprüche Ablaufqualität Betriebssicherheit INNOCHEM-Lösungen. Kleinste Feststoffmengen erhöhte Keimkonzentrationen Ablauf könnten katastrophale ökologische Konsequenzen haben. An 365 Tagen Jahr reibungsloser Betrieb sichergestellt sein. Dies erfordert häufig redundante Ausgestaltung Anlagentechnik doppelwandige Behälter. Darüber hinaus Nationalparks i. d. R. abgelegen schwer erreichbar hinsichtlich anfallenden Reststoffe optimiert betrieben werden. Das Lösung weder über Nase Auge wahrgenommen versteht selbst. Arbeiter- Militärcamps Das Abwasser fällt wenigen Stunden Tages an. Erfahrungsgemäß Wasser gepuffert sukzessive gereinigt werden. Es sicherzustellen, Abwasser während Lagerung faulen beginnt unangenehmer Geruch entsteht. Die gesamte Abwasserfracht Einwohnerwert pro Schlafplatz abgeschätzt werden. Arbeitercamps für beispielsweise Großbaustellen meist Jahre betrieben. Es Kläranlagenbetreibern geschätzt, System anschließend Standort Abwasser effektiv reinigt erneut hochwertiges Brauchwasser beispielsweise Herstellen Beton anbietet. In Militärunterkünften Abschätzung notwendigen Kläranlagengröße i. d. R. pro Bett Einwohnerwert angenommen. Für Kaserne 1.000 Schlafplätzen müsste Kläranlage für 1.000 Einwohnerwerte für 150 m³ Abwasser pro Tag vorsehen. Der keim- feststofffreie Ablauf geeignet, Fahrzeuge anderes Gerät reinigen. Hochhäuser Betriebe Der abwassertechnische Bedarf großen Gebäuden Kläranlagen für Betriebspersonal (bei Industriebetreiben genannte Sanitärabwasser möglich separat behandelt werden, Fäkalbelastung Hauptwasserstroms unterbinden) geprägt stark schwankenden Abwassermengen. INNOCHEM bietet modular aufgebaute Abwasserbehandlungsanlagen für Büro- Betriebsgebäude Wohnimmobilien an, Schwankungen gerecht Abhängigkeit tatsächlichen Bedarf betrieben können. Selbstverständlich Platz für überdimensionierte Kläranlagen verschwendet werden. Vielmehr komplette Anlage Keller verschwinden keinesfalls Entwicklung Geruch Aufmerksamkeit erregen.INNOCHEM verstanden kompakte Systeme entsprechenden Geruchspräventionskonzepten entwickelt. Als Faustwert für Abschätzung notwendigen Größe Büroimmobilie 1 Einwohnerwert pro 3 Beschäftigte angenommen werden. Verfügt Gebäude über Wohlfahrtseinrichtungen, Kantinen usw., verringert Wert 2 Beschäftigte. Restaurants Gebäude externen Gästen besucht werden, Einwohnerwert pro 3 Sitzplätze Berücksichtigung finden. Kompakte Kläranlagen Büroimmobilien arbeiten autark zuverlässig. Die stetige Urbanisierung Metropolen Welt zwingt Menschen aufgrund Platzmangel Gebäude Höhe bauen. Es entstehen häufig Städte - Einkaufseinrichtungen, Sportangeboten, Restaurants usw. - Stadt. In künstlich geschaffenen Mikrokosmos existiert i. d. R. autarke Stromversorgung besteht zunehmend Wunsch Autarkie Wasserver- Entsorgung anzuwenden. INNOCHEM Bedarf erkannt bietet angepasste Lösungen an. In Wohngebäuden gemeinhin pro vorhandenes Zimmer Einwohnerwert Ermittlung notwendigen Kläranlagengröße angesetzt. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Mobile Abwasserbehandlung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Mobile Abwasserbehandlung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Mobile Abwasserbehandlung INNOCHEM verstanden Betriebsstillstandszeiten Unfähigkeit Bedarf Produktion befriedigen hingenommen kann. INNOCHEM bieten Lösungen für mobile Behandlungssysteme an, Bandbreite Umkehrosmose Filtration reicht. In Notfällen, Ergänzung Erweiterung mobile Systeme kurzfristig einsetzbar. Notfälle Ihr Wasserbehandlungssystem fällt plötzlich Ein Schaden setzt Steuerung Ihres Behandlungssystems außer Betrieb Die Zulaufqualität Ihres Wassers ändert Ankündigung Sie können gesetzlichen Anforderungen erfüllen Ergänzender Bedarf Engpass Ihrem Wasserversorger Saisonale Produktionsspitzen müssen abdeckt Wasserbehandlungssystem Wartungsgründen Neuinstallation Betrieb genommen In Fällen sinnvoll, aufgrund geringen Menge Behandlungssystem installieren Wasser gewissen Abständen mobilen System behandeln. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Temporäre Abwasserbehandlung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Temporäre Abwasserbehandlung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Temporäre Abwasserbehandlung Häufig bekannt, Abwasserbehandlungsanlage begrenzten Zeitraum (wenige Jahre Monate) betrieben muss. Egal Anlage während Kläranlagenumbaus Sanitärlösung Großbaustelle benötigt wird, Gemeinsamkeit besteht: Investitionen Abwasserbehandlungsanlage, begrenzten Zeitraum entsorgt muss, schmerzlich. Daher INNOCHEM transportable Containerlösungen entwickelt, jederzeit Ort erneut aufgebaut können. Vorteile Schnelle Verfügbarkeit Sehr flexible Einsatzbereiche Unabhängig kommunaler Infrastruktur politischen Entscheidungsprozessen Keine Investitions- Betriebskosten für Kanalisation Minimaler Platzbedarf Sehr hohe Ablaufqualität (EU-Badegewässerrichtlinie) Verringerung Frischwasserkosten erneute Wassernutzung Flexible Standortwahl Flexible Anpassung modulare Konzeption Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Geringer Personalbedarf vollautomatischen Betrieb Fernüberwachung Rechtssicherheit © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Abwasservorbehandlung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Abwasservorbehandlung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Abwasservorbehandlung Zu Beginn Abwasserbehandlunsprozesses findet i. d. R. physikalische Verfahren Abtrennung Feststoffen. Im Rahmen Prozesses Feststoffen Öle Fette abgetrennt Folge verringert organische Gesamtfracht (BSB). Vorbehandlunsglösungen INNOCHEM bereiten Abwasser optimal Behandlungsschritte Indirekteinleitung vor. Vergleich verschiedener Prozesse hinsichtlich Wirkungsgrade Abtrennung Feststoffen bzw. BSB-Zulauffracht: Mit Hilfe effizienten Abwasservorbehandlung können zahlreiche Vorteile erzielt werden. Vorteile Vergrößerung Behandlungskapazität bestehender biologischer Behandlungsanlagen Reduktion notwendigen Behandlungsvolumina respektive Investitionskosten für biologische Behandlungsstufen Optimierung Stickstoffelemination geringere Schlammbelastung Steuerbare Denitrifikationsleistung Verringerung Belüftungsenergiekosten Verbesserung Ablaufqualität Reduktion Überschussschlammmenge geringere Schlammbelastung Höhere Biogasausbeute größeren Primärschlammanteil © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Überschussschlammreduktion: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Überschussschlammreduktion Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Mehr lesen... Mehr lesen... Überschussschlammreduktion Im gleichen Maße Bevölkerung Produktionskapazitäten wachsen, steigen i. d. R. entstehenden Abwassermengen. Gemeinden Industriebetrieb gezwungen Lösungen Bewältigung Aufgabe finden. Je Abwasser konventionellen Methoden biologisch behandelt desto größer entsorgenden behandelnden Klärschlammmengen. In Deutschland Betriebskosten Kläranlage Mittel über 60 % Behandlungs- Entsorgungskosten Klärschlamms dominiert. Die Deponierung Klärschlamm Mitgliedsstaaten Europäischen Union verboten. Alternativ besteht Möglichkeit Klärschlamm verbrennen, Energiebedarf für Verbrennung Stoffs überwiegend Wasser besteht enorm energieintensive Prozesse vorherigen Trocknung verbessern Energiebilanz nicht. INNOCHEM bietet Jahren Lösungen Gemeinden Industriebetriebe Überschussschlamm Abwasserbehandlungsprozess unmittelbar signifikant reduzieren können. Es besteht Möglichkeit bestehende Anlagen nachzurüsten Neubauten Technik integrieren. Vorteile Klärschlammentsorgung verbundenen Kosten Minimum reduziert Kostenintensive Verbrennung umgangen Keine Geruchsentstehung während Schlammbehandlung Entsorgungs- Rechtssicherheit für Kläranlagenbetreiber © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Biomasseabtrennung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Biomasseabtrennung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation Biomasseabtrennung Beim Belebtschlammverfahren bildet Reaktor biologisch geschlossenes System kontinuierlich beschickt. Soll möglichst große Abbaurate Anlagen erreicht Anlage kompakt wirtschaftlich sein, besteht Notwendigkeit, Biomassekonzentration Bioreaktoren erhöhen, bessere Nutzung Raum Zeit geringere Verweilzeit für belastete Abwasser erreichen. Rückspülung Ultrafiltration Vorteile Eigenschaften Ultrafiltration bzw. Mikrofiltration Da Erhöhung Biomassekonzentration bekannte Technologien (Sedimentation) ausreichen, vermehrt Mikro- Ultrafiltration Einsatz. So verringert Volumen Biologie Erhöhung Biomasse Reaktor, Gesamtkapazität Anlage. Weiterhin bildet Membran sichere Barriere Viren Bakterien. Die Membran erhöht somit Ablaufqualität Abwassers. Der keimfreie Ablauf Feststoffe (Trockensubstanzkonzentration: TS &lt; 1 mg/l) gestattet gefahrlose Wiederverwendung gereinigten Wassers für unterschiedlichsten Zwecke (Bewässerung, Reinigung Fahrzeugen, Toilettenspülungen o. ä.). Vorteile Eigenschaften Hochleistungsflotation Im Vergleich Nachklärbecken Hochleistungsflotation jederzeit Lage Belebtschlamm unabhängig Absetzeigenschaften zuverlässig abzutrennen. Im Ablauf Feststoffkonzentrationen 15 20 mg/l erreicht. Das abgetrennte Flotat verfügt über hohe Feststoffkonzentration Regel Schlammentwässerungsverfahren aus. Der Platzbedarf gering Entstehung unkontrollierten Denitrifikation, Nachklärungen üblich, verfahrensbedingt ausgeschlossen. Der Sauerstoff gesättigte Anlagenablauf zudem positiven Einfluss Vorfluter. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Feststoffreduktion: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Feststoffreduktion Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation Feststoffreduktion Zur Entfernung Feststoffen Wasser Hochleistungsflotation wichigsten Verfahren hunderten Anwendungen weltweit bewährt hat. Der Abtrennung Feststoffen Absetzbecken und/oder Mehrschichtfiltern Hochleistungsflotation hinsichtlich Wirkungsgrad Platzbedarf überlegen. INNOCHEM bietet vielzahl Lösungskombinationen effektiven Abtrennung Partikeln Feststoffen Einleitniveau an. Es können Systeme für nahezu Durchsatz gestaltet werden. Vorteile Eigenschaften Geringer Platzbedarf Verringerung organischen Fracht (Ablauf nachfolgende biologische Behandlung) Abtrennung Partikelgrößen 0,1 1000 µm Einfaches betriebsstabiles System Geringe Kosten für Betriebsmittel- Energieverbrauch Geringer Wartungsaufwand Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Verwendung hochwertiger Industriekomponenten © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Wasser-/Öltrennung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Wasser-/Öltrennung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation Wasser-/Öltrennung Ohne wirkungsvolle Abtrennung Anwesenheit freier, gelöster emulgierter Öle Ablauf umweltschädlichen Einfluss. Die unzureichende Abtrennung Ölen Beginn Behandlungsprozesses nachteiligen Einfluss nachgeschaltete Behandlungsstufen, Biologie, Membrantechnik Ionentauscher. Vorteile Eigenschaften Blick INNOCHEM-Lösungen Behandlung ölhaltiger Abwasser bieten Reihe Vorteilen: Hohe Eliminationsraten hinsichtlich freier emulgierter Öle Auch Reduktion gelöster Öle möglich Entlastung nachgeschalteter Behandlungsanlagen Einfache betriebsstabile Systeme Geringer Platzbedarf Geringer Betriebsmittel- Energieverbrauch Geringer Wartungsaufwand Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Verwendung hochwertiger Industriekomponenten Rechtssicherheit hinsichtlich zukünftiger Mindestanforderungen INNOCHEM verfügt über breites Spektrum geeigneter Lösungen für wirkungsvolle Vorbehandlung öliger Abwasser. Die Auswahl Lösung erfordert zunächst eingehende Analyse Rahmenbedingungen Zusammenarbeit Kunden. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Energieeffizienz: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Energieeffizienz Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Energieeffizienz Energie bleibt wesentliche Grundlage industriellen Produktion. Industriebetriebe können Energieverbrauch deutlich senken – Produktivitätsverluste. Energieeffizienz Kosteneffizienz – klarer Wettbewerbsvorteil. In Industriebranchen existieren weltweit erhebliche Potenziale Verbesserung Energieeffizienz verbesserte Verfahren. Als weitverbreitete Industrietechnologien zählen: Druckluft- Pumpensysteme Luft-, Kälte- Fördertechnik. Der Stromverbrauch bzw. verbundenen Kosten lassen meisten Betrieben fünf 50 Prozent senken. Dabei liegen Amortisationszeiten meistens Jahren, Kapitalrenditen meistens über 25 Prozent. Somit Energieeffizienz steigernde Maßnahmen für Unternehmen wirtschaftlich äußerst attraktiv. Grundsätzlich erfordert Maßnahme Verbesserung Energieeffizienz nächst Analyse IST-Zustandes. INNOCHEM bietet Lösungen, Energieeffizienz Ihres Unternehmens verbessern. Nachfolgend finden Sie ausgewählte Beispiele: Kühlung Obwohl Kältetechnik verbreitet ist, bislang selten Möglichkeit Energieeffizienzsteigerung Betracht gezogen. Doch Kältetechnik liegt großes Potenzial Energiekostensenkung. Dabei laufenden Betriebskosten Anlagen, 80 % Gesamtkosten Kälteanlage aus- können. Ansätze Effizienzsteigerung sind: Verbesserung Wärmedämmung Minimierung Wärmeeinstrahlung Anpassung Belegungs- Betriebszeiten Detailauslegung Auswahl einzelnen Komponenten Einsatz thermisch betriebenen Kältemaschinen, beispielsweise Solarwärme, industrieller Abwärme, Abwärme Blockheizkraftwerken (BHKW) Abwärme Drucklufterzeugern Druckluft Industrie- Gewerbebetriebe benötigen Arbeitsprozessen überdurchschnittlich häufig Druckluft. Sie weitesten verbreiteten Querschnittstechnologien überwiegend Industrieprozessen Anwendung. Druckluft folgenden Bereichen Einsatz: Pneumatik, Aktivluft (Druckluft Transportmedium), Prozessluft (z. B. Trocknungsprozesse), Vakuumtechnik, Belüftung biologischer Prozesse Sättigung Flüssigkeiten. Luft steht Rohstoff unbegrenzt kostenlos Verfügung, Bereitstellung Druckluft/Vakuum erfolgt Regel elektrisch angetriebenen Kompressoren. Dies verursacht Kosten Höhe ca. 1,5 3 Euro-Cent pro Kubikmeter. Der Strombedarf für Drucklufterzeugung 20 80 Prozent gesamten Energiekosten Betriebes ausmachen. Hier besteht Ansatz für Optimierungsmöglichkeiten. Erfahrungsgemäß lassen entsprechenden Investitionen effiziente Drucklufttechnologie 5 50 % Energie einsparen lassen, Amortisationszeiten Jahren. Um Einsparpotenziale bestimmen, gesamte System betrachtet werden. Um Effizienz gesamten Systems verbessern, einzelnen Komponenten optimieren: Austausch elektrischen Antriebe effizientere Motoren Einsatz Motoren variabler Drehzahlsteuerung Einsatz verbesserten Kompressoren Einsatz moderner Steuerungstechnik Verbesserung (Rohr-)Leitungen, Filter Trockner Verhinderung Reibungsdruckverlusten Verbesserung Luftdichtigkeit regelmäßiger Austausch Filter Wärmerückgewinnung Pumpen Pumpensysteme verbrauchen 25 Prozent elektrischen Energie Industriebetrieben. Dabei aus, 40 Prozent Stromverbrauchs eingespart kann. Kreisel- Verdrängungspumpen besitzen großen Marktanteil, Kreiselpumpen beträgt 73 %. Gerade Kreiselpumpen besitzen großes Energieeinsparpotenzial, 75 Prozent Pumpen überdimensioniert – häufig 20 Prozent. Bei Deutschland Deutschen Energie- Agentur GmbH (dena) durchgeführten Kampagne „Energieeffiziente Systeme Industrie Gewerbe“ Unternehmen Chemie-, Papier-, Elektro-, Lebensmittel-, Kunststoff- metallverarbeitender Industrie hinsichtlich möglicher Maßnahmen Energieeffizienzsteigerung beraten. Dabei zeigte allem, entsprechende Anstrengungen, unabhängig Branchenzugehörigkeit, wirtschaftlich auszahlen. Es Betriebsgröße Einsparpotenziale 2.000 50.000 Euro pro Jahr aufgezeigt werden. Die Amortisationszeit entsprechenden Investitionsmaßnahmen beträgt Regel Jahre. Als Ergebnis zeigte sich, Unternehmen Stromverbrauch eingesetzten Pumpen durchschnittlich ca. 30 % senken können. Geeignete Maßnahmen Reduktion Pumpenergie: Austausch überdimensionierter Pumpen kleinere Pumpen Hocheffizienzmotoren Einsatz Pumpen hohem Wirkungsgrad Verwendung Frequenzumrichtern für Betrieb veränderlicher Drehzahl Ausstattung Pumpen Proportionalregelung Optimierung nachgeschalteten Wärmetauschers Dezentrale Energieversorgung Die vorherrschende zentrale Energieversorgung versorgt mittels Kraftwerks große Zahl räumlich verteilten Verbrauchern Energie. Schon langen Übertragungswege Verbraucher entstehen große Verluste. Häufig wäre dezentrale Energieversorgung effizienter. Darunter versteht Energiebereitstellung dimensionierte Anlagen Verbrauchernähe. Die Anlagen stehen unmittelbar dort, Energie gebraucht wird. Vorteile dezentraler Energieversorgung effiziente Nutzung Strom Wärmeproduktion deutlich geringere Übertragungsverluste Unabhängigkeit Versorgungssicherheit direkter Einfluss Erzeugers Energiequelle Diversifizierung unterschiedlicher Energiequellen Schaffung lokalen Arbeitsplätzen regionale Wertbildung Dabei schließen zentrale dezentrale Energieversorgung aus. Beide Systeme können nebeneinander bestehen gegenseitig ergänzen (integrale Energieversorgung). Möglichkeiten dezentralen Energieversorgung höhere Effizienz Nutzung Kraft- Wärme-Kopplung Einsatz erneuerbaren Energien Kraft-Wärme-Kopplung Konventionelle Kraftwerke nutzen Drittel eingesetzten Energie aus. Eine ökologische ökonomische Alternative stellen Blockheizkraftwerke (BHKWs) dar. BHKWs nutzen Prinzip Kraft-Wärme-Kopplung (KWK), d. h. eingesetzte Energie elektrische Energie gleichzeitig Nutzwärme umgewandelt. Gegenüber getrennter zentraler Strom- dezentraler Wärmeerzeugung können 40 Prozent Primärenergie eingespart werden. Auf M arkt mittleren großen BHKW inzwischen genannte Mini-Blockheizkraftwerke 30 KW elektrische Leistung verfügbar. Ein Mini-BHKW besteht Wesentlichen Verbrennungsmotor Antrieb, Stromgenerator System Wärmetauschern. Der Generator erzeugte Strom direkt Produktion, für Gebäudetechnik verwendet Möglichkeit öffentliche Stromnetz eingespeist werden. Die Verbrennungsmotoren entstehende Abwärme über Wärmetauscher zurückgewonnen für Heiz- Kühlungszwecke jeglicher Art genutzt werden. Dazu Wärme Regel Pufferspeicher für Bedarfsfall gespeichert. Je Leistungsklasse Mini-BHKWs größer normaler Heizkessel. Die Motoren arbeiten leise, problemlos Orten aufstellen lassen. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Kühlwassermanagement: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Kühlwassermanagement Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Kühlwassermanagement Der Handlungsdruck bzgl. Leistungsoptimierung Erhöhung Betriebssicherheit gleichzeitiger Kostenreduktion besteht Existenz Kühlsystemen. Unkontrollierte Korrosion Ablagerungen führen außerplanmäßigen Wartungsarbeiten Produktionsengpässen verbundenen Kosten. Ohne geeignete Maßnahmen Bildung unerwünschten Biofilmen negativen Auswirkungen Prozessstabilität möglichen Gesundheitsrisiken für Betriebspersonal. Die Kosten für Aufbereitung Kühlwasser Ziel möglichst hohen Kreislaufführung Fällen unbedeutend Vergleich erzielbaren Einsparungen geringeren Wasserverbrauch verbesserten Wärmeübergang (Energieersparnis). Häufig erzielen geringe Eingriffe unerwartet große Leistungssteigerung Kühlsystems. Die Erfahrung INNOCHEM-Fachleute Kühlwassermanagement erlaubt, Umsetzung mehrerer optimierter Lösungskonzepte angepasst individuellen Rahmenbedingungen. Vorteile Reduktion Wartungs- Energie- Frischwasserkosten Verbesserung Betriebssicherheit Optimierung Wärmeübergangs Maximierung Recyclingquote Verbesserung Umweltfreundlichkeit Effizienzsteigerung Personaleinsatzes Verlängerung Anlagenlaufzeit © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Ertüchtigung Abwasserbehandlung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Ertüchtigung Abwasserbehandlung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Ertüchtigung Abwasserbehandlung Nachrüstung/Sanierung Bestandsanlagen hochwertige, kosteneffektive Alternative Kauf Neuausrüstung Für vorhandene Abwasserbehandlungsanlagen, optimaler Leistung arbeiten, bietet INNOCHEM Lösungen Leistungsverbesserung Kostenreduzierung. Die Anlageneffizienz nimmt zunehmendem Alter ab, Komponenten müssen erneuert technologische Verbesserungen verfügbar. Lösungen INNOCHEM Nachrüstung Sanierung Wiederherstellung Betriebseffizienz Verlängerung Standzeit Ihrer Anlagen Ziel, Kapitalaufwand für Kauf Neuausrüstung. INNOCHEM führt umfassende Prüfung Ausrüstung, Betriebsverfahren Daten Ihrer Behandlungsanlage erstellt detaillierten Bericht Empfehlungen Verbesserung Ihres Behandlungssystems. Vorteile Minimierung Ausfallzeiten Verbesserungen Sicherheit Garantierte Wasserqualität -menge Einsparungen Wartungsaufwand, Ersatzteilen direkten Arbeitskräften Reduzierte Kosten für Energie Chemikalienverbrauch © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Biologische Reinigung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Biologische Reinigung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation &gt;&gt; Hochleistungsbiologie &gt;&gt; Membranbioreaktor &gt;&gt; Überschussschlammreduktion Beispiel für 2.000 Einwohner (7 MB) Biologische Reinigung Die Ursache für Bedeutung Bakterien Abwassertechnologie liegt hohen Stoffwechselaktivität, hohen Verhältnis Oberfläche Volumen großen Vermehrungsfähigkeit. Viele wichtige Bakterien Verdopplungszeit 20 40 Minuten. Der Abbau organischen Stoffen erfolgt über zahlreiche enzymkatalysierte Reaktionen. Die Mikroorganismen genannte Belebtschlammflocken eingebunden bestehen Partikeln Größe 50 200 μm. Die Gesamtgröße Flocken konventionelle Behandlungssysteme beträgt 200 1000 μm angewiesen, Flocken möglichst sedimentieren. Die Randzone Belebtschlammflocken biologisch aktiv Nährstoffen versorgt. Mikroorganismen Inneren Stoffwechselprodukte Äußeren angewiesen arbeiten überwiegend anaerob. Insgesamt 67-70 % Schlamms organisch. Der anorganische Teil besteht Siliziumoxid, Aluminium- Eisenverbindungen Kalziumphosphat. Vergleich konventionellem Belebtschlammverfahren Trotz weiten Verbreitung Belebtschlammanlagen Reihe Nachteilen gekennzeichnet: Offene Becken bewirken Emission geruchsintensiven Stoffen keimbelasteten Aerosolen. Neben Gefahren schränkt Standortwahl stark ein. Um hohen Abbaugrad Abwasserinhaltsstoffe gewährleisten, Verweilzeit notwendig. Deshalb große Becken notwendig, hohen Flächen- Materialverbrauch ziehen. Eine ausreichende physikalische Sauerstoffversorgung energieintensive Belüftungssysteme niedrigem Wirkungsgrad möglich. Anoxische Zonen System führen unkontrollierten Stoffwechselvorgängen Bildung schwer abbaubarer Substanzen. Eine biologische Sauerstoffverfügbarkeit aufgrund ausgeprägten Flockenstruktur gewährleistet. Mit Resultat, spezifische Biomasseprodution Selbstregulierende Mechanismen stattfinden. Für effiziente rückstandsreduzierte Abwasserbehandlung empfiehlt Erfahrung Verwendung Hochleistungsbioreaktoren hoher Raum-/Zeitausbeute. Durch hohe Turbulenz, hohe Gasblasendispergierung geringe Flockengröße Sauerstoffaustauscheigenschaften Gas- Flüssigphase optimaler Sauerstofftransfer ermöglicht. Eigenschaften Vorteile Die INNOCHEM eingesetzten Strahlschlaufenreaktoren zählen Klasse Gas-Flüssig-Reaktoren bewegliche Einbauten. Die gewünschte Gasblasendispergierung Flüssigkeitsstrahl erreicht. Luftsauerstoff Flüssigkeit Zweistoffdüse Reaktor eingeströmt, wodurch Dispergierung Gasblasen erfolgt. In Strahlschlaufenreaktoren bilden i. d. R. kompakte Flocken Größe 10 100 μm. Bei Verweilzeit Stunden (konventionell 8 18 h) CSB-Raumbelastung 10 30 kg/(m3∙d) CSB-Abbaugrad 95 99 % erreicht. Die CSB-Raumbelastung konventionellen Systemen 10 20-fache geringer. Die INNOCHEM-Lösung weist energetisch äußerst günstiges Verhältnis Energiebedarf Flüssigkeitsvolumen auf. Ein weiterer Vorteil steuerbare Vermischungsverhältnis Luft - Flüssigkeit; stets optimale Abbauleistung biologisch-organischen Substanzen garantiert. Wirtschaftlichkeitsbetrachtung Die Investitionskosten biologischen Behandlungsstufe organische Zulauffracht (CSB BSB) angestrebten Reinigungsergebnis bzw. resultierenden notwendigen Reaktionsvolumen beeinflusst. Je geringer Fracht desto geringer Reaktionsvolumen Investitionskosten. Das Reaktionsvolumen zudem gewählten Betriebsparameter (TS-Gehalt, Ablaufkonzentration, Schlammstabilisierungsgrad usw.) Reaktorgeometrie Sauerstoffeintragssystem beeinflusst. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Anwendungen: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Anwendungen Für optimale Lösung genügt „richtige“ Technologie auszuwählen. Erst richtige aufeinander Abstimmen sämtlicher Rahmenbedingungen Vernetzung garantieren bestmögliche Ergebnis. Mit Erfahrung Thema Umweltschutztechnik können Ihnen bieten einzelne Produkte. Anwendungen können komplex sein. Eine Fülle möglichen Wechselwirkungen einzelnen Parametern bestimmen Güte Anwendung Effizienz. Erst optimale aufeinander Abstimmen sämtlicher Komponenten, richtige Vernetzung untereinander gegebenenfalls übergeordneten Steuerungsinstanz Berücksichtigung möglicher Störeinflüsse Umgebung garantieren bestmögliche Ergebnis. Deshalb bringen Spezialisten Technologiewissen notwendige Wissen Wasserchemie, Hydraulik, Mess- Regeltechnik, Mikrobiologie anderer Bereiche mit, Ihr Anwendungsproblem lösen. Vorteil für Sie: Ein einziger kompetenter Ansprechpartner, Ihnen Lösung Hand liefert. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Wasserwiederverwendung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Kommunen Wasserwiederverwendung Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Biologische Reinigung &gt;&gt; Feststoffreduktion &gt;&gt; Abwasservorbehandlung &gt;&gt; Temp. Abwasserbehandlung &gt;&gt; Dezent. Abwasserbehandlung &gt;&gt; Membranbioreaktor &gt;&gt; Membranfiltration Wasserwiederverwendung Während früher primär ging, Reinigung Abwasser Gewässerverschmutzung verhindern, steht infolge rasant wachsenden Wasserbedarfs zunehmend Aufbereitung Abwasser für Gebrauch Vordergrund. Das unseren Lösungen aufbereitete Wasser genügt höchsten Ansprüchen bedenkenlos für sofortigen Verbrauch u. a. für: Anwendungen für aufbereitetes Wasser Bewässerung Toilettenspülungen Reinigung Fahrzeugen Anmischen Beton Beregnung Unterbindung Staubentwicklung Kühl- Löschwasser Springbrunnen, Zierteiche Wasserspiele benutzt werden. Besonders wirtschaftlich Wasserwiederverwendung Regionen, Grund- Oberflächenwasser Menge Qualität ausreicht technischen Anlagenkapazitäten knapp sind. Insbesondere Ballungsgebieten Entwicklungs- Schwellenländern besteht akuter Wassermangel entsprechenden Beeinträchtigungen für Bevölkerung industrielle Produktion. Grauwassernutzung Bei Grauwasser handelt fäkalienfreies, gering verschmutztes Wasser, Duschen, Badewannen, Handwaschbecken Waschmaschinen anfällt. Die Grauwassernutzung senkt Trinkwasserverbrauch Kosten für Trinkwasserbezug Abwasserentsorgung. Aufgrund vergleichsweise geringen Verschmutzung Grauwasser Aufwand aufbereitet werden. Häufig zusätzlich Wärmeenergie Grauwasser zurück gewonnen erneut genutzt werden. In größeren Gebäudekomplexen, Wäschereien, Hotels, Schiffen Industriebetrieben Grauwasseraufbereitung Jahren äußerst effiziente Maßnahme Kostenreduktion bewährt. Zur Aufbereitung Grauwassers unterschiedliche technische Ansätze. Je Aufgabenstellung setzt INNOCHEM unterschiedliche physikalische, chemische und/oder biologische Systeme ein. INNOCHEM-Grauwasserbehandlungsanlagen brauchen Platz stellen sicher, hygienischen Vorgaben europäischen Richtlinie für Badegewässer stets eingehalten werden. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Trinkwasseraufbereitung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Kommunen Trinkwasseraufbereitung Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation &gt;&gt; Chemische Konditionierung &gt;&gt; Wärmerückgewinnung &gt;&gt; Energieeffizienz Trinkwasseraufbereitung Trinkwasseraufbereitungsanlagen Aufgabe, Versorgung notwendige Wasser Menge Beschaffenheit geeigneten Wasservorkommen entnehmen aufzubereiten. Da Vorkommen Entnahme überbeansprucht darf, genaue Kenntnis Vorkommens entsprechende Bemessung Gewinnungs- Aufbereitungsanlagen unbedingt erforderlich. Seit Jahren kompetenter zuverlässiger Ansprechpartner für Lösungen Wasseraufbereitung Wasserdesinfektion. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Schwimmbäder: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Kommunen Schwimmbäder Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation &gt;&gt; Chemische Konditionierung &gt;&gt; Wärmerückgewinnung &gt;&gt; Energieeffizienz Schwimmbäder Recycling Rückspülabwasser Schwimmbädern Schwimmbäder beliebte Orte, Familie Freunden treffen gleichzeitig für Gesundheit Fitness kann. Die Einhaltung gewünschten bzw. Gesetzgeber vorgeschriebenen Wasserqualität bedarf genauen Sachkenntnis gewissenhafter Sorgfalt. Die regelmäßige Rückspülung weitverbreiteten Sand- Mehrschichtfilter, entsprechend Herstellerangaben, Voraussetzung für sachgerechten Betrieb Schwimmbadfiltern. Das Rückspülabwasser Filter enthält Schmutzstoffe, zuvor Schwimmbadwasser enthalten waren. Die Schmutzstoffe gelangen überwiegend Badegäste Schwimmbadwasser. Im Rückspülabwasser finden erfahrungsgemäß hohe Konzentrationen pathogener Keime chemischer Rückstände. Das Rückspülabwasser i. d. R. Beachtung örtlichen Entwässerungssatzung öffentliche Kanalnetz eingeleitet. INNOCHEM-Lösung Um gereinigtes Rückspülabwasser Schwimmbadwasserkreislauf einspeisen können hoher Behandlungsstandard notwendig. Da Gefahr besteht, Schwimmbadwasser verschluckt aufbereitete Wasser zwingend Vorgaben Trinkwasserverordnung genügen. Zusätzlich müssen Vorbereitungen getroffen werden, Systemausfall vorzubeugen. Die beste verfügbare Technik Behandlung Rückspülabwasser Ziel Wasserwiederverwendung derzeit Umkehrosmose-Membranen. Umkehrosmose Anwendungen weltweit bewiesen, gelösten Wasserinhaltsstoffe (über 99,5 % gelösten Salze fast 97 % gelösten organischen Inhaltsstoffe) 99,99 % Mikroorganismen zuverlässig abgetrennt werden. Viele Hersteller verwenden eigentlichen Umkehrosmose Anlage zusätzlich Ultrafiltrationen Aktivkohlestufen, Lebensdauer Umkehrosmose-Membranen verlängern. Aus vorhandenen Filterrückspültank Rückspülabwasser entnommen CD-Modulanlage, bestückt Umkehrosmose-Membrane, zugeführt. Eventuelle Restanteile Chlor Zugabe Natriumbisulfit deaktiviert. Feststoffanteile automatisch rückspülbare Filtersysteme vorab entfernt. Das Rückspülabwasser infolge membrantechnischen Behandlung Stoffströme getrennt: Permeat (Reinstwasser, frei Mikroorganismen Keimen, AOX frei, 98%ige Entfernung gelöster Salze) Konzentrat (beinhaltet gesamte abgetrennte Schadstoff- Schmutzfracht.) Das Permeat (75 80 % Rückspülwassers) entsprechenden Chlorierung Füllwasser eingesetzt Konzentrat (20 25 % Rückspülwassers) Kanalnetz eingeleitet. Vorteile Einsparung ca. 75 to 80 % Frischwasser- Abwasserkosten Einsparung Aufheizkosten für aufbereitete Spülabwasser Einsparung Dosierchemikalien für pH-Wert-Korrektur Vorbehandlung mittels Ultrafiltration verwendeten CD-System notwendig Absolut keimfreies Wasser; Bakterien Viren können Membranen passieren Teilentsalzung Badewasserkreislaufs Kompakte Bauweise geringem Platzbedarf Vollautomatischer Betrieb Anpassung Räumlichkeiten modularen Aufbau problemlos möglich INNOCHEM bietet Schwimmbadbetreibern effektive wirtschaftliche Lösung für Recycling Rückspülabwasser an. Die Amortisationsdauer liegt häufig Jahren. Das System erlaubt bestehende Schwimmbäder umzurüsten direkt Planung Neubauten integrieren. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Reststoffmanagement: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Kommunen Reststoffmanagement Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Überschussschlammreduktion &gt;&gt; Ertüchtigung Abwasserbeh. &gt;&gt; Hochleistungsbiologie &gt;&gt; Überschussschlammreduktion Reststoffmanagement Klärschlamm fällt Nebenprodukt konventionell betriebenen Kläranlagen an. Er enthält sowohl organische mineralische Bestandteile, weist quantitativ bedeutsame Stickstoff- Phosphorgehalte auf, führte, Klärschlamm stabilisierter Form Düngemittel eingesetzt wurde. Wegen vorhandenen Schwermetallgehaltes organischer Mikroschadstoffe landwirtschaftliche Nutzung eingeschränkt zulässig. Eine Entsorgungsmöglichkeit Klärschlämme besteht teuren thermischen Behandlung. Moderne Abwasserreinigungs- Klärschlammbehandlungsverfahren, insbesondere Basis Ultraschall, oberflächenaktiver Substanzen Ozon bieten zukunftsweisende Möglichkeit Reduktion Überschussschlämmen Rahmen biologischen Abwasserbehandlung. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Desalination: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Kommunen Desalination Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Energieeffizienz &gt;&gt; Trinkwasseraufbereitung &gt;&gt; Schwimmbäder Desalination Verlässliche Trinkwasserversorgung anspruchsvollen Wasserquellen Der weltweite Wasserverbrauch verdoppelt 20 Jahre, ungeachtet Tatsache zweifach höheren Bevölkerungswachstums. Hochrechnungen prognostizieren für Jahr 2025 56 % erhöhten Wasserbedarf bedingt anhaltende lokale Dürren, Abwanderung Landbevölkerung küstennahe Großstädte entstehenden Bedarf für industrielles Wachstum. Aufgrund technischer Maßnahmen spezifische Wasserbedarf rückläufig. Der Bedarf hochwertigem Trinkwasser für Nahrungsmittelgewinnung, menschlichen Konsum Industrie steigt. Unzureichende Wasserversorgung hemmt wirtschaftliches Wachstum verringert Lebensstandard. Es unstrittig, Bewirtschaftung knappen Ressource weltweit verbessert muss. INNOCHEM-Lösungen helfen, stets ausreichende Frischwassermenge Brack- Meerwasser Verfügung stellen. Vorteile Verlässliche Frischwasserversorgung Zeit Autarkie Bezahlbare Kosten Hohe Energieeffizienz Sehr geringe Einflüsse Umwelt © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Altlastensanierung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Kommunen Altlastensanierung Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Biologische Reinigung &gt;&gt; Feststoffreduktion &gt;&gt; Biomasseabtrennung &gt;&gt; Temp. Abwasserbehandlung &gt;&gt; Hochleistungsbiologie &gt;&gt; Hochleistungsflotation Altlastensanierung Ein weiterer Schwerpunkt INNOCHEM-Lösungsangebot liegt Altlastensanierung, Betrieb stationären (off-site) mobilen (on-site) Anlagen Behandlung kontaminierten Böden biologischen Verfahren Wäsche. Wir behandeln reinigen Böden, anschließend bedarfsgerecht ökologisch sinnvoll Wirtschaftskreislauf zuzuführen. Mit unserem breiten Spektrum Verfahrenstechniken umfassenden Know-how Fachleute Lage, große Flächenrecycling-Projekte komplexen schwierigen Anforderungen wirtschaftlich erfolgreich bewältigen. Deshalb bieten sämtliche Leistungen Bezug belastete Böden oberhalb unterhalb Grundwasserspiegels Hand an. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Temporäre Abwasserbehandlung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Temporäre Abwasserbehandlung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Temporäre Abwasserbehandlung Häufig bekannt, Abwasserbehandlungsanlage begrenzten Zeitraum (wenige Jahre Monate) betrieben muss. Egal Anlage während Kläranlagenumbaus Sanitärlösung Großbaustelle benötigt wird, Gemeinsamkeit besteht: Investitionen Abwasserbehandlungsanlage, begrenzten Zeitraum entsorgt muss, schmerzlich. Daher INNOCHEM transportable Containerlösungen entwickelt, jederzeit Ort erneut aufgebaut können. Vorteile Schnelle Verfügbarkeit Sehr flexible Einsatzbereiche Unabhängig kommunaler Infrastruktur politischen Entscheidungsprozessen Keine Investitions- Betriebskosten für Kanalisation Minimaler Platzbedarf Sehr hohe Ablaufqualität (EU-Badegewässerrichtlinie) Verringerung Frischwasserkosten erneute Wassernutzung Flexible Standortwahl Flexible Anpassung modulare Konzeption Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Geringer Personalbedarf vollautomatischen Betrieb Fernüberwachung Rechtssicherheit © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Abwasserbehandlung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Kommunen Abwasserbehandlung Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Biologische Reinigung &gt;&gt; Feststoffreduktion &gt;&gt; Biomasseabtrennung &gt;&gt; Überschussschlammreduktion &gt;&gt; Abwasservorbehandlung &gt;&gt; Temp. Abwasserbehandlung &gt;&gt; Dezent. Abwasserbehandlung &gt;&gt; Ertüchtigung Abwasserbeh. &gt;&gt; Hochleistungsbiologie &gt;&gt; Membranbioreaktor &gt;&gt; Überschussschlammreduktion &gt;&gt; Hochleistungsflotation Abwasserbehandlung Zum Schutz Umwelt Sicherung Wasserressourcen effiziente Abwasserreinigung unumgänglich. Die dafür erforderliche Kompetenz INNOCHEM Jahren Zusammenarbeit unseren Kunden In- Ausland Beweis gestellt. Kommunales Abwasser Als kommunales Abwasser Wasserwirtschaft Abwasser bezeichnet, nahezu ausschließlich Verschmutzungen menschliche Ausscheidungen enthält. Kleine Anteile Gewerbe Industrie aufgrund Vergleichbarkeit genannte Einwohnerwerte umgerechnet. Da Abwasser unterschiedliche Bestandteile enthält analytische Aufwand Bestimmung jedes einzelnen Stoffs unwirtschaftlich wäre bedient meist Summenparameter CSB BSB (chemischer biologischer Sauerstoffbedarf). Kommunales Abwasser liefert CSB-Konzentrationen 400 600 mg/l CSB-BSB-Verhältnis beträgt 2. Statistisch produziert angeschlossene Einwohner BSB-Fracht 60 pro Tag. Den Hauptanteil stellt Gruppe organischen Stoffe, häuslichen Abwasser 40 % Stickstoffverbindungen Harnstoff Eiweiß, 50 % Kohlenhydraten 10 % Fetten besteht. Der spezifische Wasseranfall pro Einwohner variiert weltweit stark. So setzt beispielsweise Deutschland mittleren Wert 150 Liter pro Einwohner Tag an. Dieser Wert hängt stark individuellen Lebensgewohnheiten Standard Wasserverbrauchenden Gräten (Waschmaschinen, Spülmaschinen usw.) ab. Wir bieten unseren Kunden umfangreiches Paket bzgl. biologischen, physikalischen chemischen Abwasserbehandlung an. Biologische Behandlung Hochleistungsbiologie MBR Belebtschlammbiologie Tropfkörper SBR UASB Wirbelbett Teichkläranlage Faulturm Tauchkörper Physikalische Behandlung Rechen Siebung Sedimentation Flotation Membranfiltration Sandfiltration Mehrschichtfilter UV Desinfektion Vakuumverdampfung Trocknung Extraktion Absorption Chemische Behandlung Fällung Flockung Neutralisation Oxidation / Desinfektion Ionenaustausch Nassoxidation Extraktion Absorption © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Überschussschlammreduktion: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Überschussschlammreduktion Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Mehr lesen... Mehr lesen... Überschussschlammreduktion Im gleichen Maße Bevölkerung Produktionskapazitäten wachsen, steigen i. d. R. entstehenden Abwassermengen. Gemeinden Industriebetrieb gezwungen Lösungen Bewältigung Aufgabe finden. Je Abwasser konventionellen Methoden biologisch behandelt desto größer entsorgenden behandelnden Klärschlammmengen. In Deutschland Betriebskosten Kläranlage Mittel über 60 % Behandlungs- Entsorgungskosten Klärschlamms dominiert. Die Deponierung Klärschlamm Mitgliedsstaaten Europäischen Union verboten. Alternativ besteht Möglichkeit Klärschlamm verbrennen, Energiebedarf für Verbrennung Stoffs überwiegend Wasser besteht enorm energieintensive Prozesse vorherigen Trocknung verbessern Energiebilanz nicht. INNOCHEM bietet Jahren Lösungen Gemeinden Industriebetriebe Überschussschlamm Abwasserbehandlungsprozess unmittelbar signifikant reduzieren können. Es besteht Möglichkeit bestehende Anlagen nachzurüsten Neubauten Technik integrieren. Vorteile Klärschlammentsorgung verbundenen Kosten Minimum reduziert Kostenintensive Verbrennung umgangen Keine Geruchsentstehung während Schlammbehandlung Entsorgungs- Rechtssicherheit für Kläranlagenbetreiber © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Biomasseabtrennung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Biomasseabtrennung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation Biomasseabtrennung Beim Belebtschlammverfahren bildet Reaktor biologisch geschlossenes System kontinuierlich beschickt. Soll möglichst große Abbaurate Anlagen erreicht Anlage kompakt wirtschaftlich sein, besteht Notwendigkeit, Biomassekonzentration Bioreaktoren erhöhen, bessere Nutzung Raum Zeit geringere Verweilzeit für belastete Abwasser erreichen. Rückspülung Ultrafiltration Vorteile Eigenschaften Ultrafiltration bzw. Mikrofiltration Da Erhöhung Biomassekonzentration bekannte Technologien (Sedimentation) ausreichen, vermehrt Mikro- Ultrafiltration Einsatz. So verringert Volumen Biologie Erhöhung Biomasse Reaktor, Gesamtkapazität Anlage. Weiterhin bildet Membran sichere Barriere Viren Bakterien. Die Membran erhöht somit Ablaufqualität Abwassers. Der keimfreie Ablauf Feststoffe (Trockensubstanzkonzentration: TS &lt; 1 mg/l) gestattet gefahrlose Wiederverwendung gereinigten Wassers für unterschiedlichsten Zwecke (Bewässerung, Reinigung Fahrzeugen, Toilettenspülungen o. ä.). Vorteile Eigenschaften Hochleistungsflotation Im Vergleich Nachklärbecken Hochleistungsflotation jederzeit Lage Belebtschlamm unabhängig Absetzeigenschaften zuverlässig abzutrennen. Im Ablauf Feststoffkonzentrationen 15 20 mg/l erreicht. Das abgetrennte Flotat verfügt über hohe Feststoffkonzentration Regel Schlammentwässerungsverfahren aus. Der Platzbedarf gering Entstehung unkontrollierten Denitrifikation, Nachklärungen üblich, verfahrensbedingt ausgeschlossen. Der Sauerstoff gesättigte Anlagenablauf zudem positiven Einfluss Vorfluter. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Feststoffreduktion: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Feststoffreduktion Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation Feststoffreduktion Zur Entfernung Feststoffen Wasser Hochleistungsflotation wichigsten Verfahren hunderten Anwendungen weltweit bewährt hat. Der Abtrennung Feststoffen Absetzbecken und/oder Mehrschichtfiltern Hochleistungsflotation hinsichtlich Wirkungsgrad Platzbedarf überlegen. INNOCHEM bietet vielzahl Lösungskombinationen effektiven Abtrennung Partikeln Feststoffen Einleitniveau an. Es können Systeme für nahezu Durchsatz gestaltet werden. Vorteile Eigenschaften Geringer Platzbedarf Verringerung organischen Fracht (Ablauf nachfolgende biologische Behandlung) Abtrennung Partikelgrößen 0,1 1000 µm Einfaches betriebsstabiles System Geringe Kosten für Betriebsmittel- Energieverbrauch Geringer Wartungsaufwand Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Verwendung hochwertiger Industriekomponenten © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Wasser-/Öltrennung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Wasser-/Öltrennung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation Wasser-/Öltrennung Ohne wirkungsvolle Abtrennung Anwesenheit freier, gelöster emulgierter Öle Ablauf umweltschädlichen Einfluss. Die unzureichende Abtrennung Ölen Beginn Behandlungsprozesses nachteiligen Einfluss nachgeschaltete Behandlungsstufen, Biologie, Membrantechnik Ionentauscher. Vorteile Eigenschaften Blick INNOCHEM-Lösungen Behandlung ölhaltiger Abwasser bieten Reihe Vorteilen: Hohe Eliminationsraten hinsichtlich freier emulgierter Öle Auch Reduktion gelöster Öle möglich Entlastung nachgeschalteter Behandlungsanlagen Einfache betriebsstabile Systeme Geringer Platzbedarf Geringer Betriebsmittel- Energieverbrauch Geringer Wartungsaufwand Hohe Betriebssicherheit Eigenüberwachungssystem Verwendung hochwertiger Industriekomponenten Rechtssicherheit hinsichtlich zukünftiger Mindestanforderungen INNOCHEM verfügt über breites Spektrum geeigneter Lösungen für wirkungsvolle Vorbehandlung öliger Abwasser. Die Auswahl Lösung erfordert zunächst eingehende Analyse Rahmenbedingungen Zusammenarbeit Kunden. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Lösungen Kommunen: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Kommunen Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Lösungen Kommunen Kommunale Wasserwirtschaft bedeutet Verantwortung. Um hohen Anforderungen gerecht werden, Gesetzgebung stellt, bietet INNOCHEM Ihnen passende Lösungen an. INNOCHEM Erweiterungen Umbau Stelle. Wir kümmern Einbau neuer Technologien Komponenten. INNOCHEM hilft Ihnen Umweltstandards erfüllen Wirtschaftlichkeit Ihrer Prozesse erhöhen. INNOCHEM bietet großes Spektrum maßgeschneiderter Lösungen Dienstleistungen für kommunale Wasserversorgung Abwasserbehandlung an. Erfahrungsgemäß verbessern Gemeinden Weise Ihre Kostenstruktur vergrößern Handlungsspielraum. Informieren Sie über Angebote: Überschussschlammreduktion: Lösungen Überschussschlamm Abwasserbehandlungsprozess unmittelbar signifikant reduziert kann. Membranbioreaktoren zählen leistungsfähigsten biologischen Systemen. Kompaktes Bauvolumen, hohe Reinigungsleistung, keimfreier Ablauf... Hochleistungsflotation: Dichte, homogene Mikroblasen ermöglichen meisten Fällen Abscheidung nahezu 99% absetzbaren abfiltrierbaren Stoffe Öle. Membranfiltration: Die Membranfiltration Methode Trennung suspendierter gelöster Stoffe Molekulargewicht Größe. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Biologische Reinigung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Anwendungen Biologische Reinigung Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation &gt;&gt; Hochleistungsbiologie &gt;&gt; Membranbioreaktor &gt;&gt; Überschussschlammreduktion Beispiel für 2.000 Einwohner (7 MB) Biologische Reinigung Die Ursache für Bedeutung Bakterien Abwassertechnologie liegt hohen Stoffwechselaktivität, hohen Verhältnis Oberfläche Volumen großen Vermehrungsfähigkeit. Viele wichtige Bakterien Verdopplungszeit 20 40 Minuten. Der Abbau organischen Stoffen erfolgt über zahlreiche enzymkatalysierte Reaktionen. Die Mikroorganismen genannte Belebtschlammflocken eingebunden bestehen Partikeln Größe 50 200 μm. Die Gesamtgröße Flocken konventionelle Behandlungssysteme beträgt 200 1000 μm angewiesen, Flocken möglichst sedimentieren. Die Randzone Belebtschlammflocken biologisch aktiv Nährstoffen versorgt. Mikroorganismen Inneren Stoffwechselprodukte Äußeren angewiesen arbeiten überwiegend anaerob. Insgesamt 67-70 % Schlamms organisch. Der anorganische Teil besteht Siliziumoxid, Aluminium- Eisenverbindungen Kalziumphosphat. Vergleich konventionellem Belebtschlammverfahren Trotz weiten Verbreitung Belebtschlammanlagen Reihe Nachteilen gekennzeichnet: Offene Becken bewirken Emission geruchsintensiven Stoffen keimbelasteten Aerosolen. Neben Gefahren schränkt Standortwahl stark ein. Um hohen Abbaugrad Abwasserinhaltsstoffe gewährleisten, Verweilzeit notwendig. Deshalb große Becken notwendig, hohen Flächen- Materialverbrauch ziehen. Eine ausreichende physikalische Sauerstoffversorgung energieintensive Belüftungssysteme niedrigem Wirkungsgrad möglich. Anoxische Zonen System führen unkontrollierten Stoffwechselvorgängen Bildung schwer abbaubarer Substanzen. Eine biologische Sauerstoffverfügbarkeit aufgrund ausgeprägten Flockenstruktur gewährleistet. Mit Resultat, spezifische Biomasseprodution Selbstregulierende Mechanismen stattfinden. Für effiziente rückstandsreduzierte Abwasserbehandlung empfiehlt Erfahrung Verwendung Hochleistungsbioreaktoren hoher Raum-/Zeitausbeute. Durch hohe Turbulenz, hohe Gasblasendispergierung geringe Flockengröße Sauerstoffaustauscheigenschaften Gas- Flüssigphase optimaler Sauerstofftransfer ermöglicht. Eigenschaften Vorteile Die INNOCHEM eingesetzten Strahlschlaufenreaktoren zählen Klasse Gas-Flüssig-Reaktoren bewegliche Einbauten. Die gewünschte Gasblasendispergierung Flüssigkeitsstrahl erreicht. Luftsauerstoff Flüssigkeit Zweistoffdüse Reaktor eingeströmt, wodurch Dispergierung Gasblasen erfolgt. In Strahlschlaufenreaktoren bilden i. d. R. kompakte Flocken Größe 10 100 μm. Bei Verweilzeit Stunden (konventionell 8 18 h) CSB-Raumbelastung 10 30 kg/(m3∙d) CSB-Abbaugrad 95 99 % erreicht. Die CSB-Raumbelastung konventionellen Systemen 10 20-fache geringer. Die INNOCHEM-Lösung weist energetisch äußerst günstiges Verhältnis Energiebedarf Flüssigkeitsvolumen auf. Ein weiterer Vorteil steuerbare Vermischungsverhältnis Luft - Flüssigkeit; stets optimale Abbauleistung biologisch-organischen Substanzen garantiert. Wirtschaftlichkeitsbetrachtung Die Investitionskosten biologischen Behandlungsstufe organische Zulauffracht (CSB BSB) angestrebten Reinigungsergebnis bzw. resultierenden notwendigen Reaktionsvolumen beeinflusst. Je geringer Fracht desto geringer Reaktionsvolumen Investitionskosten. Das Reaktionsvolumen zudem gewählten Betriebsparameter (TS-Gehalt, Ablaufkonzentration, Schlammstabilisierungsgrad usw.) Reaktorgeometrie Sauerstoffeintragssystem beeinflusst. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Reststoffmanagement: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Kommunen Reststoffmanagement Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Überschussschlammreduktion &gt;&gt; Ertüchtigung Abwasserbeh. &gt;&gt; Hochleistungsbiologie &gt;&gt; Überschussschlammreduktion Reststoffmanagement Klärschlamm fällt Nebenprodukt konventionell betriebenen Kläranlagen an. Er enthält sowohl organische mineralische Bestandteile, weist quantitativ bedeutsame Stickstoff- Phosphorgehalte auf, führte, Klärschlamm stabilisierter Form Düngemittel eingesetzt wurde. Wegen vorhandenen Schwermetallgehaltes organischer Mikroschadstoffe landwirtschaftliche Nutzung eingeschränkt zulässig. Eine Entsorgungsmöglichkeit Klärschlämme besteht teuren thermischen Behandlung. Moderne Abwasserreinigungs- Klärschlammbehandlungsverfahren, insbesondere Basis Ultraschall, oberflächenaktiver Substanzen Ozon bieten zukunftsweisende Möglichkeit Reduktion Überschussschlämmen Rahmen biologischen Abwasserbehandlung. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Weitere...: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Weitere... Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Weitere... Neben explizit Menüpunkt "Lösungen Industrie" genannten Branchen, bedienen Jahren Kunden Branchen, Beispiel: Fahrzeugwaschanlagen Gärtnereibetriebe Halbleiterindustrie Kraftfahrzeugindustrie Kosmetikindustrie Stahl- Hüttenwerke Steine-/ Erden-/ Glasindustrie Tierhaltung -zucht Gesundheitswesen Kosmetikindustrie Papier Zellulose Industrie Holz &amp; PVC Herstellung Landwirtschaft Elektronik Industrie Sollte "Ihre" Industrie aufgeführt sein, fragen Sie trotzdem. Wir können Ihnen sicher weiterhelfen! © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Seeschifffahrt: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Seeschifffahrt Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Zertifiziert entsprechend IMO-Entschließung MEPC.159(55) Seeschifffahrt Die leistungsstarke kompakte INNOCHEM-Schiffskläranlage behandelt Küchen-, Sanitär- Fäkalabwasser mittels Hochleistungsbiologie anschließender Membranfiltration. Die gesamte Schiffskläranlage für 6 Qubikmeter Abwasser pro Tag findet inklusive Pufferbehälter Fläche 8,4 Quadratmetern platz. Da Platz Schiff bekanntermaßen begrenzt ist, kompakte Anlagendesign überdurchschnittlichen Performance für Kunden ausschlaggebend. Die Anlage arbeitet moderner Mikroelektronik Sensorik vollautomatisch produziert nahezu biologischen Klärschlamm. Die Ablaufqualität erlaubt erneute Nutzung Wassers. Anlage eingebauten Zustand Vorteile verwendeten Niederdruckentspannungsflotation Anlage eingebauten Zustand Rein physikalisches Verfahren, Flockungshilfsmittel (FHM) gearbeitet Trotz Schwankungen Wassermenge Schmutzfracht liefert Niederdruckentspannungsflotation breiten Einsatz-Fenster stabile Ablaufkonzentrationen Sehr geringer Energieverbrauch geringer Betreuungsaufwand Kaum bewegte (Verschleiß-)Teile (außer Pumpen) Niederdruckentspannungsflotation Knopfdruck verfügbar Gereinigtes Wasser verlässt Niederdruckentspannungsflotation stark Sauerstoff angereichert (dies Vorteile anschließenden Lagerung) Abgetrennter Schlamm Vorbehandlung enthalten geringen Wasseranteil (dies für Lagerung respektive Entsorgung vorteilhaft) Vorteile Hochleistungsbiologie Schaltschranktest: Klima-Kammer Rütteltisch Hochleistungsbiologie benötigt aufgrund kompakten Bauweise Platz geschlossene Ausführung respektive Sauerstoffversorgung faktisch geruchsfrei Erweiterungen modularen Aufbau problemlos kostengünstig realisierbar Sehr Wirkungsgrad Hochleistungsbiologie d. h. gesetzliche Mindestanforderungen deutlich unterschritten Abwasser deutlich geringerem Energieaufwand biologisch gereinigt Problem Biomasseentsorgung - verbessertem Reinigungsergebnis - Minimum reduziert Ablauf Hochleistungsbiologie Brauchwasser erneut verwendet Vorteile Biomasseabtrennung mittels Ultrafiltration Anlagentest 22° Schräglage Hoher Flux Kompaktes platzsparendes Design Modulare Erweiterbarkeit Feststofffreier nahezu keimfreier Ablauf entsprechend EU Badewasserrichtlinie Keine Verwendung Chlor ähnlich problematischen Stoffen Abgestimmt Erfordernisse MBR-Verfahrens © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Energieerzeugung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Energieerzeugung Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Chemische Konditionierung &gt;&gt; Kühlwassermanagement &gt;&gt; Wasser-/Öltrennung &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation Energieerzeugung Der weltweite Energiebedarf wächst stetig, gleichzeitig fossilen Rohstoffe knapper. Daraus leitet direkt Anspruch Effizienzsteigerung Energiegewinnung ab. Kesselspeisewasserbehandlung Energieerzeugung Im Kernprozess Kraftwerken Wasser Kessel Verfahrensweise unterschiedliche Weise erhitzt Dampf überführt. Bei vorherrschenden Bedingungen verlaufen Korrosionsvorgänge stark beschleunigt, Korrosionsschutz zentraler Bedeutung. Das Kesselspeisewasser vorgeschalteten Verfahrensschritten über Ionenaustauscher Umkehrosmose-Anlagen gelösten Salzen befreit. Danach gelösten Gase, insbesondere Sauerstoff Kohlendioxid, entfernt. Kühlwasserbehandlung Energieerzeugung In Kraftwerken Schaffung Druck- Temperaturgefälles Turbine Ausgangsseite gekühlt. Für störungsfreien Betrieb Wasser Kühlwasserkreislaufes zuvor gefiltert, enthärtet völlig enthaltenen Salzen befreit. Bei klassischen Behandlung Kühlwasser Inhibitoren zugesetzt, Rohrleitungen Wärmetauscher Korrosion schützen. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Textilindustrie: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Textilindustrie Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Kühlwassermanagement &gt;&gt; Wasser-/Öltrennung &gt;&gt; Abwasservorbehandlung &gt;&gt; Biologische Reinigung &gt;&gt; Wärmerückgewinnung &gt;&gt; Energieeffizienz &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation &gt;&gt; Hochleistungsbiologie &gt;&gt; Membranbioreaktor &gt;&gt; Überschussschlammreduktion Textilindustrie Die Textilindustrie zählt längsten bestehenden komplexesten Branchen verarbeitenden Gewerbes. Sie bildet breit gefächerten heterogenen Sektor, KMU tätig sind, wobei Bedarf hauptsächlich Formen Endverbrauchs geprägt wird: Bekleidung, Heimtextilien industrielle Verwendung. Die textile Kette beginnt Herstellung Ernte Rohfaser. Die genannten Veredlungsverfahren (d.h. Vorbehandlung, Färben, Bedrucken, Ausrüstung Beschichten einschließlich Waschen Trocknen) stellen wichtigsten Prozesse Techniken Textilindustrie dar. Zusätzlich vorgeschalteten Prozesse Chemiefaserherstellung, Spinnen, Weben, Wirken usw. erheblichen Einfluss Umweltauswirkungen nachfolgenden Nassbehandlungsverfahren. Die Veredlungsverfahren können unterschiedlichen Stufen Fertigungsprozesses stattfinden, wobei Reihenfolge Behandlung variabel Bedürfnissen Endverbrauchers abhängt. Das größte Umweltproblem Textilindustrie betrifft Menge Abwässer chemische Belastung. Weitere wichtige Themen Energieverbrauch, Abgasemissionen, festen Abfälle Geruchsemissionen, bestimmten Behandlungen erhebliche Belästigung darstellen können. Die wichtigsten Erkenntnisse Prozessen Textilindustrie nachstehend aufgeführt. Wollwäsche Bei Wollwäsche Wasser fallen Abwässer an, stark organischen Inhaltsstoffen (2 15 l/kg Rohwolle ungefähr 150 - 500 CSB/kg Wolle) unterschiedlichen Mengen Spurenschadstoffen belastet sind, Pestiziden stammen, Schafe behandelt wurden. Zu gängigsten Pestiziden gehören Organophosphate (OP), synthetische Pyrethroide (SP) Insektenwachstumshemmer (IGR). Vorbehandlungsprozess Als Folge Aktivitäten Textilindustrie rührt großer Teil Gesamtemissionen Substanzen her, Rohstoffen anhaften, bevor Veredlungsbetrieben erreichen (Verunreinigungen Begleitstoffe Naturfasern, Präparationen, Spinnschmälzen, Schlichtemittel usw.). All Substanzen Regel während Vorbehandlungsprozesses Färben Ausrüsten Faser entfernt. Die Entfernung Hilfsmitteln Spinnavivagen Stricköle Präparationen wässrige Behandlung führt Abwasser, biologisch schwer abbaubare organische Substanzen Mineralöle, gefährliche Verbindungen - polyaromatische Kohlenwasserstoffe, Alkylphenolethoxylate (APEO) Biozide enthalten kann. Die typische CSB-Fracht liegt ungefähr 40 - 80 g/kg Fasern. Wird Substrat Waschen Trockenprozess (Thermofixierung) unterzogen, textilen Substrat vorhandene Hilfsmittel Luftweg freigesetzt (Emissionsfaktoren 10 - 16 C/kg typisch für Verbindungen Mineralölbasis). Entschlichtung Das Waschwasser Entschlichtung Baumwolle Baumwollmischgeweben 70 % CSB- Gesamtfracht Mischabwassers enthalten. Der Emissionsfaktor 95 CSB/kg Ware liegen, wobei CSB-Konzentrationen Teilstrom häufig 20 000 mg CSB/l übersteigen. Bleiche Die Natriumhypochloritbleiche zieht Folgereaktionen sich, organische Halogenverbindungen entstehen, gemeinhin AOX (adsorbierbare organische Halogenverbindungen) gemessen (der Großteil entstehenden Verbindungen entfällt Trichlormethan). Bei kombinierter Anwendung Hypochlorit (1. Schritt) Wasserstoffperoxid (2. Schritt) ausgezogenen NaClO-Bleichbad AOX-Werte von90 - 100 mg Cl/l festgestellt. Das verbrauchte H2O2-Bleichbad aufgrund Substratverschleppungen vorangegangenen Bad 6 mg Cl/l enthalten. Verglichen Natriumhypochlorit AOX-Mengen, Chloritbleiche gebildet werden, wesentlich geringer. Jüngste Untersuchungen ergeben, AOX-Bildung Natriumchlorit verursacht wird, vielmehr Chlor Hypochlorit, Verunreinigungen enthalten bzw. aktive Substanzen eingesetzt werden. Beim Umgang Natriumchlorit Lagerung aufgrund Toxizität Korrosions- Explosionsgefahr besondere Vorsicht geboten. Färbeprozess Von wenigen Ausnahmen abgesehen (Beispiele: Thermosolverfahren, Pigmentfärbung usw.), handelt meisten Emissionen, Färbeprozess anfallen, Abwasseremissionen. Die verunreinigenden Substanzen können Färbemitteln stammen (z. B. aquatischeToxizität, Metalle, Farbe), anderem Hilfsmitteln verschiedenen Farbmittelformulierungen (Dispergiermittel, Entschäumer usw.), Grundchemikalien Hilfsmitteln, Färbeprozessen Anwendung (Alkali, Salze, Reduktions- Oxidationsmittel usw.) vorhandenen Rückständen Faser (z.B. Pestizidrückstände Wolle, Spinnpräparationen Chemiefasern). Die Verbrauchs- Emissionswerte hängen hohem Maße Faserart, Aufmachung, Färbetechnik eingesetzten Maschinenpark ab. Beim diskontinuierlichen Färben treten Färbeablauf unterschiedliche Konzentrationswerte auf. Im Allgemeinen verbrauchten Färbebädern höchsten Konzentrationen festzustellen (CSB-Werte deutlich 5000 mg /l allgemein üblich). Besonders Anteil Färbereihilfsmitteln (z.B. Dispersions- Egalisiermittel) CSB-Fracht Färben Küpen- Dispersionsfarbstoffen. Vorgänge Seifen, reduktive Nachbehandlung Weichmachen ebenfalls hohen CSB-Werten verbunden. Die Spülbäder weisen Konzentrationen auf, Zehntel Hundertstel Konzentration verbrauchten Färbebäder liegen, Wasserverbrauch zwei- fünfmal höher eigentlichen Färbeprozess. Bei kontinuierlichen semikontinuierlichen Färberei Wasserverbrauch geringer diskontinuierlichen Färbeprozessen, können Einträge konzentrierter Restfarbklotzflotten Verarbeitung Partien höhere Abwasserbelastung verursachen (der CSB Farbstoffen ungefähr 2 - 200 g/l liegen). Am häufigsten Klotz- (Foulard-)verfahren eingesetzt. Die Flottenmenge Foulard moderneren Anlagen 10 15 Litern 100 Litern herkömmlichen Foulards betragen. Die Restmenge Foulardtrog wenigen Litern (unter optimierten Kontrollbedingungen) 150 - 200 schwanken. Die Restflottengesamtmenge steigt Anzahl täglich anfallenden Flottenansatzwechsel. Zu typischen Emissionsquellen Bedrucken gehören Restdruckpasten, Abwässer Wasch- Reinigungsschritte flüchtige organische Verbindungen Trocknung Fixierung. Insbesondere Rotationsfilmdruck treten Farbpastenverluste auf, Rahmen 6,5 8,5 kg pro Farbauftrag Textil bewegen. Bei Druckaufträgen (z.B. 250 m) Druckpastenverlust sogar höher eigentliche, Textilsubstrat aufgebrachte Druckpastenmenge. Der Wasserverbrauch für Reinigung Anlagen Abschluss Druckpartie beläuft ungefähr 500 (ohne Wasser für Reinigung Druckdecke). Die Druckpasten enthalten Stoffe hohen Abgasemissionspotenzial (Ammoniak, Formaldehyd, Methanol Alkohole, Ester, aliphatische Kohlenwasserstoffe Monomere Acrylate, Vinylacetat, Styrol, Acrylnitril usw.). Nach Erfahrung Kenntnis Input- Outputmassenströme Prozesses notwendiger Bestandteil guten Umweltmanagements. Dies umfasst Inputströme textilem Rohmaterial, Chemikalien, Wärme, Energie Wassers Outputströme Produkten, Abwasser, Abgasemissionen, Schlamm, festen Abfällen Nebenprodukten. Die Überwachung prozesseigenen Input- Output-Massenströme bildet Ausgangspunkt, Möglichkeiten Prioritäten Verbesserung Umweltverhaltens Wirtschaftlichkeit identifizieren. Die Optimierung Wasserverbrauchs INNOCHEM-Lösungen Textilindustrie beginnt Kontrolle Wasserverbrauchs. Der nächste Schritt Senkung Wasserverbrauchs mehrere häufig gegenseitig ergänzende Maßnahmen. Hierzu zählen verbesserte Arbeitspraktiken, Senkung Flottenverhältnisses diskontinuierlicher Behandlung, Erhöhung Wascheffizienz, Kombination Prozessen (z. B. Waschen Entschlichten) Wiederverwendung/Wiederaufbereitung Wasser. Vorteile Die meisten INNOCHEM initiierten Maßnahmen ermöglichen erhebliche Einsparungen Wasser-, Energieverbrauch, Erhitzung Veredlungsflotten Energie eingesetzt wird. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Rohstoffgewinnung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Rohstoffgewinnung Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Feststoffreduktion &gt;&gt; Kühlwassermanagement &gt;&gt; Wärmerückgewinnung &gt;&gt; Energieeffizienz &gt;&gt; Hochleistungsflotation Rohstoffgewinnung INNOCHEM versteht Herausforderungen erkennt Möglichkeiten modernen Rohstoffindustrie. Als strategischer Geschäftspartner bietet INNOCHEM Bündel Maßnahmen Lösung wasserwirtschaftlicher Aufgaben globalen Rohstoffindustrie an. Die Bandbreite reicht Maßnahmen Verringerung Wasserbedarfs über Lösungen Aufbereitung wiederverwendbaren Wassers Steigerung Produktionskapazitäten. Lösungen INNOCHEM ermöglichen Fällen abwasserfreien Produktionsbetrieb liefern gleichzeitig hochwertiges Wasser erneuten Nutzung. In meisten Fällen möglich Wasserbedarf 90 % senken. Wir helfen Umweltschutz wirtschaftlichen Erfolg Einklang bringen. INNOCHEM hilft Kunden Rohstoffindusrie Umweltbestimmungen einzuhalten sichere Arbeitsplätze bereit zustellen Produktionsabläufe optimieren Ausbeuten maximieren Maschinen Ausrüstung schützen Produktkosten senken © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Pharmazeutische Industrie: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Pharmazeutische Industrie Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Kühlwassermanagement &gt;&gt; Abwasservorbehandlung &gt;&gt; Biologische Reinigung &gt;&gt; Wärmerückgewinnung &gt;&gt; Energieeffizienz &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation &gt;&gt; Hochleistungsbiologie Pharmazeutische Industrie Qualitätssicherung time to market - größten Herausforderungen pharmazeutischen Industrie globalen Wettbewerb. INNOCHEM-Kunden profitieren langjährig erworbenem Pharma- GMP-Know-how. Zu unseren Leistungen gehören maßgeschneiderte Abwasserbehandlungskonzepte, Reinstwasserherstellung u. v. m. Bei Planung Bau Anlagen für pharmazeutische Industrie INNOCHEM zuverlässiger kompetenter Partner über Projektphasen hinweg. Unsere Lösungen sowohl Ihre spezifischen gesetzlichen Anforderungen zugeschnitten. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Metallverarbeitung -veredelung: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Metallverarbeitung -veredelung Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Beizenaufbereitung &gt;&gt; Emulsionstrennung &gt;&gt; Kühlwassermanagement &gt;&gt; Wasser-/Öltrennung &gt;&gt; Wärmerückgewinnung &gt;&gt; Energieeffizienz &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation Metallverarbeitung -veredelung Nicht Spülwässer verunreinigte Säuren Laugen chemischen Synthesen, galvanischen Prozessen Edelstahlbeizen lassen zuverlässig ökonomisch klären vielfach problemlos recyceln. Wasser spielt Produktionsstufen Stahlherstellung Stahlverarbeitung wichtige Rolle. 80 % eingesetzten Wassers Kühlmittel gebraucht. Die deutliche Verminderung Wassereinsatzes Jahren Wiederverwertung erreicht. Die Kosten für effiziente Aufbereitung Konditionierung Kühlwasser meisten Fällen nahezu unbedeutend Vergleich Maßnahmen erzielten Einsparungen geringeren Wasserverbrauch. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Luftfahrtindustrie: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Luftfahrtindustrie Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Beizenaufbereitung &gt;&gt; Emulsionstrennung &gt;&gt; Kühlwassermanagement &gt;&gt; Wasser-/Öltrennung &gt;&gt; Abwasservorbehandlung &gt;&gt; Wärmerückgewinnung &gt;&gt; Energieeffizienz &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation Luftfahrtindustrie Die Luftfahrtindustrie Belangen einzigartig. Abhängigkeiten innerhalb Lieferkette, rechtliche Vorgaben, Wettbewerb, Produktionsverfahren unterscheiden deutlich Branchen. Die Luftfahrtindustrie verwendet produziert Vielzahl problematischer Stoffe Abfälle Rahmen zahlreichen Prozessschritte. Die unterschiedlichen Prozesse beinhalten Anwendung, Transport, Behandlung Entsorgung Beachtung behördliche Vorgaben Umwelthaftung. Erfahrungsgemäß können eingesetzten Stoffe reduziert, substituiert, wiederverwendet und/oder kostengünstig behandelt werden. Typische Anwendungen Über 300 verschiedene Stoffe Stoffströme Luftfahrtindustrie bekannt. Hierzu zähle insbesondere: Halogenierte Lösemittel Rahmen Reinigung, Entfettung, Lackierung Lackentfernung metallischen Bauteilen; Eisenchlorid beizen Leiterplatinen; Photoentwicklungsbäder; Kühl- Schneidöle; Schwermetall belastete Reststoffe; Beschichtung/Beizen/Abbeizen/Reinigen Leiterplatten; Reststoffe Laboruntersuchungen Restmetalle. Produktionsintegrierte Umweltschutzmaßnahmen verringern i. d. R. Mengen problematischer Stoffe Reststoffanfall Betriebs- Entsorgungskosten. Die Erfahrung zeigt, notwendige Investitionen meist kürzester Zeit amortisieren. Lösungen INNOCHEM unterstützen Unternehmen Luftfahrtindustrie gesetzliche Vorgaben einzuhalten gleichzeitig kosteneffizient produzieren. Im Rahmen Flugbetriebs Flugzeugwartung entstehen teils anspruchsvolle Abwässer z. B. Öl-Wasser-Gemische, hohe organische Belastungen Enteisungsmitteln usw. INNOCHEM bietet Zusammenhang innovative Lösungen an. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Lebensmittelindustrie: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Lebensmittelindustrie Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Kühlwassermanagement &gt;&gt; Wasser-/Öltrennung &gt;&gt; Abwasservorbehandlung &gt;&gt; Biologische Reinigung &gt;&gt; Wärmerückgewinnung &gt;&gt; Energieeffizienz &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation &gt;&gt; Hochleistungsbiologie &gt;&gt; Membranbioreaktor &gt;&gt; Überschussschlammreduktion Lebensmittelindustrie Einwandfreie Hygiene Lebensmittelindustrie oberste Priorität. In Ländern Wasser Verarbeitung Lebensmitteln Brauchwasser Beschaffenheit Trinkwasser entsprechen. Die mikrobielle Infektion produktschädigenden pathogenen Mikroorganismen Lebensmitteln Ausbreitung Betrieb unbedingt vermieden werden. Oberflächen Maschinen Lebensmittelbranche zugehörigen Betriebsräume müssen hygienisch stets einwandfrei sein. Dazu bietet INNOCHEM leistungsfähige Lösungen an. Eine lösende Aufgabe Behandlung hohen organischen Frachten Abwasser Lebensmittelindustrie. Insbesondere für folgenden Branchen: Olivenölindustrie Jährlich 5,4 Millionen 3 Abwasser Olivenpressen fallen weltweit an. Der überwiegende Teil entsteht Mittelmeer. Angesichts hohen organischen Fracht (CSB) wachstumshemmenden Wirkung Phenolen Gallusgerbsäuren stellen Abwässer große Bedrohung für aquatische Umwelt dar. Die Lagerung unzureichend gesicherten Verdunstungsbecken Einleitung kommunale Kläranlagen angesichts beschriebenen Eigenschaften Grundwassergefahr meisten Ländern verboten, mehrere bewährte Technologien effizienten Behandlung Verfügung stehen. Im Rahmen Untersuchungen Firma INNOCHEM gezeigt, Verfahrenskombination Membrantechnik Kompostierung Abwässer Olivenpressen wirkungsvoll behandelt. CSB-Zulaufkonzentrationen 40.000 ppm 98 % verringert werden. Schlachtereien Die größten Umweltprobleme Schlachtanlagen hohe Wasserverbrauch, Emission Flüssigkeiten hoher Konzentration organischen Stoffen Kühlung Dampferzeugung. Blut flüssigen Abfällen, Schlachtanlagen für Großvieh Geflügel anfallen, höchsten chemischen Sauerstoffbedarf (CSB). Der Prozess Sammelns, Lagerns Verarbeitens Blut stellt Bewertung Überwachung Schlachtanlagen wesentliches Element dar. Die Kühlanlage verursacht meisten Schlachthöfen größten Stromverbrauch. Während Arbeitszeit können 45 90 % Gesamtenergieverbrauches Betriebes Kühlung entfallen 100 % außerhalb Produktionszeiten. Nach geltenden Lebensmittel- Veterinärrecht Schlachtanlagen Trinkwasser verwendet werden. Deshalb Möglichkeiten, Wasser verwenden. Dies Konsequenzen für Wasserverbrauch Verschmutzung Wassers Energieverbrauch, Wasser erhitzt wird. INNOCHEM bieten zahlreiche Lösungen Verringerung Betriebskosten Wassermanagement. Weinherstellung Abwasseraufkommen -belastung Weinwirtschaft Wesentlichen saisonal charakterisiert. Die Abwässer treten Quantität Qualität stoßweise fallen hauptsächlich Phase eigentlichen Weinbereitung September Ende Januar an. Fast ausschließlich handelt hierbei Reinigungs- Spülwässer, Zuge Reinigung Maschinen, Geräten Behältern entstehen. Hinzu ggf. Kühlwässer Regelung Gärung. Außerhalb eigentlichen Kampagnezeit fallen nennenswerte Abwassermengen Flaschenspülwasser Reinigungswasser während Füllbetriebes an. Im Oktober November 15 m³ Abwasser pro ha bewirtschaftete Fläche gerechnet werden, während restlichen Zeit Jahres lediglich 3 4 m³ pro ha anfallen. Zu Hauptcharakteristika weinbaulicher Abwässer zählen hohe zeitlich begrenzt auftretende organische Belastungen, schwankende teils extreme pH-Werte hohe Feststofffrachten Lesezeit. Die mittleren CSB- respektive BSB-Konzentrationen während Füllung liegen 2.300 bzw. 1.400 mg/l. Während Lese Gärung mittleren CSB- bzw. BSB-Konzentrationen 5.500 3.000 mg/l deutlich höher. Molkereien Deutschland jährlich 27,3 Millionen Tonnen größte Milchproduzent EU, gefolgt Frankreich 23,3 Millionen Tonnen. In EU pro Jahr 132 Millionen Tonnen Milcherzeugnisse produziert. 13,8 Prozent gesamten EU-Agrarproduktion entfallen Milchproduktion. Gut 31 Prozent EU hergestellten Milch Frischmilch vermarktet, 37 Prozent Käse 16 Prozent Butter verarbeitet. Im Rahmen Verarbeitung 1.000 kg Milch fallen statistisch 0,8 2 m³ Abwasser an. Die Konzentration organischer Verschmutzung liegt 500 2.000 mg BSB 5 /l. Neben vergleichsweise hohen Stickstoffkonzentrationen lipophilen Stoffe verseifbaren Fette Konzentration 20 250 mg/l, besondere Herausforderung für Lösungen Milchverarbeitung darstellen. Fischindustrie Die Fischindustrie stellt Produkte Fisch für menschlichen Genuss möglichst langer Haltbarkeit her. Dies erfolgt sowohl physikalischen Methoden Tiefgefrieren Räuchern chemischen Verfahren Salzen Säuren. Die Produktionsabwässer Fischverarbeitung stammen hauptsächlich Produktion (Lösungen, Laken, Garbäder, Reinigungen). Darüber hinaus fallen Kühlwässer (meist indirekte geschlossene Kühlsysteme) Ausnahmefällen Produktreste verunreinigt Sanitärabwässer an. Der Wasserbedarf Abwasseranfall hängt stark jeweiligen Produktionsverfahren variiert 2 40 m³ pro Tonne verarbeiteten Fisches. Die wesentlichen Abwasserinhaltsstoffe Fischreste, Speiseöle -fette, Eiweiße, Gewürze, Gemüse, Kochsalz, Zucker, Essig, Konservierungs- Farbstoffe Reinigungs- Konservierungsmittel. Die mittlere organische Belastung liegt 2.000 mg BSB pro Liter. Getränkeindustrie Die Abwasserproduktion Getränke Industrie verschieden produzierten Produkte. Unternehmen ausschließlich Mineral-, Tafel- Quellwasserverarbeiten erzeugen pro 1.000 Liter Getränk m³ Abwasser organischen Belastung 200 1.600 mg CSB pro Liter (Mittelwert: 680 mg CSB/l). In Betrieben, Erfrischungsgetränke verarbeiten fallen Mittel 2,3 m³ Abwasser pro 1.000 Liter Erfrischungsgetränk durchschnittlichen organischen Belastung 1.000 mg CSB pro Liter an. In Fruchtsaft verarbeitenden Betrieben Schmutzfrachten Abwasser bestimmt verarbeitete Fruchtsorte. Werden tiefgekühlten Produkte verarbeitet unterliegt Abwasseranfall extremen saisonalen Schwankungen. In Halbware verarbeitenden Obst- Gemüsebetrieben fallen pro Tonne Obst Gemüse 1,5 2 m³ Abwasser an. In reinen Abfüllbetrieben stellt Situation entsprechend dar. Eine bedarfsgerechte Abwasserbehandlungsanlage Summe dargestellten Unwägbarkeiten einstellen lassen. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Gas- Mineralölindustrie: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Gas- Mineralölindustrie Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Chemische Konditionierung &gt;&gt; Feststoffreduktion &gt;&gt; Kühlwassermanagement &gt;&gt; Wasser-/Öltrennung &gt;&gt; Wärmerückgewinnung &gt;&gt; Energieeffizienz &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation Gas- Mineralölindustrie INNOCHEM Bedürfnisse Gas- Ölindustrie eingestellt. Wir bieten Vielzahl umwelttechnischen Lösungen an, unterschiedlichen betrieblichen Anforderungen erweiterten Ölgewinnung Produktionswasserbehandlung gerecht werden. Die Auslegungen Anlagentechnik trägt gesetzlichen Mindestanforderungen fordernden Umweltbedingungen Offshore Plattformen Rechnung, zuverlässiger Anlagenbetrieb über Jahre gewährleistet ist. INNOCHEM verfügt über notwendige Erfahrung, ständig wechselnden Bedürfnisse Gas- Ölindustrie einzustellen. Im Rahmen Produktionsprozesses Raffinerien Mineralöl-verarbeitenden Betrieben entsteht Ölen belastetes Wasser unterschiedlichsten Konzentrationen. Die Entfernung Öls Wasser Regel Behandlungsschritt biologischen Behandlungsschritten. Jedoch Leistungsfähigkeit Stufe entscheidend für Bemessung Betriebssicherheit Prozessstufen. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Aquakulturen: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Aquakulturen Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Aquakulturen In 50 Jahren weltweite Konsum Fischprodukten verdoppelt. Heute 45 % Fischs freier Wildbahn gefangen Fischfarmen Land Meer gezüchtet. In Aquakulturen sowohl Süss- Salzwasserfische kontrollierten Umweltbedingungen gezüchtet gehalten. Die Aufgabe besteht optimale Fisch-Wachstumsbedingungen bereitzustellen: angemessene Futtermengen, Schutz Krankheiten Bereitstellung gesunden Bedingungen Wasser. Den gesunden Wasserbedingungen fällt Hinblick Fischgesundheit größte Bedeutung zu. Daher Steuerung Sauerstoffkonzentration Wasser wichtig. Je näher Sauerstoffkonzentration Sättigungsgrenze liegst desto Fischgesundheit -wachstum. Ein angepasstes hohes Sauerstoffniveau verbessert Grad Futternutzung, verkürzt Wachstumszyklen, verringert Sterberate verringert Notwendigkeit Impfungen durchzuführen Antibiotika einzusetzen. Hohe Sauerstoffkonzentrationen verbessern wirtschaftlichen Erfolg Fischzucht nachweislich gewährleisten stabile Produktionsbedingungen. Mit Hilfe INNOCHEM Systems Sauerstoffbedarf 65 % gesenkt werden. INNOCHEM bietet Lösungen, Bedarfen moderner Aquakulturen gerecht werden. Unsere Lösungen weltweit über 150 Mal erfolgreich eingesetzt. Eigenschaften INNOCHEM Lösungen Sauerstoffnutzung Sauerstoffkonzentration nahe Sättigungsgrenze hohe Eintragkapazität – einfach steuern leichte individuelle Anpassung Beckengeometrien einfache Anwendung Handhabung hoher Wirkungsgrad Gasblasen hydrodynamisches Design hohe Eintragleistung geringen Drücken – geringer Energieverbrauch Lebensdauer Vorteile hohe Sauerstoffkonzentration Verbesserung Fischgesundheit Schnelleres Fischwachstum Verringerung Energiebedarfs Geringerer Wasserverbrauch Aufwand für Wasseraufbereitung Steigerung Rendite schnellere Amortisation Investitionen Ihre Vorteile Blick Seit Jahren liefert INNOCHEM Lösungen für anspruchsvolle Belüftungsaufgaben. INNOCHEM Lage Ihre Planungen wertvolle Hinweise unterstützen. INNOCHEM optimale Ausgestaltung Ihres zukünftigen Sauerstoffeintragsystems übernehmen. Unsere Expertise stellt Verfahrensergebnisse optimierte Lösung sicher. Eine Steigerung Sauerstoffkonzentration 1 mg/l vergrößert Produktionsmenge 25 %. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Automobilindustrie: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Automobilindustrie Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Folgende Links könnten Sie interessieren: &gt;&gt; Beizenaufbereitung &gt;&gt; Emulsionstrennung &gt;&gt; Kühlwassermanagement &gt;&gt; Wasser-/Öltrennung &gt;&gt; Wärmerückgewinnung &gt;&gt; Energieeffizienz &gt;&gt; Membranfiltration &gt;&gt; Hochleistungsflotation Automobilindustrie Das Fluid-Handling Automobilindustrie vielfältig. Die Koordination verschiedenen Produktionsbereiche für Sicherheit Personals, für reibungslosen Produktionsablauf entscheidender Bedeutung. Das Spektrum Lösungen reicht Erzeugung reinen Wassers über Behandlung Entfettungsbädern Rückgewinnung Beizlösungen. Unsere äußerst zuverlässigen wartungsarmen insbesondere membrantechnischen Lösungen Kunden Automobilindustrie geschätzt. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Lösungen Industrie: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Lösungen Industrie Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Lösungen Industrie Jede Branche Spezifika. Insbesondere Wassermanagement geht. Darauf INNOCHEM eingestellt. Es Prozessschritte, Branche Branche unterscheiden, Beispiel Einstellung vorgegeben pH-Wertes Abwasser. Es Prozesse, höchst individuell für bestimmte Branche sind. Dieses tiefgehende umfassende Branchenwissen über Jahre angeeignet. Vorteil für Sie: Wir verstehen Ihre Wünsche Brancheninsider. In Problemlösung fließen jahrelange Erfahrungen Projekten Unternehmen exakt Ihre Branche ein. Als zuverlässiger Partner INNOCHEM individuell richtigen Lösungen anbieten. Besuchen Sie folgenden Links: Membranfiltration: Die Membranfiltration Methode Trennung suspendierter gelöster Stoffe Molekulargewicht Größe. Hochleistungsflotation: Dichte, homogene Mikroblasen ermöglichen meisten Fällen Abscheidung nahezu 99% absetzbaren abfiltrierbaren Stoffe Öle. Hochleistungsbiologie: Die Bedeutung Hochleistungsbioreaktoren biologischen Abwasserbehandlung stetig zugenommen. Energieeffizienz: Energie Grundlage industriellen Produktion. Industriebetriebe können Energieverbrauch Produktivitätsverlustedeutlich senken. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Energieeffizienz: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Über Energieeffizienz Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Energieeffizienz Ohne Energie läuft nichts. Unsere energiebezogenen Bedürfnisse Bedarfe zahlreich. Wir benötigen Energie, Dienstleistungen erbringen Produkte herstellen können. Wie Energie dafür benötigen, hängt Intelligenz Effizienz ab, nutzen. Die Möglichkeiten, hierzu haben, u. a. vorhandenen Infrastrukturen, Wettbewerbsanforderungen politisch-administrativen Ordnungsrahmen, Flexibilisierungs- versorgungsökonomische Anforderungen mitbestimmt. Energieeinsparungen bzw. Steigerungen Energieeffizienz können verschiedenen Stellen Wertschöpfungskette erzielt werden: Bei Energiebereitstellung: Erneuerbare Energien, Kraft-Wärme-(Kälte-)Kopplung, effiziente Kraftwerke. Bei Energieübertragung -verteilung, z. B. Hilfe energieeffizienter Transformatoren, Rückbau - Wärmenetzen - Isolierung Leitungen Systemoptimierung. Auf Energienachfrageseite intelligente Verwendung Energie Abstriche gewünschten Energienutzen, Wechsel Energieträger, Primärenergie benötigt, Nutzung Wärmetauschern Energierückgewinnung Einschränkung bestimmte energierelevanter Produkte Dienstleistungen. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Cradle to Cradle: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Über Cradle to Cradle Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Cradle to Cradle "Cradle to Cradle", entsprechend Konzept William McDonough and Michael Braungart, kennt – Natur – Abfall, Verzicht Einschränkungen. Über biologische technische Nährstoffkreisläufe richtigen Materialien richtigen Zeitpunkt richtigen Ort eingesetzt. Am Ende steht bessere Qualität. Die Produktionsweise „Von Wiege Wiege“ (Cradle to Cradle) steht hierbei direkten Gegensatz Modell „Von Wiege Bahre“ (Cradle to Grave), Materialströme häufig Rücksicht Ressourcenerhaltung errichtet werden. Anstatt linearen Stoffströme heutiger Produkte Produktionsweisen verringern, sieht Cradle to Cradle-Design Konzept Umgestaltung zyklische Nährstoffkreisläufe vor, geschöpfte Werte für Mensch Umwelt erhalten bleiben. Das Cradle to Cradle-Design Konzept basiert Grundprinzipien. Abfall Nahrung Die Prozesse jedes lebendem System beteiligten Organismus' tragen Gesundheit Ganzen bei. Die Blüten Baumes beispielsweise, „Abfälle“, fallen Erde, abgebaut Nahrung für Organismen werden. Mikroben ernähren organischen "Abfall" deponieren wiederum Nährstoffe Erdboden, Baum erneut zugutekommen. Der "Abfall" Organismus Nahrung für anderen. Menschliche Pläne, Nährstoffzyklus nachgebildet - Zyklen, Müll Sinn vorkommt, - bilden Grundlage Materialfluss-Systeme, integraler Bestandteil Cradle to Cradle -Produktionsweise sind. Nutzung erneuerbarer Energien Die industrielle Revolution schöpfte Energie vorwiegend Reservoir Vergangenheit; nutzte fossile Brennstoffe, Millionen Jahren zuvor entstanden waren. Die Atomenergie belastet Zukunft Hypotheken schafft für künftige Generationen hochgefährliche Verpflichtungen. Systeme jedoch, Sonnenenergie angetrieben werden, nutzen Energie heute, Zukunft Kinder nachhaltig belasten. Die Konstruktion Produkten Systemen natürliche Energie Sonne vielerlei Weise gewinnbringend produktiv einsetzen. Das direkte Auffangen Sonnenenergie Möglichkeit. Die Windkraft, Thermik infolge Sonnenlichts erzeugt wird, Quelle, Biomasse Energiequellen. Unterstützung Diversität Natürliche Systeme funktionieren gedeihen Komplexität. Verglichen Standardlösungen industriellen Revolution Globalisierung geschätzten Einförmigkeit, fördert Natur unendliche Vielfalt. An Produktion Gütern letztlich vielfältigen Ansätzen herangegangen werden. Sich einzelnes Kriterium konzentrieren, schafft Instabilität größeren Kontext repräsentiert das, „Ismus“ nennen: extreme, völlig Gesamtstruktur losgelöste Position. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Saubere Technologie: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Über Saubere Technologie Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Vorsorge Nachsorge. Saubere Technologie Moderner Umweltschutz zielt stärker ab, Anfall unerwünschter Nebenprodukte Herstellungsprozess vermeiden Minimum begrenzen. Vorsorge Nachsorge, lautet Devise. Hauptziel „produktionsintegrierten Umweltschutzes“ es, Verfahren Prozesse verbessern, möglichst hohe Produktausbeuten erzielt werden, möglichst Nebenprodukte entstehen Rohstoff- Energieeinsatz möglichst gering ist. Produktionsprozess Umweltschutzmaßnahmen Produktionsprozesse Umweltschutzmaßnahmen verursachen Luftverschmutzung, Gewässerverschmutzung Bodenverschmutzung Ressourcenverbrauch (Energieverbrauch, Frischwasserverbrauch usw.) hoch. Die negativen Auswirkungen Umwelt müssen Fall Allgemeinheit getragen werden. Produktionsprozess nachsorgendem Umweltschutz End-of-pipe-Technologien additive Umweltschutzmaßnahmen. Sie verändern Produktionsprozess selbst, verringern Umweltbelastung (Luftverschmutzung, Gewässerverschmutzung, Bodenverschmutzung) nachgeschaltete Maßnahmen. Beispiele Partikelfilter Entschwefelungsanlagen. Der Ressourcenverbrauch (Energieverbrauch, Frischwasserverbrauch usw.) Rahmen Produktion nachsorgende Umweltschutzmaßnahmen beeinflusst. Produktionsprozess vorsorgendem Umweltschutz Produktionsintegrierter Umweltschutz (PIUS) eine, Gegensatz additiven Technologien (End-of-pipe-Technologien), Produktionsprozess integrierte Technologie. Hauptziel es, Abfall-, Emissionsminderung -wiederaufbereitung Produktionsprozess integriert betrachten. Durch Maßnahmen, beispielsweise Wärmerückgewinnung, erneuter Wassernutzung, Rückgewinnung Produktionsstoffen Ressourcenverbrauch minimiert. So lassen Beschaffungskosten für Ressourcen einsparen gleichzeitig Umweltbelastung (Luftverschmutzung, Gewässerverschmutzung, Bodenverschmutzung) minimiert. Produktionsintegrierte Lösungen verschaffen unseren Kunden Vorteile Wettbewerb. Wir stellen unseren Kunden Kompetenz Lösungen Verfügung. So tragen bei, ökonomischen ökologischen Ziele schnell umfassend erreichen. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Umweltmediation: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Über Umweltmediation Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Umweltmediation Umweltmediation - das? Der Begriff „Mediation“ Lateinischen bedeutet „Vermittlung“. Umweltmediation freiwilliges, klar strukturiertes Verfahren, umweltrelevanten Projekt Betroffenen gemeinsamen, dauerhaften Lösung suchen. Unterstützt allparteilichen Mediatoren. INNOCHEM verfügt über Experten Doppelqualifikation, professioneller Mediatoren-Ausbildung profunden umweltschutztechnischen Kenntnissen. Als Instrument Konfliktlösung Partizipation eignet Umweltmediation insbesondere Anwendung umweltschutztechnischen Projekten. Es handelt insbesondere Vorhaben, umweltrechtlichen Bestimmungen unterliegen bzw. Auswirkungen Umwelt können (Emissionen, Ressourcenverbrauch, etc.). Zielorientierte Umweltmediation zeichnet aus, Betroffenen gleichberechtigte Verhandlungspartner Entscheidungsvorbereitung einbezogen werden. Behördliche Genehmigungsverfahren Umweltmediation ersetzt, Einbringung zusätzlicher Aspekte ergänzt. Mediationsverfahren finden bestenfalls behördlichen politischen Entscheidung statt, ausreichender Verhandlungsspielraum für gemeinsame Lösung besteht. Dadurch steigt Akzeptanz Projekts seitens Betroffenen, Einsprüche verringern sich, Verwaltungsbehörden Gerichte entlastet. Erfolgskriterien Für erfolgreiche Umweltmediationsverfahren Erfahrung folgende Punkte zentraler Bedeutung: Einbindung Betroffenen Verhandlungsmandat Verfahrensleitung allparteiliche Vermittlungspersonen Freiwilligkeit Teilnehmenden Eigenverantwortliche Erarbeitung Lösungsmöglichkeiten Klar strukturiertes Verfahren Fairness konstruktives Arbeitsklima Verbindlichkeit Ergebnisse (Mediationsvertrag) Vorteile Seit Jahren vermittelt INNOCHEM einvernehmliche Lösungen unterschiedlichen Interessengruppen. Die Vorteile für Beteiligten vielfältig: Lösungen, Rechtsfrieden. Dem Richter steht Gesetz Verfügung. Bei Mediation können Interessenlagen aufgedeckt berücksichtigt werden, gesehen werden. Mediation spart Geld, meist Verfahrens- Gerichtskosten anfallen. Relativ einfach, unbürokratisch zeitsparend Schonung personeller betrieblicher Ressourcen Höhere Vertragstreue. Vereinbarungen, freiwillig getroffen hat, halten deutlich Gericht aufoktroierte Urteile. Der Konflikt gelöst schwelt weiter. Nach Erfahrung Gründe für Mediationsverfahren Öffentlichkeit sprechen. In ausgewählten Projekten Einverständnis beider Konfliktparteien angezeigt Öffentlichkeit einzubinden, Transparenz Entscheidungsprozesses erhöhen. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Zero Discharge: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Über Zero Discharge Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Abwasser Ressource! Zero Discharge Die Einhaltung strenger gesetzlicher Mindestanforderungen Reduktion Wasserverbrauchs heutzutage Industrie oberste Prämisse. Die große Anzahl gesetzlicher Vorgaben, strenge Genehmigungsverfahren unzureichende Verfügbarkeit Wasser Faktoren wichtigsten Gründe für Implementierung ZERO-LIQUID-DISCHARGE-Konzepten. Lösungen INNOCHEM ermöglichen abwasserfreien Produktionsbetrieb liefern gleichzeitig hochwertiges Wasser erneuten Nutzung. In meisten Fällen möglich Wasserbedarf 90 % senken - Geld sparen gleichzeitig Umwelt schützen. Häufig zudem möglich Wasserinhaltstoffe zurück zugewinnen erneuten Nutzung zuzuführen, Reduktion Rohstoffbedarfs vermarktungsfähiges Produkt. Abwasser Ressource! INNOCHEM-Lösungen Schlüsselstrategie Erhöhung Ressourcenproduktivität folgen Leitbild natürliche Stoffkreisläufe eingebetteten Wirtschaft minimalem Ressourcenverbrauch, Lasten anderer Regionen entwickelt. Ein Ziel Operationalisierung Leitbilds Entkoppelung ökonomischem Wachstum einerseits Verbrauch Ressourcen andererseits. Getestete Lösungen hoher Sicherheit, INNOCHEM systems bieten hohe Verfügbarkeit minimalen Energiebedarf. INNOCHEM Fachleute gestalten Ihnen Lösung Ihre individuellen Bedürfnisse abgestimmt ist. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Dienstleistungs- Lieferspektrum: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Über Servicespektrum Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Dienstleistungs- Lieferspektrum Das INNOCHEM-Angebot Gebiet Umweltschutztechnik reicht Konzeption Projektidee Lieferung schlüsselfertigen Anlage inklusive After-sales Service. Darüber hinaus verfügen über Erfahrungen fachspezifischen Unternehmensberatung Bereich Mediation Industrieunternehmen Behörden. Kunden schätzen INNOCHEM-Lösungen, vorhandene Prozesse verbessert werden, Kosten reduziert gleichzeitig Gewinn gesteigert wird. Unsere Experten verstehen Ihr Geschäft Herausforderungen Sie täglich stellen müssen. Eine detaillierte Beschreibung Ingenieurdienstleistungen finden Sie nachstehend. Allgemeine Projektphasen Grundlagenermittlung Entwurfsplanung Analyse Dokumentation Kundenspezifischen Bedürfnisse Untersuchungen Ort INNOCHEM-Experten Führung Gesprächen kundenseitigen Entscheidungsträgern In Augenscheinnahme vorhandenen Planungsunterlagen bestehender Behandlungseinrichtungen (Lagepläne, Konstruktionszeichnungen, Bemessungsunterlagen, vorhandene Unterlagen Eigenüberwachung usw.) Zusammenfassung gesetzlichen Mindestanforderungen Entwicklung vorläufigen Zeitplans Definition Zwischenzielen Entwicklung veränderlichen Projektablaufplans Ganzheitliche Problemanalyse Analyse aktuellen Produktionsprozesses Identifizierung unterschiedlichen eingehenden ausgehenden Stoffströme (flüssig, fest, gasförmig) Erörterung Maßnahmen Minimierung ausgehenden Stoffströme Entwicklung Verfahrenskonzeptes Entwurf Definition Projektziele Abstimmung Entscheidungsträgern Einbeziehung geplanten Unternehmensstrategie (Produktionserweiterungen, gesteigertes Umweltimage usw.) Ermittlung Bewertung aktuellen Betriebseigenschaften In Augenscheinnahme Bewertung bestehenden Anlagenbestandes Hinblick Integration neues Lösungskonzept Bestimmung Bemessungsgrößen (CSB, Feststoffe usw.) statistische Auswertung Interpretation vorhandenen Laboranalysen (ggf. zusätzliche Laboruntersuchungen) Bewertung hydraulischen Situation Bestimmung Bemessungsvolumenströme Vorauswahl geeigneter Technologien bzw. Technologiekombinationen Überschlägige Bemessung (Geometrie, erwarteter Wirkungsgrad usw.) Entwurf Prozessablaufs (vereinfachtes Fließbild) Einbeziehung erwartenden Investitions- Betriebskosten Überschlägige Schätzung Betriebs- Investitionskosten Vor Ausarbeitung entsprechender Planungsdokumente kundenseitige Freigabe erfolgen Umsetzung gewünschter Änderungen Erstellung Planungsunterlagen Vorab-Bemessung wesentlichen Prozesselemente Erweiterung genannten, Prozessablaufs (vereinfachtes Fließbild) Wirtschaftlichkeitsbetrachtung basierend Betriebskosten (Schätzung Energieverbrauchs) Investitionskosten entsprechend deutschem Preisniveau Kurzanalyse möglichen technischen ökonomischen Risiken Verbale Beschreibung verwendeten Technologien Verfahrens- Prozessbeschreibung Entwurf R&amp;I Fließbildes Vorbereitung bzw. Entwurf Stücklisten Entwurf Positionsplans Kurze Beschreibung MSR- Automatisierungskonzeptes Abriss Sicherheitseinrichtungen Anpassung Zeit- Projektplans Begleitung Genehmigungsverfahren seitens Kunden (falls notwendig) INNOCHEM Fachleute Freigabe Entwurfsplanung Präsentation Planungsunterlagen INNOCHEM-Experten Ort Freigabe Planungsunterlagen Auftraggeber Modifikation Planungsunterlagen, falls gewünscht Detailplanung Bemessung Abschließende verfahrenstechnische Bemessung Hydraulische Bemessung Prozesselemente Hydraulische Bemessung Rohrleitungen Bemessung notwendigen Pumpen Rohrleitungs- Instrumentenfließbild R&amp;I Fließbild beinhaltet Hauptkomponenten, Prozessströme Rohrdurchmesser, Schnittstellen Hauptsteuerungsinstrumente für Prozess Konstruktionszeichnungen Zeichnungen beinhalten folgenden Informationen: Geometrie – Abmessungen Einzelnen Bauteile; dargestellt als; Schnitte dargestellt unterschiedlichen Ansichten Dimensionen – Abmessungen notweniger Platzbedarf Fertigungstoleranzen Vorgeschlagene Werkstoffe Positionsplan Lageplan Abmessungen Positionierung einzelnen Anlagenelemente Prozessbeschreibung Stückliste Detaillierte Prozessbeschreibung, Werkstoffeigenschaften verwendeten Materialien Stücklisten inklusive Spezifikationen empfohlenen Instrumente, geeigneter Lieferanten notwendigen Rohrleitungen Erweiterte Wirtschaftlichkeitsbetrachtung Betriebsmittelbedarf Energieverbrauch Personalbedarf Investitionskosten für Elektrotechnik Automatisierung Investitionskosten für maschinelle Ausstattung (Pumpen usw.) Investitionskosten für Anlagenbau Investitionskosten für Rohrleitungsbau Investitionskosten für Installation Inbetriebnahme Elektrotechnische Planung Spezifikationen für Elektro-, Mess- Regeltechnik Spezifikationen für Steuerung Prozessleitsysteme Funktions-, Messstellen- Klemmpläne Stromlauf- Wirkschaltpläne Dokumentation Bedienungsanleitung Informationen über Inbetriebnahme, Betrieb Wartung © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmen: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Über Unternehmen Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Unternehmen Das Unternehmen Unternehmer INNOCHEM Vorgesetztenorientierung abgewandt strebt eigenverantwortliche Selbststeuerung Wertschöpfungsketten an. Aus Grunde arbeitet Unternehmen INNOCHEM Unternehmen unternehmerisch handelnden Freiberuflern zusammen. Dies sichert, hohen Motivationsgrad, Selbststeuerung delegierten Verantwortlichkeiten niedrige Fixkostenstruktur. Die enge Synchronisation Produktions- Beschaffungsprozesse minimiert Lagerkosten Kosten Projektfinanzierung. Die oberste Maxime besteht äußerst schlanken Unternehmensstruktur -führung kontinuierlichen Verbesserung Kernkompetenz. Die stetige Ausrichtung aktuellen Markterfordernissen ständige Nähe Kunden garantieren mittel- langfristigen Erfolg. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Über uns: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home Über Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Mehr lesen... Über Unser Weg Ziel System - Leitlinien Arbeit. Wer Wege will, braucht klar definierte Ziele feste Grundsätze. Das Denken Handeln INNOCHEM folgt einfachen klaren Leitlinien: INNOCHEM-Richtlinien Wir orientieren kompromisslos Anforderungen Wünschen Kunden. Die Zufriedenheit Kunden hoher Qualitätsanspruch Leistung für selbstverständlich. Wir stellen Herausforderungen, stellen handeln unternehmerisch. Dabei setzen kontinuierliche Gespräch Beteiligten Kommune, Industrie, Handel, Handwerk, Gewerbe, Wissenschaft, Technik Politik. Tradition modernes Unternehmertum tragenden Grundpfeiler Unternehmenskultur. Wir stellen langfristige Sicherheit Umweltschutz über kurzfristige Kostenüberlegungen. Wir denken geschlossenen Stoffkreisläufen ganzheitlichen Produktlebenszyklen. Wir sichern Kompetenz unseres Teams Aus- Weiterbildung. Wir kennen mehrere Möglichkeiten, Ziel erreichen können verschiedene Lösungswege sorgfältig gegeneinander abwägen. Ein einziger kompetenter Ansprechpartner, Ihnen Lösung Hand liefert, Wunsch inklusive Montage Inbetriebnahme. Einfacher nicht! Steigen Sie klicken „Ihrer“ Anwendung Technologie. Lösungen für Industrie: Jede Branche Spezifika. Insbesondere Wassermanagement geht. Darauf INNOCHEM eingestellt. Hochleistungsbiologie: Die Bedeutung Hochleistungsbioreaktoren biologischen Abwasserbehandlung stetig zugenommen. Überschussschlammreduktion: Lösungen Überschussschlamm Abwasserbehandlungsprozess unmittelbar signifikant reduziert kann. Membranfiltration: Die Membranfiltration Methode Trennung suspendierter gelöster Stoffe Molekulargewicht Größe. © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> <item> <fragment> Schön, Sie besuchen.: INNOCHEM Wasser GmbH Kontakt Impressum Sitemap HOME ÜBER UNS Unternehmen Servicespektrum Zero Discharge Umweltmediation Saubere Technologie Cradle to Cradle Energieeffizienz LÖSUNGEN INDUSTRIE Automobilindustrie Aquakulturen Gas- Mineralölindustrie Lebensmittelindustrie Luftfahrtindustrie Metallverarbeitung -veredelung Pharmazeutische Industrie Rohstoffgewinnung Textilindustrie Energieerzeugung Seeschifffahrt Weitere... LÖSUNGEN KOMMUNEN Abwasserbehandlung Altlastensanierung Desalination Reststoffmanagement Schwimmbäder Trinkwasseraufbereitung Wasserwiederverwendung ANWENDUNGEN Biologische Reinigung Wasser-/Öltrennung Feststoffreduktion Biomasseabtrennung Überschussschlammreduktion Abwasservorbehandlung Temporäre Abwasserbehandlung Mobile Abwasserbehandlung Dezentrale Abwasserbehandlung Ertüchtigung Abwasserbehandlung Kühlwassermanagement Energieeffizienz Wärmerückgewinnung Chemische Konditionierung Fotofixierbadverlängerung Beizenaufbereitung Gülleaufbereitung Emulsionstrennung TECHNOLOGIEN Hochleistungsbiologie Membranbioreaktor Membranfiltration Hochleistungsflotation Überschussschlammreduktion Halbtechnische Untersuchungen DOWNLOADS Gesetze Verordnungen BVT Merkblätter Sie hier: Home INNOCHEM Wasser GmbH Telefon: 04407 71632-0 info(at)innochem-online.de Schön, Sie besuchen. Kundenerfolg -zufriedenheit höchsten Ziele. Die Trends Anforderungen Zukunft erkennen neuen, kompetenten Lösungen begegnen – dafür stehen Jahren, Zukunft. Unsere umwelttechnischen Lösungen leisten entscheidenden Beitrag Optimierung Ihres Produktionsprozesses. Holistische nachhaltige Lösungen Umweltschutztechnik steigern Produktivität Ihres Unternehmens senken Betriebskosten. INNOCHEM bietet Ihnen Grundlage, deutlich effizienter arbeiten. Damit steigern Sie Ihren Geschäftserfolg Zufriedenheit Ihrer Kunden. INNOCHEM bietet Ihnen maßgeschneiderte Lösungen Betreuung, Ihre Produktivität Innovationskraft steigern. Neben Wahl richtigen Verfahren kompetente Dienstleistung Umfeld Umweltschutztechnologie erfolgsentscheidend. Wir spezialisiert individuelle Problemlösungen Trinkwasseraufbereitung , Prozesswasserbehandlung Industriebetrieben kommunalen Abwasser- Schlammbehandlung . Durch erreichen Sie Ihrer Investition möglichst schnell dauerhaft wirtschaftliche Erfolge. Sie neugierig geworden? Bitte zögern Sie anzurufen. Gesetz Wirtschaft Es Welt, schlechter billiger verkaufen könnte, Menschen, Preis orientieren, gerechte Beute Menschen. Es unklug, bezahlen, schlechter, bezahlen. Wenn Sie bezahlen, verlieren Sie Geld, alles. Wenn Sie bezahlen, verlieren Sie manchmal alles, gekaufte Gegenstand zugedachte Aufgabe erfüllen kann. Das Gesetz Wirtschaft verbietet es, für Geld Wert erhalten. Nehmen Sie niedrigste Angebot an, müssen Sie für Risiko, Sie eingehen, hinzurechnen. Und Sie tun, Sie Geld, für besseres bezahlen. John Ruskin (1819-1900) © INNOCHEM Wasser GmbH Seite drucken Seitenanfang </fragment> </item> </root> 