<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Automobil- Transportindustrie - KME Sprache ändern: italian english german spanish french A A A | Kontakt | KME close to you | Sprache ändern Home Über Produkte Märkte Service Press Centre Karriere Produkte Märkte Architektur TECU® TECU® TECU® Classic TECU® Oxid TECU® Patina Produktpalette TECU® Iron TECU® Zinn TECU® Brass TECU® Bronze TECU® Gold TECU® Bond TECU® Vision TECU®_punch TECU®_mesh TECU®_flatmesh TECU®_shape Fassadenbekleidung Falzscharen System-Schindeln System-Rauten Kassetten Paneele TECU® Referenzen TECU® Classic TECU® Oxid TECU® Patina TECU® Zinn TECU® Brass TECU® Bronze TECU® Gold Ecological Copper Nachhaltiges Bauen Produkte Produktion Material Vorteile Produkte FAQs Zertifizierungen Fotogalerie F.A.Q. Haustechnik Produkte/Anwendungen SANCO® WICU® WICU® Eco WICU® Frio/Clim WICU® Flex COPATIN® cuprotherm® (PLUS/BLANK) cuprotherm CTX® cuprotherm® PLAN Downloadcenter Industrierohre Lieferformen Rohrcoils (LWC) Gerade Längen Ringe Kapillarrohre Ausführungen Lieferbedingungen Verpackung Mindestbestellmengen Techn. Lieferbedingungen Die Produktpalette TECTUBE® TECTUBE®_clim TECTUBE®_fin TECTUBE®_cips TECTUBE®_cips hp120 TECTUBE®_heat TECTUBE®_fit TECTUBE®_com TECTUBE®_solar TECTUBE®_power TECTUBE®_flow TECTUBE®_med TECTUBE® Walzmaterial für Industrie Legierungen Kupfer Messing Bronze Kupfer-Nickel Kupfer-Aluminium Hochleistungs-legierungen Beschichtung Bearbeitung Feuerverzinnung Galvanische Beschichtung Profilierte Bänder Abgerundete Kanten Stanzteile Hochglanzoberflächen Lieferbedingungen Verpackung Gespulte Bänder TECSTRIP®_multicoil Internationale Normen Download KME Plus® Schmelz- Gießindustrie Stahlstrangguss Kokillenrohre Kokillenplatten Kokillen für endabmessungsnahe Gießen Werkstoffe Beschichtungen Konstruktion Wartung Kokillen für NE-Metalle Gießräder / Dam Blocks Gießwalzen Kupfertiegel Kühlelemente Kupfer-Staves Kühlelemente Maritime Anwendungen Seewasser-Rohrsysteme Rohrbündel Stranggepresste gezogene Rohre Kupferteile Mineralisolierte Kabel Energiekabel Heizbänder Stangen Messingstangen Rundstangen, Vierkantstangen, Sechskantstangen Hohlstangen Flachstangen Profile Bleihaltige Drähte Innovative Lösungen BLUEWAVE® Kupferstangen Stangen Drähte Profile Ihre märkte Bauindustrie Elektroindustrie Elektronikindustrie Hüttenwesen Stahlindustrie Mechanische Industrie Erneuerbare Energien Automobil Transport Klimatechnik Industrie Fernmeldeindustrie Maritime Anwendungen Medizintechnik Konsumprodukte Anwendungen Automobil- Transportindustrie Die technologische Innovation Autos verlangt größeren Einsatz Halbzeugen Kupfer Kupferlegierungen Fahrzeug; durchschnittlich verwendeten Mengen letzten 50 Jahren verdreifacht. Kupfer, Messing Legierungen Kupferbasis erfüllen bestens Branche gestellten Anforderungen elektrische Leitfähigkeit, Lebensdauer Beständigkeit finden breitere Verwendung.  So liegt durchschnittlich Auto verwendete Menge Kupfer 23 Kilogramm (einschließlich 18 Kilogramm elektrischen Bauteilen), zirka 1-2 % Gesamtgewichts Fahrzeugs entspricht. Ganz schweigen „Hybridfahrzeugen“, pro Auto doppelt Kupfer verwendet traditionellen Fahrzeugen (etwa 45 kg). Aufgrund Zuverlässigkeit Produkte erweist KME Partner, Erwartungen Automobilindustrie gesamten Lieferkette gewachsen ist. Erfahren Sie interaktiven Abbildung über Verwendung Produkte Bereich. Klicken Sie Thumbnails Informationen erhalten! / Produkte Märkte / Märkte / Automobil Transport Über KME Blick Vision Strategie Organisation Struktur Produktionsstandorte Vertriebsstellen Unsere Geschichte Die Verantwortung Forschung Entwicklung Konzerngesellschaften Produkte Märkte Architektur Haustechnik Industrierohre Walzmaterial für Industrie KME Plus® Schmelz- Gießindustrie Maritime Anwendungen Stranggepresste gezogene Mineralisolierte Kabel Stangen Service Metallpreise Rohstoffmarkt Rohstoffeinkäufe CE Kennzeichnungen KME Academy Broschüren Qualität Messen Nützliche Links TECU® Partner Press Centre Pressemitteilungen KME ROADSHOW KME Kupfer Entdecken Sie KUPFER House Concept KME Logos Fotogalerie Werbekampagne Media Contacts Karriere Stellenmarkt Praxissemester / Abschlussarbeit Berufsausbildung Websites: KME Shanghai KME Russian Marine Applications FRICKE Copyright ® 1999-2013 KME Italy S.p.A. - Alle Rechte vorbehalten Gesetzliche Anmerkungen | Datenschutz | KME News RSS-Feed | Kontakt | Bildnachweis | Impressum KME | Via dei Barucci 2, 50127 Firenze, Italy | P.iva IT04528110481 </fragment> </item> </root> 