<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> AGB | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT ALLGEMEINE GESCHÄFTSBEDINGUNGEN Allgemeine Verkaufsbedingungen Nutzungsbedingungen für Serviceeinrichtungen (NBS) Gleisübersichtsplan - Anschlussbahnhof Schwedt - Leipa - UPM - Hafengesellschaft Gleis- Weichenverzeichnis LEIPA Schwedt Entgeltliste Nutzung Serviceeinrichtungen Leipa Georg Leinfelder GmbH Infrastrukturbenutzungsvertrag (IBV) Gleisübersichtsplan LEIPA Georg Leinfelder GmbH Ergänzende Allgemeine Verkaufsbedingungen FlexPack Einkaufsbedingungen Speditionsauftrag DHL Betriebsordnung für Fremdfirmen Nutzungsregelungen Zeitfenster-Management SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Links | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT LINKS Wir erklären hiermit ausdrücklich, keinerlei Einfluss Gestaltung Inhalte gelinkten Seiten haben. Deshalb übernehmen keinerlei Verantwortung für Inhalte gelinkten Seiten Homepage. Diese Erklärung gilt für Homepage angezeigten Links für Inhalte Seiten, angemeldeten Banner Links führen. Papierverbände Bayerische Papierverbände Papiermacher-Berufsgenossenschaft Papierzentrum Gernsbach Cepi Verband ostdeutscher Papierfabriken Niederlassungen LEIPA Pack SRL MAD - Münchener AKTEN + DATEN Vernichtung GmbH LEIPA UK LEIPA Logistik GmbH Fachbücher Deutscher Betriebswirte Verlag Birkner Zeitungen / Zeitschriften Allgemeine Papierrundschau Internationale Papierwirtschaft Wochenblatt für Papierfabrikation Umwelt Nationalpark Unteres Odertal FSC Deutschland PEFC Agenturen Internet Agentur Sonstiges Verband Deutscher Ingenieure Adobe Acrobat Reader - zum Öffnen pdf-Dateien Schule-Wirtschafts-Projekt Printpower SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Sitemap | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT SITEMAP HOME SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHÄFTSFELDER MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE OFFSETDRUCK LINER LOGISTIK TIEFDRUCK KARTON ALTPAPIER SPEZIALPAPIER NIEDERLASSUNGEN FLEXPACK UMWELT + QUALITÄT ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN NEWS KARRIERE OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR KONTAKT MANAGEMENT WERKSLEITUNG VERKAUF/PRODUKTBEREICHE PRODUKTIONSLEITUNG EINKAUF PERSONAL UMWELT TECHNIK QUALITÄTSMANAGEMENT BETRIEBSRAT ANREISE SCHWEDT ANREISE SCHROBENHAUSEN ANREISE BUKAREST HOME SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHÄFTSFELDER MAGAZINPAPIER OFFSETDRUCK TIEFDRUCK VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER FLEXPACK SERVICE LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN UMWELT + QUALITÄT ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN NEWS KARRIERE OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR KONTAKT MANAGEMENT WERKSLEITUNG VERKAUF/PRODUKTBEREICHE PRODUKTIONSLEITUNG EINKAUF PERSONAL UMWELT TECHNIK QUALITÄTSMANAGEMENT BETRIEBSRAT ANREISE SCHWEDT ANREISE SCHROBENHAUSEN ANREISE BUKAREST SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Verkaufsniederlassungen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN VERKAUFSNIEDERLASSUNGEN FRANKREICH LEIPA FRANCE SAS Hotel de Crequy 15/17 Rue de Pontoise F-78100 SAINT GERMAIN EN LAYE Telefon +33 1 30613030 Telefax +33 1 34511193 E-Mail Formular ROUTENPLANER POLEN LEIPA POLSKA SP. Z O.O. ul. Sobieskiego 110 / 5 PL-00-764 Warszawa Telefon +48 22 8418830 Telefax +48 22 8418835 E-Mail Formular ROUTENPLANER GROSSBRITANNIEN LEIPA UK Ltd. Cranbrook Business Centre High Street, Cranbrook Kent, TN17 3EJ England Telefon +44 1580 714131 Telefax +44 1580 714144 E-Mail Formular Internet http://www.leipa.co.uk ROUTENPLANER RUMÄNIEN LEIPA PACK SRL Strada Sinaia nr. 6 - Stefanesti de Jos 077175 Judetul Ilfov, ROMANIA Telefon +40 21 3503188 Telefax +40 21 3503190 E-Mail Formular Internet http://www.leipa.ro ROUTENPLANER ÖSTERREICH LEIPA AUSTRIA &amp; CEE GMBH Bendlgasse 16 A-1120 Wien Telefon +43 1 9054376 Telefax +43 1 9054376-33 E-Mail Formular ROUTENPLANER SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Altpapier | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN ALTPAPIERVERSORGUNG MIT DER MAD GMBH ENTSORGEN - SAMMELN - SORTIEREN Altpapier Rohmaterial erfordert spezielle Aufbereitung Spezialisten, sammeln Verwertungskanäle eintakten. Gleichzeitig nahe Quelle Endverbrauchers geschehen, wirtschaftlich ökologisch bleiben. Die Sortierung Altpapiers ermöglicht bestmögliche Ausnutzung Qualität Quantität. Die Mitarbeiter MAD Gruppe bewältigen Herausforderung beweisen täglich Kompetenz. Besuchen Sie www.mad-altpapier.de UNSER STANDORT Münchener AKTEN+DATEN Vernichtung GmbH Freimanner Bahnhofstraße 24 D-80807 München Telefon +49 89 323657-2512 Telefax +49 89 323657-2532 ROUTENPLANER SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA Logistik | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN LEIPA LOGISTIK LAGERN - KOMMISSIONIEREN - LIEFERN Wer schafft, Produktionsstandorte Just In Time versorgen, Profi sein. LEIPA Logistik Standorten Schwedt Schrobenhausen meistert Aufgabe für Firmengruppe für Dritte. Willkommener Nebeneffekt deutliche Verringerung LKW-Leerfahrten. Besuchen Sie www.leipa-log.com UNSERE STANDORTE LEIPA LOGISTIK GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3970 Telefax +49 3332 24-3994 E-Mail Formular ANREISESKIZZE ROUTENPLANER LEIPA LOGISTIK GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1221 Telefax +49 8252 896-1340 E-Mail Formular ANREISESKIZZE ROUTENPLANER SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Business Unit FlexPack | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK BUSINESS UNIT FLEXPACK DIREKTKONTAKT PRODUKTINFORMATIONEN Produkte Bereichen Pharma, Medizin, Industrie Food brauchen Verpackungen, Besonderes leisten... DETAILS PRODUKTIONSANLAGEN/PROZESSE Kompetenz für flexible Verpackungsformen. Maßgeschneiderte Problemlösungen Extrusion, Dispersion Druck! DETAILS UMWELT + QUALITÄT Zertifiziert DIN EN ISO 9001 DIN EN ISO 14001 DETAILS SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Spezialpapier | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SPEZIALPAPIER DIREKTKONTAKT PRODUKTINFORMATIONEN Der Name Programm: Ein umfassendes Sortiment bietet für unterschiedlichsten Anwendungen richtigen Lösungen. Aus 100 % Altpapier, 80 - 320 g/m² riesigen Farbauswahl. DETAILS PRODUKTIONSANLAGEN/PROZESSE Von wegen, Papier geduldig! Flexibilität oberstes Gebot; technologische Ausrüstung dafür ..... DETAILS UMWELTINFORMATIONEN Bei Produktion Spezialpapiere tatsächlich ökologischen Herstellungsprozess sprechen ...... DETAILS SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Karton | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK KARTON DIREKTKONTAKT PRODUKTINFORMATIONEN So vielfältig Anforderungen Kunden Produktpalette: grauer Vollpappe für Aufgaben Bereich Verpackung weiß gedecktem Karton für beste Weiterverarbeitung. Von 300 - 950 g/m² DETAILS PRODUKTIONSANLAGEN/PROZESSE Gewusst wie! Die Technik. DETAILS UMWELTINFORMATIONEN Bei Produktion unseres Kartons tatsächlich ökologischen Herstellungsprozess sprechen ...... DETAILS SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Liner | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK LINER DIREKTKONTAKT PRODUKTINFORMATIONEN In wachsenden Märkten steigen Ansprüche Produkte Wellpappenindustrie. Längst Wellpappe Transport-, Verkaufsverpackung shelf ready packaging. LEIPA für Anfrage weiße gestrichene ungestrichene Testliner Angebot. Und 125 - 200 g/m². DETAILS PRODUKTIONSANLAGEN/PROZESSE LEIPA bietet Luxus serienmäßig DETAILS UMWELTINFORMATIONEN Bei Produktion unseres Liners tatsächlich ökologischen Herstellungsprozess sprechen ...... DETAILS SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Magazinpapier | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE MAGAZINPAPIER FÜR DEN OFFSETDRUCK UND TIEFDRUCK Druckfarben Papier, gedruckt werden! Grund genug, Qualität setzen: Ausgereifte LWC-Papiere Altpapierbasis für Rollenoffset Grundlage für Magazine, Kataloge Werbebeilagen. In unserem Flyer finden Sie zusammengefasst Wichtige Magazinpapier Qualitäten. PDF DOWNLOAD (2,56 MB) DIREKTKONTAKT PRODUKTINFORMATIONEN Erstmalig Welt LEIPA gelungen, LWC Altpapier Online-Prozess Qualität herzustellen, relevanten Eigenschaften Primärfaserprodukten ebenbürtig ist. Bereits August 2004 produzieren PM 4 Schwedt. DETAILS PRODUKTIONSANLAGEN/PROZESSE Warum Gutenberg unseren Papieren drucken würde ..... DETAILS UMWELTINFORMATIONEN Bei Produktion unseres Magazinpapiers tatsächlich ökologischen Herstellungsprozess sprechen ...... DETAILS SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KRAFTWERK SCHWEDT Kraftwerk Dampf- Stromerzeugung Verbrennung Ersatzbrennstoffen Papierreststoffen LEIPA Schwedt Kraftwerk Dampf- Stromerzeugung Verbrennung von  Ersatzbrennstoffen (EBS)  und Papierreststoffen hohem technischem ökologischem Niveau errichten lassen. Die reguläre Inbetriebnahme Kraftwerkes erfolgte 2010. Jährlich annähernd 145 GWh Strom 650 GWh Prozessdampf erzeugt. Der überwiegende Teil Wärmebedarfes unerheblicher Teil Strombedarfes hierdurch gedeckt. Als Betreiber Anlage legt LEIPA hohen Wert ökologischen wirtschaftlichen Betrieb. Mit ordnungsgemäßen Betriebsführung Kraftwerkes Firma KSC beauftragt. Es handelt hierbei Gemeinschaftsunternehmen LEIPA EEW. Durch Einsatz Ersatzbrennstoffen Substitution bisherigen Primärenergieträgers Erdgas Energiekosten reduziert Umwelt geschont. Bei Ersatzbrennstoffen (EBS) handelt qualitativ hochwertig aufbereitete Gewerbe- Siedlungsabfälle, Kombination anspruchsvollen Kraftwerkstechnik für ökologische wirtschaftliche Verwertung geeignet sind. Die Erzeugung Prozessdampf Strom Verbrennungsanlage gewährleistet sichere Versorgung Produktionsstandortes. Die Verbrennungsanlage sorgt gleichzeitig für langfristige sichere Entsorgungsmöglichkeit Papierproduktion Altpapierbasis anfallenden Reststoffe sichert störungsfreien Betrieb Papierproduktion. SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Offene Stellen LEIPA | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KARRIERE OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR OFFENE STELLEN Bei Interesse senden Sie bitte Ihre aussagefähigen Bewerbungsunterlagen möglichem Eintrittstermin Gehaltsvorstellung Händen Herrn Kuchenbaur. LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1330 Telefax +49 8252 896-1401 E-Mail: dieter.kuchenbaur[at]leipa.de für Standort Schrobenhausen an: LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3170 Telefax +49 3332 24-3166 E-Mail: antje.karolow[at]leipa.de für Standort Schwedt Mitarbeiter/in Vertriebsinnendienst Schwedt/Oder befristet 30.06.2017 Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.: Abschluss Kaufverträgen Sicherung maximal erzielbarer Preise Verantwortung für Auftrags- Spezifikationssicherung Rahmen Produktionskennziffern Abgabe Angeboten Entgegennahme Prüfung Kundenaufträgen mündliche schriftliche Kommunikation Kunden / Agenten Vertriebsgesellschaften Einflussnahme Kunden pünktlichen Forderungsausgleich Bereitstellung Aufbereitung Informationen Zusammenarbeit / Anleitung jeweils zuständigen Gruppenleiters (Umsätze, Preis, Statistiken) für Verkaufsleitung Entgegennahme Weiterleitung Kundenreklamationen kaufmännischer Seite zuständiges Reklamationsteam / Technisches Marketing Kontrolle Budgetmengen Ist-Mengen, Auslastung sichern / Überbuchungen vermeiden Termin-Überschreitungen rechtzeitige Informationen Partner Ziel einvernehmlicher Lösungen termingerechte ordnungsgemäße Be- bzw. Abrechnung Versand gekommenen Waren Als Voraussetzungen bringen Sie mit: abgeschlossene kaufmännische Berufsausbildung abgeschlossenes betriebswirtschaftliches Studium verhandlungssicheres Englisch Wort Schrift Berufserfahrung kaufmännischen Bereich, idealerweise Vertrieb sicherer Umgang Microsoft Office firmeninternen Software, z. B. SAP Zuverlässigkeit, Korrektheit, hohe Einsatzbereitschaft selbständiges Arbeiten Leistungsfähigkeit Bei Bewerbung geben Sie bitte Referenz-Nummer PA 2015-21 an. Assistent Altpapieraufbereitungs- Abwasserreinigungsanlage (m/w) Schwedt/Oder Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.: Bereitstellung Frisch-, Lösch- Trinkwasser für Werk Reinigung anfallenden Abwassers Entwässerung anfallenden Schlämm zuständig für Kanalsysteme Werksgelände (außerhalb Gebäude) Betrieb gemeinsam Einleitern genutzten Anlagen Fortleitung Abwassers Einleitstelle (Oder) Schwachstellenanalyse Optimierung bestehenden Prozesse / Prozesstechnologie Sicherstellung genehmigten Anlagenbetriebes, insbesondere Einhaltung Grenzwerte Ablauf Abwasserreinigungsanlage Führung unterstellten Mitarbeiter Tagschicht Planung, Überwachung Nachbereitung Reparaturen zuständigen Betriebsingenieuren Unterstützung Anlagenbereiches Altpapieraufbereitungsanlagen Rahmen definierter Aufgaben Teilnahme Bereitschaftsdienst Als Voraussetzungen bringen Sie mit: abgeschlossenes Studium Diplom-Ingenieur Chemie, Papier Hochschulabschluss bzw. Industriemeisterausbildung einschlägiger Berufserfahrung mehrjährige Erfahrung Betrieb Wasserbehandlungsanlagen Papierfabrik sicherer Umgang MS-Office Zuverlässigkeit, Gewissenhaftigkeit, Selbständigkeit, Leistungsfähigkeit hohe Einsatzbereitschaft Belastbarkeit Flexibilität Kooperationsbereitschaft Fähigkeit Führen Teams Bei Bewerbung geben Sie bitte Referenz-Nummer PA 2015-17 an. Betriebsingenieur Elektrotechnische Anlagen (m/w) Schwedt/Oder Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.: Planung Überwachung Wartung Instandhaltung elektrotechnischen Anlagen Zusammenarbeit Abteilungen Mitarbeit Planung Realisierung Investitionen Planung Revisionen Dokumentation Ergebnisse Einleitung Maßnahmen Erhalt betriebssicheren Zustandes Materialbestellung inkl. Typen- Fabrikatfestlegung Verantwortung für optimalen Einsatz Personal, Reparaturmaterial Energie Absicherung qualitativen terminlichen Abarbeitung Reparatur- Wartungsplänen Durchführung Schulungsmaßnahmen fachlicher Anleitungen Überwachung Einhaltung Sicherheitsbestimmungen Arbeitsbereich Teilnahme Bereitschaftsdienst Als Voraussetzungen bringen Sie mit: abgeschlossenes Studium Ingenieur Elektrotechnik bzw. vergleichbare Ingenieurausbildung / Technikerausbildung Fachwissen Gebiet Frequenzumrichter-, Steuer- Regelungstechnik Vorteil: Besitz 10 kV Schaltberechtigung Kenntnisse Gebiet Mittel- Hochspannungstechnik hohe Sachkompetenz Koordinationsvermögen Zuverlässigkeit, Korrektheit, Teamfähigkeit, hohe Einsatzbereitschaft Leistungsfähigkeit gesundheitliche Eignung Bei Bewerbung geben Sie bitte Referenz-Nr. PA 2015-11 an. Industriemechaniker (m/w) Schrobenhausen Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.: Instandhaltung Produktionsanlagen Peripherie Installation Neuanlagen Selbständiges Arbeiten Konstruktionszeichnung Rohrleitungsplan Montage Rohrbaugruppen, Konstruktionen, Stahlbau, Pumpen Produktionsanlagen Als Voraussetzungen bringen Sie mit: abgeschlossene Ausbildung Industriemechaniker oder  vergleichbare Ausbildung Zusatzausbildung Rohrschlosser Schweißverfahren Wolfram-  Inertgasschweißen (Chrom-Nickel-Stahl) wünschenswert flexible, gewissenhafte selbständige Arbeitsweise Führerschein Klasse B Einsatzbereitschaft für Nacht- Bereitschaftsdienste Lokrangierleiter (m/w) Schwedt/Oder LEIPA Logistik Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.: Auflösung Bildung Aus- Eingangszügen Bedienung einzelnen Be-und Entladestellen Umrangieren von Waggons geltenden Vorschriften Notieren be- entladenen Waggons, die für Ausgang bestimmt Pflege Wartung Triebfahrzeugen und Werkwagen Führung Fahrtenbücher / Schichtberichte Als Voraussetzungen bringen Sie mit: Abgeschlossene Berufsausbildung Berechtigung Lokrangierleiter Bereitschaft Qualifikation Gesundheitliche Eignung gute körperliche Belastbarkeit Zuverlässigkeit, Korrektheit, Teamfähigkeit selbständiges Arbeiten Sachbearbeiter Disposition (m/w) LEIPA Logistik Schrobenhausen Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.: Neukundenakquise Bereich Dritt- Zusatzgeschäfte Durchführung Versanddisposition, Beschaffung Planung Laderaum Vorbereitung aus- eingehenden Sendungen, Tourenplanung, Laderaumberechnung Termingerechte Disposition Anforderung Auftraggeber Erteilung Ladeanweisungen Bearbeitung Reklamationen, Transportschäden sonstigen Vorkommnissen Erarbeitung Transportlösungen Als Voraussetzungen bringen Sie mit: Ausbildung Kaufmann/frau für Spedition Logistikdienstleistungen vergleichbare Ausbildung Weiterbildung Bereich Spedition wünschenswert Gute Kenntnisse MS-Office, Zollrecht, Transportrecht Gute Englischkenntnisse, Fremdsprache wünschenswert Teamfähigkeit, Verantwortungsbewusstsein, Belastbarkeit, Flexibilität Bereitschaft Wochenenddienst Kraftfahrer (m/w) Fernverkehr Schwedt LEIPA Logistik Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.: Durchführung Transporten Fern-/Nahverkehr Durchführung Ladungssicherungsmaßnahmen Durchführung Beladetätigkeiten Pflege Fahrzeuge Einhaltung Vorgaben gem. Fahrerhandbuch Als Voraussetzungen bringen Sie mit: Berufserfahrung Führen Lastkraftwagen (Sattelzug, Hängerzug) Gültiger Führerschein Klasse C CE Staplerschein Fahrerkarte Zuverlässigkeit, Pünktlichkeit, selbständiges Arbeiten Belastbarkeit, Flexibilität Hohe Team- Kommunikationsfähigkeit Gesundheitliche Eignung Kraftfahrer (m/w) Nahverkehr Köln LEIPA Logistik Zu Ihren Aufgaben gehören u.a.: Durchführung Transporten Fern-/Nahverkehr Durchführung Ladungssicherungsmaßnahmen Durchführung Beladetätigkeiten Pflege Fahrzeuge Einhaltung Vorgaben gem. Fahrerhandbuch Als Voraussetzungen bringen Sie mit: Berufserfahrung Führen Lastkraftwagen (Sattelzug, Hängerzug) Gültiger Führerschein Klasse C CE Staplerschein Fahrerkarte Zuverlässigkeit, Pünktlichkeit, selbständiges Arbeiten Belastbarkeit, Flexibilität Hohe Team- Kommunikationsfähigkeit Gesundheitliche Eignung SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS Wir FachPack (29.09. – 01.10.2015). Besuchen Sie unserem Stand 7-206 Halle 7. 11.08.2015 FachPack - Europäische Fachmesse für Verpackung, Technik, Veredelung Logistik Die Verpackungsbranche trifft 29. September - 1. Oktober 2015 Messezentrum Nürnberg. MEHR LESEN VERGRÖßERN Interview ZAB ZukunftsAgentur Brandenburg GmbH Dr. Hubert Schrödinger Peter Probst anlässlich 25 jährigen Bestehens Landes Brandenburg 16.06.2015 „Dr. Hubert Schrödinger Arbeit Geschäftsführer LEIPA Georg Leinfelder GmbH dafür gesorgt, Schwedt wichtiges industrielles Zentrum grenznahen Raum nachhaltig gestärkt wurde“, heißt Begründung Staatskanzlei anlässlich Verleihung Verdienstordens Landes Brandenburg Jahr 2008. Inzwischen 85-jährige, größten Papierkombinat DDR europäische Firmengruppe formte, Geschäfte Peter Probst übergeben. Seit 1999 ehemals bayerische Firma juristischen Sitz Uckermark verlegt, expandiert europäische Länder erweitert Geschäftsfelder zusätzlich Bereich Logistiklösungen. Über ereignisreiche erfolgreiche Zeit Wende Zukunft Standort Schwedt sprach ZukunftsAgentur Brandenburg Geschäftsführern Dr. Hubert Schrödinger Peter Probst. MEHR LESEN VERGRÖßERN Neuer Aufsichtsrat LEIPA konstituiert Matthias Platzeck übernimmt Vorsitz 07.05.2015 Mit Berufung Matthias Platzeck neues Mitglied frisch gewähltem Vorsitzenden Aufsichtsrates LEIPA Georg Leinfelder GmbH, Schwedt/Oder, gewinnt LEIPA aktiven Begleiter Realisierung anspruchsvollen mittel- langfristigen Ziele. MEHR LESEN ultraSKY 1.2 ® - Hochqualitatives Volumenpapier neu LEIPA-Sortiment Ökologische ökonomische Vorteile kompromisslos vereint 30.04.2015 Seit Quartal 2015 bietet LEIPA Georg Leinfelder ultraSKY 1.2 ® Kunden hochqualitatives Volumenpapier matter Oberfläche für Heatset-Rollenoffsetdruck. Das gestrichene Papier verfügt über 1,2 - faches Volumen 100%igen Faseranteil Recyclingpapieren. MEHR LESEN LEIPA PLANT PRODUKTIONSERWEITERUNG Investitionsvolumen dreistelligen Millionenbereich realistisch 26.02.2015 Basierend erfolgreichen Vorprüfung projektiert LEIPA Gruppe Investition signifikante Erweiterung Produktionskapazitäten für Wellpappenrohpapiere. Als Standort Erweiterung Unternehmenssitz Schwedt geprüft. Die Planungen möglichen Betriebsstart Geschäftsjahr 2016 aus. MEHR LESEN LEIPA wiederholt für vorbildliche Ausbildungsarbeit ausgezeichnet 14.10.2014 Mit Verleihung „Brandenburgischen Ausbildungspreises 2014“ 13. Oktober 2014 erneut aktive innovative Ausbildungsarbeit LEIPA gewürdigt. Honoriert kontinuierlich hohe Zahl Auszubildenden, fundierte Ausbildung Leistungen. Anerkennung fanden zudem LEIPA-Engagement Prüfungsausschüssen konstruktive Zusammenarbeit Schulen. MEHR LESEN VERGRÖßERN „Paper Process“ – Experteninterview TREND REPORT 09.10.2014 Auch Papierherstellung nachhaltiges, umweltschonendes Wirtschaften wichtiger. Im Interview TREND REPORT (Handelsblatt-Supplement 29. September 2014) zeigt LEIPA, Rahmen nachhaltigen Papierproduktion Ökologie Ökonomie Einklang gebracht können. MEHR LESEN VERGRÖßERN LEIPA setzt EU-Ecolabel Maßstäbe Umwelt- zertifizierung Magazinpapieren erweitert konsequent Produktpalette 20.08.2014 Neben FSC ® , PEFC Blauer Engel tragen Magazinpapiere LEIPA Georg Leinfelder GmbH EU-Ecolabel („Euroblume“). Somit verfügen 100 % Altpapier hergestellten LWC-Papiere LEIPA über sämtliche qualifizierten Umweltzertifizierungen internationalen Formats. MEHR LESEN VERGRÖßERN Neue Allgemeine Verkaufsbedingungen 31.01.2014 Bitte beachten Sie Allgemeine Verkaufsbedingungen ergänzenden für FlexPack 01.02.2014! Diese finden Sie www.leipa.de/agb . MEHR LESEN LEIPA stärkt Engagement Österreich Zentralosteuropa 16.08.2013 Ende Juni 2013 Familienunternehmen, österreichische Merckens Handels GmbH, Wien LEIPA Georg Leinfelder GmbH, Deutschland Beschluss gefasst, gemeinsam Vertriebsgesellschaft gründen. Die LEIPA AUSTRIA &amp; CEE GmbH, Sitz Wien, stärkt 1. August 2013 direkt Ort Engagement Österreich. MEHR LESEN LEIPA ExxonMobil entwickeln Hochleistungs-Papiermaschinenöl 06.06.2013 Die LEIPA ExxonMobil Hochleistungs-Papiermaschinenöl für Schmierung Bauteilen Nasspartie entwickelt. Dieses Öl Weltneuheit, LEIPA hiermit Vorreiter Papierindustrie. MEHR LESEN Auszeichnung für enge Zusammenarbeit Schulen 06.06.2013 Die Industrie- Handelskammer Ostbrandenburg, Handwerkskammer Frankfurt (Oder) – Region Ostbrandenburg Netzwerk Zukunft - Schule Wirtschaft für Brandenburg 04.06.2013 siebten Mal Betriebe ausgezeichnet, aktiv Prozess Berufs- Studienorientierung einbringen. MEHR LESEN Hygienemanagementsystem BU FlexPack 08.05.2013 Die Business Unit FlexPack Hygienemanagement eingeführt globalem Standard für Verpackungen Verpackungsmaterialien zertifiziert. MEHR LESEN Inbetriebnahme Tandemextruder 14.03.2013 Nach dreimonatigen Aufbauphase 28.01.2013 Tandemextruder planmäßig Produktionsphase überführt werden. Diese Investition stellt wichtigen Schritt zukünftigen strategischen Ausrichtung Geschäftsbereiches FlexPack dar. MEHR LESEN VERGRÖßERN SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Umwelt- u. Qualitätsmanagement | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UMWELT + QUALITÄT ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN UNSER MANAGEMENTSYSTEM Alle Einsatz kommenden Roh- Hilfsstoffe Hinblick höchste Produktsicherheit weitmöglichste Schonung Ressourcen ausgewählt! Das Werk Schwedt liegt unmittelbar Nationalpark Unteres Odertal. Dieser einzige Nationalpark Brandenburgs, einzige Flussauennationalpark Deutschlands einzige Nationalpark deutsch-polnischer Ausrichtung. Das Werk Schrobenhausen grenzt Naturschutzgebiet, sogenannten FFH-Gebiet (FFH steht für Fauna-Flora-Habitat-Richtlinie). DIREKTKONTAKT Papier 2000 Jahren - letzten Jahrzehnten kundenorientierteren Ausführungen. Bei Papier, Versandhauskatalog entsteht, Material für werbewirksame Verpackungen gemeinsam: Beides 100 % Altpapier gefertigt. Wir verarbeiten Jahr Million Altpapier. Unser Unternehmen trägt besondere Produkteigenschaft ökologischen Anspruch sich. Das perfektes Produkt: wirksamer Umwelt- Arbeitsschutz herausragende Qualitätseigenschaften Papiere für oberstes Gebot. Unsere Produktionsstandorte Schwedt Schrobenhausen sind DIN EN ISO 9001 DIN EN ISO 14001 zertifiziert. Dieses integrierte Managementsystem dient ständigen Verbesserung Prozesse schafft Transparenz. Dies sind wir unseren Partnern, Kunden, Mitarbeitern interessierten Kreisen schuldig. Wir setzen jährlich Umwelt- Arbeitsschutzziele, Optimierung sämtlicher Arbeitsprozesse dienen. Wir investieren technologische Ausrüstung unseres Unternehmens, Kompetenz Mitarbeiter. So gewährleisten hohem Maße effizienten Umgang natürlichen Ressourcen. Ziel bleibt Weiterentwicklung Papierprodukte Recyclingbasis, Ihnen für Märkte neue, zukunftsweisende Perspektiven eröffnet. SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Geschäftsfelder | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE GESCHÄFTSFELDER Unser Ziel: Entwicklung Herstellung innovativer Nischenprodukte LEIPA umfasst 3 große Geschäftsfelder Magazinpapier , Verpackung Service vereint sowohl Schrobenhausen Schwedt moderne Produktionsanlagen entsprechenden Infrastruktur Know-how hochqualifizierter, motivierter Mitarbeiter. So bleiben effizient, stets flexibel. MAGAZINPAPIER OFFSETDRUCK TIEFDRUCK VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Das Unternehmen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN KOMPETENZ AUF EINEN BLICK Konzernunabhängig Hohe Reinvestitionsneigung Gewinnen Flache Hierarchien Sichere Rohstoffversorgung Geschlossener Transportkreislauf ISO 9001, ISO 14001 ISO 50001 Produktionsstandorten Schwedt + Schrobenhausen Innovative Produkte PDF DOWNLOAD UNTERNEHMENS-BROSCHÜRE (6 MB) SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT Kraftwerk Schwedt MAGAZINPAPIER OFFSETDRUCK TIEFDRUCK VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN Weltweit führend Qualitätsprodukten Altpapier-Basis! SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> ANREISE BUKAREST | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT ANREISE BUKAREST zurück SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Anreise Schrobenhausen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT ANREISE SCHROBENHAUSEN zurück SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: - LEIPA AUSTRIA &amp; CEE GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: - LEIPA PACK SRL Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA Logistik | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN ANREISE SCHROBENHAUSEN zurück SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Business Unit FlexPack | Umweltinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK BUSINESS UNIT FLEXPACK UMWELTINFORMATIONEN Zertifiziert DIN EN ISO 9001 DIN EN ISO 14001 Umweltschutz für Aufgabe Verpflichtung zugleich. Neben Einsatz umweltschonender Rohstoffe Materialien gilt Grundsatz: Minimum Rohstoffen Optimum Produktschutz erreicht werden. 100%ige Qualität erfordert ständige Kontrollen Produktion Labor. Unsere Spezialisten Qualitätssicherung gemäß strengen Anforderungen DIN EN ISO 9001 vollauf gerecht! SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Spezialpapier | Umweltinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SPEZIALPAPIER UMWELTINFORMATIONEN LEIPA SPEZIALPAPIERE - hergestellt 100 % Altpapier @import url("edit.css"); Wie fast Produkte bestehen LEIPA Spezialpapiere 100 % Altpapier. Das heißt: Etwas anderes Recyclingfasern Maschine! Auch vorgelagerten Produktionsschritte genauestens ausgeführt, peinlich genau überwacht. Von Trennung verschiedenen Altpapiersorten -qualitäten Sortierung Dispergierung. Das Abwasser Schrobenhausen geschlossenen Kreislauf geführt - tut gesamten Produktion gleich. Denn Kreislauf Sammeln, Sortieren, Aufbereiten, Produzieren Versenden geschlossen! Eine Leistung, einzigartig ausgezeichnet ist: Das LEIPA Umweltmanagement DIN EN ISO 14001 zertifiziert. Und Spezialpapiersorten tragen Umweltzeichen Blauer Engel. @import url("edit.css"); SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Karton | Umweltinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK KARTON UMWELTINFORMATIONEN Unser Rohstoff: Altpapier. Wie fast Produkte besteht LEIPA Karton 100 % Altpapier. Das heißt: Etwas anderes Altpapier Maschine! Auch vorgelagerten Produktionsschritte genauestens ausgeführt, peinlich genau überwacht. Von Trennung verschiedenen Altpapiersorten -qualitäten Sortierung Dispergierung. Das Abwasser Schrobnehausen geschlossenen Kreislauf geführt - tut gesamten Produktion  gleich. Denn Kreislauf Sammeln, Sortieren, Aufbereiten, Produzieren Versenden geschlossen! Eine Leistung, einzigartig ausgezeichnet ist: Das LEIPA Umweltmanagement DIN EN ISO 14001 zertifiziert! SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Liner | Umweltinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK LINER UMWELTINFORMATIONEN Was ist, kehrt wieder. Im Umweltschutz Werbung. @import url("edit.css"); Umweltschutz für Aufgabe Verpflichtung zugleich. Deshalb dafür, Sinne handeln produzieren. Unsere 100 % Altpapier hergestellten Liner erfüllen höchste Qualitätsansprüche. Sie absolut umweltfreundlich, Recyclingfaser einzige Rohstoff ist, einsetzen. Das schont Ressourcen, Energie somit Umwelt. Und schriftlich: Unser Umweltmanagement ISO 14001 zertifiziert. Die verschiedenen Altpapiersorten Haus sortiert modernsten Deinkinganlagen aufbereitet. Faser- Farbrückstände Anlage verwenden vollständig Gewinnung Energie. Das Abwasseraufkommen technologisch möglichen Minimum reduziert. Insgesamt verfügen - einzigartig - über geschlossenen Kreislauf Sammeln, Sortieren, Aufbereiten, Produzieren Versenden. Umweltschutz beginnt für Haustür. Beide Werke - Schrobenhausen Schwedt - unmittelbarer Nähe Naturschutzgebietes bzw. Nationalparks angesiedelt. @import url("edit.css"); SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> | Umweltinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE MAGAZINPAPIER UMWELTINFORMATIONEN LEIPA MAGAZINPAPIERE - hergestellt Sinne Natur. @import url("edit.css"); Unsere 100% Altpapier hergestellten Rollenoffset LWC-Papiere erfüllen höchste Qualitätsansprüche, absolut umweltfreundlich, Recyclingfaser der Rohstoff ist, einsetzen. Das schont Ressourcen, Energie somit Umwelt. Und schriftlich: Umweltmanagement ISO 14001 zertifiziert. In modernsten Deinking-Anlagen verschiedenen Altpapiersorten aufbereitet. SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> | Produktionsanlagen/Prozesse | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE MAGAZINPAPIER PRODUKTIONSANLAGEN PAPIERMASCHINE 1 MAGAZINPAPIER Beschnittene Arbeitsbreite: 490 cm Produktionsgeschwindigkeit max.: 1.200 m/min Produktionskapazität: 160.000 t/a Möglicher Flächengewichtsbereich: 60 - 90 g/m² Qualitäten: LEIPA ultraLUX semigloss LEIPA ultraLUX silk Inbetriebnahme: Juli 1994 GAP-Hybrid-Former für symmetrische Blattbildung bester Formation optimalen Füllstoffverteilung 3-NIP-Kompaktpresse separater 4. Presse für schrumpfungsarme, volumenschonende Entwässerung Filmcoater für simultanes Streichen beider Seiten gleichmäßigen Konturenstrich Softkalander 2 NIP wechselseitiger Druckgebung Papieroberfläche Prozess-Qualitätssystem ABB o­nline-Messung Automatische Querprofilregelung Flächengewichtes Jetmatic 54 Stellmotoren über Bahnbreite PAPIERMASCHINE 4 MAGAZINPAPIER Beschnittene Arbeitsbreite: 798 cm Produktionsgeschwindigkeit max.: 1.800 m/min Produktionskapazität: 360.000 t/a Inbetriebnahme: Juli 2004 mechanische Aussortierung Fremdstoffen; Trommelauflösung;schrägstehende Schuhpresse; Vortrockenpartie 32 Trockenzylindern;EcoSoft Vorkalander; Streicheinrichtung; Nachtrockenpartie 3 Trockenzylindern; 10-Walzen-Janus-Kalander; Sirius Aufrollung; 6 Tambourlagerplätze; Rollenschneider 6 Aufrollstationen; Umroller: max. Arbeitsgeschwindigkeit 2.000 m/min PRODUKTIONSPROZESS PM 1 PM 4 Altpapieraufbereitung: Flotation+Deinking: Blattbildung: Trocknung: Veredelung: Aufrollung: Altpapieraufbereitung Flotation+Deinking Blattbildung Trocknung Veredelung Aufrollung PM 1 + + + + + + PM 4 + + + + + + SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> | Produktionsinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE MAGAZINPAPIER PRODUKTINFORMATIONEN Film Lufthansa-Magazin Copyright © by Lufthansa. Mit freundlicher Unterstützung Deutsche Lufthansa. Unbedenklichkeitserklärung LEIPA ultraLux PDF DOWNLOAD LEIPA MAGAZINPAPIER - QUALITATIV HOCHWERTIG UND BESONDERS NACHHALTIG Erstmalig Welt LEIPA gelungen, LWC Altpapier O­nline-Prozess (Streichen Kalandrieren Geschwindigkeit über 1.600 m/min) Qualität herzustellen, relevanten Eigenschaften Primärfaserprodukten ebenbürtig ist. Bereits August 2004 produzieren Papiermaschine - PM 4. Unser Herstellungsverfahren Basis Altpapierfasern Anfang glänzend bewährt, unseren Kunden weltweit bestätigt. Zu festen Bestandteil Qualitätskultur permanente Analyse Erfolgsfaktoren geworden, Lage versetzt, notwendigen Feinoptimierungen vorzunehmen. Dazu zählt Sicherung konstanten Rohstoffqualität fortlaufende Verbesserung Herstellungsparameter. Gestrichene Magazinpapiersorten hohen Qualitätsniveau vergleichbarem Altpapiergehalt Sie weltweit vergeblich suchen, Art, Symbiose modernster Stoffaufbereitung innovativen Fullsize-Papiermaschine hervorgehen. LEIPA ultraMAG können Sie Qualitäten gloss semigloss Flächengewichtsbereich 51 - 65 g/m² LEIPA ultraMAG PLUS glänzend 54 - 90 g/m² erhalten. LEIPA ultraLUX bieten Ihnen Qualitäten semigloss silk 57 - 90 g/m² an. Für Special Interest Magazine, Broschüren Direct Mailings kurzem Sorte Volumen entwickelt: LEIPA ultraSKY 1.2 (60 - 90 g/m²). Seit 2015 ebenfalls neu Sortiment Sorte LEIPA ultraSQUARE Formatpapier Oberflächen glänzend, semigloss silk 70 - 90 g/m². Mit LEIPA ultraMAG RG weltweit einzige online gestrichene Tiefdrucksorte 100 % Altpapier 57 60 g/m². Zur Vervollständigung Mailings Nachhaltigkeit neu Programm LEIPA ultraPOST 80 90 g/m². Dieses Papier für Herstellung Briefumschlägen eingesetzt. Durch Verwendung speziellen Streichtechnologie besitzt Papier hervorragenden Druckglanz interessante Haptik. Das ideale Papier für Firmenmailings. Wir überzeugt, Ihnen unseren Magazinpapieren umfangreiches anspruchsvolles Produktsortiment bieten. OFFSETDRUCK - ROLLE PDF DOWNLOAD PDF DOWNLOAD PDF DOWNLOAD PDF DOWNLOAD PDF DOWNLOAD PDF DOWNLOAD OFFSETDRUCK – FORMAT PDF DOWNLOAD PDF DOWNLOAD PDF DOWNLOAD TIEFDRUCK PDF DOWNLOAD BRIEFUMSCHLAGPAPIER PDF DOWNLOAD ICC Profil Der ProzessStandard Offsetdruck (PSO) industrielle standardisierte Produktion Drucksachen - geschaffen Verbänden Druck- Medienindustrie Deutschlands Forschungsinstituten FOGRA UGRA. Er verankert ISO-Norm ISO 12647-2 somit allgemein gültig. Durch PSO Produktion Datenerfassung fertigen Druckprodukt qualitativ abgesichert werden. Dazu bedient geeigneter Mittel Kontrollen Überwachung Steuerung Herstellungs-Prozesses. Dazu gehören spektrale densitometrische Messgeräte passenden Kontrollstreifen. Außerdem PSO Sollwerte Toleranzen vor, einzelnen Prozessstufen jeweils Sinnvolle Machbare repräsentieren. Hierzu erfolgte Einteilung verschieden Papiertypen. Um Druckern Anpassung Papiere helfen, stellen nachfolgend notwendigen Daten Farbort (Lab) Glanz Papiere Erstellung ICC-Profile Verfügung. ICC - (Abkürzung für International Color Consortium – synonymer Begriff: Farbprofil) Profil genormter Datensatz, Farbraum Farbeingabe- –wiedergabegerätes beschreibt. Ziel konsequent eingesetzten Farbmanagements ist, Vorlage, Eingabegerät erfasst wurde, Ausgabe möglichst ähnlich wiedergegeben wird. PDF DOWNLOAD SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS Inbetriebnahme Tandemextruder 14.03.2013 Nach dreimonatigen Aufbauphase 28.01.2013 Tandemextruder planmäßig Produktionsphase überführt werden. Diese Investition stellt wichtigen Schritt zukünftigen strategischen Ausrichtung Geschäftsbereiches FlexPack dar. Mit ausbaufähigen Leistung über 175 Millionen m² zählt Tandemextruder leistungsfähigsten Produktionsanlagen flexiblen Verpackungsindustrie. Ausgelegt Extrudern, Beschichtungs-/Kaschiereinheit, besteht Möglichkeit, Schichten Produktionsschritt miteinander kombinieren. Hochleistungspolymere erhalten somit Bedeutung, Entwicklung zugedacht - Eigenschaften „dünnsten Schichten“ realisieren Ziel, Rohstoffverbrauch zukünftigen Verpackungsmüll drastisch reduzieren. Ein weiterer Schritt für ökologisch nachhaltige Ressourcenschonung. Bild vergrössern ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS Hygienemanagementsystem BU FlexPack 08.05.2013 Die Business Unit FlexPack Hygienemanagement eingeführt globalem Standard für Verpackungen Verpackungsmaterialien zertifiziert. Da Verpackungen direkt Füllgut Kontakt kommen, müssen strenge Anforderungen bezüglich Hygienemanagements eingehalten werden. Durch Zertifizierung nachweisen, Produktionsprozesse gestiegenen Erwartungen Kunden Bezug Hygiene entsprechen. ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS Auszeichnung für enge Zusammenarbeit Schulen 06.06.2013 Die Industrie- Handelskammer Ostbrandenburg, Handwerkskammer Frankfurt (Oder) – Region Ostbrandenburg Netzwerk Zukunft - Schule Wirtschaft für Brandenburg 04.06.2013 siebten Mal Betriebe ausgezeichnet, aktiv Prozess Berufs- Studienorientierung einbringen. Diese Betriebe zeigen intensives umfangreiches Engagement Schulalltag regionalen Schulen. Die LEIPA Georg Leinfelder GmbH für Auszeichnung Dreiklang Oberschule Schwedt Ehm-Welk-Oberschule Angermünde vorgeschlagen Präsidenten IHK Ostbrandenburg Dr. Müller, Minister für Wirtschaft Europaangelegenheiten Landes Brandenburg Herr Christoffers Geschäftsführer Handwerkskammer Frankfurt (Oder) Herr Ecker geehrt. Die Zusammenarbeit Schulen besteht Betriebserkundungen für Schulklassen, Durchführung Schülerpraktika Erläuterung Ausbildungsberufe LEIPA notwendigen schulischen Voraussetzungen. Aus gemeinsamen Arbeit Arbeitskreis Schule Wirtschaft Leitung Landtagsabgeordneten Mike Bischoff resultiert Einsatz Fachaufgaben Bereichen Mathematik, Physik Chemie regionalen Oberschulen. Damit Schüler/innen motiviert werden, MINT-Fächern Leistungen erbringen, späteren Berufsausbildung beispielweise Papiertechnologen entscheidende Grundlage bilden werden. Aber Gründung Arbeitsgemeinschaft Papier LEIPA Zusammenarbeit Dreiklang Oberschule zählt wichtigen Aktivitäten Berufsorientierung. Hier dürfen Schüler/innen Wochen Unternehmen angebotenen Ausbildungsberufe näher kennen lernen. Dazu gehört natürlich Handschöpfen Papier. Aber Besuch Werkfeuerwehr Prüfen hergestellten Papiere Labor stehen Plan. Wir freuen Schüler/innen, später Ausbildung beginnen zukünftige Fachkräfte fest LEIPA-Team integriert werden. Unser Dank gilt beteiligten Schulen Lehrkräften Arne Stahl (Dreiklang Oberschule) Birgitt Holzapfel (Ehm-Welk-Oberschule), Kooperation ermöglichen. ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Sitemap | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT SITEMAP HOME SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHÄFTSFELDER MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE OFFSETDRUCK LINER LOGISTIK TIEFDRUCK KARTON ALTPAPIER SPEZIALPAPIER NIEDERLASSUNGEN FLEXPACK UMWELT + QUALITÄT ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN NEWS KARRIERE OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR KONTAKT MANAGEMENT WERKSLEITUNG VERKAUF/PRODUKTBEREICHE PRODUKTIONSLEITUNG EINKAUF PERSONAL UMWELT TECHNIK QUALITÄTSMANAGEMENT BETRIEBSRAT ANREISE SCHWEDT ANREISE SCHROBENHAUSEN ANREISE BUKAREST HOME SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHÄFTSFELDER MAGAZINPAPIER OFFSETDRUCK TIEFDRUCK VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER FLEXPACK SERVICE LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN UMWELT + QUALITÄT ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN NEWS KARRIERE OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR KONTAKT MANAGEMENT WERKSLEITUNG VERKAUF/PRODUKTBEREICHE PRODUKTIONSLEITUNG EINKAUF PERSONAL UMWELT TECHNIK QUALITÄTSMANAGEMENT BETRIEBSRAT ANREISE SCHWEDT ANREISE SCHROBENHAUSEN ANREISE BUKAREST SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS LEIPA ExxonMobil entwickeln Hochleistungs-Papiermaschinenöl 06.06.2013 Die LEIPA ExxonMobil Hochleistungs-Papiermaschinenöl für Schmierung Bauteilen Nasspartie entwickelt. Dieses Öl Weltneuheit, LEIPA hiermit Vorreiter Papierindustrie. Im Jahre 2008 forderte LEIPA Firma ExxonMobil neues Schmieröl für Zentralschmierung Nasspartie PM 4. Grund dafür wiederholte Filterblockaden Bildung Ablagerungen Tank Lagergehäusen. Unter Laborbedingungen neues Papiermaschinenöl hergestellt. Doch umfassende Labortests Lage, tatsächlichen Praxisbedingungen höheren Anforderungen heutige Schmier-stoffe angemessen nachzubilden. Überwachte Feldtests wesentlich betrachtet integraler Bestandteil Produktentwicklungsprozesses ExxonMobil. LEIPA erklärte Feldtest bereit, erfolgte Jahre 2010 Ölwechsel Mobil DTE PM Excel 150. Nach Testphase Öffnen Getriebedeckel festgestellt werden, Zahnflanken sogar geglättet haben. Die Getriebetemperatur sank ca. 10 °C, Reibung hervorgerufen wird. Durch geringere Reibung senkte Energieverbrauch knapp 3 %. Dies gleichen Bedingungen (Geschwindigkeit, Papiergewicht usw.) ermittelt. Durch geringere Reibung erhöhen Standzeiten Aggregate erheblich. Durch Absenkung Öltemperatur 10 °C verdoppelt Lebensdauer Öls. Und Letzt die Filterstandzeiten aktuell Monate erhöht Reinheitsklassen gebliebenen Filterelementen erheblich verbessert. Reinheitsklassen 14/11/9 13/10/7 Standard. Diese Werte Klassen besser  bisherigen Öl. Mit Werten erzielt doppelte Lebensdauer Aggregate. Resümee:  Dieser Ölwechsel Umstellung Mobil DTE PM Excel 150 voller Erfolg, nachhaltiger Kostensenkung! ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS LEIPA stärkt Engagement Österreich Zentralosteuropa 16.08.2013 Ende Juni 2013 Familienunternehmen, österreichische Merckens Handels GmbH, Wien LEIPA Georg Leinfelder GmbH, Deutschland Beschluss gefasst, gemeinsam Vertriebsgesellschaft gründen. Die LEIPA AUSTRIA &amp; CEE GmbH, Sitz Wien, stärkt 1. August 2013 direkt Ort Engagement Österreich. Zusätzlich Vertriebsgesellschaft Märkten Tschechien, Slowakei, Ungarn südosteuropäischen Ländern LEIPA repräsentieren. Mit sukzessiven Integration Produktgruppen LEIPA (Magazinpapier, Liner, Karton, Spezialpapier, Flexible Verpackung) Vertriebseinheit Bekanntheitsgrad Unternehmens LEIPA gesteigert werden. Zusammen Geschäftsführern, Ferdinand E. Auersperg Derik Venn, erfahrenes Team detaillierten Marktkenntnissen Ort tätig sein. LEIPA betreibt Vertriebsbüros Polen, Frankreich Großbritannien. Auch Büros LEIPA Ausrichtung wechselnden Marktanforderungen anpassen. ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS Neue Allgemeine Verkaufsbedingungen 31.01.2014 Bitte beachten Sie Allgemeine Verkaufsbedingungen ergänzenden für FlexPack 01.02.2014! Diese finden Sie www.leipa.de/agb . ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS LEIPA setzt EU-Ecolabel Maßstäbe Umwelt- zertifizierung Magazinpapieren erweitert konsequent Produktpalette 20.08.2014 Neben FSC ® , PEFC Blauer Engel tragen Magazinpapiere LEIPA Georg Leinfelder GmbH EU-Ecolabel („Euroblume“). Somit verfügen 100 % Altpapier hergestellten LWC-Papiere LEIPA über sämtliche qualifizierten Umweltzertifizierungen internationalen Formats. In Ergänzung Blauen Engel, insbesondere deutschsprachigen Wirtschaftsraum hochrangiges Gütesiegel anerkannt Kunden stark nachgefragt ist, erschließt LEIPA  EU-Ecolabel, führenden europäischen Umweltzeichen, Kundengruppen internationaler Ebene. Als Kriterien für Vergabe Euroblume Umwelt- Rohstoffaspekten insbesondere Gesundheitsfaktoren umweltverträgliche Entsorgung Prüfung einbezogen. Somit findet gesamte Produktlebenszyklus Berücksichtigung. Entsprechend umfangreich intensiv gestaltet Prüfungs- Vergabeverfahren, Emissionsschutz- Abfallbeauftragten Unternehmen aktiv eingebunden werden, u. a. eingesetzten Chemikalien Emissionen Bereich Wasser, Luft Lärm Abfallströme qualifiziert bewerten können. Mit erfolgreichen Zertifizierung LEIPA hohen Ansprüchen Nachhaltigkeit, Umwelt- Gesundheitsschonung gerecht dokumentiert mehr, ökologisches Bewusstsein Fertigung hochqualitativer Produkte ausschließen.   Zeitgleich erfolgreichen Zusatzzertifizierung weitet LEIPA Produktangebot konsequent aus: Mit Produktlinie ultraSQUARE stehen hochqualitativen LWC-Papiere, bekannten Rollenprodukten LEIPA, zukünftig marktüblichen Druckbogenformaten unterschiedlichen Grammaturen für Druck Magazinen, Katalogen/Magalogen, Kunden- Mitarbeiterzeitschriften Werbebeilagen Verfügung. Renommierte Unternehmen - u. a. Bereichen Einzelhandel, Tourismus, Lifestyle Technik – binden herausstechenden Umweltmerkmale LEIPA-Papiere Längerem aktiv Öffentlichkeitsarbeit ein. Mit Produktserie eröffnet LEIPA Möglichkeit zielgerichteten „Green Publishing“ erweiterten Kundengruppe. Druckereien Vertriebspartnern LEIPA bietet produktlinienübergreifende EU-Ecolabel bzw. (ergänzende) Aufnahme ultraSQUARE-Format-Produktlinie Produktangebot gesteigertes Argumentations- Differenzierungspotenzial gegenüber Wettbewerb. Bild vergrössern ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS „Paper Process“ – Experteninterview TREND REPORT 09.10.2014 Auch Papierherstellung nachhaltiges, umweltschonendes Wirtschaften wichtiger. Im Interview TREND REPORT (Handelsblatt-Supplement 29. September 2014) zeigt LEIPA, Rahmen nachhaltigen Papierproduktion Ökologie Ökonomie Einklang gebracht können. Herr Probst, Ihr Slogan lautet „Paper Process“ – EU-Ecolabel logische Konsequenz? Mit „Paper Process“ wesentliche Aspekte täglichen Arbeit zusammengefasst: Einerseits stetige Weiterentwicklung Produkte, andererseits Wandel, Papier, Verpackungen, Kartonagen etc. Informations- Imageträger durchlaufen. Mit Leipa-Papieren -Verpackungen ermöglichen Kunden, Maßstäben umweltbewusstes Handeln gerecht Öffentlichkeitsarbeit über Green Publishing aufzuwerten. Das jüngst erteilte EU-Ecolabel für Magazinpapiere bestätigt schließlich konsequente Arbeit unseren Produkten. Woher Leipas aktiver Einsatz für nachhaltiges Wirtschaften? Bei Rohstoffbedarf über 900.000 Tonnen Altpapier pro Jahr zentralen Ziele Leipa, Ökologie Ökonomie Einklang bringen. Durch Investitionen moderne Produktionstechnologien Energieeinsatz Jahrzehnt einzelnen Anlagen 30 Prozent reduziert. Im firmeneigenen Kraftwerk ersetzen fossiles Erdgas erneuerbare Ersatzbrennstoffe. Als konzernunabhängiges Familienunternehmen treten für Wertschätzung Mitarbeiter respektvolles Miteinander ein. Zur Leipa-Gruppe gehört eigenständiger Servicebereich. Was Aufgaben profitieren Ihre Kunden hiervon? Eine umweltfreundliche Produktion Einsatz Recyclingstoffen halbe Weg nachhaltigen Wirtschaften. Erst gemeinsam ökologisch sinnvollen Rohstoffbeschaffung Distribution ergibt stimmiges Paket: Über unseren Wertstoffspezialisten MAD stellen Versorgung Rohstoff Altpapier passenden Güte Umweltverträglichkeit sicher. Gleichzeitig bietet MAD Endverbrauchern flächendeckendes Rücknahmesystem für diverse Wertstoffe an. Stichwort: Urban Mining. Zudem über Wertstoffrücknahme Sekundärrohstoffaufbereitung für Unternehmen direkter Partner Industrie. Leipa Logistik entwirft optimiert multimodale Supply-Chain unseren Kunden Inland und, Exportquote über 50 Prozent, Ausland. Diese Expertise bieten logistische Serviceleistungen – einfachen Anlieferung Integration bestehende Kundensysteme komplexer Lagerhaltung – ebenfalls erfolgreich Markt an. Durch Know-how Transformation internen Logistik-Abteilung eigenständiges Unternehmen Entwicklung schlüssiger Green-Logistics-Konzepte schaffen unseren Service-Bereichen Beratung spürbaren Mehrwert. http://trendreport.de/paper-process/ ( https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/deed.de ) Bild vergrössern ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS LEIPA wiederholt für vorbildliche Ausbildungsarbeit ausgezeichnet 14.10.2014 Mit Verleihung „Brandenburgischen Ausbildungspreises 2014“ 13. Oktober 2014 erneut aktive innovative Ausbildungsarbeit LEIPA gewürdigt. Honoriert kontinuierlich hohe Zahl Auszubildenden, fundierte Ausbildung Leistungen. Anerkennung fanden zudem LEIPA-Engagement Prüfungsausschüssen konstruktive Zusammenarbeit Schulen. Auszüge Laudatio (Laudator: Hans Peter Thierfeld, Mitglied Präsidiums IHK Vollversammlung): „Nichts inspirierender weißes Blatt Papier“ befand wenigen Jahren große Werbekampagne deutschen Automobilherstellers – Worten: Trotz „Internet-Zeitalters“ bleibt Papier unabdingbarer Grundstoff unseres Alltags. Einer weltweit führenden Lieferanten dafür produziert Schwedt modernsten Anlagen Hand. Das Unternehmen verfügt über Know-how hochqualifizierter, motivierter Mitarbeiter für aufgestelltes Ausbildungsmanagement. Seit 1990 absolvierten 200 Azubis Lehre LEIPA, versierte Büro- Industriekaufleute, Fachleute für Betriebstechnik Papiertechnologie. Chancen Unternehmen benachteiligte Jugendliche, Einstiegsqualifizierungen für Anforderungen Ausbildung fit werden. Die praktischen Prüfungen Bereich Papiertechnologie finden direkt Unternehmen statt, Prüfbetrieb ist. Überdies arbeiten Beschäftigte ehrenamtlich Prüfungsausschüssen IHK Ostbrandenburg mit, Ausschussvorsitzende. Unbedingt hervorzuheben Zusammenarbeit örtlichen Schulen Berufsvorbereitung. Durchschnittlich 30 Praktikantinnen Praktikanten lernen jährlich Betrieb kennen. Dieses Engagement 2013 Urkunde für „Unternehmen hervorragender Berufsorientierung“ ausgezeichnet. Aufgrund großen Engagements für Nachwuchs guten Ausbildungsbedingungen Brandenburgische Ausbildungspreis 2014 LEIPA Georg Leinfelder GmbH Schwedt.“ Die vollständige Laudatio Pressemitteilung Ministeriums für Arbeit, Soziales, Frauen Familie Landes Brandenburg finden Sie folgenden Link: http://www.ausbildungskonsens-brandenburg.de/index.php?id=5 Bild vergrössern ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS LEIPA PLANT PRODUKTIONSERWEITERUNG Investitionsvolumen dreistelligen Millionenbereich realistisch 26.02.2015 Basierend erfolgreichen Vorprüfung projektiert LEIPA Gruppe Investition signifikante Erweiterung Produktionskapazitäten für Wellpappenrohpapiere. Als Standort Erweiterung Unternehmenssitz Schwedt geprüft. Die Planungen möglichen Betriebsstart Geschäftsjahr 2016 aus. „Die Investition Anlage für Wellpappenrohpapiere möglichen Optionen, bisherige Marktposition Bereich Verpackungspapiere auszubauen. Die LEIPA äußerst erfolgreich weltweiten Vermarktungsstrategie Produkte, sodass über notwendigen Grundlagen verfügen, zusätzliche Produktionskapazitäten investieren“, Holdinggeschäftsführer Peter Probst. Die LEIPA Gruppe bereit, dreistelligen Millionenbetrag für Unternehmensentwicklung Verfügung stellen. Die Zielkapazität projektierten Maschine liegt 290.000 Tonnen pro Jahr. Das anvisierte Produktionsprogramm umfasst Wellenstoff Testliner – weiß und/oder braun - Flächengewichtsbereich 80 140 g/m2. Eine Anlage wäre komplementäre Ergänzung bestehenden Produktionsmöglichkeiten Schwedt, derzeit gestrichene ungestrichene Wellpappenrohpapiere 120 200 g/m2 produziert werden. Die LEIPA Firmengruppe produziert Standorten Schwedt Schrobenhausen derzeit jährlich ca. 900.000 Tonnen graphische Papiere Verpackungspapiere. Zur Firmengruppe gehören MAD LEIPA Logistik Recyclingspezialist bzw. Logistik-Dienstleister. Bereits versorgt MAD LEIPA hohen Anteil eingesetzten Altpapiers. Vorrangig über Standorte Ankauf- Sammelstellen Bundesländern benachbarten (osteuropäischen) Ausland. Die notwendige Investitionssicherheit für Projekt Volumens ergibt über Netzwerk generierbaren Zusatzmengen stetig verknappenden besseren Sorten. ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS ultraSKY 1.2 ® - Hochqualitatives Volumenpapier neu LEIPA-Sortiment Ökologische ökonomische Vorteile kompromisslos vereint 30.04.2015 Seit Quartal 2015 bietet LEIPA Georg Leinfelder ultraSKY 1.2 ® Kunden hochqualitatives Volumenpapier matter Oberfläche für Heatset-Rollenoffsetdruck. Das gestrichene Papier verfügt über 1,2 - faches Volumen 100%igen Faseranteil Recyclingpapieren. ultraSKY 1.2 ® individuell entwickelt für Special Interest Magazine, Direct Mailings, Flyer Werbematerial reduziertem Seitenumfang. Das Papier zeichnet hohen Druckglanz optimale Opazität. Ergebnis Druckerzeugnis hervorragender Druckbrillanz. Gleichzeitig spielt Papier Endkunden besonderen Vorteil aus: Das größere Volumen vermittelt sowohl optisch haptisch wertigen Eindruck – reduziertem Gewicht. Wie LEIPA Magazinpapieren gewohnt, besitzt ultraSKY 1.2 ® EU-Ecoblume, Blauer Engel FSC ® - PEFC TM -Zertifikat wesentlichen Umweltzertifikate internationalen Formats. Damit vereint ultraSKY 1.2 ® ökologische ökonomische Vorteile optimale Weise versetzt Werbetreibenden, Drucker Verlage Lage, Ansprüche Ziele Nachhaltigkeit effizient erfüllen. LEIPA ultraSKY 1.2 erhältlich Flächengewichten 60, 65, 70, 80 90 g/m 2 .  Das Unternehmen baut Portfolio Bereich Volumenpapiere sukzessive aus. ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS Neuer Aufsichtsrat LEIPA konstituiert Matthias Platzeck übernimmt Vorsitz 07.05.2015 Mit Berufung Matthias Platzeck neues Mitglied frisch gewähltem Vorsitzenden Aufsichtsrates LEIPA Georg Leinfelder GmbH, Schwedt/Oder, gewinnt LEIPA aktiven Begleiter Realisierung anspruchsvollen mittel- langfristigen Ziele. Matthias Platzeck 29. Dezember 1953 Potsdam geboren. Er Mitglied Landtags Brandenburg über Jahre Ministerpräsident Landes Brandenburg (seit 2002). Herr Platzeck verheiratet Kinder. Mit Mitarbeit LEIPA Firmengruppe verbindet positive Weiterentwicklung Förderung Uckermark. Hierzu zählt nachhaltige Sicherung Arbeitsplätzen Schaffung Zukunftsperspektiven Region. Familiengesellschafter Dr. Hubert Schrödinger: „Wir stolz darauf, Herrn Platzeck neues Mitglied LEIPA Familie gewinnen konnten. In bevorstehenden Wachstumsphase LEIPA umfangreichen Fachkompetenzen erfolgreichen Umsetzung Neu-Investitionen wirksam unterstützen können.“ Herr Platzeck übernimmt Vorsitz Aufsichtsrates Herrn Frank Eckert (Arbeitnehmervertreter), Zeit Ende Januar Ende April kommissarisch übernommen stellvertretenden Vorsitzenden Aufsichtsrates gewählt wurde. Dem Aufsichtsrat gehören zudem Dr. Hans-Peter Sollinger, Peter Reuss, Till Huesmann Daniela Gräßle (Arbeitnehmervertreterin) an. ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS Interview ZAB ZukunftsAgentur Brandenburg GmbH Dr. Hubert Schrödinger Peter Probst anlässlich 25 jährigen Bestehens Landes Brandenburg 16.06.2015 „Dr. Hubert Schrödinger Arbeit Geschäftsführer LEIPA Georg Leinfelder GmbH dafür gesorgt, Schwedt wichtiges industrielles Zentrum grenznahen Raum nachhaltig gestärkt wurde“, heißt Begründung Staatskanzlei anlässlich Verleihung Verdienstordens Landes Brandenburg Jahr 2008. Inzwischen 85-jährige, größten Papierkombinat DDR europäische Firmengruppe formte, Geschäfte Peter Probst übergeben. Seit 1999 ehemals bayerische Firma juristischen Sitz Uckermark verlegt, expandiert europäische Länder erweitert Geschäftsfelder zusätzlich Bereich Logistiklösungen. Über ereignisreiche erfolgreiche Zeit Wende Zukunft Standort Schwedt sprach ZukunftsAgentur Brandenburg Geschäftsführern Dr. Hubert Schrödinger Peter Probst. ZAB: Wie Sie 9. November 1989 erlebt? Dr. Hubert Schrödinger: Ich gehe früh Bett – Abend getan. Peter Probst: Ich Starnberger See fassen. Man Gefühl, Annäherung geben – Fluchtbewegungen unübersehbar. Aber schnell würde, gerechnet. Ich überrascht. An Abend Tragweite verstanden, gemeinsam zukam. ZAB: Welche Bedeutung Wende für Papierfabrik Schwedt? HS: 1990 allergrößten Schwierigkeiten, Maschinen überhaupt betreiben. Die einzige Maschine, teilweise lief, Liner-Maschine*, Westen lieferte. Der Markt für Zeitungspapier DDR weggebrochen, Qualität für „Neue Deutschland“ war. Von Monat Monat Möglichkeiten schlechter, Standort selbstständig betreiben. *Anm. d. Redaktion: Eine Maschine Herstellung Wellpappenrohpapieren. ZAB: Wie dazu, LEIPA Betrieb Schwedt übernahm? HS: Ich früher öfter DDR, Leipziger Messe. Auch Wende Papier Pappe DDR geliefert. Mich Industrie interessiert. Schwedt einzige moderne Papier-Fabrik Osten. Damals Gelegenheit, Fabrik besichtigen. 1990 entschieden, Fabrik Schwedt kaufen. Wir längere Zeit Treuhand verhandeln. Im September 1992 endgültig erschienen Firma für Geld übernommen: 440 Millionen D-Mark. Ich Mitgeldgeber umsehen, Firma Leinfelder finanzieren. Wir fanden englischen Investor, Anteil fünf Jahren abkaufen konnten. In Folge Sachen Investitionen handlungsfähiger. PP: In Übernahmephase zahlreiche Konzepte ausgetauscht. Das größte Papierkombinat DDR produzierte Maschine Zeitungsdruck-Papier für „Neue Deutschland“ Karton Wellpappen. Letzteres Devisenbringer staatstragend. ZAB: Was größten Herausforderungen Standort gemeistert? PP: Von Beginn klar, zusätzlich Kaufpreis mehrere 100 Millionen D-Mark investiert müssen. Das Herren Treuhand vorstellen. Wenn aufaddiert, 25 Jahren 700 Millionen Euro Standort Schwedt investiert! ZAB: Wie beurteilen Sie rückblickend unternehmerische Entscheidung? HS: Ich würde machen! PP: Der Weg steinig, erfolgreich. Wir – gesamte Gesellschaft Standorten betrachtet – 168 Jahre Firmengeschichte. Dr. Schrödinger 50 Jahre geschäftsführender Gesellschafter. Der Weg bayerischen Schrobenhausen brandenburgische Schwedt Initialzündung dafür, Leinfelder international tätige Firmengruppe machen. Hier Schwedt Papiermaschinen Papiere für Magazine, Beilagen Prospekte 100 Prozent Altpapier produziert. In Bereich Marktführer. All möglich, qualifizierte Mitarbeiter Gesellschafter, 25 Jahre Gewinne entnommen haben; Kunden, treu geblieben externe Stakeholder, Weg unterstützt haben. Das konzertierte Aktion verschiedener Interessengruppen, größte Papierkombinat DDR hochleistungsfähigen, europäischen Papierstandort entwickeln. ZAB: Wie Mitarbeiter arbeiteten Übernahme LEIPA Betrieb? Wie heute? PP: Vor Wende 1.650 Mitarbeiter gearbeitet. Da gehörten mittlerweile abgerissene Waldbad, Sportverein Sportplatz Kindergarten dazu. Zwischen 1989 1992 abgebaut, direkt Papierherstellung gehörte. Als Dr. Schrödinger Unternehmen 1992 übernahm, 540 Mitarbeiter. Heute Tochtergesellschaften 750. ZAB: Was Ihr Konzept, Unternehmen erfolgreich führen? Wie Ihre Ideen Belegschaft aufgenommen? PP: Uns klar, Betrieb Investitionen konkurrenzfähig würde. Unter Mitarbeitern herrschte große Verunsicherung. Sie wussten nicht, ernst Glücksritter Westen sind. Dem schonungsloser Offenheit begegnet – überzeugt! HS: Allerdings wussten Mitarbeiter auch: Schlechter werden. Und merkten, ernst meinen, Betrieb herausholen, aufbauen wollen, Mitarbeiter großem Engagement dabei. PP: Ich tatsächlich Zeilen gefragt worden, investieren, Insel Mittelmeer leisten könne! Aber: Die Menschen, sind, bodenständig, schauen genau merken, für Unternehmen sind. Dr. Schrödinger über 60, Engagement anfing. Er täglich 7 Uhr morgens abends 17, 18 Uhr – Regel Werkswohnung. In Büro steht Einrichtung Werksdirektoren damals, Werk moderne Technik investiert. Auch Mitarbeiter mitbekommen. ZAB: Wie denken Sie, Ort nächsten 10 Jahren verändern? HS: Wir entwickeln. Vielleicht könnte Verkehrsachse Berlin–Stettin mittel- langfristig bringen. Wir exportieren Übersee verschicken Produkte Hamburg, Bremerhaven Antwerpen. Wir würden Swinemünde Stettin operieren. Aber fehlen entsprechenden Anbindungen. PP: Die Entwicklung Infrastruktur industriellen Umbau Region Schritt gehalten. Früher pro Jahr 300.000 Tonnen produziert, 800.000 Tonnen! Wir setzen stark Schiene, Teil Komplett-Zügen – Netz entsprechend ausgebaut. Wir natürlich Randlage Schwedt, Wiederbelebung historisch bedeutsamen Achse Berlin–Stettin würde Region profitieren. Wir wachsen planen nächste große Investition innerhalb nächsten Jahre. ZAB: Wodurch Land Brandenburg Sie Person geprägt? HS: An 60-Jährigen können Sie ändern. Aber schöne Umgebung, Gewässer relative Nähe Berlin schätze Uckermark sehr. PP: Dr. Schrödinger mittlerweile fast assimiliert. Überdies 2008 Recht Verdienstorden Landes Brandenburg erhalten. Er gebürtiger Schrobenhausener, aber… HS: … preußischer Orden erfreut! PP: Für Erweiterung Perspektive. Auch menschlich-persönlichen Bereich. Aus Sicht Europa Dimension 1989. ZAB: Haben Sie prägende Anekdote erlebt, Sie erzählen wollen? PP: Ich Wagen Uckermark-Kennzeichen München unterwegs Werkstatt. Der Mechaniker schlich Weile Auto herum rückte Sprache heraus: „Ich wusste nicht, für Umland München UM-Kennzeichen gibt!“ So Uckermark Bayern gemacht. ZAB: Vielen Dank für Ihre spannende Geschichte. Wir wünschen Ihnen, Ihren Mitarbeitern Ihrem Unternehmen Gute weiterhin Erfolg. http://www.brandenburg1990.de/vielfalt-und-erfolg-brandenburgs-wirtschaft-im-wandel-der-zeit/vom-ddr-papierkombinat-zur-europaeischen-firmengruppe/ Foto: Till Budde / ZAB Bild vergrössern ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> News | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT NEWS Wir FachPack (29.09. – 01.10.2015). Besuchen Sie unserem Stand 7-206 Halle 7. 11.08.2015 FachPack - Europäische Fachmesse für Verpackung, Technik, Veredelung Logistik Die Verpackungsbranche trifft 29. September - 1. Oktober 2015 Messezentrum Nürnberg. 1.500 Aussteller prägen Angeboten Industrie- Konsumgüterverpackungen Gesicht FachPack treffen 37.000 Fachbesucher Branchen. Von Packstoffen Verpackungsmaschinen über Verpackungsdruck / PrintPack Veredelung Logistiksystemen Services für Verpackungsindustrie - FachPack deckt Themen setzt richtigen Schwerpunkte. Im Geschäftsfeld Verpackungen LEIPA Gruppe Bereichen Spezialpapier, Karton, flexible Verpackungen Liner tätig Kunden Geschäftspartnern diesjährigen FachPack, Stand 7-206 Halle 7, interessante Produkte Innovationen präsentieren. Wir freuen Ihren Besuch anregende Gespräche. https://www.fachpack.de/de/ausstellerprodukte/?focus=edb3exhibitor&amp;focus2=17132229&amp;focus3=fachpa15&amp;highlight=leipa Bild vergrössern ZURÜCK SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Liner | Produktionsanlagen/Prozesse | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK LINER PRODUKTIONSANLAGEN PAPIERMASCHINE 3 LINER Beschnittene Arbeitsbreite: 440 cm Produktionsgeschwindigkeit max.: 1.000 m/min Produktionskapazität: 250.000 t/a Möglicher Flächengewichtsbereich: 125 - 200 g/m² Qualitäten: White Top Testliner Double Coated White Top Testliner Inbetriebnahme: April 2001 3 Pulper Stoffaufbereitung 4 Stoffsträngen mechanische Aussortierung Fremdstoffen 2 Langsiebe, Schuhpresse 2 Streichaggregate Filmcoater Bladecoater IR Trocknung Gas Ausrüstung Rollen PRODUKTIONSPROZESS PM 3 Altpapieraufbereitung: Flotation+Deinking: Blattbildung: Trocknung: Veredelung: Aufrollung: Altpapieraufbereitung Flotation+Deinking Blattbildung Trocknung Veredelung Aufrollung PM 3 + + + + - + SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Liner | Produktionsinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK LINER PRODUKTINFORMATIONEN Unbedenklichkeitserklärung LEIPA Classic White CAL DOWNLOAD Unbedenklichkeitserklärung LEIPA Lux CAL Plus DOWNLOAD Wenn Tausende Verpackungen Blick Kunden konkurrieren, steigen Anforderungen modernen Verpackungsdruck. Die Industrie reagiert: kleinere Wellen, schärfere Raster, leuchtende Farben State-of-the-Art Druckmaschinen. Der High Quality Flexodruck entwickelt rasender Geschwindigkeit sucht hochwertige Liner, Schritt halten rechnen. Mit Innovationen Segmenten ungestrichen gestrichen bieten Ihnen echte Alternativen für hochwertigen Flexodruck absolut starke Druckergebnisse. LEIPA Classic - Der Liner für täglichen Gebrauch - verschiedene Grammaturen Auswahl - ökonomische Lösung Massensegment - konstante Runability hohen Volumen Für Anwendungen hochwertigen mittleren Wellpappensegment LEIPA Lux - Drucken Kraft, günstiger! - vollgestrichen ca. 20 g/m² - hoher Inkholdout - niedrige Flächengewichte 140 - 200 g/m² Für Premiumdruck High Quality Postprint Flexo-Preprint. DOWNLOAD DOWNLOAD SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Karton | Produktionsanlagen/Prozesse | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK KARTON PRODUKTIONSANLAGEN KARTONMASCHINE Beschnittene Arbeitsbreite: 365 cm Produktionsgeschwindigkeit max.: 165 m/min Produktionskapazität: 125.000 t/a Möglicher Flächengewichtsbereich: 300 - 950 g/m² Inbetriebnahme: 1973 3 Pulper Stoffaufbereitung 4 Stoffsträngen mechanische Aussortierung Fremdstoffen 10 Rundsiebe; modernste Pressen- Trocknungstechnologie (Schuhpresse) Wärmerückgewinnungssystemen Querschneider für Formatausrüstung (Jagenberg Bielomatik) Schmalrollenschneider; Rollenschneider für Großrollen (Jagenberg) Ausrüstung Rollen Format, abgerundeten Ecken PRODUKTIONSPROZESS KM Altpapieraufbereitung: Flotation+Deinking: Blattbildung: Trocknung: Veredelung: Aufrollung: Altpapieraufbereitung Flotation+Deinking Blattbildung Trocknung Veredelung Aufrollung KM + - + + - + SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Karton | Produktionsinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK KARTON PRODUKTINFORMATIONEN DOWNLOAD LEIPA Karton hält, Produkte versprechen. Wertvolles LEIPA Karton bestens aufgehoben sicher geschützt - Sie Schachteln, Verpackungen, Palettenabdeckungen Buchdeckel fertigen. Von 300 950 g/m² bieten Ihnen Spektrum Bereich Karton. Mit Zuverlässigkeit Sicherheit, Sie gewohnt sind. Und Qualität, LEIPA hat. Alles drum dran. LEIPA fertigt Karton für: Schachteln, Obstkörbchen, Stege, Steigen, Pappteller, Hülsen, Palettenabdeckungen, Rückwände für Blöcke, Buchdeckel, Jeansetiketten, Staubsaugerfilterabdeckungen, Skinverpackungen, Geschenkverpackungen... Die Produktpalette Bereich Karton ungestrichener Karton  300 - 950 g/m² Graukarton zweiseitig natronged. Karton Duplex UD 2 Triplex UT 2/3 SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Spezialpapier | Produktionsanlagen/Prozesse | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SPEZIALPAPIER PRODUKTIONSANLAGEN PAPIERMASCHINE SPEZIALPAPIER Beschnittene Arbeitsbreite: 200 cm Produktionsgeschwindigkeit max.: 220 m/min Produktionskapazität: 21.000 t/a Möglicher Flächengewichtsbereich: 80 - 320 g/m² 2 Pulper Stoffaufbereitung 1 Stoffstrang mechanische Aussortierung Fremdstoffen 1 Langsieb Egoutteur Glättzylinder Querschneider für Formatausrüstung (Bielomatik) Schmalrollenschneider Ausrüstung Rollen (Hanssen Cameron) Format PRODUKTIONSPROZESS PM Altpapieraufbereitung: Flotation+Deinking: Blattbildung: Trocknung: Veredelung: Aufrollung: Altpapieraufbereitung Flotation+Deinking Blattbildung Trocknung Veredelung Aufrollung PM + - + + - + SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Spezialpapier | Produktionsinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SPEZIALPAPIER PRODUKTINFORMATIONEN LEIPA Spezialpapiere findet überall, Papier können muss. In Form Versandtaschenpapier, Briefumschlagpapier, Packstoffen, Registertauen usw. Das Möglichkeiten für uns, beweisen: Für spezielle Anforderung bestens durchdachte kreative Lösung LEIPA Spezialpapier. Papier - speziell Ihre Ansprüche. LEIPA fertigt: Versandtaschenpapiere Gebindepackpapiere Briefumschlagpapiere Packstoff rötlich Natronpapiere Schulheftumschlagpapiere Recyclingpapiere Manila-Karton Tauenpapiere Löschkarton Registertauen Billettkarton Natronmischpapiere ZP-Papiere SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Business Unit FlexPack | Produktionsanlagen/Prozesse | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK BUSINESS UNIT FLEXPACK PRODUKTIONSANLAGEN Kompetenz für flexible Verbundfolien. Maßgeschneiderte Problemlösungen Extrusion, Dispersion Druck! MASCHINENAUSSTATTUNG 3 Extruder (davon 1 Tandem) Arbeitsbreite: max. 1600 mm Trägergewicht: 16-300 g/m² Beschichtungsstärke: 10-50 g/m² Beschichtungsmaterialien: LDPE, HDPE, PP, Surlyn, EBA, EEA, MAH, AA Kaschierung Folien (PET, PA, OPA, OPP), Aluminiumfolien und Papieren 1 Beschichtungsmaschine Arbeitsbreite: 550-1030 mm Trägergewicht: 40-350 g/m² Beschichtungsstärke: 4-30 g/m² Beschichtungsarten: PVDC, PVC, Kaltsiegel, Heißsiegel, Peel 1 Flexodruckmaschine Druckbreite: max. 1250 mm Trägergewicht: 30-300 g/m² Druckwerke: max. 8 Farben 1 Rondenschneidmaschine Durchmesser: 300-1300 mm Trägergewicht: 150-550 g/m² 4 Rollenschneider Einhang: 1650 mm Aushang: 50 mm 1650 mm PRODUKTIONSPROZESS Extrusion: Extrusionskaschierung -beschichtung Mehrlagen-Barriere-Beschichtung Extrusionsfähige Hotmeltbeschichtung Dispersion: Peel- PVDC-Beschichtung Druck: Flexodruck Rollenausrüstung SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Business Unit FlexPack | Produktionsinformationen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK BUSINESS UNIT FLEXPACK PRODUKTINFORMATIONEN Produkte Bereichen Lebensmittel, Pharma, Medizin, Industrie und Kosmetik brauchen Verpackungen, Besonderes leisten: Optimalen Produktschutz, beste Werbewirkung geringen Rohstoffaufwand. LEIPA bietet Verbunde aus Papier, Aluminiumfolien, Kunststofffolien/-granulaten Non-woven (Vlies). Extrusionsbeschichtung -kaschierung, Dispersionsbeschichtung - Wunsch bedruckt möglich. Außerdem: Biologisch abbaubare Verbundkombinationen - LEIPA BIOCOAT! Neu! Tubenlaminate ABL/PBL diversen Materialstärken LEIPAform - Tiefziehfähige Verpackung für Lebensmittel LEIPAbarrier - exzellente Barriere mineralölhaltige Substanzen LEBENSMITTEL Packstoffe für: Backwaren Suppen Desserts Salatfixe Dressing Mayonnaise Ketchup Wurst / Käse PHARMA / MEDIZIN Packstoffe für: Tabletten Granulate Pulver Salben Sterilverpackungen für: OP-Handschuhe Wundauflagen Pflaster INDUSTRIE / VEREDLER Bau / Isolation Folienverbunde Vliesstoffbeschichtungen Druckträgermaterial Bag-in-Box-Verbunde Folie für Deckeleinlagen (Originalitätsverschluss) KOSMETIK Packstoffe für: Reinigungstücher Lotionen Promotionprodukte  (zeitschriftenfest) Tubenlaminate für: Zahncreme Handcreme Lotionen Trägermaterial für: Depilationsstreifen In unserem Flyer finden Sie zusammengefasst Wichtige Thema Flexible Verpackung. DOWNLOAD (2,55 MB) SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: - LEIPA LOGISTIK GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA Logistik | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN ANREISE SCHWEDT zurück SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: - LEIPA LOGISTIK GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: - LEIPA UK Ltd. Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: - LEIPA POLSKA SP. Z O.O. Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: - LEIPA FRANCE SAS Hotel de Crequy Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Anreise Schwedt | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT ANREISE SCHWEDT zurück SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> PRODUKTBEREICHE | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT MANAGEMENT WERKSLEITUNG VERKAUF/PRODUKTBEREICHE PRODUKTIONSLEITUNG EINKAUF PERSONAL UMWELT TECHNIK QUALITÄTSMANAGEMENT BETRIEBSRAT MANAGEMENT WERKSLEITUNG VERKAUF/PRODUKTBEREICHE PRODUKTIONSLEITUNG EINKAUF PERSONAL UMWELT TECHNIK QUALITÄTSMANAGEMENT BETRIEBSRAT MAGAZINPAPIER AUßENDIENST Vertriebsleiter Magazinpapier Kai Fischer LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3280 Telefax +49 3332 24-43280 E-Mail Formular Verkaufsleiter Südeuropa Magazinpapier Heinz Tinger LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 7248 927-770 Telefax +49 7248 927-771 E-Mail Formular Verkaufsleiter Westeuropa Baltikum Magazinpapier Sacha Glotzbach LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 208 3017410 Telefax +49 208 3018186 E-Mail Formular Leiter Technisches Marketing Udo Tober LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3231 Telefax +49 3332 24-43231 E-Mail Formular Technisches Marketing Magazinpapier Jan Weiss LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3141 Telefax +49 3332 24-43141 E-Mail Formular LINER AUßENDIENST Vertriebsleiter Liner Georg Seidl LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3210 Telefax +49 3332 24-3233 E-Mail Formular Verkaufsleiter Deutschland Liner Michael Koch LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 2181 706446 Telefax +49 2181 706447 E-Mail Formular Leiter Technisches Marketing Udo Tober LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3231 Telefax +49 3332 24-43231 E-Mail Formular MAGAZINPAPIER / LINER - INNENDIENST Innendienstleiterin Key Accounts / PL Magazinpapier / Liner Manja Duckert LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3214 Telefax +49 3332 24-43214 E-Mail Formular Inland Magazinpapier / Liner Susan Schengber LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3236 Telefax +49 3332 24-3299 E-Mail Formular Übersee / UK / RUS / UA Magazinpapier / Liner Elisabeth Deon LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3239 Telefax +49 3332 24-3455 E-Mail Formular Export EU Magazinpapier / Liner Oliver Zielesch LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3238 Telefax +49 3332 24-3232 E-Mail Formular SPEZIALPAPIER Vertriebsleiter Spezialpapier Gerhard Engel LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1252 Telefax +49 8252 896-1357 E-Mail Formular Verkauf Spezialpapier Christian Manhart LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1264 Telefax +49 8252 896-1357 E-Mail Formular Verkauf Spezialpapier Christian Ostler LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1290 Telefax +49 8252 896-1357 E-Mail Formular Entwicklung / Anwendungstechnik / Qualitätssicherung Spezialpapier Lothar Höflinger LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1351 Telefax +49 8252 896-1468 E-Mail Formular KARTON Vertriebsleiter Karton Gerhard Engel LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1252 Telefax +49 8252 896-1357 E-Mail Formular Verkauf Export Karton Sonja Selzer LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1287 Telefax +49 8252 896-1357 E-Mail Formular Verkauf Karton Maria Kreutmair LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1220 Telefax +49 8252 896-1357 E-Mail Formular Verkauf Karton Manuela Stein LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1270 Telefax +49 8252 896-1357 E-Mail Formular Verkauf Karton Reimund Rupprecht LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1271 Telefax +49 8252 896-1357 E-Mail Formular Entwicklung / Anwendungstechnik / Qualitätssicherung Karton Lothar Höflinger LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1351 Telefax +49 8252 896-1468 E-Mail Formular FLEXIBLE VERPACKUNG Geschäftsbereichsleiter Business Unit FlexPack Volker Silbermann LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1299 Telefax +49 8252 896-41299 E-Mail Formular Key Account Manager Flexible Verpackungen Inge Muschlin LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 171 3020138 Telefax +49 8252 896-41280 E-Mail Formular Außendienst Flexible Verpackungen Süddeutschland, Österreich, Schweiz Volker Silbermann LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1299 Telefax +49 8252 896-41299 E-Mail Formular Außendienst Flexible Verpackungen Deutschland, Benelux Frank Hiemstra LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 151 50824565 Telefax +49 8252 896-41310 E-Mail Formular Außendienst Flexible Verpackungen Nord- Ostdeutschland Jochen Dahmke LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 151 11766741 Telefax +49 8252 896-41280 E-Mail Formular Kundenservice | Vertriebsinnendienstleiter Flexible Verpackungen Polen, Benelux, Baltikum Daniel Biber LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1223 Telefax +49 8252 896-41223 E-Mail Formular Kundenservice Flexible Verpackungen Norddeutschland Hedda Arz LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1280 Telefax +49 8252 896-41280 E-Mail Formular Kundenservice Flexible Verpackungen Mitteldeutschland, Schweiz Andrea Reisner LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1310 Telefax +49 8252 896-41310 E-Mail Formular Kundenservice Flexible Verpackungen Süddeutschland Claudia Endres LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1250 Telefax +49 8252 896-41250 E-Mail Formular Kundenservice Flexible Verpackungen Österreich, UK Ruth Jocham LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1462 Telefax +49 8252 896-41462 E-Mail Formular Kundenservice Flexible Verpackungen Frankreich, Asien Ruth Bratfisch LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1309 Telefax +49 8252 896-41309 E-Mail Formular Kundenservice Flexible Verpackungen Polen, Spanien, Südamerika, Türkei Christine Pfannerstill LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1155 Telefax +49 8252 896-41155 E-Mail Formular Entwicklung &amp; Anwendungstechnik Flexible Verpackungen Klaus Furtmaier LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1364 Telefax +49 8252 896-41364 E-Mail Formular Entwicklung &amp; Anwendungstechnik Flexible Verpackungen Tilo Jäschke LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1461 Telefax +49 8252 896-41461 E-Mail Formular SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Führungskultur LEIPA | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KARRIERE OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR FÜHRUNGSKULTUR Ein erfolgreicher Weg entsteht, gemeinsam geht. Wenn Sie erfolgreiches Team einbringen wollen, wenden Sie bitte Herrn Kuchenbaur. LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1330 Telefax +49 8252 896-1401 E-Mail: dieter.kuchenbaur[at]leipa.de für Standort Schrobenhausen an: LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3171 Telefax +49 3332 24-3166 E-Mail: dieter.kuchenbaur[at]leipa.de für Standort Schwedt Bild vergrössern Unsere Führungskultur Wir Freiräumen Persönlichkeit fachlicher sozialer Kompetenz entwickeln. Durch Anerkennung Feedback entsteht gegenseitige Wertschätzung. Offenheit Vertrauen bilden Grundlage für toleranten Umgang. Aus Kritikfähigkeit, Verlässlichkeit konsequentem Handeln entsteht Teamgeist. Die Voraussetzung Erreichen Kultur Entwicklung Förderung Mitarbeiter. Bild vergrössern SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Ausbildung LEIPA | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KARRIERE OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR AUSBILDUNG Brandenburger Ausbildungspreis 2014 Ausgezeichnete Berufs- Studienorientierung 2015 Bei Interesse für Ausbildungsplatz Standorte, wenden Sie bitte an: LEIPA Georg Leinfelder GmbH Antje Karolow Postfach 10 01 55 D-16284 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3170 E-Mail: antje.karolow[at]leipa.de für Standort Schwedt an: LEIPA Georg Leinfelder GmbH Sandra Kimmel Postfach 1120 D-86521 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1217 E-Mail: sandra.kimmel[at]leipa.de für Standort Schrobenhausen LEIPA wiederholt für vorbildliche Ausbildungsarbeit ausgezeichnet - Mehr Informationen hier! Ausbildungsberufe Schwedt Kaufmann/frau für Büromanagement PROFIL DOWNLOADEN (460,8 KB) Papiertechnologe/in PROFIL DOWNLOADEN (471,2 KB) Elektroniker/in AT PROFIL DOWNLOADEN (450,2 KB) Industriemechaniker/in PROFIL DOWNLOADEN (474,7 KB) Fachkraft für Lagerlogistik PROFIL DOWNLOADEN (535,8 KB) Kaufmann/frau für Spedition Logistikdienstleistung PROFIL DOWNLOADEN (504,3 KB) Berufskraftfahrer/in PROFIL DOWNLOADEN (429,0 KB) Bachelor of Engineering - Papiertechnik PROFIL DOWNLOADEN (452,8 KB) Elektroniker/in BT PROFIL DOWNLOADEN (449,6 KB) Bachelor of Engineering - Elektrotechnik PROFIL DOWNLOADEN (464,6 KB) Bachelor of Engineering - Maschinenbau PROFIL DOWNLOADEN (471,2 KB) Fachinformatiker/in Systemintegration PROFIL DOWNLOADEN (462,6 KB) Bachelor of Arts - Spedition Logistik PROFIL DOWNLOADEN (433,7 KB) Ausbildungsberufe Schrobenhausen Industriekaufmann/frau PROFIL DOWNLOADEN (59,1 KB) Elektroniker/in Betriebstechnik PROFIL DOWNLOADEN (60,0 KB) Industriemechaniker/in PROFIL DOWNLOADEN (60,2 KB) Papiertechnologe/in PROFIL DOWNLOADEN (59,3 KB) Weitere aktuelle Informationen - z. B. Azubi-Interviews Videos – finden Sie Ausbildung.de . SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Praktika LEIPA | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KARRIERE OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR OFFENE STELLEN PRAKTIKA AUSBILDUNG FÜHRUNGSKULTUR PRAKTIKA Bei Interesse für Praktikum Standorte, wenden Sie bitte an: LEIPA Georg Leinfelder GmbH Antje Karolow Postfach 10 01 55 D-16284 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-3170 E-Mail: antje.karolow[at]leipa.de für Standort Schwedt an: LEIPA Georg Leinfelder GmbH Sandra Kimmel Postfach 1120 D-86521 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-1217 E-Mail: sandra.peterke[at]leipa.de für Standort Schrobenhausen Schwedt Praktika für Studenten Diplom-, Bachelor- Masterarbeiten für Studenten Papiertechnik Schnupperlehren für Schüler Praktikum - Prozessdatenauswertung Access (Siehe Download!) Praktikum / Bachelor / Master - Veränderung der  Filtratführung der Schneckenpressen Stoffaufbereitung (Siehe Download!) DOWNLOAD (61,6 KB) DOWNLOAD (64,4 KB) Schrobenhausen Praktika für Studenten Bachelorarbeiten für Studenten Druck- Papiertechnik Schnupperlehren für Schüler SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Zertifizierungen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UMWELT + QUALITÄT ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN ZERTIFIZIERUNGEN SCHWEDT ISO 9001 / 14001 VERGRÖSSERN OHSAS 18001 VERGRÖSSERN Energiemanagementsystem 50001 VERGRÖSSERN Umweltpartnerschaft Brandenburg VERGRÖSSERN FSC ® - PEFC-Zertifizierung Unsere Magazinpapiere gestrichenen ungestrichenen Wellpappenrohpapiere Richtlinien FSC ® (Forest Stewardship Council ® ) PEFC (Programme for the Endorsement of Forest Certification Schemes) zertifiziert. FSC ® VERGRÖSSERN PEFC VERGRÖSSERN FSC ® Global Partner Award VERGRÖSSERN Blauer Engel Sämtliche Magazinpapiere LEIPA Georg Leinfelder GmbH dürfen Umweltzeichen Blauer Engel lt. Vergabegrundlage RAL-UZ 72 tragen. LEIPA ultraLUX 70 g/m² VERGRÖSSERN LEIPA ultraLUX 75 g/m² VERGRÖSSERN LEIPA ultraMAG VERGRÖSSERN LEIPA ultraMAG PLUS VERGRÖSSERN LEIPA ultraMAG RG VERGRÖSSERN LEIPA ultraSKY 1.2 VERGRÖSSERN LEIPA ultraSQUARE VERGRÖSSERN LEIPA ultraPOST VERGRÖSSERN EU Ecolabel Alle Magazinpapiere tragen EU Ecolabel. LEIPA ultraLUX VERGRÖSSERN LEIPA ultraMAG VERGRÖSSERN LEIPA ultraMAG PLUS VERGRÖSSERN LEIPA ultraMAG RG VERGRÖSSERN LEIPA ultraSKY 1.2 VERGRÖSSERN LEIPA ultraSQUARE VERGRÖSSERN LEIPA ultraPOST VERGRÖSSERN SCHROBENHAUSEN DIN EN ISO 9001 / 14001 VERGRÖSSERN OHSAS 18001 VERGRÖSSERN Energiemanagement- system 50001 VERGRÖSSERN Hygienemanagement- system für flexible Verpackungen VERGRÖSSERN FSC ® -Zertifizierung für Spezialpapiere Karton VERGRÖSSERN Blauer Engel Nach Erreichung Vergabegrundlage RAL-UZ 14 erhielt LEIPA Erlaubnis, folgende Produkte Umweltzeichen Blauer Engel versehen: - Briefumschlagpapiere - Versandtaschenpapiere RAL-UZ 56: - Billettkarton - Manillakarton - Graukarton Billettkarton VERGRÖSSERN Briefumschlagpapier VERGRÖSSERN Graukarton VERGRÖSSERN Manillakarton VERGRÖSSERN Briefhüllenpapier VERGRÖSSERN Taschenpapier VP 4 - Versandtaschenpapier VERGRÖSSERN Taschenpapier Natron VKP 3 - Versandtaschenpapier VERGRÖSSERN SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Umweltdaten | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UMWELT + QUALITÄT ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN UMWELTDATEN Wir möchten philosophieren, anhand Zahlen Umweltarbeit transparent nachvollziehbar dokumentieren. Umweltdaten 2010 - 2012 Werk Schwedt PDF DOWNLOAD (106,7 KB) Umweltdaten 2011 - 2013 Werk Schrobenhausen PDF DOWNLOAD (280,3 KB) SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Umweltpolitik | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UMWELT + QUALITÄT ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN UMWELTPOLITIK Altpapier Für Papierproduktion setzen Sekundärrohstoff - 100 % Altpapier - ein. Dadurch Umwelt zweifach entlastet. Altpapier gesammelt verwertet, schonen Wald! Für vereinzelte Magazinpapiere setzen max. 10 % Zellstoff ein, nachweislich kontrollierten Quellen stammt. Dafür LEIPA Juli 2005 unabhängigen Gesellschaft Regeln FSC ® PEFC zertifizieren lassen. Wasser Wir beziehen Wasser hauptsächlich angrenzenden Flüssen. Es gereinigt Produktionsprozess zugeführt. Im Werk Schwedt Abwasser sauberer Natur zurück gegeben, entnommen haben. In Schrobenhausen herrscht geschlossener Wasserkreislauf, d.h. das Wasser Produktionsprozess zugeführt, somit liegt Abwassermenge bei 0 m³! Energie Durch Herstellung Sekundärfasern benötigen 1/5 Energie Gegensatz Frischfaserproduzenten. In Schwedt verwenden umweltfreundliches Erdgas Biogas, biologischen Abwasserreinigungsanlage entsteht Dampferzeugung für Produktionsprozess eingesetzt wird. Emissionen Wir minimieren Lkw-Leerfahrten. Altpapieranlieferung Papierversand firmeneigenen Fuhrpark durchgeführt. Geruchsemissionen weitestgehend vermieden Schalldämmung Gebäuden, Maschinen Be- Entlüftungsanlagen liegen regelmäßig durchgeführten Lärmmessungen zulässigen Grenzwerten. SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Altpapierverwertung | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UMWELT + QUALITÄT ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN ALTPAPIER UMWELTPOLITIK UMWELTDATEN ZERTIFIZIERUNGEN ALTPAPIERVERWERTUNG Unser Rohstoff: Altpapier Die besondere Kompetenz LEIPA Georg Leinfelder GmbH liegt Technologie technischen Umsetzung für stoffliche Aufbereitung Altpapier. Unsere 100 % Altpapier hergestellten Produkte Liner, Karton, Spezial- Offset-LWC-Papiere erfüllen höchste Qualitätsansprüche. Sie absolut umweltfreundlich, Recyclingfaser einzige Rohstoff ist, einsetzen. Der Papierkreislauf 1. Altpapierlogistik Durch firmeneigenes Netzwerk sortiertes Altpapier Ballen unsortiertes Altpapier loser Form angeliefert. Ersteres klassifiziert Betriebsgelände gelagert. 2. Altpapieraufbereitung Unter Einsatz umweltverträglicher Hilfsstoffe unsortierte Altpapier Altpapieraufbereitung mechanisch Verunreinigungen befreit selbstentwickelten Verfahren wassersparend aufgelöst. In modernsten Deinking-Anlagen Druckfarben entfernt. Nach schonenden Bleiche Fasersuspension neutralisiert. 3. Papierproduktion Die aufgelösten Altpapierfasern gelangen mechanischen Entwässerung Papiermaschinen über dampfbeheizte Zylinder geführt. Je Papierart Papier gestrichen, geleimt verläßt unbehandelt Papiermaschine. 4. Business Unit FlexPack Die Business Unit FlexPack Spezialgebiete. Auf zugekauftes Papier Folien Beschichtungen aufgebracht Verbunde gefertigt, anschließend über Flexo- Tiefdruckverfahren attraktives Äußeres erhalten. SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Service | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN GESCHÄFTSFELDER Unser Ziel: Entwicklung Herstellung innovativer Nischenprodukte LEIPA umfasst 3 große Geschäftsfelder Magazinpapier , Verpackung Service vereint sowohl Schrobenhausen Schwedt moderne Produktionsanlagen entsprechenden Infrastruktur Know-how hochqualifizierter, motivierter Mitarbeiter. So bleiben effizient, stets flexibel. MAGAZINPAPIER OFFSETDRUCK TIEFDRUCK VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> TUBENLAMINATE ABL UND PBL | LEIPAtube | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK LEIPAbarrier COEXTRUDIERTE BESCHICHTUNGEN MIT FUNKTIONELLER BARRIERE PDF DOWNLOAD (1,98 MB) LEIPAbarrier - wirtschaftliche Lösung Barriere LEIPAbarrier Plus - maximaler Barriere LEIPAbarrier konzipiert exzellente Barriere sogenannte mineralölhaltige Substanzen (MOSH / MOAH) kombiniert - Plus-Variante sogar ausgezeichneter O 2 -, H 2 O- Aromabarriere. (Messwerte erhalten Sie Anfrage.) LEIPAbarrier erfüllt Hinblick maximale Lagerzeiten geplanten Limits Bundesministeriums für Ernährung Landwirtschaft (BMEL) gemäß Entwurf Juli 2014. EIGENSCHAFTEN Exzellente Barriere Ausgezeichnetes Siegelverhalten (niedriger Siegelpunkt / Hottack / Ultraschallsiegelbarkeit) Gute chemische Beständigkeit, u. a. Fettresistenz Optional verbessertes Aufreißverhalten Eignung für MAP (modified atmosphere packing) Auf Anfrage Kunststoffbeschichtung (diverse Papiersorten Standard) Lebensmittelrechtlich unbedenklich (Die stoffliche Zusammensetzung Materials entspricht Anforderungen BfR EU.) Frei Lösungsmitteln Abspaltprodukten Typ Barriere Siegelbarkeit H 2 O O 2 Aroma MOSH/ MOAH thermisch ultraschall LEIPAbarrier Plus LEIPAbarrier Wettbewerb VERARBEITBARKEIT Bedruckbarkeit (Verfahren: Flexo-, Tief-, Digitaldruck; Druckfarben: Lösemittel-, UV-, wasserbasierend) Konzipiert für Schlauch- Siegelrandbeutel, geeignet für diverse Verpackungen INNOVATIONEN Der Produktreihe liegt variables Konzept Grunde. Vom Markt gewünschte Varianten Entwicklung. (Substrate Polymerbasis maßgeschneiderte Beschichtungen) SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Tiefziehfähiger Karton | LEIPA form | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK LEIPAform TIEFZIEHFÄHIGER KARTON – DIE ZEITGEMÄSSE VERPACKUNGSLÖSUNG PDF DOWNLOAD (2,3 MB) Mit LEIPAform bietet LEIPA innovative zeitgemäße Verpackungslösung umweltfreundlicher Papierbasis: Der tiefziehfähige Karton besteht über 80 % nachwachsenden Rohstoffen Optik Haptik Naturproduktes. Zusätzlich verfügt LEIPAform über hervorragende Barriere-Eigenschaften reibungslose Verarbeitbarkeit. Es nennenswerte Umstellungen Produktionsprozess direkt eingesetzt werden. LEIPAform erfüllt gleichzeitig hohen Ansprüche umwelt- qualitätsbewusster Verbraucher, Lebensmittelhersteller Lebensmittelhändler bietet gesteigerten Kaufanreiz. LEIPAform unterschiedlichen Formaten Stärken erhältlich. TIEFZIEHFÄHIGE VERPACKUNG FÜR LEBENSMITTEL LEIPAform eignet Papier/PE/Papier/PE-EVOH-PE-Verbund optimal für Einsatz Lebensmittelbereich (mit Verpackungstiefen zurzeit 25 mm), insbesondere für Aufschnitt, Fleisch, Fisch, Käse Pasta. AROMASCHUTZ UND EIGENSCHAFTEN Peelfähige Schicht Optimale Barriere-Eigenschaften Bezug Sauerstoff, Feuchtigkeit, Fett, Aroma Hohe Steifigkeit Perfekte Passform LEICHT ZU VERARBEITEN – INDIVIDUELL BEDRUCKBAR Tiefziehbar gängigen Standard-Tiefziehanlagen (z. B. CFS/Multivac) Beidseitig Flexodruck bedruckbar Mit herkömmlichen MAP-Folien siegelbar WAS DEN UNTERSCHIED MACHT Hoher Kaufanreiz Optik Haptik Naturproduktes Gesamtprodukt über 80 % nachwachsenden Rohstoffen (Frischfasern) Frei Recyclingmaterial Re-Granulat Frei Lösemitteln Klebstoffen Nachhaltige Verpackungslösung, umwelt- verbraucherfreundlich Papier/PE/Papier/PE-EVOH-PE-Peel Papier PE Papier PE-EVOH-PE-Peel Wasserdampfdurchlässigkeit WDD/WVTR niedrig Sauerstoffdurchlässigkeit OTR niedrig Mineralölbarriere MOSH, MOAH hervorragend Aromabarriere hervorragend Fettresistenz Die stoffliche Zusammensetzung Materials entspricht lebensmittelrechtlichen Anforderungen BfR EU für Anwendung Bereich Lebensmittelverpackungen. Wie praktischen Anwendung tiefgezogener Verpackungen üblich, jeweilige Verpackungsprodukt Markteinführung Endanwender-Bedingungen getestet werden. Für unterschiedlichen Materialstärken LEIPAform jeweils detaillierte Datenblätter erhältlich. SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> TUBENLAMINATE ABL UND PBL | LEIPAtube | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK LEIPAtube TUBENLAMINATE ABL UND PBL PDF DOWNLOAD (1,98 MB) LEIPA FlexPack bietet breites Spektrum Tubenlaminaten Ausführungen ABL (aluminiumbasierte Laminate) PBL (polymerbasierte Laminate). LEIPAtube ABL Weiß Silber lieferbar, LEIPAtube PBL Weiß Transparent.In gesamten Produktreihe bringen individuell konzipierte Polyethylen-Filme Einsatz. Dadurch stellen für Einsatzzweck passende Eigenschaftsprofil Tubenlaminate sicher. Typ Barriere Farbe Dicke Barriereeigenschaften UV-Protektion Rückstellkraft ABL Aluminium weiß | silber 152 - 380 µm PBL EVOH weiß | transparent 155 - 375 µm ANWENDUNGSGEBIETE LEIPAtube findet Einsatz Bereichen: Kosmetik (vorwiegend PBL) Lebensmittel (ABL / PBL) Pharma bzw. Healthcare (vorwiegend ABL). EIGENSCHAFTEN Gute chemische Beständigkeit Hohe mechanische Widerstandsfähigkeit Optimale Siegelbarkeit Angenehme Haptik Varianten Übereinstimmung Pharmacopoea Hohe Rückstellkraft UV-Protektion VERARBEITBARKEIT Bedruckbar sämtlichen Standard-Druckverfahren /-farben Geeignet für gängigen Maschinen Herstellung ABL- PBL-Laminatröhrchen INNOVATIONEN Das Portfolio kontinuierlich ergänzt gewichtsreduzierte PE-Typen alternative Barriereschichten. SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Verpackung | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT MAGAZINPAPIER VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LEIPA LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN MAGAZINPAPIER VERPACKUNG SERVICE LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK GESCHÄFTSFELDER Unser Ziel: Entwicklung Herstellung innovativer Nischenprodukte LEIPA umfasst 3 große Geschäftsfelder Magazinpapier , Verpackung Service vereint sowohl Schrobenhausen Schwedt moderne Produktionsanlagen entsprechenden Infrastruktur Know-how hochqualifizierter, motivierter Mitarbeiter. So bleiben effizient, stets flexibel. MAGAZINPAPIER OFFSETDRUCK TIEFDRUCK VERPACKUNG LINER KARTON SPEZIALPAPIER BUSINESS UNIT FLEXPACK SERVICE LOGISTIK ALTPAPIER NIEDERLASSUNGEN SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Investitionen | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN INVESTITIONEN Mit Investitionsquote 10 % Umsatz technisch technologisch up-to-date! Produktionsstandort Schwedt/Oder PM 1 Zeitungsdruck LWC Papiere Deinkinganlage Kläranlage Versandhalle PM 3 für gestrichene Testliner MAS Branchensoftware PM 4 für Magazin-Papiere 2004 Kraftwerk / Inbetriebnahme 2010 Produktionsstandort Schrobenhausen Kombinierte Versand- Produktionshalle Flexo-Druckmaschine Co-Extruder Schuhpresse für Kartonmaschine MAS Branchensoftware Veränderte Siebpartie Kartonmaschine Neuer Stoffauflauf Papiermaschine Installation Tandem-Extruders SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Firmenstruktur | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN FIRMENSTRUKTUR SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Daten Kompakt | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN DATEN KOMPAKT 2014 Gruppenumsatz: 650 Mio. EUR Mitarbeiter/innen: 1.450 Altpapiervolumen: 1.000.000 Transportvolumen: 1.200.000 Technische Produktionskapazitäten Magazinpapier: 530.000 Spezialpapier: 21.000 Liner: 250.000 Karton: 125.000 Business Unit FlexPack: 400 Mio. m² SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Tilo Jäschke - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Klaus Furtmaier - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH - BIG PIC </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Christine Pfannerstill - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Ruth Bratfisch - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Ruth Jocham - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Claudia Endres - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Andrea Reisner - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Hedda Arz - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Daniel Biber - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Jochen Dahmke - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Frank Hiemstra - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Volker Silbermann - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Inge Muschlin - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Volker Silbermann - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Lothar Höflinger - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Reimund Rupprecht - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Manuela Stein - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Maria Kreutmair - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Sonja Selzer - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Lothar Höflinger - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Christian Ostler - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Christian Manhart - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Gerhard Engel - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Oliver Zielesch - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Elisabeth Deon - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Susan Schengber - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Manja Duckert - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Udo Tober - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Michael Koch - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Georg Seidl - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Jan Weiss - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Udo Tober - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Sacha Glotzbach - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Heinz Tinger - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Kai Fischer - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Produktionsstandorte | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN PRODUKTIONSSTANDORTE Schwedt/Oder ISO 9001, 14001 50001 Produktbereiche: Magazinpapier, Liner Werksleiter: Reinhard Etzel E-Mail: Formular LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Kuhheide 34 D-16303 Schwedt/Oder Telefon +49 3332 24-00 Telefax +49 3332 24-3233 E-Mail Formular ANREISESKIZZE ROUTENPLANER Schrobenhausen DIN EN ISO 9001, 14001 50001 Produktbereiche: Karton, Spezialpapier, Business Unit FlexPack Werksleiter: Martin Kaltenegger E-Mail: Formular LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Aichacher Straße 8 D-86529 Schrobenhausen Telefon +49 8252 896-0 Telefax +49 8252 896-1340 E-Mail Formular ANREISESKIZZE ROUTENPLANER Bukarest DIN EN ISO 9001 Business Unit FlexPack Werksleiter: Cristian Porojean E-Mail: Formular LEIPA PACK SRL Str. Sinaia nr. 6 Stefaniestii de Jos Ilfov-Romania Telefon +40 21 3503188 Telefax +40 21 3503190 E-Mail Formular web http://www.leipa.ro ANREISESKIZZE ROUTENPLANER SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Unternehmensgeschichte | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHICHTE DIE ZUSAMMENFÜHRT SCHROBENHAUSEN 1847 Michael Leinfelder kauft Anton Lutz Papiermühle 1869 Inbetriebnahme Papiermaschine 1945 Die Fabrik angefahren. SCHWEDT 1959 Grundsteinlegung für modernste leistungsfähigste Papierfabrik DDR 1961 Beginn Kartonherstellung 1963 Beginn Zeitungspapierherstellung SCHROBENHAUSEN 1967 Beginn Veredelung 1992 Übernahme Schwedt Papier &amp; Karton GmbH SCHWEDT 1994 Beginn Produktion gestrichenem Recyclingpapier SCHROBENHAUSEN 1995 Inbetriebnahme 8-Farben-Tiefdruckanlage 1998 Coextrusionsanlage Gründung LEIPA France SCHWEDT 1998 Gründung LEIPA Logistik, Logistik-Center Schwedt SCHROBENHAUSEN + SCHWEDT 1999 Fusion Georg Leinfelder GmbH &amp; Co. Schrobenhausen SPK LEIPA Georg Leinfelder GmbH Logistikcenter Schrobenhausen Gründung LEIPA Polska LEIPA Pack, Bukarest 2001 Umbau PM 3 Schwedt 2003 Grundsteinlegung für PM 4 Gründung LEIPA UK 2004 Fertigstellung PM 4 Produktion hochwertigem Magazinpapier 2005 Produktion Magazinpapier für Tiefdruck 2008 Baubeginn Kraftwerk Schwedt 2010 Inbetriebnahme Kraftwerk Schwedt 2013 Inbetriebnahme Tandem-Extruder Gründung LEIPA AUSTRIA SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT ALLGEMEINE GESCHÄFTSBEDINGUNGEN Allgemeine Verkaufsbedingungen Nutzungsbedingungen für Serviceeinrichtungen (NBS) Gleisübersichtsplan - Anschlussbahnhof Schwedt - Leipa - UPM - Hafengesellschaft Gleis- Weichenverzeichnis LEIPA Schwedt Entgeltliste Nutzung Serviceeinrichtungen Leipa Georg Leinfelder GmbH Infrastrukturbenutzungsvertrag (IBV) Gleisübersichtsplan LEIPA Georg Leinfelder GmbH Ergänzende Allgemeine Verkaufsbedingungen FlexPack Einkaufsbedingungen Speditionsauftrag DHL Betriebsordnung für Fremdfirmen Nutzungsregelungen Zeitfenster-Management SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT LINKS Wir erklären hiermit ausdrücklich, keinerlei Einfluss Gestaltung Inhalte gelinkten Seiten haben. Deshalb übernehmen keinerlei Verantwortung für Inhalte gelinkten Seiten Homepage. Diese Erklärung gilt für Homepage angezeigten Links für Inhalte Seiten, angemeldeten Banner Links führen. Papierverbände Bayerische Papierverbände Papiermacher-Berufsgenossenschaft Papierzentrum Gernsbach Cepi Verband ostdeutscher Papierfabriken Niederlassungen LEIPA Pack SRL MAD - Münchener AKTEN + DATEN Vernichtung GmbH LEIPA UK LEIPA Logistik GmbH Fachbücher Deutscher Betriebswirte Verlag Birkner Zeitungen / Zeitschriften Allgemeine Papierrundschau Internationale Papierwirtschaft Wochenblatt für Papierfabrikation Umwelt Nationalpark Unteres Odertal FSC Deutschland PEFC Agenturen Internet Agentur Sonstiges Verband Deutscher Ingenieure Adobe Acrobat Reader - zum Öffnen pdf-Dateien Schule-Wirtschafts-Projekt Printpower SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Produktionsstandorte | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN ANREISE BUKAREST zurück SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Cristian Porojean - LEIPA Pack SRL Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Produktionsstandorte | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN ANREISE SCHROBENHAUSEN zurück SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Martin Kaltenegger - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> Produktionsstandorte | LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT UNTERNEHMEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN GESCHICHTE STANDORTE DATEN KOMPAKT STRUKTUR INVESTITIONEN ANREISE SCHWEDT zurück SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> <item> <fragment> LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH | Papierhersteller Toggle navigation HOME UNTERNEHMEN GESCHÄFTSFELDER UMWELT + QUALITÄT NEWS KARRIERE KONTAKT KONTAKT Kontakt mit: Reinhard Etzel - LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Firma: * Vorname: * Name: Straße + Nr.: PLZ: Ort: Telefon: * E-Mail: * Ihre Nachricht: Absenden SITEMAP LINKS IMPRESSUM AGB DATENSCHUTZ © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH Zusatzinfos Toggle Dropdown SITEMAP LINKS AGB DATENSCHUTZ Languages Toggle Dropdown german english français IMPRESSUM © LEIPA GEORG LEINFELDER GMBH </fragment> </item> </root> 