<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> Bibliothekssoftware libreja / Bibliothekssystem Büchereiprogramm Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Bibliothekssoftware libreja.de Intuitiv. Online. Sicher. libreja professionelles Bibliothekssystem intuitiv bedienbaren Web-Oberfläche unterstützt Betriebssysteme Windows, Linux Mac OS X. Branchenlösungen Schulen Kanzleien &amp; Firmen Vereine &amp; Verbände Öffentliche Bibliotheken Leistungen Barcode-Scanner Etikettierung Ausweise Beratung Referenzen Öffentliche Einrichtungen Bildungseinrichtungen Schulen Firmen Preise Passende Angebote für Bibliotheken Art Größe. Das Besondere Im Gegensatz Bibliothekssoftware-Systemen libreja bewusst übersichtlich gehalten, Bedienung möglichst intuitiv gestalten. Die Software eignet für kleinere größere Bibliothek für ambitionierten Privatanwender. Daher verschiedene Versionen angeboten, sodass für Anwendung passende Lösung Verfügung steht. Auch Installation lokalen Server möglich. Auf folgenden Seiten finden Sie Übersicht über Möglichkeiten, Ihnen Software für Bibliotheken bietet. Vorteile Funktionen Blick Geeignet für Bibliotheken Büchereien Größe Diese Büchereisoftware für Art Bibliotheken Schulbibliotheken, Firmenbibliotheken, öffentliche Bibliotheken etc. geeignet – siehe Branchenlösungen Die Online-Bibliotheksverwaltung wesentlich effizienter herkömmliche Karteikarten Excel-Listen Der gesamte Medienbestand lässt Bedarf online über Internet einsehen (siehe webOPAC ) Für Nutzung lediglich Browser benötigt – Installation notwendig. Auf Wunsch individuelle Anpassung Bibliothekssoftware Ihre Bedürfnisse Integration Homepage Design speziell optimiert für Erfordernisse Schulbibliotheken Lernmittelverwaltungen Vernetzung mehrerer Bibliotheken Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> <item> <fragment> Administration Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Administration libreja. de bietet Ihnen vielfältige Möglichkeiten, System genau Ihre Bedürfnisse anzupassen: Definieren Sie öffentliche Sichtbarkeit Ihres OPACs Definieren Sie individuelle Felder Datenerfassung Medien Legen Sie fest, Sie Barcodescanner benutzen Erstellen Sie Ihre individuellen Medientypen (Karteikarten, Geräte, Beamer,...) Legen Sie Leihfristen Ihren Wünschen fest (mehr Infos Ausleihe ) Geben Sie Zustände ein, Buch befinden (neu, neuwertig, gebraucht,...) (mehr Infos Ausleihe ) Nutzen Sie automatische Generierung Signatur Definieren Sie Nutzergruppen (siehe Relationen ) Legen Sie Kategorien für Ihre Medien Stellen Sie verschiedene Optionen für Vormerkungen - maximale Abholfrist - erlauben Sie Ihren Lesern online vormerken können Definieren Sie automatische Benachrichtigungen Legen Sie Erscheinungsbild Ihrer Etiketten individuell fest Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> <item> <fragment> Relationen Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Relationen Relationen geben an, Nutzergruppen befugt sind, Bücher auszuleihen. Die Festlegung Verleihberechtigungen erfolgt anhand Benutzer-Gruppen Kategorien Medien. Beispiel Lehrmittelverwaltung Diese Funktion bietet für Lehrmittelverwaltungen an. Die Gruppen Fall jeweiligen Klassenstufen. Kategorien entsprechenden Schulfächer. So festgelegt werden, Klassen Lehrbücher ausleihen können müssen. Gruppen Kategorien können individuell erstellt werden. Anschließend erfolgt Zuordnen Kategorien einzelnen Gruppen. Dazu Gruppen Kategorien Matrix angezeigt. Kategorien können einfach per Mausklick für verschiedene Gruppen freigegeben werden. Hierbei Freigabeoptionen: Grün bedeutet, Buch ausgeliehen muss, gelb, ausgeliehen rot, ausgeliehen darf. Möchte Nutzer Bücher für freigegebenen Kategorie ausleihen, erscheint Warnung Ausleihvorgang (je Einstellungen ) manueller Bestätigung durchgeführt werden. Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> <item> <fragment> Statistiken Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Statistiken libreja stellt Reihe Möglichkeiten für Auswertung erfassten Daten bereit. Nutzungsstatistik Zur Übersicht über Anzahl vorhandenen Medien einzelnen Fachbereichen über Ausleihzahlen Fachbereichen steht einfache Übersicht Administrationsoberfläche bereit. Dabei Zahlen jeweils für letzten Jahre einzeln dargestellt. Weiterhin erhalten Sie Übersicht über Anzahl Logins Ihrer Bibliotheksnutzer pro Jahr. Vorlagen Für detailliertere Auswertungen stehen sogenannte Vorlagen bereit. Dies Berichte, Daten bestimmten Themen aggregieren. Diese Berichte lassen frei konfigurieren: Sie können entscheiden, Daten angezeigt werden, können Sortierungen, Schriftgößen etc. ändern Filter setzen. Haben Sie Bericht konfiguriert, können Sie Vorlage abspeichern jederzeit aktuellen Daten aufrufen. Die Ausgabe erfolgt PDF-Format. Für öffentliche Bibliotheken (ÖB) steht Rahmen Vorlagen Formular für Deutsche Bibliotheksstatistik (DBS) vorausgefüllt bereit. Darin Daten, automatisiert ermittelt können, voreingetragen. Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> <item> <fragment> Benachrichtigungen Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Benachrichtigungen per E-Mail libreja bietet Ihnen Möglichkeit, Benachrichtigungen Ihre Leser automatisch per E-Mail versenden lassen. Bei folgenden Ereignissen Versand konfiguriert werden: Reminder Überschreitung Leihfrist ( Mahnwesen ) Bestätigung Vormerkungen Benachrichtigung Verfügbarkeit vorgemerkten Mediums So Beispiel Überschreiten Leihfrist Mediums automatisch E-Mail entsprechenden Nutzer versendet. Ebenso Bibliothekar automatisiert per E-Mail Vormerkungen hingewiesen werden, bereitstellen können. Ebenso können versendende Briefe automatisch per E-Mail zugestellt werden, auszudrucken verschicken. Die Texte Betreff E-Mail frei festgelegt werden. Wir schlagen Ihnen Standardtext vor, Sie frei verändern können. Für Daten Nutzername, Buchtitel etc. stehen Platzhalter Text Verfügung, Stelle libreja entsprechenden Werte einfügt (ähnlich Serien-Brief-Funktion). Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> <item> <fragment> Schnittstellen Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Schnittstellen für Import Export libreja. de bietet Ihnen verschiedene Möglichkeiten, Ihre Daten System im- exportieren. Medienkatalog Zur Erleichterung initialen Erfassung Medienbestandes bieten Alt-Daten-Übernahme an. Standard-Formate für Import xls- CSV-Dateien. Selbstverständlich bieten individuelle Lösungen, Beschaffenheit Ihrer Daten. Für Export stehen Ihnen folgende Möglichkeiten Verfügung: Exportieren Sie Medien-Daten CSV Weiterverarbeitung Erstellen Sie Katalog Ihrer Medien PDF-Format Nutzerdaten Nutzerdaten können verschiedene Arten System angelegt werden: Eingabe Nutzerdaten über Weboberfläche Import CSV-Dateien: Hierfür steht komfortabler Import-Assistent Verfügung. LDAP- Active Directory-Anbindung, siehe Integration individuelle Synchronisation, Details ebenfalls Der Export Nutzungs-Daten ebenfalls komfortablen konfigurierbaren Vorlagen erfolgen. Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> <item> <fragment> Datensicherheit Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Datensicherheit Die Sicherheit Ihrer Daten libreja hohen Stellenwert. Durch verschlüsselte Übertragung Ihre Daten SSL-Standard unbefugtem Zugriff geschützt. Außerdem Medienbestand Daten unseren Servern mehrfach redundante Sicherungen Datenverlust geschützt. Darüber hinaus Daten Rechenzentren verschiedenen Standorten bereitgehalten, lückenlose Versorgung gewährleisten. Auch datenschutzrechtliche Erfordernisse berücksichtigt, Software über intelligentes Rechtemanagement verfügt. Die Rechte einzelnen Nutzer lassen individuell konfigurieren, sodass gewünschte Konstellation für Zugriff kritische Daten realisierbar ist. Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> <item> <fragment> Mahnwesen Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Mahnwesen Das Mahnwesen kapselt Arbeitsabläufe für Fälle, Bücher innerhalb Leihfrist ordnungsgemäß zurückgegeben werden. Hierzu Toleranzzeit definiert werden, Überschreitung Leser entsprechende Mahnung erhält. Dabei folgende Benachrichtigungskanäle unterstützt: Benachrichtigung per E-Mail Es Benachrichtigungstext festgelegt, Überschreiten Toleranzzeit automatisch libreja versendet wird. Briefe Zusätzlich alternativ können Briefe automatisch PDF-Datei erzeugt werden. Die Vorlagen , Inhalt Briefe bestimmen, können frei definiert werden. Auch Zustellung PDF-Dateien zuständige Verwaltungsstelle per E-Mail konfigurierbar. Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> <item> <fragment> Vormerkungen Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Vormerkungen Leser können einzelne Medien webOPAC vormerken Vormekungswünsche können telefonisch entgegen genommen Bibliothekar eingetragen werden. Weiterhin können Vormerkungen Arbeitsabläufe hinterlegt werden, sodass ausgehend Verfügbarkeit Bereitstellung Mediums erfolgen Leser automatisch benachrichtigt wird, sobald Exemplar vorgemerkten Mediums verfügbar ist. Die Priorisierung Vormerkungen erfolgt Prinzip First come - first served . Diese Priorisierung Empfehlung Bibliothekar unumgehbare Sperre definiert werden. Weiterhin maximale Zeitspanne Abholung Medien definiert werden. Bei Überschreitung Abholfrist Bereitstellung verfällt Vormerkung. Über sämtliche Schritte Benutzer automatisiert per E-Mail informiert werden. Der Wortlaut entsprechenden Benachrichtigungen individuell angepasst werden. Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> <item> <fragment> Ausleihsystem Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Ausleihsystem Für Management Verleihwesens stehen Funktionen Verleihen, Zurücknehmen Verlängerung Leihfrist Verfügung. Verleihen Um Medien verleihen, Nutzer identifiziert Exemplar, verliehen soll. Am einfachsten geschieht beides mittels Barcode-Scanners (siehe Barcode-Scanner ). Alternativ können Name Benutzers Nummer Bibliotheksausweises Exemplarnummer manuell eingegeben werden. Dabei steht automatische Text-Vervollständigung Unterstützung Eingabe Verfügung. Die vorgegebene Leihfrist maximale Anzahl ausleihbarer Medien pro Nutzer Einstellungen für Medientyp und/oder jedes Medium einzeln eingestellt wurden. Um Verleihberechtigungen abzubilden, stehen sogenannten Relationen Verfügung. Zurücknehmen Beim Zurücknehmen lediglich zurückzunehmende Exemplar mittels Barcode Exemplarnummer identifiziert werden. Hierbei können optional Zustände erfasst werden, aktuellen Zustand Exemplars wiedergeben (neu, neuwertig, gebraucht etc.). Dabei aktuelle Zustand jeweils angezeigt, sodass Bewertung Zustandes Vergleich zuletzt erfassten Zustand erfolgen kann. Für Schulen optionale Warnung, falls Schulbücher Schülern vertauscht wurden. Verlängern Die Leihfrist ausgeliehenen Mediums schnell einfach verlängert werden. Dazu lediglich Exemplarnummer angegeben werden, anschließend Exemplar erneut Standardfrist verlängert manuell einzugebende Zeitspanne. Tracking Exemplare können jederzeit Eingabe Exemplarnummer getrackt werden, z.B. Status verlorenen aufgefundenen Mediums klären. Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> <item> <fragment> Nutzerverwaltung Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Nutzerverwaltung libreja. de bietet Ihnen Möglichkeit Nutzer individuell verwalten. Sie können Nutzer Bibliothek Gruppen organisieren zusätzlich Rechte Restriktionen zuordnen. Leser, Nutzerordnung verstoßen haben, können temporär dauerhaft gesperrt werden. Für eingetragenen Nutzer können Sie Analysen anzeigen lassen. Diese Analysen beinhalten beispielsweise Ausleihstatistik Liste Vormerkungen jeweiligen Nutzers. Ebenso Sie Möglichkeit individuelle Statistiken über Bibliotheksnutzung erzeugen. Um Nutzer anzulegen, können Sie Eingabeformular nutzen, Adressdaten einzugeben Rechte festzulegen Sie können Ihre vorhandenen Nutzerdaten importieren (siehe unten). Rechtevergabe Die Rechtevergabe feingranularer Art Weise möglich. D.h. Rollenzuordnungen können Sie auftretenden Vorgänge einzelnen Benutzern erlauben für sperren. So können z.B. Berechtigungen "Bestand ansehen", "Medien anlegen", "Ausleihe" usw. individuell vergeben werden. Benutzerausweise Möchten Sie Benutzerausweise Ihre Bibliotheksnutzer herausgeben? Wir bieten individuellen Druck Ausweise an. Import - Schnittstellen Wenn Sie Nutzerdaten Systemen übernehmen möchten, bieten hierzu verschiedene Schnittstellen an. Sie können Daten via CSV-Datei mithilfe Import-Assistenten direkt importieren. Wünschen Sie automatisierte Anbindung Systeme, bieten hierzu ebenfalls Lösungen an. Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> <item> <fragment> Katalogverwaltung / OPAC Partner: Impressum - Datenschutz Hinweis: In Ihrem Browser Javascript deaktiviert. Um Service optimal nutzen können, Sie aktivieren. Weitere Informationen Katalogverwaltung OPAC Die Katalogverwaltung beinhaltet sowohl interne Bestandsverwaltung OPAC Recherche Benutzer bietet Ihnen folgende Möglichkeiten: Aufnahme neuer Medien Aufnahme neuer Exemplare Online vormerken Medien tracken Bestand verwalten Wenn Sie neues Medium anlegen, können Daten neueren Büchern anhand ISBN Barcode automatisch vervollständigt werden. So brauchen Sie Autor, Titel etc. eintragen, ISBN! Diese Funktion spart Tipparbeit Zeit. Zu Buch Bild Einbands (Cover) gespeichert werden. Das Tracking Medien liefert Ihnen Mediendetails beispielsweise Titel, Autor, Verlag, Kategorie etc. Außerdem können Sie einsehen, Medium Zeitpunkt ausgeliehen Zustand verändert hat. Weiterhin können Sie Medien Liste anzeigen lassen, vorhanden, verliehen, überfällig, vorgemerkt sind. webOPAC Außerdem Informationen über Ihren Bestand, z.B. Medium ausgeliehen ist, Wunsch über Datenbank Internet gestellt, sodass ggf. direkt online vormerken kann. Es steht zudem umfangreiche Such- Recherchefunktion Verfügung, Bedarf Ihre vorhandene Homepage integriert kann. Die Recherche ermöglicht Freitextsuche verfügbaren Feldern, Detailrecherche Profi-Suche bool'schen Verknüpfungen. Der webOPAC eigenständigen Domain verfügbar Rahmen Bibliotheksverbundes eigenständiges Portal verfügbar sein. Kontakt Haben Sie Fragen? Rufen Sie an! Wir beraten Sie gerne kompetent. +49 (0) 7621 160 9000 FAQ | Kontaktformular | E-Mail libreja Katalogverwaltung Nutzerverwaltung Ausleihsystem Vormerkungen Mahnwesen Datensicherheit Schnittstellen Benachrichtigungen Statistiken Relationen Administration Produkt Leistungen Lösungen Referenzen Preise Über Recherche FAQ/Hilfe German English Registrieren </fragment> </item> </root> 