<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?> <root> <item> <fragment> LiBRARY.Online - webbasierte Bibliothekssoftware 1990 @-webkit-viewport{width:device-width}@-moz-viewport{width:device-width}@-ms-viewport{width:device-width}@-o-viewport{width:device-width}@viewport{width:device-width} html{font-family:sans-serif;-ms-text-size-adjust:100%;-webkit-text-size-adjust:100%}body{margin:0}article,aside,details,figcaption,figure,footer,header,hgroup,main,menu,nav,section,summary{display:block}a{background-color:transparent}a:active, LiBRARY.online - Bibliothekssoftware Home Das Produkt Betreibermodelle Produktvarianten Der Mehrwert PR Marketing Produktdemo Unternehmen Support Kontakt Impressum Sitemap Index Über Die Firma LiBRARY.online "Jörg Sanzenbacher Software-Entwicklung" zurück, 2001 Softwarelösungen für Kunden unterschiedlicher Branchen entwickelt. Der Firmeninhaber, Herr Dipl.-Math. (FH) Jörg Sanzenbacher, verfügt über 20 Jahre Projekterfahrung Entwicklung Software unterschiedlichen technologischen Plattformen. Bei Tätigkeit Software-Entwickler für Fleischmann Software GmbH Leingarten Jahren 1995 1998 Herr Sanzenbacher Entwicklung Automationssoftware für Rundfunkstationen beteiligt. Die Firma LiBRARY.online ebenfalls für Kunden Branche tätig. Durch Tätigkeit verantwortlicher Software-Entwickler Fleischmann Software Vertriebs GmbH Leingarten, Jahren 1999 2000, erwarb Herr Sanzenbacher umfangreiches Branchenwissen Bereich Software für Bibliotheken. Im Jahr 2001 begann Herr Sanzenbacher Entwicklung Bibliothekssystems "LiBRARY.online", 2003 erfolgreich inzwischen zahlreichen Bibliotheken Deutschlands, Österreichs Schweiz eingesetzt wird. LiBRARY.online webbasierten Bibliothekssysteme deutschsprachigen Markt gehört Generation Bibliothekssoftware an, Lage ist, Anforderungen moderner Bibliotheken umfassend erfüllen. Die Weiterentwicklung Bibliothekssystems LiBRARY.online, Produkt Zusammenhang stehenden Dienstleistungen, stellen Schwerpunkt Tätigkeiten Firma dar. Als Hersteller erweiterte Firma LiBRARY.online Jahr 2008 Tätigkeit Direktvertrieb gleichnamigen Bibliothekssystems. Zuvor erfolgte Vertrieb ausschließlich über Vertriebspartner. Die Firma LiBRARY.online ergänzt Qualität Umfang Angebots Aufbau Netzwerks kompetenter Partnerunternehmen Bereichen Vertrieb, Service, Entwicklung Technik. Home Unternehmen Kaufen, hosten günstig mieten. © 2015 LiBRARY.online Rechte vorbehalten. Irrtümer Änderungen vorbehalten. LiBRARY.online Software für Bibliotheken. </fragment> </item> <item> <fragment> LiBRARY.online für Marketing-, Research- PR-Abteilung @-webkit-viewport{width:device-width}@-moz-viewport{width:device-width}@-ms-viewport{width:device-width}@-o-viewport{width:device-width}@viewport{width:device-width} html{font-family:sans-serif;-ms-text-size-adjust:100%;-webkit-text-size-adjust:100%}body{margin:0}article,aside,details,figcaption,figure,footer,header,hgroup,main,menu,nav,section,summary{display:block}a{background-color:transparent}a:active, LiBRARY.online - Bibliothekssoftware Home Das Produkt Betreibermodelle Produktvarianten Der Mehrwert PR Marketing Produktdemo Unternehmen Support Kontakt Impressum Sitemap Index L BRARY. online für Marketing-, Research- PR-Abteilung - System für abteilungsübergreifende Verwaltung digitalen Print-Medien - Bibliothek klassisch: Verwaltung Büchern, Periodika, White Papers (PDF), gescannte Zeitschriften-Artikel PDF, Power-Point-Präsentationen, allgemeine Linksammlung, Videos (Videodateien), Audio-Dateien CDs, Ausleihe, Erwerbung vieles PR Marketing: Verwaltung elektronischen Zeitschriftenartikeln, Zusammenhang Ihrem Unternehmen stehen (als PDF Link Online-Quelle), Presse-Mitteilungen (Texte PDF), Publikationen (= einzelne Veröffentlichung Pressemitteilung - Info Verlinkung jeweilige Veröffentlichung) Die Bestände Bibliothek PR können getrennt, gemeinsamen Katalog verwaltet werden. OPAC - PR Marketing: mehrsprachige OPAC (deutsch/englisch) Mitarbeitern intern genutzt ermöglicht Zugriff erfassten Inhalte (Bibliothek PR-Bestand getrennt übergreifend recherchierbar). Website - aktuelle News: Einbindung Veröffentlichung dafür freigegebenen Inhalten (hauptsächlich PDF-Dokumente) LiBRARY-Datenbank Ihre Website. Direkte Recherche-Möglichkeit (Suchmaske) LiBRARY-Datenbank Presse-Mitteilungen, Berichten White-Papers (das mehrsprachig aufgegliedert Sprache Land). Home Der Mehrwert PR Marketing Kaufen, hosten günstig mieten. © 2015 LiBRARY.online Rechte vorbehalten. Irrtümer Änderungen vorbehalten. LiBRARY.online Software für Bibliotheken. </fragment> </item> <item> <fragment> Der Mehrwert LiBRARY.online - Bibliothekssoftware @-webkit-viewport{width:device-width}@-moz-viewport{width:device-width}@-ms-viewport{width:device-width}@-o-viewport{width:device-width}@viewport{width:device-width} html{font-family:sans-serif;-ms-text-size-adjust:100%;-webkit-text-size-adjust:100%}body{margin:0}article,aside,details,figcaption,figure,footer,header,hgroup,main,menu,nav,section,summary{display:block}a{background-color:transparent}a:active, LiBRARY.online - Bibliothekssoftware Home Das Produkt Betreibermodelle Produktvarianten Der Mehrwert PR Marketing Produktdemo Unternehmen Support Kontakt Impressum Sitemap Index LiBRARY.online Bibliothekssoftware Bücher digitale Medien verwalten. Anhand Beispielen möchten Ihnen Ihren Mehrwert Medienverwaltung vorstellen. Beispiele: PR Marketing Kaufen, hosten günstig mieten. © 2015 LiBRARY.online Rechte vorbehalten. Irrtümer Änderungen vorbehalten. LiBRARY.online Software für Bibliotheken. </fragment> </item> <item> <fragment> LiBRARY.online - für Bibliotheken @-webkit-viewport{width:device-width}@-moz-viewport{width:device-width}@-ms-viewport{width:device-width}@-o-viewport{width:device-width}@viewport{width:device-width} html{font-family:sans-serif;-ms-text-size-adjust:100%;-webkit-text-size-adjust:100%}body{margin:0}article,aside,details,figcaption,figure,footer,header,hgroup,main,menu,nav,section,summary{display:block}a{background-color:transparent}a:active, LiBRARY.online - Bibliothekssoftware Home Das Produkt Betreibermodelle Produktvarianten Der Mehrwert PR Marketing Produktdemo Unternehmen Support Kontakt Impressum Sitemap Index L BRARY. online - Produktvarianten business select professional Medienkatalog (Basismodul) Katalog- Exemplarverwaltung Elektronische Dokumentenverwaltung Volltextsuche Datenfeldern Verschlagwortung, Sachgebiete Automatische Signaturenvergabe Erwerbung Basisfunktionen Amazon-Datenimport, Antolin-Abgleich + + + Zweigstellen-Verwaltung - - Verwaltung mehrerer Systematiken + + + PDF Volltextsuche - "Erwerbung pro" Kostenstellen-Verwaltung, Statistiken - Individuelle Maskenanpassung möglich + + + Unbegrenzte Anzahl Medien Medienkatalog - - + Bis 20.000 Medien Medienkatalog Bis 10.000 Medien Medienkatalog + + Ausleihe Ausleihe, Rückgabe, Vormerkungen, Fristen Leser-Verwaltung Mahnwesen Statistiken - Ausleihe über RFID -Technik, Mediensicherung - - SIP2-Server für Selbstverbucher - - Internet OPAC Recherche Medienkatalog für Leser frei gestaltbare OPAC Startseite Zugriffsschutz über Benutzerkonten Verwaltung Leserkonten - Periodika Abo-Verwaltung, Umläufe, Kostenstellen-Verwaltung - Listen Statistiken Erweiterte Funktionen Listen- Statistikdruck Listendesigner, grafische Auswerungen DBS Statistik Export gängige Formate (z.B. .pdf) - Betreibermodelle Kauf-Modell Kauf Software, Installation eigenem Server Systembetreuung IT-Abteilung Hosting-Modell Kauf Software, Installation unserem Server Systembetreuung Team Miet-Modell Miete Software, Installation unserem Server Systembetreuung Team Legende (+) enthalten (-) enthalten (o) optional erhältlich Als PDF-Datei herunterladen Volltextsuche Eine Volltextrecherche (oftmals Volltextsuche ) Auffinden Texten Vielzahl gleicher verschiedenartiger Dateien Computer, Server und/oder Internet. Die Suchbereiche zuvor entsprechenden programminternen -unabhängigen Index-Werkzeugen indiziert. Weiterlesen ... RFID RFID (engl. radio-frequency identification „Identifizierung Hilfe elektromagnetischer Wellen“) stellt Technologie für Sender-Empfänger-Systeme dar automatischen berührungslosen Identifizieren Lokalisieren Objekten (Produkte - Lebewesen) per Radiowellen. Sie erleichtert Erfassen Daten erheblich (umgangssprachlich Funketiketten genannt). Weiterlesen ... Home Das Produkt Produktvarianten Kaufen, hosten günstig mieten. © 2015 LiBRARY.online Rechte vorbehalten. Irrtümer Änderungen vorbehalten. LiBRARY.online Software für Bibliotheken. </fragment> </item> <item> <fragment> LiBRARY.online - kaufen, hosten mieten - Modelle @-webkit-viewport{width:device-width}@-moz-viewport{width:device-width}@-ms-viewport{width:device-width}@-o-viewport{width:device-width}@viewport{width:device-width} html{font-family:sans-serif;-ms-text-size-adjust:100%;-webkit-text-size-adjust:100%}body{margin:0}article,aside,details,figcaption,figure,footer,header,hgroup,main,menu,nav,section,summary{display:block}a{background-color:transparent}a:active, LiBRARY.online - Bibliothekssoftware Home Das Produkt Betreibermodelle Produktvarianten Der Mehrwert PR Marketing Produktdemo Unternehmen Support Kontakt Impressum Sitemap Index L BRARY. online - Betreibermodelle Wir bieten Ihnen 3 verschiedene Möglichkeiten LiBRARY.online nutzen. Sie entscheiden selbst, Modell Ihrem Anforderungsprofil passt. Kauf-Modell Sie kaufen Software. Der Betrieb erfolgt Ihrem Server. Optional bieten Ihnen Software-Pflege-Vertrag an. Dieser bietet Ihnen Direkthilfe Support-Team, Zugriff laufende Programm-Updates Vergünstigungen. Hosting-Modell Sie kaufen Software. Der Betrieb erfolgt Server. Die System- Software-Betreuung erfolgt Team. Sie verfügen stets über aktuellste Programm-Version. Miet-Modell Sie mieten LiBRARY.online bequem günstigen Konditionen. Der Betrieb erfolgt Server. Die System- Software-Betreuung erfolgt Team. Sie verfügen stets über aktuellste Programm-Version. L BRARY. online - Varianten LiBRARY.online verschiedenen Produktvarianten angeboten individuellen Anforderungsprofil Ihrer Bibliothek optimaler Weise gerecht werden. Wir beraten Sie gerne Auswahl für Sie geeigneten Produktvariante. Sprechen Sie ! Eine Übersicht über angebotenen Produktvarianten finden Sie . Home Das Produkt Betreibermodelle Kaufen, hosten günstig mieten. © 2015 LiBRARY.online Rechte vorbehalten. Irrtümer Änderungen vorbehalten. LiBRARY.online Software für Bibliotheken. </fragment> </item> <item> <fragment> LIBRARY.online - Bibliotheksverwaltung. @-webkit-viewport{width:device-width}@-moz-viewport{width:device-width}@-ms-viewport{width:device-width}@-o-viewport{width:device-width}@viewport{width:device-width} html{font-family:sans-serif;-ms-text-size-adjust:100%;-webkit-text-size-adjust:100%}body{margin:0}article,aside,details,figcaption,figure,footer,header,hgroup,main,menu,nav,section,summary{display:block}a{background-color:transparent}a:active, LiBRARY.online - Bibliothekssoftware Home Das Produkt Betreibermodelle Produktvarianten Der Mehrwert PR Marketing Produktdemo Unternehmen Support Kontakt Impressum Sitemap Index L BRARY. online - Module Katalog (Basismodul) Hierarchische Medienverwaltung Querverweisen Verwaltung mehrerer Zweigstellen zentralen Katalog Individuell anpassbare Erfassungsmasken Autokorrekturfunktionen einheitlichen Datenerfassung Dublettenprüfung Verwaltung elektronischer Dokumente Hyperlinks Zugriffsschutz Schlagworte Interessenkreise Automatische Signaturenvergabe Schnellsuche wichtigsten Feldern Volltextsuche logisch verknüpfte Dienstrecherchen Feldern Volltextsuche PDF-Dokumenten Speicherung häufig benötigter Recherchen Übersichtliche Ergebnislisten umschaltbarer Sortierung Optionale Darstellung MAB -Kategorien Listendruck, Statistik Fremddatenübernahme Datenpools über Z39.50 Amazon-Datenimport Ausleihe Effizientes Arbeiten Ausleihtheke Barcodes RFID -Technologie Ausleihe, Fristenverlängerung, Vormerkungen, Stornierungen Kassenführung Kassenbuch, Quittungsdruck Mehrstufiges Mahnwesen, Mahnungen per Brief automatisch per E-Mail Unterschiedliche Leihfristen für Lesergruppen Medientypen Flexible Gebührenmodelle, Tagesgebühren RFID-Mediensicherung SIP2-Server Anschschluss Selbstverbuchungstationen Internet OPAC Ausleihe Online-Recherche für Leser Uhr Online-Verlängerungen Vormerkungen Vordefinierbare Suchanfragen Suchtipps Selbsterklärende Benutzerführung Optisch funktionell anpassbare Oberfläche Unbegrenzte Benutzeranzahl Periodika Verwaltung Abonnements Lieferüberwachung Kostenstellen- Budgetverwaltung Umlauf- Verteilerlisten Erwerbung Einfache Online-Bestellfunktion direkt Medienkatalog Verwaltung Lieferanten Kostenstellen- Budgetverwaltung Controller-Listen Volltextsuche Eine Volltextrecherche (oftmals Volltextsuche ) Auffinden Texten Vielzahl gleicher verschiedenartiger Dateien Computer, Server und/oder Internet. Die Suchbereiche zuvor entsprechenden programminternen -unabhängigen Index-Werkzeugen indiziert. Weiterlesen ... Z39.50 Z39.50 Netzwerkprotokoll, Bibliothekswesen Standard Abfrage bibliographischen Informationssystemen verwendet wird. Weiterlesen ... RFID RFID (engl. radio-frequency identification „Identifizierung Hilfe elektromagnetischer Wellen“) stellt Technologie für Sender-Empfänger-Systeme dar automatischen berührungslosen Identifizieren Lokalisieren Objekten (Produkte - Lebewesen) per Radiowellen. Sie erleichtert Erfassen Daten erheblich (umgangssprachlich Funketiketten genannt). Weiterlesen ... MAB Das Maschinelle Austauschformat für Bibliotheken (MAB) Bibliothekswesen verwendetes Datenformat. MAB deutschen Sprachraum gebräuchliches Austauschformat für Metadaten. Ein vergleichbares, international verbreitetes Austauschformat MARC. Weiterlesen ... L BRARY. online - Vorteile Moderne Technik LiBRARY.online basiert moderner Internet-Technologie. Die Software zentral Server ausgeführt über Online-Verbindung bereitgestellt. Benutzer greifen über gewöhnlichen Webbrowser LiBRARY.online zu. Kosteneffizienz Sie sparen Kosten Hardware Administration. Die Software läuft zentral Server gewartet administriert werden. Die Rechnerleistung Server erbracht. Als Arbeitsplatzrechner genügen leistungsfähige preisgünstigere PCs. Flexibilität Sie können LiBRARY.online arbeiten, Ihnen Internet-Zugang Verfügung steht. Dies ermöglicht problemlose Anbindung Heimarbeitsplätzen. Verbundfähigkeit ermöglicht gemeinsame Nutzung Datenbestands mehrere Bibliotheken Zweigstellen. Das gilt für Bücherbus. Sicherheit Verschlüsselungstechnik ausgefeiltes Rechtesystem schützen Ihr LiBRARY.online unbefugtem Zugriff. Zukunftssicherheit Durch Software-Pflege-Vertrag bieten Ihnen direkten Betreuung Support-Team per Telefon, E-Mail Fax kostenlosen Zugriff laufende Software-Updates Vergünstigungen, kostenlose Teilnahme Anwendertreffen. Individualität LiBRARY.online lässt flexibel Kundenwünsche anpassen. Benutzerfreundlichkeit Eine moderne selbsterklärende Benutzerführung erfordert geringen Schulungsaufwand Home Das Produkt Kaufen, hosten günstig mieten. © 2015 LiBRARY.online Rechte vorbehalten. Irrtümer Änderungen vorbehalten. LiBRARY.online Software für Bibliotheken. </fragment> </item> <item> <fragment> LiBRARY.online - Bibliothekssoftware @-webkit-viewport{width:device-width}@-moz-viewport{width:device-width}@-ms-viewport{width:device-width}@-o-viewport{width:device-width}@viewport{width:device-width} html{font-family:sans-serif;-ms-text-size-adjust:100%;-webkit-text-size-adjust:100%}body{margin:0}article,aside,details,figcaption,figure,footer,header,hgroup,main,menu,nav,section,summary{display:block}a{background-color:transparent}a:active, LiBRARY.online - Bibliothekssoftware Home Das Produkt Betreibermodelle Produktvarianten Der Mehrwert PR Marketing Produktdemo Unternehmen Support Kontakt Impressum Sitemap Index L BRARY. online Bibliothekssoftware L BRARY. online - professionelle Lösung für Bibliotheken Zukunft!  - komfortabel, übersichtlich, individuell. Eine Bibliothekssoftware, up-to-date ist! - Seit über 15 Jahren effizienter Einsatz Bibliotheken! LiBRARY.online zukunftsweisende Bibliothekslösung, neuesten Internet-Technologie basiert. Die Software zentral Webserver ausgeführt über Online-Verbindung bereitgestellt. Benutzer greifen über gewohnten Webbrowser Bibliothekssystem zu. Sie arbeiten mit LiBRARY.online Ihnen Internet-Zugang Verfügung steht. Durch professionellen konsequenten Einsatz neuester Datenbank-Technologie bietet Ihnen LiBRARY.online komfortable zukunftssichere Lösung für Ihre Medienverwaltung bringt darüber hinaus Maximum Flexibilität mit. Da, Buch- Medienbestände professionell systematisch erfasst, recherchiert ausgeliehen - öffentlichen Bibliotheken, Schulen, Firmen, Kanzleien Vereinen - LiBRARY.online richtige Verwaltungsprogramm. LiBRARY.online wichtiges Element jedes organisatorischen Wissensmanagements. Nahezu Unternehmen sammeln digitale Literatur. Unter anderem Regelwerke, wissenschaftliche Papiere, Handbücher Artikel. Aber legt ab, für Mitarbeiter sofort greifbar sind? Im Intranet besondere Verzeichnisstruktur ausdenken. Die Literatur durchsuchen schwer mühsam. Außerdem Mitarbeiten gerne vergessen, zentralen Ort abzulegen. LiBRARY.online zentrale Lösung für Literatur Dokumente jeglicher Art. Sie ermöglicht sichere unkomplizierte Verwalten Archivieren einfache Kategorisieren - sogar automatisch. Aber schnelle einfache Auffinden gesuchten Informationen. Erfolg Kompetenz! Die einfach-komfortable Medienverwaltung Kaufen, hosten günstig mieten. © 2015 LiBRARY.online Rechte vorbehalten. Irrtümer Änderungen vorbehalten. LiBRARY.online Software für Bibliotheken. </fragment> </item> <item> <fragment> LiBRARY.online </fragment> </item> </root> 